[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Koniec ery Costy. Media: Premier poda\u0142 si\u0119 do dymisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-ery-costy-media-premier-podal-sie-do-dymisji,nId,7134336\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec ery Costy. Media: Premier poda\u0142 si\u0119 do dymisji\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-ery-costy-media-premier-podal-sie-do-dymisji/000HYIZM9S5CBKWW-C321.jpg\" /></a>W Portugalii dosz\u0142o do dymisji premiera Antonio Costy - podaj\u0105 media. Wcze\u015bniej zatrzymano pi\u0119\u0107 os\u00f3b z otoczenia szefa rz\u0105du, w\u015br\u00f3d nich przewodnicz\u0105cego jego gabinetu. S\u0142u\u017cby przeszuka\u0142y tak\u017ce budynki rz\u0105dowe oraz rezydencj\u0119 premiera. Wszystko to jest efektem \u015bledztwa dotycz\u0105cego korupcji i inwestycji w wydobycie litu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-ery-costy-media-premier-podal-sie-do-dymisji,nId,7134336", "date_published": "2023-11-07T12:40:47+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]