[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adaptive Hussars 2023. W\u0119gry rozpocz\u0119\u0142y bezprecedensowe od 30 lat \u0107wiczenia wojskowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TLktkuTURBXy82OWE2MWVjMS0wMjY5LTQxNWEtYjA1Mi02NjE1OTgwZWJmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek minister obrony W\u0119gier Kristof Szalay-Bobrovniczky zainaugurowa\u0142 w Hodmezovasarhely na po\u0142udniowym wschodzie kraju bezprecedensowe od 30 lat wielonarodowe \u0107wiczenia wojskowe Adaptive Hussars 2023.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9340955,adaptive-hussars-2023-wegry-rozpoczely-bezprecedensowe-od-30-lat-cwiczenia-wojskowe.html", "date_published": "2023-11-07T21:11:43+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Netanjahu: Miasto Gaza jest otoczone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mwgktkuTURBXy9lOGM1YjQ1Mi0wMThkLTRhMDItODdhOC00ZjI4NzY5NWE5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miasto Gaza jest otoczone, dzia\u0142amy wewn\u0105trz niego, kontynuujemy trwaj\u0105c\u0105 od miesi\u0105ca ofensyw\u0119 przeciwko Hamasowi - powiedzia\u0142 we wtorek w izraelskiej telewizji premier tego kraju Benjamin Netanjahu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9340952,netanjahu-miasto-gaza-jest-otoczone.html", "date_published": "2023-11-07T20:52:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"T\u0142oczenie propagandy\" w Ameryce \u0141aci\u0144skiej. Departament Stanu USA: Rosja podwa\u017ca poparcie dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/33FktkuTURBXy9jMWUwZDQ3Yi1kYmRkLTRhNzEtYWY1OC04ZDllOWZmMDQ5ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja prowadzi i finansuje kampani\u0119 dezinformacyjn\u0105 w krajach Ameryki \u0141aci\u0144skiej, nastawion\u0105 na podwa\u017canie poparcia dla Ukrainy i promowanie antyameryka\u0144skich i antynatowskich narracji - poinformowa\u0142 we wtorek w komunikacie Departament Stanu USA. Rosja ma przy tym pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 lokalnymi mediami i influencerami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9340831,tloczenie-propagandy-w-ameryce-lacinskiej-departament-stanu-usa-rosja-podwaza-poparcie-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-11-07T19:58:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt frankowy. SN opublikowa\u0142 uzasadnienia wyrok\u00f3w ws. przelicznika w umowach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na stronie S\u0105du Najwy\u017cszego opublikowano we wtorek dwa pisemne uzasadnienia g\u0142o\u015bnych wrze\u015bniowych wyrok\u00f3w uznaj\u0105cych, \u017ce uniewa\u017cnienie przelicznika w umowie kredytu frankowego nie powoduje niewa\u017cno\u015bci tej umowy w ca\u0142o\u015bci, nie eliminuje te\u017c indeksacji do waluty obcej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9340755,kredyt-frankowy-sn-opublikowal-uzasadnienia-wyrokow-ws-przelicznika-w-umowach.html", "date_published": "2023-11-07T18:49:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kumoch: Wo\u0142owina z Polski \"po raz pierwszy ma szans\u0119 na du\u017c\u0105 skal\u0119 wej\u015b\u0107 na chi\u0144ski rynek\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YvtktkuTURBXy8yMDRiMDU5My1jMzQ5LTRjMjYtYmMyMC1lMGJjNzA2OGFmNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska wo\u0142owina po raz pierwszy ma szans\u0119 na du\u017c\u0105 skal\u0119 wej\u015b\u0107 na chi\u0144ski rynek \u2013 przekaza\u0142 we wtorek na Twitterze ambasador Polski w Chinach Jakub Kumoch.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9340748,polska-wolowina-po-raz-pierwszy-ma-szanse-na-duza-skale-wejsc-na-chinski-rynek.html", "date_published": "2023-11-07T18:29:42+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGZ ma umow\u0119 z MBDA UK na ponad 1 tys. rakiet i 100 wyrzutni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2bektkuTURBXy9lYjQ3OWQyOS1jOWE1LTRhM2ItYWY5Ni0xMmVhNzVmYWVhNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9340640,pgz-ma-umowe-z-mbda-uk-na-ponad-1-tys-rakiet-i-100-wyrzutni.html", "date_published": "2023-11-07T17:50:12+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Armia Izraela: Liban ostrzela\u0142 Wzg\u00f3rza Golan i G\u00f3rn\u0105 Galile\u0119, odpowiedzieli\u015bmy ogniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ukTktkuTURBXy9hODg0ZmY1Ny0wNGY5LTQzODMtYWU5ZC01YTY0MjI3M2Y2MjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z Libanu wystrzelono we wtorek oko\u0142o 20 rakiet w kierunku Wzg\u00f3rz Golan i G\u00f3rnej Galilei, odpowiedzieli\u015bmy ogniem - poinformowa\u0142 rzecznik armii izraelskiej (Cahal), cytowany przez portal dziennika &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9340637,armia-izraela-liban-ostrzelal-wzgorza-golan-i-gorna-galilee-odpowiedzielismy-ogniem.html", "date_published": "2023-11-07T17:33:02+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"NRC\": Polska chce stworzy\u0107 najwi\u0119ksz\u0105 armi\u0119 w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cHMktkuTURBXy83YjJhNTcyYS1hZDZmLTRhYmYtOTc1ZC01ZDk3YTY1ODc3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska buduje najwi\u0119ksz\u0105 armi\u0119 w Europie - pisze we wtorkowym wydaniu holenderski dziennik &quot;NRC&quot;. Gazeta zaznacza, \u017ce Polska wydaje na swoje si\u0142y zbrojne wi\u0119cej pieni\u0119dzy ni\u017c jakikolwiek inny europejski kraj.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9340624,nrc-polska-chce-stworzyc-najwieksza-armie-w-europie.html", "date_published": "2023-11-07T16:59:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa \"zamku w Stobnicy\". Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces karny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NdQktkuTURBXy9kNzU2MWI2Ni01MjA3LTRiZTctOTI1ZC04ZDVhNDY0YzA0ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W S\u0105dzie Rejonowym w Obornikach (woj. wielkopolskie) rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we wtorek proces oskar\u017conych o nieprawid\u0142owo\u015bci przy budowie tzw. zamku w Stobnicy. W s\u0105dzie nie stawili si\u0119 dwaj przedstawiciele inwestora. Pozostali oskar\u017ceni nie przyznali si\u0119 do winy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9340437,budowa-zamku-w-stobnicy-rozpoczal-sie-proces-karny.html", "date_published": "2023-11-07T14:27:51+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 w Polsce. W tych miastach wzrosty by\u0142y najwi\u0119ksze [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vftktkuTURBXy9iYjBhOGQwMy0yYWVkLTRkYzktYTgwOS0zMmRhZTA0NGY0MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny mieszka\u0144 w III kwartale 2023 r. najbardziej wzros\u0142y w Krakowie - wynika z opublikowanego we wtorek raportu Barometr Metrohouse i Credipass. Na rynku wt\u00f3rnym wzrost ten wyni\u00f3s\u0142 15 proc. kwarta\u0142 do kwarta\u0142u, a na pierwotnym 10,9 proc. - podano.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9340389,ceny-mieszkan-w-polsce-w-tych-miastach-wzrosty-byly-najwieksze-rapor.html", "date_published": "2023-11-07T13:17:56+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rocznica \"nocy kryszta\u0142owej\" w Niemczech. W\u0142adze ostrzegaj\u0105 przed atakami na \u017cydowskie instytucje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRNktkuTURBXy9iMGJhZWUwMC1hZGY4LTRjYWQtOGUwNy1lNThjNzBlODFhMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na kr\u00f3tko przed rocznic\u0105 anty\u017cydowskich pogrom\u00f3w z 9 listopada 1938 roku, okre\u015blanych jako &quot;noc kryszta\u0142owa&quot;, federalne ministerstwo spraw wewn\u0119trznych ostrzeg\u0142o przed mo\u017cliwymi atakami na \u017cydowskie instytucje w Niemczech. Musimy da\u0107 \u017bydom absolutn\u0105 pewno\u015b\u0107, \u017ce rok 2023 nie jest rokiem 1938 - zadeklarowa\u0142a szefowa niemieckiego MSW Nancy Faeser.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9340386,rocznica-nocy-krysztalowej-w-niemczech-wladze-ostrzegaja-przed-atak.html", "date_published": "2023-11-07T13:10:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 Grzegorza Borysa. Prokuratura poda\u0142a bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uFXktkuTURBXy9jMjMxYmI2ZC1lNjEwLTQ2MTItOTEwNy0zYzRlNDdiYWJiZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci Grzegorza Borysa by\u0142o utoni\u0119cie - przekaza\u0142a we wtorek PAP prok. Gra\u017cyna Wawryniuk. Poinformowa\u0142a, \u017ce w trakcie sekcji na ciele m\u0119\u017cczyzny ujawniono rany ci\u0119te charakterystyczne dla os\u00f3b podejmuj\u0105cych pr\u00f3by samob\u00f3jcze.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9340373,smierc-grzegorza-borysa-prokuratura-podala-bezposrednia-przyczyne.html", "date_published": "2023-11-07T12:57:29+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Orbana z Putinem by\u0142o \"nie do zaakceptowania\". Tak uwa\u017ca ju\u017c ponad po\u0142owa W\u0119gr\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x_lktkuTURBXy8xNGVlMGQxZS00ZTBhLTQ4OTAtYTNjZS0yYWU5MzI0NzE5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad po\u0142owa w\u0119gierskiego spo\u0142ecze\u0144stwa uwa\u017ca, \u017ce spotkanie premiera Viktora Orbana z W\u0142adimirem Putinem w Pekinie by\u0142o nie do zaakceptowania \u2013 wynika z opublikowanego we wtorek badania przeprowadzonego przez Instytut Publicus.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9340371,spotkanie-orbana-z-putinem-bylo-nie-do-zaakceptowania-tak-uwaza-juz.html", "date_published": "2023-11-07T12:53:06+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wa\u017cna decyzja pa\u0144stw NATO ws. zbroje\u0144. To odpowied\u017a na dzia\u0142ania Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yu8ktkuTURBXy83NzYwNzQwOS0yNjczLTQzNWEtYjE0MS1lMGZlYzRhMDA3ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa NATO b\u0119d\u0105ce stronami Traktatu o konwencjonalnych si\u0142ach zbrojnych w Europie (CFE) zamierzaj\u0105 zawiesi\u0107 jego dzia\u0142anie - og\u0142oszono we wtorek w komunikacie. To odpowied\u017a na wycofanie si\u0119 Rosji z CFE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9340354,wazna-decyzja-panstw-nato-ws-zbrojen-to-odpowiedz-na-dzialania-rosji.html", "date_published": "2023-11-07T12:34:59+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy maj\u0105 do\u015b\u0107 niekontrolowanej migracji. Chc\u0105 zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemieckie spo\u0142ecze\u0144stwo oczekuje od polityk\u00f3w zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 z zakresu polityki migracyjnej i konsekwentnego przeprowadzania deportacji \u2013 wynika z sonda\u017cu, przygotowanego na zlecenie dziennika &quot;Bild&quot;. Masowa migracja do Niemiec i jej konsekwencje budz\u0105 coraz wi\u0119kszy niepok\u00f3j w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa, blisko po\u0142owa jest za wprowadzeniem stacjonarnych kontroli na wszystkich granicach kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9340347,niemcy-maja-dosc-niekontrolowanej-migracji-chca-zdecydowanych-dzialan.html", "date_published": "2023-11-07T12:27:16+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef PFR: KE mo\u017ce cz\u0119\u015bciowo wy\u0142\u0105czy\u0107 wydatki na obronno\u015b\u0107 z deficytu general government", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9340341,szef-pfr-ke-moze-czesciowo-wylaczyc-wydatki-na-obronnosc-z-deficytu-g.html", "date_published": "2023-11-07T12:07:45+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "WeWork w\u0142a\u015bnie og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107. Co z polskimi lokalizacjami firmy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HwcktkuTURBXy9mMjYxYjIwNy0xN2EyLTRkOTAtOGUwYS0zMTk2MTJhN2JiNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekiwana od kilku miesi\u0119cy decyzja nast\u0119puje w momencie, gdy firm\u0119 pogr\u0105\u017caj\u0105 narastaj\u0105ce d\u0142ugi, wysokie stopy procentowe oraz rosn\u0105ca liczba os\u00f3b pracuj\u0105cych z domu. Jednak sp\u00f3\u0142ka twierdzi, \u017ce lokalizacje b\u0119d\u0105 nadal dzia\u0142a\u0107.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/komercyjne/artykuly/9340275,wework-wlasnie-oglosil-upadlosc-co-z-polskimi-lokalizacjami-firmy.html", "date_published": "2023-11-07T10:54:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwestycje w nieruchomo\u015bci komercyjne. Najwi\u0119cej kapita\u0142u w regionie przyci\u0105gn\u0119\u0142a Polska [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pFsktkuTURBXy8xZGFiMmY3Mi1hYjZhLTRjNDEtODBkYS1iYTRkMDdlMTU5OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nieruchomo\u015bci komercyjne w Europie \u015arodkowo-Wschodniej zainwestowano w III kw. br. 1,6 mld euro - wynika z opublikowanego we wtorek raportu CBRE. Najwi\u0119cej kapita\u0142u, 741 mln euro, przyci\u0105gn\u0119\u0142a Polska.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/komercyjne/artykuly/9340280,inwestycje-w-nieruchomosci-komercyjne-najwiecej-kapitalu-w-regionie-p.html", "date_published": "2023-11-07T10:49:20+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Intermarche musi zmieni\u0107 umowy z dostawcami i odda\u0107 rabaty. Jest decyzja UOKiK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK zobowi\u0105za\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119 SCA PR Polska - central\u0119 zakupow\u0105 sklep\u00f3w Intermarche - do zmiany um\u00f3w z dostawcami oraz zwrotu nies\u0142usznie pobranych od nich rabat\u00f3w - poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d. Chodzi o umowy z niekt\u00f3rymi dostawcami produkt\u00f3w rolno-spo\u017cywczych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9340278,intermarche-musi-zmienic-umowy-z-dostawcami-i-oddac-rabaty-jest-decyz.html", "date_published": "2023-11-07T10:43:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krzysztof Szczucki odwo\u0142any ze stanowiska prezesa RCL", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PaCktkuTURBXy81ZWEzMTE2MC05MzRkLTRkMTUtYjEyMy03MGQwMDAzMTQ5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krzysztof Szczucki poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce premier Mateusz Morawiecki odwo\u0142a\u0142 go ze stanowiska prezesa Rz\u0105dowego Centrum Legislacji w zwi\u0105zku z wyborem na pos\u0142a Sejmu nowej kadencji. &quot;To by\u0142 dla mnie wyj\u0105tkowy czas i zaszczyt, \u017ce mog\u0142em kierowa\u0107 Rz\u0105dowym Centrum Legislacji&quot; - oceni\u0142 Szczucki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9340274,krzysztof-szczucki-odwolany-ze-stanowiska-prezesa-rcl.html", "date_published": "2023-11-07T10:38:13+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 1642 zaka\u017cenia, zmar\u0142y cztery osoby [DANE Z 7.11]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 1642zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 484 ponowne. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o czterech pacjent\u00f3w \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 4 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-1642-zakazenia-zmarly-cztery-osoby-dane-z-711.html", "date_published": "2023-11-07T10:07:01+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu cudzoziemc\u00f3w pracuje w Polsce? Jedna grupa si\u0119 wyr\u00f3\u017cnia [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bS0ktkuTURBXy84OTk5ZTVjZC1mZmYzLTQ1MTgtOGYzMi05Mzc0MzYyZmExNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba cudzoziemc\u00f3w wykonuj\u0105cych w Polsce prac\u0119 wynios\u0142a w ko\u0144cu maja 982,9 tys. - poda\u0142 GUS.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9340245,ilu-cudzoziemcow-pracuje-w-polsce-jedna-grupa-sie-wyroznia-dane-gus.html", "date_published": "2023-11-07T09:29:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanclerz Scholz tnie \u015brodki dla migrant\u00f3w. \"Bardzo historyczny moment\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F6yktkuTURBXy85ZDNhNzM5ZS02NzJiLTQxMmQtODgwNy0yNzUwYWNiNjdkZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po trwaj\u0105cych do wczesnych godzin rannych rozmowach rz\u0105d kanclerza Scholza o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce zgodzi\u0142 si\u0119 na wyp\u0142at\u0119 7,5 tys. euro na ka\u017cdego poszukuj\u0105cego azylu, pocz\u0105wszy od przysz\u0142ego roku. Wraz z innymi \u015brodkami, takimi jak ograniczenie \u015bwiadcze\u0144 socjalnych, ma to obni\u017cy\u0107 koszty dla niemieckich land\u00f3w i samorz\u0105d\u00f3w lokalnych o oko\u0142o 3,5 mld euro (3,7 miliarda dolar\u00f3w).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9340185,kanclerz-scholz-tnie-srodki-dla-migrantow-bardzo-historyczny-moment.html", "date_published": "2023-11-07T09:24:46+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aborcja w tym Sejmie nie przejdzie? Czarzasty: Blokuj\u0105 to dwie partie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tuPktkuTURBXy9kMzI0MmM1MC0xMDE4LTRhODUtYjA1NS0yZGRkNDA5NzdiNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aborcja w tym Sejmie, moim zdaniem, nie przejdzie - powiedzia\u0142 we wtorek w RMF FM wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Dop\u00f3ki Lewica nie b\u0119dzie mia\u0142a o wiele silniejszej reprezentacji, to te sprawy nie zostan\u0105 za\u0142atwione \u2013 oceni\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9340236,aborcja-w-tym-sejmie-nie-przejdzie-czarzasty-blokuja-to-dwie-partie.html", "date_published": "2023-11-07T09:15:10+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kosiniak-Kamysz premierem w rz\u0105dzie z PiS? Mastalerek: M\u00f3g\u0142 straci\u0107 \u017cyciow\u0105 szans\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2XlktkuTURBXy9iZDM1OWVlOS0zNmU1LTQyMjctYTg5NS01YTIxYmFiMWJjZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mateusz Morawiecki jest cz\u0142owiekiem zdeterminowanym i b\u0119dzie robi\u0142 wiele, by jego nowy rz\u0105d powsta\u0142; gdyby W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz mia\u0142 1/10 determinacji Morawieckiego, to mia\u0142by szans\u0119 w 2020 r. zosta\u0107 prezydentem, a teraz premierem - powiedzia\u0142 we wtorek w Polsat News szef Gabinetu Prezydenta Marcin Mastalerek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9340229,kosiniak-kamysz-premierem-w-rzadzie-z-pis-mastalerek-mogl-stracic-zy.html", "date_published": "2023-11-07T09:06:08+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Bia\u0142y Dom planuje przekazanie Izraelowi precyzyjnych bomb lotniczych produkowanych przez koncern Rafael", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUvktkuTURBXy9kMDhmZjBkNC03ZDg4LTRiYmUtYmFlMS04MTljZGY3MzA5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja prezydenta Joe Bidena poinformowa\u0142a Kongres o zamiarze przekazania Izraelowi precyzyjnych bomb lotniczych o warto\u015bci 320 mln dolar\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;Wall Street Journal&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9340178,wsj-bialy-dom-planuje-przekazanie-izraelowi-precyzyjnych-bomb-lotni.html", "date_published": "2023-11-07T08:15:33+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE: Rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z Ukrain\u0105 i Mo\u0142dawi\u0105 coraz bli\u017cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zarekomenduje w \u015brod\u0119 krajom cz\u0142onkowskim rozpocz\u0119cie negocjacji akcesyjnych z Ukrain\u0105 i Mo\u0142dawi\u0105 po spe\u0142nieniu przez Kij\u00f3w i Kiszyni\u00f3w pozosta\u0142ych warunk\u00f3w - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dw\u00f3ch anonimowych urz\u0119dnik\u00f3w unijnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9340171,ke-rozpoczecie-negocjacji-akcesyjnych-z-ukraina-i-moldawia-coraz-bliz.html", "date_published": "2023-11-07T08:07:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy zaczyna si\u0119 staro\u015b\u0107? Jest nowy raport", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VHcktkuTURBXy8yNDI5YTRjNS0wMWM3LTQxNGYtOTYzMC05ZmNhODA3NWMwNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoby aktywne zawodowo uwa\u017caj\u0105, \u017ce staro\u015b\u0107 zaczyna si\u0119 w wieku 76 lat, a dla b\u0119d\u0105cych na emeryturze granica ta przesuwa si\u0119 do 83 lat - wynika z raportu \u201eD\u0142ugie jutro\u201d. Przyszli emeryci licz\u0105 na do\u017cycie do 88 lat.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9340168,kiedy-zaczyna-sie-starosc-jest-nowy-raport.html", "date_published": "2023-11-07T08:04:36+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej ze stopami procentowymi? Najpierw obni\u017cka, a potem pauza [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_NktkuTURBXy9hNjc1YTdkNi05NWUwLTQyMGQtYWRlMy0zMmQwZGZkOTIyZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105dzimy, \u017ce RPP obni\u017cy stopy procentowe o 25 pkt. bazowych. Potem mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 pauza, kt\u00f3ra zapewne przeci\u0105gnie si\u0119 a\u017c do marca \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista banku ING BSK Adam Antoniak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9340154,co-dalej-ze-stopami-procentowymi-najpierw-obnizka-a-potem-pauza-pro.html", "date_published": "2023-11-07T07:53:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CPK to kosztowna utopia. Przyk\u0142ady niechlubnego ko\u0144ca takich inwestycji historia ju\u017c zna [POLEMIKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yl5ktkuTURBXy9mOGJmYWE5My1hNTk1LTQ2ODAtYmI3Zi00YWFkYTdlZTIzMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do kwestii budowy CPK nale\u017cy podej\u015b\u0107 raz jeszcze. Ale nie po raz n-ty udowadniaj\u0105c op\u0142acalno\u015b\u0107 CPK, lecz ogniskuj\u0105c pocz\u0105tek dyskusji na odpowiedzi na pytanie: Czy w \u015bwietle wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie znanych, rzetelnie podanych fakt\u00f3w rozbudowa Ok\u0119cia do roli lotniska aglomeracyjnego i przesiadkowego jest fizycznie mo\u017cliwa i op\u0142acalna?", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9340144,cpk-to-kosztowna-utopia-przyklady-niechlubnego-konca-takich-inwestycj.html", "date_published": "2023-11-07T07:47:53+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przysz\u0142y rz\u0105d chce rozlicza\u0107 PiS. Powstan\u0105 dwie komisje \u015bledcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VybktkuTURBXy9hMjk1N2ZiYy0xMDc1LTRhZDUtODdjYi04OWVhMTc1MDQwZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maj\u0105 powsta\u0107 dwie komisje \u015bledcze. Pierwsza dotycz\u0105ca wyprowadzania pieni\u0119dzy z resort\u00f3w, czy pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek i druga od inwigilacji opozycji \u2013 czytamy we wtorkowym &quot;Super Expressie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9340142,przyszly-rzad-chce-rozliczac-pis-powstana-dwie-komisje-sledcze.html", "date_published": "2023-11-07T07:45:34+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indywidualna interpretacja przepis\u00f3w podatkowych. Resort finans\u00f3w udost\u0119pni\u0142 kreator wniosk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxlktkuTURBXy9mMjAzNDcxOC1hNDlhLTQyYWItOGQwMy00MDA3NmYxNjIxYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krajowa Administracja Skarbowa udost\u0119pni\u0142a kreator wniosku o wydanie indywidualnej interpretacji przepis\u00f3w podatkowych \u2013 poinformowa\u0142o MF na swoich stronach internetowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9340139,indywidualna-interpretacja-przepisow-podatkowych-resort-finansow-udos.html", "date_published": "2023-11-07T07:42:38+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dworczyk: Powierzona premierowi Morawieckiemu misja stworzenia rz\u0105du jest bardzo trudna, ale musimy j\u0105 podj\u0105\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q0FktkuTURBXy9hMjlkMmMxNy0wOGIxLTRiZmYtOGRmZi04ZmQ0ZjY4NTU2ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powierzona premierowi Morawieckiemu misja stworzenia rz\u0105du jest bardzo trudna, ale jeste\u015bmy zobowi\u0105zani j\u0105 podj\u0105\u0107 - z punktu widzenia naszego kraju rz\u0105dy PiS z jakim\u015b koalicjantem by\u0142yby najlepszym rozwi\u0105zaniem - powiedzia\u0142 minister w KPRM Micha\u0142 Dworczyk w Programie Pierwszym Polskiego Radia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9340137,dworczyk-powierzona-premierowi-morawieckiemu-misja-stworzenia-rzadu-j.html", "date_published": "2023-11-07T07:37:28+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Morawiecki utworzy rz\u0105d? Kobosko: To \"mission impossible\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z0gktkuTURBXy9mNDNjZGNhZS0wMDdjLTRjODktYTk1MC0xNmMwOWIyOTg4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Misja utworzenia rz\u0105du przez Mateusza Morawieckiego, to jest taka mission impossible, to jest wy\u0142\u0105cznie gra na czas. Morawiecki \u017cadnego rz\u0105du w Polsce nie stworzy w tym roku - powiedzia\u0142 we wtorek w radiu RMF FM wiceszef Polski 2050 Micha\u0142 Kobosko.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9340133,czy-morawiecki-utworzy-rzad-kobosko-to-mission-impossible.html", "date_published": "2023-11-07T07:31:44+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukaszenka zbuduje drug\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105? \"To szale\u0144stwo bia\u0142oruskiego dyktatora\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FgJktkuTURBXy85MDVmN2EwYi05MTkzLTRjNGUtODc2Yi0yYmFhZDcxM2JhZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aleksandr \u0141ukaszenka planuje budow\u0119 na Bia\u0142orusi drugiej elektrowni j\u0105drowej. To element rosyjskiego narz\u0119dzia nacisku na Europ\u0119 i szale\u0144stwo dyktatora - powiedzia\u0142 we wtorek PAP b. ambasador Bia\u0142orusi w Polsce Pawe\u0142 \u0141atuszka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9340125,lukaszenka-zbuduje-druga-elektrownie-jadrowa-to-szalenstwo-bialorusk.html", "date_published": "2023-11-07T07:26:25+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opieka wytchnieniowa w 2024 roku. Samorz\u0105dy maj\u0105 czas do 16 listopada na z\u0142o\u017cenie wniosk\u00f3w o dofinansowanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_M7ktkuTURBXy85YTRkMjgzYi03NmMzLTQxMWUtYTUwNS0xMTc4MzE1ZTNiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />800 z\u0142 to maksymalna kwota, jak\u0105 w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie mog\u0142a otrzyma\u0107 gmina lub powiat na realizacj\u0119 us\u0142ugi opieki wytchnieniowej w formie ca\u0142odobowej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykul-prasowy/9340076,opieka-wytchnieniowa-w-2024-roku-samorzady-maja-czas-do-16-listopada.html", "date_published": "2023-11-07T06:58:32+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skr\u0119t na recept\u0119. Medyczn\u0105 marihuan\u0119 mo\u017cna kupi\u0107 bez konsultacji z lekarzem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKUktkuTURBXy82MzVjNDlkZC05Yzc2LTQ0YzYtYjQ3Ni03MmY4ZDE0MzM4NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niespe\u0142na 200 preskrypcji na medyczn\u0105 marihuan\u0119 wystawiono w pierwszym miesi\u0105cu istnienia elektronicznych recept. Obecnie ich liczba zbli\u017ca si\u0119 ju\u017c do 25 tys. miesi\u0119cznie", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykul-prasowy/9340059,skret-na-recepte-medyczna-marihuane-mozna-kupic-bez-konsultacji-z-lek.html", "date_published": "2023-11-07T06:48:15+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zmniejszy\u0107 emisj\u0119 gaz\u00f3w cieplarnianych w Europie? Alternatywy dla mi\u0119sa musz\u0105 by\u0107 finansowane przez UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fMAktkuTURBXy9iYzcxZjcwZi0wYWZhLTQ2ZWItYWJmMi0xNzhjMGQ1NWZlNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa nie osi\u0105gnie swoich cel\u00f3w klimatycznych, je\u017celi nie zmniejszy si\u0119 spo\u017cycie mi\u0119sa. Badania nad innymi \u017ar\u00f3d\u0142ami bia\u0142ka s\u0105 potrzebne po to, \u017ceby stymulowa\u0107 rozw\u00f3j produkt\u00f3w alternatywnych \u2013 twierdzi EIT Food.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9338963,jak-zmniejszyc-emisje-gazow-cieplarnianych-w-europie-alternatywy-dla.html", "date_published": "2023-11-07T05:50:57+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie nawyki maj\u0105 ludzie sukcesu? Profesor Adam Grant wylicza a\u017c jedena\u015bcie z nich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B30ktkuTURBXy9iM2Y3NjIzNC1iODM1LTQ4MjItYWEwMy0wM2E3NzkzMzQ4MTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119sto chwalimy uzdolnione dzieci w szkole, naturalnie utalentowanych sportowc\u00f3w oraz dzieci\u0119ce geniusze muzyczne. Ale nie trzeba by\u0107 cudownym dzieckiem, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 sukces \u2013 tak przynajmniej uwa\u017ca ameryka\u0144ski psycholog Adam Grant.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9339191,jakie-nawyki-maja-ludzie-sukcesu-profesor-adam-grant-wylicza-az-jeden.html", "date_published": "2023-11-07T05:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Musk prezentuje konkurencj\u0119 dla ChatGPT. Ile zap\u0142ac\u0105 u\u017cytkownicy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ESaktkuTURBXy8xZTAzMGE4ZS00NmI2LTQ2N2QtOTZkNi03MTc5NGExYzk0ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />X.AI, za\u0142o\u017cona w tym roku firmaElona Muska (specjalizuj\u0105ca si\u0119 w sztucznej inteligencji), zaprezentowa\u0142a model j\u0119zykowy o nazwie \u201eGrok\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9340008,musk-prezentuje-konkurencje-dla-chatgpt-ile-zaplaca-uzytkownicy.html", "date_published": "2023-11-07T05:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: Gospodarka Wielkiej Brytanii prawdopodobnie wkroczy\u0142a ju\u017c w recesj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CHsktkuTURBXy84ODkyMzIyYi1kMDAzLTRhNDAtYjEyMi1iZGNhZTc3MjZmNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gwa\u0142towny wzrost st\u00f3p procentowych i rosn\u0105ce bezrobocie \u200b\u200bspowodowa\u0142y, \u017ce brytyjskie gospodarstwa domowe ograniczaj\u0105 swoje wydatki. Czy to pocz\u0105tek recesji w Wielkiej Brytanii?", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9339355,bloomberg-gospodarka-wielkiej-brytanii-prawdopodobnie-wkroczyla-juz-w.html", "date_published": "2023-11-07T05:35:21+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina z szans\u0105 na kolejny krok w drodze do UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fi4ktkuTURBXy8zYjFhNmVmMi0yMTMyLTQ0MjEtYWU2MC00YzIyZWQ4Y2YzMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najpewniej jutro oficjalnie KE rekomenduje otwarcie negocjacji akcesyjnych z Ukrain\u0105. To kolejny, cho\u0107 najd\u0142u\u017cej trwaj\u0105cy, etap w procesie rozszerzenia. Kij\u00f3w czeka wiele miesi\u0119cy lub lat \u017cmudnego wdra\u017cania reform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9340005,ukraina-z-szansa-na-kolejny-krok-w-drodze-do-ue.html", "date_published": "2023-11-07T05:30:14+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null, "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]