[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda mia\u0142 trzy razy pyta\u0107 Kosiniaka-Kamysza o gotowo\u015b\u0107 kierowania rz\u0105dem. \"Kr\u0119puj\u0105ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/f8/1c/z30379103M,Konsultacje-liderow-Trzeciej-Drogi-w-Kancelarii-Pr.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie spotka\u0144 w Pa\u0142acu Prezydenckim po wyborach Andrzej Duda mia\u0142 sondowa\u0107 W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza w sprawie mo\u017cliwo\u015bci obj\u0119cia przez niego stanowiska premiera - podaje Onet. - Prezydent Duda w trakcie tej rozmowy a\u017c trzy razy dopytywa\u0142 W\u0142adka, czy mo\u017ce by\u0142by gotowy si\u0119 tego zadania podj\u0105\u0107. Wraca\u0142 do tego w\u0105tku, mimo i\u017c s\u0142ysza\u0142 za ka\u017cdym razem jednoznaczne zaprzeczenia - m\u0102\u0142wi jeden z rozm\u0102\u0142wc\u0102\u0142w portalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30379054,andrzej-duda-mial-trzy-razy-pytac-kosiniaka-kamysza-o-gotowosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T21:07:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie przyjmie nadania tytu\u0142u profesora od Andrzeja Dudy. \"Nie mam ochoty \u015bciska\u0107 pana r\u0119ki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/f8/1c/z30379123M,Prof--Jacek-Barcik.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda zaprosi\u0142 prof. Jacka Barcika na uroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia akt\u0102\u0142w nadania tytu\u0142u profesora. Prawnik uzyska\u0142 tytu\u0142 prawie trzy lata temu i nie ma zamiaru stawi\u0107 si\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim. Powodem jest sam Andrzej Duda. \"Nie mam ochoty \u015bciska\u0107 pana r\u0119ki, Panie Prezydencie, bo nie wysech\u0142 z niej jeszcze brud atramentu, kt\u0102\u0142rym podpisywa\u0142 pan sprzeczne z konstytucj\u0105 ustawy\" - napisa\u0142 prof. Barcik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378995,nie-przyjmie-nadania-tytulu-profesora-od-andrzeja-dudy-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T21:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda nada stopnie generalskie. W \u015bcis\u0142ym gronie jest te\u017c \"ulubiony genera\u0142 PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/f8/1c/z30379108M,Andrzej-Duda--Wieslaw-Kukula--10-pazdziernika-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda mianowa\u0142 na stopnie generalskie dwunastu oficer\u0102\u0142w Wojska Polskiego, w tym szefa Sztabu Generalnego WP genera\u0142a broni Wies\u0142awa Kuku\u0142\u0119. Akty mianowania zostan\u0105 wr\u0119czone w czwartek w Pa\u0142acu Prezydenckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30379074,duda-nada-stopnie-generalskie-w-scislym-gronie-jest-tez-ulubiony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T20:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest umowa na dostarczenie 1000 rakiet i 100 wyrzutni dla Polski. \"Kamie\u0144 milowy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/f8/1c/z30379026M,Polska-Grupa-Zbrojeniowa-i-europejski-koncern-zbro.jpg\" vspace=\"2\" />Polski przemys\u0142 obronny dostarczy naszym si\u0142om zbrojnym ponad 1000 rakiet CAMM ER oraz ponad 100 wyrzutni. Polska Grupa Zbrojeniowa i europejski koncern zbrojeniowy MBDA zawar\u0142y w tej sprawie umow\u0119 przemys\u0142ow\u0105 w programie Narew.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378989,jest-umowa-na-dostarczenie-1000-rakiet-i-100-wyrzutni-dla-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T20:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsza\u0142ek Sejmu zmieni si\u0119 po dw\u0102\u0142ch latach. Czarzasty ujawnia szczeg\u0102\u0142\u0142y. \"To trudna koalicja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/f8/1c/z30379011M,Wlodzimierz-Czarzasty--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- To jest tak naprawd\u0119 trudna koalicja, cztery partie, cztery programy, cztery mo\u017cliwo\u015bci r\u0102\u0142\u017cnych dzia\u0142a\u0144. Dogadujemy si\u0119 naprawd\u0119 dobrze - tak o rozmowach Koalicji Obywatelskiej, Lewicy, Polski 2050 i PSL-u m\u0102\u0142wi\u0142 we wtorek w \"Kropce nad i\" w TVN24 jeden z lider\u0102\u0142w Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Polityk ujawni\u0142 te\u017c szczeg\u0102\u0142\u0142y dotycz\u0105ce tego, kto obejmie funkcje marsza\u0142ka Sejmu i Senatu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378982,marszalek-sejmu-zmieni-sie-po-dwoch-latach-czarzasty-ujawnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T19:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zosta\u0142 marsza\u0142kiem seniorem Senatu. Kim jest Micha\u0142 Sewery\u0144ski? W izbie wy\u017cszej zasiada od dekady", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/f8/1c/z30378894M,Michal-Sewerynski--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Sewery\u0144ski zosta\u0142 wybrany przez prezydenta na marsza\u0142ka seniora Senatu. Ju\u017c 13 listopada poprawadzi pierwsze posiedzenie. Kim jest? Nauczycielem akademickim, politykiem, profesorem nauk prawnych odznaczonym wieloma orderami krajowymi i zagranicznymi. W izbie wy\u017cszej zasiada od 2011 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378821,zostal-marszalkiem-seniorem-senatu-kim-jest-michal-sewerynski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T19:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski zesp\u0102\u0142\u0142 nie zagra w Polsce. Koncerty odwo\u0142ane po obra\u017aliwych wypowiedziach wokalisty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/f8/1c/z30378937M,Kirill--Bledny--Timoszenko.jpg\" vspace=\"2\" />Organizatorzy odwo\u0142ali pi\u0119\u0107 zaplanowanych w Polsce koncert\u0102\u0142w ukrai\u0144skiego zesp\u0102\u0142\u0142u Poshlaya Molly. Powodem by\u0142a wypowie\u017a wokalisty, kt\u0102\u0142ry w wulgarnym nagraniu umieszczonym w sieci przekonywa\u0142 m.in., \u017ce Polacy powinni m\u0102\u0142wi\u0107 w j\u0119zyku rosyjskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378919,ukrainski-zespol-nie-zagra-w-polsce-koncerty-odwolane-po-obrazliwych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T19:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powodzie i lawiny b\u0142otne sparali\u017cowa\u0142y p\u0102\u0142\u0142nocn\u0105 Francj\u0119. 600 interwencji, siedem os\u0102\u0142b rannych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/f8/1c/z30378845M,Przez-Francje-przeszla-fala-powodzi.jpg\" vspace=\"2\" />We Francji orkany Ciaran i Domingos spowodowa\u0142y liczne powodzie, a szczeg\u0102\u0142lnie na p\u0102\u0142\u0142nocy kraju w departamencie Pas-de-Calais. Rannych zosta\u0142o tam siedem os\u0102\u0142b. W\u0142adze zaapelowa\u0142y do mieszka\u0144c\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30378588,powodzie-na-polnocy-francji-woda-zalala-blisko-60-gmin-siedem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T19:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "22-latek ruszy\u0142 autobusem do Gdyni. Dos\u0142ownie. Ukrad\u0142 pojazd z dworca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/c3/1c/z30159027M,Obudzila-sie-w-pustym-autobusie--Na-miejscu-pojawi.jpg\" vspace=\"2\" />10 lat wi\u0119zienia grozi 22-latkowi z Gdyni, kt\u0102\u0142ry ukrad\u0142 autobus w L\u0119borku i ruszy\u0142 nim w drog\u0119 do domu. \"Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce najprawdopodobniej zrobi\u0142 to nie po raz pierwszy\" - informuj\u0105 policjanci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378841,22-latek-ruszyl-autobusem-do-gdyni-doslownie-ukradl-pojazd.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T18:32:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister obrony Izraela: \"Izraelscy \u017co\u0142nierze s\u0105 w sercu Gazy\". Wa\u017cna zapowied\u017a Netanjahu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/f8/1c/z30378835M,Benjamin-Netanjahu-i-Yoav-Galant.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony Izraela Yoav Galant poinformowa\u0142, \u017ce izraelscy \u017co\u0142nierze s\u0105 \"w sercu\" miasta Gazy. Wcze\u015bniej Benjamin Netanjahu zapowiedzia\u0142, \u017ce Izrael przez nieokre\u015blony czas \"b\u0119dzie ponosi\u0142 odpowiedzialno\u015b\u0107 za bezpiecze\u0144stwo\" w Strefie Gazy, co mo\u017ce oznacza\u0107 ch\u0119\u0107 kontrolowania terytorium.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30378763,minister-obrony-izraela-izraelscy-zolnierze-sa-w-sercu-gazy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T18:12:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokurator nie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Marcin zabi\u0142 matk\u0119. S\u0105d go wypu\u015bci\u0142, a on zabi\u0142 babci\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/f8/1c/z30377212M,Marcin-Z--podczas-rozprawy-w-warszawskim-sadzie.jpg\" vspace=\"2\" />Gdy zgin\u0119\u0142a Beata, nikt nie wierzy\u0142, \u017ce kobiet\u0119 m\u0102\u0142g\u0142 brutalnie zat\u0142uc jej w\u0142asny syn. Marcin zreszt\u0105 do winy si\u0119 nie przyznawa\u0142 i m\u0102\u0142wi\u0142, \u017ce \"sta\u0142o si\u0119 nieszcz\u0119\u015bcie\". Uniewinniony przez s\u0105d zosta\u0142 ciep\u0142o przyj\u0119ty w rodzinnym Pruszkowie, zamieszka\u0142 u babci Zofii. Ona te\u017c zgin\u0119\u0142a z jego r\u0105k. Cho\u0107 tylko on by\u0142 w mieszkaniu i wyszed\u0142 z niego ca\u0142y we krwi, z uporem twierdzi: To nie mog\u0142em by\u0107 ja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30377088,prokurator-nie-mial-watpliwosci-ze-marcin-zabil-matke-sad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T17:50:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw K. rozje\u017cd\u017ca\u0142 ludzi na le\u015bnej drodze pod Warszaw\u0105. \"Film mi si\u0119 urwa\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/f7/1c/z30374131M,Jaroslaw-K--uslyszal-trzy-zarzuty-usilowania-zaboj.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce 26-letni Jaros\u0142aw K. celowo wje\u017cd\u017ca\u0142 samochodem w spaceruj\u0105cych w lesie ludzi i stawia trzy zarzuty usi\u0142owania zab\u0102\u0142jstwa. On twierdzi, \u017ce nic nie pami\u0119ta. W\u0142a\u015bnie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 jego proces.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30374107,jaroslaw-k-rozjezdzal-ludzi-na-lesnej-drodze-pod-warszawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T17:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Umowa koalicyjna coraz bli\u017cej. Nieoficjalnie: Sikorski z szans\u0105 na powr\u0102\u0142t do rz\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/f8/1c/z30378757M,Radoslaw-Sikorski.jpg\" vspace=\"2\" />Bart\u0142omiej Sienkiewicz i Rados\u0142aw Sikorski mog\u0105 liczy\u0107 na powr\u0102\u0142t do rz\u0105du - informuje nieoficjalnie \"Gazeta Wyborcza\". I cho\u0107 drugi z polityk\u0102\u0142w mo\u017ce obj\u0105\u0107 ju\u017c wcze\u015bniej piastowane stanowisko, w przypadku pierwszego mo\u017ce doj\u015b\u0107 do sporego zaskoczenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378705,umowa-koalicyjna-coraz-blizej-nieoficjalnie-sikorski-z-szansa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T17:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw zabetonowane auto, teraz... wielki gejzer. \"To najtrudniejszy remont w historii\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/f8/1c/z30378657M,Awaria-podczas-remontu-w-Lodzi-wywolala--gejzer-wo.jpg\" vspace=\"2\" />Ulica Legion\u0102\u0142w w \u0141odzi \"usilnie broni si\u0119 przed rewitalizacj\u0105\". Najpierw \"zabetonowano\" tam samoch\u0102\u0142d, a kilka dni p\u0102\u0142\u017aniej dosz\u0142o do powa\u017cnej awarii. W jej wyniku w powietrze wystrzeli\u0142 kilkunastometrowy strumie\u0144 wody.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378511,lodz-najpierw-zabetonowane-auto-teraz-wielki-gejzer-to-najtrudniejszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T17:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "23-latka z Brazylii zastrzelona przez partnera. Zrzuca\u0142 win\u0119 na motocyklist\u0119 Pogr\u0105\u017cy\u0142o go nagranie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/f8/1c/z30378723M,Brazylijska-policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ielly Alves z Brazylii zosta\u0142a zabita przez swojego partnera. 27-letni Diego Fonesca usi\u0142owa\u0142 przekona\u0107 policj\u0119, \u017ce zbrodni dokona\u0142 bandyta na motocyklu. M\u0119\u017cczyzn\u0119 pogr\u0105\u017cy\u0142o nagranie z telefonu ofiary, na kt\u0102\u0142rym wida\u0107, jak celuje w swoj\u0119 dziewczyn\u0119 pistoletem, a nast\u0119pnie oddaje strza\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30378636,23-latka-z-brazylii-zastrzelona-przez-swojego-partnera-pograzylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T17:21:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda zdecydowa\u0142. Kiedy pierwsze posiedzenie Sejmu? Jest nazwisko marsza\u0142ka seniora Senatu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/f8/1c/z30376543M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda wyznaczy\u0142 ju\u017c termin pierwszego posiedzenia Sejmu i Senatu. Obrady ni\u017cszej izby parlamentu poprowadzi Marek Sawicki, a wy\u017cszej - Micha\u0142 Sewery\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378682,kiedy-pierwsze-posiedzenie-sejmu-i-senatu-jest-decyzja-andrzeja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T16:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oskar Szafarowicz ukarany przez UW nagan\u0105 z ostrze\u017ceniem. Chodzi o wpisy ws. pos\u0142anki KO", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/f8/1c/z30378662M,Oskar-Szafarowicz.jpg\" vspace=\"2\" />Dzia\u0142acz m\u0142odzie\u017c\u0102\u0142wki Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Oskar Szafarowicz zosta\u0142 ukarany nagan\u0105 z ostrze\u017ceniem przez komisj\u0119 dyscyplinarn\u0105 Uniwersytetu Warszawskiego. Sprawa dotyczy wpis\u0102\u0142w Szafarowicza na temat pos\u0142anki KO Magdaleny Filiks i jej syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378637,oskar-szafarowicz-ukarany-przez-uw-nagana-z-ostrzezeniem-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T16:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojsko jedno, prezydent drugie. Narastaj\u0105 konflikty na szczycie. Ukrai\u0144ska narodowa jedno\u015b\u0107 si\u0119 ko\u0144czy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/f8/1c/z30377949M,Szef-Sztabu-Generalnego-Ukrainy-i-naczelny-dowodca.jpg\" vspace=\"2\" />Najwy\u017cszy dow\u0102\u0142dca przyznaj\u0105cy, \u017ce letnia ofensywa zawiod\u0142a i na froncie jest pat. Prezydent chwil\u0119 p\u0102\u0142\u017aniej zdecydowanie temu zaprzeczaj\u0105cy. Sugestie w zachodnich mediach, \u017ce trzeba negocjowa\u0107 z Rosj\u0105. Czy w Ukrainie co\u015b p\u0119ka? - Jest prawd\u0105, \u017ce ko\u0144czy si\u0119 okres patriotycznego uniesienia i narodowego zjednoczenia. Nie oznacza to jednak defetyzmu i utraty woli walki - m\u0102\u0142wi Gazeta.pl ekspertka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30377802,wojsko-mowi-jedno-prezydent-drugie-narastaja-domysly-o-konflikcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T16:46:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka afera korupcyjna w Portugalii. Premier podaje si\u0119 do dymisji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/f8/1c/z30378620M,Premier-Antonio-Costa.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Portugalii Ant\u0102\u0142nio Costa poda\u0142 si\u0119 we wtorek do dymisji. To reakcja na \u015bledztwo dotycz\u0105ce afery korupcyjnej na najwy\u017cszych szczytach w\u0142adzy. W sprawie zatrzymano m.in. szefa gabinetu premiera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30378541,afera-korupcyjna-w-portugalii-premier-podaje-sie-do-dymisji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T16:17:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes KRRiT straszy TVP i Polskie Radio opozycj\u0105. \"Wzmocni\u0107 ochron\u0119 budynk\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/f8/1c/z30378576M,Maciej-Swirski.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105cy Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji (KRRiT) Maciej \u015awirski zwr\u0102\u0142ci\u0142 si\u0119 m.in. do prezesa Telewizji Polskiej oraz szefa Polskiego Radia, by zwr\u0102\u0142cili uwag\u0119 na bezpiecze\u0144stwo pracownik\u0102\u0142w oraz maj\u0105tku \"s\u0142u\u017c\u0105cego do tworzenia i emisji program\u0102\u0142w\". Zaapelowa\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c o \"wzmocnienie ochrony budynk\u0102\u0142w\" i ostrzeg\u0142 przed \"przej\u0119ciem medi\u0102\u0142w publicznych\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30378401,ujawniono-tresc-listu-prezesa-krrit-do-tvp-i-polskiego-radia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T16:15:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent chce zmian w regulaminie S\u0105du Najwy\u017cszego. Siedmioro s\u0119dzi\u0102\u0142w odmawia udzia\u0142u w Kolegium", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/f8/1c/z30378540M,Sad-Najwyzszy.jpg\" vspace=\"2\" />Siedmioro s\u0119dzi\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy nale\u017c\u0105 do Kolegium S\u0105du Najwy\u017cszego, o\u015bwiadczy\u0142o w pi\u015bmie do Ma\u0142gorzaty Manowskiej, \u017ce nie we\u017amie udzia\u0142u w obradach dotycz\u0105cych zmiany regulaminu. Projekt rozporz\u0105dzenia w tej sprawie skierowa\u0142 Andrzej Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378418,prezydent-zaproponowal-zmiany-w-regulaminie-sadu-najwyzszego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T15:51:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS bez wicemarsza\u0142ka w nowym Sejmie? P\u0142yn\u0105 nieoficjalne doniesienia z opozycji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/f8/1c/z30378487M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Koalicja KO, Trzeciej Drogi i Lewicy stawia warunki Prawu i Sprawiedliwo\u015bci w kwestii kandydata na wicemarsza\u0142ka - podaje nieoficjalnie RMF FM. Z ustale\u0144 radia wynika, \u017ce obecne ugrupowania opozycyjne nie zamierzaj\u0105 poprze\u0107 osoby, kt\u0102\u0142ra mo\u017ce zosta\u0107 w przysz\u0142o\u015bci postawiona przed Trybuna\u0142em Stanu lub wezwana przed planowane komisje \u015bledcze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378344,pis-bez-wicemarszalka-w-nowym-sejmie-plyna-nieoficjalne-doniesienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T15:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Suski o wyborczym sukcesie opozycji. \"Miliardy z KPO to nie s\u0105 wielkie pieni\u0105dze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/ed/1c/z30334425M,Posel-PiS-Marek-Suski.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Suski przeanalizowa\u0142 przyczyny wyborczej pora\u017cki Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Zdaniem pos\u0142a PiS jego ugrupowanie przegra\u0142o, poniewa\u017c Polacy uwierzyli w nieprawdziwy obraz wykreowany przez media. Suski zbagatelizowa\u0142 kwesti\u0119 odblokowania \u015brodk\u0102\u0142w z KPO dla Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378167,marek-suski-wskazal-klucz-do-sukcesu-opozycji-posel-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T15:34:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile ma na koncie nowy marsza\u0142ek Sejmu? Marek Sawicki zadeklarowa\u0142 sporo oszcz\u0119dno\u015bci i samochod\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/f8/1c/z30378340M,Marek-Sawicki.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Sawicki w wyborach parlamentarnych zosta\u0142 wybrany do Sejmu X kadencji. Teraz b\u0119dzie marsza\u0142kiem seniorem. Jaki jest maj\u0105tek polityka PSL? W swoim zeznaniu maj\u0105tkowym przyzna\u0142, \u017ce posiada dom, gospodarstwo rolne oraz kilka samochod\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30377898,marek-sawicki-nowym-marszalkiem-seniorem-jaki-ma-majatek-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T15:23:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisja PE za uchyleniem immunitet\u0102\u0142w czterem europos\u0142om z Polski. W\u015br\u0102\u0142d nich m.in. Jaki i Mazurek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/f8/1c/z30378375M,Patryk-Jaki.jpg\" vspace=\"2\" />Komisja prawna Parlamentu Europejskiego opowiedzia\u0142a si\u0119 za uchyleniem immunitet\u0102\u0142w czterem eurodeputowanym z Polski, z grupy konserwatyst\u0102\u0142w. Ca\u0142y Parlament ma wypowiedzie\u0107 si\u0119 w tej sprawie podczas g\u0142osowania najprawdopodobniej na sesji w Strasburgu za nieca\u0142e 2 tygodnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30378296,komisja-pe-za-uchyleniem-immunitetow-czterem-europoslom-z-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T15:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski dow\u0102\u0142dca zawieszony. Zjawi\u0142 si\u0119 na uroczysto\u015bci \"kilka minut\" po ataku Rosjan", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/f8/1c/z30377982M,Dmytro-Lysiuk.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u0102\u0142dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Walerij Za\u0142u\u017cny odwo\u0142a\u0142 ze stanowiska Dmytro \u0141ysiuka - dow\u0102\u0142dc\u0119 128. Samodzielnej Zakarpackiej Brygady Szturmowej. \u0141ysiuk sp\u0102\u0142\u017ani\u0142 si\u0119 o godzin\u0119 na pi\u0105tkow\u0105 uroczysto\u015b\u0107 odznaczenia \u017co\u0142nierzy, kt\u0102\u0142r\u0105 sam zorganizowa\u0142. Na miejsce przyby\u0142 kilka minut po rosyjskim ataku, w kt\u0102\u0142rym zgin\u0119\u0142o 19 \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30377894,ukrainski-dowodca-zawieszony-zjawil-sie-na-uroczystosci-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T15:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0144stwa NATO chc\u0105 zawiesi\u0107 traktat o si\u0142ach zbrojnych z 1990 roku. To reakcja na decyzj\u0119 Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/f8/1c/z30378249M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwa Sojuszu P\u0102\u0142\u0142nocnoatlantyckiego poinformowa\u0142y o zamiarze zawieszenia Traktatu o konwencjonalnych si\u0142ach zbrojnych w Europie. To reakcja na \u0142amanie przez Rosj\u0119 zapis\u0102\u0142w w dokumencie i wycofanie si\u0119 z traktatu. Ustanawia on prawnie wi\u0105\u017c\u0105ce i mo\u017cliwe do zweryfikowania limity dla kluczowych kategorii konwencjonalnego sprz\u0119tu wojskowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30377920,panstwa-nato-chca-zawiesic-traktat-z-1990-r-to-reakcja-na-decyzje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T14:46:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017cak napisa\u0142 o \"rozliczaniu w\u0142adzy\". Zosta\u0142 zwolniony z pracy. \"Wsadzi\u0142 kij w mrowisko\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/f8/1c/z30378093M,Strazacy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zast\u0119pca komendanta powiatowego Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej w O\u0142awie straci\u0142 prac\u0119 dzie\u0144 po tym, jak skrytykowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych swojego prze\u0142o\u017conego. Post zosta\u0142 opublikowany tu\u017c po og\u0142oszenia wynik\u0102\u0142w wybor\u0102\u0142w parlamentarnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30377750,strazaka-zwolniono-z-pracy-gdy-napisal-o-rozliczaniu-wladzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T14:35:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie mia\u0142y si\u0142y, wi\u0119c zostawili je w nocy w g\u0102\u0142rach. \"D\u017centelmeni\" sami trafili do schroniska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/f8/1c/z30377792M,Tatry--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />O 3:00 w nocy ratownicy odnale\u017ali kobiety, kt\u0102\u0142re zosta\u0142y pozostawione w Tatrach bez latarek przez dw\u0102\u0142ch turyst\u0102\u0142w. M\u0119\u017cczy\u017ani porzucili partnerki najprawdopodobniej z powodu ich s\u0142abszej kondycji. Sami udali si\u0119 do schroniska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30377402,nie-mialy-sily-wiec-zostawili-je-w-nocy-w-gorach-dzentelmeni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T14:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyciek\u0142y zdj\u0119cia zw\u0142ok Grzegorza Borysa. Kto je opublikowa\u0142? Spraw\u0119 bada prokuratura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/f8/1c/z30377865M,Poszukiwania-Grzegorza-Borysa.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura sprawdza okoliczno\u015bci ujawnienia w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119\u0107 zw\u0142ok poszukiwanego Grzegorza Borysa. Materia\u0142y trafi\u0142y do sieci kilka godzin po znalezieniu cia\u0142a 44-latka w zbiorniku Lepusz na terenie Tr\u0102\u0142jmiejskiego Parku Krajobrazowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30377682,wyciekly-zdjecia-zwlok-grzegorza-borysa-ujawnil-je-jeden-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T14:02:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Magdalena Biejat nie zostanie marsza\u0142kini\u0105 Senatu. Podpad\u0142a PO i Trzeciej Drodze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/f8/1c/z30377543M,Magdalena-Biejat.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy zwi\u0105zani z opozycj\u0105 potwierdzili w nieoficjalnej rozmowie z dziennikarzami wp.pl, \u017ce Magdalena Biejat nie b\u0119dzie kandydatk\u0105 na marsza\u0142kini\u0119 Senatu. Powodem decyzji mia\u0142y by\u0107 krytyka sposobu prowadzenia rozm\u0102\u0142w koalicyjnych oraz kontrowersyjne s\u0142owa dotycz\u0105ce polskich przedsi\u0119biorc\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30377151,media-magdalena-biejat-nie-zostanie-marszalkinia-senatu-podpadla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T13:42:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Grzegorza Borysa. Prokuratura: Przyczyn\u0105 zgonu by\u0142o utoni\u0119cie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 \u015bmierci Grzegorza Borysa by\u0142o utoni\u0119cie - poinformowa\u0142a prokuratorka Gra\u017cyna Wawryniuk, rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Gda\u0144sku w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30377577,smierc-grzegorza-borysa-prokuratura-przyczyna-zgonu-bylo-utoniecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T12:57:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski trop w \u015bledztwie ws. gwiazd Dawida na budynkach w Pary\u017cu. Media pisz\u0105 o \"operacji komandos\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/f8/1c/z30376790M,Gwiazdy-Dawida-na-budynkach-w-Paryzu---zdjecie-ilu.jpg\" vspace=\"2\" />Francuskie s\u0142u\u017cby natrafi\u0142y na rosyjski trop w \u015bledztwie dotycz\u0105cym gwiazd Dawida namalowanych w ostatnich dniach na budynkach w Pary\u017cu. Wed\u0142ug \u015bledczych celem mia\u0142a by\u0107 destabilizacja Francji, w kontek\u015bcie wzrostu antysemityzmu i napi\u0119\u0107 religijnych w tym kraju z powodu wojny mi\u0119dzy Izraelem i Hamasem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30376749,rosyjski-trop-w-sledztwie-ws-gwiazd-dawida-namalowanych-w-paryzu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T12:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na budowie przewr\u0102\u0142ci\u0142 si\u0119 d\u017awig. Nie \u017cyje 51-letni m\u0119\u017cczyzna. Zatrzymano jedn\u0105 osob\u0119 [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/f8/1c/z30377273M,Tragiczny-wypadek-na-budowie-w-Wieliczce.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 51-letni m\u0119\u017cczyzna, na kt\u0102\u0142rego przewr\u0102\u0142ci\u0142 si\u0119 d\u017awig budowlany. Do wypadku dosz\u0142o na placu budowy w Wieliczce (woj. ma\u0142opolskie). W wyniku zdarzenia ucierpia\u0142o tak\u017ce trzech innych pracownik\u0102\u0142w. Prokuratura Rejonowa w Wieliczce wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie pod k\u0105tem nara\u017cenia na bezpo\u015brednie niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia i zdrowia wielu os\u0102\u0142b. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 zosta\u0142a zatrzymana jedna osoba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30376805,na-budowie-przewrocil-sie-dzwig-nie-zyje-51-letni-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T12:39:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsza\u0142ek Sawicki ujawni\u0142 kulisy spotkania z prezydentem Dud\u0105. \"Pad\u0142a wy\u0142\u0105cznie jedna sugestia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/f8/1c/z30376869M,Marek-Sawicki.jpg\" vspace=\"2\" />- Wiemy, \u017ce premier Mateusz Morawiecki nie ma szans na stworzenie rz\u0105du i uzyskania akceptacji w Sejmie, a wi\u0119c wotum zaufania. W zwi\u0105zku z tym b\u0119dzie to misja spalona i w nast\u0119pnym kroku Sejm wska\u017ce ju\u017c swojego kandydata na premiera i z pewno\u015bci\u0105 b\u0119dzie to misja, kt\u0102\u0142ra zako\u0144czy si\u0119 powodzeniem - powiedzia\u0142 Marek Sawicki podczas wtorkowej konferencji prasowej. Sawicki opowiedzia\u0142 te\u017c, jak wygl\u0105da\u0142o jego spotkanie z prezydentem Andrzejem Dud\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30376845,marek-sawicki-ujawnil-kulisy-spotkania-z-prezydentem-duda-padla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T12:26:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u017cliwy pierwszy odprysk z obozu PiS. \"Tak na 50 proc.\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/db/1c/z30261223M,Pawel-Kukiz-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Kukiz'15 mo\u017ce nie do\u0142\u0105czy\u0107 do klubu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, cho\u0107 to z list tej formacji cztery osoby uzyska\u0142y mandaty poselskie, a pi\u0105ta jest z ni\u0105 lu\u017ano zwi\u0105zana. Kukizowcy oceniaj\u0105, \u017ce szansa na pozostanie ich w klubie PiS to 50 procent i stawiaj\u0105 swoje warunki - ustali\u0142a Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30376848,mozliwy-pierwszy-odprysk-z-obozu-pis-tak-na-50-proc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T11:29:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda chce pilnie zmieni\u0107 regulamin S\u0105du Najwy\u017cszego. \"To jest szyte tak grubymi ni\u0107mi, \u017ce a\u017c zdumiewaj\u0105ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/f8/1c/z30377138M.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda w poniedzia\u0142ek przygotowa\u0142 projekt zmiany regulaminu S\u0105du Najwy\u017cszego, kt\u0102\u0142ry wzmacnia pozycj\u0119 neos\u0119dzi\u0102\u0142w. \"To jest szyte tak grubymi ni\u0107mi, \u017ce a\u017c zdumiewaj\u0105ce\", \"Niewyobra\u017calny skandal. Chc\u0105 przej\u0105\u0107 SN w ca\u0142o\u015bci!\" - oceniaj\u0105 eksperci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30376516,duda-chce-pilnie-zmienic-regulamin-sadu-najwyzszego-to-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T11:21:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przedszkolanki zapomnia\u0142y o trzylatku. Zasn\u0105\u0142 pod ogrodzeniem na placu zabaw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/f8/1c/z30376587M,Plac-zabaw--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Opiekunki z publicznego przedszkola w Woli Baranowskiej (woj. podkarpackie) zapomnia\u0142y o trzylatku, kt\u0102\u0142ry zasn\u0105\u0142 pod ogrodzeniem placu zabaw - poinformowa\u0142y lokalne media. Tragedii uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 dzi\u0119ki przechodz\u0105cej obok kobiecie, kt\u0102\u0142ra zauwa\u017cy\u0142a ch\u0142opca i zanios\u0142a dziecko do plac\u0102\u0142wki. Wychowawczynie zosta\u0142y ukarane naganami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30376503,przedszkolanki-zapomnialy-o-trzylatku-zasnal-pod-ogrodzeniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T11:17:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142awomir Siezieniewski zawieszony w TVP Info. Mia\u0142 zmienia\u0107 \"bia\u0142e\" na \"bardziej lajtowe\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/f8/1c/z30376537M,Slawomir-Siezieniewski.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142awomir Siezieniewski, dziennikarz od 30 lat zwi\u0105zany z Telewizj\u0105 Polsk\u0105, zosta\u0142 zawieszony przez w\u0142adze TAI - przekaza\u0142 portal wirtualnemedia.pl. Nieoficjalne doniesienia wskazuj\u0105, \u017ce powodem decyzji mog\u0142y by\u0107 zmiany tak zwanych \"bia\u0142ych\" - materia\u0142\u0102\u0142w odczytywanych na wizji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30376348,slawomir-siezieniewski-zawieszony-w-tvp-info-mial-zmieniac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T10:46:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt izraelsko-palesty\u0144ski. Do czego zmierza Netanjahu? Kiedy Hamas zostanie uznany za zniszczony?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/f8/1c/z30376109M,Benjamin-Netanjahu.jpg\" vspace=\"2\" />Komentuj\u0105c operacj\u0119 izraelsk\u0105 przeciwko terrorystycznemu Hamasowi niemiecka prasa zastanawia si\u0119, czy premier Benjamin Netanjahu ma pomys\u0142 na przysz\u0142o\u015b\u0107 Strefy Gazy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30375897,konflikt-izraelsko-palestynski-do-czego-zmierza-netanjahu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T10:21:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politolog po or\u0119dziu Andrzeja Dudy: \"To wyst\u0105pienie kompromitacja na arenie mi\u0119dzynarodowej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/f7/1c/z30372749M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- To kontynuacja politycznego warcholstwa, z jakim mamy do czynienia od o\u015bmiu lat. (...) W jego decyzji nie by\u0142o nic, co by\u0142oby trosk\u0105 o dobro pa\u0144stwa, dobro wsp\u0102\u0142lne - skomentowa\u0142 or\u0119dzie Andrzeja Dudy prof. dr hab. Rados\u0142aw Markowski w rozmowie z Gazeta.pl. Jak stwierdzi\u0142 politolog, dzi\u0119ki tej decyzji \"jego kleptokratyczni kumple rozkradn\u0105 jeszcze niejedno, zanim odejd\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375486,prof-radoslaw-markowski-komentuje-decyzje-prezydenta-dudy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T09:45:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z nowym rz\u0105dem? Procedura mo\u017ce potrwa\u0107 nawet kilka tygodni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/f5/1c/z30367240M,Sejm--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu powierzy\u0142 misj\u0119 utworzenia rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. Prezydent zaznaczy\u0142, \u017ce \u017cadne z ugrupowa\u0144 nie zdoby\u0142o samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci w wyborach, dlatego zdecydowa\u0142 o \"kontynuowaniu dobrej tradycji parlamentarnej, zgodnie z kt\u0102\u0142r\u0105 to zwyci\u0119skie ugrupowanie jako pierwsze otrzymuje szans\u0119 utworzenia rz\u0105du\". Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 kolejne kroki w procedurze powo\u0142ywania nowego rz\u0105du? Mo\u017cliwe s\u0105 trzy scenariusze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30376108,co-dalej-z-nowym-rzadem-procedura-moze-potrwac-nawet-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T09:42:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy sonda\u017c po wyborach. Ni\u017csza mobilizacja oraz spadek PiS i KO. Co z Trzeci\u0105 Drog\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/f8/1c/z30376214M,Pierwszy-sondaz-IBRiS-po-wyborach-do-Sejmu-i-Senat.jpg\" vspace=\"2\" />Pierwszy sonda\u017c powyborczy przeprowadzony przez IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\" wskazuje na spadek poparcia dla dw\u0102\u0142ch najwi\u0119kszych partii oraz znacznie ni\u017csz\u0105 mobilizacj\u0119 wyborc\u0102\u0142w. Swoj\u0105 pozycj\u0119 umacnia w nim jednocze\u015bnie Trzecia Droga. W\u0105tpliwo\u015bci mo\u017ce budzi\u0107 jednak przysz\u0142o\u015b\u0107 obydwu tworz\u0105cych j\u0105 partii w przypadku kandydowania jako osobne komitety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375985,pierwszy-sondaz-po-wyborach-nizsza-mobilizacja-oraz-spadek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T09:08:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grzegorz Borys nie \u017cyje. Nieoficjalnie: Mia\u0142 ran\u0119 postrza\u0142ow\u0105 g\u0142owy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/f7/1c/z30374163M,Cialo-44-letniego-Grzegorza-Borysa-w-trakcie-trans.jpg\" vspace=\"2\" />Zw\u0142oki Grzegorza Borysa odnaleziono w poniedzia\u0142ek w gdy\u0144skim zbiorniku Lepusz. Wirtualna Polska nieoficjalnie ustali\u0142a, co mog\u0142o by\u0107 przyczyn\u0105 zgonu m\u0119\u017cczyzny podejrzanego o zab\u0102\u0142jstwo swojego 6-letniego syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30376238,grzegorz-borys-nie-zyje-nieoficjalnie-mial-rane-postrzalowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T08:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczne media o decyzji polskiego prezydenta. \"Pozosta\u0142 lojalny wobec nacjonalistycznej partii\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/f8/1c/z30376096M,Zagraniczne-media-komentuja-decyzje-Andrzeja-Dudy.jpg\" vspace=\"2\" />Zagraniczne media zareagowa\u0142y na decyzj\u0119 Andrzeja Dudy o powierzeniu misji sformowania rz\u0105du Mateuszowi Morawieckiemu. \"Naleganie Dudy na nominacj\u0119 Morawieckiego pomimo apeli opozycji o wyb\u0102\u0142r Tuska nie wr\u0102\u0142\u017cy dobrze na przysz\u0142o\u015b\u0107\" - pisa\u0142 portal Politico. Agencja Reutera podkre\u015bli\u0142a, \u017ce jest \"ma\u0142o prawdopodobne\", aby PiS mog\u0142o rz\u0105dzi\u0107, a stacja ABC News zaznaczy\u0142a, \u017ce prezydent op\u0102\u0142\u017ania \"nieuniknione utworzenie rz\u0105du pod przewodnictwem lidera opozycji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375851,zagraniczne-media-o-decyzji-polskiego-prezydenta-pozostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T08:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 polityka PSL nowym marsza\u0142kiem seniorem Sejmu. Kim jest Marek Sawicki?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/f7/1c/z30375628M,Marek-Sawicki.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu, \u017ce funkcj\u0119 marsza\u0142ka seniora Sejmu powierza Markowi Sawickiemu. Kim jest polityk Polskiego Stronnictwa Ludowego?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30375624,andrzej-duda-oglosil-nowego-marszalka-seniora-sejmu-kim-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T07:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzie\u0144 po or\u0119dziu prezydenta Andrzeja Dudy. W \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" Jadwiga Emilewicz", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/f7/1c/z30375834M,Poranna-rozmowa-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek go\u015bcini\u0105 \"Porannej rozmowy Gazeta.pl\" b\u0119dzie Jadwiga Emilewicz. O or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy oraz nowe plany PiS zapyta wiceministerk\u0119 funduszy i polityki regionalnej Jacek G\u0105dek. Program rusza o 8.30. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375617,dzien-po-oredziu-prezydenta-andrzeja-dudy-w-porannej-rozmowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T07:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Borys Budka obrazi\u0142 Andrzeja Dud\u0119? Wspomnia\u0142 o \u017bulczyku. \"Kandydat do literackiego Nobla\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/f7/1c/z30375927M,Jakub-Zulczyk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Borys Budka po poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu Andrzeja Dudy opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych emocjonalny komentarz dotycz\u0105cy or\u0119dzia prezydenta. Polityk wspomnia\u0142 o pisarzu Jakubie \u017bulczyku, kt\u0102\u0142ry za wpis z 2020 roku by\u0142 oskar\u017cony o zniewa\u017cenie g\u0142owy pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30375880,borys-budka-obrazil-andrzeja-dude.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T07:16:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda zdecydowa\u0142 ws. premiera. Wipler: \u017baden z pos\u0142\u0102\u0142w Konfederacji nie poprze Morawieckiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/dd/1c/z30267015M,Przemyslaw-Wipler.jpg\" vspace=\"2\" />- \u017baden z pos\u0142\u0102\u0142w Konfederacji nie poprze Mateusza Morawieckiego przy uzyskiwaniu wotum zaufania - zapowiedzia\u0142 w rozmowie z PAP Przemys\u0142aw Wipler. Jak doda\u0142, decyzj\u0119 Andrzeja Dudy o powierzeniu misji tworzenia rz\u0105du przyj\u0105\u0142 \"bez zaskocze\u0144\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375867,duda-zdecydowal-ws-premiera-wipler-zaden-z-poslow-konfederacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T06:59:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co w TVP Info m\u0102\u0142wili po or\u0119dziu? \"Wcale nie jestem pewien, czy Duda nie wyznaczy\u0142 dw\u0102\u0142ch premier\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/f7/1c/z30375854M,TVP-Info.jpg\" vspace=\"2\" />- Bardzo silna jest rola Kosiniaka-Kamysza, tylko \u017ce on z jakich\u015b osobistych czy psychologicznych powod\u0102\u0142w nie jest w stanie wykorzysta\u0107 sytuacji, kiedy le\u017cy dla niego pewne stanowisko premiera ze strony PiS-u - powiedzia\u0142 Tomasz Sakiewicz. Redaktor naczelny \"Gazety Polskiej\" skomentowa\u0142 w ten spos\u0102\u0142b or\u0119dzie prezydenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375782,tvp-info-po-oredziu-andrzeja-dudy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T06:22:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik PiS gratuluje, w TVP Info ciep\u0142o o Sawickim. Co na to wszystko Kosiniak-Kamysz?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/f7/1c/z30375777M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda og\u0142osi\u0142, \u017ce marsza\u0142kiem seniorem Sejmu zostanie Marek Sawicki z PSL. W TVP Info ju\u017c pad\u0142y s\u0142owa o \"polityku dialogu\" i szukaniu sejmowej wi\u0119kszo\u015bci przez PiS, a rzecznik Rafa\u0142 Bochenek co rusz wysy\u0142a do PSL przyjazne sygna\u0142y. Szef ludowc\u0102\u0142w uspokaja: \"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jest znana i spokojnie robimy swoje\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30375557,rzecznik-pis-gratuluje-w-tvp-info-cieplo-o-sawickim-co-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T05:41:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nastolatkowie zn\u0119cali si\u0119 nad ch\u0142opcem w spektrum autyzmu. \"Na kolana, wyrzekaj si\u0119 Ruchu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/85/1b/z28858772M,przemoc-wobec-dzieci---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Chorzowie grupa nastolatk\u0102\u0142w zn\u0119ca\u0142a si\u0119 nad dziewi\u0119ciolatkiem z zaburzeniami ze spektrum autyzmu. Na nagraniach opublikowanych w Internecie wida\u0107, \u017ce ch\u0142opiec by\u0142 bity, podduszany i poni\u017cany. Prezydent miasta zaapelowa\u0142, by \"nie podgrzewa\u0107 atmosfery\", bo wszystkie osoby zaanga\u017cowane w spraw\u0119 \"to jeszcze dzieci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30375326,nastolatkowie-znecali-sie-nad-dziewieciolatkiem-z-autyzmem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T05:17:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 7 listopada 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/f2/1c/z30354042M,Horoskop-dzienny---wtorek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 7 listopada 2023. Kolejny dzie\u0144 tygodnia b\u0119dzie zaskakuj\u0105cy dla Baran\u0102\u0142w, Kozioro\u017cc\u0102\u0142w i Skorpion\u0102\u0142w. Wagi, Wodniki i Byki b\u0119d\u0105 mog\u0142y w ko\u0144cu porz\u0105dnie odpocz\u0105\u0107. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30373830,horoskop-dzienny-wtorek-7-listopada-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T04:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kwalifikacja wojskowa 2024. Wezwanie na komisj\u0119 dostan\u0105 tak\u017ce kobiety. Co b\u0119dzie decyduj\u0105ce?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/12/1b/z28389092M,Kobiety-w-wojsku--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W przysz\u0142ym roku wezwanie na komisj\u0119 wojskow\u0105 otrzymaj\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani oraz kobiety - w sumie oko\u0142o 230 tys. os\u0102\u0142b. Wed\u0142ug jakich kwalifikacji resort obrony b\u0119dzie wzywa\u0142 kobiety? Jest kilka wymog\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30271671,kwalifikacja-wojskowa-2024-wezwanie-na-komisje-dostana-takze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-11-07T04:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]