[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nitro-Chem podpisa\u0142 kolejne umowy zwi\u0105zane z dostawami trotylu dla armii ameryka\u0144skiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/550fb16006f48a-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kierownictwo Nitro-Chemu \u2013 jednego z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie producent\u00f3w materia\u0142\u00f3w wybuchowych - podpisa\u0142o we wtorek z ameryka\u0144sk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 Paramount Enterprises International umowy zwi\u0105zane z dostawami trotylu dla armii ameryka\u0144skiej. W uroczysto\u015bci wzi\u0119li udzia\u0142 przedstawiciele polskiego i ameryka\u0144skiego przemys\u0142u obronnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nitro-Chem-podpisal-kolejne-umowy-zwiazane-z-dostawami-trotylu-dla-armii-amerykanskiej-8642019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T19:10:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w bud\u017cecie na 2024 rok. Rz\u0105d: Wydatki bez zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/58af9378c04615-948-568-420-404-2092-1255.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do rz\u0105dowego projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 r. wprowadzone zosta\u0142y poprawki dotycz\u0105ce zapewnienia \u015brodk\u00f3w na akcj\u0119 profrekwencyjn\u0105 w zwi\u0105zku z wyborami do Sejmu i Senatu - podano na stronie KPRM. Wydatki bud\u017cetu pa\u0144stwa pozostan\u0105 na niezmienionym poziomie, tj. 849,3 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-budzecie-na-2024-rok-Rzad-Wydatki-bez-zmian-8641996.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T18:16:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy opublikowa\u0142 uzasadnienia wyrok\u00f3w ws. przelicznika w umowach \"frankowych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/3acd507d9e8ff1-948-568-35-29-1965-1178.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uniewa\u017cnienie przelicznika w umowie kredytu \"frankowego\" nie powoduje niewa\u017cno\u015bci tej umowy w ca\u0142o\u015bci. Nie eliminuje te\u017c indeksacji do waluty obcej - na stronie S\u0105du Najwy\u017cszego opublikowano we wtorek dwa pisemne uzasadnienia g\u0142o\u015bnych wrze\u015bniowych wyrok\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-Najwyzszy-opublikowal-uzasadnienia-wyrokow-ws-przelicznika-w-umowach-frankowych-8641995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T18:14:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejskie porty miejscem starcia wywiad\u00f3w? To luka bezpiecze\u0144stwa UE i NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/b0554b701ea012-948-567-0-64-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najbardziej niebezpieczna sytuacja panuje w Pireusie i Hamburgu. Dlaczego? Z powodu obecno\u015bci kapita\u0142u chi\u0144skiego w portach pa\u0144stw Unii Europejskiej, co niesie ze sob\u0105 ryzyko cyberatak\u00f3w, szpiegostwa i wykradania wra\u017cliwych danych. Traktuje o tym najnowszy raport Parlamentu Europejskiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejskie-porty-miejscem-starcia-wywiadow-To-luka-bezpieczenstwa-UE-i-NATO-8641991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T17:54:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze posiedzenie Sejmu i Senatu 13 listopada. Prezydent podpisa\u0142 postanowienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/db238e96a939ab-948-568-0-0-3984-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znamy dat\u0119 i godzin\u0119. Prezydent RP Andrzej Duda podpisa\u0142 postanowienia w sprawie zwo\u0142ania pierwszego posiedzenia Sejmu RP X kadencji i Senatu RP XI kadencji - poinformowano we wtorek na stronie KPRP. Prezydent podpisa\u0142 r\u00f3wnie\u017c postanowienia o wyznaczeniu Marsza\u0142k\u00f3w Senior\u00f3w Sejmu i Senatu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-posiedzenie-Sejmu-i-Senatu-13-listopada-Prezydent-podpisal-postanowienia-8641963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T17:04:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liban ostrzela\u0142 Wzg\u00f3rza Golan i G\u00f3rn\u0105 Galile\u0119. Izrael odpowiedzia\u0142 ogniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/7713e3edc01404-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z Libanu wystrzelono we wtorek oko\u0142o 20 rakiet w kierunku Wzg\u00f3rz Golan i G\u00f3rnej Galilei, odpowiedzieli\u015bmy ogniem - poinformowa\u0142 rzecznik armii izraelskiej (Cahal), cytowany przez portal dziennika \"Jerusalem Post\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liban-ostrzelal-Wzgorza-Golan-i-Gorna-Galilee-Izrael-odpowiedzial-ogniem-8641955.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T16:47:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wodospad na akcjach kilku sp\u00f3\u0142ek z GPW. WIG20 przerwa\u0142 wzrostow\u0105 pass\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/c6227e219da4a0-945-560-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po sze\u015bciu z rz\u0119du wzrostowych sesjach WIG20 zako\u0144czy\u0142 wtorkowy handel na minusie przy r\u00f3wnoczesnej s\u0142abszej postawie z\u0142otego w stosunku do dolara. Pod kresk\u0105 by\u0142 tak\u017ce ni\u017csze segmenty rynku i zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 indeks\u00f3w bran\u017cowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wodospad-na-akcjach-kilku-spolek-z-GPW-WIG20-przerwal-wzrostowa-passe-8641946.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T16:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny pr\u0105du \"pod ochron\u0105\". Sasin: Rz\u0105d planuje przed\u0142u\u017cy\u0107 Tarcz\u0119 Solidarno\u015bciow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/74c620a92020e1-948-567-0-42-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin poinformowa\u0142, \u017ce jeszcze obecny rz\u0105d planuje przed\u0142u\u017cy\u0107 na 2024 rok rozwi\u0105zania chroni\u0105ce przed wzrostem cen energii elektrycznej. Doda\u0142, \u017ce chodzi o przed\u0142u\u017cenie Tarczy Solidarno\u015bciowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-pradu-pod-ochrona-Sasin-Rzad-planuje-przedluzyc-Tarcze-Solidarnosciowa-8641907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T15:58:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wo\u0142owina podbije chi\u0144ski rynek? Takie obietnice sk\u0142ada ambasador", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/0a6b10351d58f2-945-560-0-60-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska wo\u0142owina po raz pierwszy ma szans\u0119 na du\u017c\u0105 skal\u0119 wej\u015b\u0107 na chi\u0144ski rynek \u2013 przekaza\u0142 we wtorek na Twitterze ambasador Polski w Chinach Jakub Kumoch. Polska podpisa\u0142a porozumienie z Chinami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wolowina-podbije-chinski-rynek-Takie-obietnice-sklada-ambasador-8641905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T15:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Tesla ma bana na szwedzkie porty\". Strajk pracownik\u00f3w Tesli si\u0119 rozszerza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/787e217c03f1d8-948-567-5-5-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Strajk pracownik\u00f3w centr\u00f3w serwisowych Tesli w Szwecji poparli zrzeszeni w zwi\u0105zku zawodowym bran\u017cy transportowej. Og\u0142oszono blokad\u0119 port\u00f3w, aby samochody elektryczne tej marki nie trafi\u0142y na rynek szwedzki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-krok-to-blokada-portow-Strajk-pracownikow-Tesli-sie-rozszerza-8641885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T15:40:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nagrody wyp\u0142acone, mo\u017cna zaczyna\u0107 rozmowy o podwy\u017ckach. Zwi\u0105zkowcy z JSW my\u015bl\u0105 ju\u017c o 2024 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/2d87dc177cf56c-945-560-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przedstawiciele reprezentatywnych zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych pracownik\u00f3w JSW zg\u0142osi\u0142y do w\u0142adz sp\u00f3\u0142ki swoje \u017c\u0105dania dotycz\u0105ce wzrostu wynagrodze\u0144 w 2024 r. O sprawie poinformowali\u00a0na swoim profilu w social mediach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nagrody-wyplacone-mozna-zaczynac-rozmowy-o-podwyzkach-Zwiazkowcy-z-JSW-mysla-juz-o-2024-r-8641874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T15:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kr\u00f3l Karol III przedstawi\u0142 plany rz\u0105du. Brytyjczyk\u00f3w czeka cz\u0119\u015bciowy zakaz sprzeda\u017cy papieros\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/d746851d66a569-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaostrzenie kar za powa\u017cne przest\u0119pstwa przy jednoczesnym zmniejszeniu za drobne, zakaz sprzeda\u017cy papieros\u00f3w osobom urodzonym po 2009 roku i dopuszczenie autonomicznych samochod\u00f3w do ruchu - to cz\u0119\u015b\u0107 plan\u00f3w legislacyjnych\u00a0brytyjskiego rz\u0105du, kt\u00f3re zosta\u0142y przedstawione podczas mowy tronowej kr\u00f3la Karola III.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krol-Karol-III-przedstawil-plany-rzadu-Brytyjczykow-czeka-czesciowy-zakaz-sprzedazy-papierosow-8641846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T14:54:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Korupcyjne\" tornado w Portugalii. Premier Costa z\u0142o\u017cy\u0142 dymisj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/7e213064689d87-948-568-442-202-2227-1336.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Portugalii Antonio Costa og\u0142osi\u0142, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 dymisj\u0119 na r\u0119ce prezydenta Marcelo Rebelo de Sousy. Potwierdzi\u0142 te\u017c wcze\u015bniejsze informacje medi\u00f3w, \u017ce zosta\u0142 obj\u0119ty dochodzeniem dotycz\u0105cym korupcji\u00a0dotycz\u0105c\u0105 produkcji tzw. zielonego wodoru oraz wydobyciem litu.\u00a0Funkcjonariusze s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa rozpocz\u0119li we wtorek rano przeszukania w budynkach rz\u0105dowych, a tak\u017ce w rezydencji szefa rz\u0105du.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zawirowania-korupcyjne-w-Portugalii-Premier-Costa-zlozyl-dymisje-8641823.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T14:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina buduje kolejne obozy jenieckie. 25 tys. Rosjan podda\u0142o si\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/46fd233c7b0fe4-948-568-0-30-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina musi zbudowa\u0107 nowy ob\u00f3z jeniecki w zwi\u0105zku z du\u017c\u0105 liczb\u0105 rosyjskich je\u0144c\u00f3w wojennych. W planach jest utworzenie jeszcze jednego takiego obiektu - poinformowa\u0142 we wtorek projekt Chc\u0119 \u017by\u0107, dzia\u0142aj\u0105cy pod auspicjami G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ukrainy (HUR).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-buduje-kolejne-obozy-jenieckie-25-tys-Rosjan-poddalo-sie-8641806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T13:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Epopeja tzw. zamku w Stobnicy trwa. Ruszy\u0142 proces karny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/b2624e352834c2-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W S\u0105dzie Rejonowym w Obornikach rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we wtorek proces oskar\u017conych o nieprawid\u0142owo\u015bci przy budowie tzw. zamku w Stobnicy. W s\u0105dzie nie stawili si\u0119 dwaj przedstawiciele inwestora. Pozostali oskar\u017ceni nie przyznali si\u0119 do winy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Epopeja-tzw-zamku-w-Stobnicy-trwa-Ruszyl-proces-karny-8641805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T13:53:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP goni Chi\u0144czyk\u00f3w i skupuje z\u0142oto", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/fb6d0475605935-948-568-0-38-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pa\u017adziernik by\u0142 ju\u017c si\u00f3dmym miesi\u0105cem z rz\u0119du, w kt\u00f3rym Narodowy Bank Polski raportowa\u0142 zwi\u0119kszenie rezerw z\u0142ota. W tegorocznej edycji \"z\u0142otego wy\u015bcigu\" NBP ust\u0119puje pola jedynie Ludowemu Bankowi Chin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-kupuje-zloto-pazdziernik-2023-8641736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T13:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Obni\u017cka st\u00f3p o 0,25 pkt proc. jest cz\u0119\u015bciowo wkalkulowana w notowania WIBOR\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/10cf782cf1224f-948-568-0-168-4168-2501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obni\u017cka st\u00f3p procentowych o 0,25 pkt proc. jest co najmniej cz\u0119\u015bciowo wkalkulowana w notowania WIBOR, kluczowego wska\u017anika dla os\u00f3b zad\u0142u\u017conych - zauwa\u017cy\u0142 ekspert Hreit Bartosz Turek. Jego zdaniem mo\u017ce si\u0119 okaza\u0107, \u017ce kredytobiorcy na obni\u017ck\u0119 rat poczekaj\u0105 do kilku miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obnizka-stop-o-0-25-pkt-proc-jest-czesciowo-wkalkulowana-w-notowania-WIBOR-8641744.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T12:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk pope\u0142ni\u0142 \"b\u0142\u0105d Wojew\u00f3dzkiego\" przy p\u0142aceniu za pizz\u0119. Lepiej tego unika\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/6f30b1d28a0596-948-568-0-44-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Donald Tusk odwiedzi\u0142 w poniedzia\u0142ek wroc\u0142awskie Jagodno. Nie oby\u0142o si\u0119 jednak bez wpadki - by\u0142y premier pokaza\u0142 swoj\u0105 kart\u0119 p\u0142atnicz\u0105.\u00a0Kilkana\u015bcie dni temu ten sam b\u0142\u0105d pope\u0142ni\u0142 Kuba Wojew\u00f3dzki. Lepiej tego unika\u0107 i zastrzec jak najszybciej kart\u0119, kt\u00f3rej dane mog\u0142y by\u0107 ujawnione.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-popelnil-blad-Wojewodzkiego-przy-placeniu-za-pizze-Lepiej-tego-unikac-8641726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T12:30:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podatek od samochod\u00f3w rozpali\u0142 internaut\u00f3w. Ale stawki jeszcze nie s\u0105 znane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/36bd4cb5136050-948-568-5-0-2029-1217.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewa\u017cnie nikt nie lubi p\u0142aci\u0107 podatk\u00f3w. Posiadacze samochod\u00f3w s\u0105 dla rz\u0105du swoistym \"ch\u0142opcem do bicia\", jak nie podwy\u017cki mandat\u00f3w (co akurat s\u0142uszne), to np. op\u0142ata paliwowa. To jednak nie koniec - wkr\u00f3tce ma zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 podatek od samochodu, a wst\u0119pne stawki s\u0105 horrendalnie wysokie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-od-samochodow-rozpalil-internautow-Stawki-jeszcze-nie-sa-znane-8641590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T12:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szefowa KE spotka\u0142a si\u0119 z kr\u00f3lem Jordanii. Zaoferowa\u0142a prawie 1 mld euro wsparcia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/61d86166e5c2cb-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jordania otrzyma 902 mln euro wsparcia od Unii Europejskiej - zapowiedzia\u0142a we wtorek przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen po spotkaniu z kr\u00f3lem Jordanii Abdullahem II w Brukseli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szefowa-KE-spotkala-sie-z-krolem-Jordanii-Zaoferowala-prawie-1-mld-euro-wsparcia-8641687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T11:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d zajmie si\u0119 wa\u017cnymi ustawami. Chodzi m.in. o autopoprawk\u0119 do projektu bud\u017cetu na 2024 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/2e6397157c6083-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek rz\u0105d zajmie si\u0119 autopoprawk\u0105 do projektu bud\u017cetu na 2024 r. oraz projektem przysz\u0142orocznej ustawy oko\u0142obud\u017cetowej - przewiduje porz\u0105dek obrad wtorkowego posiedzenia Rady Ministr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zajmie-sie-waznymi-ustawami-Chodzi-m-in-o-autopoprawke-do-projektu-budzetu-na-2024-r-8641681.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T11:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrost liczby cudzoziemc\u00f3w w ubezpieczeniach spo\u0142ecznych. ZUS poda\u0142 dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/f6870caa31e56c-948-568-10-120-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba ubezpieczonych cudzoziemc\u00f3w wynios\u0142a w pa\u017adzierniku 2023 r. blisko 1 mln 125 tys. i wzros\u0142a w stosunku do wrze\u015bnia tego roku o 13 tys., a w stosunku do stycznia 2022 r. \u2013 o ponad 253 tys. - przekaza\u0142 PAP Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-liczby-cudzoziemcow-w-ubezpieczeniach-spolecznych-ZUS-podal-dane-8641667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T11:07:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle wynios\u0142o bezrobocie rejestrowane w pa\u017adzierniku. Wiemy te\u017c, co mo\u017ce czeka\u0107 nas w kolejnych miesi\u0105cach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/13c414e4474456-948-568-275-62-2062-1237.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug wst\u0119pnych danych, stopa bezrobocia rejestrowanego w Polsce w pa\u017adzierniku 2023 r. wynios\u0142a 5,0 proc. wobec 5,0 proc. we wrze\u015bniu - poinformowa\u0142 w komunikacie resort rodziny i polityki spo\u0142ecznej. Szefowa resortu Marlena Mal\u0105g wskaza\u0142a, \u017ce kolejne miesi\u0105ce mog\u0105 przynie\u015b\u0107 niewielkie wzrosty bezrobocia, wynikaj\u0105ce z zako\u0144czenia cz\u0119\u015bci prac sezonowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-wynioslo-bezrobocie-w-pazdzierniku-Wiemy-co-czeka-nas-w-kolejnych-miesiacach-8641658.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T11:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komu najbardziej ufaj\u0105 Polacy? Policja poza podium", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/f5b6e34ac6f1cc-948-568-0-9-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na czele instytucji, do kt\u00f3rych Polacy maj\u0105 najwi\u0119ksze zaufanie, s\u0105 NATO, polska armia i Unia Europejska - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onetu. Jak podkre\u015blono, wi\u0119kszo\u015b\u0107 instytucji straci\u0142o zaufanie w por\u00f3wnaniu z sonda\u017cem z czerwca ub.r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komu-najbardziej-ufaja-Polacy-Policja-poza-podium-8641641.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T10:37:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy porozumia\u0142y si\u0119 ws. migrant\u00f3w. \"Historyczny moment\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/32b62c258280e1-948-568-10-100-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szybsze procedury azylowe i deportacje, ci\u0119cia \u015bwiadcze\u0144 dla os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl, nowy system finansowania utrzymywania uchod\u017ac\u00f3w - to g\u0142\u00f3wne ustalenia szczytu migracyjnego z udzia\u0142em kanclerza Niemiec Olafa Scholza i premier\u00f3w kraj\u00f3w zwi\u0105zkowych. Negocjacje trwa\u0142y ponad osiem godzin i sko\u0144czy\u0142y si\u0119 w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-porozumialy-sie-ws-migrantow-Historyczny-moment-8641640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T10:33:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cena akcji spada w otch\u0142a\u0144. Gra si\u0119 podoba, ale ma\u0142o kogo interesuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/d1b2ea9149d5d2-948-568-48-0-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek 7 listopada cena akcji Starward Industries wyznaczy\u0142a nowe historyczne dno w reakcji inwestor\u00f3w na premier\u0119 gry \u201eThe Invincible\u201d inspirowanej proz\u0105 Stanis\u0142awa Lema. Tytu\u0142 zebra\u0142 w pierwszych godzinach \u201ebardzo pozytywne\u201d, ale nieliczne recenzje od graczy, co mo\u017ce sugerowa\u0107 brak sukcesu sprzeda\u017cowego, najbardziej interesuj\u0105cego akcjonariuszy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-akcji-Starward-Industries-spada-w-otchlan-Gra-The-Invincible-sie-podoba-ale-malo-kogo-interesuje-8641605.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T09:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK zdecydowa\u0142 ws. znanej sieci handlowej. B\u0119dzie musia\u0142a zwr\u00f3ci\u0107 pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/eac299e4ba454b-945-560-0-101-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK zobowi\u0105za\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119 SCA PR Polska - central\u0119 zakupow\u0105 sklep\u00f3w Intermarche - do zmiany um\u00f3w z dostawcami oraz zwrotu nies\u0142usznie pobranych od nich rabat\u00f3w - poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d. Chodzi o umowy z niekt\u00f3rymi dostawcami produkt\u00f3w rolno-spo\u017cywczych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-zdecydowal-ws-znanej-sieci-handlowej-Bedzie-musiala-zwrocic-pieniadze-8641604.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T09:56:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto nowe sposoby na ta\u0144szy pr\u0105d. Bon energetyczny i nie tylko", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/0105f6c173a13e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dotychczas wzrost\nkoszt\u00f3w energii dla mieszka\u0144c\u00f3w by\u0142 \u0142agodzony zamro\u017ceniem cen. Jednak od\nprzysz\u0142ego roku mo\u017ce zosta\u0107 wprowadzony bardziej rynkowy mechanizm. Forum\nEnergii proponuje wprowadzenie bonu energetycznego, wsparcie taryf\ndystrybucyjnych oraz stworzenie specjalnych taryf energetycznych na ogrzewanie.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-nowe-sposoby-na-tanszy-prad-Bon-energetyczny-i-nie-tylko-8641591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T09:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Filipiak odchodzi z Comarchu. Przetasowa\u0144 ci\u0105g dalszy", "description": "<p>Z ko\u0144cem wrze\u015bnia za\u0142o\u017cyciel i wieloletni prezes Comarchu, s\u0142yn\u0105cy z ci\u0119tego j\u0119zyka multimilioner prof. Janusz Filipiak trafi\u0142 w stanie krytycznym do szpitala. Od tego czasu w sp\u00f3\u0142ce rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 personalne przetasowania, a ostatni ruch jest nie lada zaskoczeniem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Janusz-Filipiak-odchodzi-z-Comarchu-Przetasowan-ciag-dalszy-8641582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T09:20:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro \u201eprzyklejony\u201d do 4,45 z\u0142. Rynek czeka na RPP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/d49b4485eb8078-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek spodziewa si\u0119, \u017ce na listopadowym posiedzeniu Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej dokona trzeciej z rz\u0119du obni\u017cki st\u00f3p procentowych. P\u00f3ki co z\u0142oty zachowuje si\u0119 spokojnie, a kurs euro pozostaje \u201eprzyklejony\u201d do linii 4,45 z\u0142.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-przyklejony-do-4-45-zl-Rynek-czeka-na-RPP-8641565.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T09:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ten podatek odnotuje najwi\u0119kszy wzrost w 2024 r. Znamy nowe stawki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/2d7a662dc74da3-948-568-43-0-1828-1096.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podatek rolny znacz\u0105co wzro\u015bnie w 2024 roku. Z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego wynika, \u017ce stawki daniny b\u0119d\u0105 wy\u017csze o 21 proc. w por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem. Tym samym jest to najwy\u017csza podwy\u017cka w\u015br\u00f3d podatk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-rolny-odnotuje-najwiekszy-wzrost-w-2024-r-Znamy-nowe-stawki-8641516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T08:36:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK donosi do prokuratury na premiera Mateusza Morawieckiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/ed12b9051e786a-948-568-11-156-4452-2671.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli z\u0142o\u017cy\u0142a doniesienie do prokuratury na Mateusza \nMorawieckiego. Jej zdaniem premier przekroczy\u0142 uprawnienia w sprawie \nutworzenia szpitala tymczasowego na Stadionie Narodowym w czasie \npandemii koronawirusa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-donosi-do-prokuratury-na-premiera-Mateusza-Morawieckiego-8641553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T08:25:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen odkry\u0142 nowe zasoby gazu. Grupa zwi\u0119kszy wydobycie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ac6b1bb68cae02-948-568-0-240-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Norweska sp\u00f3\u0142ka Orlen, wraz z partnerami koncesyjnymi, odkry\u0142a zasoby gazu w pobli\u017cu eksploatowanego ju\u017c z\u0142o\u017ca Gina Krog, o wielko\u015bci szacowanej na 0,8-2,6 mln metr\u00f3w sze\u015bciennych ekwiwalentu ropy - poinformowa\u0142 koncern w komunikacie. Dzi\u0119ki wykorzystaniu ju\u017c istniej\u0105cej infrastruktury wydobywczej, uruchomienie eksploatacji nowych zasob\u00f3w b\u0119dzie mo\u017cliwe jeszcze w tym roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Orlen-zwiekszy-wydobycie-gazu-i-ropy-naftowej-w-Norwegii-8641551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T08:24:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecki przemys\u0142 nie przestaje zaskakiwa\u0107 s\u0142abo\u015bci\u0105. Tak \u017ale nie by\u0142o od 2020 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/dc9f6912596d78-929-557-5-5-929-557.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aktywno\u015b\u0107 w\nsektorze wytw\u00f3rczym najwi\u0119kszej gospodarki Europy spad\u0142a do poziom\u00f3w z czas\u00f3w\nkoronawirusowych restrykcji z 2020 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-przemysl-nie-przestaje-zaskakiwac-slaboscia-Tak-zle-nie-bylo-od-2020-roku-8641540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T08:03:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fa\u0142szywa wiadomo\u015b\u0107 podnios\u0142a akcje WeWork o 150 proc. 4 dni p\u00f3\u017aniej przysz\u0142a upad\u0142o\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/723bf7a114ac2c-948-568-0-99-3072-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Doniesienia sprzed tygodnia okaza\u0142y si\u0119 prawd\u0105 w przeciwie\u0144stwie do fa\u0142szywej informacji, kt\u00f3ra w ostatni pi\u0105tek na kr\u00f3tko podbi\u0142a notowania WeWork o 150 proc. By\u0107 mo\u017ce by\u0142 to ostatni wyskok akcji \"najbardziej warto\u015bciowego\" ameryka\u0144skiego start-upu, kt\u00f3ry zosta\u0142 w\u0142a\u015bnie oficjalnie bankrutem.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Falszywa-wiadomosc-podniosla-akcje-WeWork-o-150-proc-4-dni-pozniej-przyszla-upadlosc-8641536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T08:01:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska zostanie obj\u0119ta procedur\u0105 nadmiernego deficytu? Pawe\u0142 Borys zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/32970effc94c77-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obj\u0119cie Polski procedur\u0105 nadmiernego deficytu (EDP) jest bardzo ma\u0142o prawdopodobne i nieuzasadnione, ze wzgl\u0119du na nadchodz\u0105c\u0105 zmian\u0119 regu\u0142 fiskalnych UE, kt\u00f3re mog\u0105 wy\u0142\u0105cza\u0107 wydatki na obronno\u015b\u0107 z deficytu gg, a tak\u017ce wobec mo\u017cliwej konsolidacji fiskalnej - oceni\u0142 na portalu X/Twitter prezes PFR Pawe\u0142 Borys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zostanie-objeta-procedura-nadmiernego-deficytu-Pawel-Borys-zabral-glos-8641526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T07:48:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Arctic Paper pokaza\u0142 wyniki. Zysk wy\u017cszy ni\u017c oczekiwania analityk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/887a95ea52c09d-858-514-0-225-858-514.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Arctic Paper mia\u0142 w trzecim kwartale 2023 roku 51,5 mln z\u0142 zysku netto przypisanego akcjonariuszom jednostki dominuj\u0105cej - poinformowa\u0142 producent papieru graficznego i celulozy w komunikacie. Wynik jest lepszy od oczekiwa\u0144 analityk\u00f3w, kt\u00f3rzy liczyli na 48,1 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Arctic-Paper-mial-51-5-mln-zl-zysku-netto-w-III-kwartale-23-powyzej-konsensusu-8641511.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T07:26:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a w Cancun. Na jej konto trafi\u0105 miliony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/11d8e2f00eeb4d-948-568-0-262-4031-2418.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Iga \u015awi\u0105tek to jedna z gwiazd m\u0142odego pokolenia w polskim sporcie. Wygrana w Cancun to nie tylko powr\u00f3t na tron w rankingu WTA, ale i poka\u017ana gratyfikacja finansowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iga-Swiatek-wygrala-w-Cancun-Na-jej-konto-trafia-miliony-8641506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T07:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Sylwester Marze\u0144\" TVP zniknie z Zakopanego? Rozpisano przetarg", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/976590881d200d-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ma\u0142o kt\u00f3ra impreza budzi w spo\u0142ecze\u0144stwie takie emocje jak \"Sylwester Marze\u0144\" organizowany przez TVP. Cho\u0107 przed instytucj\u0105 fala zmian, rozpisano przetarg na organizacj\u0119 imprezy, kt\u00f3ra... mo\u017ce znikn\u0105\u0107 z Zakopanego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sylwester-Marzen-TVP-zniknie-z-Zakopanego-Rozpisano-przetarg-8641499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T06:52:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b chce wybudowa\u0107 drug\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105. \"Szale\u0144stwo dyktatora\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/e443c3ece2410e-948-568-0-119-3420-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aleksandr \u0141ukaszenka planuje budow\u0119 na Bia\u0142orusi drugiej elektrowni j\u0105drowej. To element rosyjskiego narz\u0119dzia nacisku na Europ\u0119 i szale\u0144stwo dyktatora - powiedzia\u0142 we wtorek PAP b. ambasador Bia\u0142orusi w Polsce Pawe\u0142 \u0141atuszka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bialorus-chce-wybudowac-druga-elektrownie-jadrowa-Szalenstwo-dyktatora-8641479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T06:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa Lewica w koalicji rz\u0105dowej? W niedziel\u0119 zostanie podj\u0119ta decyzja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/65533493564bd0-948-568-21-10-4358-2614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Krajowa Nowej Lewicy w niedziel\u0119 podejmie decyzje ws. udzia\u0142u w koalicji rz\u0105dowej - poinformowa\u0142 PAP sekretarz generalny partii Marcin Kulasek. Jak stwierdzi\u0142, b\u0119dzie to raczej formalno\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Lewica-w-koalicji-rzadowej-W-niedziele-zostanie-podjeta-decyzja-8641478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T06:11:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta partia wygra\u0142a w pierwszym, powyborczym sonda\u017cu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/149aae4ee5860b-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na PiS g\u0142osowa\u0142oby obecnie 32,6 proc. (w wyborach uzyska\u0142 35,38 proc.), a na KO 29,2 proc. (w wyborach \u2013 30,70) \u2013 wynika z sonda\u017cu preferencji partyjnych, opublikowanego we wtorkowej \u201eRzeczpospolitej\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ta-partia-wygrala-w-pierwszym-powyborczym-sondazu-8641468.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:57:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawid\u0142owo stosujesz przepisy podatkowe? Skarb\u00f3wka pomo\u017ce to sprawdzi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/c2c2f713effb68-945-560-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Administracja Skarbowa udost\u0119pni\u0142a kreator wniosku o wydanie indywidualnej interpretacji przepis\u00f3w podatkowych \u2013 poinformowa\u0142o MF na swoich stronach internetowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawidlowo-stosujesz-przepisy-podatkowe-Skarbowka-pomoze-to-sprawdzic-8641462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:51:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maj\u0105 powsta\u0107 dwie komisje \u015bledcze. Czego b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/9e8dc7e88bfe6f-948-568-15-209-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maj\u0105 powsta\u0107 dwie komisje \u015bledcze. Pierwsza dotycz\u0105ca wyprowadzania pieni\u0119dzy z resort\u00f3w, czy pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142ek i druga od inwigilacji opozycji \u2013 czytamy we wtorkowym \"Super Expressie\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maja-powstac-dwie-komisje-sledcze-Czego-beda-dotyczyc-8641459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:49:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski atom musi powsta\u0107. Nowy rz\u0105d nie powinien zmienia\u0107 kursu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/4660e9c1488d32-948-568-0-120-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3re z projekt\u00f3w inwestycyjnych PiS nowy rz\u0105d powinien kontynuowa\u0107. Dotyczy to zw\u0142aszcza energetyki j\u0105drowej \u2013 uwa\u017caj\u0105 ekonomi\u015bci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-atom-musi-powstac-Nowy-rzad-nie-powinien-zmieniac-kursu-8641455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:35:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "To w tym wieku dla os\u00f3b aktywnych zawodowo zaczyna si\u0119 staro\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/fd19d741a9e6ad-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby aktywne zawodowo uwa\u017caj\u0105, \u017ce staro\u015b\u0107 zaczyna si\u0119 w wieku 76 lat, a dla b\u0119d\u0105cych na emeryturze granica ta przesuwa si\u0119 do 83 lat - wynika z raportu \u201eD\u0142ugie jutro\u201d. Przyszli emeryci licz\u0105 na do\u017cycie do 88 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-w-tym-wieku-dla-osob-aktywnych-zawodowo-zaczyna-sie-starosc-8641452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:31:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy RPP dokona ostatniego ci\u0119cia st\u00f3p? Zmiana w\u0142adzy po wyborach mo\u017ce nie by\u0107 oboj\u0119tna na decyzje Rady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/dc3ba1b016ce0a-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ekonomi\u015bci spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej\nzdecyduje si\u0119 na trzeci\u0105 z rz\u0119du obni\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych. Mo\u017ce to by\u0107 jednak\nostatnie ci\u0119cie w najbli\u017cszym czasie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-RPP-dokona-ostatniego-ciecia-stop-8641096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty miesi\u0119czne. Lider zostawia konkurencj\u0119 daleko w tyle", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/9d1dc4032ae294-948-568-0-134-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najlepsza lokata na miesi\u0105c posiada obecnie oprocentowanie na poziomie 8,60 proc. w skali roku. To najwy\u017csza stawka w\u015br\u00f3d ofert dost\u0119pnych na rynku. Jednak klient musi spe\u0142ni\u0107 warunki, aby z niej skorzysta\u0107. Niemniej oprocentowanie jest o 2 p.p. wy\u017csze od lokaty z drugiego miejsca rankingu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-pazdziernik-2023-Ranking-Bankier-pl-8641046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obowi\u0105zkowe OC e-hulajn\u00f3g w Polsce jeszcze w tym roku? Niebawem w \u017cycie wejdzie unijna dyrektywa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/2f7bc054b53155-948-568-0-265-4625-2774.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Implementacja dyrektywy Parlamentu Europejskiego wprowadza zmiany w kwestii ubezpiecze\u0144 dla mikromobilno\u015bci. To odpowied\u017a na pojawienie si\u0119 na rynku nowych typ\u00f3w niewielkich pojazd\u00f3w silnikowych. M\u00f3wi si\u0119, \u017ce ju\u017c od grudnia w pa\u0144stwach cz\u0142onkowskich Unii Europejskiej obowi\u0105zkowe OC ma obj\u0105\u0107 tak\u017ce posiadaczy e-hulajn\u00f3g. Co dobrego mo\u017ce przynie\u015b\u0107 taka zmiana?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazkowe-OC-e-hulajnog-w-Polsce-jeszcze-w-tym-roku-Niebawem-w-zycie-wejdzie-unijna-dyrektywa-8641042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki rodzinne generuj\u0105 wy\u017csz\u0105 stop\u0119 zwrotu w perspektywie d\u0142ugoterminowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/9e75e39b5f1035-948-568-0-50-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W okresie od lipca 2018 do sierpnia 2023 roku indeks GT 20 Rodzinne odnotowa\u0142 blisko 31-proc. wzrost, podczas gdy WIG20 spad\u0142 w tym samym czasie o 6 proc. W perspektywie d\u0142ugoterminowej potwierdza si\u0119 wi\u0119c, \u017ce to sp\u00f3\u0142ki rodzinne generuj\u0105 wy\u017csz\u0105 stop\u0119 zwrotu, odznaczaj\u0105 si\u0119 jednak ni\u017csz\u0105 rentowo\u015bci\u0105 - poinformowali podczas konferencji prasowej przedstawiciele Grant Thornton.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-rodzinne-generuja-wyzsza-stope-zwrotu-w-perspektywie-dlugoterminowej-8641114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tam za oszustwa \u201ena wnuczka\u201d ju\u017c p\u0142ac\u0105 banki. Czy tak b\u0119dzie te\u017c w Polsce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/50516eabaafb66-948-568-30-120-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za 40 proc. strat z tytu\u0142u oszustw odpowiadaj\u0105 wy\u0142udzenia, w kt\u00f3rych okradany sam wysy\u0142a pieni\u0105dze. Brytyjski organ nadzoru nad rynkiem us\u0142ug p\u0142atniczych opublikowa\u0142 w\u0142a\u015bnie raport, w kt\u00f3rym pokazuje, jak banki radz\u0105 sobie ze zwracaniem klientom-ofiarom pieni\u0119dzy. Lada moment w \u017cycie wejd\u0105 tam nowe regulacje, kt\u00f3re mog\u0105 wyznaczy\u0107 kierunek zmian tak\u017ce w innych krajach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tam-za-oszustwa-na-wnuczka-juz-placa-banki-Czy-tak-bedzie-tez-w-Polsce-8641220.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci przypada w sobot\u0119. Czy nale\u017cy si\u0119 dzie\u0144 wolny w pracy w innym terminie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/24981ab7bb394b-948-568-0-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci, obchodzone 11\nlistopada, wypada w sobot\u0119. Warto wiedzie\u0107, jakie s\u0105 zasady dotycz\u0105ce\nwyznaczenia dnia wolnego za ten dzie\u0144 oraz jakie obowi\u0105zki w zwi\u0105zku z tym ma\npracodawca. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Swieto-11-listopada-w-sobote-Czy-nalezy-sie-dzien-wolny-w-pracy-8641034.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T05:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski eksport ro\u015bnie, ale firmy i tak ton\u0105 w d\u0142ugach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/f471516710905c-836-501-27-4-836-501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ce: motoryzacyjna i rolno-spo\u017cywcza oraz przemys\u0142 metalowy to od lat ko\u0142a nap\u0119dowe polskiego eksportu. Wed\u0142ug Rejestru D\u0142ug\u00f3w BIG InfoMonitor, ponad 5 proc. firm z tych sektor\u00f3w ma zaleg\u0142o\u015bci w regulowaniu...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-eksport-rosnie-ale-firmy-i-tak-tona-w-dlugach-8641445.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-11-07T04:00:00+00:00", "permanent": false, "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0, "tags": [], "comments": [], "vote": 0}]