[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Patryk Jaki: Nazywali nas wariatami, kt\u00f3rzy nie chcieli pieni\u0119dzy z UE. I kto mia\u0142 racj\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-patryk-jaki-nazywali-nas-wariatami-ktorzy-nie-chcieli-pienie,nId,6775472\"><img align=\"left\" alt=\"Patryk Jaki: Nazywali nas wariatami, kt\u00f3rzy nie chcieli pieni\u0119dzy z UE. I kto mia\u0142 racj\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/patryk-jaki-nazywali-nas-wariatami-ktorzy-nie-chcieli-pienie/000H5BZUBAHJBXQY-C321.jpg\" /></a>- Mamy \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce zar\u00f3wno Mateusz Morawiecki jak i jego \u015brodowisko, chcieliby si\u0119 nas pozby\u0107 - podkre\u015bla Patryk Jaki, europose\u0142 Suwerennej Polski i jeden z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Zbigniewa Ziobry. W rozmowie z Interi\u0105 nie oszcz\u0119dza szefa klubu parlamentarnego PiS Ryszarda Terleckiego czy pozosta\u0142ych koalicjant\u00f3w Zjednoczonej Prawicy. - K\u0142\u00f3cili\u015bmy si\u0119 tylko o sprawy fundamentalne, a czas przyzna\u0142 nam racj\u0119. Nie byli\u015bmy jak zbuntowany Jaros\u0142aw Gowin czy chwiejny decyzyjnie Pawe\u0142 Kukiz - podnosi Jaki.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-patryk-jaki-nazywali-nas-wariatami-ktorzy-nie-chcieli-pienie,nId,6775472", "date_published": "2023-05-14 07:44:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]