[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Macron: Rosja przegra\u0142a wojn\u0119 na Ukrainie i podlega wasalizacji przez Chiny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/517103d9bc0332-948-568-0-18-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 wojna w Ukrainie jeszcze trwa, to Rosja przegra\u0142a j\u0105 geopolitycznie i zacz\u0119\u0142a wchodzi\u0107 w form\u0119 wasalizacji wzgl\u0119dem Chin - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Francji Emmanuel Macron w wywiadzie dla dziennika \u201eL\u2019Opinion\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Macron-Rosja-przegrala-wojne-na-Ukrainie-i-podlega-wasalizacji-przez-Chiny-8539900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 18:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0119\u015bciowe wyniki wybor\u00f3w w Turcji. Kto prowadzi?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/441910c0d53591-948-568-0-145-2524-1514.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 odby\u0142y si\u0119 wybory parlamentarne i prezydenckie w Turcji. Na podstawie 17 proc. przeliczonych g\u0142os\u00f3w prezydent Recep Tayyip Erdogan zdoby\u0142 56 proc. poparcie, a jego przeciwnik Kemal Kilicdaroglu - 38 proc. - poda\u0142 portal Haberturk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czesciowe-wyniki-wyborow-w-Turcji-Kto-prowadzi-8539890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nagrody naukowe dla m\u0142odych naukowc\u00f3w ma\u0142o przejrzyste. \"Utrwalaj\u0105 nier\u00f3wno\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/52ab7a26ff6410-948-568-0-143-3027-1816.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nagrody naukowe mog\u0105 kszta\u0142towa\u0107 kariery, pomagaj\u0105c zdobywa\u0107 granty czy prac\u0119 w lepszych laboratoriach; r\u00f3wnocze\u015bnie mog\u0105 si\u0119 przyczynia\u0107 do braku r\u00f3\u017cnorodno\u015bci na wy\u017cszych szczeblach rozwoju zawodowego. Wed\u0142ug bada\u0144, niestety, nadal niewiele nagr\u00f3d sprzyja sprawiedliwemu dost\u0119powi i ocenie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nagrody-naukowe-dla-mlodych-naukowcow-malo-przejrzyste-Utrwalaja-nierownosci-8538699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powstanie Narodowa Agencja Rewitalizacji. Rz\u0105d chce zadba\u0107 o zabytki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/72ea3ccefffb7d-948-568-0-30-1754-1052.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes PiS zapowiedzia\u0142 konieczno\u015b\u0107 zwi\u0119kszenia \u015brodk\u00f3w na kultur\u0119, w tym rewitalizacj\u0119 zabytk\u00f3w. Rz\u0105d dzia\u0142a \"ekspresowo\" - mamy ju\u017c przygotowan\u0105 ustaw\u0119 o powo\u0142aniu Narodowej Agencji Rewitalizacji - napisa\u0142 w niedziel\u0119 na Twitterze szef resortu kultury prof. Piotr Gli\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-Narodowa-Agencja-Rewitalizacja-Rzad-chce-zadbac-o-zabytki-8539864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie podwy\u017cka 500+. Kaczy\u0144ski zdradzi\u0142 ile wyniesie. A to nie koniec", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5a3e33094c9296-948-568-0-97-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spekulacje trwa\u0142y od miesi\u0119cy, prezes PiS podj\u0105\u0142 w ko\u0144cu decyzj\u0119. Od nowego roku \u015bwiadczenie wychowawcze \"500 Plus zostanie podniesione do 800 z\u0142\" - zapowiedzia\u0142 w niedziel\u0119 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-podwyzka-500-Kaczynski-zdradzil-ile-wyniesie-8539840.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 14:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja chce zosta\u0107 rowerow\u0105 pot\u0119g\u0105 do 2027 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/0f08d612c0825c-945-567-56-180-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francja wyda w ci\u0105gu czterech lat 6 miliard\u00f3w euro na rozw\u00f3j i promocj\u0119 transportu rowerowego -  poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal stacji RFI. Rz\u0105d planuje szereg dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re mia\u0142yby zach\u0119ci\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w do korzystania z rower\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-chce-zostac-rowerowa-potega-do-2027-roku-8535822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Transformacja energetyczna. Sasin proponuje pakt", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/5423af0dfe917c-948-568-56-33-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transformacja energetyczna to nie jest zadanie na jedn\u0105 kadencj\u0119 ani na dwie, to jest bardzo d\u0142ugi proces, kt\u00f3ry musi by\u0107 prowadzony w spos\u00f3b konsekwentny - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Warszawie wicepremier i minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce konieczne b\u0119dzie finansowanie transformacji kapita\u0142em zagranicznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transformacja-energetyczna-Sasin-proponuje-pakt-8539835.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bloomberg: rok 2023 mo\u017ce by\u0107 rekordowo gor\u0105cy. W Azji upa\u0142y ju\u017c trwaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/b74d397dc65d87-945-560-0-67-1685-1010.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />2023 mo\u017ce by\u0107 rekordowo gor\u0105cy - informuje w poniedzia\u0142ek agencja Bloomberga. W Azji od ponad miesi\u0105ca trwa fala upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra przynosi kolejne maksima ciep\u0142a. W Wietnamie w sobot\u0119 i w niedziel\u0119 temperatura si\u0119gn\u0119\u0142a 44,2 stopni Celsjusza, bij\u0105c krajowy rekord sprzed czterech lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bloomberg-rok-2023-moze-byc-rekordowo-goracy-W-Azji-upaly-juz-trwaja-8535963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Etyczne przyw\u00f3dztwo obna\u017ca narcyz\u00f3w. Takie mog\u0105 by\u0107 skutki dla firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/602b8008ff24ab-948-567-0-55-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby z\u00a0narcystycznymi cechami osobowo\u015bci negatywnie reaguj\u0105 na etyczne przyw\u00f3dztwo - dowiedli naukowcy z\u00a0ameryka\u0144skiego Uniwersytetu Evansville. Cz\u0119sto w\u00a0odpowiedzi na stawiane przez\u00a0prze\u0142o\u017conych wymagania...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Etyczne-przywodztwo-obnaza-narcyzow-Takie-moga-byc-skutki-dla-firm-8535667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rewolucja na czeskich autostradach. B\u0119dzie jednodniowa winieta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/2811081214b15b-948-568-0-239-3528-2116.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef Ministerstwa Transportu Czech, Martin Kupka zapowiada, \u017ce od marca przysz\u0142ego roku pojawi si\u0119 jednodniowa winieta za korzystanie z autostrad. Niestety w g\u00f3r\u0119 p\u00f3jdzie te\u017c op\u0142ata za roczn\u0105 winiet\u0119 - do 2300 koron. To oko\u0142o 442 z\u0142. Powy\u017csze zmiany dotycz\u0105 samochod\u00f3w osobowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-na-czeskich-autostradach-Bedzie-jednodniowa-winieta-8538977.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pazy\u017c zamknie jedno z najs\u0142ynniejszych muze\u00f3w. Otworzy je dopiero w 2030 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/6323e7fde47603-945-567-22-232-2975-1785.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Paryskie Centrum Pompidou to jedno z najwa\u017cniejszych \u015bwiatowych muze\u00f3w sztuki nowoczesnej i wsp\u00f3\u0142czesnej. Jak si\u0119 okazuje, zostanie ca\u0142kowicie zamkni\u0119te w 2025 roku na 5 lat prac renowacyjnych - poinformowa\u0142 w czwartek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paryskie-Centrum-Pompidou-zostanie-zamkniete-Powodem-renowacja-8538025.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy po\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z Sycyli\u0105? Most w Cie\u015bninie Mesy\u0144skiej ma kosztowa\u0107 13,5 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/1284480b1ec189-945-560-138-155-2083-1249.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />13,5 miliarda euro b\u0119dzie kosztowa\u0107 wed\u0142ug prognoz rz\u0105du W\u0142och budowa mostu w Cie\u015bninie Mesy\u0144skiej, \u0142\u0105cz\u0105cego Kalabri\u0119 na sta\u0142ym l\u0105dzie z Sycyli\u0105 - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister infrastruktury i transportu Edoardo Rixi. W marcu tego roku rz\u0105d Giorgii Meloni przyj\u0105\u0142 dekret o budowie mostu. W 2013 roku plany te zosta\u0142y zawieszone g\u0142\u00f3wnie ze wzgl\u0119du na oszcz\u0119dno\u015bci w dobie kryzysu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-polacza-sie-z-Sycylia-Most-w-Ciesninie-Mesynskiej-ma-kosztowac-13-5-mld-euro-8536258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lotnisko Warszawa-Radom chce zarabia\u0107. Parking b\u0119dzie p\u0142atny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/aa227698472cb5-948-568-0-290-3966-2380.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruch na razie niewielki, ale po\u0142\u0105czenie na lotnisko Warszawa-Radom od poniedzia\u0142ku zyskuje nowy przystanek.\u00a0Mniej cieszy\u0107 mog\u0105 si\u0119 kierowcy, poniewa\u017c bezp\u0142atny parking przy lotnisku stanie si\u0119 p\u0142atnym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotnisko-Warszawa-Radom-chce-zarabiac-Zmiany-dot-transferu-i-oplat-za-parking-8539768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 08:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz mniej Polak\u00f3w chce studiowa\u0107 na Wyspach. \"Koszty s\u0105 zaporowe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/bed9b64ec4605c-945-560-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal sze\u015bciokrotnie mniej polskich aplikacji na brytyjskie uniwersytety. Przyczyn\u0105 tego s\u0105 znacznie wy\u017csze koszty, kt\u00f3re dla wi\u0119kszo\u015bci ch\u0119tnych sta\u0142y si\u0119 zaporowe - m\u00f3wi PAP Jakub Babuska, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Federacji Polskich Stowarzysze\u0144 Studenckich w Wielkiej Brytanii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-mniej-Polakow-chce-studiowac-na-Wyspach-Koszty-sa-zaporowe-8539757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144czycy wykorzystuj\u0105 Ujgur\u00f3w. Nawet seniorzy r\u0119cznie zbieraja bawe\u0142n\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/51d103211b3dbd-948-568-0-185-4376-2625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nigdy wcze\u015bniej niewidziane chi\u0144skie dokumenty udowadniaj\u0105, \u017ce transfery przymusowej si\u0142y roboczej, z\u0142o\u017conej g\u0142\u00f3wnie z muzu\u0142ma\u0144skiej mniejszo\u015bci etnicznej Ujgur\u00f3w, na rolnicze tereny Sinciangu, nasili\u0142y si\u0119 od 2019 r. i ujawniaj\u0105 brutalny charakter i skal\u0119 prowadzonego przez Chiny programu - czytamy w nowo opublikowanym na \u0142amach pisma naukowego \"Journal of Communist and Post-Communist Studies\" raporcie doktora Adriana Zenza. Do pracy zmuszane s\u0105 nawet osoby maj\u0105ce ponad 60 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinczycy-wykorzystuja-Ujgurow-Nawet-seniorzy-recznie-zbieraja-bawelne-8537967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "FBI unieszkodliwi\u0142o \"W\u0119\u017ca\". Rosjanie szpiegowali nim kilkana\u015bcie kraj\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/ad6754f21c9358-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wsp\u00f3\u0142czesna wojna toczy si\u0119 nie tylko na rakiety i pociski. FBI zidentyfikowa\u0142o i unieszkodliwi\u0142o z\u0142o\u015bliwe oprogramowanie szpiegowskie rosyjskiej Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB), znane jako Snake (W\u0105\u017c) - poinformowa\u0142 resort sprawiedliwo\u015bci USA. Oprogramowanie wykrada\u0142o informacje z system\u00f3w komputerowych w kilkunastu krajach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/FBI-unieszkodliwilo-Weza-Rosjanie-szpiegowali-nim-kilkanascie-krajow-8537019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Radioaktywne i rakotw\u00f3rcze drogi? Floryda ma nowy plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/ac319240358c6c-948-568-0-403-2372-1423.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie ustaw\u0105 zatwierdzon\u0105 przez parlamentarzyst\u00f3w z Florydy, mo\u017ce tam doj\u015b\u0107 do u\u017cywania radioaktywnego fosfogipsu do budowy dr\u00f3g. Konserwatywne grupy naciskaj\u0105, aby podpisa\u0142 j\u0105 gubernator Ron DeSantis, poinformowa\u0142 \u201eNews Nation\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Radioaktywne-i-rakotworcze-drogi-Floryda-ma-nowy-plan-8538008.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tysi\u0105ce z\u0142otych na termomodernizacj\u0119. Polacy si\u0119gaj\u0105 g\u0142eboko do kieszeni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/6f8d89d8d728de-945-560-0-0-3096-1857.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />35 proc. Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy przeprowadzili termomodernizacj\u0119 w ci\u0105gu ostatnich 5 lat, przeznaczy\u0142o na ni\u0105 10-30 tys. z\u0142. \u2013 wynika z badania \"Zimno, cieplej, gor\u0105co... Co Polacy wiedz\u0105 o termomodernizacji?\". Spo\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re przeprowadzi\u0142y termomodernizacj\u0119, 91 proc. poleci\u0142oby j\u0105 innym \u2013 dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tysiace-zlotych-na-termomodernizacje-Polacy-siegaja-gleboko-do-kieszeni-8539726.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 07:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Wojska pr\u0105 do przodu pod Bachmutem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/b6265ad05147e5-948-568-191-0-4106-2463.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tygodniach krwawych walk si\u0142y ukrai\u0144skie id\u0105 naprz\u00f3d na dw\u00f3ch kierunkach na przedmie\u015bciach Bachmutu. W samym mie\u015bcie sytuacja jest jednak \"bardziej skomplikowana\" - o\u015bwiadczy\u0142a wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar, cytowana w niedziel\u0119 przez agencj\u0119 Interfax-Ukraina.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainska-kontrofensywa-Wojska-pra-do-przodu-pod-Bachmutem-8539747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Droga wieprzowina? Ekspert: to zjawisko przej\u015bciowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/bf8f5d4c80d118-945-560-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Droga wieprzowina? W Polsce mo\u017cemy to traktowa\u0107 raczej jako zjawisko przej\u015bciowe, chyba \u017ce kryzys na rynku trzody chlewnej b\u0119dzie si\u0119 pog\u0142\u0119bia\u0107 \u2013 oceni\u0142 dr in\u017c. Robert Mroczek z Instytutu Ekonomiki Rolnictwa i Gospodarki \u017bywno\u015bciowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-wieprzowina-Ekspert-to-zjawisko-przejsciowe-8539741.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 06:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcja g\u0142osuje. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 wybory parlamentarne i prezydenckie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/af9247c9544fe2-948-568-0-89-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed Turcj\u0105 by\u0107 mo\u017ce najwa\u017cniejsze wybory w tym stuleciu. W niedziel\u0119 o godz. 8.00 czasu lokalnego (godz. 7.00 w Polsce) otwar\u0142y si\u0119 lokale wyborcze - Turcy wybior\u0105 nowy parlament i prezydenta. Trzech kandydat\u00f3w walczy o stanowisko g\u0142owy pa\u0144stwa, trzy koalicje wyborcze ubiegaj\u0105 si\u0119 o 600 miejsc w Wielkim Zgromadzeniu Narodowym Turcji. Lokale wyborcze zostan\u0105 zamkni\u0119te o godz. 17.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-glosuje-Rozpoczely-sie-wybory-parlamentarne-i-prezydenckie-8539734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy kariera ma p\u0142e\u0107? Podzia\u0142y w Polsce wci\u0105\u017c \u017cywe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/b1c0134e169922-948-568-0-284-2991-1794.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy kariera ma p\u0142e\u0107? \u2013 to pytanie zosta\u0142o postawione w jednym z paneli dyskusyjnych podczas konferencji gospodarczo-technologicznej Impact 2023. - Tak, w Polsce kariera ma p\u0142e\u0107 i jest to p\u0142e\u0107 m\u0119ska \u2013 odpowiedzia\u0142a Monika Zieli\u0144ska, market manager w IKEA. Ale czy na pewno? Je\u017celi spojrzymy na bran\u017c\u0119 finansow\u0105, to mo\u017cemy powiedzie\u0107, \u017ce jest zupe\u0142nie odwrotnie, gdy\u017c zatrudnienie w sektorze finansowym pokazuje, \u017ce kobiety dominuj\u0105, stanowi\u0105c 60 proc. zatrudnionych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-kariera-ma-plec-Podzialy-w-Polsce-wciaz-zywe-8539557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komunia to spory wydatek. Ile trzeba wyda\u0107 w tym roku?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/7aff89e167c90d-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sezon komunijny w\u0142a\u015bnie si\u0119 rozpocz\u0105\u0142. Dla dzieci zwykle to wielkie prze\u017cycie i rado\u015b\u0107, natomiast dla rodzic\u00f3w r\u00f3wnie\u017c spore wydatki. Ile obecnie trzeba wyda\u0107, aby zorganizowa\u0107 przyj\u0119cie komunijne oraz przygotowa\u0107 dziecko i reszt\u0119 rodziny do tego \u015bwi\u0119ta?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komunia-to-spory-wydatek-Ile-trzeba-wydac-w-tym-roku-8539668.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "T\u0142umy turyst\u00f3w na Capri. \"Istnieje zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/f6fee6e25fe38b-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017bycie w turystycznej miejscowo\u015bci mo\u017ce by\u0107 udr\u0119k\u0105. Na w\u0142oskiej wyspie Capri z powodu ogromnych t\u0142um\u00f3w i chaosu w porcie istnieje zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa publicznego - alarmuje burmistrz Marino Lembo. Dlatego te\u017c zaapelowa\u0142 do prefekta o interwencj\u0119 i podj\u0119cie dzia\u0142a\u0144, by zagwarantowa\u0107 tam porz\u0105dek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tlumy-turystow-na-Capri-Istnieje-zagrozenie-dla-bezpieczenstwa-8537915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]