[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Skutki uboczne 800 plus. Kredytobiorcy mog\u0105 oberwa\u0107 rykoszetem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9ed6207e-5c2e-4593-be43-ea660996f661\" width=\"308\" /> Dopiero w 2025 roku b\u0119dzie mo\u017cna my\u015ble\u0107 o obni\u017ckach st\u00f3p procentowych - stwierdzi\u0142 w rozmowie z money.pl ekonomista, prof. Marian Noga. By\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej oceni\u0142 skutki waloryzacji 500 plus, zapowiedzianej przez Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Czy kredytobiorcy mog\u0105 spa\u0107 spokojnie?", "link": "https://www.money.pl/banki/skutki-uboczne-800-plus-kredytobiorcy-moga-oberwac-rykoszetem-6897986131307328a.html", "date_published": "2023-05-14 15:50:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PiS obiecuje darmowe leki. Wiadomo, kto na tym skorzysta", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3ea7c26a-b9e0-44a9-b3d8-ae19f3dd2df2\" width=\"308\" /> Bezp\u0142atne leki od 65. roku \u017cycia w bardzo kr\u00f3tkim czasie i ale tak\u017ce bezp\u0142atne leki dla dzieci, m\u0142odzie\u017cy do 18. roku \u017cycia - zapowiedzia\u0142 podczas niedzielnej konwencji prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pis-obiecuje-darmowe-leki-wiadomo-kto-na-tym-skorzysta-6897952811088704a.html", "date_published": "2023-05-14 13:21:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Prezes PiS zdradza plany. \"Wielka strefa ekonomiczna\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2a896c0e-735f-4700-9ad7-fdc39efca04e\" width=\"308\" /> Musimy rozwija\u0107 nasz\u0105 gospodark\u0119 poprzez nowoczesne technologie. Musimy stworzy\u0107 podstawy do wielkiego inwestowania. W Polsce powstanie wielka strefa ekonomiczna - zapowiedzia\u0142 prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, podczas podsumowania konwencji programowej partii.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/prezes-pis-zdradza-plany-wielka-strefa-ekonomiczna-6897944129416000a.html", "date_published": "2023-05-14 12:50:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Woda w kranie za darmo? Ta sp\u00f3\u0142dzielnia inwestuje w pompy ciep\u0142a i fotowoltaik\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ea3842d2-1d3d-4783-b2a8-5347518278bd\" width=\"308\" /> Nawet 250 pomp ciep\u0142a oraz panele fotowoltaiczne zostan\u0105 zamontowane dla ok. 7 tys. mieszka\u0144c\u00f3w z Bielska Podlaskiego. W ten spos\u00f3b w 80 blokach maj\u0105 zaoszcz\u0119dzi\u0107 na podgrzaniu wody. - Inwestowanie we w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a ciep\u0142a to przysz\u0142o\u015b\u0107 - m\u00f3wi dla money.pl Cezary Szerszenowicz, wiceprezes Sp\u00f3\u0142dzielni Mieszkaniowej.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/woda-w-kranie-za-darmo-ta-spoldzielnia-inwestuje-w-pompy-ciepla-i-fotowoltaike-6896875932240640a.html", "date_published": "2023-05-14 10:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Sasin uderza w UE. M\u00f3wi, ile Polacy strac\u0105 na \"mrzonkach brukselskich technokrat\u00f3w\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a8285aa4-87a7-44d7-8690-b247e85f895b\" width=\"308\" /> Wicepremier Jacek Sasin przekonuje, \u017ce transformacja energetyczna w my\u015bl forsowanego przez Uni\u0119 Europejsk\u0105 pakietu klimatycznego \"Fit for 55\" b\u0119dzie kosztowa\u0107 Polsk\u0119 1,3 bln z\u0142. - 64 tys. z\u0142 tyle zap\u0142aci ka\u017cdy z nas, \u017ceby zrealizowa\u0107 mrzonki, kt\u00f3re narodzi\u0142y si\u0119 w gabinetach brukselskich technokrat\u00f3w - wyliczy\u0142 minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sasin-uderza-w-ue-mowi-ile-polacy-straca-na-mrzonkach-brukselskich-technokratow-6897900349147968a.html", "date_published": "2023-05-14 09:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czesi zmusz\u0105 Rosj\u0119 do zap\u0142acenia podatk\u00f3w za \"nieuzasadnione wzbogacenie si\u0119\"? Chodzi o ponad 2 mln euro", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/87661672-d38f-4094-9439-90eb3090b24d\" width=\"308\" /> Ministerstwo Spraw Zagranicznych Czech  chce rozwi\u0105za\u0107 problem rosyjskich nieruchomo\u015bci,  chodzi o 42 obiekty, m.in. w willowych dzielnicach, z kt\u00f3rych tylko sze\u015b\u0107 wykorzystywanych jest na cele dyplomatyczne. W pozosta\u0142ych prowadzona jest nielegalna dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcza.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/czesi-zmusza-rosje-do-zaplacenia-podatkow-za-nieuzasadnione-wzbogacenie-sie-chodzi-o-ponad-2-mln-euro-6897873376656192a.html", "date_published": "2023-05-14 07:58:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Co to jest arbitra\u017c i czym si\u0119 r\u00f3\u017cni od mediacji?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c3a4ee34-a86d-415e-a90f-97be2e3e8842\" width=\"308\" /> Strony sporu mog\u0105 doj\u015b\u0107 do takiego momentu w swoich rozmowach i podejmowanych negocjacjach, z kt\u00f3rego nie ma dobrego wyj\u015bcia. Ka\u017cda ma w\u0142asne racje i nikt nie jest gotowy do p\u00f3j\u015bcia na ust\u0119pstwa. Czy w takich sytuacjach warto skorzysta\u0107 z arbitra\u017cowego rozwi\u0105zywania spor\u00f3w? Zobacz, co nale\u017cy rozumie\u0107 przez poj\u0119cie arbitra\u017cu. Co to jest i kiedy znajduje on zastosowanie?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/co-to-jest-arbitraz-i-czym-sie-rozni-od-mediacji-6897216703036224a.html", "date_published": "2023-05-14 07:54:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wybory w Turcji. Twitter blokuje cz\u0119\u015b\u0107 wpis\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/899415f4-8490-4b35-bb6e-b89f97ad02d1\" width=\"308\" /> Zarz\u0105d Twittera poinformowa\u0142, \u017ce od pi\u0105tku blokuje w Turcji cz\u0119\u015b\u0107 post\u00f3w przed niedzielnymi wyborami. Zdaniem krytyk\u00f3w firmy ust\u0105pi\u0142a ona pod presj\u0105 tureckiego prezydenta Recepa Tayyipa Erdogana, kt\u00f3ry walczy o reelekcj\u0119 i stara si\u0119 blokowa\u0107 media spo\u0142eczno\u015bciowe - podaje \"Washington Post\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wybory-w-turcji-twitter-blokuje-czesc-wpisow-6897861213321984a.html", "date_published": "2023-05-14 07:08:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Premia i czterodniowy tydzie\u0144 pracy. Sprawdzili, czego oczekuj\u0105 od pracodawc\u00f3w Polacy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/78020f18-a729-4134-abaf-e94ed1a44006\" width=\"308\" /> Na obecne oczekiwania Polak\u00f3w wobec pracodawc\u00f3w wp\u0142ywa przede wszystkim inflacja. Dlatego te\u017c nie mo\u017ce dziwi\u0107, \u017ce oczekujemy od szef\u00f3w podwy\u017cki lub premii. Na trzecim miejscu znalaz\u0142 si\u0119 czterodniowy tydzie\u0144 pracy. Co trzeci pracuj\u0105cy chcia\u0142by przej\u015b\u0107 na taki tryb pracy.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/premia-i-czterodniowy-tydzien-pracy-sprawdzili-czego-oczekuja-od-pracodawcow-polacy-6896179963022080a.html", "date_published": "2023-05-14 07:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Dro\u017csze sanatoria. Nie ka\u017cdego b\u0119dzie sta\u0107 na turnus", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/714d5bd8-1fe6-49c2-bce9-1d65e6b4cf17\" width=\"308\" /> Od maja  wzros\u0142y op\u0142aty w sanatoriach. W zale\u017cno\u015bci od standardu pokoju koszt 21-dniowego pobytu mo\u017ce wynie\u015b\u0107 prawie 900 z\u0142 - informuje dziennik \"Fakt\". Warto jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce to nie wszystkie wydatki zwi\u0105zane z pobytem w sanatorium.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/drozsze-sanatoria-nie-kazdego-bedzie-stac-na-turnus-6897846834756352a.html", "date_published": "2023-05-14 06:10:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polacy zn\u00f3w ruszyli po mieszkania. Rynek kredyt\u00f3w si\u0119 odbudowuje", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d7cbf365-ebdd-47fb-ad89-8f470cd1f218\" width=\"308\" /> W marcu poprawi\u0142a si\u0119 sytuacja na rynku kredyt\u00f3w mieszkaniowych, dobrze radzi\u0142 sobie segment kredyt\u00f3w konsumpcyjnych, natomiast warto\u015b\u0107 nowych po\u017cyczek inwestycyjnych pozosta\u0142a s\u0142aba - pisze w \"Miesi\u0119czniku Makroekonomicznym\" Polski Instytut Ekonomiczny.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/polacy-znow-ruszyli-po-mieszkania-rynek-kredytow-sie-odbudowuje-6897839022349120a.html", "date_published": "2023-05-14 05:38:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Unia chce zmian w finansach. \"To grozi n\u0119dz\u0105 i spowolnieniem\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ab1618ab-7ab6-4f16-bd52-ea3d4daf849e\" width=\"308\" /> Pod koniec kwietnia KE przedstawi\u0142a szereg wniosk\u00f3w ustawodawczych maj\u0105cych na celu reform\u0119 unijnych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych zarz\u0105dzania gospodarczego. - To grozi rezultatem przeciwnym do zapowiadanego: n\u0119dz\u0105 i spowolnieniem - ostrzega ekspert brukselskiego think tanku MCC Brussels Jacob Reynolds.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/unia-chce-zmian-w-finansach-to-grozi-nedza-i-spowolnieniem-6897834219842368a.html", "date_published": "2023-05-14 05:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Europa wstrzymuje oddech. Wybory w Turcji to wa\u017cny dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c dla Polski", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1c2c9950-4054-4a7b-9b10-8939965ecab8\" width=\"308\" /> W niedziel\u0119 w Turcji odbywaj\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne i prezydenckie. Dla Polski wygrana opozycji by\u0142aby lepsza, bo zbli\u017ca\u0142aby ten kraj do Unii \u2013 m\u00f3wi Adam Balcer z WiseEuropa. Na stole jest te\u017c scenariusz znacznie gorszy. I to dla wszystkich aktor\u00f3w sceny politycznej w naszej cz\u0119\u015bci \u015bwiata.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/europa-wstrzymuje-oddech-wybory-w-turcji-to-wazny-dzien-rowniez-dla-polski-6897285377133376a.html", "date_published": "2023-05-14 04:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]