[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nieznana liczba cywili i wojskowych pozostaje w r\u0119kach bojownik\u00f3w Hamasu w Strefie Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XsYktkuTURBXy9hOWJlZWNlZS1kOTY2LTQ2NzQtYTcyNS04YWFmZDJlMjJmMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y Obronne Izraela twierdz\u0105, \u017ce Hamas przetrzymuje zak\u0142adnik\u00f3w; w\u015br\u00f3d je\u0144c\u00f3w w Strefie Gazy oraz na terytorium Izraela s\u0105 cywile i \u017co\u0142nierze, w tym oficerowie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 wieczorem portal stacji CNN. Pojawi\u0142y si\u0119 filmy pokazuj\u0105ce obywateli Izraela w r\u0119kach hamasowc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316591,nieznana-liczba-cywili-i-wojskowych-pozostaje-w-rekach-bojownikow-hama.html", "date_published": "2023-10-07T20:00:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bilans ofiar \u015bmiertelnych walk w Izraelu: Zgin\u0119\u0142o ponad 200 Izraelczyk\u00f3w i 232 Palesty\u0144czyk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d_vktkuTURBXy82Yjc4OTllNi0yYWVkLTQ1ZDItYWVkNy03NTNjODllZTEyMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c co najmniej 200 Izraelczyk\u00f3w i 232 Palesty\u0144czyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w walkach, kt\u00f3re w sobot\u0119 rano zapocz\u0105tkowa\u0142o ugrupowanie Hamas; od rana na Izrael wystrzelono ze Strefy Gazy oko\u0142o 2200 rakiet, a wielu bojownik\u00f3w Hamasu wdar\u0142o si\u0119 na terytorium Izraela - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316575,bilans-ofiar-smiertelnych-walk-w-izraelu-zginelo-ponad-200-izraelczyk.html", "date_published": "2023-10-07T18:32:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak Hamasu na Izrael: LOT i wiele innych linii lotniczych odwo\u0142uje sobotnie rejsy do i z Tel Awiwu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jRktkuTURBXy9lYzJjYjQyNy1jZDM4LTQ1N2MtYjEwOS02OTFhZjY0Yjc5N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PLL LOT, z powodu sytuacji w Izraelu, odwo\u0142uj\u0105 w sobot\u0119 swoje rejsy na trasie Warszawa - Tel Awiw; chodzi o loty zaplanowane na godz. 14 i 23 - poinformowa\u0142 PAP rzecznik sp\u00f3\u0142ki Krzysztof Moczulski. Jak doda\u0142, o statusie rejs\u00f3w w kolejnych dniach sp\u00f3\u0142ka b\u0119dzie informowa\u0107 na bie\u017c\u0105co.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9316574,atak-hamasu-na-izrael-lot-i-wiele-innych-linii-lotniczych-odwoluje-so.html", "date_published": "2023-10-07T18:28:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tallin: Rosja chce odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 \u015bwiata od Ukrainy. W ci\u0105gu ostatniego roku liderzy Hamasu dwa razy odwiedzili Moskw\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rK1ktkuTURBXy9kYjdmMGE2Ni00ODViLTQ2ZTItYTZhMy1jMmRhYTY4NzRkYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy Hamasu dwukrotnie w ci\u0105gu ostatniego roku udawali si\u0119 do Moskwy na konsultacje; Rosja chce odwr\u00f3cenia uwagi od Ukrainy - oceni\u0142 w sobot\u0119 Marko Mihkelson, przewodnicz\u0105cy komisji ds. zagranicznych parlamentu Estonii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316573,tallin-rosja-chce-odwrocic-uwage-swiata-od-ukrainy-w-ciagu-ostatnieg.html", "date_published": "2023-10-07T18:10:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powt\u00f3rka z wojny Jom Kipur. Hamas wykorzysta\u0142 \u017cydowskie \u015bwi\u0119to by bez przeszk\u00f3d wedrze\u0107 si\u0119 do Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iyxktkuTURBXy9kZmQzNDkzZC1iNzBlLTQ5MWQtOTY3YS1hNWRiYjdmZTQ1NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelska pora\u017cka wywiadowcza i operacyjna jest niewyobra\u017calna. Nawet kilka godzin po infiltracji na granicy nadal nie by\u0142o wystarczaj\u0105cej liczby \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rych prawdopodobnie odes\u0142ano do domu na \u015bwi\u0119to Sukot, podobnie jak przed wojn\u0105 Jom Kipur 50 lat temu - pisze w sobot\u0119 Awi Issacharof, dziennikarz i tw\u00f3rca serialu &quot;Fauda&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316571,powtorka-z-wojny-jom-kipur-hamas-wykorzystal-zydowskie-swieto-by-bez.html", "date_published": "2023-10-07T17:40:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Afganistanie mia\u0142o magnitud\u0119 6,3", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xJtktkuTURBXy80MWJiNzAxZC0wODZiLTRkN2ItOWU3NS1iNTQ5NTQwYzIzM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 320 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w trz\u0119sieniu ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o w sobot\u0119 Afganistan - poinformowa\u0142a agencja Reutera w oparciu o doniesienia ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9316569,trzesienie-ziemi-w-afganistanie-mialo-magnitude-63.html", "date_published": "2023-10-07T17:28:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelskie lotnictwo zbombardowa\u0142o dom przyw\u00f3dcy Hamasu. Strefa Gazy zosta\u0142a odci\u0119ta od pr\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dKxktkuTURBXy8wNTMwNjY5ZS03YTc3LTQ5OWEtOGNjZS1lMzBiZjVhNzU3MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hamas poinformowa\u0142, \u017ce izraelskie samoloty bombarduj\u0105 dom przyw\u00f3dcy organizacji w Strefie Gazy. Minister energetyki Izraela Israel Katz, cytowany przez agencj\u0119 Reutera, zapowiedzia\u0142 odci\u0119cie dostaw energii elektrycznej do Strefy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316568,izraelskie-lotnictwo-zbombardowalo-dom-przywodcy-hamasu-strefa-gazy-z.html", "date_published": "2023-10-07T17:25:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak Hamasu na Izrael: Iran zapewnia Palesty\u0144czyk\u00f3w o wsparciu. Turcja i Egipt wzywaj\u0105 strony do umiaru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ilvktkuTURBXy9kYmY0NjNkYi0wOGM4LTRhMDYtYjk3Mi02MjVkYzlkZGViYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doradca ajatollaha Alego Chameneiego pogratulowa\u0142 &quot;palesty\u0144skim wojownikom&quot; i zapewni\u0142 o wsparciu do momentu wyzwolenia Palestyny; w\u0142adze Egiptu i Turcji wezwa\u0142y strony do &quot;zachowania maksymalnego umiaru&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316545,atak-hamasu-na-izrael-iran-zapewnia-palestynczykow-o-wsparciu-turcja.html", "date_published": "2023-10-07T15:40:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Al-D\u017cazira: Hamas m\u00f3g\u0142 pojma\u0107 izraelskich dow\u00f3dc\u00f3w. Przyw\u00f3dcy pot\u0119pili najazd osadnik\u00f3w na meczet Al-Aksa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mslktkuTURBXy85MmQ5NDUwZS05ZWQ0LTRlN2UtYTMwMy0wNDI4NzQ5NzBmNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Palesty\u0144scy bojownicy pojmali izraelskich dow\u00f3dc\u00f3w i \u201es\u0105 gotowi na ka\u017cdy scenariusz\u201d w przypadku ewentualnych atak\u00f3w ze strony Izraela - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 przedstawiciel polityczny Hamasu, Saleh al-Aruri, w rozmowie telefonicznej z arabskoj\u0119zyczn\u0105 stacj\u0105 Al-D\u017cazira.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316529,al-dzazira-hamas-mogl-pojmac-izraelskich-dowodcow-przywodcy-potepili.html", "date_published": "2023-10-07T14:34:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda: Hamas niespodziewanie zaatakowa\u0142 Izrael. Polska pot\u0119pia wszelkie akty przemocy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PDgktkuTURBXy9jYTk4YTY3My05ODEwLTQ1N2EtOTE5Ni0yOTA5YTEzMGM0OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem zszokowany dzisiejszymi brutalnymi atakami Hamasu na Izrael. Ataki rakietowe i przetrzymywanie cywil\u00f3w jako zak\u0142adnik\u00f3w budz\u0105 nasz najg\u0142\u0119bszy sprzeciw. Polska stanowczo pot\u0119pia wszelkie akty przemocy - podkre\u015bli\u0142 w sobot\u0119 prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316527,prezydent-duda-hamas-niespodziewanie-zaatakowal-izrael-polska-potepi.html", "date_published": "2023-10-07T14:19:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Co najmniej 100 Izraelczyk\u00f3w gin\u0119\u0142o w ataku Hamasu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrGktkuTURBXy84YzIxMGRiZC1jNDllLTRjN2QtYTg0Ny0yN2E2NTYwNjczMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 100 Izraelczyk\u00f3w gin\u0119\u0142o w ataku Hamasu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316526,reuters-co-najmniej-100-izraelczykow-ginelo-w-ataku-hamasu.html", "date_published": "2023-10-07T14:10:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Co najmniej 150 Izraelczyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w ataku. Hamas przetrzymuje oko\u0142o 50 zak\u0142adnik\u00f3w w kibucu Beeri", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrGktkuTURBXy84YzIxMGRiZC1jNDllLTRjN2QtYTg0Ny0yN2E2NTYwNjczMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 150 Izraelczyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w ataku palesty\u0144skich terroryst\u00f3w, a 1100 os\u00f3b zosta\u0142o rannych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316526,reuters-co-najmniej-150-izraelczykow-zginelo-w-ataku-hamas-przetrzym.html", "date_published": "2023-10-07T14:10:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strefa Gazy: Ministerstwo zdrowia Autonomii Palesty\u0144skiej poda\u0142o liczb\u0119 ofiar izraelskiego odwetu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dY8ktkuTURBXy9lM2FhNzVkYi1lMzZhLTRjNDEtOGM2Zi05N2ZhMTY4NDEyZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 198 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 1610 zosta\u0142o rannych w sobot\u0119 w Strefie Gazy w wyniku uderze\u0144 izraelskiego wojska w odwecie za atak Hamasu na Izrael \u2013 poda\u0142a agencja AP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ministerstwo zdrowia Autonomii Palesty\u0144skiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316525,strefa-gazy-ministerstwo-zdrowia-autonomii-palestynskiej-podalo-liczb.html", "date_published": "2023-10-07T14:08:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po s\u0142owach Morawieckiego o ko\u0144cu dostaw broni nie mo\u017cna by\u0142o p\u00f3j\u015b\u0107 w bezsens dalej? Zbigniew Rau spr\u00f3bowa\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yz9ktkuTURBXy8wYjdlYmUzZC0zNmU2LTQ5YzAtODMwMC0xNzEzNjU5MjAzODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina przegrza\u0142a sp\u00f3r zbo\u017cowy z Polsk\u0105. Nawet je\u015bli w\u0142adze w Warszawie nie zyska\u0142y poparcia Komisji Europejskiej, z kt\u00f3r\u0105 tocz\u0105 sp\u00f3r o praworz\u0105dno\u015b\u0107, argumenty Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego by\u0142y i pozostaj\u0105 s\u0142abe. Narracja Kijowa opiera si\u0119 na manipulacji, kt\u00f3ra pomija to, \u017ce tranzyt zbo\u017ca przez Polsk\u0119 trwa i nie jest blokowany. Aby docisn\u0105\u0107 stron\u0119 ukrai\u0144sk\u0105, wystarczy\u0142o nie wychodzi\u0107 z roli ofiary tej manipulacji i po cichu szuka\u0107 sojusznik\u00f3w w Europie \u015arodkowej i na Zachodzie. Polskie w\u0142adze wola\u0142y jednak spektakularne gesty.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315378,po-slowach-morawieckiego-o-koncu-dostaw-broni-nie-mozna-bylo-pojsc-w-b.html", "date_published": "2023-10-07T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Hamas przetrzymuje oko\u0142o 50 izraelskich zak\u0142adnik\u00f3w w kibucu Beeri", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316523,reuters-hamas-przetrzymuje-okolo-50-izraelskich-zakladnikow-w-kibucu.html", "date_published": "2023-10-07T13:57:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Izraelscy wojskowi zlekcewa\u017cyli Hamas. Zabrak\u0142o rzetelnej aktualizacji wywiadowczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HH9ktkuTURBXy9hNWI0YjQ1Ny04MmE0LTRiMWItODExNC05ZTM3NDM3MzhlNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilka dni temu wysocy rang\u0105 wojskowi uspokajali rz\u0105d, \u017ce Hamas nie jest zainteresowany eskalacj\u0105 - informuje w sobot\u0119 izraelski portal Ynet. Nie by\u0142o \u017cadnych informacji wywiadowczych na temat tak z\u0142o\u017conej operacji, kt\u00f3ra zosta\u0142a przeprowadzona wprost pod nosem Izraela - komentuje portal Walla.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316521,media-izraelscy-wojskowi-zlekcewazyli-hamas-zabraklo-rzetelnej-aktua.html", "date_published": "2023-10-07T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael: Uderzyli\u015bmy w obiekty wojskowe Hamasu w Strefie Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DxaktkuTURBXy9mZjJlMDAxMC1iZTZjLTQ5ZDktYjEzMS1iZTk5MDZlOGU1YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelskie lotnictwo uderzy\u0142o w 17 obiekt\u00f3w wojskowych i cztery centra dowodzenia Hamasu w Strefie Gazy \u2013 poda\u0142y w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Si\u0142y Obronne Izraela (IDF). Od rana trwa zmasowany atak Hamasu na Izrael.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316503,izrael-uderzylismy-w-obiekty-wojskowe-hamasu-w-strefie-gazy.html", "date_published": "2023-10-07T12:01:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To\u017csamo\u015bci nie kreuje si\u0119 w ci\u0105gu kilku lat na polityczne zam\u00f3wienie. Sk\u0105d w Polsce ta polaryzacja?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kLNktkuTURBXy9iYmRhMjgzOS0xMDJhLTQyMDYtOTQwZi04ZTg1ZDY0MzdlOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zasad\u0105 organizuj\u0105c\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105 w naszym kraju jest r\u00f3\u017cnica to\u017csamo\u015bci. Polityczne plemiona to pochodna podzia\u0142u na tych, kt\u00f3rzy gloryfikuj\u0105 histori\u0119 oraz krytycznych wobec niej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315352,tozsamosci-nie-kreuje-sie-w-ciagu-kilku-lat-na-polityczne-zamowienie.html", "date_published": "2023-10-07T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afganistan: Silne trz\u0119sienie ziemi na zachodzie kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_b1ktkuTURBXy84MjE2YWFjOC02ZWZkLTRjZDQtYTdhMC1jYzJiOTc5ZDY1ZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 15 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a kilkadziesi\u0105t zosta\u0142 rannych w sobot\u0119 rano w wyniku trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 6,3 w prowincji Herat, na zachodzie Afganistanu - poinformowa\u0142 agencj\u0119 Reutera przedstawiciel afga\u0144skich w\u0142adz centralnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9316499,afganistan-silne-trzesienie-ziemi-na-zachodzie-kraju.html", "date_published": "2023-10-07T11:33:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny spad\u0142y, chocia\u017c wzros\u0142y; miliard to du\u017co i ma\u0142o. Trwa festiwal wyborczych fejk\u00f3w ekonomicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xyjktkuTURBXy8yOGQyN2Q5Ny02MTUwLTQ1NzgtYmJhZC0zNDMwNWUwNGZiZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal wszystkie strony sporu politycznego w Polsce pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 z grubsza tymi samymi danymi, ale kreuj\u0105 na ich podstawie kompletnie r\u00f3\u017cne historie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315360,ceny-spadly-chociaz-wzrosly-miliard-to-duzo-i-malo-trwa-festiwal-wy.html", "date_published": "2023-10-07T11:25:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: \u201eVademecum wyborcze katolika\u201d. Nie mo\u017ce g\u0142osowa\u0107 za aborcj\u0105 i prawami os\u00f3b LGBT+", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kh0ktkuTURBXy83Yjk2MTllZS05MGFhLTQ0ZDQtYTVkOS1jZWE2NWUwY2E0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eVademecum wyborcze katolika\u201d to zalecenie Rady ds. Spo\u0142ecznych Konferencji Episkopatu Polski. Biskupi zach\u0119caj\u0105 do udzia\u0142u w wyborach oraz wskazuj\u0105, \u017ce katolik winien uzna\u0107 wa\u017cno\u015b\u0107 g\u0142osowania i szanowa\u0107 decyzj\u0119 wi\u0119kszo\u015bci, nawet je\u017celi \u201ejego\u201d ugrupowanie przegra. Rada wskaza\u0142a r\u00f3wnie\u017c \u201ewarto\u015bci nienegocjowalne\u201d, kt\u00f3rymi wierni powinni si\u0119 kierowa\u0107 przy wyborze partii i kandydata.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315365,wybory-2023-vademecum-wyborcze-katolika-nie-moze-glosowac-za-aborc.html", "date_published": "2023-10-07T11:25:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Demolka ustrojowa, kt\u00f3r\u0105 mogli\u015bmy obserwowa\u0107 przez ostatnie osiem lat, nie jest innowacyjna\" [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IomktkuTURBXy81OTNmY2I3NS1hNGRjLTQ5ODQtODkwNi02NDJhZTdiNmFlMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowa z Bohdanem Wid\u0142\u0105, doktorem nauk prawnych, radc\u0105 prawnym, kt\u00f3ry w latach 2016\u20132023 prowadzi\u0142 na Facebooku popularny profil Ceiling Sejm \u2013 Kot Sejmowy, na kt\u00f3rym opisywa\u0142 polski proces legislacyjny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315356,demolka-ustrojowa-ktora-moglismy-obserwowac-przez-ostatnie-osiem-lat.html", "date_published": "2023-10-07T11:24:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko Niemiec i Tusk. Wed\u0142ug PiS wrogiem Polski jest Unia Europejska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wG3ktkuTURBXy8xYzVjMzM4My01MzRkLTRhMDMtOThmYy00YTcxMGVmZmE2N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na finiszu kampanii Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 straszy nas ju\u017c nie tylko Niemcem i Tuskiem. Na strategicznego wroga awansowa\u0142a ca\u0142a Unia Europejska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315369,nie-tylko-niemiec-i-tusk-wedlug-pis-wrogiem-polski-jest-unia-europejs.html", "date_published": "2023-10-07T11:24:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy warto kupowa\u0107 paliwo na zapas? Ekspert t\u0142umaczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s_rktkuTURBXy82MzE5ZDc5ZS1lMmEzLTRmYTEtYmYyMS1mM2JjMDBkYmEyYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma sensu kupowanie paliw na zapas, poniewa\u017c spadaj\u0105 ceny ropy Brent na gie\u0142dach \u015bwiatowych, wykluczaj\u0105 podwy\u017ck\u0119 w najbli\u017cszym czasie - powiedzia\u0142 PAP doradca strategiczny bran\u017cy energetyczno - paliwowej Piotr Maci\u0105\u017cek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9316465,czy-warto-kupowac-paliwo-na-zapas-ekspert-tlumaczy.html", "date_published": "2023-10-07T10:13:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak Hamasu na Izrael. Ro\u015bnie liczba ofiar", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c_zktkuTURBXy80NWFlNzljZS0yODdhLTRiNmUtYTU0Ni1jYzIxMTA4MzdkMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 22 osoby zgin\u0119\u0142y w sobotnim ataku Hamasu na Izrael - poinformowa\u0142a stacja N12. Bojownicy przenikn\u0119li do wielu miast na po\u0142udniu kraju. Izrael zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c zaatakowany tysi\u0105cami rakiet. Bilans ofiar najprawdopodobniej wzro\u015bnie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316463,atak-hamasu-na-izrael-rosnie-liczba-ofiar.html", "date_published": "2023-10-07T10:05:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak rakietowy na Izrael. MON powo\u0142uje rezerwist\u00f3w do armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5oktkuTURBXy9lNDI0N2RkZC1hYTZmLTQzMmQtOGYzNC1lYmJjM2JhMDkxYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zmasowanym ataku rakietowym ze Strefy Gazy na Izrael minister obrony tego kraju Joav Galant og\u0142osi\u0142 powo\u0142anie rezerwist\u00f3w, &quot;zgodnie z potrzebami armii&quot; - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rzecznik resortu.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9316462,atak-rakietowy-na-izrael-mon-powoluje-rezerwistow-do-armii.html", "date_published": "2023-10-07T10:03:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na tory WKD run\u0119\u0142o drzewo. Ruch poci\u0105g\u00f3w zosta\u0142 wstrzymany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EZlktkuTURBXy84ODk1ZTEwNS01NDgwLTQzZDctYjg1Mi1lMjgyZjVlZjk2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Drzewo run\u0119\u0142o na torowisko WKD na odcinku Komor\u00f3w - Pruszk\u00f3w. Ruch poci\u0105g\u00f3w na tym odcinku zosta\u0142 wstrzymany. W zwi\u0105zku z uszkodzeniem trakcji na ten moment, nie mo\u017cemy oszacowa\u0107 ile potrwaj\u0105 utrudnienia - poinformowa\u0142 PAP rzecznik PSP w Pruszkowie Karol Kro\u0107.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9316460,na-tory-wkd-runelo-drzewo-ruch-pociagow-zostal-wstrzymany.html", "date_published": "2023-10-07T09:53:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wygra wybory? Oto najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ga4ktkuTURBXy8yOTkyZjU1NS1mMDJhLTQzYzgtYTZkOS00M2FjY2UzMzY2NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sonda\u017c pracowni Estymator dla portalu DoRzeczy.pl pokazuje aktualne poparcie dla partii politycznych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9316448,kto-wygra-wybory-oto-najnowszy-sondaz.html", "date_published": "2023-10-07T09:04:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukraina odbi\u0142a kolejn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 obwodu zaporoskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uWuktkuTURBXy9lMmIzZjIzZi04OGQ1LTQ2NWItYjliZS0xN2Q5ODY3NWJjMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie przesun\u0119\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek do przodu na zachodzie obwodu zaporoskiego na po\u0142udniu Ukrainy, ale wojska rosyjskie nadal trzymaj\u0105 obron\u0119 na kluczowym odcinku frontu w okolicach miasta Orichiw \u2013 poda\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9316446,isw-ukraina-odbila-kolejna-czesc-obwodu-zaporoskiego.html", "date_published": "2023-10-07T08:57:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Ostatni weekend kampanii. Gdzie politycy spotkaj\u0105 si\u0119 dzi\u015b z wyborcami?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CvfktkuTURBXy82NDI4MDg1Zi03ZTlkLTRlODUtOGYzZS00MTViOGMyMjU3NDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatni weekend kampanii wyborczej b\u0119dzie obfitowa\u0142 w wydarzenia z g\u0142\u00f3wnymi liderami. Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski b\u0119dzie na konwencjach wojew\u00f3dzkich swojej partii, lider PO Donald Tusk b\u0119dzie kontynuowa\u0142 objazd po kraju, a Lewica zaplanowa\u0142a konwencj\u0119 z b. prezydentem Aleksandrem Kwa\u015bniewskim.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9316445,wybory-2023-ostatni-weekend-kampanii-gdzie-politycy-spotkaja-sie-dzi.html", "date_published": "2023-10-07T08:49:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 265 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 6.10]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 265 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 75 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,2 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-265-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-d.html", "date_published": "2023-10-07T08:41:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy to koniec Uk\u0142adu o Ca\u0142kowitym Zakazie Pr\u00f3b z Broni\u0105 Nuklearn\u0105? Rosja chce wycofa\u0107 si\u0119 z umowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Np_ktkuTURBXy9kNzY3ZWI2YS1mOWVhLTRjZTUtYTc3YS0wYzUxYmJhZjBmNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciel Rosji w mieszcz\u0105cej si\u0119 w Wiedniu siedzibie Organizacji Uk\u0142adu o Ca\u0142kowitym Zakazie Pr\u00f3b z Broni\u0105 Nuklearn\u0105 (ang. skr\u00f3t CTBTO), Michai\u0142 Uljanow, o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Moskwa zamierza wycofa\u0107 swoj\u0105 ratyfikacj\u0119 tego uk\u0142adu aby by\u0107 &quot;na r\u00f3wni z USA, kt\u00f3re podpisa\u0142y ten uk\u0142ad, ale go nie ratyfikowa\u0142y&quot;. Zapowied\u017a spotka\u0142a si\u0119 z pot\u0119pieniem Waszyngtonu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316438,czy-to-koniec-ukladu-o-calkowitym-zakazie-prob-z-bronia-nuklearna-ros.html", "date_published": "2023-10-07T07:54:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rewolucja ostatnich lat. Kiedy synteza termoj\u0105drowa zacznie si\u0119 op\u0142aca\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsze udane eksperymenty naukowe udowodni\u0142y, \u017ce komercyjne wykorzystanie syntezy j\u0105drowej staje si\u0119 coraz bardziej realne.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9314580,rewolucja-ostatnich-lat-kiedy-synteza-termojadrowa-zacznie-sie-oplaca.html", "date_published": "2023-10-07T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]