[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyj\u0105tkowy projekt Magdy Rdest-Nowak. \"Nie jeste\u015b sama, nie jeste\u015b sam. Wsp\u00f3lnie mo\u017cemy co\u015b zdzia\u0142a\u0107\"", "description": "<img alt=\"Wyj\u0105tkowy projekt Magdy Rdest-Nowak. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awckhf-wyjatkowy-projekt-magdy-rdest-nowak-nie-jestes-sama-nie-jestes-sam-wspolnie-mozemy-cos-zdzialac-7148329/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotografka Magda Rdest-Nowak przemierza Polsk\u0119 w ramach projektu \"Zobacz wi\u0119cej\". Idea jest prosta: robi zdj\u0119cia grupowe i p\u00f3\u017aniej indywidualne kobietom, kt\u00f3re ubieraj\u0105 bia\u0142e koszule. To g\u0142\u00f3wnie kobiety, kt\u00f3re chorowa\u0142y lub choruj\u0105 na raka. W projekcie wzi\u0119\u0142y te\u017c udzia\u0142 osoby, kt\u00f3re mierz\u0105 si\u0119 z depresj\u0105 lub anoreksj\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/wyjatkowy-projekt-magdy-rdest-nowak-nie-jestes-sama-nie-jestes-sam-wspolnie-mozemy-cos-zdzialac-7147353?source=rss", "date_published": "2023-05-28 18:33:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 29.05. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 deszcz", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 29.05. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o4vzcg-pogodnie-i-slonecznie-7148433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Poniedzia\u0142ek 29.05 zapowiada si\u0119 przewa\u017cnie s\u0142onecznie. W p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Polsce i na kra\u0144cach po\u0142udniowo-wschodnich niewykluczone, \u017ce s\u0142abo i przelotnie popada deszcz. B\u0119dzie ciep\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-poniedzialek-2905-miejscami-moze-spasc-deszcz-7148366?source=rss", "date_published": "2023-05-28 18:01:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zielona woda w weneckim kanale", "description": "<img alt=\"Zielona woda w weneckim kanale\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kf0g6k-woda-zabarwiona-na-zielono-w-canal-grande-w-poblizu-mostu-rialto-7148288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Woda w Canal Grande w pobli\u017cu mostu Rialto w Wenecji zmieni\u0142a w niedziel\u0119 kolor na zielony. W\u0142adze pr\u00f3buj\u0105 ustali\u0107, w jaki spos\u00f3b i jaka substancja dosta\u0142a si\u0119 do kana\u0142u. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 nie ma zagro\u017cenia dla zdrowia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-wenecja-zielona-woda-w-canal-grande-7148282?source=rss", "date_published": "2023-05-28 15:36:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Iran i Afganistan. Starcie na granicy. Media: nie \u017cyj\u0105 pogranicznicy", "description": "<img alt=\"Iran i Afganistan. Starcie na granicy. Media: nie \u017cyj\u0105 pogranicznicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtbvya-granica-iran-afganistan-pap_20121010_19i-1-7148266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 dosz\u0142o do zbrojnego starcia mi\u0119dzy Iranem a Afganistanem na granicy tych pa\u0144stw. Obie strony oskar\u017caj\u0105 si\u0119 nawzajem o rozpocz\u0119cie wymiany ognia - poda\u0142a Associated Press. Wed\u0142ug portalu gazety \"Tehran Times\" zgin\u0119\u0142o trzech ira\u0144skich pogranicznik\u00f3w, natomiast afga\u0144skie MSW twierdzi, \u017ce po ka\u017cdej ze stron zgin\u0119\u0142a jedna osoba.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-afganistan-starcie-na-granicy-sa-ofiary-smiertelne-7147622?source=rss", "date_published": "2023-05-28 14:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martwa kobieta w rozbitym samochodzie. W sprawie zatrzymano 26-latka", "description": "<img alt=\"Martwa kobieta w rozbitym samochodzie. W sprawie zatrzymano 26-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2tkiqt-policja-7064267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze, tak zwanej \"starej tr\u00f3jce\", w pobli\u017cu Sulechowa (woj. lubuskie) w rozbitym samochodzie znaleziono martw\u0105 45-latk\u0119. Okoliczno\u015bci wypadku badaj\u0105 \u015bledczy. - Do sprawy zosta\u0142 zatrzymany 26-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 kierowa\u0107 autem i oddali\u0107 si\u0119 z miejsca tragedii - poinformowa\u0142a podinsp. Ma\u0142gorzata Stanis\u0142awska z Komendy Miejskiej Policji w Zielonej G\u00f3rze.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sulechow-martwa-kobieta-w-rozbitym-samochodzie-zatrzymano-26-latka-7148264?source=rss", "date_published": "2023-05-28 14:11:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co wiemy o ostatnim odcinku \"Sukcesji\"?", "description": "<img alt=\"Co wiemy o ostatnim odcinku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6q8oql-sukcesja-7145996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fina\u0142owy odcinek \"Sukcesji\" ma trwa\u0107 a\u017c 90 minut. Na fanowskich grupach huczy od domys\u0142\u00f3w, jak sko\u0144czy si\u0119 serial. Atmosfer\u0119 podgrza\u0142 James Cromwell, odtw\u00f3rca roli Ewana. - Zawsze uwa\u017ca\u0142em, \u017ce \"Sze\u015b\u0107 st\u00f3p pod ziemi\u0105\" ma najlepszy ostatni odcinek w historii. Ten [10. odcinek \"Sukcesji\"] jest cholernie blisko tego. Jest cudowny - powiedzia\u0142 w rozmowie z \u00a0\"The Hollywood Reporter\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/sukcesja-na-hbo-max-kiedy-ostatni-odcinek-serialu-co-o-nim-wiemy-7145974?source=rss", "date_published": "2023-05-28 13:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Plenerowa impreza w szlachetnym celu", "description": "<img alt=\"Plenerowa impreza w szlachetnym celu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ninemy-piknik-w-parku-szczesliwickim-w-warszawie-7148130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Parku Szcz\u0119\u015bliwickim trwa rodzinny piknik, b\u0119d\u0105cy podsumowaniem majowej akcji zwi\u0105zanej z walk\u0105 z dyskryminacj\u0105 os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Organizatorem jest Fundacja Avalon, kt\u00f3ra poprzez edukacj\u0119 u\u015bwiadamia spo\u0142ecze\u0144stwu, jak wa\u017cne jest, aby nie zapomina\u0107 o tej najwi\u0119kszej mniejszo\u015bci \u017cyj\u0105cej w Polsce. Na pikniku mo\u017cna mi\u0119dzy innymi spr\u00f3bowa\u0107 jazdy na w\u00f3zku inwalidzkim, by przekona\u0107 si\u0119, z czym na co dzie\u0144 musz\u0105 boryka\u0107 si\u0119 osoby niepe\u0142nosprawne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/plenerowa-impreza-w-szlachetnym-celu-7148131?source=rss", "date_published": "2023-05-28 12:59:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Apel Rady Przedsi\u0119biorczo\u015bci w sprawie \"lex Tusk\"", "description": "<img alt=\"Apel Rady Przedsi\u0119biorczo\u015bci w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96iphc-donald-tusk-w-sejmie-7146299/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Przedsi\u0119biorczo\u015bci zaapelowa\u0142a do prezydenta Andrzeja Dudy o zawetowanie \"lex Tusk\". Wed\u0142ug Rady ustawa jest ra\u017c\u0105cym przyk\u0142adem grzech\u00f3w polskiego systemu stanowienia prawa oraz \"tworzy precedens, kt\u00f3ry w przysz\u0142o\u015bci mo\u017ce prowadzi\u0107 miliony Polak\u00f3w do pozbawiania gwarantowanych przez konstytucj\u0119 praw obywatelskich\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lex-tusk-rada-przedsiebiorczosci-apeluje-do-prezydenta-andrzeja-dudy-7148126?source=rss", "date_published": "2023-05-28 12:09:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Press Club Polska: wypowied\u017a Kaczy\u0144skiego g\u0142\u0119boko obra\u017aliwa, \u015bwiadectwo arogancji w\u0142adzy", "description": "<img alt=\"Press Club Polska: wypowied\u017a Kaczy\u0144skiego g\u0142\u0119boko obra\u017aliwa, \u015bwiadectwo arogancji w\u0142adzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4o47e-kaczynski-sklej-7148085/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nazwa\u0142 w sobot\u0119 reportera TVN24 Mateusza Grzymkowskiego \"przedstawicielem Kremla\" po tym, jak dziennikarz zapyta\u0142 prezesa PiS o jego zaufania do szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 szcz\u0105tk\u00f3w rakiety znalezionych pod Bydgoszcz\u0105. O\u015bwiadczenie w tej sprawie wyda\u0142a organizacja Press Club Polska.", "link": "https://tvn24.pl/polska/press-club-polska-wypowiedz-kaczynskiego-gleboko-obrazliwa-swiadectwo-arogancji-wladzy-7148083?source=rss", "date_published": "2023-05-28 12:08:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 asfalt, s\u0105 ro\u015bliny. Oficjalnie otworzyli zazielenion\u0105 ulic\u0119 w centrum Krakowa", "description": "<img alt=\"By\u0142 asfalt, s\u0105 ro\u015bliny. Oficjalnie otworzyli zazielenion\u0105 ulic\u0119 w centrum Krakowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1axv6-zielona-ulica-krupnicza-7147316/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulica Krupnicza w \u015bcis\u0142ym centrum Krakowa zosta\u0142a oficjalnie otwarta po metamorfozie, jak\u0105 przesz\u0142a przez ostatni rok. Miejsce asfaltu na kilkusetmetrowym fragmencie zaj\u0105\u0142 woonerf z kostki brukowej, na kt\u00f3rym pierwsze\u0144stwo maj\u0105 piesi. Najwa\u017cniejsz\u0105 zmian\u0105 jest pojawienie si\u0119 tam drzew i kwiat\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-betonoza-znika-z-centrum-miasta-zielona-ulica-krupnicza-zostala-otwarta-7147201?source=rss", "date_published": "2023-05-28 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konserwator nakaza\u0142 \"zabezpieczenie\" zabytkowego budynku dawnej fabryki drutu i gwo\u017adzi", "description": "<img alt=\"Konserwator nakaza\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ps0lu0-fabryka-drutu-sztyftow-i-gwozdzi-przejdzie-prace-remontowe-i-konserwatorskie-7148030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budynek administracyjny dawnej Fabryki Drutu, Sztyft\u00f3w i Gwo\u017adzi ma zosta\u0107 zabezpieczony przed dalszym niszczeniem. W\u0142a\u015bciciel ma przeprowadzi\u0107 prace konserwatorskie oraz roboty budowlane. Zabytek pochodzi z XIX wieku. Fabryka, stanowi\u0142a wa\u017cny element ga\u0142\u0119zi przemys\u0142owej w Kr\u00f3lestwie Polskim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-fabryka-drutu-sztyftow-i-gwozdzi-przejdzie-prace-remontowe-i-konserwatorskie-7148018?source=rss", "date_published": "2023-05-28 10:57:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kredyt z dop\u0142at\u0105 od pa\u0144stwa. Ile mieszka\u0144 zmie\u015bci si\u0119 w limicie?", "description": "<img alt=\"Kredyt z dop\u0142at\u0105 od pa\u0144stwa. Ile mieszka\u0144 zmie\u015bci si\u0119 w limicie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dgtr2l-mieszkanie-budowa-deweloper-gdansk-6821366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na niewiele ponad miesi\u0105c przed startem programu Bezpieczny kredyt 2 procent nie brakuje mieszka\u0144, kt\u00f3re b\u0119dzie mo\u017cna z jego pomoc\u0105 kupi\u0107. Nawet w Warszawie ponad po\u0142owa ofert mo\u017ce zmie\u015bci\u0107 si\u0119 w limicie. S\u0105 r\u00f3wnie\u017c miasta, gdzie do programu kwalifikuj\u0105 si\u0119 niemal wszystkie mieszkania - poda\u0142 HREIT.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/kredyt-2-proc-bezpieczny-kredyt-analiza-hreit-ile-mieszkan-zmiesci-sie-w-limicie-7147940?source=rss", "date_published": "2023-05-28 10:54:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny po\u017car domu jednorodzinnego. Nie \u017cyje 30-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img alt=\"Tragiczny po\u017car domu jednorodzinnego. Nie \u017cyje 30-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f3g432-w-pozarze-domu-zginal-30-letni-mezczyzna-7147951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 rano dosz\u0142o do po\u017caru domu jednorodzinnego w Gdowie (woj. ma\u0142opolskie). Ewakuowano 30-latka, o \u017cycie kt\u00f3rego walczyli ratownicy. Mimo akcji reanimacyjnej m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/gdow-tragiczny-pozar-domu-jednorodzinnego-nie-zyje-30-letni-mezczyzna-7147957?source=rss", "date_published": "2023-05-28 10:17:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Torowisko tramwajowe skrzy\u017cuje si\u0119 z kolejowym. \"To jedyne takie rozwi\u0105zanie w kraju\"", "description": "<img alt=\"Torowisko tramwajowe skrzy\u017cuje si\u0119 z kolejowym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-at9oxq-trwaja-prace-przy-ukladaniu-linii-tramwajowej-w-toruniu-7147798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na budowie nowej linii tramwajowej na ul. Legion\u00f3w w Toruniu (woj. kujawsko-pomorskie) rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 monta\u017c przejazdu kolejowo-tramwajowego. Torowisko tramwajowe b\u0119dzie si\u0119 krzy\u017cowa\u0142o w tym miejscu z lini\u0105 tramwajow\u0105. To obecnie jedyne takie rozwi\u0105zanie w kraju - informuje Miejski Zak\u0142ad Komunikacji w Toruniu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-tory-tramwajowe-skrzyzuja-sie-z-czynna-linia-kolejowa-to-jedyne-takie-rozwiazanie-w-kraju-7147806?source=rss", "date_published": "2023-05-28 08:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pieszy potr\u0105cony na autostradzie. Wysiad\u0142 z ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Pieszy potr\u0105cony na autostradzie. Wysiad\u0142 z ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-roodoh-do-wypadku-doszlo-w-poblizu-miejscowosci-cisie-7147808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na A2 samoch\u00f3d osobowy potr\u0105ci\u0142 pieszego, kt\u00f3ry chwil\u0119 wcze\u015bniej wysiad\u0142 z ci\u0119\u017car\u00f3wki i, jak podaje policja, \"z nieustalonych przyczyn znalaz\u0142 si\u0119 na pasie g\u0142\u00f3wnym\". L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego, kt\u00f3ry zabra\u0142 poszkodowanego do szpitala. By\u0142y utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cisie-minsk-mazowiecki-samochod-osobowy-potracil-pieszego-na-a2-7147783?source=rss", "date_published": "2023-05-28 08:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Secesyjna willa zn\u00f3w b\u0119dzie zachwyca\u0107. Jej historia to temat na ksi\u0105\u017ck\u0119", "description": "<img alt=\"Secesyjna willa zn\u00f3w b\u0119dzie zachwyca\u0107. Jej historia to temat na ksi\u0105\u017ck\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u6h1yj-trwa-remont-willi-i-dwoch-oficyn-przy-modlinskiej-7147183/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dobiegaj\u0105 ko\u0144ca prace nad fasad\u0105, a w \u015brodku trwaj\u0105 jeszcze prace wyko\u0144czeniowe. Po remoncie zabytkowe budynki przy ulicy Modli\u0144skiej 257 - willa oraz dwie oficyny - b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 mieszka\u0144com jako centrum lokalne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trwa-remont-xx-wiecznej-willi-i-oficyn-przy-ulicy-modlinskiej-7147176?source=rss", "date_published": "2023-05-28 07:04:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zwi\u0105zki bez wsp\u00f3lnego stanowiska w sprawie minimalnej pensji", "description": "<img alt=\"Zwi\u0105zki bez wsp\u00f3lnego stanowiska w sprawie minimalnej pensji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dedkg4-zloty-pieniadze-shutterstock2202709927-6720439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    4300 z\u0142otych od pocz\u0105tku 2024 roku - tak\u0105 minimaln\u0105 pensj\u0119 proponuje Og\u00f3lnopolskie Porozumienie Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych (OPZZ). Z kolei wed\u0142ug Zdaniem Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w (ZPP) najlepszy rozwi\u0105zaniem jest zamro\u017cenie wynagrodze\u0144 na obecnym poziomie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/placa-minimalna-w-2024-roku-zwiazki-bez-wspolnego-stanowiska-7147713?source=rss", "date_published": "2023-05-28 07:02:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jeste\u015bmy przyja\u017ani ka\u017cdej osobie, budujemy co\u015b, co si\u0119 nazywa wsp\u00f3lnot\u0105\". RPD chce kontrolowa\u0107 jego liceum", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8gfydr-27-1920-fpf-cl-0002-7147433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Dziecka chce skontrolowa\u0107 szko\u0142y, kt\u00f3re zosta\u0142y przez uczni\u00f3w uznane za najbardziej przyjazne osobom LGBTQ+. - My nie prowadzimy \u017cadnej agitacji. Prowadzimy normaln\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 szko\u0142y - budujemy poczucie bezpiecze\u0144stwa i poczucie warto\u015bci wszystkich uczni\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Grzegorz Noco\u0144 dyrektor, dyrektor liceum, kt\u00f3re wygra\u0142o plebiscyt. By\u0142y RPD Marek Michalak stwierdzi\u0142, \u017ce \"takie miejsca powinny zyska\u0107 pochwa\u0142\u0119, akceptacj\u0119 i szacunek\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecznik-praw-dziecka-zapowiada-kontrole-w-szkolach-przyjaznych-osobom-lgbtq-grzegorz-nocon-i-marek-michalak-komentuja-7147635?source=rss", "date_published": "2023-05-28 06:08:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy Serb\u00f3w protestowa\u0142y w Belgradzie. Po raz czwarty", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy Serb\u00f3w protestowa\u0142y w Belgradzie. Po raz czwarty\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-1ej8uz-protest-w-serbii-7147629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w Serbii zgromadzi\u0142o si\u0119 w Belgradzie, by zaprotestowa\u0107 przeciwko przemocy. Demonstranci otoczyli siedzib\u0119 nadawcy publicznego RTS. To ju\u017c czwarty taki protest od tragicznych strzelanin z pocz\u0105tku maja.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-protest-przeciw-przemocy-w-belgradzie-7147625?source=rss", "date_published": "2023-05-28 04:41:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jedna z najbardziej niebezpiecznych sytuacji\" w Kosowie. Serbski minister: jeste\u015bmy gotowi na ka\u017cdy scenariusz", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-9k2prs-kosowscy-policjanci-w-miescie-zvecan-7147588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef serbskiej dyplomacji Ivica Daczi\u0107 powiedzia\u0142, \u017ce Serbia nie przygotowuje si\u0119 do interwencji w Kosowie, ale \"jest gotowa na ka\u017cdy scenariusz\". Komentowa\u0142 w ten spos\u00f3b utrzymywanie stanu najwy\u017cszej gotowo\u015bci wojska z powodu kolejnych napi\u0119\u0107 za po\u0142udniow\u0105 granic\u0105 kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-kosowo-serbski-minister-jedna-z-najbardziej-niebezpiecznych-sytuacji-jestesmy-gotowi-na-kazdy-scenariusz-7147552?source=rss", "date_published": "2023-05-28 04:14:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 28 maja", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 28 maja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wmb0u7-jury-konkursu-glownego-cannes-2023-7147494/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Turcji odb\u0119dzie si\u0119 druga tura wybor\u00f3w prezydenckich. W Cannes zosta\u0142y rozdane presti\u017cowe Z\u0142ote Palmy.  Robert Kara\u015b uko\u0144czy\u0142 wy\u015bcig na morderczym dystansie dziesi\u0119ciokrotnego Ironmana i ustanowi\u0142 nowy rekord \u015bwiata. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-28-maja-7147645?source=rss", "date_published": "2023-05-28 04:09:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4c6hr6-ukrainskie-wojsko-7141064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 458 dni. W nocy Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w dronami, zgin\u0119\u0142a co najmniej jedna osoba. Wcze\u015bniej prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 o na\u0142o\u017ceniu kolejnych sankcji na rosyjskie podmioty. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7147644?source=rss", "date_published": "2023-05-28 03:11:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]