[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory prezydenckie w Turcji: Erdogan wygrywa wed\u0142ug wst\u0119pnych wynik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1TktkuTURBXy8zM2JkMjAwMy0yZTg0LTRmZjMtYTJmNS0yZjVjNTViOTBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan zdoby\u0142 ponad 56 procent g\u0142os\u00f3w w niedzielnej drugiej turze wybor\u00f3w prezydenckich - wynika z opublikowanych przez tureckie media rezultat\u00f3w g\u0142osowania okre\u015blonych po otwarciu 55 proc. urn w lokalach wyborczych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8723919,wybory-prezydenckie-w-turcji-erdogan-wygrywa-wedlug-wstepnych-wynikow.html", "date_published": "2023-05-28 16:23:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory prezydenckie w Turcji: Erdogan zwyci\u0119zc\u0105 drugiej tury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1TktkuTURBXy8zM2JkMjAwMy0yZTg0LTRmZjMtYTJmNS0yZjVjNTViOTBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecny szef pa\u0144stwa Recep Tayyip Erdogan zwyci\u0119\u017cy\u0142 w niedziel\u0119 w drugiej turze wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji, zdobywaj\u0105c 52 proc. g\u0142os\u00f3w - wynika z rezultat\u00f3w opublikowanych przez agencje Anatolia i ANKA po otwarciu 99 proc. urn z lokali wyborczych. Oznacza to trzeci\u0105 kadencj\u0119 prezydenck\u0105 Erdogana.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8723919,wybory-prezydenckie-w-turcji-erdogan-zwyciezca-drugiej-tury.html", "date_published": "2023-05-28 16:23:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W kt\u00f3rych unijnych krajach m\u0142odym wiedzie si\u0119 najgorzej? Polska w\u015br\u00f3d prymus\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nale\u017ca\u0142a w 2022 roku do pi\u0119ciu kraj\u00f3w Unii Europejskiej, gdzie bezrobocie w\u015br\u00f3d os\u00f3b w wieku od 15 do 29 lat wynosi\u0142o poni\u017cej 4 proc. - poinformowa\u0142 Europejski Urz\u0105d Statystyczny (Eurostat).", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8723906,w-ktorych-unijnych-krajach-mlodym-wiedzie-sie-najgorzej-polska-wsrod-prymusow.html", "date_published": "2023-05-28 14:48:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leki antydepresyjne dzia\u0142aj\u0105 nieco silniej ni\u017c placebo, lecz nie na tyle, \u017ceby mia\u0142o to znaczenie kliniczne [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N-QktkuTURBXy83MzU1YjQ1OC1jNTFmLTQzMzUtYjM5NS1jODU2YzU1ZjU1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie jest tak, \u017ce gdy pacjent dostanie placebo, to odnosi wra\u017cenie, \u017ce mu si\u0119 poprawia. Jemu naprawd\u0119 si\u0119 poprawia. Wida\u0107 to na poziomie fizjologii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8723098,leki-antydepresyjne-dzialaja-nieco-silniej-niz-placebo-lecz-nie-na-tyle-zeby-mialo-to-znaczenie-kliniczne-wywiad.html", "date_published": "2023-05-28 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski sektor bankowy ma si\u0119 \u015bwietnie [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ad1ktkuTURBXy8xNmYyZDc3Mi02NzRlLTQzMjctODJkNS1iYjhiYTE5ZTNmMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doskona\u0142e wyniki bank\u00f3w nie powinny zach\u0119ca\u0107 rz\u0105du do nak\u0142adania na nie nieprzemy\u015blanych obci\u0105\u017ce\u0144, by sfinansowa\u0107 obietnice wyborcze. Ale w przysz\u0142o\u015bci warto podchodzi\u0107 z dystansem do dramatycznych sprzeciw\u00f3w wobec dorzucania im obowi\u0105zk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8723069,polski-sektor-bankowy-ma-sie-swietnie-opinia.html", "date_published": "2023-05-28 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjska \"flota cienia\" zagra\u017ca morskiej \u017cegludze. Chiny zwi\u0119kszaj\u0105 kontrole", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C4MktkuTURBXy9mMzE1ZTRkYi00NjIzLTQ1ODMtYTFiOC02NGMzOTk1YTQxYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142\u00f3wny port w Chinach nasila kontrole starszych statk\u00f3w, powoduj\u0105c op\u00f3\u017anienia w dostawach towar\u00f3w i podkre\u015blaj\u0105c obawy o stale rosn\u0105c\u0105 flot\u0119 starzej\u0105cych si\u0119 statk\u00f3w, kt\u00f3re transportuj\u0105 rosyjsk\u0105 rop\u0119 na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8721515,rosyjska-flota-cienia-zagraza-morskiej-zegludze-chiny-zwiekszaja-kontrole.html", "date_published": "2023-05-28 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Grupa Wagnera prawdopodobnie wycofuje si\u0119 z Bachmutu w celu odnowienia i przegrupowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COhktkuTURBXy9mNDU1OTc2Ny02ZjU3LTRkYzAtODI5OC0yZDllZDZiZTkwYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jewgienij Prigo\u017cyn prawdopodobnie wycofuje oddzia\u0142y najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera z Bachmutu w celu ich odnowienia i przegrupowania \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8723859,isw-grupa-wagnera-prawdopodobnie-wycofuje-sie-z-bachmutu-w-celu-odnowienia-i-przegrupowania.html", "date_published": "2023-05-28 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Puda: Polska otrzyma\u0142a z KE 8,4 mld z\u0142 zaliczek na realizacj\u0119 program\u00f3w w perspektywie 2021-2027", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska otrzyma\u0142a ju\u017c z Komisji Europejskiej 8,4 mld z\u0142 zaliczek na realizacj\u0119 program\u00f3w w perspektywie 2021-2027 - powiedzia\u0142 PAP minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8723860,puda-polska-otrzymala-z-ke-84-mld-zl-zaliczek-na-realizacje-programow-w-perspektywie-2021-2027.html", "date_published": "2023-05-28 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwi\u0105zki zawodowe nie maj\u0105 wsp\u00f3lnego stanowiska odno\u015bnie minimalnego wynagrodzenia w 2024 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Og\u00f3lnopolskie Porozumienie Zwi\u0105zk\u00f3w Zawodowych (OPZZ) proponuje, by minimalne wynagrodzenie w 2024 r. wynosi\u0142o co najmniej 4300 z\u0142 od 1 stycznia, i co najmniej 4540 z\u0142 od lipca. Zdaniem Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w (ZPP) najlepsze b\u0119dzie zamro\u017cenie wynagrodze\u0144 na obecnym poziomie.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8723865,zwiazki-zawodowe-nie-maja-wspolnego-stanowiska-odnosnie-minimalnego-wynagrodzenia-w-2024-roku.html", "date_published": "2023-05-28 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201cForeign Affairs\u201d: To Europa, a nie USA, wiedzie prym w pomocy ukrai\u0144skiemu wojsku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To Europa, w tym Polska, kt\u00f3ra jest kluczowym graczem, a nie Stany Zjednoczone, wiedzie prym w pomocy Ukrainie w wojnie przeciwko Rosji, organizuj\u0105c \u0107wiczenia dla ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy i przekazuj\u0105c sprz\u0119t bojowy, w tym czo\u0142gi \u2013 pisz\u0105 na \u0142amach ameryka\u0144skiego pisma \u201eForeign Affairs\u201d politolog Alexandra Chinchilla i znawca wojskowo\u015bci Jahara Matisek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8723863,foreign-affairs-to-europa-a-nie-usa-wiedzie-prym-w-pomocy-ukrainskiemu-wojsku.html", "date_published": "2023-05-28 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jest wyczekiwane porozumienie w sprawie podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du w USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gm4ktkuTURBXy80MGQ5NGJiNS01ZDkxLTRlZGMtOTY0OC00YjJlNjJhNzlmZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden i Republikanie w Kongresie osi\u0105gn\u0119li w nocy z soboty na niedziel\u0119 wst\u0119pne porozumienie w sprawie podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du USA, kt\u00f3re obecnie wynosi 31,4 bln dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8723853,jest-wyczekiwane-porozumienie-w-sprawie-podniesienia-limitu-zadluzenia-rzadu-w-usa.html", "date_published": "2023-05-28 08:14:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119kszy rosyjski atak dron\u00f3w na Kij\u00f3w. Atak 54 maszyn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nad Kijowem si\u0142y ukrai\u0144skie zestrzeli\u0142y w nocy ponad 40 dron\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 mer miasta. Si\u0142y Powietrzne powiadomi\u0142y, \u017ce w najwi\u0119kszym ataku dron\u00f3w od pocz\u0105tku wojny Rosjanie zastosowali og\u00f3\u0142em 54 Shahedy, z kt\u00f3rych 52 uda\u0142o si\u0119 zniszczy\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8723850,najwiekszy-rosyjski-atak-dronow-na-kijow-atak-54-maszyn.html", "date_published": "2023-05-28 08:09:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biedniejsze kraje rzucaj\u0105 si\u0119 na tani LNG. Cel? Pobudzenie gospodarek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9m9ktkuTURBXy9lNWI5ZDQ1ZC0zY2FiLTRiNzEtYmIyYi00YTI4MGJlNDI2NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy ceny spadaj\u0105, biedniejsze kraje, od Azji po Ameryk\u0119 \u0141aci\u0144sk\u0105, kupuj\u0105 \u0142adunki gazu ziemnego i zast\u0119puj\u0105 nimi bardziej zanieczyszczaj\u0105ce paliwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8723495,biedniejsze-kraje-rzucaja-sie-na-tani-lng-cel-pobudzenie-gospodarek.html", "date_published": "2023-05-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdo\u011fan z\u0142ym, populistycznym politykiem? Turecka rzeczywisto\u015b\u0107 jest du\u017co bardziej skomplikowana [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2YktkuTURBXy9kOTNiNTQ1MS05YmQxLTQ5ZjMtYjdhYS02NjQwNTgxODM1NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W debacie publicznej prezydent Turcji Recep Tayyip Erdo\u011fan jest przywo\u0142ywany jako dow\u00f3d na z\u0142\u0105 \u2013 populistyczn\u0105 \u2013 polityk\u0119 gospodarcz\u0105. Jednak rzeczywisto\u015b\u0107 jest du\u017co bardziej skomplikowana.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8723122,erdogan-zlym-populistycznym-politykiem-turecka-rzeczywistosc-jest-duzo-bardziej-skomplikowana-opinia.html", "date_published": "2023-05-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medycyna staje si\u0119 dla firm technologicznych \u017cy\u0142\u0105 z\u0142ota. A co z dobrem pacjent\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OKgktkuTURBXy8zYzIzYmRmNi1kN2UzLTQzYTgtYTc4My05ZDI5ZGU4YzlmZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142a\u015bciciel TikToka kupuje sie\u0107 szpitali, za\u0142o\u017cyciel Spotify wchodzi w diagnostyk\u0119, Amazon wprowadza abonament na leki. Medycyna staje si\u0119 dla firm technologicznych \u017cy\u0142\u0105 z\u0142ota. A co z dobrem pacjent\u00f3w?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8723102,medycyna-staje-sie-dla-firm-technologicznych-zyla-zlota-a-co-z-dobrem-pacjentow.html", "date_published": "2023-05-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja Prigo\u017cyna to kraj, kt\u00f3rym powinien rz\u0105dzi\u0107 kolektyw genera\u0142\u00f3w, ludzi s\u0142u\u017cb i recydywist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OuIktkuTURBXy85ZTlhZWNhZS0zMWY0LTQ0NTctYWMyZS04YmUzYjVmOTFlYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja w rozpocz\u0119tej zim\u0105 kontrofensywie posun\u0119\u0142a si\u0119 mo\u017ce o kilka kilometr\u00f3w na zach\u00f3d. Wesz\u0142a do zrujnowanego Bachmutu, lecz nie potrafi\u0142a obroni\u0107 si\u0119 przed korpusem wojennych prankster\u00f3w, kt\u00f3ry wtargn\u0105\u0142 pod Bie\u0142gorod.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8723065,rosja-prigozyna-to-kraj-ktorym-powinien-rzadzic-kolektyw-generalow-ludzi-sluzb-i-recydywistow.html", "date_published": "2023-05-28 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]