[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze przem\u00f3wienie Erdogana po wygranej. Wskaza\u0142 najpilniejszy problem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-przemowienie-erdogana-po-wygranej-wskazal-najpilnie,nId,6806340\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze przem\u00f3wienie Erdogana po wygranej. Wskaza\u0142 najpilniejszy problem\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-przemowienie-erdogana-po-wygranej-wskazal-najpilnie/000H7KELME23CF4B-C321.jpg\" /></a>Inflacja jest teraz najpilniejsz\u0105 kwesti\u0105 do rozwi\u0105zania - powiedzia\u0142 Recep Tayyip Erdgoan podczas pierwszego, przem\u00f3wienia po og\u0142oszeniu oficjalnych wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji. Zwyci\u0119zca stan\u0105\u0142 naprzeciw wiwatuj\u0105cego t\u0142umu, kt\u00f3ry zgromadzi\u0142 si\u0119 przed siedzib\u0105 g\u0142owy pa\u0144stwa w Ankarze. Zdaniem tureckiego politologa triumf prezydenta to zas\u0142uga wiary jego zwolennik\u00f3w &quot;w zdolno\u015b\u0107 Erdogana do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w, kt\u00f3re przez wiele lat sam stworzy\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pierwsze-przemowienie-erdogana-po-wygranej-wskazal-najpilnie,nId,6806340", "date_published": "2023-05-28 22:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Walczy\u0142a o \u017cycie w powietrzu. Celowo wlecia\u0142a w jod\u0142\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walczyla-o-zycie-w-powietrzu-celowo-wleciala-w-jodle,nId,6806328\"><img align=\"left\" alt=\"Walczy\u0142a o \u017cycie w powietrzu. Celowo wlecia\u0142a w jod\u0142\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/walczyla-o-zycie-w-powietrzu-celowo-wleciala-w-jodle/000H7JXL2IHUSH0L-C321.jpg\" /></a>Paralotniarka zdecydowa\u0142a si\u0119 na awaryjne l\u0105dowanie na drzewie, gdy zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce zbyt szybko traci wysoko\u015b\u0107. Kobieta zachowa\u0142a zimn\u0105 krew, zbli\u017cy\u0142a do jod\u0142y i chwyci\u0142a ga\u0142\u0119zi. Nast\u0119pnie samodzielnie zadzwoni\u0142a po pomoc. Po przybyciu na miejsce pogotowie g\u00f3rskie sprowadzi\u0142o 34-latk\u0119 na ziemi\u0119. Nic si\u0119 jej nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walczyla-o-zycie-w-powietrzu-celowo-wleciala-w-jodle,nId,6806328", "date_published": "2023-05-28 20:22:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Adwokaci apeluj\u0105 o prezydenckie weto", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-adwokaci-apeluja-o-prezydencki,nId,6806318\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Adwokaci apeluj\u0105 o prezydenckie weto\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-rosyjskich-wplywow-adwokaci-apeluja-o-prezydencki/000FL6YG92KNL3KL-C321.jpg\" /></a>Naczelna Rada Adwokacka apeluje do prezydenta Andrzeja Dudy o zawetowanie ustawy o powo\u0142aniu do \u017cycia Komisji do spraw badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Adwokaci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce jest ona &quot;jaskrawym i oczywistym przyk\u0142adem legislacyjnego bezprawia&quot; i zaznaczaj\u0105, \u017ce weto g\u0142owy pa\u0144stwa b\u0119dzie dowodem na to, \u017ce Andrzej Duda stoi na stra\u017cy Konstytucji oraz praw i wolno\u015bci obywatelskich. Ustaw\u0119 nazwan\u0105 &quot;lex Tusk&quot; Sejm przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek. &quot;Za&quot; g\u0142osowa\u0142o 234 pos\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-rosyjskich-wplywow-adwokaci-apeluja-o-prezydencki,nId,6806318", "date_published": "2023-05-28 20:02:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory prezydenckie w Turcji. Podano oficjalne wyniki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-turcji-podano-oficjalne-wyniki,nId,6806277\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory prezydenckie w Turcji. Podano oficjalne wyniki\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-prezydenckie-w-turcji-podano-oficjalne-wyniki/000H7JYBQXE809BR-C321.jpg\" /></a>Recep Tayyip Erdgoan zwyci\u0119\u017cy\u0142 w wyborach prezydenckich w Turcji - poda\u0142a Najwy\u017csza Komisja Wyborcza. Po przeliczeniu wynik\u00f3w z niemal wszystkich okr\u0119g\u00f3w obecny prezydent uzyska\u0142 52,14 proc. g\u0142os\u00f3w, za\u015b jego g\u0142\u00f3wny przeciwnik Kemal Kilicdaroglu 47,86 proc. poparcia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-prezydenckie-w-turcji-podano-oficjalne-wyniki,nId,6806277", "date_published": "2023-05-28 19:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory w Turcji. Putin jako jeden z pierwszych pogratulowa\u0142 Erdoganowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-turcji-putin-jako-jeden-z-pierwszych-pogratulowal-e,nId,6806316\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory w Turcji. Putin jako jeden z pierwszych pogratulowa\u0142 Erdoganowi\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-w-turcji-putin-jako-jeden-z-pierwszych-pogratulowal-e/000GLOP548SCAGFS-C321.jpg\" /></a>&quot;Bardzo doceniam pa\u0144ski osobisty wk\u0142ad we wzmocnienie przyjaznych stosunk\u00f3w rosyjsko-tureckich&quot; - przekaza\u0142 W\u0142adimir Putin w nocie gratulacyjnej na cze\u015b\u0107 Recepa Tayyipa Erdogana, zanim jeszcze og\u0142oszono oficjalne wyniki wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji. Rosyjski dyktator podkre\u015bli\u0142, \u017ce zwyci\u0119stwo obecnej g\u0142owy pa\u0144stwa to &quot;wyra\u017any dow\u00f3d poparcia narodu tureckiego dla niezale\u017cnej polityki zagranicznej&quot; Ankary.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-w-turcji-putin-jako-jeden-z-pierwszych-pogratulowal-e,nId,6806316", "date_published": "2023-05-28 19:31:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagle wyp\u0142yn\u0105\u0142 wywiad z \u0141ukaszenk\u0105. \"Rosja da wszystkim bro\u0144 j\u0105drow\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagle-wyplynal-wywiad-z-lukaszenka-rosja-da-wszystkim-bron-j,nId,6806298\"><img align=\"left\" alt=\"Nagle wyp\u0142yn\u0105\u0142 wywiad z \u0141ukaszenk\u0105. &quot;Rosja da wszystkim bro\u0144 j\u0105drow\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-wyplynal-wywiad-z-lukaszenka-rosja-da-wszystkim-bron-j/000H7JP9C6TQ5JB0-C321.jpg\" /></a>- To proste: b\u0119dzie bro\u0144 j\u0105drowa dla wszystkich pa\u0144stw, kt\u00f3re przy\u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 do Zwi\u0105zku Bia\u0142orusi i Rosji - oznajmi\u0142 bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka w rozmowie z rosyjskim propagandyst\u0105 Paw\u0142em Zarubinem. Wywiad opublikowano w niedziel\u0119, cho\u0107 jak podkre\u015blaj\u0105 ukrai\u0144skie media, s\u0142owa samozwa\u0144czego prezydenta zosta\u0142y wypowiedziane 25 maja. Wci\u0105\u017c nie wiadomo wi\u0119c co dzieje si\u0119 ze zdrowiem dyktatora. Bia\u0142oruski opozycjonista Waleryj Cepka\u0142a, kt\u00f3ry w sobot\u0119 informowa\u0142, \u017ce stan zdrowia \u0141ukaszenki jest &quot;krytyczny&quot;, w niedziel\u0119 przekaza\u0142, \u017ce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagle-wyplynal-wywiad-z-lukaszenka-rosja-da-wszystkim-bron-j,nId,6806298", "date_published": "2023-05-28 19:10:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: T\u0142umy na ulicach Ankary. \u015awi\u0119tuj\u0105 zwyci\u0119stwo Erdogana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-tlumy-na-ulicach-ankary-swietuja-zwyciestwo-erdogana,nId,6806301\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: T\u0142umy na ulicach Ankary. \u015awi\u0119tuj\u0105 zwyci\u0119stwo Erdogana\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-tlumy-na-ulicach-ankary-swietuja-zwyciestwo-erdogana/000H7JPAXQ0RV4XD-C321.jpg\" /></a>\u015awi\u0119to zwolennik\u00f3w Recepa Tayyipa Erdogana na ulicach Ankary. Wed\u0142ug cz\u0119\u015bciowych wynik\u00f3w, wygra\u0142 on niedzielne wybory prezydenckie. Polityk jeszcze przed podaniem oficjalnego rezultatu og\u0142osi\u0142 swoje zwyci\u0119stwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-tlumy-na-ulicach-ankary-swietuja-zwyciestwo-erdogana,nId,6806301", "date_published": "2023-05-28 18:25:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Kijowie? Tajemnicze t\u0142umaczenie Witalija Kliczki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trzesienie-ziemi-w-kijowie-tajemnicze-tlumaczenie-witalija-k,nId,6806299\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Kijowie? Tajemnicze t\u0142umaczenie Witalija Kliczki\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-kijowie-tajemnicze-tlumaczenie-witalija-k/000H7JLAMXTB3IAX-C321.jpg\" /></a>W nocy z 27 na 28 maja mieszka\u0144cy Kijowa odczuwali tajemnicze wibracje i wstrz\u0105sy, kt\u00f3re przypomina\u0142y trz\u0119sienie ziemi. Z informacji przekazanych przez jednostki monitoruj\u0105ce sytuacj\u0119 sejsmiczn\u0105 wynika\u0142o jednak, \u017ce do \u017cadnych trz\u0119sie\u0144 ziemi w tym czasie w Ukrainie nie dosz\u0142o. W sprawie dosy\u0107 tajemniczo wypowiedzia\u0142 si\u0119 burmistrz Kijowa Witalij Kliczko, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce za wstrz\u0105sy odpowiada najprawdopodobniej nowa pot\u0119\u017cna bro\u0144, kt\u00f3r\u0105 si\u0142y zbrojne transportuj\u0105 na front.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trzesienie-ziemi-w-kijowie-tajemnicze-tlumaczenie-witalija-k,nId,6806299", "date_published": "2023-05-28 18:21:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebywa\u0142e sceny w Turcji. Erdogan rozdawa\u0142 pieni\u0105dze wyborcom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebywale-sceny-w-turcji-erdogan-rozdawal-pieniadze-wyborcom,nId,6806287\"><img align=\"left\" alt=\"Niebywa\u0142e sceny w Turcji. Erdogan rozdawa\u0142 pieni\u0105dze wyborcom\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/niebywale-sceny-w-turcji-erdogan-rozdawal-pieniadze-wyborcom/000H7JINM5RI8MIP-C321.jpg\" /></a>Walcz\u0105cy o prezydentur\u0119 w Turcji Recep Tayyip Erdogan spotka\u0142 si\u0119 z lud\u017ami pod lokalem wyborczych i rozdawa\u0142 got\u00f3wk\u0119. Wszystko nagra\u0142y kamery, a materia\u0142 wyp\u0142yn\u0105\u0142 do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Sp\u0142ywaj\u0105ce ze wszystkich okr\u0119g\u00f3w g\u0142osy wskazuj\u0105 na wygran\u0105 obecnej g\u0142owy pa\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebywale-sceny-w-turcji-erdogan-rozdawal-pieniadze-wyborcom,nId,6806287", "date_published": "2023-05-28 18:02:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: W\u0142a\u015bciciel zak\u0142adu pogrzebowego oszukiwa\u0142 rodziny zmar\u0142ych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wlasciciel-zakladu-pogrzebowego-oszukiwal-rodziny-zmarly,nId,6806234\"><img align=\"left\" alt=\"USA: W\u0142a\u015bciciel zak\u0142adu pogrzebowego oszukiwa\u0142 rodziny zmar\u0142ych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-wlasciciel-zakladu-pogrzebowego-oszukiwal-rodziny-zmarly/000H7J3A4P7UOWGL-C321.jpg\" /></a>\u0141\u0105cznie 40 zarzut\u00f3w us\u0142ysza\u0142 w\u0142a\u015bciciel ameryka\u0144skiego domu pogrzebowego, w kt\u00f3rym odkryto 31 cia\u0142. Niekt\u00f3re z nich przele\u017ca\u0142y tam cztery miesi\u0105ce. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142 si\u0119 do winy i przyj\u0105\u0142 na siebie wst\u0119pn\u0105 kar\u0119 wyp\u0142acenia odszkodowania dla poszkodowanych rodzin. Ostateczna rozprawa w sprawie zaplanowana jest na 23 czerwca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-wlasciciel-zakladu-pogrzebowego-oszukiwal-rodziny-zmarly,nId,6806234", "date_published": "2023-05-28 17:31:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awied\u017a przez 17 dni b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po Tatrach z cylindrem na g\u0142owie. Zosta\u0142 uratowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-przez-17-dni-blakal-sie-po-tatrach-z-cylindrem-na,nId,6806211\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awied\u017a przez 17 dni b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po Tatrach z cylindrem na g\u0142owie. Zosta\u0142 uratowany\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedz-przez-17-dni-blakal-sie-po-tatrach-z-cylindrem-na/000H7I13TTNRW9L7-C321.jpg\" /></a>Zesp\u00f3\u0142 ratownik\u00f3w z Pa\u0144stwowej Ochrony Przyrody Republiki S\u0142owackiej uratowa\u0142 wycie\u0144czonego nied\u017awiedzia z g\u0142ow\u0105 zaklinowan\u0105 w cylindrze do karmienia dzik\u00f3w. Zwierz\u0119 w\u0119drowa\u0142o z przedmiotem przez 17 dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niedzwiedz-przez-17-dni-blakal-sie-po-tatrach-z-cylindrem-na,nId,6806211", "date_published": "2023-05-28 17:10:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwulatka przetrwa\u0142a sama w lesie cztery dni. Ojciec wr\u00f3ci\u0142 z frontu, by jej szuka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwulatka-przetrwala-sama-w-lesie-cztery-dni-ojciec-wrocil-z-,nId,6806274\"><img align=\"left\" alt=\"Dwulatka przetrwa\u0142a sama w lesie cztery dni. Ojciec wr\u00f3ci\u0142 z frontu, by jej szuka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/dwulatka-przetrwala-sama-w-lesie-cztery-dni-ojciec-wrocil-z/000H7J7I6VW0AHH0-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby i ochotnicy odnale\u017ali po czterech dniach zaginion\u0105 w g\u0119stym lesie dwulatk\u0119. By\u0142a odwodniona i przera\u017cona, ale jej \u017cyciu nic nie zagra\u017ca\u0142o. Do akcji poszukiwawczej do\u0142\u0105czy\u0142 r\u00f3wnie\u017c ojciec dziecka, kt\u00f3ry dowiedzia\u0142 si\u0119 o zagini\u0119ciu, gdy przebywa\u0142 na pierwszej linii frontu. Przedstawiciele s\u0142u\u017cb wprost m\u00f3wi\u0105 o cudzie, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce cztery dni to bardzo d\u0142ugi okres nawet w przypadku zagini\u0119cia wi\u0119kszych dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwulatka-przetrwala-sama-w-lesie-cztery-dni-ojciec-wrocil-z-,nId,6806274", "date_published": "2023-05-28 16:13:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roman Giertych og\u0142osi\u0142 start w wyborach. Wskaza\u0142 na jeden okr\u0119g", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-oglosil-start-w-wyborach-wskazal-na-jeden-okr,nId,6806272\"><img align=\"left\" alt=\"Roman Giertych og\u0142osi\u0142 start w wyborach. Wskaza\u0142 na jeden okr\u0119g\" src=\"https://i.iplsc.com/roman-giertych-oglosil-start-w-wyborach-wskazal-na-jeden-okr/000H7J95F1U9NHJA-C321.jpg\" /></a>- B\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 w najbli\u017cszych wyborach do Senatu z okr\u0119gu obejmuj\u0105cego powiat pozna\u0144ski - zapowiedzia\u0142 Roman Giertych. W specjalnym nagraniu mecenas i by\u0142y wicepremier argumentowa\u0142 zasadno\u015b\u0107 swojej decyzji oraz motywowa\u0142 wyb\u00f3r regionu, w jakim b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 o mandat. Prawnik, cho\u0107 by\u0142 koalicjantem Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w latach 2005-2007, dzi\u015b jest zagorza\u0142ym przeciwnikiem obozu w\u0142adzy. - Albo pokonamy Kaczy\u0144skiego, albo on zamieni nas w Bia\u0142oru\u015b - oznajmi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-roman-giertych-oglosil-start-w-wyborach-wskazal-na-jeden-okr,nId,6806272", "date_published": "2023-05-28 15:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Podano cz\u0119\u015bciowe wyniki wybor\u00f3w prezydenckich", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-podano-czesciowe-wyniki-wyborow-prezydenckich,nId,6806254\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Podano cz\u0119\u015bciowe wyniki wybor\u00f3w prezydenckich\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-podano-czesciowe-wyniki-wyborow-prezydenckich/000H7J775P8Y753Y-C321.jpg\" /></a>Tayyip Erdogan prowadzi w niedzielnych wyborach prezydenckich. Osi\u0105gn\u0105\u0142 53,41 proc. poparcia. Jego przeciwnik Kemal Kilicdaroglu zdoby\u0142 46,59 proc. g\u0142os\u00f3w. To cz\u0119\u015bciowe wyniki po przeliczeniu 82,64 proc. g\u0142os\u00f3w, kt\u00f3re poda\u0142a pa\u0144stwowa agencja informacyjna Anadolu. Wed\u0142ug agencji ANKA tak\u017ce prowadzi Erdogan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-podano-czesciowe-wyniki-wyborow-prezydenckich,nId,6806254", "date_published": "2023-05-28 15:24:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec g\u0142osowania w Turcji. Opozycja alarmuje o wyborczych incydentach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-glosowania-w-turcji-opozycja-alarmuje-o-wyborczych-in,nId,6806241\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec g\u0142osowania w Turcji. Opozycja alarmuje o wyborczych incydentach\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-glosowania-w-turcji-opozycja-alarmuje-o-wyborczych-in/000H7J1Z68NKUMNB-C321.jpg\" /></a>O godzinie 16 czasu polskiego zamkni\u0119to w Turcji lokale wyborcze. W drugiej turze wybor\u00f3w prezydenckich udzia\u0142 wzi\u0119li obecny prezydent kraju Recep Tayyip Erdogan oraz kandydat opozycji Kemal Kilicdaroglu. Wst\u0119pne informacje o wynikach g\u0142osowania powinny zacz\u0105\u0107 pojawia\u0107 si\u0119 oko\u0142o godz. 21. Podczas g\u0142osowania mia\u0142o dochodzi\u0107 do wielu incydent\u00f3w - na nieprawid\u0142owo\u015bci uwag\u0119 zwracaj\u0105 tureckie partie opozycyjne, donosz\u0105c o pr\u00f3bach dwukrotnego g\u0142osowania czy atakach na  obserwator\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-glosowania-w-turcji-opozycja-alarmuje-o-wyborczych-in,nId,6806241", "date_published": "2023-05-28 15:11:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe doniesienia o zdrowiu \u0141ukaszenki. \"Nie prze\u017cyje, je\u015bli poleci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-doniesienia-o-zdrowiu-lukaszenki-nie-przezyje-jesli-pol,nId,6806231\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe doniesienia o zdrowiu \u0141ukaszenki. &quot;Nie prze\u017cyje, je\u015bli poleci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-doniesienia-o-zdrowiu-lukaszenki-nie-przezyje-jesli-pol/000H7ILWWX07W3LT-C321.jpg\" /></a>Stan Alaksandra \u0141ukaszenki nie poprawia si\u0119, lekarze ostrzegali go, \u017ce nie prze\u017cyje, je\u015bli wr\u00f3ci samolotem na Bia\u0142oru\u015b - donosi bia\u0142oruski opozycjonista Waleryj Cepka\u0142a, kt\u00f3ry przekaza\u0142 w sobot\u0119, \u017ce samozwa\u0144czy prezydent Bia\u0142orusi trafi\u0142 do szpitala w trybie pilnym, w krytycznym stanie. W najnowszym po\u015bcie Cepka\u0142a obszernie opisuje dzia\u0142ania kremlowskiego re\u017cimu, twierdz\u0105c, \u017ce rozpocz\u0105\u0142 on &quot;akcj\u0119 tuszowania problem\u00f3w zdrowotnych&quot; \u0141ukaszenki. Podanych przez niego informacji wci\u0105\u017c nie mo\u017cna zweryfikowa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-doniesienia-o-zdrowiu-lukaszenki-nie-przezyje-jesli-pol,nId,6806231", "date_published": "2023-05-28 14:44:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki do TVN i PO: Plujecie na wszystko, co jeszcze wczoraj by\u0142o \u015bwi\u0119te", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-morawiecki-do-tvn-i-po-plujecie-na-wszystko-co-jeszcze-wczor,nId,6806206\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki do TVN i PO: Plujecie na wszystko, co jeszcze wczoraj by\u0142o \u015bwi\u0119te\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-do-tvn-i-po-plujecie-na-wszystko-co-jeszcze-wczor/000H7IIBJBVK65AX-C321.jpg\" /></a>- Plujecie na wszystko, co jeszcze wczoraj by\u0142o \u015bwi\u0119te - powiedzia\u0142 &quot;do redaktor\u00f3w TVN i dzia\u0142aczy PO&quot; premier Mateusz Morawiecki podczas konferencji w Starej B\u0142otnicy na Mazowszu. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-morawiecki-do-tvn-i-po-plujecie-na-wszystko-co-jeszcze-wczor,nId,6806206", "date_published": "2023-05-28 13:55:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydent z dronem w okolicach lotniska Chopina w Warszawie. Jest komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-incydent-z-dronem-w-okolicach-lotniska-chopina-w-warszawie-j,nId,6806202\"><img align=\"left\" alt=\"Incydent z dronem w okolicach lotniska Chopina w Warszawie. Jest komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/incydent-z-dronem-w-okolicach-lotniska-chopina-w-warszawie-j/000FFKJR63U40M5W-C321.jpg\" /></a>Piloci samolotu LOT zg\u0142osili obecno\u015b\u0107 drona w przestrzeni powietrznej - potwierdza Polska Agencja \u017beglugi Powietrznej. Do incydentu w powietrzu dosz\u0142o w sobot\u0119 oko\u0142o 40 km od lotniska im. Fryderyka Chopina w Warszawie.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-incydent-z-dronem-w-okolicach-lotniska-chopina-w-warszawie-j,nId,6806202", "date_published": "2023-05-28 12:31:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sankcje na Iran na 50 lat. Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 projekt uchwa\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sankcje-na-iran-na-50-lat-zelenski-zlozyl-projekt-uchwaly,nId,6806194\"><img align=\"left\" alt=\"Sankcje na Iran na 50 lat. Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 projekt uchwa\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/sankcje-na-iran-na-50-lat-zelenski-zlozyl-projekt-uchwaly/000G6EP0PPH9WQXL-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podj\u0105\u0142 zdecydowane kroki. Chce, aby Iran zosta\u0142 obj\u0119ty sankcjami na najbli\u017csze 50 lat. Prezydent Ukrainy z\u0142o\u017cy\u0142 w zwi\u0105zku z tym projekt uchwa\u0142y, o przyj\u0119ciu kt\u00f3rej zadecydowa\u0107 ma Rada Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sankcje-na-iran-na-50-lat-zelenski-zlozyl-projekt-uchwaly,nId,6806194", "date_published": "2023-05-28 12:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Ataki na B\u0142aszczaka to ataki kremlowskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ataki-na-blaszczaka-to-ataki-kremlowskie,nId,6806189\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Ataki na B\u0142aszczaka to ataki kremlowskie\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-ataki-na-blaszczaka-to-ataki-kremlowskie/000H7HSMW2LS8Q21-C321.jpg\" /></a>- To ataki kremlowskie, nawet je\u015bli kto\u015b z atakuj\u0105cych nie ma \u015bwiadomo\u015bci, w czyjej grze uczestniczy - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w opozycji wobec szefa MON Mariusza B\u0142aszczaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ataki-na-blaszczaka-to-ataki-kremlowskie,nId,6806189", "date_published": "2023-05-28 11:43:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gigantyczna krem\u00f3wka dla Jana Paw\u0142a II. Ma 103 metry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-gigantyczna-kremowka-dla-jana-pawla-ii-ma-103-metry,nId,6806186\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczna krem\u00f3wka dla Jana Paw\u0142a II. Ma 103 metry \" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczna-kremowka-dla-jana-pawla-ii-ma-103-metry/000H7HSDOJNOF4A5-C321.jpg\" /></a>Rzeszowscy cukiernicy z okazji urodzin Jana Paw\u0142a II po raz kolejny upiekli krem\u00f3wk\u0119 giganta. Ciasto co roku jest wi\u0119ksze. Ma tyle metr\u00f3w, ile lat mia\u0142by Jan Pawe\u0142 II gdyby \u017cy\u0142. W tym roku przypada 103. rocznica jego urodzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-gigantyczna-kremowka-dla-jana-pawla-ii-ma-103-metry,nId,6806186", "date_published": "2023-05-28 11:38:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ro\u015bnie poparcie dla AfD, Zieloni w tarapatach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-poparcie-dla-afd-zieloni-w-tarapatach,nId,6806178\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie poparcie dla AfD, Zieloni w tarapatach\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-poparcie-dla-afd-zieloni-w-tarapatach/000H7HR6KHP6Q8XY-C321.jpg\" /></a>Spory w niemieckiej koalicji odbijaj\u0105 si\u0119 na sonda\u017cowych notowaniach partii rz\u0105dz\u0105cych. Zyskuje tymczasem populistyczna prawica AfD. Partia zyska\u0142a jeden punkt procentowy w por\u00f3wnaniu do sonda\u017cu sprzed tygodnia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-poparcie-dla-afd-zieloni-w-tarapatach,nId,6806178", "date_published": "2023-05-28 11:17:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Karkonoszach. Znaleziono cia\u0142o kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragedia-w-karkonoszach-znaleziono-cialo-kobiety,nId,6806183\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Karkonoszach. Znaleziono cia\u0142o kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-karkonoszach-znaleziono-cialo-kobiety/000H7HQTGEPCKTGS-C321.jpg\" /></a>Tragiczne odkrycie w Karkonoszach. Ratownicy GOPR znale\u017ali cia\u0142o kobiety, kt\u00f3ra prawdopodobnie spad\u0142a z punktu widokowego. Jak przekaza\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Piotr Zamorski, naczelnik Grupy Karkonoskiej GOPR, sygna\u0142, \u017ce co\u015b mog\u0142o si\u0119 wydarzy\u0107 wys\u0142ali tury\u015bci, kt\u00f3rzy znale\u017ali plecak z dokumentami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragedia-w-karkonoszach-znaleziono-cialo-kobiety,nId,6806183", "date_published": "2023-05-28 11:16:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny weekend w g\u00f3rach. Cia\u0142o w Karkonoszach i \u015bmiertelny wypadek w Tatrach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-weekend-w-gorach-cialo-w-karkonoszach-i-smiertelny,nId,6806183\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny weekend w g\u00f3rach. Cia\u0142o w Karkonoszach i \u015bmiertelny wypadek w Tatrach\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-weekend-w-gorach-cialo-w-karkonoszach-i-smiertelny/000H7HQTGEPCKTGS-C321.jpg\" /></a>Tragiczne odkrycie w Karkonoszach. Ratownicy GOPR znale\u017ali cia\u0142o kobiety, kt\u00f3ra prawdopodobnie spad\u0142a z punktu widokowego. Jak przekaza\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 Piotr Zamorski, naczelnik Grupy Karkonoskiej GOPR, sygna\u0142, \u017ce co\u015b mog\u0142o si\u0119 wydarzy\u0107 wys\u0142ali tury\u015bci, kt\u00f3rzy znale\u017ali plecak z dokumentami. Tragiczne informacje p\u0142yn\u0105 tak\u017ce od tatrza\u0144skich ratownik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-tragiczny-weekend-w-gorach-cialo-w-karkonoszach-i-smiertelny,nId,6806183", "date_published": "2023-05-28 11:16:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co w przypadku pora\u017cki Rosji? \"B\u0119dzie zniszczona i brutalna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-co-w-przypadku-porazki-rosji-bedzie-zniszczona-i-brutalna,nId,6806149\"><img align=\"left\" alt=\"Co w przypadku pora\u017cki Rosji? &quot;B\u0119dzie zniszczona i brutalna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/co-w-przypadku-porazki-rosji-bedzie-zniszczona-i-brutalna/000GJHN44V2N5QDJ-C321.jpg\" /></a>- Kreml to wi\u0119cej ni\u017c jedna osoba - stwierdza Michael Wigston, szef Sztabu Lotniczego Wielkiej Brytanii. W jego ocenie, je\u015bli dojdzie do obalenia dyktatury W\u0142adimira Putina, na jego miejsce znajd\u0105 si\u0119 inni, tak samo brutalni. Brytyjski oficer zaznacza r\u00f3wnie\u017c, \u017ce w przypadku przegrania wojny Federacja Rosyjska nadal b\u0119dzie zagro\u017ceniem. - B\u0119dziemy mieli zniszczon\u0105, m\u015bciw\u0105 i brutaln\u0105 Rosj\u0119 - dodaje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-co-w-przypadku-porazki-rosji-bedzie-zniszczona-i-brutalna,nId,6806149", "date_published": "2023-05-28 10:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krytyczny stan \u0141ukaszenki? S\u0142u\u017cby prasowe dyktatora nada\u0142y depesz\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytyczny-stan-lukaszenki-sluzby-prasowe-dyktatora-nadaly-de,nId,6806157\"><img align=\"left\" alt=\"Krytyczny stan \u0141ukaszenki? S\u0142u\u017cby prasowe dyktatora nada\u0142y depesz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/krytyczny-stan-lukaszenki-sluzby-prasowe-dyktatora-nadaly-de/000H7HMF4MR2XL4S-C321.jpg\" /></a>Media obieg\u0142a informacja, \u017ce Alaksandr \u0141ukaszenka w trybie pilnym trafi\u0142 do moskiewskiego Centralnego Szpitala Klinicznego. Poda\u0142 j\u0105 nieoficjalnie bia\u0142oruski opozycjonista Wa\u0142eryj Cepka\u0142a, zastrzegaj\u0105c, \u017ce wymaga ona weryfikacji. Tymczasem w niedziel\u0119 poinformowano o aktywno\u015bci prezydenta Bia\u0142orusi, kt\u00f3ry przes\u0142a\u0142 gratulacje dla Azerbejd\u017canu z okazji narodowego \u015bwi\u0119ta. Co tak naprawd\u0119 dzieje si\u0119 z bia\u0142oruskim dyktatorem? \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytyczny-stan-lukaszenki-sluzby-prasowe-dyktatora-nadaly-de,nId,6806157", "date_published": "2023-05-28 09:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Foreign Affairs\" o wojnie: Polska kluczowym graczem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-foreign-affairs-o-wojnie-polska-kluczowym-graczem,nId,6806145\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Foreign Affairs&quot; o wojnie: Polska kluczowym graczem \" src=\"https://i.iplsc.com/foreign-affairs-o-wojnie-polska-kluczowym-graczem/000H7HHGVP0UBYVM-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sprz\u0119tu, kt\u00f3ry Ukrai\u0144cy wykorzystuj\u0105 na froncie pochodzi z Europy, Australi i Kanady. Polska przej\u0119\u0142a dowodzenie w serwisowaniu licznych zachodnich i posowieckich system\u00f3w zbrojeniowych. To w\u0142a\u015bnie Europa, w tym Polska, kt\u00f3ra jest kluczowym graczem, a nie Stany Zjednoczone, wiod\u0105 prym w pomocy Ukrainie w wojnie przeciwko Rosji ameryka\u0144skiego - czytamy na \u0142amach aameryka\u0144skiego pisma &quot;Foreign Affairs&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-foreign-affairs-o-wojnie-polska-kluczowym-graczem,nId,6806145", "date_published": "2023-05-28 09:07:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144czycy triumfuj\u0105. \"Kamie\u0144 milowy na drodze do samowystarczalno\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczycy-triumfuja-kamien-milowy-na-drodze-do-samowystarcza,nId,6806134\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144czycy triumfuj\u0105. &quot;Kamie\u0144 milowy na drodze do samowystarczalno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chinczycy-triumfuja-kamien-milowy-na-drodze-do-samowystarcza/000H7HBV5A1AE6PY-C321.jpg\" /></a>Pierwszy du\u017cy samolot pasa\u017cerski, w\u0105skokad\u0142ubowy C919, stworzony przez chi\u0144skiego producenta odby\u0142 premierowy lot komercyjny. &quot;To kamie\u0144 milowy w d\u0105\u017ceniu kraju do wi\u0119kszej samowystarczalno\u015bci&quot; \u2013 ocenia agencja Reutera. W\u0142adze okrzykn\u0119\u0142y projekt &quot;triumfem chi\u0144skiej my\u015bli technicznej i innowacji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczycy-triumfuja-kamien-milowy-na-drodze-do-samowystarcza,nId,6806134", "date_published": "2023-05-28 08:09:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o zakonnicy nie ulega rozk\u0142adowi. W klasztorze t\u0142umy wiernych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-zakonnicy-nie-ulega-rozkladowi-w-klasztorze-tlumy-wier,nId,6806121\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o zakonnicy nie ulega rozk\u0142adowi. W klasztorze t\u0142umy wiernych \" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-zakonnicy-nie-ulega-rozkladowi-w-klasztorze-tlumy-wier/000H7H8D1YS2XHP2-C321.jpg\" /></a>Rzesze wiernych udaj\u0105 si\u0119 do klasztoru w ma\u0142ym miasteczku w stanie Missouri, by zobaczy\u0107 cia\u0142o zakonnicy, kt\u00f3re po czterech latach od jej \u015bmierci ma nie mie\u0107 wyra\u017anych \u015blad\u00f3w rozk\u0142adu \u2013 informuje &quot;The Guardian&quot;. Siostra Wilhelmina Lancaster by\u0142a za\u0142o\u017cycielk\u0105 klasztoru Si\u00f3str Benedyktynek Maryi Kr\u00f3lowej Aposto\u0142\u00f3w w Gower.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-zakonnicy-nie-ulega-rozkladowi-w-klasztorze-tlumy-wier,nId,6806121", "date_published": "2023-05-28 07:30:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rewolucja w leczeniu krztu\u015bca? Pojawi\u0142a si\u0119 nowa szczepionka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewolucja-w-leczeniu-krztusca-pojawila-sie-nowa-szczepionka,nId,6806109\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja w leczeniu krztu\u015bca? Pojawi\u0142a si\u0119 nowa szczepionka\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-w-leczeniu-krztusca-pojawila-sie-nowa-szczepionka/000H7H8HI7HURCF3-C321.jpg\" /></a>- Krztusiec jest trzy razy bardziej zara\u017aliwy ni\u017c COVID-19. Mimo dost\u0119pnych szczepionek, nadal si\u0119 rozprzestrzenia i zabija dzieci - podkre\u015bli\u0142 tw\u00f3rca nowej szczepionki prof. Camille Locht. Jego preparat jest aplikowany do nosa i mo\u017ce zrewolucjonizowa\u0107 leczenie tej choroby na ca\u0142ym \u015bwiecie. Szczepionka wzbudza odpowied\u017a odporno\u015bciow\u0105 w okolicy nosa i g\u00f3rnych dr\u00f3g oddechowych u os\u00f3b doros\u0142ych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rewolucja-w-leczeniu-krztusca-pojawila-sie-nowa-szczepionka,nId,6806109", "date_published": "2023-05-28 06:54:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmasowany nocny atak dron\u00f3w na Kij\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-nocny-atak-dronow-na-kijow,nId,6806097\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany nocny atak dron\u00f3w na Kij\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-nocny-atak-dronow-na-kijow/000G7QO4HKFERO6S-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie zaatakowa\u0142y dronami Kij\u00f3w w nocy z soboty na niedziel\u0119. Mer stolicy Ukrainy Witalij Kliczko poda\u0142, \u017ce by\u0142 to najwi\u0119kszy atak na miasto od pocz\u0105tku wojny. Ukrai\u0144skie systemy obrony powietrznej zestrzeli\u0142y 52 z 54 maszyn nad krajem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zmasowany-nocny-atak-dronow-na-kijow,nId,6806097", "date_published": "2023-05-28 06:17:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbli\u017ca si\u0119 sezon wakacyjny. Rowerzysto, o tym musisz pami\u0119ta\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zbliza-sie-sezon-wakacyjny-rowerzysto-o-tym-musisz-pamietac,nId,6793496\"><img align=\"left\" alt=\"Zbli\u017ca si\u0119 sezon wakacyjny. Rowerzysto, o tym musisz pami\u0119ta\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zbliza-sie-sezon-wakacyjny-rowerzysto-o-tym-musisz-pamietac/000H6MDDQO98D5NT-C321.jpg\" /></a>Sezon wakacyjny to okazja, by znowu wsi\u0105\u015b\u0107 na rower i ruszy\u0107 na przeja\u017cd\u017cki. Jednak przed rozpocz\u0119ciem jazdy warto zrobi\u0107 przegl\u0105d. Zapewni on nie tylko bezpiecze\u0144stwo cykli\u015bcie, ale r\u00f3wnie\u017c pozwoli cieszy\u0107 si\u0119 jazd\u0105 bez awarii. Jak przygotowa\u0107 rower do sezonu i o jakim wyposa\u017ceniu pami\u0119ta\u0107? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zbliza-sie-sezon-wakacyjny-rowerzysto-o-tym-musisz-pamietac,nId,6793496", "date_published": "2023-05-28 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja. \"Je\u015bli Erdogan wygra, wyje\u017cd\u017cam z kraju\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-jesli-erdogan-wygra-wyjezdzam-z-kraju,nId,6806105\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja. &quot;Je\u015bli Erdogan wygra, wyje\u017cd\u017cam z kraju&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-jesli-erdogan-wygra-wyjezdzam-z-kraju/000H7H495GV1HFP8-C321.jpg\" /></a>Wielu m\u0142odych Turk\u00f3w nie widzi ju\u017c dla siebie perspektyw w ojczy\u017anie pod rz\u0105dami Erdogana i islamskich konserwatyst\u00f3w. - Je\u015bli Erdogan wygra, wyje\u017cd\u017cam z Turcji \u2013 m\u00f3wi 25-letna Ezgi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-jesli-erdogan-wygra-wyjezdzam-z-kraju,nId,6806105", "date_published": "2023-05-28 05:51:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turecka opozycja pod \u015bcian\u0105 przed dogrywk\u0105 z Erdoganem. \"Trudno liczy\u0107 na cud\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-i-nagle-opozycja-wyparowala-miala-byc-kleska-a-sultan-erdoga,nId,6804665\"><img align=\"left\" alt=\"Turecka opozycja pod \u015bcian\u0105 przed dogrywk\u0105 z Erdoganem. &quot;Trudno liczy\u0107 na cud&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/turecka-opozycja-pod-sciana-przed-dogrywka-z-erdoganem-trudn/000H7F8BVC2ABM9G-C321.jpg\" /></a>- R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy Erdoganem a kandydatem opozycji po pierwszej turze jest tak du\u017ca, \u017ce trudno liczy\u0107 na cud i wi\u0119kszo\u015b\u0107 opozycji te\u017c tak to odbiera - o drugiej turze wybor\u00f3w prezydenckich w Turcji m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Adam Michalski, analityk z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich. Ewentualna pora\u017cka Kemala Kilicdaroglu zapewne b\u0119dzie pocz\u0105tkiem ko\u0144ca opozycyjnej koalicji St\u00f3\u0142 Sze\u015bciu. Dla samego kandydata r\u00f3wnie\u017c przyniesie powa\u017cne konsekwencje.  - Je\u015bli przegra z Erdoganem w drugiej turze, b\u0119dzie skompromitowany - nie ma w\u0105tpliwo\u015bci Michalski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-i-nagle-opozycja-wyparowala-miala-byc-kleska-a-sultan-erdoga,nId,6804665", "date_published": "2023-05-28 05:42:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragiczny-wypadek-zginelo-piec-osob,nId,6806099\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek. Zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-zginelo-piec-osob/0003LAFS05O28X1B-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim na trasie Rudnik-Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, dwie zosta\u0142y ranne. Droga jest ca\u0142kowicie zablokowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragiczny-wypadek-zginelo-piec-osob,nId,6806099", "date_published": "2023-05-28 05:02:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy 28 maja jest niedziela handlowa? Sprawd\u017a, gdzie zrobisz zakupy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-28-maja-jest-niedziela-handlowa-sprawdz-gdzie-zrobisz-za,nId,6800684\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 28 maja jest niedziela handlowa? Sprawd\u017a, gdzie zrobisz zakupy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-28-maja-jest-niedziela-handlowa-sprawdz-gdzie-zrobisz-za/000GE6C9RDKR5DG7-C321.jpg\" /></a>Czy 28 maja wypada niedziela handlowa? Wielu Polak\u00f3w chcia\u0142oby wybra\u0107 si\u0119 na zakupy w ostatni weekend maja, szczeg\u00f3lnie do spo\u017cywczych supermarket\u00f3w czy galerii handlowych. W 2023 roku wypada 7 niedziel handlowych i 46 bez handlu. Czy niedziela 28 maja jest niehandlowa? Czy 28 maja jest niedziela handlowa?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-28-maja-jest-niedziela-handlowa-sprawdz-gdzie-zrobisz-za,nId,6800684", "date_published": "2023-05-28 04:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Limit zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du Stan\u00f3w Zjednoczonych. Osi\u0105gni\u0119to porozumienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limit-zadluzenia-rzadu-stanow-zjednoczonych-osiagnieto-poroz,nId,6806093\"><img align=\"left\" alt=\"Limit zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du Stan\u00f3w Zjednoczonych. Osi\u0105gni\u0119to porozumienie\" src=\"https://i.iplsc.com/limit-zadluzenia-rzadu-stanow-zjednoczonych-osiagnieto-poroz/000GBPHXPCKR8THX-C321.jpg\" /></a>Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden i Republikanie w Kongresie osi\u0105gn\u0119li w nocy z soboty na niedziel\u0119 wst\u0119pne porozumienie w sprawie podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du USA. Obecnie wynosi ono 31,4 bln dolar\u00f3w. Spiker Izby Reprezentant\u00f3w Kevin McCarthy przekaza\u0142, \u017ce porozumienie jest &quot;godne narodu ameryka\u0144skiego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-limit-zadluzenia-rzadu-stanow-zjednoczonych-osiagnieto-poroz,nId,6806093", "date_published": "2023-05-28 04:17:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]