{"entries": [{"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kurs-dolara-zloty-gwaltownie-slabnie-oto-co-sie-stalo-6863610223774368a.html", "title": "Z\u0142oty gwa\u0142townie s\u0142abnie. Oto co si\u0119 sta\u0142o", "date_published": "2023-02-06 12:56:31+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/db6070f0-5acb-440e-98c0-36a570298bc7\" width=\"308\" /> W poniedzia\u0142ek za dolara p\u0142acimy ju\u017c blisko 4,40 z\u0142, gdy w czwartek by\u0142o to zaledwie 4,26 z\u0142. Gwa\u0142towny zwrot na rynku walut, kt\u00f3ry w jeden dzie\u0144 wywindowa\u0142 dolara w g\u00f3r\u0119 o 2 proc., w ocenie ekspert\u00f3w zawdzi\u0119czamy bardzo mocnym pi\u0105tkowym danym z rynku pracy w USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/bezrobocie-drgnelo-jest-wzrost-szacowanej-stopy-6863610627107424a.html", "title": "Bezrobocie drgn\u0119\u0142o. Jest wzrost szacowanej stopy", "date_published": "2023-02-06 12:23:02+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/379ada22-debe-4648-b052-f022e5ad77b3\" width=\"308\" /> Szacowana przez Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej stopa bezrobocia na koniec stycznia 2023 r. wynios\u0142a 5,5 proc. \u2013 poinformowa\u0142a PAP w poniedzia\u0142ek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. To oznacza wzrost o 0,3 pp. wzgl\u0119dem poprzedniego szacunkowego odczytu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/jysk-bije-rekordy-w-polsce-zmienia-tez-system-dystrybucji-towarow-6863598118111840a.html", "title": "Jysk przekracza granic\u0119 3 mld z\u0142 przychod\u00f3w w Polsce. Zmienia system dystrybucji towar\u00f3w", "date_published": "2023-02-06 11:32:09+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c605d1da-236a-45d2-8227-dde59a310e89\" width=\"308\" /> Na rynku polskim Jysk przebi\u0142 ju\u017c granic\u0119 3 mld z\u0142 przychod\u00f3w. \u0141\u0105cznie jego przychody by\u0142y o 16 proc. wy\u017csze ni\u017c rok wcze\u015bniej. Firma planuje r\u00f3wnie\u017c zmieni\u0107 spos\u00f3b dystrybucji swoich towar\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/limit-cen-ropy-skuteczny-spadek-rosyjskich-przychodow-o-30-proc-6863581827832416a.html", "title": "Limit cen ropy skuteczny. Spadek rosyjskich przychod\u00f3w o 30 proc.", "date_published": "2023-02-06 10:25:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bdb50971-2aec-4f76-b1d4-af321fd0bde0\" width=\"308\" /> Rosja odczu\u0142a skutki limitu cenowego na\u0142o\u017conego na rop\u0119. Uderzenie by\u0142o celne. W styczniu kraj ten zanotowa\u0142 przychody o 8 mld dol. mniejsze w por\u00f3wnaniu z takim samym okresem 2022 roku - poinformowa\u0142 szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Fatih Birol. To spadek a\u017c o 30 procent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/bitwa-na-ceny-masla-najwieksze-sieci-handlowe-obnizaja-ceny-za-kostke-6863579915975264a.html", "title": "Bitwa na ceny mas\u0142a. Najwi\u0119ksze sieci handlowe obni\u017caj\u0105 ceny za kostk\u0119", "date_published": "2023-02-06 10:18:06+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bd20cf25-12f6-499b-9150-0193b3c4ae37\" width=\"308\" /> Najpierw cen\u0119 za kostk\u0119 mas\u0142a obni\u017cy\u0142 Kaufland. R\u0119kawic\u0119 podj\u0119\u0142a Biedronka i r\u00f3wnie\u017c zdecydowa\u0142a si\u0119 na ten krok. Nast\u0119pnie do ma\u015blanej batalii przy\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Lidl. Najwi\u0119ksze sieci handlowe prze\u015bcigaj\u0105 si\u0119 w obni\u017caniu cen mas\u0142a. Tak pr\u00f3buj\u0105 przyci\u0105gn\u0105\u0107 do siebie klient\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/emerytury-stazowe-prezes-zus-wskazuje-skutki-dla-emerytow-i-budzetu-panstwa-6863577933212256a.html", "title": "Emerytury sta\u017cowe? Prezes ZUS wskazuje skutki dla emeryt\u00f3w i bud\u017cetu pa\u0144stwa", "date_published": "2023-02-06 10:09:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c7c01ca8-1a47-41ab-99d1-ddc84c03a99e\" width=\"308\" /> Z punktu widzenia zmian demograficznych i wzrostu obci\u0105\u017ce\u0144 os\u00f3b pracuj\u0105cych musimy my\u015ble\u0107 o wyd\u0142u\u017caniu aktywno\u015bci ekonomicznej w\u015br\u00f3d senior\u00f3w. Dlatego nale\u017cy dok\u0142adnie przeanalizowa\u0107 skutki wprowadzenia emerytur sta\u017cowych w Polsce \u2013 pisze w artykule dla Akademii Biznesu prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska, prezes ZUS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/ekspert-krytykuje-waloryacje-i-trzynastki-nie-pojdziesz-na-emeryture-w-lutym-tracisz-15-proc-6863576417695361v.html", "title": "Ekspert krytykuje waloryzacj\u0119 i \"trzynastki\". \"Nie p\u00f3jdziesz na emerytur\u0119 w lutym, tracisz 15 proc.\"", "date_published": "2023-02-06 10:07:41+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/f9168cb9-f4a8-4383-8399-0019c47b9c5b.jpeg\" width=\"308\" /> - Czternasta emerytura to jest aberracja wszystkiego. Dajemy pieni\u0105dze tym, kt\u00f3rzy najmniej wp\u0142acili do systemu - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP dr Tomasz Lasocki z wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego. \u2013 Politycy czaruj\u0105 i m\u00f3wi\u0105, \u017ce daj\u0105 to \u015bwiadczenie osobom biedniejszym, a to nieprawda, bo przecie\u017c nie ma kryterium dochodowego. Decyduje wysoko\u015b\u0107 pobieranej emerytury. Kto\u015b kto wp\u0142aci\u0142 do systemu np. z\u0142ot\u00f3wk\u0119, otrzyma czternastk\u0119. Tymczasem przeci\u0119tna renta osoby, kt\u00f3ra uleg\u0142a wypadkowi w pracy, wynosi 4 tys. z\u0142 i taka osoba nie dostanie 14-tej emerytury. Problem z tym \u015bwiadczeniem jest taki, \u017ce jest ono tylko raz w roku, a s\u0105 potrzeby bie\u017c\u0105ce. Zasada jest prosta: im szybciej zaczniesz odk\u0142ada\u0107 pieni\u0105dze do systemu, im rzetelniej i d\u0142u\u017cej b\u0119dziesz to robi\u0142, tym wy\u017csz\u0105 dostaniesz emerytur\u0119. Je\u015bli pod takim k\u0105tem przyjrzymy si\u0119 czternastkom, to one nie maj\u0105 racji bytu. Waloryzacja te\u017c jest z\u0142em, bo emeryt na niej traci, mimo podwy\u017cki i tak jest w plecy. Z powodu trzynastki, czternastki i waloryzacji mamy tak\u0105 sytuacj\u0119 w Polsce, \u017ce s\u0105 miesi\u0105ce, w kt\u00f3rych koniecznie trzeba przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119. Je\u015bli kto\u015b osi\u0105gn\u0105\u0142 wiek emerytalny i nie przejdzie na emerytur\u0119 w lutym, straci 15 proc. - wylicza ekspert.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gielda/dell-kolejny-gigant-oglosil-masowe-zwolnienia-prace-straci-6500-osob-6863552220301920a.html", "title": "Kolejny gigant og\u0142osi\u0142 masowe zwolnienia. Prac\u0119 straci 6500 os\u00f3b", "date_published": "2023-02-06 09:38:54+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2b7aa299-d990-438c-89be-d57694228380\" width=\"308\" /> Producent komputer\u00f3w osobistych Dell og\u0142osi\u0142, \u017ce zwolni 6500 pracownik\u00f3w. Powodem ma by\u0107 drastycznie malej\u0105ce zapotrzebowanie na rynku. To kolejna znana sp\u00f3\u0142ka z ameryka\u0144skiej bran\u017cy tech, kt\u00f3ra og\u0142osi\u0142a zwolnienia. Mimo to poziom zatrudnienia w sektorze dalej jest bardzo wysoki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/laptopy-trafia-do-dzieci-minister-ujawnia-jakie-zapisy-znajda-sie-w-ustawie-6863563365759552a.html", "title": "Laptopy trafi\u0105 do dzieci. Minister ujawnia, jakie zapisy znajd\u0105 si\u0119 w ustawie", "date_published": "2023-02-06 09:10:46+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e752339c-af13-46c6-9617-12ab05ae31e7\" width=\"308\" /> Rodzice czwartoklasist\u00f3w maj\u0105 otrzyma\u0107 od pa\u0144stwa laptopy na w\u0142asno\u015b\u0107. W money.pl napisali\u015bmy, \u017ce przy obecnych przepisach niekt\u00f3rzy z nich b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 podatek od darowizny. Na nasz artyku\u0142 zareagowa\u0142 Janusz Cieszy\u0144ski. Minister wyjawi\u0142, jakie przepisy w tym zakresie znajd\u0105 si\u0119 w ustawie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/25-proc-ostatniej-pensji-taka-emeryture-dostana-dzisiejsi-40-latkowie-trzeba-zmienic-myslenie-6863562358564481v.html", "title": "25 proc. ostatniej pensji. Tak\u0105 emerytur\u0119 dostan\u0105 dzisiejsi 40-latkowie. \"Trzeba zmieni\u0107 my\u015blenie\"", "date_published": "2023-02-06 09:07:23+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/04d18f4b-d796-4526-ae2c-1b1cd91ab7ec.jpg\" width=\"308\" /> - Osoby urodzone w latach 80. b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 na emeryturze ok. 25-30 proc. swojej ostatniej wyp\u0142aty - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP dr Tomasz Lasocki z wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego. - A pami\u0119tajmy, \u017ce staro\u015b\u0107 dzieli si\u0119 na etapy. Te pierwsze 10 lat, czyli do siedemdziesi\u0105tki w przypadku kobiet, to jest najprzyjemniejszy czas, kiedy mamy jeszcze si\u0142y, wi\u0119c dorabiamy. Mo\u017cemy skorzysta\u0107 z r\u00f3\u017cnych program\u00f3w: PPK, IKE, IKZE. Tylko \u015brodki tam zgromadzone, o tym rzadko si\u0119 m\u00f3wi, nie podlegaj\u0105 waloryzacji. Osoby, kt\u00f3re dosta\u0142y pieni\u0105dze z PPK 5 lat temu, ju\u017c pewnie tych \u015brodk\u00f3w nie maj\u0105, bo przecie\u017c zjad\u0142a je inflacja. Tak tracimy si\u0142\u0119 nabywcz\u0105. Po 10 latach na emeryturze zostaj\u0105 nam tak naprawd\u0119 ju\u017c tylko pieni\u0105dze z ZUS. Dlatego warto si\u0119 przygotowa\u0107. Emerytura za chwil\u0119 to b\u0119dzie jakie\u015b stypendium z tytu\u0142u utraty si\u0142, ale nie takie, kt\u00f3re pozwoli nam si\u0119 z pracy ca\u0142kowicie wy\u0142\u0105czy\u0107, tylko pozwoli pracowa\u0107 nie 40 godzin tygodniowo, a 25. Jest problem, wr\u00f3cili\u015bmy do wieku emerytalnego, kt\u00f3ry kiedy\u015b ustali\u0142 towarzysz Bierut. Mo\u017cemy wieku emerytalnego nie podnosi\u0107, ale jest pytanie o konsekwencje takiej decyzji. Musimy zmieni\u0107 my\u015blenie i traktowa\u0107 emerytur\u0119 jako \u015bwiadczenie, kt\u00f3re pozwoli nam pracowa\u0107 mniej, ale ta praca b\u0119dzie konieczna - ostrzega.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/szok-emerytalny-narasta-ludzie-nie-sa-przygotowani-na-to-co-ich-czeka-6863553473414785v.html", "title": "Szok emerytalny narasta. \"Ludzie nie s\u0105 przygotowani na to, co ich czeka\"", "date_published": "2023-02-06 08:31:24+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/6195d651-0978-4d53-b01b-7244873c23d4.jpg\" width=\"308\" /> Zdaniem prof. Joanny Tyrowicz, cz\u0142onkini z Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, przy bie\u017c\u0105cym wieku emerytalnym, 78 proc. spo\u0142ecze\u0144stwa urodzonego po 1980 r. b\u0119dzie otrzymywa\u0107 emerytur\u0119 minimaln\u0105. - System emerytalny jest przygotowany na kryzys demograficzny, ale ludzie nie - powiedzia\u0142 w programie \"Newsroom\" WP dr Tomasz Lasocki z wydzia\u0142u Prawa i Administracji Uniwersytetu Warszawskiego. \u2013 Polskie spo\u0142ecze\u0144stwo nie jest jeszcze w\u015br\u00f3d tych najstarszych w Europie, ale za kilkana\u015bcie lat znajdzie si\u0119 w tym gronie. System wytrzyma, ale trzeba przygotowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo tak, by tych pieni\u0119dzy wyp\u0142aci\u0107 wi\u0119cej. To jest m.in. problem wieku emerytalnego. Politycy obni\u017caj\u0105 wiek emerytalny i m\u00f3wi\u0105: nie b\u0119dziecie pracowa\u0107 na staro\u015b\u0107, ale to nie jest prawda. Obni\u017camy wiek emerytalny, a Polacy pracuj\u0105 coraz d\u0142u\u017cej. Widz\u0105, \u017ce bud\u017cet na emeryturze im si\u0119 nie spina, \u017ce tych pieni\u0119dzy jest za ma\u0142o. Szok emerytalny zwi\u0105zany z przej\u015bciem na emerytur\u0119 narasta. Obecnie na emerytury przechodz\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy s\u0105 jeszcze w dobrej sytuacji, bior\u0105c pod uwag\u0119 ich wk\u0142ad, a i tak dochodz\u0105 do wniosku, \u017ce trzeba pracowa\u0107, \u017ceby si\u0119 utrzyma\u0107, do ko\u0144ca \u017cycia lub jak d\u0142ugo na to pozwol\u0105 si\u0142y - uwa\u017ca ekspert.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/dropshipping-czym-jest-i-od-czego-zaczac-6863551922682432a.html", "title": "Dropshipping \u2013 czym jest i od czego zacz\u0105\u0107?", "date_published": "2023-02-06 08:24:08+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/231e14c4-2297-4bfe-8843-b57818437471\" width=\"308\" /> Bran\u017ca e-commerce dynamicznie si\u0119 rozwija, tak\u017ce w Polsce. Paradoksalnie pomog\u0142a w tym pandemia COVID-19 i towarzysz\u0105ce jej lockdowny. Z raportu Gemius z 2021 roku wynika, \u017ce 77 proc. polskich internaut\u00f3w kiedykolwiek robi\u0142o zakupy online. Z analizy PWC wynika, \u017ce polski rynek handlu elektronicznego wart by\u0142 w 2022 roku ponad 100 mld z\u0142. W jego ramach rozwija si\u0119 nowy trend e-commerce, jakim jest dropshipping. Na czym polega i jak mo\u017cna na tym zarabia\u0107?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kuchnie-duchy-zawitaly-do-polski-klient-nie-wie-gdzie-powstaje-jego-posilek-6863547883416128a.html", "title": "Kuchnie-duchy zawita\u0142y do Polski. Klient nie wie, gdzie powstaje jego posi\u0142ek", "date_published": "2023-02-06 08:07:46+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7e2ae69e-1c57-44f6-9603-a8a70b0068c2\" width=\"308\" /> Nad Wis\u0142\u0105 rozgaszczaj\u0105 si\u0119 tzw. wirtualne restauracje. To lokale udost\u0119pniaj\u0105ce swoj\u0105 kuchni\u0119, kt\u00f3re gotuj\u0105 dla marek funkcjonuj\u0105cych w sieci. Nowy model biznesowy rozwija si\u0119, szczeg\u00f3lnie w czasie, gdy gastronomia wci\u0105\u017c li\u017ce rany po lockdownach i podwy\u017ckach koszt\u00f3w prowadzenia firm.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/zachod-odwraca-sie-od-rosyjskiego-diesla-to-moze-byc-wyzwanie-dla-europy-6863532283980352a.html", "title": "Zach\u00f3d odwraca si\u0119 od rosyjskiego diesla. To mo\u017ce by\u0107 wyzwanie dla Europy", "date_published": "2023-02-06 07:04:14+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cd0b91c4-6406-4861-bdcc-ba811855667e\" width=\"308\" /> Od 5 lutego w \u017cycie wesz\u0142y nowe sankcje na rosyjski przemys\u0142 naftowy. Od teraz pa\u0144stwa trzecie nie kupi\u0105 od europejskich firm rosyjskich produkt\u00f3w ropopochodnych, np. diesla, po cenie wy\u017cszej ni\u017c ustalona. Niekt\u00f3rzy obawiaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek cen na stacjach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-06-02-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6863522754595424a.html", "title": "Kursy walut 06.02.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "date_published": "2023-02-06 06:25:32+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 06.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.3718 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.2737 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.7241 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.7175 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/500-plus-na-wnuczka-w-takich-przypadkach-o-swiadczenie-moga-ubiegac-sie-dziadkowie-6863517790644832a.html", "title": "500 plus na wnuczka? W takich przypadkach o \u015bwiadczenie mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 dziadkowie", "date_published": "2023-02-06 06:18:45+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ec7a860f-cded-4ace-9eee-be30efa4d629\" width=\"308\" /> Od 1 lutego ruszy\u0142 nab\u00f3r wniosk\u00f3w do kolejnej edycji programu \"Rodzina 500 Plus\". Rodzice i opiekunowie maj\u0105 trzy miesi\u0105ce na to, by wyst\u0105pi\u0107 do ZUS-u o \u015bwiadczenie. Jednak okazuje si\u0119, \u017ce w okre\u015blonych przypadkach o pieni\u0105dze mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 np. dziadkowie dziecka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/banki-ukladaja-sie-frankowiczami-lawinowo-przybywa-ugod-6863520795048544a.html", "title": "Banki uk\u0142adaj\u0105 si\u0119 z frankowiczami. Lawinowo przybywa ug\u00f3d", "date_published": "2023-02-06 06:17:34+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9e2152be-be61-42ff-861c-93294a103783\" width=\"308\" /> Szybko ro\u015bnie liczba ug\u00f3d, jakie banki zawieraj\u0105 z klientami posiadaj\u0105cymi kredyty frankowe - wynika z informacji przekazanych przez banki. Najwi\u0119ksze banki w Polsce prowadz\u0105 na szerok\u0105 skal\u0119 program ich zawierania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-06-02-2023-6863516808514144a.html", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 06.02.2023", "date_published": "2023-02-06 06:01:25+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 06.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7229 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-06-02-2023-6863516798892608a.html", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 06.02.2023", "date_published": "2023-02-06 06:01:22+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 06.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2727 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-06-02-2023-6863516794047072a.html", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 06.02.2023", "date_published": "2023-02-06 06:01:21+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 06.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7169 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-06-02-2023-6863516790340160a.html", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 06.02.2023", "date_published": "2023-02-06 06:01:20+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 06.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3688 z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/emerytury/francuski-rzad-mieknie-pod-wplywem-sprzeciwu-proponuje-zmiany-w-projekcie-reformy-emerytalnej-6863509616040544a.html", "title": "Francuski rz\u0105d mi\u0119knie pod wp\u0142ywem sprzeciwu. Proponuje zmiany w projekcie reformy emerytalnej", "date_published": "2023-02-06 05:32:00+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/884c6dda-54eb-499a-9bfd-0b206b38ec67\" width=\"308\" /> Jest propozycja zmian w projekcie reformy emerytalnej. Rz\u0105d proponuje, aby ci, kt\u00f3rzy zacz\u0119li pracowa\u0107 pomi\u0119dzy 20. a 21. rokiem \u017cycia, mogli przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119 w wieku 63 lat. To odpowied\u017a na postulaty Republikan\u00f3w \u2013 powiedzia\u0142a w wywiadzie dla \"Le Journal du Dimanche\" premier Francji Elisabeth Borne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "link": "https://www.money.pl/banki/miala-byc-redukcja-dlugu-a-sa-jeszcze-wieksze-klopoty-niestety-nie-mam-sily-walczyc-6861826417973824a.html", "title": "Mia\u0142a by\u0107 redukcja d\u0142ugu, a s\u0105 jeszcze wi\u0119ksze k\u0142opoty. \"Niestety nie mam si\u0142y walczy\u0107\"", "date_published": "2023-02-06 04:58:08+00:00", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/4dc570fb-73c3-4f4f-bfe0-bd1767c62bda\" width=\"308\" /> Klienci Certo, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142 money.pl, twierdz\u0105, \u017ce z powodu wsp\u00f3\u0142pracy z kancelari\u0105 odd\u0142u\u017ceniow\u0105 pog\u0142\u0119bili swoje problemy finansowe. M\u00f3wi\u0105 o za\u0142amaniu nerwowym oraz braku si\u0142 do walki, a tak\u017ce prosz\u0105 o pomoc. Jak wydosta\u0107 si\u0119 ze spirali zad\u0142u\u017cenia? O to pytamy eksperta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Money PL"}}