{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29437426,polscy-ratownicy-wylatuja-do-turcji-jako-jedyni-ladujemy-najblizej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polscy ratownicy wylatuj\u0105 do Turcji. \"Jako jedyni l\u0105dujemy najbli\u017cej epicentrum\"", "date_published": "2023-02-06 14:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/12/1c/z29437605M,Polscy-ratownicy-wyruszaja-do-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy stra\u017cacy wylec\u0105 do Turcji, by pom\u00f3c w akcji ratowniczej. - Pierwszy wyjazd stra\u017cak\u00f3w PSP w historii by\u0142 w 1999 roku w\u0142a\u015bnie do Turcji. Historia zatoczy\u0142a ko\u0142o. Pojedziemy z tym najlepszym, co mamy. (...) Lecimy, by ratowa\u0107 ludzi - m\u00f3wi\u0142 gen. brygadier Andrzej Bartkowiak, komendant g\u0142\u00f3wny Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. - Jako jedyni wyl\u0105dujemy na lotnisku, kt\u00f3re jest najbli\u017cej epicentrum tego zdarzenia - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29436906,ostra-dyskusja-w-tvn24-jablonskiemu-wyciszono-mikrofon-rzecznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostra dyskusja w TVN24. Piasecki wy\u0142\u0105cza krzykaczom mikrofony. Rzecznik PiS atakuje", "date_published": "2023-02-06 14:40:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/76/1b/z28798727M,Studio-TVN24-i-siedziba-stacji-TVN--zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />Na antenie TVN24 dosz\u0142o do ostrej i niekontrolowanej dyskusji mi\u0119dzy Paw\u0142em Jab\u0142o\u0144skim, a Robertem Biedroniem. - Zachowujecie si\u0119 panowie w spos\u00f3b nieprzyzwoity. Bulwersuje mnie to, \u017ce przerywacie kobiecie - powiedzia\u0142 prowadz\u0105cy \"Kaw\u0119 na \u0142aw\u0119\" Konrad Piasecki i zarz\u0105dzi\u0142 wy\u0142\u0105czenie politykom mikrofon\u00f3w. Przedstawiciele obozu rz\u0105dz\u0105cego s\u0105 zbulwersowani, a w sieci wrze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29436710,marek-sulkowski-nie-zyje-scigal-ksiezy-pedofilow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Marek Su\u0142kowski nie \u017cyje. Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako \"\u0142owca pedofil\u00f3w\", pomaga\u0142 ofiarom ksi\u0119\u017cy", "date_published": "2023-02-06 14:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/12/1c/z29437487M,Nie-zyje-Marek-Sulkowski---lowca-pedofilow---Mial-.jpg\" vspace=\"2\" />Marek Waldemar Su\u0142kowski nie \u017cyje. Psycholog kliniczny i spo\u0142ecznik zwany przez media \"\u0142owc\u0105 pedofil\u00f3w\" zmar\u0142 30 stycznia w wieku 70 lat. Przyczyni\u0142 si\u0119 do skazania m.in. ksi\u0119dza Grzegorza K. z Tarchomina. Do warszawskiego Schroniska Na Paluchu trafi\u0142y cztery psy Su\u0142kowskiego. Je\u015bli nie zg\u0142osi si\u0119 po nie rodzina, b\u0119dzie mo\u017cna je adoptowa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29436795,strazacy-przyjechali-do-pozaru-garazu-w-srodku-znalezli-cialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Stra\u017cacy przyjechali do po\u017caru gara\u017cu, w \u015brodku znale\u017ali cia\u0142o kobiety. Pad\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa", "date_published": "2023-02-06 12:58:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/01/1c/z29366447M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cacy z woj. kujawsko-pomorskiego zostali wezwani do po\u017caru w przydomowym gara\u017cu. W \u015brodku znaleziono zw\u0142oki kobiety. Z ustale\u0144 \u015bledczych wynika, \u017ce to nie ogie\u0144 mia\u0142 by\u0107 przyczyn\u0105 \u015bmierci 36-latki. Policjanci zatrzymali bowiem m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa i wzniecenia po\u017caru.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29435394,willa-plus-i-srebrniki-czarnka-na-kosciele-w-rzeszowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Willa plus\" i \"Srebrniki Czarnka\" na ko\u015bciele w Rzeszowie. Policja ustala sprawc\u0119", "date_published": "2023-02-06 12:18:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/12/1c/z29436681M,-Willa-plus--i--Srebrniki-Czarnka--na-kosciele-w-R.jpg\" vspace=\"2\" />\"Willa plus\", \"Srebrniki Czarnka\", \"Okradacie dzieci\", \"Wstyd\" - takie s\u0142owa wypisa\u0142 kto\u015b na \u015bcianie budynku parafii pod wezwaniem b\u0142. ks. Jerzego Popie\u0142uszki w Rzeszowie. Mie\u015bci si\u0119 tam fundacja, kt\u00f3rej w listopadzie szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek przyzna\u0142 p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych dotacji. Proboszczem parafii jest ksi\u0105dz zamieszany w \"afer\u0119 podkarpack\u0105\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29435113,pogoda-kiedy-nadejdzie-ocieplenie-na-wiosne-nie-bedziemy-musieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Kiedy odpu\u015bci mr\u00f3z? Niebawem nawet 7 stopni C, zniknie te\u017c \u015bnieg", "date_published": "2023-02-06 08:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/12/1c/z29435173M,Odwilz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Siarczyste mrozy towarzyszy\u0107 nam b\u0119d\u0105 jeszcze przez kilka kolejnych dni. S\u0105 one wynikiem zimnego powietrza arktycznego nap\u0142ywaj\u0105cego z p\u00f3\u0142nocnego wschodu oraz rozleg\u0142ego wy\u017cu. Kiedy zatem przyjdzie ocieplenie? Okazuje si\u0119, \u017ce nie b\u0119dziemy musieli d\u0142ugo czeka\u0107. Prognozy wskazuj\u0105 na znacznie cieplejsz\u0105 drug\u0105 dekad\u0119 lutego, z temperaturami przekraczaj\u0105cymi nawet 7 st. C.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}