{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8654491,senat-stan-zdrowia-polakow-blisko-zapasci-najnizsze-naklady-na-zdrowie-w-europie.html", "title": "Senat: Stan zdrowia Polak\u00f3w blisko zapa\u015bci. Najni\u017csze nak\u0142ady na zdrowie w Europie", "date_published": "2023-02-06 14:23:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c4mktkuTURBXy84YmEzODAwOC04MzU1LTQ4M2EtOGY0Mi1hYjc0MjI2ZjQwNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stan zdrowia Polak\u00f3w jest bliski zapa\u015bci, a nak\u0142ady \u015brodk\u00f3w publicznych na zdrowie wynios\u0142y w 2020 r. tylko 4,69 proc. PKB. To najni\u017cszy odsetek w Europie \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek w Senacie na seminarium Zespo\u0142u Doradc\u00f3w Komisji Zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8654472,nowa-strategia-pge.html", "title": "PGE jest w prze\u0142omowym momencie. Sp\u00f3\u0142ka szykuje now\u0105 strategi\u0119", "date_published": "2023-02-06 13:58:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bQFktkuTURBXy9iOTRlODhjMC0zM2FiLTQyZTUtODY2NC0yYzc1NmQ4ZmQ2ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwa bloki gazowe po 700 MW w Elektrowni Dolna Odra rusz\u0105 pod koniec br. lub na wiosn\u0119 2024 r. - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceprezes PGE Ryszard Wasi\u0142ek. Doda\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka przymierza si\u0119 do nowej strategii, a w czwartek podpisze umow\u0119 na realizacj\u0119 bloku 800 MW w elektrowni w Rybniku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8654435,polska-rozczarowana-ke-chodzi-o-nowe-sankcje-na-rosje.html", "title": "Polska rozczarowana KE. Chodzi o nowe sankcje na Rosj\u0119", "date_published": "2023-02-06 13:15:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen miesi\u0105c temu zapowiedzia\u0142a na\u0142o\u017cenie nowych sankcji na Rosj\u0119 i Bia\u0142oru\u015b, ale jak dot\u0105d nie przedstawi\u0142a projektu. Polska jest tym rozczarowana. \u201eNie rozumiemy, dlaczego od miesi\u0105ca KE nie przedstawi\u0142a projektu\u201d \u2013 m\u00f3wi PAP Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8654433,izera-polska-fabryka-aut-elektrycznych-morawiecki.html", "title": "Kiedy powstanie  polska fabryka aut elektrycznych? Premier Morawiecki zabra\u0142 g\u0142os", "date_published": "2023-02-06 13:10:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RzWktkuTURBXy83NzkzZGUzNC04ODJjLTQ1MGUtYWJmMy04ODcyMmNiNGIyY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt jest na w\u0142a\u015bciwej \u015bcie\u017cce \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki, odpowiadaj\u0105c podczas konferencji prasowej w Dobieszowicach (woj. \u015bl\u0105skie) na pytanie o powstaj\u0105c\u0105 fabryk\u0119 polskich samochod\u00f3w elektrycznych Izera.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8654403,rosja-wkrotce-otrzyma-nowa-partie-dronow-z-iranu.html", "title": "Rosja wkr\u00f3tce otrzyma now\u0105 parti\u0119 dron\u00f3w z Iranu", "date_published": "2023-02-06 12:46:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja wykorzysta\u0142a przeciwko Ukrainie ok. 660 dron\u00f3w kamikadze Shahed i oczekuje na now\u0105 parti\u0119 bezza\u0142ogowc\u00f3w \u2013 donosi Ukrai\u0144ska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przedstawiciela ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego HUR Wadyma Skibickiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8654385,nizsze-ceny-biletow-premier-wskazal-termin-wdrozenia.html", "title": "Ni\u017csze ceny bilet\u00f3w. Premier wskaza\u0142 termin wdro\u017cenia", "date_published": "2023-02-06 12:31:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mw3ktkuTURBXy9mODI0Njk4Zi04NjQ3LTQ1NGItYTlhZS0zZmQ4ZTNmZTIzYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najp\u00f3\u017aniej do ko\u0144ca lutego ma zosta\u0107 wdro\u017cony nowy taryfikator bilet\u00f3w PKP zak\u0142adaj\u0105cy obni\u017cki cen - wskaza\u0142 w poniedzia\u0142ek na konferencji prasowej premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce ma nadziej\u0119, i\u017c bilety b\u0119d\u0105 kosztowa\u0142y tyle co w 2022 r.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8654375,welt-rosjanie-zdobywaja-zachodnie-towary.html", "title": "Nowe modele Mercedesa, iPhone'y. Mimo sankcji Rosjanie zdobywaj\u0105 zachodnie towary", "date_published": "2023-02-06 12:20:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CMUktkuTURBXy9lMDUwYmU4NS04Y2QzLTQ0YjAtOTExNS02ZTJmYmE3ZWFkNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Rosji, na kt\u00f3r\u0105 za atak na Ukrain\u0119 na\u0142o\u017cono szereg surowych sankcji ekonomicznych, nadal dost\u0119pnych jest wiele luksusowych produkt\u00f3w, kt\u00f3re powinny by\u0142y znikn\u0105\u0107 z tego rynku wiele miesi\u0119cy temu - od najnowszych urz\u0105dze\u0144 Apple po ostatnie modele Mercedesa. Jest to mo\u017cliwe dzi\u0119ki szarej strefie importu. To jedna z wa\u017cnych taktyk wojennych Putina \u2013 opisuje w poniedzia\u0142ek portal dziennika \u201eWelt\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8654370,stopy-procentowe-dariusz-filar-bledy-rpp.html", "title": "Stopy procentowe s\u0105 za niskie? By\u0142y cz\u0142onek RPP wskazuje 3 b\u0142\u0119dy obecnej Rady", "date_published": "2023-02-06 12:04:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ULjktkuTURBXy9lMzQzNGU0Yi1iNDgzLTQxOGUtOWRlZS05OTViZjZiZmJiZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powinni\u015bmy by\u0107 w tej chwili na poziomie zdecydowanie przewy\u017cszaj\u0105cym 7 proc. i w perspektywie widzie\u0107 doj\u015bcie poziomu do inflacji bazowej \u2013 tak o w\u0142a\u015bciwym poziomie g\u0142\u00f3wnej stopy procentowej m\u00f3wi Dariusz Filar, by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8654353,ke-unia-europejska-pomoze-turcji-po-trzesieniu-ziemi.html", "title": "KE: Unia Europejska pomo\u017ce Turcji po trz\u0119sieniu ziemi", "date_published": "2023-02-06 11:48:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQlktkuTURBXy9iODljZmJjMC03M2NhLTRlMjItYTUyMS05MzVjY2IxNTEwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unia Europejska wysy\u0142a zespo\u0142y poszukiwawczo-ratownicze do Turcji, kt\u00f3r\u0105 nawiedzi\u0142o pot\u0119\u017cne trz\u0119sienie ziemi. Na miejsce przyb\u0119d\u0105 ratownicy z Bu\u0142garii, Chorwacji, Czech, Francji, Grecji, Holandii, Polski i Rumunii - poda\u0142a Komisja Europejska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8654349,produkcja-aut-w-polsce-w-gore-o-10-proc-raport.html", "title": "Produkcja aut w Polsce w g\u00f3r\u0119 o ponad 10 proc. [RAPORT]", "date_published": "2023-02-06 11:45:18+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XvVktkuTURBXy80M2JlN2ZhOS05ODBiLTRkN2QtOTE2MS03MjJiNDg1ZmU5ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ubieg\u0142ym roku w Polsce wyprodukowano o 10,1 proc. samochod\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. Zarazem spad\u0142a sprzeda\u017c nowych aut osobowych; wyj\u0105tkiem by\u0142y segmenty premium+ i pojazd\u00f3w z nap\u0119dami alternatywnymi, w kt\u00f3rych odnotowano wzrosty - wynika z raportu nt. bran\u017cy motoryzacyjnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8654346,strategia-alior-bank-na-lata-2023-2024-roe-powyzej-13-proc-ci-ponizej-45-proc.html", "title": "Strategia Alior Banku na lata 2023-2024 zak\u0142ada m.in. ROE powy\u017cej 13 proc., C/I poni\u017cej 45 proc.", "date_published": "2023-02-06 11:42:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1d6ktkuTURBXy9kMzkwY2VkNC04ZTgzLTQwZmYtYmMzOS01ZjQxYzIxMDZjYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8654345,bezrobocie-styczen-mrips.html", "title": "5,5 proc. bezrobocia w styczniu. S\u0105 nowe szacunki MRiPS", "date_published": "2023-02-06 11:40:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyMktkuTURBXy9iYWEwZTZhMC0wOGQxLTRhOGEtOWNjNS1jNmVlNjBmYWFhYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacowana stopa bezrobocia w styczniu wynios\u0142a 5,5 proc.; to 0,3 pkt. proc. wi\u0119cej ni\u017c w grudniu - poda\u0142o Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8654344,gen-wieslaw-kukula-i-gen-maciej-klisz-mianowani-na-dowodcow.html", "title": "Gen. Wies\u0142aw Kuku\u0142a i gen. Maciej Klisz mianowani na dow\u00f3dc\u00f3w", "date_published": "2023-02-06 11:36:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmWktkuTURBXy9jMDRkYzI4MC03OTU0LTQyYTUtOTRhNC01ZmQ5MzY5MDRiNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 w poniedzia\u0142ek genera\u0142owi broni Wies\u0142awowi Kukule akt mianowania na stanowisko Dow\u00f3dcy Generalnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych, a genera\u0142owi brygady Maciejowi Kliszowi - na stanowisko Dow\u00f3dcy Wojsk Obrony Terytorialnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8654341,centrum-sejsmologiczne-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-o-magnitudzie-77.html", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji", "date_published": "2023-02-06 11:29:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2YktkuTURBXy9kOTNiNTQ1MS05YmQxLTQ5ZjMtYjdhYS02NjQwNTgxODM1NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W centralnej Turcji w poniedzia\u0142ek o godz. 13.24 czasu miejscowego (godz. 11.24 w Polsce) dosz\u0142o do kolejnego trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 7,7 - poinformowa\u0142o Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne (EMSC). W poniedzia\u0142ek nad ranem po\u0142udniowo-wschodni\u0105 Turcj\u0119 i p\u00f3\u0142nocn\u0105 Syri\u0119 nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 7,8, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o ponad 1,3 tys. os\u00f3b.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8654327,michal-wypij-i-jan-strzezek-porozumienie-agrounia.html", "title": "Micha\u0142 Wypij i Jan Strze\u017cek wyst\u0119puj\u0105 z Porozumienia. Pow\u00f3d? Sojusz z AgroUni\u0105", "date_published": "2023-02-06 11:14:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhtktkuTURBXy83YTk5MWIzNy1mYzg0LTRhNWEtYTRmYi0zOWE1MThjZWVjMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pose\u0142 Micha\u0142 Wypij oraz Jan Strze\u017cek poinformowali w poniedzia\u0142ek, \u017ce wraz z grup\u0105 m\u0142odych cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du wyst\u0105pili z Porozumienia w nast\u0119pstwie zawarcia przez to ugrupowanie sojuszu z AgroUni\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8654323,borys-pfr-ma-15-mld-zl-na-prefinansowanie-kpo-w-2023.html", "title": "Borys: PFR ma 15 mld z\u0142 na prefinansowanie KPO w 2023", "date_published": "2023-02-06 11:06:49+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8654320,kobiety-zakladanie-firm-raport.html", "title": "Co powstrzymuje kobiety przed zak\u0142adaniem firm? Dwa czynniki [RAPORT]", "date_published": "2023-02-06 11:02:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-rwktkuTURBXy8yYWNhMjAyNi01YWJlLTQxY2EtYjM5OC04MWRlZDA4NzIzN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja gospodarcza, brak pewno\u015bci siebie i sprecyzowanego planu to g\u0142\u00f3wne czynniki, kt\u00f3re powstrzymuj\u0105 kobiety przed za\u0142o\u017ceniem w\u0142asnego biznesu - wynika z raportu \u201eBizneswoman Roku: Przedsi\u0119biorczo\u015b\u0107 Polek \u2013 stres i obawy\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8654307,szwecja-patrioty-w-goeteborgu-to-strategiczne-miejsce.html", "title": "Szwecja rozlokowa\u0142a Patrioty w Goeteborgu. \"To strategiczne miejsce\"", "date_published": "2023-02-06 10:58:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UiVktkuTURBXy85MDZlN2ExMS1lNTY0LTRkZTYtYmYzMC1jMDk1ZTkzYWUyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwedzkie wojsko w poniedzia\u0142ek po raz pierwszy rozlokowa\u0142o rakietowy system obrony powietrznej Patriot poza baz\u0105, w porcie w Goeteborgu. Jak wskazano, jest to strategiczne miejsce, dok\u0105d przyp\u0142ywaj\u0105 statki zaopatruj\u0105ce w towary i paliwa Szwecj\u0119 oraz Finlandi\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8654304,prezes-pfr-w-okresie-6-miesiecy-inflacja-spadnie-ponizej-10-proc.html", "title": "Szef PFR: W okresie 6 miesi\u0119cy inflacja spadnie poni\u017cej 10 proc.", "date_published": "2023-02-06 10:54:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H2zktktTURBXy81MDM3YmU1My0zYjhhLTRjOWItYmVjZC1jMTdkOTRkM2FmYjYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Inflacja spadnie poni\u017cej 10 proc. w perspektywie najbli\u017cszych sze\u015bciu miesi\u0119cy - szacuje prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Pawe\u0142 Borys. Wydaje mi si\u0119, \u017ce idziemy w tym scenariuszu, kt\u00f3ry nazywam \u0142agodnym l\u0105dowaniem po ca\u0142ej serii kryzys\u00f3w - powiedzia\u0142 szef PFR.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8654302,ot-logistics-przedwstepna-umowa-sprzedazy-akcji-luka-rijeka.html", "title": "OT Logistics ma przedwst\u0119pn\u0105 umow\u0119 sprzeda\u017cy akcji Luka Rijeka za 26,34 mln euro", "date_published": "2023-02-06 10:53:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DtcktkuTURBXy84OTllYTg0Ni0zMWU2LTQwYmQtYjIxZC00NzJiOTQ4MjlmOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />OT Logistics zawar\u0142 z czesk\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105 Port Acquisitions warunkow\u0105 przedwst\u0119pn\u0105 umow\u0119 sprzeda\u017cy 25,38 proc. akcji Luka Rijeka (posiadanych przez OTL i Rubicon Partners Ventures ASI, pod warunkiem przeniesienia tych akcji z Rubicon na OTL), za \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 26,34 mln euro, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8654288,eurostat-sprzedaz-detaliczna-polska-grudzien.html", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna nad Wis\u0142\u0105 w g\u00f3r\u0119. Eurostat poda\u0142 dane za grudzie\u0144", "date_published": "2023-02-06 10:34:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Q1WktkuTURBXy9jYTU0OTJhNy1iYTY3LTRlZGQtYWMyNS1hMmYxZTc0NzcyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna wyr\u00f3wnana sezonowo w Polsce odnotowa\u0142a wzrost o 3 proc. r/r w grudniu 2022 r., poda\u0142 unijny urz\u0105d statystyczny Eurostat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8654285,kolejny-wzrost-cen-paliw-wiceminister-pojedyncze-przypadki.html", "title": "Kolejny wzrost cen paliw? Wiceminister: Pojedy\u0144cze przypadki", "date_published": "2023-02-06 10:29:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tDzktkuTURBXy81NTBmNGM4OC1iZjg4LTQxN2MtYTQxNC1iOGIxNmRjN2E3MGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na niekt\u00f3rych stacjach mo\u017ce b\u0119dzie dochodzi\u0142o do pojedynczych wypadk\u00f3w, gdzie ceny mog\u0105 znacz\u0105co wzrosn\u0105\u0107, b\u0119d\u0105 to przypadki odosobnione. Nie b\u0119dzie to sytuacja masowa \u2013 oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Karol Rabenda, odnosz\u0105c si\u0119 do unijnego embarga na import rosyjskich produkt\u00f3w z ropy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8654279,konta-mieszkaniowe-na-rzecz-dzieci-55-tys-rocznie.html", "title": "Konta mieszkaniowe na rzecz dzieci. Ile os\u00f3b skorzysta z nowego pomys\u0142u?", "date_published": "2023-02-06 10:19:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d zak\u0142ada, \u017ce liczba kont mieszkaniowych zak\u0142adanych na rzecz dzieci wyniesie w tym roku ok. 20 tys., a w latach nast\u0119pnych po ok. 55 tys. rocznie, \u0142\u0105cznie w latach 2023-2032 by\u0142oby ich 552 tys., wynika z oceny skutk\u00f3w regulacji (OSR) do projektu ustawy o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8654262,chiny-balon-ameryka-lacinska.html", "title": "Zaobserwowano kolejny chi\u0144ski balon. Pekin: S\u0142u\u017cy do zastosowa\u0144 cywilnych", "date_published": "2023-02-06 09:39:56+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo3ktkuTURBXy9kN2Q3YjUxMy02ZDgxLTRjZmYtOWE3NS1hMGUwZWFmNWRmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Balon widziany nad Ameryk\u0105 \u0141aci\u0144sk\u0105 r\u00f3wnie\u017c pochodzi z Chin i s\u0142u\u017cy do zastosowa\u0144 cywilnych \u2013 o\u015bwiadczy\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka MSZ w Pekinie Mao Ning. Wcze\u015bniej ameryka\u0144skie wojsko zestrzeli\u0142o podobny balon nad terytorium USA, oceniaj\u0105c go jako szpiegowski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8654252,premier-polska-nowy-ladu-swiatowy.html", "title": "Premier: Polska chce wzi\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142odpowiedzialno\u015b\u0107 za kszta\u0142towanie nowego \u0142adu \u015bwiatowego", "date_published": "2023-02-06 09:33:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A4UktkuTURBXy83Y2YyZDM1NC0wYjllLTQ4MGMtYjMxNS1hM2Y4ZjY2ZTc1MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest gotowa wzi\u0105\u0107 wsp\u00f3\u0142odpowiedzialno\u015b\u0107 za kszta\u0142towanie nowego \u0142adu \u015bwiatowego, w kt\u00f3rym nie b\u0119dzie miejsca dla rosyjskiego imperializmu; odbudowa Ukrainy jest warunkiem koniecznym bezpiecze\u0144stwa ca\u0142ej Europy - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8654248,nbp-bedzie-trudniej-o-kredyt-kryteria.html", "title": "B\u0119dzie trudniej o kredyt. NBP przewiduje dalsze zaostrzanie kryteri\u00f3w", "date_published": "2023-02-06 09:29:35+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyYktkuTURBXy9kMjM1NDA2Yy0xYWIzLTQ1MTMtOTllOC1mOTFjYTQ1ZWNmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W I kwartale 2023 r. banki przewiduj\u0105 dalsze zaostrzanie kryteri\u00f3w udzielania kredyt\u00f3w konsumpcyjnych i dla MSP oraz brak zmian polityki kredytowej w przypadku pozosta\u0142ych rodzaj\u00f3w kredyt\u00f3w - wynika z kwartalnej informacji NBP o sytuacji na rynku kredytowym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8653826,spor-o-ceny-firmy-i-prawnicy-chca-wypracowania-wspolnych-wytycznych.html", "title": "Sp\u00f3r o ceny. Firmy i prawnicy chc\u0105 wypracowania wsp\u00f3lnych wytycznych", "date_published": "2023-02-06 09:20:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/suQktkuTURBXy8xMmU1NWNkOS1lMzlhLTRiNmItODU3NS0xNTYwNTgzNmU2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firmy i prawnicy maj\u0105 zastrze\u017cenia do tego, jak Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w interpretuje przepisy dotycz\u0105ce prezentowania obni\u017cek. Nawo\u0142uj\u0105 o wypracowanie wsp\u00f3lnych wytycznych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8654240,isw-putin-unika-ryzykownych-decyzji-wojna-z-nato-bardzo-malo-prawdopodobna.html", "title": "ISW: Putin unika ryzykownych decyzji. Wojna z NATO \"bardzo ma\u0142o prawdopodobna\"", "date_published": "2023-02-06 09:15:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQEktkuTURBXy84NzQ4Y2ViZi1mMTY4LTQyMDAtOGVjNC04NzgzMTEzMjhmNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzia\u0142ania W\u0142adimira Putina pokazuj\u0105, \u017ce unika on ryzykownych decyzji, kt\u00f3re mog\u0142yby zagrozi\u0107 jego w\u0142adzy w Rosji lub wywo\u0142a\u0107 mi\u0119dzynarodow\u0105 eskalacj\u0119 konfliktu z Ukrain\u0105 \u2013 ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8654238,morawiecki-turcja-moze-liczyc-na-polske.html", "title": "Morawiecki: Turcja mo\u017ce liczy\u0107 na Polsk\u0119", "date_published": "2023-02-06 09:10:38+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SO-ktkuTURBXy9mNDdjOTNkOS03MGM1LTRmNzEtYjE3Zi03Y2QzNWMyOThjZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015blami i modlitw\u0105 jestem z rodzinami ofiar tragicznego trz\u0119sienia ziemi w po\u0142udniowej Turcji; w tych trudnych chwilach Turcja mo\u017ce liczy\u0107 na Polsk\u0119 - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Zapewni\u0142, \u017ce ratownicy z grupy HUSAR s\u0105 gotowy, by nie\u015b\u0107 pomoc w ka\u017cdej chwili.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8654235,trzesienie-ziemi-w-trucji-polscy-strazacy.html", "title": "Polscy stra\u017cacy pojad\u0105 do Turcji. Ankara przyj\u0119\u0142a pomoc Warszawy", "date_published": "2023-02-06 09:04:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gFpktkuTURBXy82YjUwOTJkZC1kNzc1LTRiZjAtODk0Yi05YzYxNWU0MWRjZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tureckie w\u0142adze zaakceptowa\u0142y ofert\u0119 pomocy ze strony polskich stra\u017cak\u00f3w w poszukiwaniu ofiar trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o ten kraj w poniedzia\u0142ek rano. Polska wy\u015ble grup\u0119 poszukiwawczo-ratownicz\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8654226,hipoteki-frankowe-ponad-14-proc-objetych-ugodami.html", "title": "Ile hipotek frankowych zosta\u0142o obj\u0119tych ugodami? Szacunki medialne", "date_published": "2023-02-06 09:01:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-eektkuTURBXy83YTE1YzQ5ZC0zOTU2LTQxNDYtOWZkZi03YjUwZDEzZTg2M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 14 proc. czynnego obecnie portfela hipotek frankowych zosta\u0142o obj\u0119tych ugodami z bankami, wynika z szacunk\u00f3w Business Insider Polska.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8653625,chatbot-gpt-openai-plany-subskrypcyjne.html", "title": "Pobawili\u015bcie si\u0119 Chatbotem? To teraz zap\u0142a\u0107cie", "date_published": "2023-02-06 08:53:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OI_ktkuTURBXy9hNjc1N2I3OC0yYjY5LTQ2YzctYjc2ZS1jZTBkYTQ3ZjE0MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po kilku tygodniach intensywnej promocji ChatGPT, firma OpenAI chce zacz\u0105\u0107 na nim zarabia\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8654202,kredyty-2-proc-na-mieszkanie-doplaty.html", "title": "Kredyty 2 proc. na mieszkanie. Wiadomo, ile mog\u0105 wynie\u015b\u0107 dop\u0142aty", "date_published": "2023-02-06 08:37:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d szacuje, \u017ce zostanie udzielonych 155 tys. kredyt\u00f3w ze sta\u0142ym oprocentowaniem na poziomie 2% do roku 2027r. na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 52,8 mld z\u0142. Kwota dop\u0142at do rat ma wynie\u015b\u0107 \u0142\u0105cznie 11 303 mln z\u0142, wynika z oceny skutk\u00f3w regulacji (OSR) do projektu ustawy o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8653846,oplaty-za-odpady-moga-wzrosnac.html", "title": "Op\u0142aty za odpady mog\u0105 wzrosn\u0105\u0107", "date_published": "2023-02-06 08:18:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VirktkuTURBXy82YjQ3OGI2Yi0zZGU1LTRhNGQtYWQ1My01MzQwMWU3YzQ2OTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeregulowanie systemu gospodarki odpadami komunalnymi, nadmiarowe wymogi w stosunku do tych unijnych czy kosztowne inwestycje dla cz\u0119\u015bci instalacji do przetwarzania odpad\u00f3w i zbyt kr\u00f3tkie vacatio legis \u2013 to g\u0142\u00f3wne zastrze\u017cenia przedstawicieli bran\u017cy odpadowej do rozporz\u0105dzenia ministra klimatu i \u015brodowiska z 28 grudnia 2022 r. w sprawie mechaniczno-biologicznego przetwarzania niesegregowanych (zmieszanych) odpad\u00f3w komunalnych (Dz.U. z 2023 r. poz. 56, dalej: rozporz\u0105dzenie MBP).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8653771,ulga-moze-byc-tez-na-witaminy-soczewki-i-plyn-do-dezynfekcji.html", "title": "Ulga mo\u017ce by\u0107 te\u017c na witaminy, soczewki i p\u0142yn do dezynfekcji", "date_published": "2023-02-06 08:10:58+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mg_ktkuTURBXy8yZTA0OTU5Zi01NTljLTQ3NDEtYWVlMC04YjBjYmQ0NTU2MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Osoba niepe\u0142nosprawna ma prawo odliczy\u0107 wydatki na zlecone przez lekarza witaminy i krople do oczu, je\u017celi s\u0105 one lekami w rozumieniu prawa farmaceutycznego, a tak\u017ce na soczewki kontaktowe twarde z preparatami do dezynfekcji \u2013 potwierdzi\u0142 dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8654186,trzesienie-ziemi-w-turcji-polska-zaproponowala-pomoc.html", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Polska zaproponowa\u0142a pomoc", "date_published": "2023-02-06 08:10:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SO-ktkuTURBXy9mNDdjOTNkOS03MGM1LTRmNzEtYjE3Zi03Y2QzNWMyOThjZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski zaproponowa\u0142 Turcji pomoc polskiej grupy poszukiwawczo-ratowniczej. Poinformowa\u0142 o tym w poniedzia\u0142ek na swoim profilu na Twitterze.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8654170,sobon-wytaki-socjalne-program-pis.html", "title": "PiS zwi\u0119kszy wydatki socjalne? Sobo\u0144: Przyjdzie czas na przedstawienie programu", "date_published": "2023-02-06 08:01:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cjktkuTURBXy9lZmMxYjEwOS1lMDk3LTQ5M2QtOTk5NC1jZTdkYzlkMzg1NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyjdzie czas na przedstawienie propozycji programowych - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 pytany, czy przed wyborami rz\u0105d PiS planuje znacz\u0105ce wydatki socjalne. Nie wykluczam ich, ale to na pewno nie b\u0119dzie jedyna propozycja - doda\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8653880,zastapienie-rosyjskiego-diesla-moze-byc-wyzwaniem-dla-europy.html", "title": "Zast\u0105pienie rosyjskiego diesla mo\u017ce by\u0107 wyzwaniem dla Europy", "date_published": "2023-02-06 07:59:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 analityk\u00f3w obawia si\u0119 skutk\u00f3w nowych sankcji wymierzonych w rosyjskie rafinerie, ale Orlen uspokaja, \u017ce na stacjach rewolucji nie b\u0119dzie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8654161,ft-ofensywa-rosji-na-ukrainie-w-ciagu-10-dni.html", "title": "Atak jest bliski. \"FT\" wskazuje termin du\u017cej ofensywy Rosji w Ukrainie", "date_published": "2023-02-06 07:57:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowa rosyjska ofensywa na du\u017c\u0105 skal\u0119 na Ukrainie mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 nawet w ci\u0105gu 10 dni - uwa\u017ca cytowany anonimowo przez &quot;Financial Times&quot; ukrai\u0144ski doradca wojskowy. Inni ukrai\u0144scy urz\u0119dnicy te\u017c m\u00f3wi\u0105, \u017ce atak jest bliski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8654155,wycofanie-gotowki-80-proc-polakow-nie-chce.html", "title": "Wycofanie got\u00f3wki? Polacy zabrali g\u0142os [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-02-06 07:53:17+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G11ktkuTURBXy9iMjBkNjZlNy1lOTBhLTRkYWUtOTdhNy0wYmMxZjNhZjJhMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 80 procent Polak\u00f3w nie chce, \u017ceby got\u00f3wka zosta\u0142a wycofana z obiegu \u2014 informuje w poniedzia\u0142ek Radio Zet, wskazuj\u0105c na sonda\u017c IBRiS przeprowadzony dla rozg\u0142o\u015bni.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8653801,data-wdrozenia-ksef-termin-zaplaty-i-rozliczenia-cit.html", "title": "MF chce przesun\u0105\u0107 termin zap\u0142aty i rozliczenia CIT oraz dat\u0119 wdro\u017cenia KSeF", "date_published": "2023-02-06 07:51:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kJWktkuTURBXy85NmJlYTkxNy04M2NiLTQ5ZmMtOGE5NC1lNDIxYjZkMjYxYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w rozwa\u017ca przesuni\u0119cie do 30 czerwca br. zar\u00f3wno terminu sk\u0142adania CIT-8, jak i terminu zap\u0142aty podatku za 2022 r. wykazanego w zeznaniu rocznym \u2013 potwierdzi\u0142 resort w odpowiedzi na pytanie DGP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8654150,kredyty-frankowe-ugody.html", "title": "Kredyty frankowe. Coraz wi\u0119cej ug\u00f3d bank\u00f3w z posiadaczami", "date_published": "2023-02-06 07:43:07+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ug\u00f3d, jakie banki zawieraj\u0105 z posiadaczami kredyt\u00f3w frankowych, szybko ro\u015bnie \u2013 wynika z danych, nades\u0142anych przez instytucje finansowe w odpowiedzi na pytania PAP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8654145,gddkia-drogi-szybkiego-ruchu-5000-km.html", "title": "5 tys. km ekspres\u00f3wek i autostrad. W tym roku p\u0119knie symboliczna granica", "date_published": "2023-02-06 07:34:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/czzktkuTURBXy9iYzg1Mjk0Ny03MjMwLTRjMDItYmU1OS05ZWYyZTJhZWU0NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku d\u0142ugo\u015b\u0107 sieci dr\u00f3g szybkiego ruchu, czyli autostrad i tras ekspresowych, przekroczy 5000 km - poinformowa\u0142 PAP rzecznik prasowy GDDKiA J\u0119drzej Puzy\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8654141,urlop-macierzynski-rodzicielski-podwyzki-powrot-do-pracy.html", "title": "Powr\u00f3t z urlopu macierzy\u0144skiego lub rodzicielskiego? Radca prawny: Mo\u017cliwe podwy\u017cki", "date_published": "2023-02-06 07:32:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w wracaj\u0105cych z urlopu: macierzy\u0144skiego, na warunkach urlopu macierzy\u0144skiego, rodzicielskiego, ojcowskiego, wychowawczego mo\u017cliwe pod warunkiem przyznania ich pod nieobecno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142a PAP radca prawny Monika Jurkiewicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8654134,zloty-kurs-euro-dolar.html", "title": "Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za euro i dolara? Z\u0142oty traci na warto\u015bci", "date_published": "2023-02-06 07:24:46+00:00", "description": "", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8654133,zestrzelenie-chinskiego-balonu-przez-usa.html", "title": "Zestrzelenie chi\u0144skiego balonu przez USA. Jest reakcja Pekinu", "date_published": "2023-02-06 07:23:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzbktkuTURBXy8wZjNmNzZiZi00OTg0LTQ3OGItOTViZS1mMzE0M2VjNDVkZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d chi\u0144ski wezwa\u0142 w poniedzia\u0142ek Waszyngton do powstrzymania si\u0119 od eskalowania napi\u0119cia lub podejmowania &quot;dalszych dzia\u0142a\u0144 szkodz\u0105cych chi\u0144skim interesom&quot;, po zestrzeleniu chi\u0144skiego balonu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8654132,cena-ropy-ropa-naftowa-drozeje.html", "title": "Ceny ropy id\u0105 w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2023-02-06 07:23:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 8 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie ros\u0142y, wzgl\u0119dem kursu otwarcia, o 0,35 proc., do 80,22 dol., a ropa WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku dro\u017ca\u0142a o 0,23 proc., do 73,55 dol. za bary\u0142k\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8654128,gen-wronski-f-16-ukraincy-panowanie-w-powietrzu.html", "title": "F-16 dla Kijowa to prze\u0142om? Genera\u0142: Ukrai\u0144cy uzyskaliby panowanie w powietrzu", "date_published": "2023-02-06 07:16:25+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGkktkuTURBXy9jODZiY2IxYy1jMTVhLTRhYzktODMyZi0xNjVjNzZkOGRkZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dostarczenie samolot\u00f3w F-16 wraz z wyposa\u017ceniem w odpowiednie rakiety spowoduje, \u017ce Ukrai\u0144cy uzyskaj\u0105, przynajmniej czasowe, panowanie w powietrzu - oceni\u0142 w rozmowie z PAP gen. Dariusz Wro\u0144ski, by\u0142y Szef Wojsk Aeromobilnych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8653865,nowe-pociski-dla-ukrainy.html", "title": "Nowe pociski dla Ukrainy. Mog\u0105 razi\u0107 cele odleg\u0142e nawet o 150 km", "date_published": "2023-02-06 07:13:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LfuktkuTURBXy9kNzQwZTkzOS1kZWFhLTQ3ZTgtODc4Yi0wOTdiNDUxMjhmYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie najpewniej dostarcz\u0105 obro\u0144com rakiety o zasi\u0119gu 150 km. Ale je\u015bli nie b\u0119dzie ich co najmniej kilka tysi\u0119cy, nie zmieni\u0105 los\u00f3w wojny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8654120,unimot-investments-lotos-terminale-pkn-orlen.html", "title": "Unimot Investments ma umow\u0119 nabycia Lotos Terminale od PKN Orlen", "date_published": "2023-02-06 07:11:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fSDktkuTURBXy8yN2NjNmYxOS1hNTI5LTQ4MGEtYTM1MS01ZTJlZGUyODdjYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unimot Investments zawar\u0142 z PKN Orlen przyrzeczon\u0105 warunkow\u0105 umow\u0119 nabycia 100% akcji Lotos Terminale w zwi\u0105zku ze spe\u0142nieniem si\u0119 wszystkich uzgodnionych warunk\u00f3w umowy przedwst\u0119pnej (zawartej w styczniu ub.r.), poda\u0142 Unimot.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8653891,stopy-procentowe-posiedzenie-rpp-luty.html", "title": "Co dalej ze stopami procentowymi?", "date_published": "2023-02-06 06:55:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nasza Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie p\u00f3jdzie \u015bladami ameryka\u0144skiego Fedu czy Europejskiego Banku Centralnego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8653926,antydepresanty-polska.html", "title": "Polak na antydepresantach zamiast u lekarza specjalisty", "date_published": "2023-02-06 06:49:27+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s5RktkuTURBXy8yNTZlODNmNC02MDk4LTRkMTYtODI5Mi1jN2JkYTMzZThkYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. liczba sprzedanych opakowa\u0144 by\u0142a o jedn\u0105 trzeci\u0105 wy\u017csza ni\u017c pi\u0119\u0107 lat wcze\u015bniej i przekroczy\u0142a 30 mln \u2013 wynika z danych firmy analitycznej PEX PharmaSequence, przygotowanych na pro\u015bb\u0119 DGP", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8654099,trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii.html", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2023-02-06 06:40:30+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oFuktkuTURBXy81YzUyNDk0NS03MjcxLTQ1OWMtYTQzYS1iNmU4MDRkZWYzODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 7,8, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek nad ranem nawiedzi\u0142o po\u0142udniowo-wschodni\u0105 Turcj\u0119 i p\u00f3\u0142nocn\u0105 Syri\u0119 wzros\u0142a do co najmniej 313 - poinformowa\u0142y lokalne w\u0142adze. Ponad 1000 os\u00f3b jest rannych. Bilans ofiar mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107. Trwa akcja ratunkowa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8652865,bill-gates-kolonizacja-marsa-pandemia-covid-19.html", "title": "Bill Gates o kolonizacji Marsa i byciu \u201etwarz\u0105\u201d pandemii Covid-19", "date_published": "2023-02-06 05:01:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EgxktkuTURBXy84ZTVjZGI4My00MmZjLTQ3MGItOGYzMy1hMzMxNjUxM2MxNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wywiadzie dla BBC Bill Gates podwa\u017cy\u0142 sens kolonizacji Marsa, kt\u00f3r\u0105 od lat lansuje Elon Musk. Zdaniem wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rcy Microsoftu finansowanie rozwoju szczepionek by\u0142o lepszym wykorzystaniem pieni\u0119dzy, ni\u017c wysy\u0142anie ludzi na Czerwon\u0105 Planet\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8652735,fuzje-i-przejecia-w-europejskiej-bankowosci.html", "title": "Fuzje i przej\u0119cia w europejskiej bankowo\u015bci", "date_published": "2023-02-06 05:01:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbSktkuTURBXy9kNGRkMGRkZS0yYWE4LTRhMDgtYjcxMi1kNGJiMDBkZWY4NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Praktyka gospodarcza ostatnich lat wyra\u017anie pokazuje, \u017ce sektor finansowy jest jednym z g\u0142\u00f3wnych obszar\u00f3w dokonywania fuzji i przej\u0119\u0107 na \u015bwiecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8652575,norwegia-fundusz-majatkowy-pomoc-dla-ukrainy.html", "title": "Norwegia chce wykorzysta\u0107 swoje bogactwo naftowe. Ma plan pomocy Ukrainie", "date_published": "2023-02-06 05:00:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p2cktkuTURBXy8yM2Y1YTk5Yi0yMWNkLTQzNTQtYWU1MS03YzYyZjg0NzVmNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Norwegia planuje wykorzysta\u0107 sw\u00f3j pa\u0144stwowy fundusz maj\u0105tkowy o warto\u015bci 1,3 biliona dolar\u00f3w, aby op\u0142aci\u0107 planowany d\u0142ugoterminowy program pomocy dla Ukrainy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8652062,najwieksi-producenci-kobaltu.html", "title": "Afryka\u0144ski dominator. Bez tego pa\u0144stwa za\u0142ama\u0142by si\u0119 rynek smartfon\u00f3w", "date_published": "2023-02-06 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sY6ktkuTURBXy9kYTYzMTc0Mi05OTU3LTRmMmYtYTMxZi1iMjkyZmJhMTZiNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest bardzo du\u017ce prawdopodobie\u0144stwo, \u017ce telefon, kt\u00f3ry trzymasz w r\u0119ku, zawdzi\u0119czasz jednemu z afryka\u0144skich pa\u0144stw \u2013 pisze Statista.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8652208,masowe-zwolnienia-big-tech.html", "title": "Co stanie si\u0119 z tysi\u0105cami pracownik\u00f3w zwolnionych z big tech\u00f3w?", "date_published": "2023-02-06 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EmAktkuTURBXy8yZmVhMzFkNS0xMGNlLTQ1MjktOWFiNi1iMjAzNWI5YTdiYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Masowe zwolnienia w wielkich sp\u00f3\u0142kach technologicznych sta\u0142y si\u0119 now\u0105 normalno\u015bci\u0105. Pytanie brzmi: gdzie trafi\u0105 ci wszyscy specjali\u015bci \u2013 pisze w artykule dla portalu Vox Rani Molla.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/galeria/8652039,jak-walczyc-z-mgla-mozgowa.html", "title": "Dokuczaj\u0105 ci roztargnienie i problemy koncentracj\u0105? Oto wskaz\u00f3wki, jak walczy\u0107 z mg\u0142\u0105 m\u00f3zgow\u0105", "date_published": "2023-02-06 05:00:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FKaktkuTURBXy8yOTdmNTBlNC02MzE1LTRhYTEtYTUxYS01Y2ZjYzNhM2EwZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mg\u0142a m\u00f3zgowa to powa\u017cny problem. Oto cztery podstawowe narz\u0119dzia do walki z ni\u0105, kt\u00f3re znacznie zwi\u0119ksz\u0105 twoj\u0105 produktywno\u015b\u0107 i poprawi\u0105 samopoczucie \u2013 pisze w artykule dla CNBC neurobiolog Tara Swart.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}