{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/zdrowie-6-objawow-cukrzycy-typu-ii-ktore-chorzy-ignoruja-6729107?source=rss", "title": "Sze\u015b\u0107 najcz\u0119\u015bciej ignorowanych objaw\u00f3w cukrzycy typu II. \"S\u0105 trudne do zauwa\u017cenia\"", "date_published": "2023-02-06 14:55:54+00:00", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 najcz\u0119\u015bciej ignorowanych objaw\u00f3w cukrzycy typu II. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-8n1gdr-stan-przedcukrzycowy-u-coraz-wiekszej-liczny-ludzi-na-swiecie-5630975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyt\u0142aczaj\u0105ce zm\u0119czenie, zwi\u0119kszone pragnienie, cz\u0119stsze oddawanie moczu, utrata wagi, sw\u0119dzenie w okolicy narz\u0105d\u00f3w p\u0142ciowych czy d\u0142ugie gojenie si\u0119 ran, to sze\u015b\u0107 objaw\u00f3w cukrzycy typu II, kt\u00f3rych nie nale\u017cy ignorowa\u0107 - wskazuje ekspert brytyjskiej organizacji charytatywnej Diabetes UK na \u0142amach portalu Independent.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radni-pis-chca-szukac-odpowiednika-willi-plus-w-warszawskim-magistracie-6728956?source=rss", "title": "Radni PiS chc\u0105 szuka\u0107 odpowiednika \"willi plus\" w warszawskim magistracie", "date_published": "2023-02-06 14:28:36+00:00", "description": "<img alt=\"Radni PiS chc\u0105 szuka\u0107 odpowiednika \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qm1tfb-warszawscy-radni-pis-na-konferencji-prasowej-6729126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni radni Prawa i Sprawiedliwo\u015bci domagaj\u0105 si\u0119 od prezydenta Warszawy informacji o funduszach przekazanych z bud\u017cetu miasta fundacjom i stowarzyszeniom. Chc\u0105 te\u017c dowiedzie\u0107 si\u0119, jakie lokale s\u0105 wynajmowane tym organizacjom po, ich zdaniem, preferencyjnych cenach. Trudno oprze\u0107 si\u0119 wra\u017ceniu, \u017ce dzia\u0142ania radnych maj\u0105 na celu \"przykrycie\" reporta\u017cu dziennikarzy tvn24.pl \"Willa Plus. Publiczne pieni\u0105dze dla organizacji bliskich PiS\". Dziennikarze opisali, jak minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek wyposa\u017cy\u0142 organizacje w bardzo drogie nieruchomo\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-taksowkarz-bez-prawa-jazdy-zatrzymany-na-postoju-6729140?source=rss", "title": "Taks\u00f3wkarz bez prawa jazdy zatrzymany na postoju", "date_published": "2023-02-06 14:27:05+00:00", "description": "<img alt=\"Taks\u00f3wkarz bez prawa jazdy zatrzymany na postoju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cd5enf-taksowkarz-bez-prawa-jazdy-zatrzymany-w-gdyni-6729149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inspektorzy z Inspekcji Transportu Drogowego w Gda\u0144sku skontrolowali jednego z kierowc\u00f3w taks\u00f3wek. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna w og\u00f3le nie powinien siada\u0107 za kierownic\u0119. M\u0119\u017cczyzna ma zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w, ale nie mia\u0142 te\u017c wa\u017cnej licencji, a dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 - jako taks\u00f3wkarz - wyrejestrowa\u0142 ponad dekad\u0119 temu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tarnowskie-gory-pijany-kierowca-wiozl-autobusem-60-osob-6729051?source=rss", "title": "Pijany kierowca wi\u00f3z\u0142 autobusem kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 to dzieci", "date_published": "2023-02-06 14:17:13+00:00", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca wi\u00f3z\u0142 autobusem kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 to dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o0vb31-pijany-kierowca-autobusu-zostal-zatrzymany-6729031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie akcji \"Trze\u017awy poranek\" policjanci z tarnog\u00f3rskiej drog\u00f3wki zatrzymali nietrze\u017awego kierowc\u0119 autobusu, kt\u00f3ry przewozi\u0142 kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. - Z czego wi\u0119kszo\u015b\u0107 stanowi\u0142y dzieci i m\u0142odzie\u017c szkolna - informuj\u0105 funkcjonariusze. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 niemal 1,5 promila alkoholu w organizmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-bral-zaliczki-za-wynajem-mieszkania-a-pozniej-znikal-zatrzymany-apel-policji-gdzie-sie-zglaszac-6728926?source=rss", "title": "Wielu oszukanych, ten sam przest\u0119pca. Bra\u0142 zaliczki za wynajem mieszkania, a p\u00f3\u017aniej znika\u0142", "date_published": "2023-02-06 14:16:59+00:00", "description": "<img alt=\"Wielu oszukanych, ten sam przest\u0119pca. Bra\u0142 zaliczki za wynajem mieszkania, a p\u00f3\u017aniej znika\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aq88fs-zatrzymany-mezczyzna-6728933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robert Szumiata, oficer prasowy \u015br\u00f3dmiejskiej policji poinformowa\u0142 o zatrzymaniu 33-latka podejrzanego o oszustwa przy wynajmie mieszka\u0144. M\u0119\u017cczyzna poprzez jeden z popularnych portali internetowych zamieszcza\u0142 og\u0142oszenia, bra\u0142 zaliczki za wynajem lokalu, a p\u00f3\u017aniej znika\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-skazany-na-kare-smierci-leonard-taylor-ma-zostac-stracony-za-zabicie-28-latki-i-jej-dzieci-6729039?source=rss", "title": "Za zamordowanie dziewczyny i trojga jej dzieci jutro ma otrzyma\u0107 \u015bmiertelny zastrzyk. Twierdzi, \u017ce jest niewinny", "date_published": "2023-02-06 13:40:33+00:00", "description": "<img alt=\"Za zamordowanie dziewczyny i trojga jej dzieci jutro ma otrzyma\u0107 \u015bmiertelny zastrzyk. Twierdzi, \u017ce jest niewinny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-arjb97-leonard-taylor-6729065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2004 roku w domu na przedmie\u015bciach Saint Louis znaleziono cia\u0142a 28-letniej Angeli Rowe i trojga jej dzieci. Ustalono, \u017ce wszystkie ofiary zgin\u0119\u0142y w wyniku postrzelenia. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 aresztowano Leonarda Taylora. Cztery lata p\u00f3\u017aniej m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 wyrok \u015bmierci, kt\u00f3ry teraz ma zosta\u0107 wykonany. Skazany utrzymuje jednak, \u017ce nie pope\u0142ni\u0142 przypisywanej mu zbrodni, informuje \"Newsweek\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-37-latek-kopal-nagrobek-matki-swojej-bylej-partnerki-plyta-przygniotla-mu-noge-6729100?source=rss", "title": "Pabianice. Kopa\u0142 nagrobek matki swojej by\u0142ej partnerki. P\u0142yta przygniot\u0142a mu nog\u0119", "date_published": "2023-02-06 13:39:11+00:00", "description": "<img alt=\"Pabianice. Kopa\u0142 nagrobek matki swojej by\u0142ej partnerki. P\u0142yta przygniot\u0142a mu nog\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jcj2s-mezczyzna-utknal-na-cmentarzu-zostal-zatrzymany-przez-policje-6729118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma 37 lat i - jak przekazuje policja w Pabianicach (woj. \u0142\u00f3dzkie) - ju\u017c drugi raz zniewa\u017cy\u0142 miejsce poch\u00f3wku matki swojej by\u0142ej partnerki. - Tym razem wandal kopn\u0105\u0142 p\u0142yt\u0119 nagrobn\u0105 tak, \u017ce spad\u0142a ona na jego nog\u0119 - relacjonuj\u0105 funkcjonariusze. Unieruchomiony na miejscu zdarzenia m\u0119\u017cczyzna zadzwoni\u0142 po pomoc. Razem z pogotowiem, na miejsce przyjecha\u0142a policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-obfite-opady-sniegu-samochody-utknely-w-zaspach-6728908?source=rss", "title": "Obfite opady \u015bniegu we W\u0142oszech, samochody utkn\u0119\u0142y w zaspach", "date_published": "2023-02-06 13:27:53+00:00", "description": "<img alt=\"Obfite opady \u015bniegu we W\u0142oszech, samochody utkn\u0119\u0142y w zaspach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ajllgu-wlochy-6728981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mocno sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem w weekend w \u015brodkowych W\u0142oszech. W miejscowo\u015bci Castelluccio auta ugrz\u0119z\u0142y w zaspach, konieczna by\u0142a interwencja stra\u017cak\u00f3w. W kolejnych dniach gro\u017ana aura nie odpu\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tczew-84-latka-w-srodku-nocy-poprosila-o-pomoc-policjanci-zlokalizowali-i-usuneli-usterke-rozpalili-w-piecu-6728937?source=rss", "title": "84-latka w \u015brodku nocy poprosi\u0142a o pomoc. Policjanci \"zlokalizowali i usun\u0119li usterk\u0119\", rozpalili w piecu", "date_published": "2023-02-06 13:15:11+00:00", "description": "<img alt=\"84-latka w \u015brodku nocy poprosi\u0142a o pomoc. Policjanci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e9khvm-piec-ogien-6729072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziwne odg\u0142osy zaniepokoi\u0142y 84-letni\u0105 mieszkank\u0119 powiatu tczewskiego, wi\u0119c zadzwoni\u0142a na numer alarmowy. Na miejsce pojechali policjanci, kt\u00f3rzy nie tylko znale\u017ali \u017ar\u00f3d\u0142o d\u017awi\u0119k\u00f3w, ale i rozpalili kobiecie w piecu, bo sama nie by\u0142a w stanie. W mieszkaniu by\u0142o bardzo zimno.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-najpierw-byla-kolizja-pozniej-mialy-pasc-strzaly-policja-na-miejscu-6728963?source=rss", "title": "Najpierw by\u0142a kolizja, p\u00f3\u017aniej \"w stron\u0119 kierowcy mia\u0142y pa\u015b\u0107 strza\u0142y\". Policja: na miejscu pracuj\u0105 kryminalni", "date_published": "2023-02-06 13:10:17+00:00", "description": "<img alt=\"Najpierw by\u0142a kolizja, p\u00f3\u017aniej \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5p9bz8-sledztwo-ws-usilowania-zabojstwa-ucznia-szkoly-podstawowej-w-radomiu-zdj-ilustracyjne-6623655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu w Krakowie dosz\u0142o do kolizji dw\u00f3ch samochod\u00f3w. Jak informuje policja, ze zg\u0142oszenia wynika\u0142o, \u017ce po zdarzeniu \"w stron\u0119 kierowcy jednego z tych pojazd\u00f3w mia\u0142y pa\u015b\u0107 strza\u0142y z broni palnej\". Okoliczno\u015bci zdarzenia s\u0105 ustalane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-na-stanowiskach-dowodczych-w-wojsku-polskim-wieslaw-kukula-na-dowodca-generalny-rodzajow-sil-zbrojnych-maciej-klisz-dowodca-wojsk-obrony-terytorialnej-6728979?source=rss", "title": "Zmiany na stanowiskach dow\u00f3dczych w Wojsku Polskim. Prezydent wr\u0119czy\u0142 nominacje Wies\u0142awowi Kukule i Maciejowi Kliszowi", "date_published": "2023-02-06 13:07:03+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany na stanowiskach dow\u00f3dczych w Wojsku Polskim. Prezydent wr\u0119czy\u0142 nominacje Wies\u0142awowi Kukule i Maciejowi Kliszowi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yvczn0-andrzej-duda-mianowal-generala-wieslawa-kukule-na-stanowisko-dowodcy-generalnego-rodzajow-sil-zbrojnych-6728993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wr\u0119czy\u0142 genera\u0142owi broni Wies\u0142awowi Kukule akt mianowania na stanowisko Dow\u00f3dcy Generalnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych, a genera\u0142owi brygady Maciejowi Kliszowi nominacj\u0119 na stanowisko Dow\u00f3dcy Wojsk Obrony Terytorialnej. Podczas uroczysto\u015bci Duda powiedzia\u0142, \u017ce \"podstawowym zadaniem kadry dow\u00f3dczej jest uformowa\u0107 polskie Si\u0142y Zbrojne w taki spos\u00f3b, aby nikomu nie przysz\u0142o do g\u0142owy, \u017ce mo\u017cna zaatakowa\u0107 Rzeczpospolit\u0105\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/australia-katastrofa-samolotu-ktory-lecial-do-gaszenia-pozaru-ranni-piloci-6728996?source=rss", "title": "Boeing lecia\u0142 do gaszenia po\u017caru, rozbi\u0142 si\u0119 w parku narodowym", "date_published": "2023-02-06 12:58:56+00:00", "description": "<img alt=\"Boeing lecia\u0142 do gaszenia po\u017caru, rozbi\u0142 si\u0119 w parku narodowym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0wesxk-boeing-737-coulson-aviation-nad-miastem-monrovia-w-kalifornii-6729047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch pilot\u00f3w trafi\u0142o szpitala po tym, jak Boeing 737 rozbi\u0142 si\u0119 w Australii Zachodniej. Maszyna lecia\u0142a do gaszenia po\u017caru.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/brzesc-kujawski-palil-sie-przydomowy-garaz-w-srodku-znalezli-cialo-36-latki-zarzut-zabojstwa-dla-partnera-kobiety-6728597?source=rss", "title": "Pali\u0142 si\u0119 przydomowy gara\u017c, w \u015brodku znale\u017ali cia\u0142o 36-latki. Zarzut zab\u00f3jstwa dla partnera kobiety", "date_published": "2023-02-06 12:56:09+00:00", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 przydomowy gara\u017c, w \u015brodku znale\u017ali cia\u0142o 36-latki. Zarzut zab\u00f3jstwa dla partnera kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4fe2yn-w-ogniu-stanal-przydomowy-garaz-6726425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Rejonowa we W\u0142oc\u0142awku postawi\u0142a zarzut zab\u00f3jstwa i spowodowania po\u017caru, kt\u00f3ry mia\u0142 na celu zatarcie \u015blad\u00f3w zbrodni. To efekt po\u017caru przydomowego gara\u017cu w Brze\u015bciu Kujawskim (woj. kujawsko-pomorskie), gdzie stra\u017cacy odnale\u017ali cia\u0142o 36-latki. Podejrzanym jest partner kobiety.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/badania-otylosc-a-alzheimer-wywoluja-podobne-zmiany-w-mozgu-6728882?source=rss", "title": "Oty\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 podobne zmiany w m\u00f3zgu jak choroba Alzheimera. Najnowsze wyniki bada\u0144", "date_published": "2023-02-06 12:15:17+00:00", "description": "<img alt=\"Oty\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce wywo\u0142ywa\u0107 podobne zmiany w m\u00f3zgu jak choroba Alzheimera. Najnowsze wyniki bada\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie017d93cf1a3bbc5ef81b0756400aa093-naukowcy-z-kliniki-mayo-przeanalizowali-3-5-tys-mozgow-by-ustalic-co-powoduje-alzheimera-3807757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wykazali\u015bmy, \u017ce istnieje podobie\u0144stwo mi\u0119dzy m\u00f3zgami os\u00f3b oty\u0142ych i os\u00f3b z chorob\u0105 Alzheimera\" - uwa\u017caj\u0105 naukowcy z McGill University w Montrealu. Przeanalizowani oni ponad 1300 skan\u00f3w m\u00f3zgu, a wyniki ich bada\u0144 zosta\u0142y w\u0142a\u015bnie opublikowane na \u0142amach najnowszego wydania czasopisma naukowego Journal of Alzheimer\u2019s Disease.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-pilot-pis-przegrywa-glosowanie-w-komisji-projekt-ustawy-trafi-do-wysluchania-publicznego-6728863?source=rss", "title": "PiS przegrywa g\u0142osowanie w komisji. Projekt ustawy Lex pilot zawieszony do wys\u0142uchania publicznego", "date_published": "2023-02-06 12:00:22+00:00", "description": "<img alt=\"PiS przegrywa g\u0142osowanie w komisji. Projekt ustawy Lex pilot zawieszony do wys\u0142uchania publicznego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ig8ddz-lex-pilot-w-sejmowej-komisji-przyspieszenie-dzialan-ktore-maja-zmienic-wynik-wyborow/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie wys\u0142uchanie publiczne w sprawie Lex pilot. Pos\u0142owie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci przegrali g\u0142osowanie w trakcie obrad sejmowej komisji cyfryzacji, innowacyjno\u015bci i nowoczesnych technologii. Na komisji - wobec r\u00f3wnej liczby g\u0142os\u00f3w za i przeciw - zdecydowa\u0142 g\u0142os przewodnicz\u0105cego. Je\u017celi przepisy rz\u0105dowego projektu wejd\u0105 w \u017cycie, operatorzy p\u0142atnej telewizji b\u0119d\u0105 musieli obowi\u0105zkowo udost\u0119pnia\u0107, na pierwszych miejscach listy, jedynie pi\u0119\u0107 kana\u0142\u00f3w telewizji rz\u0105dowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kolo-zaginiecie-andzeliki-rutkowskiej-darczynca-proponuje-70-tysiecy-nagrody-za-informacje-w-sprawie-zaginiecia-z-1997-roku-6728802?source=rss", "title": "10-letnia And\u017celika posz\u0142a si\u0119 bawi\u0107 i znikn\u0119\u0142a. Anonimowy darczy\u0144ca wyznacza nagrod\u0119", "date_published": "2023-02-06 11:58:25+00:00", "description": "<img alt=\"10-letnia And\u017celika posz\u0142a si\u0119 bawi\u0107 i znikn\u0119\u0142a. Anonimowy darczy\u0144ca wyznacza nagrod\u0119\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lovfod-andzelika-zaginela-gdy-miala-10-lat-6728944/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142o\u017cy\u0142a kurtk\u0119 i powiedzia\u0142a mamie, \u017ce idzie si\u0119 pobawi\u0107. Tamtego dnia - 31 stycznia 1997 roku -najbli\u017csi widzieli And\u017celik\u0119 Rutkowsk\u0105, 10-letni\u0105 wtedy dziewczynk\u0119\u00a0z Ko\u0142a w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim po raz ostatni. Anonimowy darczy\u0144ca wyznaczy\u0142 w\u0142a\u015bnie wysok\u0105 nagrod\u0119 za informacje, kt\u00f3re pozwol\u0105 rozwi\u0105za\u0107 zagadk\u0119 sprzed 26 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-rusza-proces-16-dzialaczy-demokratycznych-6728868?source=rss", "title": "Rusza proces 16 hongko\u0144skich dzia\u0142aczy demokratycznych", "date_published": "2023-02-06 11:57:28+00:00", "description": "<img alt=\"Rusza proces 16 hongko\u0144skich dzia\u0142aczy demokratycznych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9knhdj-hongkong-6728879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hongkongu ruszy\u0142 proces 16 dzia\u0142aczy demokratycznych, zatrzymanych w styczniu 2021 roku i oskar\u017conych o zmow\u0119 w celu dokonania przewrotu. Oskar\u017cenie zosta\u0142o oparte na mocy przepis\u00f3w bezpiecze\u0144stwa pa\u0144stwowego narzuconych miastu przez w\u0142adze w Pekinie. Zdaniem zachodnich obserwator\u00f3w, proces b\u0119dzie testem dla niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa w Hongkongu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-patrioty-rozlokowane-w-porcie-w-goeteborgu-6728826?source=rss", "title": "Szwedzkie Patrioty po raz pierwszy poza baz\u0105. Zosta\u0142y rozlokowane w porcie", "date_published": "2023-02-06 11:52:55+00:00", "description": "<img alt=\"Szwedzkie Patrioty po raz pierwszy poza baz\u0105. Zosta\u0142y rozlokowane w porcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oiwjgl-szwecja-patrioty-6728904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szwedzkie wojsko rozlokowa\u0142o rakietowy system obrony powietrznej Patriot w porcie w Goeteborgu. To pierwszy raz, kiedy  szwedzkie Patrioty zosta\u0142y rozstawione poza baz\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/grodzisk-mazowiecki-policja-szuka-poszkodowanego-w-bojce-6728400?source=rss", "title": "B\u00f3jka w Grodzisku Mazowieckim. Maj\u0105 sprawc\u00f3w, ale szukaj\u0105... poszkodowanego", "date_published": "2023-02-06 11:38:54+00:00", "description": "<img alt=\"B\u00f3jka w Grodzisku Mazowieckim. Maj\u0105 sprawc\u00f3w, ale szukaj\u0105... poszkodowanego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bcw730-sprawe-bada-policja-5752865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Grodziska Mazowieckiego zamie\u015bcili w sieci informacj\u0119 o poszukiwaniu osoby, kt\u00f3ra zosta\u0142a poszkodowana w b\u00f3jce. Domniemani sprawcy zostali ju\u017c zatrzymani.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/katowice/rybnik-kopalnia-chwalowice-zarzuty-dla-czterech-pracownikow-dozoru-po-wypadku-zginal-jeden-gornik-dwoch-zostalo-rannych-6728715?source=rss", "title": "Kopalnia Chwa\u0142owice. Zgin\u0105\u0142 jeden g\u00f3rnik, dw\u00f3ch zosta\u0142o rannych. Czterech pracownik\u00f3w dozoru z zarzutami", "date_published": "2023-02-06 11:03:55+00:00", "description": "<img alt=\"Kopalnia Chwa\u0142owice. Zgin\u0105\u0142 jeden g\u00f3rnik, dw\u00f3ch zosta\u0142o rannych. Czterech pracownik\u00f3w dozoru z zarzutami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0v07cm-zatrzymanie-pracownikow-dozoru-w-zwiazku-z-wypadkiem-w-kopalni-6728644/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterech pracownik\u00f3w dozoru z kopalni Chwa\u0142owice w Rybniku (\u015al\u0105skie) zosta\u0142o zatrzymanych w zwi\u0105zku z wypadkiem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o tam w listopadzie 2021 roku. Jeden g\u00f3rnik zgin\u0105\u0142, a dw\u00f3ch innych zosta\u0142o rannych po tym, jak przerwaniu uleg\u0142a podziemna tama izolacyjna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pogoda-sie-poprawila-ale-wciaz-jest-smiertelnie-niebezpiecznie-tatry-poczekaja-6728623?source=rss", "title": "Pogoda si\u0119 poprawi\u0142a, ale wci\u0105\u017c jest \u015bmiertelnie niebezpiecznie. \"Tatry poczekaj\u0105\"", "date_published": "2023-02-06 11:02:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda si\u0119 poprawi\u0142a, ale wci\u0105\u017c jest \u015bmiertelnie niebezpiecznie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o31c71-kasprowy-wierch-widok-na-swinice-6022023-ok-godz-1050-6728611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warunki do w\u0119dr\u00f3wek w Tatrach i Karkonoszach wci\u0105\u017c s\u0105 bardzo trudne, nawet mimo poprawy pogody. Ratownicy g\u00f3rscy podali, \u017ce z uwagi na ostatnie opady i porywisty wiatr pokrywa \u015bnie\u017cna jest bardzo s\u0142abo zwi\u0105zana. Tatrza\u0144ski Park Narodowy do odwo\u0142ania zamkn\u0105\u0142 szlaki, w Karkonoszach te najbardziej niebezpieczne tak\u017ce pozostaj\u0105 nieczynne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-siedem-osob-oskarzonych-o-sutenerstwo-prokuratura-grupa-kierowali-polka-i-rosjanin-6728550?source=rss", "title": "Siedem os\u00f3b oskar\u017conych o sutenerstwo. Prokuratura: grup\u0105 kierowa\u0142a Polka i Rosjanin", "date_published": "2023-02-06 10:55:27+00:00", "description": "<img alt=\"Siedem os\u00f3b oskar\u017conych o sutenerstwo. Prokuratura: grup\u0105 kierowa\u0142a Polka i Rosjanin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p5qh9h-grupa-dzialala-w-kilku-miastach-polski-6728527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko siedmiu osobom, kt\u00f3re - zdaniem prokuratury - czerpa\u0142y korzy\u015bci z nierz\u0105du. Oskar\u017ceni odpowiedz\u0105 te\u017c za pranie pieni\u0119dzy i handel narkotykami, g\u0142\u00f3wnie mefedronem. Pi\u0119cioro z nich jest aresztowanych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/trzcinsk-siwialka-dachowal-podczas-wyprzedzania-niemowle-i-czteroletnie-dziecko-w-szpitalu-6728615?source=rss", "title": "Dachowa\u0142 podczas wyprzedzania. Niemowl\u0119 i czteroletnie dziecko w szpitalu", "date_published": "2023-02-06 10:55:04+00:00", "description": "<img alt=\"Dachowa\u0142 podczas wyprzedzania. Niemowl\u0119 i czteroletnie dziecko w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-hjpih5-dachowal-podczas-wyprzedzania-dwojka-malych-dzieci-trafila-do-szpitala-6728618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 222 pomi\u0119dzy Trzci\u0144skiem a Siwia\u0142k\u0105 (woj. pomorskie). W wyniku dachowania samochodu osobowego do szpitala trafi\u0142o pi\u0119ciomiesi\u0119czne niemowl\u0119 i czteroletnie dziecko.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-w-centrum-miasta-zaginal-24-latek-policja-i-ratownicy-wodni-znalezli-jego-cialo-koniec-poszukiwan-bartosza-6728551?source=rss", "title": "W centrum Wroc\u0142awia zagin\u0105\u0142 24-latek. Policja i ratownicy odnale\u017ali jego cia\u0142o w Odrze", "date_published": "2023-02-06 10:23:28+00:00", "description": "<img alt=\"W centrum Wroc\u0142awia zagin\u0105\u0142 24-latek. Policja i ratownicy odnale\u017ali jego cia\u0142o w Odrze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7j2k8f-w-odrze-odnaleziono-cialo-24-latka-6729166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 poszukiwania zaginionego 24-latka, kt\u00f3ry z pi\u0105tku na sobot\u0119 bawi\u0142 si\u0119 w centrum Wroc\u0142awia. 24-latek zd\u0105\u017cy\u0142 skontaktowa\u0107 si\u0119 z partnerk\u0105, informuj\u0105c j\u0105, \u017ce wraca do domu, ale ostatecznie tam nie dotar\u0142. \u015alad urywa si\u0119 w okolicy Most\u00f3w Pomorskich i to w\u0142a\u015bnie w tamtym miejscu s\u0142u\u017cby ratownicze odnalaz\u0142y w poniedzia\u0142ek jego cia\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-mieszkancy-wczuli-won-gazu-w-bloku-policja-zatrzymala-22-latka-podejrzanego-o-zniszczenie-dwoch-licznikow-na-klatce-schodowej-6728585?source=rss", "title": "Mieszka\u0144cy wyczuli wo\u0144 gazu. Policja: 22-latek zniszczy\u0142 dwa liczniki w bloku", "date_published": "2023-02-06 10:09:10+00:00", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy wyczuli wo\u0144 gazu. Policja: 22-latek zniszczy\u0142 dwa liczniki w bloku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s80f7f-22-latek-odpowie-za-sprowadzenie-bezposredniego-niebezpieczenstwa-6728583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 22-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o zniszczenie licznik\u00f3w na klatce schodowej w jednym z blok\u00f3w w Lublinie. Dosz\u0142o do rozszczelnienia instalacji. S\u0142u\u017cby powiadomili mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy wyczuli wo\u0144 gazu. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zolwin-dwa-samochody-zderzyly-sie-czolowo-na-oblodzonej-drodze-6728542?source=rss", "title": "Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo. \"Droga by\u0142a oblodzona\"", "date_published": "2023-02-06 10:07:45+00:00", "description": "<img alt=\"Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ctidog-dwa-samochody-zderzyly-sie-w-zolwinie-6728590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dw\u00f3ch pojazd\u00f3w dosz\u0142o pod Brwinowem. Samochody zderzy\u0142y si\u0119 czo\u0142owo, na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Droga po kt\u00f3rej si\u0119 porusza\u0142y by\u0142a oblodzona.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-premier-mateusz-morawiecki-albo-zwyciestwo-rosji-i-kleska-zachodu-albo-renesans-zachodniej-cywilizacji-6728481?source=rss", "title": "Premier Morawiecki: albo zwyci\u0119stwo Rosji i kl\u0119ska Zachodu, albo renesans zachodniej cywilizacji", "date_published": "2023-02-06 09:24:40+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Morawiecki: albo zwyci\u0119stwo Rosji i kl\u0119ska Zachodu, albo renesans zachodniej cywilizacji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z78723-premier-mateusz-morawiecki-6728483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wsp\u00f3\u0142praca Europy z Rosj\u0105 wydawa\u0142a si\u0119 tania i efektywna, dop\u00f3ki W\u0142adimir Putin nie wystawi\u0142 pe\u0142nego rachunku - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, \"trzy dekady drzemki Zachodu zbli\u017cy\u0142y nas do ko\u0144ca naszej historii\", lecz \"bomby spadaj\u0105ce na Kij\u00f3w sprawi\u0142y, \u017ce wolny \u015bwiat si\u0119 wybudzi\u0142, oby na dobre\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/puchaly-zderzenie-dwoch-samochodow-na-s8-duze-utrudnienia-6728439?source=rss", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w na S8. Du\u017ce utrudnienia", "date_published": "2023-02-06 08:55:52+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w na S8. Du\u017ce utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iyqlyx-zderzenie-dwoch-samochodow-na-s8-przy-puchalach-6728446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia dosz\u0142o na S8, na wysoko\u015bci Pucha\u0142. Bra\u0142y w nim udzia\u0142 dwa samochody, kt\u00f3re stoj\u0105 na lewym pasie. Tworzy si\u0119 du\u017cy korek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/izrael-armia-przeprowadzila-nalot-na-oboz-dla-uchodzcow-zgineli-bojownicy-palestynscy-6728328?source=rss", "title": "Izraelska armia przeprowadzi\u0142a nalot na ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w. Zgin\u0119li Palesty\u0144czycy", "date_published": "2023-02-06 08:35:23+00:00", "description": "<img alt=\"Izraelska armia przeprowadzi\u0142a nalot na ob\u00f3z dla uchod\u017ac\u00f3w. Zgin\u0119li Palesty\u0144czycy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-etnc0u-izrael-palestyna-6728276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119ciu uzbrojonych bojownik\u00f3w palesty\u0144skich zgin\u0119\u0142o w starciu z \u017co\u0142nierzami izraelskimi w obozie dla uchod\u017ac\u00f3w Akabat D\u017caber w pobli\u017cu Jerycha na Zachodnim Brzegu Jordanu - poinformowali przedstawiciele w\u0142adz Izraela. Izraelska armia o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce celem operacji by\u0142o zatrzymanie os\u00f3b podejrzanych o pr\u00f3b\u0119 ataku na restauracj\u0119 na terenie \u017cydowskiego osiedla.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/kozlow-szlachecki-zderzenie-dwoch-aut-jedna-osoba-nie-zyje-6728347?source=rss", "title": "Tragiczny wypadek pod Sochaczewem. Nie \u017cyje jedna osoba", "date_published": "2023-02-06 08:32:31+00:00", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod Sochaczewem. Nie \u017cyje jedna osoba \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hd7x8w-tragiczny-wypadek-pod-sochaczewem-6728341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w niedziel\u0119 w wypadku pod Sochaczewem. Jak informuje stra\u017c po\u017carna, dosz\u0142o tam do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych. Szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia wyja\u015bni policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-syria-silne-trzesienie-ziemi-kilkupietrowy-budynek-zawalil-sie-nagranie-6728320?source=rss", "title": "Zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia, run\u0105\u0142 kilkupi\u0119trowy budynek. Nagranie", "date_published": "2023-02-06 08:00:30+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrz\u0119s\u0142a si\u0119 ziemia, run\u0105\u0142 kilkupi\u0119trowy budynek. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-676k3r-budynek-zawalenie-sklej-6728339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Silne trz\u0119sienie ziemi doprowadzi\u0142o do ogromnych zniszcze\u0144 w Turcji. Na opublikowanym nagraniu wida\u0107 moment zawalenia si\u0119 kilkupi\u0119trowego budynku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/fundusz-patriotyczny-pieniadze-na-nieruchomosci-trafily-do-organizacji-zwiazanych-z-pis-6728228?source=rss", "title": "Nie tylko Czarnek. Kolejny resort przekazuje pieni\u0105dze na zakup nieruchomo\u015bci", "date_published": "2023-02-06 07:59:24+00:00", "description": "<img alt=\"Nie tylko Czarnek. Kolejny resort przekazuje pieni\u0105dze na zakup nieruchomo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-iczlzr-piotr-glinski-6728242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko z resortu edukacji trafiaj\u0105 pieni\u0105dze do organizacji zbli\u017conych do Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, przeznaczane na zakup nowych nieruchomo\u015bci. Dotacje p\u0142yn\u0105 tak\u017ce z Funduszu Patriotycznego, kt\u00f3ry podlega ministrowi kultury - informuje \"Rzeczpospolita\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wolica-sniatycka-palil-sie-dom-w-srodku-strazacy-znalezli-cialo-mezczyzny-i-elementy-amunicji-wezwano-saperow-6728309?source=rss", "title": "Pali\u0142 si\u0119 dom. W \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny i elementy amunicji", "date_published": "2023-02-06 07:54:08+00:00", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 dom. W \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny i elementy amunicji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m34uzo-budynek-stanal-w-ogniu-nad-ranem-6728300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car domu w miejscowo\u015bci Wolica \u015aniatycka (woj. lubelskie). W \u015brodku stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o starszego m\u0119\u017cczyzny i elementy amunicji. Na miejsce wezwano saper\u00f3w. Przyczyny po\u017caru wyja\u015bnia\u0107 b\u0119dzie policja pod nadzorem prokuratury.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/nowosci-na-hbo-max-luty-2023-co-obejrzec-w-lutym-6726313?source=rss", "title": "Nowo\u015bci na HBO Max. Co obejrze\u0107 w lutym?", "date_published": "2023-02-06 07:52:15+00:00", "description": "<img alt=\"Nowo\u015bci na HBO Max. Co obejrze\u0107 w lutym?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t0l6p1-amber-heard-i-johnny-depp-5732177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Luty jest miesi\u0105cem wielu nowo\u015bci filmowych i serialowych na HBO Max, ale swoj\u0105 premier\u0119 b\u0119d\u0105 mie\u0107 tak\u017ce trzy dokumenty, m.in. \"Johny Depp kontra Amber Heard\". Widzowie mog\u0105 liczy\u0107 te\u017c na kontynuacje swoich ulubionych produkcji, takich jak \"The Last of Us\". Co warto obejrze\u0107 w tym miesi\u0105cu?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nozownik-napadl-na-sklep-w-markach-policja-zatrzymala-podejrzewanego-6728321?source=rss", "title": "No\u017cownik napad\u0142 na sklep w Markach. Policja zatrzyma\u0142a podejrzewanego", "date_published": "2023-02-06 07:47:49+00:00", "description": "<img alt=\"No\u017cownik napad\u0142 na sklep w Markach. Policja zatrzyma\u0142a podejrzewanego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-moegl1-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-podejrzanego-o-napad-na-sklep-zdjecie-ilustracyjne-6728326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    No\u017cownik napad\u0142 w pi\u0105tek na sklep w Markach i rani\u0142 dwie osoby. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w niedziel\u0119 popo\u0142udniu. W poniedzia\u0142ek us\u0142yszy zarzuty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-na-polczynskiej-zapalila-sie-ciezarowka-6728224?source=rss", "title": "Na Po\u0142czy\u0144skiej zapali\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka. \"By\u0142a ca\u0142a obj\u0119ta p\u0142omieniami\"", "date_published": "2023-02-06 06:54:26+00:00", "description": "<img alt=\"Na Po\u0142czy\u0144skiej zapali\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z64cip-pozar-ciezarowki-przy-polczynskiej-6728200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ci\u0119\u017car\u00f3wka zapali\u0142a si\u0119 w poniedzia\u0142ek rano na Po\u0142czy\u0144skiej. Pojazd by\u0142 ca\u0142y obj\u0119ty p\u0142omieniami. Na miejscy pracowa\u0142a stra\u017c po\u017carna, policja oraz pogotowie ratunkowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/stanowcze-slowa-papieza-franciszka-o-kryminalizacji-osob-lgbt-6728164?source=rss", "title": "Franciszek: kryminalizacja homoseksualizmu to problem, kt\u00f3rego nie mo\u017cna ignorowa\u0107", "date_published": "2023-02-06 06:50:41+00:00", "description": "<img alt=\"Franciszek: kryminalizacja homoseksualizmu to problem, kt\u00f3rego nie mo\u017cna ignorowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8fq0oy-papiez-franciszek-6728161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek stwierdzi\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce przepisy kryminalizuj\u0105ce osoby spo\u0142eczno\u015bci LGBT s\u0105 grzechem i niesprawiedliwo\u015bci\u0105, poniewa\u017c \"B\u00f3g kocha i towarzyszy osobom homoseksualnym\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/porozumienie-i-agrounia-magdalena-sroka-zielone-swiatlo-dla-wspolpracy-6728141?source=rss", "title": "\"Zielone \u015bwiat\u0142o\" dla wsp\u00f3\u0142pracy Porozumienia z AgroUni\u0105", "date_published": "2023-02-06 06:43:36+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3lm0o-magdalena-sroka-5725149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Porozumienia Magdalena Sroka poinformowa\u0142a, \u017ce od Zarz\u0105du Krajowego partii otrzyma\u0142a \"zielone \u015bwiat\u0142o\" w zakresie wsp\u00f3\u0142pracy z Micha\u0142em Ko\u0142odziejczakiem i AgroUni\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-utrudnienia-na-drugiej-linii-metra-pociagi-kursuja-na-skroconej-trasie-6728230?source=rss", "title": "Utrudnienia na drugiej linii metra. Poci\u0105gi kursowa\u0142y na skr\u00f3conej trasie", "date_published": "2023-02-06 06:43:34+00:00", "description": "<img alt=\"Utrudnienia na drugiej linii metra. Poci\u0105gi kursowa\u0142y na skr\u00f3conej trasie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jn8oiy-awaria-na-stacji-metra-zdjecie-ilustracyjne-6090338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyn\u0105 utrudnie\u0144 by\u0142a awaria rozjazdu za stacj\u0105 Bemowo. Pojawi\u0142a si\u0119 oko\u0142o godziny 7. Poci\u0105gi kursowa\u0142y na skr\u00f3conej trasie Br\u00f3dno \u2013 Ksi\u0119cia Janusza. O godzinie 7.45 ruch zosta\u0142 wznowiony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-602-przejasnienia-na-niebie-od-5-do-3-stopni-na-termometrach-6728110?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 6.02. Przeja\u015bnienia na niebie, od -5 do 3 stopni na termometrach", "date_published": "2023-02-06 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 6.02. Przeja\u015bnienia na niebie, od -5 do 3 stopni na termometrach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie339bdcc39c9185baa0d6cd4e4283433a-w-ciagu-dnia-pojawia-sie-przejasnienia-4551195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek w wielu regionach kraju b\u0119dzie pochmurny, ale jest szansa na przeja\u015bnienia. Miejscami mo\u017ce jeszcze popr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg. Temperatura maksymalna wyniesie od -5 do 3 stopni Celsjusza. Warunki biometeorologiczne b\u0119d\u0105 neutralne w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-602-za-chmur-sprobuje-wyjrzec-slonce-miejscami-5-stopni-6728110?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 6.02. Za chmur spr\u00f3buje wyjrze\u0107 s\u0142o\u0144ce. Miejscami -5 stopni", "date_published": "2023-02-06 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 6.02. Za chmur spr\u00f3buje wyjrze\u0107 s\u0142o\u0144ce. Miejscami -5 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie339bdcc39c9185baa0d6cd4e4283433a-w-ciagu-dnia-pojawia-sie-przejasnienia-4551195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek w wielu regionach kraju b\u0119dzie pochmurny, ale jest szansa na przeja\u015bnienia. Miejscami mo\u017ce jeszcze popr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg. Temperatura maksymalna wyniesie od -5 do 3 stopni Celsjusza. Warunki biometeorologiczne b\u0119d\u0105 neutralne w ca\u0142ym kraju.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}