[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polexit? Ci, co marz\u0105 o cz\u0142onkostwie w UE, dziwi\u0105 si\u0119. \"Takie argumenty s\u0105 przyjmowane ze zdziwieniem\"", "description": "<img alt=\"Polexit? Ci, co marz\u0105 o cz\u0142onkostwie w UE, dziwi\u0105 si\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o9ln06-loska-7373927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powracaj\u0105ce w naszym kraju rozwa\u017cania na temat ewentualnego polexitu s\u0105\u00a0w krajach aspiruj\u0105cych do cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej traktowane jak niedorzeczno\u015b\u0107. Mieszka\u0144cy Ukrainy, Gruzji, Albanii czy Bia\u0142orusi od lat marz\u0105 o byciu cz\u0119\u015bci\u0105 zjednoczonej Europy. Jak m\u00f3wi ukrai\u0144ska deputowana, chodzi o bezpiecze\u0144stwo, poszanowanie prawa i porz\u0105dek, kt\u00f3ry pozwala zachodnim demokracjom rozwija\u0107 si\u0119, a ich mieszka\u0144com \u017cy\u0107 w spokoju.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/polexit-ci-co-marza-o-czlonkostwie-w-ue-dziwia-sie-takie-argumenty-sa-przyjmowane-ze-zdziwieniem-7373908?source=rss", "date_published": "2023-10-03T20:05:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a03 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a03 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5ba2s-eurojackpot-4729989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorkowym losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. W Polsce odnotowano wygran\u0105 czwartego stopnia w wysoko\u015bci 95\u00a0390,50\u00a0z\u0142otych. Kumulacja ro\u015bnie do 170 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/eurojackpot-wyniki-z-dnia-031023-liczby-z-ostatniego-losowania-7373906?source=rss", "date_published": "2023-10-03T19:45:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alert RCB. \"Unikaj otwartych przestrzeni, zabezpiecz dobytek\"", "description": "<img alt=\"Alert RCB. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0of6s-alert-rcb-7373907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    RCB przes\u0142a\u0142o sw\u00f3j SMS-owy alert do odbiorc\u00f3w przebywaj\u0105cych w cz\u0119\u015bci kraju. Ostrze\u017cenie dotyczy silnego wiatru i ma obowi\u0105zywa\u0107 przez ca\u0142\u0105 noc.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-unikaj-otwartych-przestrzeni-zabezpiecz-dobytek-7373883?source=rss", "date_published": "2023-10-03T19:39:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny wypadek pod Wysokiem Mazowieckiem. Zgin\u0105\u0142 13-letni rowerzysta", "description": "<img alt=\"Tragiczny wypadek pod Wysokiem Mazowieckiem. Zgin\u0105\u0142 13-letni rowerzysta \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v0w8od-smiertelne-potracenie-rowerzysty-pod-wysokiem-mazowieckiem-7373881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    13-letni rowerzysta zgin\u0105\u0142 we wtorek wieczorem w wypadku na drodze krajowej numer 66 mi\u0119dzy Wysokiem Mazowieckiem a Zambrowem - poinformowa\u0142a podlaska policja.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wysokie-mazowieckie-kierowca-audi-smiertelnie-potracil-13-letniego-rowerzyste-7373879?source=rss", "date_published": "2023-10-03T19:38:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ulubiona weekendowa rozrywka Polak\u00f3w coraz dro\u017csza", "description": "<img alt=\"Ulubiona weekendowa rozrywka Polak\u00f3w coraz dro\u017csza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ob2tmx-shutterstock_643473778-7020264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2016 roku zorganizowanie skromnego grilla kosztowa\u0142o 33,70 z\u0142, a w 2023 roku to ju\u017c wydatek 55,80 z\u0142. To wzrost o 65 procent - wynika z danych portalu DlaHandlu. Mateusz Walczak postanowi\u0142 sprawdzi\u0107, jak zmienia\u0142y si\u0119 ceny podstawowych produkt\u00f3w na grilla. Niekt\u00f3re z nich wzros\u0142y nawet o po\u0142ow\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/grill-ile-kosztuje-kielbasa-chleb-piwo-sok-musztarda-keczup-porownanie-cen-7373807?source=rss", "date_published": "2023-10-03T19:23:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samorz\u0105dy czekaj\u0105 na pieni\u0105dze z KPO, a teraz jeszcze straci\u0142y dost\u0119p do \u015brodk\u00f3w z funduszu sp\u00f3jno\u015bci", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105dy czekaj\u0105 na pieni\u0105dze z KPO, a teraz jeszcze straci\u0142y dost\u0119p do \u015brodk\u00f3w z funduszu sp\u00f3jno\u015bci\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ydobsx-tracz-7373808/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pieni\u0105dze z funduszu sp\u00f3jno\u015bci s\u0105 na wyci\u0105gni\u0119cie r\u0119ki. Wystarczy, \u017ce rz\u0105d spe\u0142ni warunki wynikaj\u0105ce z naszej obecno\u015bci w Unii Europejskiej. Bruksela informuje, \u017ce do tej pory to si\u0119 nie wydarzy\u0142o. Wci\u0105\u017c nie mamy te\u017c dost\u0119pu do \u015brodk\u00f3w z funduszu odbudowy. Co przez to tracimy?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/samorzady-czekaja-na-pieniadze-z-kpo-a-teraz-jeszcze-stracily-dostep-do-srodkow-z-funduszu-spojnosci-7373572?source=rss", "date_published": "2023-10-03T18:53:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Syn Joe Bidena nie przyzna\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie do nielegalnego posiadania broni", "description": "<img alt=\"Syn Joe Bidena nie przyzna\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie do nielegalnego posiadania broni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wpfoh-hunter-biden-7373697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hunter Biden, syn prezydenta USA Joe Bidena, nie przyzna\u0142 si\u0119 w czasie wtorkowego posiedzenia s\u0105du do nielegalnego posiadania broni. Hunter Biden jest pierwszym synem przyw\u00f3dcy USA, kt\u00f3ry otrzyma\u0142 zarzuty federalne. W przypadku uznania go za winnego, grozi mu do 25 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-syn-prezydenta-joe-bidena-hunter-biden-nie-przyznal-sie-przed-sadem-do-nielegalnego-posiadania-broni-7373691?source=rss", "date_published": "2023-10-03T18:53:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zasiej\u0105 chmury i zamkn\u0105 szko\u0142y. Tak zamierzaj\u0105 walczy\u0107 z zanieczyszczonym powietrzem", "description": "<img alt=\"Zasiej\u0105 chmury i zamkn\u0105 szko\u0142y. Tak zamierzaj\u0105 walczy\u0107 z zanieczyszczonym powietrzem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7n699o-zanieczyszczone-powietrze-w-kuala-lumpur-zdjecie-pogladowe-7373825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Malezja zamierza walczy\u0107 o czyste powietrze. W\u0142adze s\u0105 zdania, \u017ce za bardzo z\u0142\u0105 jako\u015b\u0107 powietrza odpowiada nap\u0142yw dymu z po\u017car\u00f3w, wzniecanych w s\u0105siednich krajach. Maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce deszcz, kt\u00f3ry pojawi si\u0119 po zasianiu chmur, poprawi sytuacj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/malezja-zasieja-chmury-i-zamkna-szkoly-tak-zamierzaja-walczyc-z-zanieczyszczonym-powietrzem-7373814?source=rss", "date_published": "2023-10-03T18:53:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdula o aferze wizowej: Po\u017cary si\u0119 zdarzaj\u0105. Ale tutaj znaleziono stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy je wzniecaj\u0105", "description": "<img alt=\"Gdula o aferze wizowej: Po\u017cary si\u0119 zdarzaj\u0105. Ale tutaj znaleziono stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy je wzniecaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5mqtja-03-1925-fpf-cl-0016-7373735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie chodzi o to, \u017ce s\u0105 jacy\u015b nielegalni imigranci w Europie. To si\u0119 zdarza. Tak jak si\u0119 zdarzaj\u0105 po\u017cary. Natomiast tutaj jest sytuacja zupe\u0142nie innego poziomu. To jest tak, \u017ce znaleziono stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy rozniecaj\u0105 po\u017cary. To jest du\u017co powa\u017cniejsza sprawa - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" Maciej Gdula z Nowej Lewicy, komentuj\u0105c afer\u0119 wizow\u0105. Pawe\u0142 Zalewski z Trzeciej Drogi stwierdzi\u0142, \u017ce trzeba rozliczy\u0107 \"wszystkich, kt\u00f3rzy doprowadzili do niekontrolowanego dost\u0119pu do strefy Schengen\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-wizowa-debata-w-parlamencie-europejskim-pawel-zalewski-i-maciej-gdula-komentuja-w-faktach-po-faktach-w-tvn24-7373794?source=rss", "date_published": "2023-10-03T18:43:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Rz\": Powsta\u0142y wytyczne w sprawie aborcji. Ale PiS boi si\u0119, \u017ce zaszkodzi\u0142yby w kampanii wyborczej", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7yna2v-ministerstwo-zdrowia-7284087/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 powo\u0142any przez ministra zdrowia opracowa\u0142 wytyczne dotycz\u0105ce aborcji, zgodnie z kt\u00f3rymi zagro\u017cenie zdrowia psychicznego kobiety by\u0142oby uznawane za przes\u0142ank\u0119 umo\u017cliwiaj\u0105c\u0105 przerwanie ci\u0105\u017cy - we wtorek informuje \"Rzeczpospolita\". Wed\u0142ug informacji dziennika wytyczne te nie zosta\u0142y jednak dot\u0105d przyj\u0119te z powodu sprzeciwu dzia\u0142aczy pro-life i obawy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, \u017ce temat aborcji zaszkodzi\u0142by jej w kampanii wyborczej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prawo-aborcyjne-powstaly-nowe-wytyczne-ale-pis-boi-sie-ze-zaszkodzilyby-w-kampanii-wyborczej-rzeczpospolita-7373576?source=rss", "date_published": "2023-10-03T18:36:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zjecha\u0142a na przeciwleg\u0142y pas ruchu i uderzy\u0142a w autobus\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gkan3u-zderzenie-hondy-i-autobusu-miejskiego-7373748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Targ\u00f3wku kieruj\u0105ca hond\u0105 z nieznanych przyczyn zjecha\u0142a na przeciwleg\u0142y pas i uderzy\u0142a w autobus miejski w zatoczce przystankowej. Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Oba pojazdy s\u0105 uszkodzone. Policja prowadzi czynno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-samochodu-osobowego-z-autobusem-na-targowku-kierujaca-trafila-do-szpitala-7373709?source=rss", "date_published": "2023-10-03T18:03:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostrzegaj\u0105 przed hukiem i dymem. Dwa dni \u0107wicze\u0144 obronnych", "description": "<img alt=\"Ostrzegaj\u0105 przed hukiem i dymem. Dwa dni \u0107wicze\u0144 obronnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-sxy5od-4-i-5-pazdziernika-w-zyrardowie-odbeda-sie-cwiczenia-obronne-7372965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy \u017byrardowa i okolic (Mazowsze) przez dwa dni: 4 i 5 pa\u017adziernika mog\u0105 us\u0142ysze\u0107 huk i zobaczy\u0107 dym. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa zapowiada w tym terminie \u0107wiczenia obronne z u\u017cyciem pirotechniki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zyrardow-alert-rcb-4-i-5-pazdziernika-cwiczeni-obronne-z-uzyciem-pirotechniki-7372984?source=rss", "date_published": "2023-10-03T17:20:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: Rosyjskie jednostki Sztorm Z pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 batalion\u00f3w karnych. Podobne tworzy\u0142 po pora\u017ckach Stalin", "description": "<img alt=\"Reuters: Rosyjskie jednostki Sztorm Z pe\u0142ni\u0105 rol\u0119 batalion\u00f3w karnych. Podobne tworzy\u0142 po pora\u017ckach Stalin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x3bb7t-rosyjscy-zolnierze-7373345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijani rekruci, niesubordynowani \u017co\u0142nierze i skaza\u0144cy s\u0105 w\u015br\u00f3d setek os\u00f3b, kt\u00f3re zosta\u0142y wcielone do rosyjskich pododdzia\u0142\u00f3w Sztorm Z - informuje agencja Reutera. Jej dziennikarze rozmawiali z kilkunastoma rosyjskimi \u017co\u0142nierzami tych jednostek. Z ich zezna\u0144 wynika, \u017ce pe\u0142ni\u0105 one rol\u0119 batalion\u00f3w karnych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/reuters-rosyjskie-jednostki-sztorm-z-pelnia-role-batalionow-karnych-7373466?source=rss", "date_published": "2023-10-03T17:14:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Slalom przez trzy pasy\" trasy S8. Nagranie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cxhpyd-niebezpieczny-manewr-na-s8-7373199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczny manewr zarejestrowa\u0142a kamerka samochodowa kierowcy, kt\u00f3ry jecha\u0142  w pi\u0105tek tras\u0105 S8. Pasem wy\u0142\u0105czonym z ruchu wymin\u0105\u0142 go inny kieruj\u0105cy. \"Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej uderzy\u0142by we mnie, jecha\u0142 z tak\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105, \u017ce nie mia\u0142 szans na zatrzymanie si\u0119 - czytamy w opisie zdarzenia, zamieszczonym pod nagraniem na platformie X, na profilu u\u017cytkownika \"Bandyci drogowi\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-niebezpieczny-manewr-na-trasie-s8-nagranie-7373155?source=rss", "date_published": "2023-10-03T17:13:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 4.10. Noc mo\u017ce przynie\u015b\u0107 burze. Za dnia pochmurno i deszczowo", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 4.10. Noc mo\u017ce przynie\u015b\u0107 burze. Za dnia pochmurno i deszczowo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6j7dh1-burze-nocne-pioruny-7253527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W nocy w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce zagrzmie\u0107. \u015aroda przyniesie nam zmienne zachmurzenie i przelotne opady deszczu. Na termometrach zobaczymy do 20 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-410-noc-moze-przyniesc-burze-za-dnia-pochmurno-i-deszczowo-7373582?source=rss", "date_published": "2023-10-03T17:10:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 4.10. Noc przyniesie burze. Za dnia pochmurno i deszczowo", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 4.10. Noc przyniesie burze. Za dnia pochmurno i deszczowo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6j7dh1-burze-nocne-pioruny-7253527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W nocy w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce zagrzmie\u0107. \u015aroda przyniesie nam zmienne zachmurzenie i przelotne opady deszczu. Na termometrach zobaczymy do 20 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-410-noc-przyniesie-burze-za-dnia-pochmurno-i-deszczowo-7373582?source=rss", "date_published": "2023-10-03T17:10:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zado\u015b\u0107uczynienie dla firmy za negatywn\u0105 opini\u0119 w internecie. Jest uchwa\u0142a", "description": "<img alt=\"Zado\u015b\u0107uczynienie dla firmy za negatywn\u0105 opini\u0119 w internecie. Jest uchwa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zaxew3-laptop-zakupy-online-7194786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoba prawna mo\u017ce domaga\u0107 si\u0119 finansowego zado\u015b\u0107uczynienia za naruszenie d\u00f3br osobistych od osoby prywatnej, kt\u00f3ra zamie\u015bci\u0142a opini\u0119 w internecie \u2013 wynika z wtorkowej uchwa\u0142y S\u0105du Najwy\u017cszego. Proces, w zwi\u0105zku z kt\u00f3rym S\u0105d Apelacyjny w Gda\u0144sku zada\u0142 pytanie SN, zosta\u0142 wytoczony przez firm\u0119 sprzedaj\u0105c\u0105 pompy ciep\u0142a osobie, kt\u00f3ra zamie\u015bci\u0142a w internecie negatywn\u0105 opini\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/uchwala-sadu-najwyzszego-firma-moze-domagac-sie-zadoscuczynienia-za-negatywna-opinie-w-internecie-7373475?source=rss", "date_published": "2023-10-03T16:33:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy PiS ignoruj\u0105 pytania o maj\u0105tek \u017cony premiera. \"Nie apeluj\u0119, \u017ceby pani opublikowa\u0142a sw\u00f3j maj\u0105tek\"", "description": "<img alt=\"Politycy PiS ignoruj\u0105 pytania o maj\u0105tek \u017cony premiera. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3j34v9-pupiec-7373472/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie milkn\u0105 komentarze po ustaleniach dziennikarzy Onetu w sprawie maj\u0105tku Iwony Morawieckiej. Premier Mateusz Morawiecki obieca\u0142, \u017ce ujawni nie tylko sw\u00f3j maj\u0105tek, ale tak\u017ce \u017cony, czego nie uczyni\u0142. PiS szefa rz\u0105du broni i uwa\u017ca, \u017ce zrobi\u0142 wszystko, co trzeba. Rz\u0105dz\u0105cy albo nie dopuszczaj\u0105 pyta\u0144 dziennikarzy w tej sprawie, albo staraj\u0105 si\u0119 je ignorowa\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/politycy-pis-ignoruja-pytania-o-majatek-zony-premiera-nie-apeluje-zeby-pani-opublikowala-swoj-majatek-7373479?source=rss", "date_published": "2023-10-03T16:04:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia na kolei. Awaria urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem na stacji Sulej\u00f3wek Mi\u0142osna", "description": "<img alt=\"Utrudnienia na kolei. Awaria urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem na stacji Sulej\u00f3wek Mi\u0142osna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gto5mk-utrudnienia-na-kolei-zdjecie-ilustracyjne-7373527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na odcinku Warszawa Rembert\u00f3w - Sulej\u00f3wek Mi\u0142osna, wyst\u0119puj\u0105 utrudnienia w ruchu wszystkich kolejowych przewo\u017anik\u00f3w. Powodem jest awaria urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem na stacji Sulej\u00f3wek Mi\u0142osna. Wprowadzono wzajemne honorowanie bilet\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sulejowek-milosna-utrudnienia-na-kolei-awaria-sterowania-ruchem-na-stacji-sulejowek-milosna-7373524?source=rss", "date_published": "2023-10-03T16:02:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie skutera z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, ranna kobieta", "description": "<img alt=\"Zderzenie skutera z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, ranna kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tm27s9-zderzenie-w-wesolej-7373503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Weso\u0142ej zdarzy\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka i skuter. Kobieta, kt\u00f3ra jecha\u0142a jedno\u015bladem, trafi\u0142a do szpitala. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-ciezarowki-i-skutera-w-wesolej-jedna-osoba-w-szpitalu-7373487?source=rss", "date_published": "2023-10-03T15:40:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Agnieszka Pomaska wygra\u0142a z Patrykiem Jakim w s\u0105dzie.\u00a0 Europose\u0142 ma przeprosi\u0107", "description": "<img alt=\"Agnieszka Pomaska wygra\u0142a z Patrykiem Jakim w s\u0105dzie.\u00a0 Europose\u0142 ma przeprosi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f29d72-patryk-jaki-7373460/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku zdecydowa\u0142 we wtorek w procesie wyborczym, \u017ce europose\u0142 Patryk Jaki (Suwerenna Polska) musi przeprosi\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pos\u0142ank\u0119 Agnieszk\u0105 Pomask\u0105 (Koalicja Obywatelska) za nazwanie jej w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \"wulgarnym zdrajc\u0105\". Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/agnieszka-pomaska-wygrala-z-patrykiem-jakim-w-sadzie-europosel-ma-przeprosic-7373383?source=rss", "date_published": "2023-10-03T15:27:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od \"by\u0142yby kolejki na stacjach\" do \"mo\u017cemy sobie na to pozwoli\u0107\". Jak zmienia\u0142a si\u0119 narracja o cenach paliw", "description": "<img alt=\"Od \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7cv2mt-od-%E2%80%9Ebylyby-kolejki-na-stacjach%E2%80%9D-do-%E2%80%9Emozemy-sobie-na-to-pozwolic%E2%80%9D-7372885/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy niemal rok temu na W\u0119grzech limity cen paliw doprowadzi\u0142y do brak\u00f3w paliwa, prezes Orlenu Daniel Obajtek krytykowa\u0142 W\u0119gry za \"zbytni\u0105 ingerencj\u0119 w zasady wolnego rynku\". Potem w kolejnych miesi\u0105cach koncern t\u0142umaczy\u0142, dlaczego trzyma\u0142 ceny, mimo \u017ce cena ropy spada\u0142a. Lecz gdy przed wyborami paliwo nagle stania\u0142o - Orlen i politycy PiS r\u00f3wnie\u017c na to maj\u0105 wyt\u0142umaczenie.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/ceny-paliwa-od-bylyby-kolejki-na-stacjach-do-mozemy-sobie-na-to-pozwolic-jak-zmieniala-sie-narracja-rzadu-st7372669?source=rss", "date_published": "2023-10-03T15:23:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gang handlarzy ludzkimi organami rozbity. Jego szef mia\u0142 usun\u0105\u0107 nielegalnie 328 nerek", "description": "<img alt=\"Gang handlarzy ludzkimi organami rozbity. Jego szef mia\u0142 usun\u0105\u0107 nielegalnie 328 nerek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3svrhv-shutterstock_295230794-7201038/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pakista\u0144skie w\u0142adze informuj\u0105 o rozbiciu gangu odpowiedzialnego za nielegalne usuwanie nerek i sprzedawanie ich na czarnym rynku. Domniemany przyw\u00f3dca gangu zosta\u0142 oskar\u017cony o przeprowadzenie 328 operacji usuni\u0119cia nerek. Niekt\u00f3rzy z jego pacjent\u00f3w nie zdawali sobie sprawy, \u017ce zostanie im usuni\u0119ta nerka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-gang-handlarzy-narzadami-rozbity-usuneli-setki-nerek-7373226?source=rss", "date_published": "2023-10-03T15:14:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fogiel o odwo\u0142aniu szefa Fronteksu i \"brukselskich politykach\". To nie by\u0142o tak", "description": "<img alt=\"Fogiel o odwo\u0142aniu szefa Fronteksu i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8448gx-fogiel-o-odwolaniu-szefa-fronteksu-i-brukselskich-urzednikach-co-tu-sie-nie-zgadza-7373061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rados\u0142aw Fogiel przekonywa\u0142 w radiu, \u017ce szef europejskiej stra\u017cy granicznej Frontex zosta\u0142 odwo\u0142any, \"bo zdaniem brukselskich polityk\u00f3w Frontex powinien pomaga\u0107 w przekraczaniu granic europejskich\". A jak by\u0142o naprawd\u0119? Szef tej unijnej agencji zrezygnowa\u0142 po oskar\u017ceniach, \u017ce tolerowa\u0142 push backi.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/kryzys-migracyjny-fogiel-o-odwolaniu-szefa-fronteksu-i-brukselskich-politykach-to-nie-tak-bylo-st7371690?source=rss", "date_published": "2023-10-03T14:44:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany, na oczach policjant\u00f3w przejecha\u0142 rowerem na czerwonym \u015bwietle", "description": "<img alt=\"Pijany, na oczach policjant\u00f3w przejecha\u0142 rowerem na czerwonym \u015bwietle\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dmvl80-odzyskany-rower-7372505/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 30-latka, kt\u00f3ry przejecha\u0142 rowerem na czerwonym \u015bwietle. Jak si\u0119 okaza\u0142o, jedno\u015blad wcze\u015bniej ukrad\u0142. - Dodatkowo, podejrzany mia\u0142 ponad p\u00f3\u0142 promila alkoholu w organizmie - poinformowa\u0142a Anna W\u00f3jcik z komendy na Ochocie. Funkcjonariusze szukaj\u0105 w\u0142a\u015bciciela.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jechal-pijany-kradzionym-rowerem-kiedy-zobaczyl-policjantow-wjechal-na-czerwonym-7372508?source=rss", "date_published": "2023-10-03T14:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Badanie: Polacy i W\u0119grzy mocno podzieleni w podej\u015bciu do Rosji i USA", "description": "<img alt=\"Badanie: Polacy i W\u0119grzy mocno podzieleni w podej\u015bciu do Rosji i USA \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wsizwq-usa-nakladaja-sankcje-na-rosje-w-zwiazku-z-jej-agresja-na-ukraine-7355537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy i W\u0119grzy znacznie r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 w podej\u015bciu do Rosji i Stan\u00f3w Zjednoczonych \u2013 wynika z badania opublikowanego przez Pew Research Center (Pew). Badanych pytano mi\u0119dzy innymi o zasadno\u015b\u0107 sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119, poczucie zagro\u017cenia p\u0142yn\u0105cego ze strony Moskwy, czy zaufanie do prezydent\u00f3w Rosji, USA i Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/polacy-i-wegrzy-mocno-podzieleni-w-podejsciu-do-rosji-i-usa-badanie-pew-research-center-7373198?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:53:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksplozja po uderzeniu pioruna. \"Niebo pulsowa\u0142o na pomara\u0144czowo\"", "description": "<img alt=\"Eksplozja po uderzeniu pioruna. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r5j79f-pozar-po-uderzeniu-pioruna-7373147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ogromna kula ognia roz\u015bwietli\u0142a nocne niebo w poniedzia\u0142ek w brytyjskim hrabstwie Oxfordshire. To piorun, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w zak\u0142ad recyklingu odpad\u00f3w we wsi Cassington, kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w od Oksfordu. Dosz\u0142o do silnej eksplozji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-eksplozja-po-uderzeniu-pioruna-niebo-pulsowalo-na-pomaranczowo-7373241?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:52:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W europarlamencie o aferze wizowej. \"Potrzebujemy pe\u0142nej jasno\u015bci\", \"powa\u017cne zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa ca\u0142ej Unii\"", "description": "<img alt=\"W europarlamencie o aferze wizowej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7l9dp9-pe-7372874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To, co dzieje si\u0119 w pa\u0144stwach Schengen, wp\u0142ywa na wszystkich. Dlatego rzekome przypadki korupcji w polskim systemie wizowym s\u0105 bardzo alarmuj\u0105ce - m\u00f3wi\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej Margaritis Schinas podczas debaty w Parlamencie Europejskim o polskiej aferze wizowej. Przekaza\u0142, \u017ce KE \"jest w \u015bcis\u0142ym kontakcie z w\u0142adzami Polski\". Europose\u0142 Jeroen Lenaers z frakcji EPL oceni\u0142, \u017ce \"to powa\u017cne zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa ca\u0142ej Unii Europejskiej\". Zdaniem Roberta Biedronia \"hipokryzja i cynizm rz\u0105du PiS si\u0119gn\u0119\u0142y zenitu\". - Ten dzie\u0144 przejdzie do historii Parlamentu Europejskiego jako szczyt ob\u0142udy i hipokryzji - odpowiada\u0142 z kolei europose\u0142 Suwerennej Polski Patryk Jaki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afera-wizowa-debata-w-parlamencie-europejskim-7373000?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:36:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy dyrektor \u017bydowskiego Muzeum Galicja", "description": "<img alt=\"Nowy dyrektor \u017bydowskiego Muzeum Galicja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fqh69o-muzeum-7373105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 listopada \u017bydowskie Muzeum Galicja w Krakowie b\u0119dzie mia\u0142o nowego dyrektora. To Jacek Stawiski, historyk i dziennikarz, pracuj\u0105cy obecnie w Muzeum Miejscu Pami\u0119ci KL Plaszow.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-jacek-stawiski-nowym-dyrektorem-zydowskiego-muzeum-galicja-7373246?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:31:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Producenci AGD na minusie. \"Nie odrobimy strat\"", "description": "<img alt=\"Producenci AGD na minusie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jwcr53-wzrosla-sprzedaz-sprzetu-rtv-i-agd-4599761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwi\u0105zek pracodawc\u00f3w\u00a0AGD\u00a0APPLiA Polska szacuje, \u017ce polska bran\u017ca artyku\u0142\u00f3w gospodarstwa domowego zako\u0144czy 2023 rok z co najmniej 10-procentowym spadkiem produkcji i prawdopodobnie nieco mniejszym spadkiem warto\u015bci sprzeda\u017cy. - Ju\u017c teraz mog\u0119 powiedzie\u0107, \u017ce na pewno nie odrobimy strat i ten rok b\u0119dzie na minusie, prawdopodobnie dwucyfrowym - zaznaczy\u0142 Wojciech Konecki prezes zarz\u0105du zwi\u0105zku pracodawc\u00f3w AGD APPLiA Polska. W przysz\u0142ym roku producenci AGD licz\u0105 na wyhamowanie spadk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/producenci-agd-w-polsce-spadek-produkcji-co-najmniej-10-procentowy-dane-zwiazku-pracodawcow-agd-applia-polska-7373221?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:29:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pilnie potrzebuj\u0105 pieni\u0119dzy z KPO na modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pilnie potrzebuj\u0105 pieni\u0119dzy z KPO na modernizacj\u0119 oczyszczalni \u015bciek\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/trojmiasto/cdn-zdjecie-608g9d-smetowo-graniczne-walczy-o-pieniadze-na-modernizacje-oczyszczalni-7373042/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 11 milion\u00f3w z\u0142otych potrzeba na modernizacj\u0119 oczyszczalni w Kopytkowie. Gmina z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek o osiem milion\u00f3w ze \u015brodk\u00f3w z Krajowego Programu Odbudowy i czeka na odpowied\u017a. Jej w\u0142odarze licz\u0105, \u017ce dzi\u0119ki dofinansowaniu i strategicznej rozbudowie, do przysz\u0142ego roku uda si\u0119 skanalizowa\u0107 gmin\u0119 w 60 procentach.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/smetowo-graniczne-pilnie-potrzebuja-pieniedzy-z-kpo-na-modernizacje-oczyszczalni-sciekow-7372448?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:25:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sterroryzowali kasjerk\u0119, pr\u00f3bowali ukra\u015b\u0107 pieni\u0105dze. Jeden z napastnik\u00f3w zgin\u0105\u0142, drugi w\u0142a\u015bnie us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Sterroryzowali kasjerk\u0119, pr\u00f3bowali ukra\u015b\u0107 pieni\u0105dze. Jeden z napastnik\u00f3w zgin\u0105\u0142, drugi w\u0142a\u015bnie us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bxy9i3-napad-na-sklep-w-kobylce-6623248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Siedem lat wi\u0119zienia - taki wyrok we wtorek us\u0142ysza\u0142 \u0141ukasz P. Sprawa dotyczy\u0142a napadu na sklep w Koby\u0142ce. W jego trakcie jeden z napastnik\u00f3w zosta\u0142 \u015bmiertelnie d\u017agni\u0119ty no\u017cem przez w\u0142a\u015bciciela lokalu, kt\u00f3ry stan\u0105\u0142 w obronie pracownicy. Drugi z przest\u0119pc\u00f3w zosta\u0142 zatrzymany i zasiad\u0142 na \u0142awie oskar\u017conych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/kobylka-brutalny-atak-w-sklepie-wyrok-7373192?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:25:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0105gn\u0119\u0142a psa za autem. Obro\u0144cy zwierz\u0105t zadowoleni z wyroku. \"Mo\u017ce teraz oprawcy dwa razy si\u0119 zastanowi\u0105\"", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gn\u0119\u0142a psa za autem. Obro\u0144cy zwierz\u0105t zadowoleni z wyroku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xixle5-pies-zostal-odebrany-wlascicielce-i-trafil-pod-opieke-weterynarzy-7372813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142tora roku wi\u0119zienia i 15-letni zakaz posiadania zwierz\u0105t - to wyrok, jaki we wtorek w S\u0105dzie Rejonowym w Kro\u015bnie (woj. podkarpackie) us\u0142ysza\u0142a 69-letnia Stanis\u0142awa K. Kobieta oskar\u017cona by\u0142a o zn\u0119canie si\u0119 nad dwoma swoimi psami. Jednego z nich ci\u0105gn\u0119\u0142a za samochodem po drodze. Drugiego - wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych - g\u0142odzi\u0142a i przetrzymywa\u0142a w klatce. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/kroscienko-wyzne-ciagnela-psa-za-samochodem-drugiego-trzymala-w-klatce-uslyszala-wyrok-7372796?source=rss", "date_published": "2023-10-03T13:06:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mo\u017cecie si\u0119 nie interesowa\u0107 polityk\u0105, ale polityka ma gigantyczny wp\u0142yw na wasze codzienne \u017cycie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g48lkf-shutterstock_1442240195-7373041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anja Rubik namawia do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyborach. - Dlaczego? Bo to jest cool. Bo pokazujemy w ten spos\u00f3b, \u017ce dbamy o siebie, dbamy o nasz kraj. Te\u017c zach\u0119cam dziewczyny. S\u0142uchajcie, id\u017acie g\u0142osujcie. Walczcie o swoje! - m\u00f3wi top modelka. Osobom ci\u0105gle niezdecydowanym poradzi\u0142a, jak wyszuka\u0107 odpowiedniego kandydata.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/anja-rubik-namawia-do-wziecia-udzialu-w-wyborach-bo-to-jest-cool-7372957?source=rss", "date_published": "2023-10-03T12:57:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strzelanina w centrum handlowym w Bangkoku. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne", "description": "<img alt=\"Strzelanina w centrum handlowym w Bangkoku. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hyjgs-strzelanina-w-centrum-handlowym-w-bangkoku-na-zdjeciu-moment-zatrzymania-podejrzanego-7373096/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W luksusowym centrum handlowym w Bangkoku we wtorek mia\u0142a miejsce strzelanina. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, a cztery zosta\u0142y ranne \u2013 podaje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby ratunkowe. Wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych w\u015br\u00f3d poszkodowanych jest obcokrajowiec. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego. To 14-latek. Motywy dzia\u0142ania sprawcy nie s\u0105 znane.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bangkok-strzelanina-w-centrum-handlowym-siam-paragon-sa-ofiary-smiertelne-napastnik-zatrzymany-7373106?source=rss", "date_published": "2023-10-03T12:48:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zarzuty i areszt dla dw\u00f3ch os\u00f3b po ataku maczet\u0105. Mo\u017cliwe \"pseudokibicowskie t\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Zarzuty i areszt dla dw\u00f3ch os\u00f3b po ataku maczet\u0105. Mo\u017cliwe \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3yjmvj-pijany-18-latek-grozil-matce-zdjecie-ilustracyjne-7295338/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby odpowiedz\u0105 za atak na mieszka\u0144ca Skawiny (woj. ma\u0142opolskie). M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zraniony ostrym przedmiotem, najprawdopodobniej maczet\u0105. Policja nie wyklucza pseudokibicowskiego pod\u0142o\u017ca ataku.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/skawina-zarzuty-i-areszt-dla-podejrzanych-o-atak-maczeta-7373068?source=rss", "date_published": "2023-10-03T12:26:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Blisko mieszka\u0144 dla student\u00f3w i absolwent\u00f3w. S\u0105 jednak warunki, jednym z nich s\u0105 oceny", "description": "<img alt=\"Blisko mieszka\u0144 dla student\u00f3w i absolwent\u00f3w. S\u0105 jednak warunki, jednym z nich s\u0105 oceny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4fgn9f-rusza-program-mieszkanie-dla-absolwenta-mlodzi-ludzie-moga-na-preferencyjnych-warunkach-wynajmowac-mieszkania-komunalne-7373074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Bia\u0142egostoku chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 student\u00f3w, by zostali w mie\u015bcie i tu podj\u0119li prac\u0119. To ma na celu przyj\u0119ty przez radnych miejskich program \"Mieszkanie dla absolwenta\", kt\u00f3ry zak\u0142ada mo\u017cliwo\u015b\u0107 wynajmu na preferencyjnych warunkach lokali komunalnych. Mo\u017ce z niego skorzysta\u0107 ka\u017cdy, kto jest na ostatnim roku studi\u00f3w lub sko\u0144czy\u0142 ju\u017c studia i ma mniej ni\u017c 35 lat. Kolejne warunki to: \u015brednia ocen z ostatniego roku nauki - co najmniej 4,75 \u2013 oraz umowa o prac\u0119 w Bia\u0142ystoku.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-rusza-program-mieszkanie-dla-absolwenta-oferta-skierowana-jest-do-mlodych-ludzi-7373008?source=rss", "date_published": "2023-10-03T12:24:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie ma g\u00f3rnej szcz\u0119ki, ale dosta\u0142a imi\u0119 inspirowane hitem muzyki country", "description": "<img alt=\"Nie ma g\u00f3rnej szcz\u0119ki, ale dosta\u0142a imi\u0119 inspirowane hitem muzyki country\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1nkyy1-aligator-bez-gornej-szczeki-7372960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samica aligatora bez g\u00f3rnej szcz\u0119ki trafi\u0142a do schroniska na Florydzie, gdzie otrzyma\u0142a imi\u0119 zainspirowane hitem muzyki country. Zwierz\u0119 prawdopodobnie zosta\u0142o ranne w walce z innym osobnikiem lub podczas zderzenia z \u0142odzi\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/floryda-usa-samica-aligatora-bez-gornej-szczeki-dostala-imie-inspirowane-hitem-muzyki-country-7372754?source=rss", "date_published": "2023-10-03T12:20:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzymaj\u0105c polityka na muszce ukradli mu samoch\u00f3d i telefon. Zaledwie 1,5 km od siedziby najwy\u017cszych w\u0142adz", "description": "<img alt=\"Trzymaj\u0105c polityka na muszce ukradli mu samoch\u00f3d i telefon. Zaledwie 1,5 km od siedziby najwy\u017cszych w\u0142adz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6w9h70-henry-cuellar-7372536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski kongresmen Henry Cuellar pad\u0142 ofiar\u0105 trzech uzbrojonych napastnik\u00f3w, kt\u00f3rzy ukradli jego samoch\u00f3d i urz\u0105dzenia elektroniczne, informuj\u0105 w\u0142adze. Do kradzie\u017cy dosz\u0142o w Waszyngtonie, zaledwie 1,5 kilometra od budynku Kapitolu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kongresmen-padl-ofiara-napasci-z-bronia-w-reku-trzy-osoby-skradly-samochod-henryego-cuellara-7372532?source=rss", "date_published": "2023-10-03T11:56:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa na skrzy\u017cowaniu\", zmar\u0142 w szpitalu. Dwie osoby s\u0105 ranne", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-g2rkpz-smiertelny-wypadek-na-skrzyzowaniu-w-sukowie-7372801/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulic Kieleckiej i Dymi\u0144skiej w Sukowie dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych. Poszkodowane zosta\u0142y trzy osoby. Jedna z nich zmar\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/sukow-smiertelny-wypadek-na-skrzyzowaniu-7372764?source=rss", "date_published": "2023-10-03T10:53:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne \"zielone\" tory w stolicy", "description": "<img alt=\"Kolejne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h4n6tk-zielone-tory-w-warszawie-7372706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Ju\u017c 33 kilometry tor\u00f3w tramwajowych w stolicy jest pokryte zielon\u0105 ro\u015blinno\u015bci\u0105 - chwal\u0105 si\u0119 urz\u0119dnicy. Informuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c, gdzie pojawi\u0105 si\u0119 kolejne takie inwestycje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kolejne-zielone-tory-w-stolicy-ile-jest-zielonych-torowisk-w-warszawie-7372713?source=rss", "date_published": "2023-10-03T10:52:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W nocy jecha\u0142a rowerem pod pr\u0105d obwodnic\u0105 Tr\u00f3jmiasta. Kosztowa\u0142o j\u0105 to pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy", "description": "<img alt=\"W nocy jecha\u0142a rowerem pod pr\u0105d obwodnic\u0105 Tr\u00f3jmiasta. Kosztowa\u0142o j\u0105 to pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/trojmiasto/cdn-zdjecie-4sh9pc-na-rowerze-jechala-obwodnica-pod-prad-nie-zdawala-sobie-sprawy-z-zagrozenia-7372658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy wjecha\u0142a rowerem na obwodnic\u0119 Tr\u00f3jmiasta i jecha\u0142a pod pr\u0105d. Kosztowa\u0142o ja to pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych.  Policjanci, po wystawieniu mandatu, przewie\u017ali rowerzystk\u0119 w bezpieczne miejsce.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/gdansk-na-rowerze-jechala-obwodnica-pod-prad-nie-zdawala-sobie-sprawy-z-zagrozenia-7372476?source=rss", "date_published": "2023-10-03T10:49:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdrowie pa\u0144stwa m\u0142odych wypi\u0142 ju\u017c na lotnisku. Straci\u0142 prawo jazdy zanim dojecha\u0142 na wesele", "description": "<img alt=\"Zdrowie pa\u0144stwa m\u0142odych wypi\u0142 ju\u017c na lotnisku. Straci\u0142 prawo jazdy zanim dojecha\u0142 na wesele\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9m8eu0-mezczyzna-wpadl-podczas-kontroli-drogowej-zdj-ilustracyjne-7372617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Lipska na Mazowszu zatrzymali do kontroli 37-letniego kierowc\u0119, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce jest nietrze\u017awy. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142 policjantom, \u017ce wypi\u0142 piwo na lotnisku, a wypo\u017cyczonym autem jecha\u0142 na wesele. Straci\u0142 prawo jazdy zanim dojecha\u0142 na uroczysto\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/powiat-lipski-mazowsze-wypil-piwo-na-lotnisku-i-wypozyczyl-auto-na-wesele-nie-dojechal-7372603?source=rss", "date_published": "2023-10-03T10:48:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dro\u017cyzna nie omija student\u00f3w. Tak wzros\u0142y ich wydatki w ci\u0105gu o\u015bmiu lat", "description": "<img alt=\"Dro\u017cyzna nie omija student\u00f3w. Tak wzros\u0142y ich wydatki w ci\u0105gu o\u015bmiu lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4b3zs-shutterstock_1680565963-7372563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015arednie miesi\u0119czne wydatki studenta polskiej uczelni osiem lat temu wynosi\u0142y oko\u0142o p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca z\u0142otych, dzi\u015b si\u0119gaj\u0105 niemal czterech tysi\u0119cy z\u0142otych - wynika z corocznych raport\u00f3w \"Portfel studenta\". Podro\u017ca\u0142o wszystko, od wynajmu mieszkania czy pokoju w akademiku poprzez \u017cywno\u015b\u0107, po czesne na p\u0142atnych kierunkach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rok-akademicki-202324-drozyzna-nie-omija-studentow-tak-wzrosly-ich-wydatki-w-ciagu-osmiu-lat-7372326?source=rss", "date_published": "2023-10-03T09:40:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105dy o push backach na polskiej granicy: \"istotne naruszenia prawa\"", "description": "<img alt=\"S\u0105dy o push backach na polskiej granicy: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-413893-sady-administracyjne-o-push-backach-nielegalne-7370906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z\u0142amanie unijnych konwencji, Konstytucji RP i prawa krajowego - tak s\u0105dy oceni\u0142y dzia\u0142ania Stra\u017cy Granicznej, badaj\u0105c przypadki odstawiania zatrzymanych cudzoziemc\u00f3w z powrotem do granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Skargi do s\u0105d\u00f3w sk\u0142adaj\u0105 nieliczni migranci, w niemal wszystkich dotychczas rozpatrzonych sprawach s\u0105d nie przyzna\u0142 racji funkcjonariuszom.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/kryzys-migracyjny-sady-o-push-backach-na-polskiej-granicy-istotne-naruszenia-prawa-st7361729?source=rss", "date_published": "2023-10-03T09:39:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyborczy debiutanci o propozycjach zmian w ochronie zdrowia. \"Rz\u0105dowi Zjednoczonej Prawicy powiedzieli\u015bmy: sprawdzam\"", "description": "<img alt=\"Wyborczy debiutanci o propozycjach zmian w ochronie zdrowia. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u71seb-03-0900-debiuty-cln-0009-7372401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chcemy, \u017ceby na ochron\u0119 zdrowia przeznacza\u0107 7 procent PKB i \u017ceby przede wszystkim ta ochrona zdrowia skupia\u0142a si\u0119 na profilaktyce - m\u00f3wi\u0142 w programie \"Czas decyzji: debiuty\" w TVN24  Jakub Trzeciak, kandydat Trzeciej Drogi do Sejmu. - My jako Lewica proponujemy leki na recept\u0119 za 5 z\u0142otych. To jest kwestia godno\u015bciowa. I tutaj powiedzieli\u015bmy: sprawdzam rz\u0105dowi Zjednoczonej Prawicy. W ci\u0105gu ca\u0142ej kadencji PiS nie przeprowadzi\u0142 tego projektu ustawy przez parlament - powiedzia\u0142 Krzysztof Burghardt startuj\u0105cy z list Nowej Lewicy.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-wyborczy-debiutanci-krzysztof-burghardt-i-jakub-trzeciak-o-propozycjach-zmian-w-ochronie-zdrowia-7372450?source=rss", "date_published": "2023-10-03T09:22:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gor\u0105cy wtorek w Polsce. Mo\u017ce pa\u015b\u0107 rekord pa\u017adziernika", "description": "<img alt=\"Gor\u0105cy wtorek w Polsce. Mo\u017ce pa\u015b\u0107 rekord pa\u017adziernika \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bohtpf-jesien-slonecznie-pogodnie-7372528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Termiczny rekord Polski dla pa\u017adziernika mo\u017ce pa\u015b\u0107 ju\u017c dzisiaj. W cz\u0119\u015bci kraju termometry o godzinie 10 wskazywa\u0142y ju\u017c ponad 23 stopnie Celsjusza, a temperatura wci\u0105\u017c ros\u0142a. Poprzedni rekord pochodzi z 1966 roku i wynosi\u0142 28,9 st. C. Odnotowano go na Ziemi Lubuskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/goraca-aura-w-pazdzierniku-we-wtorek-moze-pasc-rekord-temperatury-7372461?source=rss", "date_published": "2023-10-03T09:21:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"S\u0105dy i prokuratury wyda\u0142y za nim 12 podstaw poszukiwawczych\". 22-latek ukrywa\u0142 si\u0119 nad morzem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2rxvi4-22-latek-ukrywal-sie-przed-policja-na-drugim-koncu-polski-7372422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105dy i prokuratury wyda\u0142y za 22-latkiem 12 podstaw poszukiwawczych, w tym dwa listy go\u0144cze. Mieszkaniec Piaseczna przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci ukrywa\u0142 si\u0119 nad morzem. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142  w ko\u0144cu zatrzymany i odpowie za liczne oszustwa - przekaza\u0142a piaseczy\u0144ska policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sady-i-prokuratury-wydaly-za-nim-12-podstaw-poszukiwawczych-22-latek-ukrywal-sie-nad-morzem-7372438?source=rss", "date_published": "2023-10-03T09:08:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawi\u0142 sze\u015b\u0107 kot\u00f3w w mieszkaniu. Bez wody, jedzenia, wentylacji. Na dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142 sze\u015b\u0107 kot\u00f3w w mieszkaniu. Bez wody, jedzenia, wentylacji. Na dziewi\u0119\u0107 miesi\u0119cy \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3t4xvt-sledztwo-prowadzi-prokuratura-okregowa-w-radomiu-6624708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia dotycz\u0105cy zn\u0119cania si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad sze\u015bcioma kotami. Sprawa dotyczy m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w wynajmowanym mieszkaniu zostawi\u0142 zwierz\u0119ta bez opieki i \u017cywno\u015bci. Rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 zw\u0142oki odkryto po dziewi\u0119ciu miesi\u0105cach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-zostawil-koty-w-zamknietym-mieszkaniu-na-dziewiec-miesiecy-akt-oskarzenia-co-mu-grozi-7372483?source=rss", "date_published": "2023-10-03T09:05:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pacho\u0142ek sta\u0142 od kilku miesi\u0119cy, w ko\u0144cu znikn\u0105\u0142 w dziurze, przed kt\u00f3r\u0105 ostrzega\u0142. Drogowcy o \"drogiej naprawie\"", "description": "<img alt=\"Pacho\u0142ek sta\u0142 od kilku miesi\u0119cy, w ko\u0144cu znikn\u0105\u0142 w dziurze, przed kt\u00f3r\u0105 ostrzega\u0142. Drogowcy o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-welj2b-pacholek-wpadl-do-dziury-w-jezdni-w-lodzi-7372468/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Tymienieckiego w \u0141odzi od kilku miesi\u0119cy sta\u0142 czerwono-bia\u0142y s\u0142upek, ostrzegaj\u0105cy przed dziur\u0105 w jezdni. Teraz - jak informuje grupa LDZ Zmotoryzowani \u0141odzianie - wpad\u0142 do tej dziury. Drogowcy postawili obok drugi s\u0142upek i zapowiedzieli, \u017ce spr\u00f3buj\u0105 naprawi\u0107 drog\u0119. Przyznali, \u017ce nie b\u0119dzie to proste, bo dziura powsta\u0142a \"na skutek uszkodzenia starego, nieu\u017cywanego, pofabrycznego kana\u0142u\", a naprawa b\u0119dzie bardzo kosztowna.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-pacholek-wpadl-do-dziury-w-jezdni-nie-jest-to-ubytek-ktory-mozna-z-latwoscia-zalatac-7372494?source=rss", "date_published": "2023-10-03T08:39:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MSWiA: od p\u00f3\u0142nocy tymczasowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105", "description": "<img alt=\"Szef MSWiA: od p\u00f3\u0142nocy tymczasowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzb05s-03-1000-kaminski-0004-7372464/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od p\u00f3\u0142nocy z wtorku na \u015brod\u0119 na granicy polsko-s\u0142owackiej zostan\u0105 przywr\u00f3cone tymczasowe kontrole - poinformowa\u0142 na konferencji szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kontrole-na-granicy-szef-mswia-mariusz-kaminski-od-polnocy-tymczasowe-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-7372467?source=rss", "date_published": "2023-10-03T08:34:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Musieli wstrzyma\u0107 prace tu\u017c po ich rozpocz\u0119ciu. Koparka ods\u0142oni\u0142a prawdopodobnie \u015blady XIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a", "description": "<img alt=\"Musieli wstrzyma\u0107 prace tu\u017c po ich rozpocz\u0119ciu. Koparka ods\u0142oni\u0142a prawdopodobnie \u015blady XIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okv1oz-przebudowa-bulwaru-filadelfijskiego-w-toruniu-7372307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Toruniu (woj. kujawsko-pomorskie) trwa remont Bulwaru Filadelfijskiego. Aktualnie s\u0105 prowadzone prace przy budowie komory \u015bciekowej tu\u017c obok Bramy Klasztornej. W poniedzia\u0142ek koparka ods\u0142oni\u0142a \u015bredniowieczne nawarstwienia. Niewykluczone, \u017ce s\u0105 to pozosta\u0142o\u015bci XIII-wiecznego ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Ducha. Prace wstrzymano. Konieczne b\u0119dzie przeprowadzenie bada\u0144 archeologicznych.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/torun-wstrzymano-prace-budowlane-natrafiono-na-sredniowieczne-slady-7372317?source=rss", "date_published": "2023-10-03T08:27:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny wstrz\u0105s w regionie najgro\u017aniejszego superwulkanu Europy", "description": "<img alt=\"Kolejny wstrz\u0105s w regionie najgro\u017aniejszego superwulkanu Europy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqr531-wulkaniczny-region-pol-flegrejskich-7372321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trz\u0119sienie ziemi o magnitudzie 4 zarejestrowano w rejonie Neapolu w poniedzia\u0142kowy wiecz\u00f3r. Aktywno\u015b\u0107 sejsmiczna wywo\u0142a\u0142a panik\u0119 w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w okolicznych miast - to kolejne wstrz\u0105sy w regionie po\u0142o\u017conym nad najniebezpieczniejszym wulkanem Europy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-neapol-kolejny-wstrzas-w-regionie-najgrozniejszego-superwulkanu-europy-7372308?source=rss", "date_published": "2023-10-03T08:12:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracownik muzeum krad\u0142 i sprzedawa\u0142 obrazy. Zapewni\u0142 sobie \"luksusowy styl \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"Pracownik muzeum krad\u0142 i sprzedawa\u0142 obrazy. Zapewni\u0142 sobie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2kol4-muzeum-niemieckie-w-monachium-7372320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownik Muzeum Niemieckiego w\u00a0Monachium ukrad\u0142 i sprzeda\u0142 kilka obraz\u00f3w, a za zarobione w ten spos\u00f3b pieni\u0105dze kupi\u0142 sobie luksusowy samoch\u00f3d i zegarki. Wydaj\u0105c wyrok w sprawie m\u0119\u017cczyzny s\u0105d w Monachium uwzgl\u0119dni\u0142 fakt, \u017ce 30-latek przyzna\u0142 si\u0119 do winy i okaza\u0142 skruch\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/monachium-pracownik-muzeum-niemieckiego-ukradl-i-sprzedal-obrazy-za-zarobione-pieniadze-kupil-luksusowy-samochod-i-zegarki-7372255?source=rss", "date_published": "2023-10-03T07:40:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kulik-Bieli\u0144ska: istnieje bardzo powa\u017cna obawa, \u017ce mog\u0105 to by\u0107 ostatnie wolne, demokratyczne wybory", "description": "<img alt=\"Kulik-Bieli\u0144ska: istnieje bardzo powa\u017cna obawa, \u017ce mog\u0105 to by\u0107 ostatnie wolne, demokratyczne wybory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g62sdx-ewa-kulik-bielinska-7372281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ewa Kulik-Bieli\u0144ska, dyrektorka Fundacji im. Stefana Batorego, dzia\u0142aczka opozycji w PRL, m\u00f3wi\u0142a w programie \"Rozmowa Piaseckiego: czas decyzji\" w TVN24, \u017ce po niedzielnym Marszu Miliona Serc jest nadzieja, \u017ce b\u0119dzie on \"elementem mobilizacyjnym i pokazuj\u0105cym,\u00a0\u017ce jest mn\u00f3stwo ludzi, kt\u00f3rzy chcieliby dobrej zmiany\". Jednocze\u015bnie stwierdzi\u0142a, \u017ce istnieje \"bardzo powa\u017cna obawa, \u017ce mog\u0105 to by\u0107 ostatnie wolne, demokratyczne wybory\". - W tym sensie, \u017ce nawet jak kolejne b\u0119d\u0105 i b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0142y,\u00a0to w\u0142a\u015bciwie nie b\u0119dzie mo\u017cliwo\u015bci zmiany partii - t\u0142umaczy\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-marsz-miliona-serc-konwencja-pis-u-rola-kobiet-w-tych-wyborach-ewa-kulik-bielinska-komentuje-7372261?source=rss", "date_published": "2023-10-03T07:29:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w za \u015bmiecenie w kosmosie", "description": "<img alt=\"150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w za \u015bmiecenie w kosmosie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dco4y5-satelita-nad-ziemia-7372318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kara za za\u015bmiecanie przestrzeni oko\u0142oziemskiej zosta\u0142a na\u0142o\u017cona na przedsi\u0119biorstwo telekomunikacyjne. Ameryka\u0144ski nadawca przeni\u00f3s\u0142 swojego satelit\u0119 na niew\u0142a\u015bciw\u0105 orbit\u0119, zagra\u017caj\u0105c tym samym innym znajduj\u0105cym si\u0119 tam systemom. To pierwszy taki przypadek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-150-tysiecy-dolarow-za-smiecenie-w-kosmosie-7372237?source=rss", "date_published": "2023-10-03T07:19:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W nocy p\u0142on\u0119\u0142a hala produkcyjna, pracownicy ewakuowali si\u0119 jeszcze przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"W nocy p\u0142on\u0119\u0142a hala produkcyjna, pracownicy ewakuowali si\u0119 jeszcze przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/szczecin/cdn-zdjecie-by1upu-pozar-w-hali-produkcyjnej-z-ogniem-przez-wiele-godzin-walczylo-14-zastepow-7372268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14 zast\u0119p\u00f3w ochotniczej i pa\u0144stwowej stra\u017cy po\u017carnej w nocy gasi\u0142o po\u017car hali produkcyjnej w Stargardzie. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 oko\u0142o godziny 2. Pracownikom uda\u0142o si\u0119 ewakuowa\u0107 jeszcze przed przyjazdem s\u0142u\u017cb.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/stargard-pozar-w-hali-produkcyjnej-z-ogniem-przez-wiele-godzin-walczylo-14-zastepow-7372253?source=rss", "date_published": "2023-10-03T07:06:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papie\u017c sugeruje otwarcie si\u0119 na kwesti\u0119 b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa dla par os\u00f3b tej samej p\u0142ci. Wskaza\u0142 warunki", "description": "<img alt=\"Papie\u017c sugeruje otwarcie si\u0119 na kwesti\u0119 b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa dla par os\u00f3b tej samej p\u0142ci. Wskaza\u0142 warunki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-crtgz5-papiez-franciszek-7372212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Papie\u017c Franciszek zasugerowa\u0142 otwarcie wobec kwestii udzielania przez ksi\u0119\u017cy b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa parom os\u00f3b tej samej p\u0142ci, pod warunkiem, \u017ce b\u0119dzie to mia\u0142o charakter ograniczony, a ka\u017cdy przypadek b\u0119dzie osobno rozpatrywany i nie b\u0119dzie mylony z udzieleniem \u015blubu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/papiez-franciszek-sugeruje-otwarcie-sie-na-kwestie-blogoslawienstwa-dla-par-osob-tej-samej-plci-7372209?source=rss", "date_published": "2023-10-03T06:12:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Du\u017ce zainteresowanie Muzeum Historii Polski. 26 tysi\u0119cy zwiedzaj\u0105cych w trzy dni", "description": "<img alt=\"Du\u017ce zainteresowanie Muzeum Historii Polski. 26 tysi\u0119cy zwiedzaj\u0105cych w trzy dni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-54g78p-otwarcie-muzeum-historii-polski-na-warszawskiej-cytadeli-7366061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum Historii Polski otwarte w ubieg\u0142ym tygodniu chwali si\u0119 du\u017cym zainteresowaniem w\u015br\u00f3d zwiedzaj\u0105cych. - Od pi\u0105tku do niedzieli odwiedzi\u0142o nas ponad 26 tysi\u0119cy os\u00f3b - wyliczy\u0142 jego dyrektor Robert Kostro. Cho\u0107 pojawi\u0142y si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce MPH otwarto jeszcze bez wszystkich wymaganych zg\u00f3d, rzecznik muzeum zapewnia, \u017ce zosta\u0142y one uzyskane jeszcze przed oficjalnymi uroczysto\u015bciami inauguracyjnymi budynku. Na otwarcie wystawy sta\u0142ej poczekamy do 2026 r.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-duze-zainteresowanie-muzeum-historii-polski-7372221?source=rss", "date_published": "2023-10-03T06:11:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Startuje posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Kiedy poznamy decyzj\u0119?", "description": "<img alt=\"Startuje posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Kiedy poznamy decyzj\u0119?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-149ax1-adam-glapinski-7214747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiaj rozpocznie si\u0119 dwudniowe posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP).\u00a0Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ekonomist\u00f3w bank\u00f3w w Polsce spodziewa si\u0119, \u017ce w tym miesi\u0105cu mo\u017ce doj\u015b\u0107 do kolejnej obni\u017cki st\u00f3p procentowych. - RPP zdecyduje zapewne o obni\u017cce st\u00f3p procentowych o 25 punkt\u00f3w bazowych - m\u00f3wi g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP Piotr Bujak. Jego zdaniem do ko\u0144ca bie\u017c\u0105cego stopy spadn\u0105 \u0142\u0105cznie o 50 punkt\u00f3w bazowych, a w pierwszej po\u0142owie 2024 roku b\u0119d\u0105 kolejne obni\u017cki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-startuje-posiedzenie-rpp-7372198?source=rss", "date_published": "2023-10-03T05:17:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwaga na silny wiatr. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Uwaga na silny wiatr. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h9vg0r-silny-wiatr-6596243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty meteorologiczne. W trzech regionach obowi\u0105zuj\u0105 ostrze\u017cenia przed silnymi podmuchami wiatru, osi\u0105gaj\u0105cymi w porywach pr\u0119dko\u015b\u0107 do 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Obowi\u0105zuje tak\u017ce prognoza zagro\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-prognoza-zagrozen-na-kolejne-dni-7372178?source=rss", "date_published": "2023-10-03T04:48:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 3.10. Temperatura jak latem. W ca\u0142ym kraju powieje", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 3.10. Temperatura jak latem. W ca\u0142ym kraju powieje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9bbt5c-pogodnie-slonecznie-cieplo-jesien-7372064/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek 3.10 zapowiada si\u0119 w ca\u0142ym kraju bardzo ciep\u0142y, a miejscami - gor\u0105cy. Termometry poka\u017c\u0105 w najcieplejszym momencie dnia nawet 27 stopni Celsjusza. Utrudnieniem za\u015b mo\u017ce by\u0107 silny wiatr, osi\u0105gaj\u0105cy w porywach nawet do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, a w g\u00f3rach do 90 km/h.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-310-temperatura-jak-latem-w-calym-kraju-powieje-7372051?source=rss", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]