[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liga Mistrz\u00f3w. Piotr Zieli\u0144ski strzela gola, ale Napoli przegrywa z Realem", "description": "Polski pomocnik zamieni\u0142 rzut karny na bramk\u0119 i doprowadzi\u0142 do wyr\u00f3wnania, ale Napoli ostatecznie uleg\u0142o Realowi Madryt 2:3. Przemys\u0142aw Frankowski pom\u00f3g\u0142 wygra\u0107 Lens.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39212921-liga-mistrzow-piotr-zielinski-strzela-gola-ale-napoli-przegrywa-z-realem", "date_published": "2023-10-03T21:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA. Kevin McCarthy  odwo\u0142any ze stanowiska spikera Izby Reprezentant\u00f3w", "description": "Po raz pierwszy w historii Izba Reprezentant\u00f3w ameryka\u0144skiego Kongresu odwo\u0142a\u0142a ze stanowiska urz\u0119duj\u0105cego spikera. Kevin McCarthy zosta\u0142 odwo\u0142any po 9 miesi\u0105cach piastowania tej funkcji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39212901-usa-kevin-mccarthy-odwolany-ze-stanowiska-spikera-izby-reprezentantow", "date_published": "2023-10-03T21:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zwrot koszt\u00f3w ponoszonych w\u00a0trakcie delegacji \u2013\u00a0rozliczenie\u00a0podatkowe", "description": "Pracownikowi odbywaj\u0105cemu podr\u00f3\u017c s\u0142u\u017cbow\u0105 prywatnym samochodem przys\u0142uguje zwrot wydatk\u00f3w jakie poni\u00f3s\u0142 z\u00a0tego tytu\u0142u. Zwrot ten b\u0119dzie stanowi\u0142 koszty uzyskania przychod\u00f3w pracodawcy, jednak nie zawsze w pe\u0142nej wysoko\u015bci. Z kolei po stronie pracownika b\u0119dzie generowa\u0142 przych\u00f3d, od kt\u00f3rego nie zap\u0142aci on jednak podatku.", "link": "https://www.rp.pl/podatki-ksiegowosc-i-rachunkowosc/art39207721-zwrot-kosztow-ponoszonych-w-trakcie-delegacji-rozliczenie-podatkowe", "date_published": "2023-10-03T20:23:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Politico: W grudniu pocz\u0105tek rozm\u00f3w akcesyjnych Ukrainy z UE", "description": "Unia Europejska przygotowuje si\u0119 do  negocjacji z Ukrain\u0105 w sprawie jej przysz\u0142ego cz\u0142onkostwa, a oficjalne rozpocz\u0119cie rozm\u00f3w spodziewane jest ju\u017c w grudniu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39212611-politico-w-grudniu-poczatek-rozmow-akcesyjnych-ukrainy-z-ue", "date_published": "2023-10-03T20:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Sawicki: Polsk\u0105 rz\u0105dz\u0105 teraz nieudacznicy", "description": "Konfederacja nie b\u0119dzie po wyborach potrzebna opozycji \u2013 m\u00f3wi Marek Sawicki, by\u0142y minister rolnictwa, pose\u0142 PSL.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39211691-marek-sawicki-polska-rzadza-teraz-nieudacznicy", "date_published": "2023-10-03T19:41:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragiczny wypadek autokaru w Wenecji. Nie \u017cyje co najmniej 20 os\u00f3b", "description": "We wtorek wieczorem z wiaduktu drogi w Mestre, l\u0105dowej cz\u0119\u015bci Wenecji,  spad\u0142 autokar. Upad\u0142 z wysoko\u015bci ok. 10 metr\u00f3w na tory kolejowe i zapali\u0142 si\u0119. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 20 os\u00f3b - podaj\u0105 w\u0142oskie media.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39212311-tragiczny-wypadek-autokaru-w-wenecji-nie-zyje-co-najmniej-20-osob", "date_published": "2023-10-03T19:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 3 pa\u017adziernika 2023 (2103-2120)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39212291-dziennik-ustaw-z-3-pazdziernika-2023-2103-2120", "date_published": "2023-10-03T19:13:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 3 pa\u017adziernika 2023 (1067-1068)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39212281-monitor-polski-z-3-pazdziernika-2023-1067-1068", "date_published": "2023-10-03T19:03:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prawie 12 milion\u00f3w wy\u015bwietle\u0144. \u201eZnachor\u201d Netflixa numerem 1 w Polsce", "description": "\u201eZnachor\u201d w re\u017cyserii Micha\u0142a Gazdy, dost\u0119pny w serwisie Netflix od 27 wrze\u015bnia, w pierwszym tygodniu po premierze zaj\u0105\u0142 1. miejsce w Polsce, za\u015b globalnie w\u015br\u00f3d film\u00f3w nieangloj\u0119zycznych drugie z wynikiem 11,9 mln wy\u015bwietle\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39212261-prawie-12-milionow-wyswietlen-znachor-netflixa-numerem-1-w-polsce", "date_published": "2023-10-03T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pos\u0142anka PO wygrywa w s\u0105dzie z Sellinem, Jakim i Zalewsk\u0105", "description": "Pos\u0142anka PO Agnieszka Pomaska pozwa\u0142a w trybie wyborczym polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci: wiceministra kultury Jaros\u0142awa Sellina oraz europos\u0142\u00f3w Patryka Jakiego i Ann\u0119 Zalewsk\u0105. Zapad\u0142y trzy orzeczenia na korzy\u015b\u0107 pos\u0142anki PO.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39210681-poslanka-po-wygrywa-w-sadzie-z-sellinem-jakim-i-zalewska", "date_published": "2023-10-03T18:51:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Roman Giertych: Zbigniew Ziobro przegra\u0142 ze mn\u0105 w s\u0105dzie", "description": "Zbigniew Ziobro przegra\u0142 ze mn\u0105 w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Warszawie. S\u0105d zas\u0105dzi\u0142 20 tysi\u0119cy z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia za nielegalne zatrzymanie - poinformowa\u0142 we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Roman Giertych.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39212141-roman-giertych-zbigniew-ziobro-przegral-ze-mna-w-sadzie", "date_published": "2023-10-03T18:32:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kukiz: W\u00f3dz PiS my\u015bli pi\u0119\u0107dziesi\u0105t lat do przodu, a Tusk my\u015bli doczesno\u015bci\u0105", "description": "Chcia\u0142bym, \u017ceby jak najszybciej si\u0119 sko\u0144czy\u0142a i \u017ceby by\u0142o ju\u017c po tych wyborach. To jest ci\u0119\u017cka praca - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Kukiz (Kukiz'15, Demokracja Bezpo\u015brednia), \"jedynka\" na li\u015bcie wyborczej PiS w Opolu, w \"Go\u015bciu Wydarze\u0144\" w Polsat News.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39212191-kukiz-wodz-pis-mysli-piecdziesiat-lat-do-przodu-a-tusk-mysli-doczesnoscia", "date_published": "2023-10-03T18:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stawki za pomoc z urz\u0119du nie tylko do podwy\u017cszenia, ale i regularnej waloryzacji", "description": "Stawki za pomoc prawn\u0105 powinny by\u0107 nie tylko wy\u017csze, ale systematycznie waloryzowane \u2013 uwa\u017ca samorz\u0105d radcowski.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39211781-stawki-za-pomoc-z-urzedu-nie-tylko-do-podwyzszenia-ale-i-regularnej-waloryzacji", "date_published": "2023-10-03T18:00:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nareszcie przebudowano autostrad\u0119 z lat 30-tych, kt\u00f3r\u0105 wybudowali Niemcy", "description": "Kierowcy maj\u0105 do dyspozycji 50 km autostrady A18 od granicy z Niemcami do granicy wojew\u00f3dztw lubuskiego i dolno\u015bl\u0105skiego. W po\u0142owie pa\u017adziernika GDDKiA planuje odda\u0107 do ruchu ostatni z czterech fragment\u00f3w trasy.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39210791-nareszcie-przebudowano-autostrade-z-lat-30-tych-ktora-wybudowali-niemcy", "date_published": "2023-10-03T17:33:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gdzie odby\u0142o si\u0119 najwi\u0119cej kurs\u00f3w redukuj\u0105cych punkty karne", "description": "Od 17 wrze\u015bnia kierowcy ponownie mog\u0105 zmniejszy\u0107 liczb\u0119 punkt\u00f3w karnych podczas kursuch redukuj\u0105cych. Ilu z nich skorzysta\u0142o z tej mo\u017cliwo\u015bci i kt\u00f3re o\u015brodki s\u0105 najbardziej oblegane?", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39210521-gdzie-odbylo-sie-najwiecej-kursow-redukujacych-punkty-karne", "date_published": "2023-10-03T17:33:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Norwegowie zn\u00f3w pr\u00f3buj\u0105 \u0142ama\u0107 prawa cz\u0142owieka. S\u0105d: rodzina zostanie w Polsce", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie odm\u00f3wi\u0142 wydania rodzic\u00f3w 6-letniej Ine norweskim s\u0142u\u017cbom. Matka dziewczynki, kt\u00f3ra uciek\u0142a z kraju w obawie przed odebraniem jej dziecka, obj\u0119ta zosta\u0142a w sierpniu norweskim nakazem zatrzymania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-rodzinne/art39211851-norwegowie-znow-probuja-lamac-prawa-czlowieka-sad-rodzina-zostanie-w-polsce", "date_published": "2023-10-03T17:31:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: rodzina zostanie w Polsce. Odrzucono wniosek norweskich s\u0142u\u017cb", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie odm\u00f3wi\u0142 wydania rodzic\u00f3w 6-letniej Ine norweskim s\u0142u\u017cbom. Matka dziewczynki, kt\u00f3ra uciek\u0142a z kraju w obawie przed odebraniem jej dziecka, obj\u0119ta zosta\u0142a w sierpniu norweskim nakazem zatrzymania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-rodzinne/art39211851-sad-rodzina-zostanie-w-polsce-odrzucono-wniosek-norweskich-sluzb", "date_published": "2023-10-03T17:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA ostrzeg\u0142y Kij\u00f3w, \u017ce uzale\u017cni\u0105 pomoc od walki z korupcj\u0105 w rz\u0105dzie", "description": "CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w pisze, \u017ce Waszyngton wys\u0142a\u0142 w ostatnich tygodniach do Kijowa szereg zawiadomie\u0144, w kt\u00f3rych stwierdzi\u0142, \u017ce okre\u015blone rodzaje wsparcia finansowego b\u0119d\u0105 powi\u0105zane z post\u0119pami Kijowa w zwalczaniu korupcji w rz\u0105dzie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39211571-usa-ostrzegly-kijow-ze-uzaleznia-pomoc-od-walki-z-korupcja-w-rzadzie", "date_published": "2023-10-03T17:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Londyn \u0142agodzi polityk\u0119 klimatyczn\u0105. Straci nie tylko klimat", "description": "Cho\u0107 kilkana\u015bcie miesi\u0119cy przed wyborami brytyjski premier Rishi Sunak deklaruje, \u017ce polityk\u0119 klimatyczn\u0105 \u0142agodzi, by wesprze\u0107 konsument\u00f3w, to nie zyskaj\u0105 nawet oni.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39210611-londyn-lagodzi-polityke-klimatyczna-straci-nie-tylko-klimat", "date_published": "2023-10-03T17:16:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cenowy koszmar biznesu powoli przechodzi do przesz\u0142o\u015bci. Energia tanieje", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 firm przemys\u0142owych w ci\u0105gu ostatnich blisko dw\u00f3ch lat trapi\u0142y wysokie ceny energii. Te powoli spadaj\u0105, a prognozy s\u0105 optymistyczne.", "link": "https://energia.rp.pl/ceny-energii/art39210751-cenowy-koszmar-biznesu-powoli-przechodzi-do-przeszlosci-energia-tanieje", "date_published": "2023-10-03T17:11:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inspekcja Transportu Drogowego robi jedne z najwi\u0119kszych zakup\u00f3w w historii", "description": "ITD sfinalizowa\u0142o jedne z najwi\u0119kszych zakup\u00f3w w swojej historii. Inspekcja Transportu Drogowego w ca\u0142ej Polsce otrzyma nowy sprz\u0119t.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39206701-inspekcja-transportu-drogowego-robi-jedne-z-najwiekszych-zakupow-w-historii", "date_published": "2023-10-03T16:52:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pracodawcy RP oceniaj\u0105 wa\u017cne propozycje z kampanii wyborczej", "description": "Na finiszu kampanii wyborczej Pracodawcy RP poprosili cz\u0142onk\u00f3w swojej organizacji by, z w\u0142asnego do\u015bwiadczenia, ocenili niekt\u00f3re rozwi\u0105zania prezentowane w kampanii wyborczej przez polityk\u00f3w poszczeg\u00f3lnych partii.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39210531-pracodawcy-rp-oceniaja-wazne-propozycje-z-kampanii-wyborczej", "date_published": "2023-10-03T16:33:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pakistan. Handlarze narz\u0105dami przeszczepiali nerki. Narkoz\u0119 podawa\u0142 mechanik samochodowy", "description": "Grupa handlarzy narz\u0105dami w Pakistanie jest oskar\u017cona o nielegalne pobranie nerek ponad 300 osobom w celu przekazania ich bogatym klientom potrzebuj\u0105cym przeszczepu.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39210341-pakistan-handlarze-narzadami-przeszczepiali-nerki-narkoze-podawal-mechanik-samochodowy", "date_published": "2023-10-03T16:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA na\u0142o\u017cy\u0142o pierwsz\u0105 w historii kar\u0119 za kosmiczne \u015bmieci", "description": "Ameryka\u0144ska Komisja \u0141\u0105czno\u015bci na\u0142o\u017cy\u0142a pierwsz\u0105 w historii kar\u0119 za za\u015bmiecanie kosmosu. Sp\u00f3\u0142ka Dish Network zap\u0142aci 150 tysi\u0119cy dolar\u00f3w (ok. 660 tysi\u0119cy z\u0142otych) za nieprzesuni\u0119cie swojego starego satelity na odleg\u0142o\u015b\u0107 bezpieczn\u0105 dla innych kosmicznych urz\u0105dze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39209771-usa-nalozylo-pierwsza-w-historii-kare-za-kosmiczne-smieci", "date_published": "2023-10-03T16:05:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naukowcy wiedz\u0105, co zrobi\u0107, by pokona\u0107 ochot\u0119 na s\u0142odycze. To nic trudnego", "description": "Si\u0119ganie po s\u0142odycze jest problemem wielu os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 zacz\u0105\u0107 si\u0119 zdrowo od\u017cywia\u0107. Jak wynika z badania przeprowadzonego przez agencj\u0119 Nielsen, 41 proc. Polak\u00f3w przyznaje, \u017ce je s\u0142odko\u015bci kilka razy w tygodniu, co czwarty natomiast robi to codziennie. Jak ograniczy\u0107 ten nawyk?", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39209011-naukowcy-wiedza-co-zrobic-by-pokonac-ochote-na-slodycze-to-nic-trudnego", "date_published": "2023-10-03T16:02:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Kr\u00f3l dopalaczy\" z wyrokiem. 12 lat wi\u0119zienia za \u015bmier\u0107 pi\u0119ciorga nastolatk\u00f3w", "description": "12 lat wi\u0119zienia, grzywna i przepadek ponad 28 mln z\u0142 zysk\u00f3w z przest\u0119pstwa. Jan S. - \"kr\u00f3l dopalaczy\" skazany", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39209531-krol-dopalaczy-z-wyrokiem-12-lat-wiezienia-za-smierc-pieciorga-nastolatkow", "date_published": "2023-10-03T16:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krajowa Izba Radc\u00f3w Prawnych reaguje ws. wynik\u00f3w egzaminu na aplikacje", "description": "Wyniki egzamin\u00f3w na aplikacj\u0119 radcowsk\u0105 by\u0142y nieco inne, ni\u017c podaje Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci \u2013 sygnalizuje samorz\u0105d radc\u00f3w prawnych.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39210171-krajowa-izba-radcow-prawnych-reaguje-ws-wynikow-egzaminu-na-aplikacje", "date_published": "2023-10-03T15:46:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jutro kluczowe decyzje dla polskiej gospodarki. Rynek gotowy na wszystko", "description": "Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej w \u015brod\u0119 najprawdopodobniej ponownie obni\u017cy stopy procentowe \u2013 tym razem o 0,25 pkt proc. Ale \u017cadna inna decyzja nie b\u0119dzie niespodziank\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39209341-jutro-kluczowe-decyzje-dla-polskiej-gospodarki-rynek-gotowy-na-wszystko", "date_published": "2023-10-03T15:36:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "IKEA zwolni w polskiej fabryce co sz\u00f3stego pracownika", "description": "IKEA zwolni 17 proc. za\u0142ogi zak\u0142adu produkcyjnego w Goleniowie. Prac\u0119 straci 130 pracownik\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 portal gs24.pl.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39209751-ikea-zwolni-w-polskiej-fabryce-co-szostego-pracownika", "date_published": "2023-10-03T15:30:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Media: Szef MSZ Szwecji zapomnia\u0142 paszportu i nie dojecha\u0142 na szczyt do Kijowa", "description": "Minister spraw zagranicznych Szwecji Tobias Billstr\u00f6m nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u w spotkaniu szef\u00f3w MSZ pa\u0144stw Unii Europejskiej w Kijowie, poniewa\u017c zapomnia\u0142 paszportu - donosz\u0105 media.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39209271-media-szef-msz-szwecji-zapomnial-paszportu-i-nie-dojechal-na-szczyt-do-kijowa", "date_published": "2023-10-03T15:19:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Duda po naradzie z Bidenem: USA obiecuj\u0105 utrzymanie pomocy dla Ukrainy", "description": "Prezydent Andrzej Duda wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w wideokonferencji zorganizowanej z inicjatywy prezydenta USA Joe Bidena. Pr\u00f3cz prezydenta Polski Europ\u0119 \u015arodkowo-Wschodni\u0105 reprezentowa\u0142 prezydent Rumunii Klaus Iohannis.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39209511-duda-po-naradzie-z-bidenem-usa-obiecuja-utrzymanie-pomocy-dla-ukrainy", "date_published": "2023-10-03T15:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szymanowska: Tanie kredyty nakr\u0119caj\u0105 ceny mieszka\u0144. B\u0119dzie coraz dro\u017cej", "description": "Z Ew\u0105 Szymanowsk\u0105, Polska 2050, numer 1 Trzeciej Drogi w okr\u0119gu \u0142\u00f3dzkim rozmawia Jakub Mikulski.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-nieruchomosci/art39209481-szymanowska-tanie-kredyty-nakrecaja-ceny-mieszkan-bedzie-coraz-drozej", "date_published": "2023-10-03T14:55:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Katastrofa w o\u015bwiacie: rok szkolny w pe\u0142ni a nauczycieli wci\u0105\u017c nie ma", "description": "Pokoje nauczycielskie pustoszej\u0105, wakat\u00f3w w szko\u0142ach przybywa a dyrektorzy szk\u00f3\u0142 walcz\u0105, by jako\u015b znale\u017a\u0107 ch\u0119tnych do pracy. Mimo, ze rok szkolny w pe\u0142ni, w szko\u0142ach nadal brakuje wielu nauczycieli.", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39209411-katastrofa-w-oswiacie-rok-szkolny-w-pelni-a-nauczycieli-wciaz-nie-ma", "date_published": "2023-10-03T14:53:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego zn\u00f3w pod presj\u0105. Teraz czas na ruch RPP", "description": "Kurs z\u0142otego we wtorek po po\u0142udniu zn\u00f3w spada\u0142. Nadal ci\u0105\u017cy mu mocny dolar. Rynek czeka ju\u017c na jutrzejsz\u0105 decyzj\u0119 RPP w sprawie st\u00f3p procentowych.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39209261-kurs-zlotego-znow-pod-presja-teraz-czas-na-ruch-rpp", "date_published": "2023-10-03T14:40:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego \u0141una-25 uderzy\u0142a w Ksi\u0119\u017cyc? Roskosmos znalaz\u0142 winnego", "description": "Bezpo\u015bredni\u0105 przyczyn\u0105 katastrofy rosyjskiego l\u0105downika ksi\u0119\u017cycowego \u0141una-25 by\u0142o nieprawid\u0142owe dzia\u0142anie pok\u0142adowego zespo\u0142u steruj\u0105cego. Winny jest zbytni po\u015bpiech Rosjan przy misji, kt\u00f3ra nie zosta\u0142a wcze\u015bniej sprawdzona na orbicie.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39209251-dlaczego-luna-25-uderzyla-w-ksiezyc-roskosmos-znalazl-winnego", "date_published": "2023-10-03T14:32:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przymusowa kontrola urodze\u0144 na Grenlandii. Kobiety domagaj\u0105 si\u0119 odszkodowa\u0144", "description": "67 rdzennych mieszkanek Grenlandii domaga si\u0119 wyp\u0142aty odszkodowania od Danii za prowadzenie na wyspie przymusowej kontroli urodze\u0144. Kobietom podawano \u015brodki antykoncepcyjne bez ich wiedzy, aby ograniczy\u0107 liczb\u0119 urodze\u0144 w\u015br\u00f3d Inuit\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/za-granica/art39209181-przymusowa-kontrola-urodzen-na-grenlandii-kobiety-domagaja-sie-odszkodowan", "date_published": "2023-10-03T14:23:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inuitki pozywaj\u0105 Dani\u0119 za stosowanie wobec nich antykoncepcji bez ich wiedzy", "description": "67 rdzennych mieszkanek Grenlandii domaga si\u0119 wyp\u0142aty odszkodowania od Danii za prowadzenie na wyspie przymusowej kontroli urodze\u0144. Kobietom podawano \u015brodki antykoncepcyjne bez ich wiedzy, aby ograniczy\u0107 liczb\u0119 urodze\u0144 w\u015br\u00f3d Inuit\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/za-granica/art39209181-inuitki-pozywaja-danie-za-stosowanie-wobec-nich-antykoncepcji-bez-ich-wiedzy", "date_published": "2023-10-03T14:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "P\u0142onie Biebrza\u0144ski Park Narodowy. W akcji policyjny Black Hawk", "description": "W Biebrza\u0144skim Parku Narodowym siedemna\u015bcie jednostek stra\u017cy po\u017carnej gasi ogie\u0144, kt\u00f3ry ogarn\u0105\u0142 oko\u0142o 15 hektar\u00f3w traw i trzcin. Ze wzgl\u0119du na trudny, bagnisty teren, w akcji we\u017amie udzia\u0142 policyjny Black Hawk, kt\u00f3ry b\u0119dzie gasi\u0107 po\u017car z powietrza.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39209291-plonie-biebrzanski-park-narodowy-w-akcji-policyjny-black-hawk", "date_published": "2023-10-03T14:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja chwali si\u0119 sprzeda\u017c\u0105 ropy powy\u017cej pu\u0142apu sankcyjnego. Propaganda?", "description": "Rosjanie stoj\u0105 w kolejkach po paliwo, a Kreml chwali si\u0119, \u017ce za granic\u0105 sprzedaje j\u0105 dro\u017cej, ani\u017celi wynosi sankcyjny limit cenowy.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39209071-rosja-chwali-sie-sprzedaza-ropy-powyzej-pulapu-sankcyjnego-propaganda", "date_published": "2023-10-03T14:00:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "TK orzeknie, czy limit zwrotu koszt\u00f3w na adwokata narusza konstytucj\u0119", "description": "W \u015brod\u0119 4 pa\u017adziernika Trybuna\u0142 Konstytucyjny ma og\u0142osi\u0107 orzeczenie w sprawie przepis\u00f3w, kt\u00f3re przewiduj\u0105, \u017ce w razie umorzenia post\u0119powania karnego na etapie \u015bledztwa Skarb Pa\u0144stwa zwr\u00f3ci wydatki poniesione na obro\u0144c\u0119 jedynie do kwoty 600 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39208991-tk-orzeknie-czy-limit-zwrotu-kosztow-na-adwokata-narusza-konstytucje", "date_published": "2023-10-03T13:46:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sawicki: PiS mia\u0142 19 miesi\u0119cy na rozwi\u0105zanie kryzysu zbo\u017cowego, nie zrobi\u0142 nic", "description": "Kiedy PiS-owi zacz\u0119\u0142a zagra\u017ca\u0107 z prawej strony Konfederacja, to si\u0119gn\u0105\u0142 po retoryk\u0119 anty-ukrai\u0144sk\u0105 - m\u00f3wi\u0142 Marek Sawicki, pose\u0142 PSL (Trzecia Droga), w rozmowie z Zuzann\u0105 D\u0105browsk\u0105, komentuj\u0105c napi\u0119cia pomi\u0119dzy Polsk\u0105 i Ukrain\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39208191-sawicki-pis-mial-19-miesiecy-na-rozwiazanie-kryzysu-zbozowego-nie-zrobil-nic", "date_published": "2023-10-03T13:31:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Kolanko: Czy Donald Tusk przyjdzie do TVP i we\u017amie udzia\u0142 w debacie?", "description": "W poniedzia\u0142ek 9 pa\u017adziernika w TVP ma odby\u0107 si\u0119 debata przedstawicieli partii og\u00f3lnopolskich komitet\u00f3w politycznych. Ju\u017c teraz rozpoczyna si\u0119 za to gra nerw\u00f3w wok\u00f3\u0142 tego, kto b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w debacie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39208441-michal-kolanko-czy-donald-tusk-przyjdzie-do-tvp-i-wezmie-udzial-w-debacie", "date_published": "2023-10-03T13:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Kr\u00f3l dopalaczy\" us\u0142ysza\u0142 wyrok. Narazi\u0142 zdrowie 16 tys. os\u00f3b, 5 zmar\u0142o", "description": "We wtorek S\u0105d Okr\u0119gowy Warszawa-Praga skaza\u0142 Jana S., zwanego \"kr\u00f3lem dopalaczy\", na 12 lat wi\u0119zienia i 225 tys. z\u0142 grzywny. Jan S. to syn adwokata, kt\u00f3ry rozwin\u0105\u0142 najwi\u0119kszy interes dopalaczowy w Europie. Tylko jeden sklep zarobi\u0142 w ponad rok blisko 17 mln z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39209001-krol-dopalaczy-uslyszal-wyrok-narazil-zdrowie-16-tys-osob-5-zmarlo", "date_published": "2023-10-03T13:11:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Pi\u0105tek wci\u0105\u017c bez gola. Co si\u0119 dzieje z polskim napastnikiem", "description": "Mia\u0142 by\u0107 drugim Robertem Lewandowskim, a coraz bardziej rozmienia si\u0119 na drobne. Latem wyjecha\u0142 do Turcji, ale nawet tam nie potrafi odzyska\u0107 formy.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39208811-krzysztof-piatek-wciaz-bez-gola-co-sie-dzieje-z-polskim-napastnikiem", "date_published": "2023-10-03T13:04:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Le\u017ca\u0142 pijany na chodniku z tajnymi mapami Syrii. Teraz stanie na czele Grupy Wagnera?", "description": "Ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze zauwa\u017cyli najemnik\u00f3w na dw\u00f3ch odcinkach frontu, ale ich pojawienie si\u0119 na Ukrainie nie wp\u0142ywa na przebieg walk.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39208801-lezal-pijany-na-chodniku-z-tajnymi-mapami-syrii-teraz-stanie-na-czele-grupy-wagnera", "date_published": "2023-10-03T13:03:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie b\u0119dzie wytycznych ws. aborcji, bo rz\u0105d wystraszy\u0142 si\u0119 biskup\u00f3w, Grzegorza Brauna i Kai Godek", "description": "Wskutek protest\u00f3w \u015brodowisk antyaborcyjnych odwo\u0142ano posiedzenia zespo\u0142u, kt\u00f3ry mia\u0142 opracowa\u0107 wytyczne w sprawie przerywania ci\u0105\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39208821-nie-bedzie-wytycznych-ws-aborcji-bo-rzad-wystraszyl-sie-biskupow-grzegorza-brauna-i-kai-godek", "date_published": "2023-10-03T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin testuje najgro\u017aniejsz\u0105 rakiet\u0119. To \u201elataj\u0105cy Czarnobyl\u201d", "description": "Rosja rozpocz\u0119\u0142a kolejne pr\u00f3by rakiety z nap\u0119dem atomowym. \u2013 To sygna\u0142 pod adresem Waszyngtonu i pa\u0144stw Europy. Putin chce ich postraszy\u0107 \u2013 komentuje ukrai\u0144ski ekspert.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39208431-wladimir-putin-testuje-najgrozniejsza-rakiete-to-latajacy-czarnobyl", "date_published": "2023-10-03T12:50:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tanie wybitne obrazy jako fundusz emerytalny. W co zainwestowa\u0107", "description": "Jakie obrazy Polacy b\u0119d\u0105 ch\u0119tnie kupowali  za 20-30 lat? Odpowied\u017a na to pytanie jest wa\u017cna dla dzisiejszych 40-latk\u00f3w, kt\u00f3rzy w przysz\u0142o\u015bci b\u0119d\u0105 wyprzedawa\u0107 tworzone teraz kolekcje, \u017ceby do\u0142o\u017cy\u0107 do emerytury. Zbieranie dzie\u0142 sztuki to spos\u00f3b gromadzenia kapita\u0142u. W co zainwestowa\u0107?", "link": "https://pieniadze.rp.pl/sztuka/art39208861-tanie-wybitne-obrazy-jako-fundusz-emerytalny-w-co-zainwestowac", "date_published": "2023-10-03T12:44:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Japo\u0144ski pose\u0142 pojecha\u0142 do Rosji. Us\u0142ysza\u0142 od rosyjskiego ministra co my\u015bl\u0105 Japo\u0144czycy", "description": "Japo\u0144ski parlamentarzysta, od dawna opowiadaj\u0105cy si\u0119 za bliskimi wi\u0119ziami mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Japoni\u0105, pojecha\u0142 do Rosji i spotka\u0142 si\u0119 tam z wiceszefem rosyjskiego MSZ. Podr\u00f3\u017c Muneo Suzukiego do Rosji pot\u0119pi\u0142 japo\u0144ski rz\u0105d.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39208641-japonski-posel-pojechal-do-rosji-uslyszal-od-rosyjskiego-ministra-co-mysla-japonczycy", "date_published": "2023-10-03T12:41:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trudno o odszkodowanie za skutki szczepienia przeciwko Covid", "description": "Zapa\u015b\u0107 i ponad czteromiesi\u0119czna hospitalizacja nie zawsze wystarcz\u0105, by dosta\u0107 odszkodowanie z Funduszu Kompensacyjnego po przyj\u0119ciu szczepionki AstraZeneca przeciwko Covid-19. W charakterystyce szczepionki nie wpisano skutk\u00f3w jej dzia\u0142ania, jakie zaobserwowano u pacjentki.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39208201-trudno-o-odszkodowanie-za-skutki-szczepienia-przeciwko-covid", "date_published": "2023-10-03T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragiczny wypadek. Dwunastolatek ra\u017cony piorunem. Ch\u0142opiec w krytycznym stanie", "description": "Dwunastoletni ch\u0142opiec, kt\u00f3ry podczas turnieju pi\u0142karskiego zosta\u0142 ra\u017cony piorunem, znajduje si\u0119 w krytycznym stanie - poda\u0142y lokalne s\u0142u\u017cby. Do zdarzenia dosz\u0142o w mie\u015bcie Hertford w Anglii.", "link": "https://www.rp.pl/wypadki/art39208791-tragiczny-wypadek-dwunastolatek-razony-piorunem-chlopiec-w-krytycznym-stanie", "date_published": "2023-10-03T12:29:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stocznia z Holandii posz\u0142a do s\u0105du. Antyrosyjskie sankcje szkodz\u0105 jej biznesowi", "description": "Damen Shipyards Group NV, najwi\u0119ksza holenderska stocznia, pozwa\u0142a rz\u0105d w Hadze. Dowodzi, \u017ce z powodu antyrosyjskich sankcji ponosi straty. Jednym z jej klient\u00f3w by\u0142 Roman Abramowicz.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39208611-stocznia-z-holandii-poszla-do-sadu-antyrosyjskie-sankcje-szkodza-jej-biznesowi", "date_published": "2023-10-03T12:27:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: PiS na czele, wszystkie partie zyskuj\u0105", "description": "Z sonda\u017cu United Surveys dla RMF FM i \"Dziennika Gazety Prawnej\" wynika, \u017ce wybory wygra\u0142by PiS uzyskuj\u0105c 32 proc. g\u0142os\u00f3w. W ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni PIS zyska\u0142 0,4 punktu proc. poparcia.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39208771-nowy-sondaz-pis-na-czele-wszystkie-partie-zyskuja", "date_published": "2023-10-03T12:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie ma mocnych na Blika, a got\u00f3wka znika", "description": "A\u017c 70 proc. ankietowanych wskazuje t\u0119 metod\u0119 jako najcz\u0119\u015bciej wybieran\u0105 podczas zakup\u00f3w internetowych. Cho\u0107 got\u00f3wka jest wskazywana znacznie rzadziej, to wci\u0105\u017c jest uwa\u017cana za najbezpieczniejsz\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39208541-nie-ma-mocnych-na-blika-a-gotowka-znika", "date_published": "2023-10-03T12:21:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak prze\u017cy\u0107 w ekstremalnych warunkach. Jest podr\u0119cznik dla miast", "description": "Ulewne deszcze mog\u0105 zak\u0142\u00f3ci\u0107 poczucie bezpiecze\u0144stwa mieszka\u0144c\u00f3w, w razie fali upa\u0142\u00f3w nale\u017cy zadba\u0107 o szpitale czy \u017c\u0142obki. \u201ePodr\u0119cznik adaptacji dla miast\u201d podpowiada, jak si\u0119 przygotowa\u0107 do sytuacji ekstremalnych.", "link": "https://regiony.rp.pl/jakosc-zycia/art39208731-jak-przezyc-w-ekstremalnych-warunkach-jest-podrecznik-dla-miast", "date_published": "2023-10-03T12:11:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro: jest nowy wniosek o uchylenie immunitetu marsza\u0142kowi Grodzkiemu", "description": "Prokuratura Regionalna w Szczecinie skierowa\u0142a nowy wniosek o uchylenie immunitetu marsza\u0142kowi Senatu Tomaszowi Grodzkiemu - powiedzia\u0142 w Radiu Szczecin minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39208551-ziobro-jest-nowy-wniosek-o-uchylenie-immunitetu-marszalkowi-grodzkiemu", "date_published": "2023-10-03T12:05:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tenis w Pekinie. Iga \u015awi\u0105tek zagra z Magd\u0105 Linette", "description": "Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a drugi mecz podczas turnieju z cyklu WTA 1000 w stolicy Chin. Po \u0142adnym zwyci\u0119stwie nad Varvar\u0105 Grachev\u0105 6:4, 6:1 \u2013 pierwszy raz w oficjalnym meczu zmierzy si\u0119 z polsk\u0105 rakiet\u0105 numer 2.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39208631-tenis-w-pekinie-iga-swiatek-zagra-z-magda-linette", "date_published": "2023-10-03T12:05:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pe\u0142nomocniczka Agnieszki Holland: minister Ziobro \u0142amie s\u0105dowe zabezpieczenie", "description": "Nasza obserwacja wpis\u00f3w pana ministra Ziobry pokazuje, \u017ce zabezpieczenie wydane przez s\u0105d jest \u0142amane. Niestety, nie jest to zaskoczeniem \u2013 m\u00f3wi w programie \u201eRzecz o Prawie\u201d Sylwia Gregorczyk-Abram, adwokatka, pe\u0142nomocniczka re\u017cyserki Agnieszki Holland.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39208031-pelnomocniczka-agnieszki-holland-minister-ziobro-lamie-sadowe-zabezpieczenie", "date_published": "2023-10-03T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska flaga na ukrai\u0144skim cmentarzu. Polacy upami\u0119tniaj\u0105 Ukrai\u0144ca, kt\u00f3ry poleg\u0142 w wojnie z Rosj\u0105", "description": "Fundacja Kresy w Potrzebie postawi\u0142a gr\u00f3b Bogdanowi Szczerbykowi \u2013 ukrai\u0144skiemu \u017co\u0142nierzowi, kt\u00f3ry przed wybuchem wojny pracowa\u0142 w Polsce. Szczerbyk przed \u015bmierci\u0105 chcia\u0142, aby na jego grobie umieszczono flagi Polski i Ukrainy.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39207891-polska-flaga-na-ukrainskim-cmentarzu-polacy-upamietniaja-ukrainca-ktory-polegl-w-wojnie-z-rosja", "date_published": "2023-10-03T11:45:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c w okr\u0119gu Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. PiS ma prawie 50 proc. g\u0142os\u00f3w", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim mo\u017ce liczy\u0107 na niemal po\u0142ow\u0119 g\u0142os\u00f3w, czyli ponad dwa razy wi\u0119cej, ni\u017c druga Koalicja Obywatelska - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez O\u015brodek Badawczy Dobra Opinia.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39208361-sondaz-w-okregu-jaroslawa-kaczynskiego-pis-ma-prawie-50-proc-glosow", "date_published": "2023-10-03T11:31:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Burger King obieca\u0142 wyj\u015b\u0107 z Rosji. Obietnica wci\u0105\u017c niespe\u0142niona", "description": "Ponad rok temu w\u0142a\u015bciciel marki Burger King na rosyjskim rynku obieca\u0142 opu\u015bci\u0107 ten kraj w zwi\u0105zku z agresj\u0105 wobec Ukrainy. Rosjanie jednak nadal mog\u0105 cieszy\u0107 si\u0119 Whooperem.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39208291-burger-king-obiecal-wyjsc-z-rosji-obietnica-wciaz-niespelniona", "date_published": "2023-10-03T11:23:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Reforma s\u0105downictwa zamiast KPO? Ekonomi\u015bci: to si\u0119 nie op\u0142aca.", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zapowiada, \u017ce w trzeciej kadencji doko\u0144czy reform\u0119 s\u0105downictwa, zablokowan\u0105 przez \"op\u00f3r zewn\u0119trzny\". Opozycja przestrzega, \u017ce b\u0119dzie to oznacza\u0142o konflikt z UE i utrat\u0119 funduszy na realizacj\u0119 KPO. Ale mo\u017ce zmiany w s\u0105dach uzasadniaj\u0105 taki koszt? Zapytali\u015bmy o to ekonomist\u00f3w.", "link": "https://klubekspertow.rp.pl/panel-ekonomistow/art39207981-reforma-sadownictwa-zamiast-kpo-ekonomisci-to-sie-nie-oplaca", "date_published": "2023-10-03T11:20:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dziemy pos\u0142uszni robotom. Wstrz\u0105saj\u0105cy eksperyment z ra\u017ceniem pr\u0105dem", "description": "Ludzie s\u0105 gotowi zadawa\u0107 b\u00f3l innym nie tylko na polecenie innych ludzi, ale tak\u017ce robot\u00f3w. Pokaza\u0142 to polski eksperyment przeprowadzony przez naukowc\u00f3w z Uniwersytetu SWPS.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39208121-bedziemy-posluszni-robotom-wstrzasajacy-eksperyment-z-razeniem-pradem", "date_published": "2023-10-03T11:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europos\u0142owie opozycji w PE: Rz\u0105d PiS stworzy\u0142 mafi\u0119, Lech Kaczy\u0144ski spali\u0142by si\u0119 ze wstydu", "description": "Grozi nam zamkni\u0119cie granic - alarmowali w Parlamencie Europejskim, w czasie debaty o aferze wizowej, europos\u0142owie opozycji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39208381-europoslowie-opozycji-w-pe-rzad-pis-stworzyl-mafie-lech-kaczynski-spalilby-sie-ze-wstydu", "date_published": "2023-10-03T11:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS kusi m\u0142odych: darmowy kurs prawa jazdy dla ka\u017cdego 18-latka", "description": "Pojawi\u0142a si\u0119 kolejna obietnica PiS przed wyborami parlamentarnymi. Marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek zapowiedzia\u0142a darmowy kurs prawa jazdy dla tysi\u0119cy m\u0142odych os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39208371-pis-kusi-mlodych-darmowy-kurs-prawa-jazdy-dla-kazdego-18-latka", "date_published": "2023-10-03T11:14:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa. Kulisy zatrzymania Edgara K. \"160 tys. z\u0142 \u0142ap\u00f3wki od agenta CBA\"", "description": "Podejrzany w tzw. aferze wizowej Edgar K. zosta\u0142 zatrzymany po tym, jak funkcjonariusz CBA wr\u0119czy\u0142 mu 160 tys. z\u0142 \u0142ap\u00f3wki - poda\u0142a Wirtualna Polska, kt\u00f3ra dotar\u0142a do akt sprawy.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39207521-afera-wizowa-kulisy-zatrzymania-edgara-k-160-tys-zl-lapowki-od-agenta-cba", "date_published": "2023-10-03T11:01:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zamiana cia\u0142 w szpitalu w Kielcach. Zamiast m\u0119\u017cczyzny skremowano kobiet\u0119", "description": "Zak\u0142ad pogrzebowy zabra\u0142 z kieleckiego szpitala cia\u0142o kobiety i skremowa\u0142 je, cho\u0107 przyjecha\u0142 po zw\u0142oki innej osoby, m\u0119\u017cczyzny. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39208041-zamiana-cial-w-szpitalu-w-kielcach-zamiast-mezczyzny-skremowano-kobiete", "date_published": "2023-10-03T10:33:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gastronomia ma pod g\u00f3rk\u0119. Restauracje widz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 w czarnych barwach", "description": "Zdaniem 63 proc. prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej w ostatnim p\u00f3\u0142roczu sta\u0142o si\u0119 trudniejsze. A b\u0119dzie jeszcze gorzej: 66 proc. przewiduje, \u017ce w ci\u0105gu nast\u0119pnych sze\u015bciu miesi\u0119cy ich problemy tylko si\u0119 spot\u0119guj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39207951-gastronomia-ma-pod-gorke-restauracje-widza-przyszlosc-w-czarnych-barwach", "date_published": "2023-10-03T10:29:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tom Hanks wykorzystany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Promuje... dentyst\u00f3w", "description": "Popularny aktor zamie\u015bci\u0142 na Instagramie zdj\u0119cie z ostrze\u017ceniem, \u017ce nie ma nic wsp\u00f3lnego z filmem promuj\u0105cym firm\u0119 dentystyczn\u0105. Reklamodawca wykorzysta\u0142 stworzon\u0105 przez AI m\u0142odsz\u0105 wersj\u0119 Toma Hanksa do promocji, bez zgody aktora.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39208141-tom-hanks-wykorzystany-przez-sztuczna-inteligencje-promuje-dentystow", "date_published": "2023-10-03T10:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polscy siatkarze w b\u00f3lach pokonali Kanad\u0119. Maraton w drodze na igrzyska w Pary\u017cu", "description": "Polscy siatkarze pokonali Kanadyjczyk\u00f3w 3:2 i s\u0105 coraz bli\u017cej kwalifikacji olimpijskiej. Zwyci\u0119stwo rodzi\u0142o si\u0119 w b\u00f3lu, bo ostatnie kilometry maratonu zazwyczaj bywaj\u0105 bolesne, ale na horyzoncie wida\u0107 ju\u017c met\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39207451-polscy-siatkarze-w-bolach-pokonali-kanade-maraton-w-drodze-na-igrzyska-w-paryzu", "date_published": "2023-10-03T10:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sztuczne s\u0142odziki mog\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 ryzyko depresji u kobiet", "description": "\u015awiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczna dotycz\u0105ca wp\u0142ywu diety na samopoczucie stale ro\u015bnie. Dietetycy i naukowcy nieustannie podkre\u015blaj\u0105, jak wa\u017cna na drodze do r\u00f3wnowagi psycho-fizycznej jest zbilansowana dieta. Najnowsze badania wyra\u017anie pokazuj\u0105, \u017ce spo\u017cywanie przetworzonej \u017cywno\u015bci ma negatywne skutki dla samopoczucia.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39207801-sztuczne-slodziki-moga-zwiekszyc-ryzyko-depresji-u-kobiet", "date_published": "2023-10-03T10:24:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wysoko przetworzona \u017cywno\u015b\u0107 i napoje mog\u0105 zwi\u0119ksza\u0107 ryzyko depresji u kobiet", "description": "\u015awiadomo\u015b\u0107 spo\u0142eczna dotycz\u0105ca wp\u0142ywu diety na samopoczucie stale ro\u015bnie. Dietetycy i naukowcy nieustannie podkre\u015blaj\u0105, jak wa\u017cna na drodze do r\u00f3wnowagi psycho-fizycznej jest zbilansowana dieta. Najnowsze badania wyra\u017anie pokazuj\u0105, \u017ce spo\u017cywanie przetworzonej \u017cywno\u015bci ma negatywne skutki dla samopoczucia.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39207801-wysoko-przetworzona-zywnosc-i-napoje-moga-zwiekszac-ryzyko-depresji-u-kobiet", "date_published": "2023-10-03T10:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Alimenty z funduszu. Nowe kryterium dochodowe", "description": "Od 1 pa\u017adziernika 2023 roku wi\u0119cej os\u00f3b mo\u017ce ubiega\u0107 si\u0119 o wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia z tzw. funduszu alimentacyjnego, gdy\u017c wzros\u0142o kryterium dochodowe.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-rodzinne/art39208091-alimenty-z-funduszu-nowe-kryterium-dochodowe", "date_published": "2023-10-03T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Minister rolnictwa: Dogadali\u015bmy wa\u017cn\u0105 spraw\u0119", "description": "\"Dogadali\u015bmy wa\u017cn\u0105 spraw\u0119. Od \u015brody kontrole ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, kt\u00f3re jedzie w tranzycie przez Litw\u0119, zostaj\u0105 przeniesione z granicy ukrai\u0144sko-polskiej na teren Litwy, do portu w K\u0142ajpedzie\" - poinformowa\u0142 minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39208131-tranzyt-ukrainskiego-zboza-minister-rolnictwa-dogadalismy-wazna-sprawe", "date_published": "2023-10-03T10:07:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podmienia\u0142 obrazy w muzeum na kopie, dorobi\u0142 si\u0119 Rolls-Royce\u2019a. S\u0105d wyda\u0142 wyrok", "description": "Pracownik jednego z muze\u00f3w w Monachium zamienia\u0142 obrazy na kopie, a orygina\u0142y sprzedawa\u0142 w domach aukcyjnych za dziesi\u0105tki tysi\u0119cy euro. Sprawa sko\u0144czy\u0142a si\u0119 dla niego wyrokiem wi\u0119zienia.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39207171-podmienial-obrazy-w-muzeum-na-kopie-dorobil-sie-rolls-royce-a-sad-wydal-wyrok", "date_published": "2023-10-03T10:07:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francja, szykuj\u0105c si\u0119 na olimpiad\u0119, wypowiada wojn\u0119 pluskwom", "description": "Do Igrzysk Olimpijskich w Pary\u017cu pozosta\u0142 nieca\u0142y rok i w\u0142a\u015bnie tyle czasu maj\u0105 w\u0142adze kraju, by rozprawi\u0107 si\u0119 z plag\u0105 pluskiew. Nie chc\u0105, by paso\u017cyty pogryz\u0142y uczestnik\u00f3w zawod\u00f3w i ich kibic\u00f3w.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39208051-francja-szykujac-sie-na-olimpiade-wypowiada-wojne-pluskwom", "date_published": "2023-10-03T09:59:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nagroda Nobla 2023 z fizyki przyznana", "description": "Nagroda Nobla z fizyki za 2023 rok zosta\u0142a przyznana. Laureaci to Pierre Agostini, Ferenc Krausz i Anne L\u2019Huillier.", "link": "https://www.rp.pl/nauka/art39207631-nagroda-nobla-2023-z-fizyki-przyznana", "date_published": "2023-10-03T09:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec \u201epodr\u00f3\u017cy z zemsty\u201d? Znika trend, kt\u00f3ry zrobi\u0142\u00a0karier\u0119 po pandemii", "description": "Dane pokazuj\u0105,\u00a0\u017ce \u201epodr\u00f3\u017ce z zemsty\u201d, zjawisko, kt\u00f3re mo\u017cna by\u0142o obserwowa\u0107 na ca\u0142ym \u015bwiecie w reakcji na pandemi\u0119, zaczyna zanika\u0107. \u017begnamy w ten spos\u00f3b trend, kt\u00f3ry nap\u0119dza\u0142\u00a0potrzeb\u0119 podr\u00f3\u017cowania w ostatnim czasie. Dlaczego znudzi\u0142y si\u0119 nam \u201epodr\u00f3\u017ce z zemsty\u201d?", "link": "https://sukces.rp.pl/styl-zycia/art39207391-koniec-podrozy-z-zemsty-znika-trend-ktory-zrobil-kariere-po-pandemii", "date_published": "2023-10-03T09:50:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Historyczne spotkanie w Kijowie bez polskiego ministra. KO: Ca\u0142a prawda o Kaczy\u0144skim", "description": "- Je\u015bli pan (Zbigniew) Rau, kt\u00f3ry kryje si\u0119 przed afer\u0105 wizow\u0105, ma czas na konwencj\u0119 PiS-u, a nie ma czasu na spotkanie ws. odbudowy Ukrainy, to jest to kolejny pow\u00f3d, by si\u0119 poda\u0142 do dymisji - przekonywa\u0142 na konferencji prasowej pose\u0142 PO, Cezary Tomczyk.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39207641-historyczne-spotkanie-w-kijowie-bez-polskiego-ministra-ko-cala-prawda-o-kaczynskim", "date_published": "2023-10-03T09:44:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Karol Szymanowski w Google Doodle. Tak uhonorowano wybitnego Polaka", "description": "Opublikowana 3 pa\u017adziernika grafika Google Doodle po\u015bwi\u0119cona jest 141., rocznicy urodzin Karola Szymanowskiego. Mo\u017cna s\u0105dzi\u0107, \u017ce polski kompozytor sta\u0142 si\u0119 ju\u017c bohaterem kultury masowej, ale to przedwczesne twierdzenie.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-klasyczna/art39207861-karol-szymanowski-w-google-doodle-tak-uhonorowano-wybitnego-polaka", "date_published": "2023-10-03T09:43:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tragedia na A1. Rodziny ofiar wypadku chc\u0105 zmiany kwalifikacji czynu", "description": "Rodziny ofiar \u015bmiertelnego wypadku na autostradzie A1 domagaj\u0105 od prokuratury, by uzna\u0142a czyn kierowcy BMW za morderstwo - poda\u0142 Polsat News.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39207461-tragedia-na-a1-rodziny-ofiar-wypadku-chca-zmiany-kwalifikacji-czynu", "date_published": "2023-10-03T08:58:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119d\u0105 podwy\u017cki w sp\u00f3\u0142kach zale\u017cnych PGE GiEK. Protesty nadal mo\u017cliwe", "description": "Pracownicy sp\u00f3\u0142ek zale\u017cnych w PGE G\u00f3rnictwo i Energetyka Konwencjonalna, odpowiedzialnej za elektrownie w\u0119glowe i kopalnie w\u0119gla  brunatnego, otrzymaj\u0105 podwy\u017cki i jednorazowe premie. Nie wszystkie zwi\u0105zki zawodowe przysta\u0142y jednak na te propozycje.", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39207051-beda-podwyzki-w-spolkach-zaleznych-pge-giek-protesty-nadal-mozliwe", "date_published": "2023-10-03T08:58:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od \u0142o\u017cysk ci\u0119\u017carnych kobiet po chmury wok\u00f3\u0142 Fuji. Jest ju\u017c obecny wsz\u0119dzie", "description": "Naukowcy alarmuj\u0105, \u017ce obecno\u015b\u0107 mikrodrobin plastiku w chmurach jest bardzo niepokoj\u0105ca, mog\u0105 bowiem negatywnie wp\u0142ywa\u0107 na klimat.", "link": "https://klimat.rp.pl/planeta/art39207611-od-lozysk-ciezarnych-kobiet-po-chmury-wokol-fuji-jest-juz-obecny-wszedzie", "date_published": "2023-10-03T08:54:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papie\u017c odpowiada na pytania kardyna\u0142\u00f3w. Chodzi o b\u0142ogos\u0142awienie homoseksualist\u00f3w", "description": "Papie\u017c Franciszek, odpowiadaj\u0105c na pytania kardyna\u0142\u00f3w, zasugerowa\u0142, \u017ce Ko\u015bci\u00f3\u0142 katolicki mo\u017ce zacz\u0105\u0107 udziela\u0107 b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwa parom tej samej p\u0142ci.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39207441-papiez-odpowiada-na-pytania-kardynalow-chodzi-o-blogoslawienie-homoseksualistow", "date_published": "2023-10-03T08:50:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119d\u0105 kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. MSWiA podj\u0119\u0142o decyzj\u0119", "description": "Rz\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wznowieniu tymczasowej kontroli granicznej na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Kontrola zostanie wprowadzona dzi\u015b o p\u00f3\u0142nocy - zapowiedzia\u0142 Mariusz Kami\u0144ski, minister spraw wewn\u0119trznych i administracji.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39207491-beda-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-mswia-podjelo-decyzje", "date_published": "2023-10-03T08:36:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sen o spadaniu. Co m\u00f3wi o nim nauka?", "description": "Wielu ludzi do\u015bwiadczy\u0142o w swoim \u017cyciu snu, w kt\u00f3rym leci w d\u00f3\u0142. Cz\u0119sto temu obrazowi sennemu towarzyszy nag\u0142e przebudzenie si\u0119 i uczucie szarpni\u0119cia. Co nauka m\u00f3wi o \u015bnie, w kt\u00f3rym spadamy?", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39200881-sen-o-spadaniu-co-mowi-o-nim-nauka", "date_published": "2023-10-03T08:14:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: W\u0142adimir Putin podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. swojego startu w wyborach prezydenckich", "description": "W\u0142adimir Putin mo\u017ce wkr\u00f3tce og\u0142osi\u0107 decyzj\u0119 ws. swojego startu w wyborach prezydenckich w 2024 roku - informuje \"Kommiersant\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39207301-nieoficjalnie-wladimir-putin-podjal-decyzje-ws-swojego-startu-w-wyborach-prezydenckich", "date_published": "2023-10-03T08:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rubel stacza si\u0119 bez hamulc\u00f3w. Rosjanie chc\u0105 zagranicznych towar\u00f3w", "description": "We wtorek rano kurs dolara przekroczy\u0142 psychologiczn\u0105 granic\u0119 100 rubli. Eksperci wskazuj\u0105 na rosn\u0105cy popyt Rosjan na towary z coraz dro\u017cszego importu. A Kreml si\u0119ga po pomys\u0142y z minionej epoki - jak r\u0119czne sterowanie kursem.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39207241-rubel-stacza-sie-bez-hamulcow-rosjanie-chca-zagranicznych-towarow", "date_published": "2023-10-03T08:09:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u017cyje Janusz Grudzi\u0144ski, wieloletni klawiszowiec Kultu", "description": "Zmar\u0142 Janusz Grudzi\u0144ski, muzyk i kompozytor, przez kilkadziesi\u0105t lat graj\u0105cy jako klawiszowiec w zespole Kult, kt\u00f3rego liderem jest Kazik Staszewski.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39207131-nie-zyje-janusz-grudzinski-wieloletni-klawiszowiec-kultu", "date_published": "2023-10-03T07:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wywiad z Olg\u0105 Tokarczuk czo\u0142\u00f3wk\u0105 \"The Guardian\". Pisarka ma nadziej\u0119 na zmian\u0119 w\u0142adzy w Polsce", "description": "Rozmowa z Olg\u0105 Tokarczuk jest czo\u0142\u00f3wk\u0105 brytyjskiego \u201eThe Guardian\u201d, opatrzon\u0105 tytu\u0142em \u201eLaureatka Nagrody Nobla namawia polsk\u0105 opozycj\u0119 do zaanga\u017cowania si\u0119 w post\u0119powe sprawy\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39207101-wywiad-z-olga-tokarczuk-czolowka-the-guardian-pisarka-ma-nadzieje-na-zmiane-wladzy-w-polsce", "date_published": "2023-10-03T07:28:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mocny dolar wci\u0105\u017c przeszkadza kursowi z\u0142otego", "description": "Wtorkowy poranek na rynku walutowym przebiega na razie w spokojnej atmosferze. Kurs z\u0142otego zale\u017cny jest g\u0142\u00f3wnie od dolara. Ten pozostaje mocny.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39207041-mocny-dolar-wciaz-przeszkadza-kursowi-zlotego", "date_published": "2023-10-03T07:25:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile za kwater\u0119 dla studenta? Tanio nie jest", "description": "Wynajem mieszka\u0144 w wi\u0119kszo\u015bci miast jest dro\u017cszy ni\u017c rok temu. Alternatyw\u0105 dla studenta mo\u017ce by\u0107 pok\u00f3j.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39207061-ile-za-kwatere-dla-studenta-tanio-nie-jest", "date_published": "2023-10-03T07:16:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Deweloperzy podsumowuj\u0105 sprzeda\u017c mieszka\u0144 po III kwartale 2023 roku", "description": "W III kwartale zesz\u0142ego roku rynek mieszkaniowy by\u0142 na dnie, a w tegoroczne wakacje na przeciwleg\u0142ym biegunie.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-nieruchomosci/art39206781-deweloperzy-podsumowuja-sprzedaz-mieszkan-po-iii-kwartale-2023-roku", "date_published": "2023-10-03T06:55:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy Polacy chc\u0105 igrzysk? Ci popieraj\u0105cy PiS - tak", "description": "Zwolennicy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci popieraj\u0105 pomys\u0142 organizacji w Polsce letnich igrzysk olimpijskich. Sympatycy opozycji s\u0105 przeciw - wynika z sonda\u017cu, przeprowadzonego przez IBRiS dla Radia ZET.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39206951-sondaz-czy-polacy-chca-igrzysk-ci-popierajacy-pis-tak", "date_published": "2023-10-03T06:38:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe mieszkania. Kolejne rekordy pobite", "description": "\u015arednia cena ofertowa nowych mieszka\u0144 w Warszawie przekroczy\u0142a we wrze\u015bniu 16 tys. z\u0142 za mkw., a w Krakowie \u2013 15 tys. \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych BIG DATA RynekPierwotny.pl.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39206861-nowe-mieszkania-kolejne-rekordy-pobite", "date_published": "2023-10-03T06:12:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy rz\u0105d przed\u0142u\u017cy tacz\u0119 antyinflacyjn\u0105? Przed wyborami si\u0119 nie dowiemy", "description": "PO ma ukryty program wyborczy - m\u00f3wi\u0142 rzecznik rz\u0105du, Piotr M\u00fcller, w rozmowie z Polsat News.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39206831-czy-rzad-przedluzy-tacze-antyinflacyjna-przed-wyborami-sie-nie-dowiemy", "date_published": "2023-10-03T05:58:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To koniec nauczania j\u0119zyk\u00f3w? T\u0142umacze AI z ka\u017cdego zrobi\u0105 cyfrowego poliglot\u0119", "description": "Systemy AI potrafi\u0105 dzi\u015b ju\u017c \u2013 w czasie rzeczywistym \u2013 t\u0142umaczy\u0107, podk\u0142ada\u0107 sklonowany g\u0142os i generowa\u0107 obraz tak, by ruch ust wygl\u0105da\u0142 mo\u017cliwie naturalnie. Niebawem \u0142atwe b\u0119dzie porozumiewanie si\u0119 bez znajomo\u015bci j\u0119zyk\u00f3w obcych.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39200551-to-koniec-nauczania-jezykow-tlumacze-ai-z-kazdego-zrobia-cyfrowego-poliglote", "date_published": "2023-10-03T05:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ska sztuczna inteligencja chce bada\u0107 polskie oczy", "description": "Sprawdzona w boju technologia zza naszej wschodniej granicy trafi nad Wis\u0142\u0119. Projekt, kt\u00f3ry podczas trwaj\u0105cej wojny rozwin\u0105\u0142 skrzyd\u0142a, odci\u0105\u017cy okulist\u00f3w.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art39200581-ukrainska-sztuczna-inteligencja-chce-badac-polskie-oczy", "date_published": "2023-10-03T05:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prognoza wyborcza: Wybory wygra PiS, ale wi\u0119cej g\u0142os\u00f3w dostanie opozycja", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygra wybory parlamentarne - wynika z prognozy przygotowanej dla Onetu przez analityka, Daniela Persa, autora profilu Pers Election.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39206811-prognoza-wyborcza-wybory-wygra-pis-ale-wiecej-glosow-dostanie-opozycja", "date_published": "2023-10-03T05:32:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oszustwo na Blik ma si\u0119 coraz lepiej. Co robi\u0107, by nie straci\u0107 pieni\u0119dzy", "description": "Wykorzystuj\u0105c cudze p\u0142atno\u015bci mobilne za pomoc\u0105 kodu Blik, przest\u0119pcy w kilka dni zdobywaj\u0105 nawet kilkana\u015bcie tysi\u0119cy z\u0142otych. Ten rodzaj oszustwa ma si\u0119 coraz lepiej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39204181-oszustwo-na-blik-ma-sie-coraz-lepiej-co-robic-by-nie-stracic-pieniedzy", "date_published": "2023-10-03T05:28:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA: S\u0142ony rachunek za nieprzemy\u015blan\u0105 inwestycj\u0119", "description": "Podatnik, kt\u00f3ry wystawia faktur\u0119 mimo nik\u0142ych szans na przedsi\u0119wzi\u0119cie i\u00a0koryguje j\u0105 dopiero po interwencji fiskusa, nie uniknie sankcyjnego podatku.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39204141-nsa-slony-rachunek-za-nieprzemyslana-inwestycje", "date_published": "2023-10-03T05:22:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "K\u00f3pczy\u0144ski, Minkiewicz: Nowelizacja kodeks\u00f3w karnych to nie tylko surowsze kary", "description": "Uznanie za zbrodni\u0119 dzia\u0142ania na szkod\u0119 sp\u00f3\u0142ki, gdy szkoda przekracza kwot\u0119 5 mln z\u0142, mo\u017ce doprowadzi\u0107 do parali\u017cu decyzyjnego zarz\u0105d\u00f3w sp\u00f3\u0142ek.", "link": "https://www.rp.pl/rzecz-o-prawie/art39204131-kopczynski-minkiewicz-nowelizacja-kodeksow-karnych-to-nie-tylko-surowsze-kary", "date_published": "2023-10-03T05:19:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Azji zabija choroba przenoszona przez komary. Liczba ofiar wzros\u0142a czterokrotnie", "description": "Co najmniej 1 017 os\u00f3b zmar\u0142o w Bangladeszu w wyniku zara\u017cenia si\u0119 deng\u0105 - chorob\u0105, przenoszon\u0105 przez komary b\u0119d\u0105ce nosicielami wirusa dengi.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39206771-w-azji-zabija-choroba-przenoszona-przez-komary-liczba-ofiar-wzrosla-czterokrotnie", "date_published": "2023-10-03T05:12:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Word, Excel i Photoshop z drugiej r\u0119ki. Boom na recommerce", "description": "Trend na \u201eu\u017cywane\u201d nabiera rozp\u0119du \u2013 w ten spos\u00f3b kupujemy ju\u017c nie tylko sprz\u0119t elektroniczny, lecz nawet oprogramowanie. Czesi chc\u0105 zrobi\u0107 na tym biznes nad Wis\u0142\u0105.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/gadzety/art39200611-word-excel-i-photoshop-z-drugiej-reki-boom-na-recommerce", "date_published": "2023-10-03T05:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sztabowcy KO: Marsz Miliona Serc przyni\u00f3s\u0142 wi\u0119kszy efekt ni\u017c marsz 4 czerwca", "description": "Najwi\u0119ksza mobilizacja elektoratu po marszu 4 czerwca przypada\u0142a na dwa tygodnie po wydarzeniu - twierdz\u0105 sztabowcy KO, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Wirtualna Polska. Po sukcesie Marszu Miliona Serc z 1 pa\u017adziernika KO chce podtrzyma\u0107 emocj\u0119 w\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w opozycji.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39206751-sztabowcy-ko-marsz-miliona-serc-przyniosl-wiekszy-efekt-niz-marsz-4-czerwca", "date_published": "2023-10-03T04:04:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chark\u00f3w buduje szko\u0142\u0119 pod ziemi\u0105. Dzieci b\u0119d\u0105 si\u0119 uczy\u0107 w czasie atak\u00f3w powietrznych", "description": "Mer Charkowa, Ihor Terechow poinformowa\u0142, \u017ce w jego mie\u015bcie powstanie pierwsza w kraju szko\u0142a znajduj\u0105ca si\u0119 pod powierzchni\u0105 ziemi.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39206731-charkow-buduje-szkole-pod-ziemia-dzieci-beda-sie-uczyc-w-czasie-atakow-powietrznych", "date_published": "2023-10-03T03:44:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Martwe delfiny w wodach dop\u0142ywu Amazonki. \"Gotuj\u0105 si\u0119\" w jeziorze?", "description": "120 martwych delfin\u00f3w rzecznych, wyst\u0119puj\u0105cych w s\u0142odkich wodach Amazonki, znaleziono w dop\u0142ywie Amazonki w ci\u0105gu ostatniego tygodnia. Eksperci wskazuj\u0105 na prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 wymierania tych zagro\u017conych wygini\u0119ciem delfin\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/ekologia/art39206691-martwe-delfiny-w-wodach-doplywu-amazonki-gotuja-sie-w-jeziorze", "date_published": "2023-10-03T03:25:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA: Jest wniosek o odwo\u0142anie trzeciej osoby w pa\u0144stwie. Bunt w\u015br\u00f3d republikan\u00f3w", "description": "Przedstawiciel skrajnie prawicowego skrzyd\u0142a Partii Republika\u0144skiej, Matt Gaetz, wyst\u0105pi\u0142 w poniedzia\u0142ek z inicjatyw\u0105 odwo\u0142ania ze stanowiska spikera Kevina McCarthy'ego, lidera Partii Republika\u0144skiej w Izbie Reprezentant\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39206671-usa-jest-wniosek-o-odwolanie-trzeciej-osoby-w-panstwie-bunt-wsrod-republikanow", "date_published": "2023-10-03T02:56:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 587", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim wieczornym wyst\u0105pieniu przekonywa\u0142, \u017ce jest tylko kwesti\u0105 czasu, by Ukraina sta\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015bci\u0105 UE.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39206651-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-587", "date_published": "2023-10-03T02:30:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Banki zap\u0142aci\u0142y do bud\u017cetu 6,5 mld z\u0142 podatku CIT", "description": "Rok do roku danina ze strony bank\u00f3w wzros\u0142a a\u017c o 50 proc. Ciekawe, \u017ce podatek dochodowy p\u0142ac\u0105 te\u017c te podmioty, kt\u00f3re zamiast zysk\u00f3w pokazuj\u0105 straty \u2013 wynika z naszej analizy.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39205341-banki-zaplacily-do-budzetu-6-5-mld-zl-podatku-cit", "date_published": "2023-10-03T01:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144ska dyplomacja muzyczna", "description": "Herbie Hancock wyst\u0105pi w\u00a0Arabii Saudyjskiej, Dee Dee Bridgewater w\u00a0Jordanii, natomiast Filharmonicy z\u00a0Filadelfii zagraj\u0105 w\u00a0Chinach.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39205051-amerykanska-dyplomacja-muzyczna", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Awantura przy wycinaniu lasu. Meblarze skar\u017c\u0105 si\u0119 na praktyki le\u015bnik\u00f3w", "description": "Nowe zasady sprzeda\u017cy drewna maj\u0105 chroni\u0107 zyski Las\u00f3w Pa\u0144stwowych. Interesy producent\u00f3w mebli i innych bran\u017c zignorowano \u2013 twierdz\u0105 przedsi\u0119biorcy.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39205301-awantura-przy-wycinaniu-lasu-meblarze-skarza-sie-na-praktyki-lesnikow", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czarne chmury nad plantatorami tytoniu", "description": "Podczas listopadowego szczytu \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) w Panamie (COP10) rozegra si\u0119 wojna o przysz\u0142o\u015b\u0107 bran\u017cy tytoniowej w Unii Europejskiej. I w Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39205311-czarne-chmury-nad-plantatorami-tytoniu", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fina\u0142 g\u0142o\u015bnej zbrodni. Dla pieni\u0119dzy zamordowali dwoje staruszk\u00f3w", "description": "Do\u017cywocie dla Andrzeja P., ps. Nos, za zlecenie zab\u00f3jstwa ciotki i\u00a0jej m\u0119\u017ca oraz po\u00a025 lat dla kiler\u00f3w. Fina\u0142 g\u0142o\u015bnego mordu.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39205201-final-glosnej-zbrodni-dla-pieniedzy-zamordowali-dwoje-staruszkow", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grzegorz Wi\u0107niewsk: Czy UE uda si\u0119 odbudowa\u0107 europejski przemys\u0142 fotowoltaiczny", "description": "Przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen we wrze\u015bniowym or\u0119dziu o stanie Unii zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 na problem w dost\u0119pie do zielonych technologii, w tym fotowoltaiki. Cz\u0119\u015bciowo przyzna\u0142a, \u017ce jest to wynikiem kr\u00f3tkowzroczno\u015bci lub braku zdecydowanego dzia\u0142ania samej UE oraz kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39205291-grzegorz-wicniewsk-czy-ue-uda-sie-odbudowac-europejski-przemysl-fotowoltaiczny", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Imponuj\u0105cy Teatr Wybrze\u017ce otwiera si\u0119 po przebudowie", "description": "\u201eWyzwoleniem\u201d teatr otworzy Du\u017c\u0105 Scen\u0119, czwart\u0105 inwestycj\u0119 za dyrekcji Adama Orzechowskiego.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39205071-imponujacy-teatr-wybrzeze-otwiera-sie-po-przebudowie", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jiten Vyas, wiceprezes VFS Global: Nie podejmujemy decyzji o wizach", "description": "\u2013 Wykryli\u015bmy w\u00a0internecie wiele nierzetelnych propozycji oferuj\u0105cych przyspieszenie spotkania czy za\u0142atwienie wizy \u2013 m\u00f3wi Jiten Vyas, wiceprezes VFS Global.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39205371-jiten-vyas-wiceprezes-vfs-global-nie-podejmujemy-decyzji-o-wizach", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kl\u0119ska Poczty Polskiej w wojnie na automaty paczkowe", "description": "A\u017c 82 proc. kupuj\u0105cych online najcz\u0119\u015bciej wybiera odbi\u00f3r przesy\u0142ki w maszynie. A tu kr\u00f3luje InPost. Pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka w tej lukratywnej bran\u017cy praktycznie nie istnieje, a jej sie\u0107, zamiast rosn\u0105\u0107, maleje.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39205401-kleska-poczty-polskiej-w-wojnie-na-automaty-paczkowe", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof A. Kowalczyk: 5,99 za litr na Orlenie, czyli kosztowna recydywa monopolu", "description": "Po trzech dekadach transformacji zatoczyli\u015bmy ko\u0142o i zn\u00f3w trzeba si\u0119 zastanowi\u0107, jak przywr\u00f3ci\u0107 konkurencj\u0119 na polskim rynku paliw.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39205411-krzysztof-a-kowalczyk-5-99-za-litr-na-orlenie-czyli-kosztowna-recydywa-monopolu", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mniejsze firmy dr\u017c\u0105 o swoje przychody", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 w\u0142a\u015bcicieli mikro-, ma\u0142ych i \u015brednich firm spodziewa si\u0119, \u017ce ich przychody nie zwi\u0119ksz\u0105 si\u0119, cho\u0107 wci\u0105\u017c wysoka jest inflacja.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39205391-mniejsze-firmy-drza-o-swoje-przychody", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mocne sp\u00f3\u0142ki na trudny rynek w pa\u017adzierniku", "description": "Analitycy przewiduj\u0105, \u017ce nadchodz\u0105ce tygodnie nie b\u0119d\u0105 najlepszym okresem na GPW. Ich zdaniem g\u0142\u00f3wne indeksy balansuj\u0105 na cienkiej kraw\u0119dzi.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39205281-mocne-spolki-na-trudny-rynek-w-pazdzierniku", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najlepszy okres na opanowanie inflacji dobieg\u0142 ko\u0144ca", "description": "Bariera popytu, z\u00a0kt\u00f3r\u0105 zmagali si\u0119 polscy producenci, zaczyna krusze\u0107. Na horyzoncie wida\u0107 konsumpcyjny boom, kt\u00f3ry utrudni obni\u017cenie inflacji do celu NBP.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39205381-najlepszy-okres-na-opanowanie-inflacji-dobiegl-konca", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemiecki Ko\u015bci\u00f3\u0142 nie rezygnuje z reform", "description": "Na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 w\u00a0\u015brod\u0119 w\u00a0Watykanie synodzie reformatorscy biskupi z Niemiec nie b\u0119d\u0105 milcze\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39205111-niemiecki-kosciol-nie-rezygnuje-z-reform", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowoczesne terapie na ratunek w hemofilii", "description": "Hemofilia wymaga sta\u0142ej profilaktyki i leczenia. Cho\u0107 w Polsce jest pod tym wzgl\u0119dem coraz lepiej, to ci\u0105gle chorzy maj\u0105 ograniczony dost\u0119p do najnowocze\u015bniejszych terapii, kt\u00f3re s\u0105 stosowane w innych krajach.", "link": "https://www.rp.pl/diagnostyka-i-terapie/art39204521-nowoczesne-terapie-na-ratunek-w-hemofilii", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy z\u0142apali si\u0119 za kieszenie, zakupy si\u0119 dalej kurcz\u0105", "description": "Nawet w okresie wakacyjnym rynek spo\u017cywczy skurczy\u0142 si\u0119 ilo\u015bciowo a\u017c o 4 proc. Mimo spowolnienia wzrostu cen niepr\u0119dko trend si\u0119 odwr\u00f3ci.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39205321-polacy-zlapali-sie-za-kieszenie-zakupy-sie-dalej-kurcza", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosji rozsypuje si\u0119 sojusz militarny. Oddalaj\u0105 si\u0119 azjatyccy sojusznicy", "description": "Armenia zastanawia si\u0119 nad opuszczeniem organizacji bezpiecze\u0144stwa, kt\u00f3rej przewodzi Rosja. Od Putina oddalaj\u0105 si\u0119 te\u017c sojusznicy z\u00a0Azji \u015arodkowej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39205121-rosji-rozsypuje-sie-sojusz-militarny-oddalaja-sie-azjatyccy-sojusznicy", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c instytutu Pew. PiS nie sta\u0107 na sp\u00f3r z Ameryk\u0105", "description": "Przyt\u0142aczaj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce bliskich relacji z USA, cho\u0107 administracja Bidena twardo stawia spraw\u0119 wolno\u015bci medi\u00f3w i\u00a0rz\u0105d\u00f3w prawa w relacjach z polskimi w\u0142adzami.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39205131-sondaz-instytutu-pew-pis-nie-stac-na-spor-z-ameryka", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c instytutu Pew: PiS nie sta\u0107 na sp\u00f3r z USA", "description": "Przyt\u0142aczaj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w chce bliskich relacji z USA, cho\u0107 administracja Bidena twardo stawia spraw\u0119 wolno\u015bci medi\u00f3w i\u00a0rz\u0105d\u00f3w prawa w relacjach z polskimi w\u0142adzami - wynika z sonda\u017cu instytutu Pew.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39205131-sondaz-instytutu-pew-pis-nie-stac-na-spor-z-usa", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c. Polacy niezadowoleni z odtajnienia plan\u00f3w obrony kraju przez PiS", "description": "Decyzj\u0119 szefa MON o\u00a0odtajnieniu plan\u00f3w obrony kraju krytycznie ocenia wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w - wynika z naszego sonda\u017cu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39205141-sondaz-polacy-niezadowoleni-z-odtajnienia-planow-obrony-kraju-przez-pis", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tanie paliwo wyborcze na stacjach Orlenu", "description": "Litr benzyny powinien kosztowa\u0107 co najmniej 7 z\u0142otych. Zdaniem ekspert\u00f3w ceny s\u0105 zani\u017cane.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39205361-tanie-paliwo-wyborcze-na-stacjach-orlenu", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Transformacja energetyczna: Rz\u0105d nie ma strategii i narz\u0119dzi", "description": "Wst\u0119pne konsultacje projektu strategii energetycznej zosta\u0142y zako\u0144czone, ale na jej przyj\u0119cie trzeba jeszcze poczeka\u0107.", "link": "https://energia.rp.pl/transformacja-energetyczna/art39205331-transformacja-energetyczna-rzad-nie-ma-strategii-i-narzedzi", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trudne rozmowy o przysz\u0142o\u015bci sklep\u00f3w Top Secret", "description": "Wyd\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119 negocjacje \u0142\u00f3dzkich przedsi\u0119biorc\u00f3w w sprawie zmian w\u0142a\u015bcicielskich w sieci sklep\u00f3w z odzie\u017c\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39205271-trudne-rozmowy-o-przyszlosci-sklepow-top-secret", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Przestroga po marszu opozycji", "description": "Reakcja PiS na zorganizowany przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 Marsz Miliona Serc jest niesp\u00f3jna, wypowiedzi polityk\u00f3w obozu w\u0142adzy sobie przecz\u0105. A co je\u015bli rz\u0105dz\u0105cy nie przewiduj\u0105 przegranej?", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39205211-zuzanna-dabrowska-przestroga-po-marszu-opozycji", "date_published": "2023-10-03T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119dzie trudniej o L4. Firmy maj\u0105 nowy spos\u00f3b na symulant\u00f3w", "description": "Mened\u017cer ds. zarz\u0105dzania absencj\u0105 chorobow\u0105, kt\u00f3ry analizuje cz\u0119stotliwo\u015bci korzystania ze zwolnie\u0144, ma pom\u00f3c przy nadu\u017cyciach.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39205081-bedzie-trudniej-o-l4-firmy-maja-nowy-sposob-na-symulantow", "date_published": "2023-10-03T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korporacje inwestuj\u0105 w kontroler\u00f3w L4. Nowy bat na symulant\u00f3w", "description": "Mened\u017cer ds. zarz\u0105dzania absencj\u0105 chorobow\u0105, kt\u00f3ry analizuje cz\u0119stotliwo\u015bci korzystania ze zwolnie\u0144 lekarskich, ma pom\u00f3c przy nadu\u017cyciach  w wykorzystywaniu L4.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39205081-korporacje-inwestuja-w-kontrolerow-l4-nowy-bat-na-symulantow", "date_published": "2023-10-03T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mened\u017cer od L4. Firmy szukaj\u0105 sposob\u00f3w na ni\u017csz\u0105 absencj\u0105 chorobow\u0105", "description": "Mened\u017cer ds. zarz\u0105dzania absencj\u0105 chorobow\u0105, kt\u00f3ry analizuje cz\u0119stotliwo\u015bci korzystania ze zwolnie\u0144, ma pom\u00f3c przy nadu\u017cyciach.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39205081-menedzer-od-l4-firmy-szukaja-sposobow-na-nizsza-absencja-chorobowa", "date_published": "2023-10-03T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cho\u0107 mieszka nielegalnie, to dodatek si\u0119 nale\u017ca\u0142", "description": "Mimo zakazu zamieszkiwania na terenie rodzinnego ogr\u00f3dka dzia\u0142kowego, burmistrz nie powinien odm\u00f3wi\u0107 przyznania dodatku w\u0119glowego.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39197591-choc-mieszka-nielegalnie-to-dodatek-sie-nalezal", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dentysta na NFZ w nocy i w \u015bwi\u0119ta? Lepiej we\u017a lek i przeczekaj", "description": "Je\u015bli w weekend lub \u015bwi\u0119to rozboli z\u0105b, najlepiej wzi\u0105\u0107 lek i przeczeka\u0107. Szanse dostania si\u0119 na dy\u017cur dentystyczny z NFZ s\u0105 praktycznie \u017cadne. Chyba \u017ce jest si\u0119 gotowym na d\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017c.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39204121-dentysta-na-nfz-w-nocy-i-w-swieta-lepiej-wez-lek-i-przeczekaj", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestycja w s\u0105siedniej jednostce", "description": "- Miasto nie dysponuje w\u0142asnym terenem, wi\u0119c zamierza skorzysta\u0107 z terenu, kt\u00f3rym dysponuje jednostka bud\u017cetowa, ale wojew\u00f3dztwa. Czy jest mo\u017cliwe, aby miasto podpisa\u0142o z wojew\u00f3dztwem umow\u0119 u\u017cyczenia okre\u015blonego terenu na 10, czy 20 lat i wybudowa\u0142o tam boisko sportowe? Miasto ma \u015brodki na inwestycje sportowe, ale nieruchomo\u015b\u0107 b\u0119dzie nadal obcym gruntem \u2013 pyta radna.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39198141-inwestycja-w-sasiedniej-jednostce", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto mo\u017ce sprzeciwi\u0107 si\u0119 ochronie znaku", "description": "Mo\u017cliwo\u015b\u0107 z\u0142o\u017cenia sprzeciwu wobec zg\u0142oszenia znaku towarowego przed Urz\u0119dem Unii Europejskiej ds. W\u0142asno\u015bci Intelektualnej (EUIPO) istnieje tylko w okre\u015blonych przypadkach. Jakie one s\u0105?", "link": "https://www.rp.pl/internet-i-prawo-autorskie/art39197601-kto-moze-sprzeciwic-sie-ochronie-znaku", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mobilno\u015b\u0107 miejska, czyli dotacje na\u00a0autobusy elektryczne lub wodorowe", "description": "Kielce, J\u0119drzej\u00f3w, Sandomierz, Ostrowiec \u015awi\u0119tokrzyski i inne wi\u0119ksze i mniejsze o\u015brodki miejskie ze \u015bwi\u0119tokrzyskiego mog\u0105 sk\u0142ada\u0107 wnioski o dotacje. Do podzia\u0142u jest ponad 35 mln z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39198151-mobilnosc-miejska-czyli-dotacje-na-autobusy-elektryczne-lub-wodorowe", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona klimatu bez wsparcia w planowaniu przestrzennym", "description": "Ekspert\u00f3w razi brak narz\u0119dzi planowania przestrzennego odpowiadaj\u0105cych na konkretne wyzwania klimatyczne.", "link": "https://www.rp.pl/srodowisko/art39204151-ochrona-klimatu-bez-wsparcia-w-planowaniu-przestrzennym", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Op\u0142ata za parkowanie w\u00a0strefie\u00a0p\u0142atnego parkowania", "description": "Obowi\u0105zek uiszczenia op\u0142aty za post\u00f3j pojazdu samochodowego na\u00a0drodze\u00a0publicznej w wyznaczonym miejscu w strefie p\u0142atnego parkowania, jak\u00a0i op\u0142aty dodatkowej jest obowi\u0105zkiem wynikaj\u0105cym z mocy samego prawa.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39197581-oplata-za-parkowanie-w-strefie-platnego-parkowania", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zamieszanie w sprawach frankowych przez brak uchwa\u0142y SN", "description": "Prawnicy frankowicz\u00f3w i\u00a0bank\u00f3w wci\u0105\u017c czekaj\u0105 na odpowied\u017a Izby Cywilnej SN przynajmniej na cz\u0119\u015b\u0107 pyta\u0144 pierwszej prezes SN.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39205061-zamieszanie-w-sprawach-frankowych-przez-brak-uchwaly-sn", "date_published": "2023-10-03T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]