[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosn\u0105ce rentowno\u015bci robi\u0105 wo\u0142owin\u0119 z gie\u0142dowych byk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/ea17149bd4eca1-945-560-9-120-3686-2211.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce rynkowe stopy procentowe uderzy\u0142y w rynek akcji, gdzie S&amp;P500\nspad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od 4 miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnace-rentownosci-robia-wolowine-z-gieldowych-bykow-8622569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T20:27:54.624612+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Referendum zaskar\u017cone do S\u0105du Najwy\u017cszego. \"Narusza zasady tajno\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/ab1222dd09c13b-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142o\u017cyli\u015bmy skarg\u0119 na uchwa\u0142\u0119 PKW ws. referendum - poinformowali we wtorek wiceprzewodnicz\u0105cy Polski 2050 Micha\u0142a Kobosko oraz Stanis\u0142aw Zakroczymski, pe\u0142nomocnik wyborczy Trzeciej Drogi. Ich zdaniem odnotowanie przez komisj\u0119 odmowy pobrania karty referendalnej jest naruszeniem zasady tajno\u015bci wybor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Referendum-zaskarzone-do-Sadu-Najwyzszego-Narusza-zasady-tajnosci-8622509.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T17:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec z reprezentacj\u0105 mniejszo\u015bci w Sejmie? Kowalski: Znie\u015bmy ten przywilej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/ed596de36e24d3-948-568-165-200-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Janusz Kowalski, kt\u00f3ry przyjecha\u0142 do Radomia, by poprze\u0107 Roberta B\u0105kiewicza \u2013 kandydata do Sejmu z listy PiS w okr\u0119gu radomskim, kt\u00f3ry znany jest m.in. jako organizator Marszu Niepodleg\u0142o\u015bci. Tam przedstawiciel rz\u0105du Mateusza Morawieckiego wyg\u0142osi\u0142 do\u015b\u0107 kontrowersyjn\u0105 tez\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-z-reprezentacja-mniejszosci-w-Sejmie-Kowalski-Zniesmy-ten-przywilej-8622496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T17:15:45.298401+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki zach\u0119ca do udzia\u0142u w wyborach... remontem remizy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/0527b3e9252921-948-568-8-88-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na terenach wiejskich o wiele mniej os\u00f3b uczestniczy w wyborach, a przecie\u017c g\u0142os musi by\u0107 tak samo wa\u017cny w gminach miejsko-wiejskich, jak i w du\u017cych miastach. Niebawem przedstawimy kolejn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 naszego programu profrekwencyjnego - zapowiedzia\u0142 we wtorek na Facebooku premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-zacheca-do-udzialu-w-wyborach-remontem-remizy-8622491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T17:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz dro\u017csza elektrownia w Ostro\u0142\u0119ce. Energa przedstawi\u0142a szacunki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/38bf016351d977-948-568-0-0-3733-2240.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka CCGT Ostro\u0142\u0119ka i GE Power oraz General Electric Global Services podpisa\u0142y aneks do umowy, wedle kt\u00f3rego szacowane wynagrodzenie General Electric Global Services za wykonanie elektrowni CCGT w Ostro\u0142\u0119ce wzro\u015bnie z ok. 2,5 mld z\u0142 netto do ok. 2,85 mld z\u0142 netto - poda\u0142a Energa w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energa-szacuje-ze-koszt-budowy-elektrowni-CCGT-w-Ostrolece-wzrosnie-do-2-85-mld-zl-8622458.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T16:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pepco znowu najgorsze w WIG20. Rentowno\u015bci dobijaj\u0105 rynki akcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9fa99bb33465d8-948-568-0-345-2754-1652.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dalsze pog\u0142\u0119bienie ostatnich minim\u00f3w na WIG20 i pozosta\u0142ych g\u0142\u00f3wnych indeksach to obraz wtorkowej sesji na GPW. Kontynuacja marszu na p\u00f3\u0142noc rentowno\u015bci ameryka\u0144skich obligacji wysysa kapita\u0142 z rynk\u00f3w akcji. Na niekorzy\u015b\u0107 polskich indeks\u00f3w dzia\u0142a te\u017c s\u0142abo\u015b\u0107 z\u0142otego i niepewno\u015b\u0107 co do decyzji RPP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pepco-znowu-najgorsze-w-WIG20-Rentownosci-dobijaja-akcje-na-GPW-8622448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T16:10:39.906701+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Singapur przeprowadzi\u0142 najwi\u0119ksz\u0105 na \u015bwiecie akcj\u0119 przeciwko praniu pieni\u0119dzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/07200ecaf5cb64-945-567-160-0-1711-1027.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Singapuru zatrzyma\u0142y 10 os\u00f3b i przej\u0119\u0142y aktywa warte 2,8 mld dolar\u00f3w singapurskich (ok. 9 mld z\u0142), w tym nieruchomo\u015bci, z\u0142oto i kryptowaluty \u2013 poda\u0142y we wtorek miejscowe media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Singapur-przeprowadzil-najwieksza-na-swicie-akcje-przeciwko-praniu-pieniedzy-8622429.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T15:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska i Rumunia backupem energetycznym dla Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/6af80837e27005-948-568-0-39-3970-2382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina, nauczona do\u015bwiadczeniem poprzedniej zimy, gdy Rosjanie usi\u0142owali zniszczy\u0107 jej infrastruktur\u0119 energetyczn\u0105, przygotowuje si\u0119, by przetrwa\u0107 nast\u0119pn\u0105, korzystaj\u0105c z pomocy innych pa\u0144stw. W Polsce i Rumunii b\u0119d\u0105 przechowywane transformatory wysokiego napi\u0119cia, kt\u00f3re Ukrai\u0144cy zabior\u0105, gdy stan\u0105 si\u0119 im potrzebne - napisa\u0142 \"The Economist\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-i-Rumunia-backupem-energetycznym-dla-Ukrainy-8622416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T15:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Port w K\u0142ajpedzie gotowy. Koniec tranzytu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca z Litwy przez Polsk\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/48108a184733f5-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Port w K\u0142ajpedzie jest gotowy do przej\u0119cia kontroli nad ukrai\u0144skim zbo\u017cem \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 minister rolnictwa Litwy\u00a0Kestutis Navickas, komentuj\u0105c wtorkowe porozumienie w sprawie przeniesienia dotychczasowej kontroli zbo\u017ca z Ukrainy, kt\u00f3re jedzie w tranzycie przez Litw\u0119, z granicy ukrai\u0144sko-polskiej do litewskiego portu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Port-w-Klajpedzie-gotowy-Koniec-tranzytu-ukrainskiego-zboza-z-Litwy-przez-Polske-8622387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T15:09:13.369337+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE odblokuje W\u0119grom \u015brodki unijne. Podano nawet termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/6bcc7c6521a168-948-568-124-671-3189-1913.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d w Budapeszcie do ko\u0144ca roku mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 porozumienie z Komisj\u0105 Europejsk\u0105, kt\u00f3re umo\u017cliwi faktyczny dost\u0119p do funduszy unijnych \u2013 powiedzia\u0142 we wtorek na konferencji prasowej Tibor Navracsics, minister rozwoju regionalnego W\u0119gier. Nie uwa\u017ca jednak, \u017ce kwestia ta wi\u0105\u017ce si\u0119 ze spraw\u0105 zgody Budapesztu na zwi\u0119kszenie unijnego bud\u017cetu i pomoc finansow\u0105 dla Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-odblokuje-Wegrom-srodki-unijne-Podano-nawet-termin-8622368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T14:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hodowcy kalafior\u00f3w i broku\u0142\u00f3w w kropce. \u017b\u0105daj\u0105 skupu interwencyjnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/5842432bc75de6-945-560-0-62-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producenci kalafior\u00f3w i broku\u0142\u00f3w maj\u0105 k\u0142opoty ze zbytem swojej produkcji, ch\u0142odnie nie s\u0105 zainteresowane odbiorem tych warzyw od rolnik\u00f3w t\u0142umacz\u0105c si\u0119 wysokimi kosztami ich przechowywania - poda\u0142a Krajowa Rada Izb Rolniczych. Dodano, \u017ce rolnicy chc\u0105 m.in. dop\u0142at do uprawy i uruchomienia skupu kalafior\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hodowcy-kalafiorow-i-brokulow-w-kropce-Zadaja-skupu-interwencyjnego-8622361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T14:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael ukarze pilot\u00f3w rezerwy za protest przeciwko reformie s\u0105downictwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/f2cda09189c831-945-560-112-134-2887-1732.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dow\u00f3dca izraelskich si\u0142 powietrznych genera\u0142 Tomer Bar da\u0142 dwa tygodnie na powr\u00f3t do s\u0142u\u017cby pilotom rezerwy, kt\u00f3rzy j\u0105 zawiesili w prote\u015bcie przeciwko forsowanej przez rz\u0105d premiera Benjamina Netanjahu reformie s\u0105downictwa. W przeciwnym razie wojskowym grozi zwolnienie z armii - poinformowa\u0142 we wtorek portal Times of Israel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-ukarze-pilotow-rezerwy-za-protest-przeciwko-reformie-sadownictwa-8622338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T14:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PE debatuje o \"korupcyjnej sprzeda\u017cy wiz Schengen na du\u017c\u0105 skal\u0119\", czyli Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/450842c50e734b-948-568-40-290-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Rzekome przypadki korupcji w polskim systemie wizowym s\u0105 bardzo alarmuj\u0105ce. Je\u017celi obywatele z kraj\u00f3w trzecich uzyskuj\u0105 prawo do poruszania si\u0119 po obszarze Schengen bez respektowania i poszanowania odpowiednich procedur, to oznacza\u0142oby to naruszenie ustawodawstwa europejskiego\" - powiedzia\u0142, otwieraj\u0105c debat\u0119 \"Korupcyjna sprzeda\u017c wiz Schengen na du\u017c\u0105 skal\u0119\", wiceszef Komisji Europejskiej Margaritis Schinas.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PE-debatuje-o-korupcyjnej-sprzedazy-wiz-Schengen-na-duza-skale-czyli-Polsce-8622274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T13:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "4 mln sztuk sprz\u0119tu mniej. Pracodawcy AGD: Zako\u0144czymy rok na minusie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/54872f101e06dd-948-568-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Nie odrobimy strat i to b\u0119dzie rok na minusie, prawdopodobnie dwucyfrowym \u2013 szacuje zwi\u0105zek pracodawc\u00f3w AGD APPLiA Polska.\u00a0Polska bran\u017ca artyku\u0142\u00f3w gospodarstwa domowego zako\u0144czy 2023 rok co najmniej 10-procentowym spadkiem produkcji i prawdopodobnie nieco mniejszym spadkiem warto\u015bci sprzeda\u017cy</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/4-mln-sztuk-sprzetu-mniej-Pracodawcy-AGD-Powazny-spadek-produkcji-8622272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T13:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny \u017cywno\u015bci w Wielkiej Brytanii spadaj\u0105. To pierwszy raz od ponad dw\u00f3ch lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/dcc81696117f3a-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu by\u0142y one o 0,1 proc. ni\u017csze ni\u017c w sierpniu - poinformowa\u0142o we wtorek Brytyjskie Konsorcjum Handlu Detalicznego (BRC).\u00a0Jak wyja\u015bni\u0142o BRC, g\u0142\u00f3wnym powodem spadku cen \u017cywno\u015bci jest rosn\u0105ca konkurencja mi\u0119dzy supermarketami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-zywnosci-w-Wielkiej-Brytanii-spadaja-To-pierwszy-raz-od-ponad-dwoch-lat-8622232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T12:55:30.035126+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt\" jest bezpieczny? Buda: Zwi\u0119kszymy fundusz, z kt\u00f3rego wyp\u0142acane s\u0105 dop\u0142aty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/5d774aeda334b7-948-568-0-5-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Bezpieczny kredyt\" nie jest zagro\u017cony w roku 2024 roku, a je\u015bli zajdzie potrzeba to fundusz, z kt\u00f3rego realizowane s\u0105 dop\u0142aty zostanie zwi\u0119kszony - podkre\u015bli\u0142 we wtorek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-jest-bezpieczny-Buda-Zwiekszymy-fundusz-z-ktorego-wyplacane-sa-doplaty-8622217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T12:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"PiS stoi po stronie swoich milioner\u00f3w\". KO przedstawi\u0142a propozycje dla firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/b2e72770d12769-948-568-60-112-2505-1502.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obni\u017cenie cen energii, urlop dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, chorobowe p\u0142acone przez ZUS, kasowy PIT i 20-proc. podwy\u017cka dla \"bud\u017cet\u00f3wki\" - zak\u0142ada program KO, kt\u00f3ry przedstawiali we wtorek Aleksandra Gajewska i Andrzej Doma\u0144ski z KO. - My stoimy po stronie ludzi pracy. PiS po stronie swoich milioner\u00f3w - m\u00f3wili.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-stoi-po-stronie-swoich-milionerow-KO-przedstawila-propocyzje-dla-firm-8622206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T12:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin: Nie jestem wr\u00f3\u017ck\u0105. Komentarz do cen paliw na Orlenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/67ad3bce5916f9-948-568-825-125-2035-1221.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Intencj\u0105 rz\u0105du jest, by ceny paliw by\u0142y na maksymalnie niskim poziomie - powiedzia\u0142 we wtorek w Supra\u015blu (Podlaskie) minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Oceni\u0142, \u017ce Orlen nie dzia\u0142a na swoj\u0105 niekorzy\u015b\u0107, a bardzo dobrze kalkuluje: godziwy zysk dla firmy, a ceny paliw przyst\u0119pne dla obywateli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Nasza-intencja-jest-by-ceny-paliw-byly-na-maksymalnie-niskim-poziomie-8622201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T12:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zapomnia\u0142 paszportu\". Szwecja wyja\u015bnia swoj\u0105 nieobecno\u015b\u0107 na spotkaniu w Kijowie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/aead52c02b1df9-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef szwedzkiej dyplomacji Tobias Billstroem by\u0142 nieobecny na poniedzia\u0142kowym spotkaniu ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw UE w Kijowie z powodu braku paszportu, kt\u00f3rego nie wzi\u0105\u0142 ze sob\u0105 - podaj\u0105 media.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapomnial-paszportu-Szwecja-wyjasnia-swoja-nieobecnosc-na-spotkaniu-w-Kijowie-8622199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T12:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie samob\u00f3jcza podr\u00f3\u017c rowerem. Jad\u0105ca dosta\u0142a kilka tysi\u0119cy mandatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/bc318f3077899e-948-568-20-90-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z drog\u00f3wki interweniowali wobec 26-letniej obywatelki Ukrainy, kt\u00f3ra w nocy jecha\u0142a rowerem przez Obwodnic\u0119 Tr\u00f3jmiasta. Funkcjonariusze ukarali kobiet\u0119 mandatem w wysoko\u015bci 5 tys. z\u0142., a nast\u0119pnie przewie\u017ali j\u0105 w bezpieczne miejsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-samobojcza-podroz-rowerem-Jadaca-dostala-kilka-tysiecy-mandatu-8622179.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T11:50:37.172984+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksperci: Sytuacja na rynku hurtowym energii si\u0119 ustabilizowa\u0142a. Zagrozi\u0107 mo\u017ce pogoda", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/9f0e5ce0b55b04-948-568-2-32-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Po ubieg\u0142orocznych sierpniowych rekordowych cenach schodzimy w d\u00f3\u0142. Wydaje si\u0119, \u017ce ten trend jeszcze troch\u0119 potrwa\"\u00a0- ocenili przedstawiciele E.ON Polska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Sytuacja-na-rynku-hurtowym-energii-sie-ustabilizowala-Zagrozic-moze-pogoda-8622175.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T11:50:37.170435+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Rynek oczekuje kolejnego ci\u0119cia st\u00f3p procentowych o 25-50 pb.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/288be712bd2591-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynek oczekuje kolejnego ci\u0119cia st\u00f3p procentowych o 25-50 punkt\u00f3w bazowych - wskaza\u0142 w opublikowanej we wtorek analizie Bartosz Turek z HRE Investment. Doda\u0142, \u017ce je\u015bli RPP obni\u017cy oprocentowanie kredyt\u00f3w o 50 punkt\u00f3w bazowych, to w przypadku kredytu w wysoko\u015bci 300 tys. z\u0142, zaci\u0105gni\u0119tego na 25 lat rata b\u0119dzie mniejsza ok. 100 z\u0142 miesi\u0119cznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rynek-oczekuje-kolejnego-ciecia-stop-procentowych-o-25-50-pb-8622190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T11:50:37.168931+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska fabryka Ikea zwalnia. 130 os\u00f3b straci prac\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/940082b9d40af0-948-568-0-166-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />IKEA niebawem ma zwolni\u0107 130 pracownik\u00f3w, czyli 17 procent ca\u0142ej za\u0142ogi fabryki mebli, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w Goleniowie. Jak podaje gs24.pl, powodem takiej decyzji jest ni\u017cszy w ostatnim czasie poziom zam\u00f3wie\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-fabryka-Ikea-zwalnia-130-osob-straci-prace-8622171.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T11:50:37.164812+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiesz, ile zap\u0142acisz. PKO BP wychodzi naprzeciw inwestuj\u0105cym w fundusze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/da97329a51ab78-948-568-0-114-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank PKO BP udost\u0119pnia wgl\u0105d w koszty inwestycji w fundusze na platformie iPKO i w aplikacji mobilnej IKO. Na ekranie zakupu tu\u017c przed realizacj\u0105 zlecenia klient otrzyma wgl\u0105d do spersonalizowanej informacji o op\u0142atach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-usprawnia-wglad-do-kosztow-inwestycji-w-fundusze-8622155.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T11:50:37.163638+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d skaza\u0142 \"kr\u00f3la dopalaczy\" na 12 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/97ee4ba731488d-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy Warszawa-Praga skaza\u0142a Jana S., zwanego \"kr\u00f3lem dopalaczy\", na 12 wi\u0119zienia i 225 tys. z\u0142 grzywny. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 oskar\u017cony o kierowanie grup\u0105 handluj\u0105c\u0105 dopalaczami oraz nara\u017canie \u017cycia i zdrowia ponad 16 tysi\u0119cy os\u00f3b, z czego 5 zmar\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-skazal-krola-dopalaczy-na-12-lat-wiezienia-8622129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T10:45:34.708565+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin pytany o KPO. Oskar\u017ca Uni\u0119 o szanta\u017c", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/fb49e827e76e90-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma zagro\u017cenia utraty przez Polsk\u0119 funduszy unijnych, ich wstrzymywanie to element szanta\u017cu i pr\u00f3ba wp\u0142ywu na wynik wybor\u00f3w parlamentarnych - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w podbia\u0142ostockim Supra\u015blu szef resortu aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-pytany-o-KPO-Oskarza-Unie-o-szantaz-8622131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T10:45:34.703739+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y kryptowalutowy miliarder przed s\u0105dem. Grozi mu wi\u0119zienie do ko\u0144ca \u017cycia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/3bb1df868d9882-948-568-0-83-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />3 pa\u017adziernika w Nowym Jorku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces Samuela Bankmana-Frieda za\u0142o\u017cyciela upad\u0142ej gie\u0142dy kryptowalut FTX. Cz\u0142owiek, kt\u00f3rego maj\u0105tek wyparowa\u0142 w jedn\u0105 noc, mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu reszt\u0119 \u017cycia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyl-proces-szefa-kryptogieldy-FTX-Grozi-mu-dlugi-wyrok-8622087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T10:45:34.701946+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel OLX-a zadebiutuje na GlobalConnect. Wejdzie te\u017c p\u00f3\u0142przewodnikowy gigant", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/f0b4f9a5add4bd-945-567-101-101-4398-2639.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />5 pa\u017adziernika 2023 r. na rynku akcji zagranicznych GPW \u2013 GlobalConnect \u2013 zadebiutuj\u0105 akcje holenderskiego koncernu inwestycyjnego Prosus, w\u0142a\u015bciciela m.in. OLX i PayU oraz dostawcy na \u015bwiatowym rynku p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w - ASML Holding - poinformowa\u0142a gie\u0142da w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Prosus-i-ASML-Holding-wejda-do-obrotu-na-GlobalConnect-8622092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej wypadk\u00f3w w biurach ni\u017c w budownictwie? Dane GUS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/198a694586b096-897-538-2-0-897-538.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\npierwszych sze\u015bciu miesi\u0105cach br. os\u00f3b poszkodowanych by\u0142o 28,4 tys., czyli o\n1,8 proc. wi\u0119cej ni\u017c w takim samym okresie rok temu \u2013 wynika z danych GUS.\nNajcz\u0119\u015bciej dotyczy\u0142o to g\u00f3rnik\u00f3w, os\u00f3b pracuj\u0105cych w zak\u0142adach\nwodno-kanalizacyjnych i gospodarce odpadami oraz w opiece zdrowotnej.\nNajbezpieczniejsi s\u0105 informatycy, rolnicy i naukowcy. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-wypadkow-w-biurach-niz-w-budownictwie-Dane-GUS-8622067.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tarcie na linii Tunezja-UE. Kraj odrzuci\u0142 pomoc finansow\u0105 UE na powstrzymanie migracji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/475df08ecf8ddb-948-568-15-76-2032-1219.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Tunezji Kais Saied odrzuci\u0142 wsparcie finansowe og\u0142oszone przez UE we wrze\u015bniu, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce odblokowana kwota jest sprzeczna z umow\u0105 podpisan\u0105 trzy miesi\u0105ce temu \u2013 informuje we wtorek agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcie-na-linii-Tunezja-UE-Kraj-odrzucil-pomoc-finansowa-UE-na-powstrzymanie-migracji-8622063.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T10:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cyfrowa kula w Vegas podnios\u0142a kurs Sphere. Nast\u0119pny ma by\u0107 Londyn", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/6862f29125dffa-948-568-180-0-3345-2007.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje notowanego \u00a0w Nowym Jorku Sphere Entertainment mocno zyska\u0142y w poniedzia\u0142ek po okrzykni\u0119tym sukcesem koncercie U2 w futurystycznym centrum rozrywkowym w Las Vegas przypominaj\u0105cym kszta\u0142tem kul\u0119. \u00a0To projekt wart ponad 2 mld dolar\u00f3w, ale sp\u00f3\u0142ka my\u015bli ju\u017c o kolejnych lokalizacjach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cyfrowa-kula-w-Vegas-podniosla-kurs-Sphere-Nastepny-ma-byc-Londyn-8622015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T09:40:20.534198+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Orlenie ju\u017c Bo\u017ce Narodzenie. Sp\u00f3\u0142ka przyzna\u0142a pracownikom po 6000 z\u0142 nagr\u00f3d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ac6b1bb68cae02-948-568-0-240-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia pozosta\u0142y jeszcze prawie 3 miesi\u0105ce. Ale zatrudnieni w Orlenie dostali \u015bwi\u0105teczne premie ju\u017c teraz - pod koniec wrze\u015bnia, tu\u017c przed wyborami parlamentarnymi. Na pracownika przypada\u0142a niema\u0142a kwota 6000 z\u0142 brutto - informuje \"Gazeta Wyborcza\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Orlenie-juz-Boze-Narodzenie-Spolka-przyznala-pracownikom-po-6000-zl-nagrod-8622030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T09:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TK znowu odwo\u0142uje rozpraw\u0119 ws. kar na\u0142o\u017conych na Polsk\u0119 przez TSUE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/65eaef22298576-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Konstytucyjny odwo\u0142a\u0142 zaplanowan\u0105 na czwartek kontynuacj\u0119 rozprawy ws. unijnych przepis\u00f3w, na podstawie kt\u00f3rych Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE na\u0142o\u017cy\u0142 kary na Polsk\u0119 ws. kopalni Tur\u00f3w i by\u0142ej Izby Dyscyplinarnej SN. Termin tej rozprawy by\u0142 wielokrotnie zmieniany. Tym razem TK nie wyznaczy\u0142 jednak nowej daty .</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TK-znowu-odwoluje-rozprawe-ws-kar-nalozonych-na-Polske-przez-TSUE-8622029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T09:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef MSWiA: Wznawiamy tymczasow\u0105 kontrol\u0119 graniczn\u0105 na granicy ze S\u0142owacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/beb1f99b1bc9cc-948-568-388-16-1212-727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od p\u00f3\u0142nocy wznawiamy tymczasow\u0105 kontrol\u0119 graniczn\u0105 na granicy ze S\u0142owacj\u0105; zostanie wprowadzona na 10 dni, ale wysoce prawdopodobne, \u017ce b\u0119dzie przed\u0142u\u017cana - poinformowa\u0142 we wtorek minister spraw wewn\u0119trznych i administracji Mariusz Kami\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-MSWiA-Wznawiamy-tymczasowa-kontrole-graniczna-na-granicy-ze-Slowacja-8622019.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T09:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje Evergande wr\u00f3ci\u0142y do obrotu. Kurs wystrzeli\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/332ac57700220f-948-568-0-45-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje chi\u0144skiego Evergrande Group poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119 po powrocie do obrotu na gie\u0142dzie w Hongkongu. Sp\u00f3\u0142ka zawiesi\u0142a notowania w zesz\u0142ym tygodniu, po wyprzeda\u017cy spowodowanej doniesieniami o zatrzymaniu jej prezesa Hui Ka Yana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Evergrande-wracaja-do-obrotu-Kurs-wystrzelil-8621985.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro: Jest drugi wniosek o uchylenie immunitetu marsza\u0142kowi Senatu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/b9f4e957669602-948-568-0-125-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Regionalna w Szczecinie skierowa\u0142a nowy wniosek o uchylenie immunitetu marsza\u0142kowi Senatu Tomaszowi Grodzkiemu - powiedzia\u0142 w Rozmowie pod Krawatem Radia Szczecin minister sprawiedliwo\u015bci i prokurator generalny Zbigniew Ziobro</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ziobro-Jest-drugi-wniosek-o-uchylenie-immunitetu-marszalkowi-Senatu-8621991.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T08:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Otoczenie nie sprzyja z\u0142otemu. Dolar najmocniejszy od marca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosn\u0105ce rentowno\u015bci ameryka\u0144skich obligacji skarbowych\nwzmacniaj\u0105 dolara i os\u0142abiaj\u0105 z\u0142otego. Polskiej walucie dodatkowo ci\u0105\u017cy wizja\ngwa\u0142townych obni\u017cek st\u00f3p procentowych w NBP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Otoczenie-nie-sprzyja-zlotemu-Dolar-najmocniejszy-od-marca-8621980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T08:35:21.377600+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paczki z automat\u00f3w wypieraj\u0105 kurier\u00f3w. Poczta na szarym ko\u0144cu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/9188aaab9fdbbd-948-568-0-94-1996-1197.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c ponad 80 proc. Polak\u00f3w robi\u0105cych zakupy przez internet wybiera automat paczkowy jako miejsce odbioru paczki \u2013 informuje \u201eRzeczpospolita\u201d. Na szarym ko\u0144cu rankingu popularno\u015bci znalaz\u0142a si\u0119 Poczta Polska. Odbierana jest tam raptem co siedemnasta paczka zamawiana w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paczki-z-automatow-wypieraja-kurierow-Poczta-na-szarym-koncu-8621936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T08:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Meksyku krytykuje USA. \"Pom\u00f3\u017ccie nie Ukrainie, a Ameryce \u0141aci\u0144skiej\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/964fbe9c5199dc-948-568-0-69-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Meksyku Andres Manuel Lopez Obrador skrytykowa\u0142 Stanu Zjednoczone za udzielanie pomocy militarnej Ukrainie, sugeruj\u0105c, \u017ce jest ona \"nieracjonalna\" i wezwa\u0142 do przekazania tych \u015brodk\u00f3w na rozw\u00f3j gospodarczy Ameryki \u0141aci\u0144skiej \u2013 informuje we wtorek agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Meksyku-krytykuje-USA-Pomozcie-nie-Ukrainie-a-Ameryce-Lacinskiej-8621967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T08:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obroty akcjami na GPW spadaj\u0105. Ale to wci\u0105\u017c niemal 23 mld z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/1e4728c955c50b-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wrze\u015bniu 2023 r. \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 obrotu akcjami na G\u0142\u00f3wnym Rynku GPW wynios\u0142a 22,9 mld z\u0142, czyli o 0,4 proc. mniej ni\u017c w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej. Warto\u015b\u0107 obrotu akcjami w ramach arkusza zlece\u0144 wzros\u0142a o 3,3 proc. rdr do poziomu 22,1 mld z\u0142 - poinformowa\u0142a gie\u0142da w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obroty-akcjami-na-GPW-we-wrzesniu-spadly-o-0-4-proc-rdr-do-22-9-mld-zl-8621958.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T08:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turecka inflacja zn\u00f3w da\u0142a czadu. Ceny w miesi\u0105c wzros\u0142y tak, jak w Europie w rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/a62ca99f5b615a-948-568-25-195-3371-2023.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja cenowa w Turcji ponownie przyspieszy\u0142a, plasuj\u0105c\ndrug\u0105 gospodark\u0119 Bliskiego Wschodu w\u015br\u00f3d takich pa\u0144stw jak Argentyna, Syria czy\nWenezuela.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turecka-inflacja-znow-dala-czadu-Ceny-w-miesiac-wzrosly-tak-jak-w-Europie-w-rok-8621944.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T08:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 kary m.in. na AmRest i Boryszew ws. zator\u00f3w p\u0142atniczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/2e6186727e3837-948-568-23-69-4584-2750.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes UOKiK w ostatnich trzech miesi\u0105cach wyda\u0142 20 decyzji w sprawach zator\u00f3w p\u0142atniczych, na\u0142o\u017cy\u0142 kary pieni\u0119\u017cne w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci ponad 13 mln z\u0142 na 10 sp\u00f3\u0142ek, w tym na AmRest i Boryszew - poda\u0142 UOKiK w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UOKiK-nalozyl-kary-m-in-na-AmRest-i-Boryszew-ws-zatorow-platniczych-8621929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T07:30:33.355150+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Musk stworzy\u0142 mema o Ze\u0142enskim. W\u0142a\u015bciciel X wy\u015bmia\u0142 pro\u015bby o pomoc", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/7c4a5d085545f2-948-568-7-2-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znany z kontrowersji Elon Musk nie przestaje zaskakiwa\u0107. Amerykanin ostatnio ponownie zszokowa\u0142, tym razem publikuj\u0105c mema o Wo\u0142odymyrze Ze\u0142enskim. Mia\u0142o to zwi\u0105zek z niedawnym przyj\u0119ciem w Stanach Zjednoczonych ustawy o tymczasowym finansowaniu, w kt\u00f3rym nie uj\u0119to kolejnych miliard\u00f3w w ramach dla Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-stworzyl-mema-o-Zelenskim-Wlasciciel-X-wysmial-prosby-o-pomoc-8621924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T07:30:33.350531+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jeden z dom\u00f3w maklerskich ko\u0144czy dzia\u0142alno\u015b\u0107 po 15 latach. BO\u015a ma ofert\u0119 dla jego klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/7b61c98a861452-948-568-0-106-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dom Maklerski Banku BPS wypowiedzia\u0142 umowy swoim klientom po 15 latach dzia\u0142alno\u015bci. Preferencyjn\u0105 ofert\u0119 przygotowa\u0142 dla nich DM BO\u015a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/DM-Banku-BPS-konczy-dzialalnosc-BOS-ma-oferte-dla-jego-klientow-8621909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T07:30:33.347627+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rubel na r\u00f3wni pochy\u0142ej. 1 cent zn\u00f3w na horyzoncie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ed2156d2b0f81b-948-568-0-84-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Granica 100 rubli za jednego dolara jest symboliczna. Mimo serii podwy\u017cek st\u00f3p procentowych rubel zn\u00f3w j\u0105 osi\u0105gn\u0105\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rubel-na-rowni-pochylej-1-cent-znow-na-horyzoncie-8621930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T07:30:33.345901+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwajcaria zbi\u0142a inflacj\u0119 poni\u017cej 2%. Cel zosta\u0142 osi\u0105gni\u0119ty?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/58826d9ea7641f-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwarty miesi\u0105c z rz\u0119du inflacja CPI w Szwajcarii znalaz\u0142a\nsi\u0119 poni\u017cej poziomu 2%, mieszcz\u0105c si\u0119 w oficjalnym celu Szwajcarskiego Banku\nCentralnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Szwajcarii-wrzesien-2023-8621921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T07:30:33.345270+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe dbaj\u0105 o zysk. Meblarze za\u0142amani", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/1/32279a95c544e2-948-568-0-223-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lasy w Polsce co kilka miesi\u0119cy zwracaj\u0105 na siebie uwag\u0119. Jak nie masowa wycinka, to ich zamkni\u0119cie w trakcie pandemii. Tym razem to bran\u017ca meblarska twierdzi, \u017ce ich postulaty zosta\u0142y zignorowane przez Lasy Pa\u0144stwowe, kt\u00f3rym chodzi jedynie o zysk - informuje \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lasy-Panstwowe-dbaja-o-zysk-Meblarze-zalamani-8621906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T07:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje kredytowe 2.0? \"B\u0119dzie pr\u00f3g dochodowy, ale obejmie wi\u0119kszo\u015b\u0107 kredytobiorc\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/9c0b46bb42b3d2-948-568-58-0-965-579.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kryterium dochodowe w ustawowych wakacjach kredytowych, kt\u00f3re ma zosta\u0107 wprowadzone od przysz\u0142ego roku, b\u0119dzie stosunkowo wysokie, obejmie wi\u0119kszo\u015b\u0107 kredytobiorc\u00f3w - poinformowa\u0142 w Polsat News rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-2-0-Bedzie-prog-dochodowy-ale-obejmie-wiekszosc-kredytobiorcow-8621908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T06:25:14.957848+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki na plusie. Zysk sektora w g\u00f3r\u0119 o blisko 125 proc. mi\u0119dzy styczniem a sierpniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/10cf782cf1224f-948-568-0-168-4168-2501.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto sektora bankowego w okresie stycze\u0144-sierpie\u0144 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 18,53 mld z\u0142, co oznacza wzrost rok do roku o 124,6 proc. - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski. W samym sierpniu sektor zanotowa\u0142 4,03 mld z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-na-plusie-Zysk-sektora-w-gore-o-blisko-125-proc-miedzy-styczniem-a-sierpniem-8621893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T06:25:14.957341+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska zostanie sama na placu boju? \"KE odblokuje KPO dla W\u0119gier\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/49b9b8dcc9b794-937-562-17-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zamierza odblokowa\u0107 kwot\u0119 13 mld euro z funduszy UE przeznaczon\u0105 dla W\u0119gier, kt\u00f3ra pozostaje zamro\u017cona ze wzgl\u0119du na obawy dotycz\u0105ce przestrzegania przez Budapeszt zasad praworz\u0105dno\u015bci; mog\u0142oby to zapewni\u0107 wsparcie W\u0119gier dla zwi\u0119kszenia bud\u017cetu UE, a to z kolei umo\u017cliwi\u0142oby przekazanie przez Wsp\u00f3lnot\u0119 wi\u0119kszej pomocy Ukrainie - powiadomi\u0142 we wtorek dziennik \"Financial Times\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-zostanie-sama-na-placu-boju-KE-odblokuje-KPO-dla-Wegier-8621891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T06:25:14.955780+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mamy najta\u0144sze paliwo w Europie. Powinno by\u0107 jednak sporo dro\u017csze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/ee9d6c036bccda-948-568-0-32-1440-863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trudno nie odnie\u015b\u0107 wra\u017cenia, \u017ce ceny paliw na stacjach w Polsce s\u0105 mocno zani\u017cane. Dosy\u0107 \u0142atwo mo\u017cna to r\u00f3wnie\u017c po\u0142\u0105czy\u0107 ze zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami parlamentarnymi. Jak podaje \u201cRzeczpospolita\u201d, wed\u0142ug ekspert\u00f3w paliwo w Polsce powinno by\u0107 sporo dro\u017csze.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mamy-najtansze-paliwo-w-Europie-Powinno-byc-jednak-sporo-drozsze-8621895.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T06:25:14.954257+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brakuje pracownik\u00f3w z kompetencjami. \"Likwidacja zawod\u00f3wek odbija nam si\u0119 czkawk\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/91bc8d429d33db-948-568-922-90-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowe firmy s\u0105 coraz bardziej konkurencyjne na globalnym rynku. Jednak w tej chwili, g\u0142\u00f3wne wyzwanie stanowi dla nich przede wszystkim rynek pracy i coraz mniejsza dost\u0119pno\u015b\u0107 kadr. - Kr\u00f3tko m\u00f3wi\u0105c, \u017ar\u00f3de\u0142ko wysch\u0142o. W tej chwili zastanawiamy si\u0119, co zrobi\u0107, bo w ci\u0105gu roku b\u0119dziemy potrzebowali zwi\u0119kszenia za\u0142\u00f3g o ok. 20 proc. i nie wiemy, sk\u0105d tych pracownik\u00f3w pozyska\u0107 - m\u00f3wi Zbigniew Jakubas, prezes Grupy Multico.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brak-pracownikow-wiekszym-zmartwieniem-dla-przedsiebiorcow-niz-inflacja-czy-ceny-energii-8621873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej zwolnie\u0144 lekarskich. Firmy zatrudniaj\u0105 mened\u017cer\u00f3w od L4", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/3329d5364d8f20-948-568-0-43-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mened\u017cer, kt\u00f3ry analizuje cz\u0119stotliwo\u015bci korzystania ze zwolnie\u0144, ma pom\u00f3c przy nadu\u017cyciach - pisze wtorkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-zwolnien-lekarskich-Firmy-zatrudniaja-menedzerow-od-L4-8621864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T05:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy uwierzyli w fake newsy. Wci\u0105\u017c spada liczba szczepie\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/6d00d44685a951-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142a komunikacja lekarz-pacjent i wzrost dezinformacji medycznych w internecie - to g\u0142\u00f3wne przyczyny spadku liczby szczepie\u0144 w Polsce - informuje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-uwierzyli-w-fake-newsy-Wciaz-spada-liczba-szczepien-8621859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T05:20:19.745764+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MotoBarometr 2023: auta elektryczne pozostan\u0105 dro\u017csze ni\u017c auta spalinowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/507aef92447756-948-568-950-501-2496-1498.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa (51 proc.) przedstawicieli polskiej bran\u017cy motoryzacyjnej prognozuje, \u017ce ceny samochod\u00f3w elektrycznych nigdy nie zr\u00f3wnaj\u0105 si\u0119 z cenami aut spalinowych - wynika z raportu Exact Systems \"MotoBarometr 2023. Nastroje w automotive w Europie\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MotoBarometr-2023-auta-elektryczne-pozostana-drozsze-niz-auta-spalinowe-8621400.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.136196+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze bankowe kantory internetowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/a92ea51f2e6b75-948-568-0-10-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyjazd zagraniczny z\nwypchanym banknotami w walucie obcej portfelem to coraz rzadsza praktyka.\nZdecydowanie \u0142atwiejszym i wygodniejszym rozwi\u0105zaniem jest korzystanie z\ninternetowych kantor\u00f3w walutowych. Sprawdzili\u015bmy, na co w tej kwestii mog\u0105\nliczy\u0107 klienci bank\u00f3w i ile za tak\u0105 us\u0142ug\u0119 trzeba zap\u0142aci\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-bankowe-kantory-internetowe-8620172.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.135453+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podatki, umowa przedwst\u0119pna... Jak kupi\u0107 mieszkanie i nie zwariowa\u0107? Poradnik krok po kroku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/e2cb61be5adb2a-948-568-0-1371-2186-1311.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kupno mieszkania, zw\u0142aszcza pierwszego, to jeden z \nwa\u017cniejszych i najbardziej stresuj\u0105cych moment\u00f3w w \u017cyciu, do kt\u00f3rego \ntrzeba si\u0119 odpowiednio przygotowa\u0107. Radzimy krok po kroku, jak przej\u015b\u0107 \nprzez proces kupna mieszkania z rynku wt\u00f3rnego, na jakie koszty trzeba \nsi\u0119 przygotowa\u0107 oraz jakie formalno\u015bci trzeba dope\u0142ni\u0107 ju\u017c po odbiorze \nmieszkania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupno-mieszkania-krok-po-kroku-Formalnosci-dokumenty-koszty-8621206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.134703+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Influencer kontra rzemie\u015blnik. Sztuczna inteligencja nie pomaga ka\u017cdemu, a podatki trzeba p\u0142aci\u0107. \"To niesprawiedliwe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/0dbd18c7f8102e-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy dochody uzyskiwane przy wsparciu sztucznej inteligencji\npowinny by\u0107 opodatkowane tak samo jak praca, kt\u00f3ra z takiego wsparcia nie\nkorzysta? \u201eNie wydaje si\u0119 sprawiedliwe, aby ludzie uzyskuj\u0105cy dochody z pracy\narmii sztucznych inteligencji odprowadzali zbli\u017cone podatki jak ludzie, kt\u00f3rzy\nz takiej pomocy nie mog\u0105 korzysta\u0107 \u2013 np. rzemie\u015blnicy, zaznaczaj\u0105 eksperci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Influencer-kontra-rzemieslnik-Sztuczna-inteligencja-nie-pomaga-kazdemu-a-podatki-trzeba-placic-To-niesprawiedliwe-8621562.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.134000+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty miesi\u0119czne. Lider tabeli idzie pod pr\u0105d i kusi oprocentowaniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/cdf3fdc85d8672-948-568-95-0-1905-1142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lider tabeli z najwy\u017cej oprocentowanymi lokatami miesi\u0119cznymi opiera si\u0119 trendom i w dalszym ci\u0105gu kusi stawk\u0105 w wysoko\u015bci 8,60 proc. w skali roku. Niezmienne pozosta\u0142y r\u00f3wnie\u017c warunki wst\u0119pne lokaty \u2013 nie obejdzie si\u0119 m.in. bez za\u0142o\u017cenia rachunku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-pazdziernik-2023-Ranking-Bankier-pl-8621497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.133294+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czym tym razem zaskoczy nas RPP? Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 wszystkiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/ed0aa1b8523818-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po tym, jak we wrze\u015bniu Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej zszokowa\u0142a\nrynki drastyczn\u0105 obni\u017ck\u0105 st\u00f3p procentowych, prognozowanie kolejnych posuni\u0119\u0107\nmonetarnych decydent\u00f3w sta\u0142o si\u0119 sportem ekstremalnym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czym-tym-razem-zaskoczy-nas-RPP-Mozemy-spodziewac-sie-wszystkiego-8621426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.132564+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nikt ci tyle nie da, ile ja obiecam\", czyli czego politycy nie powiedz\u0105 nam przed wyborami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/fdb6609b1312b5-948-568-0-0-3483-2090.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kampania wyborcza jest realizowana w my\u015bl has\u0142a: \u201enikt ci tyle nie da, ile ja obiecam\u201d. Dlatego wa\u017cniejsze jest nie to, co politycy\nm\u00f3wi\u0105, ale to, o czym zgodnie milcz\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-2023-i-obietnice-Czego-politycy-nie-powiedza-ci-przed-wyborami-8620097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T04:14:59.131728+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt w\u015br\u00f3d republikan\u00f3w. Jest wniosek o odwo\u0142anie trzeciej osoby w pa\u0144stwie.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/414975510e4c53-948-568-10-30-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skrajnie konserwatywny Republikanin z Florydy Matt Gaetz zg\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek wniosek o przeprowadzenie g\u0142osowania nad usuni\u0119ciem z funkcji spikera (przewodnicz\u0105cego) Izby Reprezentant\u00f3w, r\u00f3wnie\u017c Republikanina Kevina McCarthy'ego. Ten rzadko spotykany wniosek wobec cz\u0142onka w\u0142asnej partii nast\u0105pil wkr\u00f3tce po uchwaleniu prowizorium bud\u017cetowego oddalajacego widmo zawieszenia finansowania rz\u0105du i agend federalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bunt-wsrod-republikanow-Jest-wniosek-o-odwolanie-trzeciej-osoby-w-panstwie-8621842.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-03T01:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]