[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "R\u00f3\u017cne podej\u015bcia do wojny w Ukrainie. \"To nie wyklucza wsp\u00f3\u0142pracy z Polsk\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozne-podejscia-do-wojny-w-ukrainie-to-nie-wyklucza-wspolpra,nId,7065272\"><img align=\"left\" alt=\"R\u00f3\u017cne podej\u015bcia do wojny w Ukrainie. &quot;To nie wyklucza wsp\u00f3\u0142pracy z Polsk\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rozne-podejscia-do-wojny-w-ukrainie-to-nie-wyklucza-wspolpra/000HAWUCKBVIW2JL-C321.jpg\" /></a>R\u00f3\u017cne podej\u015bcia Polski i W\u0119gier do wojny na Ukrainie w \u017caden spos\u00f3b nie wykluczaj\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy w innych obszarach, takich jak sprzeciw wobec nielegalnej imigracji i obowi\u0105zkowych kwot czy obrona rodziny oraz warto\u015bci chrze\u015bcija\u0144skich - powiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych W\u0119gier Peter Szijjarto w wywiadzie dla dziennika &quot;Magyar Nemzet&quot;. Polityk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do sporu mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Kijowem w sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rozne-podejscia-do-wojny-w-ukrainie-to-nie-wyklucza-wspolpra,nId,7065272", "date_published": "2023-10-03T21:08:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kara za \u015bmiecenie w kosmosie. Pierwszy taki przypadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kara-za-smiecenie-w-kosmosie-pierwszy-taki-przypadek,nId,7065259\"><img align=\"left\" alt=\"Kara za \u015bmiecenie w kosmosie. Pierwszy taki przypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/kara-za-smiecenie-w-kosmosie-pierwszy-taki-przypadek/000HQRPYAPQJK66B-C321.jpg\" /></a>Firma zajmuj\u0105ca si\u0119 telewizj\u0105 satelitarn\u0105 Dish Network zosta\u0142a ukarana grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 150 tys. dolar\u00f3w za niew\u0142a\u015bciw\u0105 utylizacj\u0119 jednego ze swoich satelit\u00f3w. Jest to pierwszy raz, kiedy federalne organy regulacyjne na\u0142o\u017cy\u0142y tak\u0105 kar\u0119 - poda\u0142 CNN. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kara-za-smiecenie-w-kosmosie-pierwszy-taki-przypadek,nId,7065259", "date_published": "2023-10-03T20:15:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kowalski i B\u0105kiewicz maj\u0105 plan. Chc\u0105 zabra\u0107 im przywilej wyborczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kowalski-i-bakiewicz-maja-plan-chca-zabrac-im-przywilej-wybo,nId,7065199\"><img align=\"left\" alt=\"Kowalski i B\u0105kiewicz maj\u0105 plan. Chc\u0105 zabra\u0107 im przywilej wyborczy\" src=\"https://i.iplsc.com/kowalski-i-bakiewicz-maja-plan-chca-zabrac-im-przywilej-wybo/000HQREJSA0979QY-C321.jpg\" /></a>Kolejne zapowiedzi przed wyborami parlamentarnymi. - Przywilej wyborczy dla mniejszo\u015bci narodowych powinien by\u0107 w Polsce zniesiony - przekazali wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski oraz kandyduj\u0105cy z list PiS Robert B\u0105kiewicz podczas konferencji w Radomiu. Ten pierwszy wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce przywilej zwolnienia z konieczno\u015bci przekroczenia pi\u0119cioprocentowego progu wyborczego uda si\u0119 usun\u0105\u0107. Politycy wskazywali przy tym na ryzyko, jakie mo\u017ce grozi\u0107 pa\u0144stwu, je\u015bli kilku pos\u0142\u00f3w mniejszo\u015bci ukrai\u0144skiej czy niemieckiej &quot;mia\u0142oby decydowa\u0107 o...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kowalski-i-bakiewicz-maja-plan-chca-zabrac-im-przywilej-wybo,nId,7065199", "date_published": "2023-10-03T19:41:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Szwedzki bus i setka migrant\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-na-granicy-ze-slowacja-szwedzki-bus-i-setka-migrantow,nId,7065209\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Szwedzki bus i setka migrant\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-na-granicy-ze-slowacja-szwedzki-bus-i-setka-migrantow/000GA7TBFJIV09BT-C321.jpg\" /></a>Ponad stu migrant\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142o dosta\u0107 si\u0119 do Polski przez granic\u0119 ze S\u0142owacj\u0105. Cudzoziemcy zostali zatrzymani w weekend przez \u015al\u0105ski Oddzia\u0142 Stra\u017cy Granicznej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich to obywatele Syrii i Turcji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-akcja-na-granicy-ze-slowacja-szwedzki-bus-i-setka-migrantow,nId,7065209", "date_published": "2023-10-03T19:17:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia we W\u0142oszech. Co najmniej 21 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku autobusu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-we-wloszech-co-najmniej-21-osob-zginelo-w-wypadku-a,nId,7065230\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia we W\u0142oszech. Co najmniej 21 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wypadku autobusu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-we-wloszech-co-najmniej-21-osob-zginelo-w-wypadku-a/000HQRNVWTHXAM89-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 21 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o po upadku autobusu z wiaduktu w pobli\u017cu Mestre, w p\u00f3\u0142nocnych W\u0142oszech - przekaza\u0142 Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa burmistrza Wenecji. Pojazd spad\u0142 z wysoko\u015bci oko\u0142o 10 metr\u00f3w i zapali\u0142 si\u0119. Na miejscu s\u0105 jednostki stra\u017cy po\u017carnej i pogotowia ratunkowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-we-wloszech-co-najmniej-21-osob-zginelo-w-wypadku-a,nId,7065230", "date_published": "2023-10-03T19:13:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek w Wenecji. Autokar spad\u0142 z wiaduktu, 21 os\u00f3b nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-wenecji-autokar-spadl-z-wiaduktu-21-osob,nId,7065230\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek w Wenecji. Autokar spad\u0142 z wiaduktu, 21 os\u00f3b nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-w-wenecji-autokar-spadl-z-wiaduktu-21-osob/000HQRNVWTHXAM89-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 21 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci, zgin\u0119\u0142o po upadku autobusu z wiaduktu w Mestre (po\u0142o\u017cona na sta\u0142ym l\u0105dzie miejska cz\u0119\u015b\u0107 Wenecji) - przekaza\u0142 Reuters. Pojazd spad\u0142 z wysoko\u015bci oko\u0142o 10 metr\u00f3w i zapali\u0142 si\u0119. Ofiary i ranni s\u0105 r\u00f3\u017cnych narodowo\u015bci. Na miejscu s\u0105 jednostki stra\u017cy po\u017carnej i pogotowia ratunkowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-wypadek-w-wenecji-autokar-spadl-z-wiaduktu-21-osob,nId,7065230", "date_published": "2023-10-03T19:13:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oddzia\u0142y Szturm-Z na froncie. Przypominaj\u0105 stalinowskie bataliony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oddzialy-szturm-z-na-froncie-przypominaja-stalinowskie-batal,nId,7065175\"><img align=\"left\" alt=\"Oddzia\u0142y Szturm-Z na froncie. Przypominaj\u0105 stalinowskie bataliony\" src=\"https://i.iplsc.com/oddzialy-szturm-z-na-froncie-przypominaja-stalinowskie-batal/000FLHGN8D4I7J2Q-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy wi\u0119\u017aniowie oraz \u017co\u0142nierze, kt\u00f3rzy naruszyli dyscyplin\u0119, maj\u0105 wchodzi\u0107 w sk\u0142ad rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w Szturm-Z, kt\u00f3re przypominaj\u0105 bataliony karne wprowadzone przez J\u00f3zefa Stalina w 1942 roku podczas II wojny \u015bwiatowej. Z ustale\u0144 agencji Reutera wynika, \u017ce cz\u0142onkowie tych formacji traktowani s\u0105 jak mi\u0119so armatnie i trafiaj\u0105 na najniebezpieczniejsze odcinki frontu. Ze 120-osobowego oddzia\u0142u, kt\u00f3ry walczy\u0142 pod Bachmutem, z \u017cyciem usz\u0142o zaledwie 15 \u017co\u0142nierzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oddzialy-szturm-z-na-froncie-przypominaja-stalinowskie-batal,nId,7065175", "date_published": "2023-10-03T19:03:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kukiz: W\u00f3dz PiS my\u015bli 50 lat do przodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-o-ukrainie-to-panstwo-skorumpowane-do-cna,nId,7065186\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz: W\u00f3dz PiS my\u015bli 50 lat do przodu \" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-wodz-pis-mysli-50-lat-do-przodu/000HQRBTKIX4PCJQ-C321.jpg\" /></a>- Uwa\u017cam, \u017ce Polacy pope\u0142niaj\u0105 b\u0142\u0105d, traktuj\u0105c Ukrain\u0119 jako nar\u00f3d, kt\u00f3ry mia\u0142 pe\u0142n\u0105 demokracj\u0119 - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Kukiz w Polsat News. - To jest pa\u0144stwo skorumpowane do cna, w kt\u00f3rym demokracja to nieznane s\u0142owo - doda\u0142. Polityk przekaza\u0142, \u017ce mi\u0119dzy Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim a Donaldem Tuskiem jest r\u00f3\u017cnica. - W\u00f3dz PiS my\u015bli 50 lat do przodu, a Polska dla niego ma podmiotowo\u015b\u0107. Szef PO to kosmpolita, kt\u00f3ry my\u015bli tylko doczesno\u015bci\u0105 - zaznaczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-o-ukrainie-to-panstwo-skorumpowane-do-cna,nId,7065186", "date_published": "2023-10-03T18:46:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akty wandalizmu na Bia\u0142orusi. Zniszczono krzy\u017ce represjonowanych Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akty-wandalizmu-na-bialorusi-zniszczono-krzyze-represjonowan,nId,7065196\"><img align=\"left\" alt=\"Akty wandalizmu na Bia\u0142orusi. Zniszczono krzy\u017ce represjonowanych Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/akty-wandalizmu-na-bialorusi-zniszczono-krzyze-represjonowan/000HQRFMWR8R9087-C321.jpg\" /></a>W Kuropatach, na obrze\u017cach bia\u0142oruskiego Mi\u0144ska, zbezczeszczone zosta\u0142y krzy\u017ce represjonowanych Polak\u00f3w. Znajduj\u0105 si\u0119 tam masowe groby ofiar represji z czas\u00f3w stalinowskich. Akty wandalizmu odkryto w poniedzia\u0142ek, gdy grupa wiernych uda\u0142a si\u0119 na miejsce w celu modlitwy. Na krzy\u017cach pojawi\u0142y si\u0119 obra\u017aliwe napisy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akty-wandalizmu-na-bialorusi-zniszczono-krzyze-represjonowan,nId,7065196", "date_published": "2023-10-03T18:44:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dorobi\u0142 si\u0119 na fortyfikacjach widmo. Rosyjska FSB chce podzia\u0142u zysk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dorobil-sie-na-fortyfikacjach-widmo-rosyjska-fsb-chce-podzia,nId,7065173\"><img align=\"left\" alt=\"Dorobi\u0142 si\u0119 na fortyfikacjach widmo. Rosyjska FSB chce podzia\u0142u zysk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/dorobil-sie-na-fortyfikacjach-widmo-rosyjska-fsb-chce-podzia/000HQR9GQPCL2F1U-C321.jpg\" /></a>Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa w Rosji mia\u0142a zainteresowa\u0107 si\u0119 gubernatorem obwodu kurskiego, Romanem Starowojtem, kt\u00f3ry stworzy\u0142 w regionie fortyfikacje widmo i rzekomo zdefraudowa\u0142 przy tym miliardy rubli. Urz\u0119dnik ma szuka\u0107 teraz pomocy w Moskwie, bo popad\u0142 z FSB w konflikt. Dlaczego? Ukrai\u0144skie podziemie informuje, \u017ce wszystko przez kuriozalne \u017c\u0105dania s\u0142u\u017cb. Funkcjonariusze maj\u0105 grozi\u0107 Starowojtowi wszcz\u0119ciem post\u0119powania karnego, chyba \u017ce ten... podzieli si\u0119 z kierownictwem skradzionymi \u015brodkami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-dorobil-sie-na-fortyfikacjach-widmo-rosyjska-fsb-chce-podzia,nId,7065173", "date_published": "2023-10-03T18:29:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Zbigniew Bodnar. Dziennikarz zmar\u0142 w wieku 68 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-zbigniew-bodnar-dziennikarz-zmarl-w-wieku-68-lat,nId,7065167\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Zbigniew Bodnar. Dziennikarz zmar\u0142 w wieku 68 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-zbigniew-bodnar-dziennikarz-zmarl-w-wieku-68-lat/000HQR6T8S8SDF0S-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz Radia Zach\u00f3d Zbigniew Bodnar zmar\u0142 podczas wycieczki rowerowej. M\u0119\u017cczyzny, mimo szybkiej akcji s\u0142u\u017cb, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. &quot;To jedna z tych wiadomo\u015bci, w kt\u00f3re trudno uwierzy\u0107&quot; - napisano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-zbigniew-bodnar-dziennikarz-zmarl-w-wieku-68-lat,nId,7065167", "date_published": "2023-10-03T18:00:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy ocenili rz\u0105d. Sonda\u017c wskaza\u0142 \"pi\u0119t\u0119 achillesow\u0105\" PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-polacy-ocenili-rzad-sondaz-wskazal-piete-achillesowa-pis,nId,7065162\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy ocenili rz\u0105d. Sonda\u017c wskaza\u0142 &quot;pi\u0119t\u0119 achillesow\u0105&quot; PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-ocenili-rzad-sondaz-wskazal-piete-achillesowa-pis/000HBU9PA03H6EG6-C321.jpg\" /></a>To obronno\u015b\u0107 jest najmocniejsz\u0105 stron\u0105 rz\u0105du - wynika z najnowszego sonda\u017cu CBOS. W\u015br\u00f3d najlepiej postrzeganych dziedzin znalaz\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c polityka prorodzinna. Najgorsze noty przypad\u0142y natomiast rz\u0105dowi w kwestii funkcjonowania opieki zdrowotnej. Z opublikowanego we wtorek komunikatu wynika tak\u017ce, \u017ce gabinet Morawieckiego przyjmowany jest cz\u0119\u015bciej negatywnie ni\u017c pozytywnie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-polacy-ocenili-rzad-sondaz-wskazal-piete-achillesowa-pis,nId,7065162", "date_published": "2023-10-03T17:45:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka o wielkim projekcie. Po\u0142\u0105czy si\u0142y z Putinem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-alaksandr-lukaszenka-o-wielkim-projekcie-polaczy-sily-z-puti,nId,7065080\"><img align=\"left\" alt=\"Alaksandr \u0141ukaszenka o wielkim projekcie. Po\u0142\u0105czy si\u0142y z Putinem\" src=\"https://i.iplsc.com/alaksandr-lukaszenka-o-wielkim-projekcie-polaczy-sily-z-puti/000HQR3UF8SA4RFW-C321.jpg\" /></a>Alaksandr \u0141ukaszenka ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce nowego projektu kolejowego, kt\u00f3ry ma by\u0107 realizowany wsp\u00f3lnie z Rosj\u0105. Na stole le\u017c\u0105 dwie opcje. Mowa o budowie nowej linii kolejowej z kraju satrapy do Petersburga, b\u0105d\u017a o odbudowie tej, kt\u00f3ra istnia\u0142a za czas\u00f3w sowieckich - a wszystko po to, by wzmocni\u0107 eksportowy potencja\u0142 Bia\u0142orusi. Samozwa\u0144czy prezydent o kolejnych krokach w tej sprawie b\u0119dzie dyskutowa\u0107 z W\u0142adimirem Putinem najprawdopodobniej w po\u0142owie pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-alaksandr-lukaszenka-o-wielkim-projekcie-polaczy-sily-z-puti,nId,7065080", "date_published": "2023-10-03T17:21:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski grzmi przed wyborami. \"Widzia\u0142by samych Tusk\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rafal-trzaskowski-grzmi-przed-wyborami-widzialby-samych-tusk,nId,7064970\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski grzmi przed wyborami. &quot;Widzia\u0142by samych Tusk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-grzmi-przed-wyborami-widzialby-samych-tusk/000HQQS5QIFLNKVR-C321.jpg\" /></a>- Po o\u015bmiu latach rz\u0105d\u00f3w, oni (rz\u0105d PiS - red.) wci\u0105\u017c wierz\u0105, \u017ce kto\u015b si\u0119 nabierze, \u017ce co\u015b jest win\u0105 Tuska - powiedzia\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski w L\u0119borku na spotkaniu przed wyborami parlamentarnymi. - Kaczy\u0144ski widzi wsz\u0119dzie Tuska. Jakby tutaj wszed\u0142, to widzia\u0142by samych Tusk\u00f3w - doda\u0142. Na spotkaniu by\u0142y tak\u017ce kandydatki KO, Barbara Nowcka i Agnieszka Pomaska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rafal-trzaskowski-grzmi-przed-wyborami-widzialby-samych-tusk,nId,7064970", "date_published": "2023-10-03T17:03:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie mia\u0142 szans wyhamowa\u0107. Dramatyczne zderzenie w lesie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nie-mial-szans-wyhamowac-dramatyczne-zderzenie-w-lesie,nId,7065021\"><img align=\"left\" alt=\"Nie mia\u0142 szans wyhamowa\u0107. Dramatyczne zderzenie w lesie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-mial-szans-wyhamowac-dramatyczne-zderzenie-w-lesie/000HQR4RSO26RB9F-C321.jpg\" /></a>Kierowca audi trafi\u0142 do szpitala, po tym jak pod ko\u0142a jego samochodu wbieg\u0142 \u0142o\u015b. Do wypadku dosz\u0142o pod Lubaczowem (woj. podkarpackie). Policja informuje, \u017ce trasy w\u0119dr\u00f3wek dzikich zwierz\u0105t cz\u0119sto przecinaj\u0105 szlaki komunikacyjne i apeluje o ostro\u017cno\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nie-mial-szans-wyhamowac-dramatyczne-zderzenie-w-lesie,nId,7065021", "date_published": "2023-10-03T16:43:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Autobus zderzy\u0142 si\u0119 z dwoma autami. Tragiczny fina\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-autobus-zderzyl-sie-z-dwoma-autami-tragiczny-final,nId,7065005\"><img align=\"left\" alt=\"Autobus zderzy\u0142 si\u0119 z dwoma autami. Tragiczny fina\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/autobus-zderzyl-sie-z-dwoma-autami-tragiczny-final/000HQQSJ1M4P9643-C321.jpg\" /></a>Na drodze krajowej nr 51 w Rog\u00f3\u017cu (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. W wyniku zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i autobusu zgin\u0119\u0142a jedna osoba, a trzy zosta\u0142y ranne. Trasa na miejscu zdarzenia jest ca\u0142kowicie zablokowana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-autobus-zderzyl-sie-z-dwoma-autami-tragiczny-final,nId,7065005", "date_published": "2023-10-03T16:31:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Giertych triumfuje. \"Przyjdzie komornik, drogi Zbyszku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-giertych-triumfuje-przyjdzie-komornik-drogi-zbyszku,nId,7064966\"><img align=\"left\" alt=\"Giertych triumfuje. &quot;Przyjdzie komornik, drogi Zbyszku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/giertych-triumfuje-przyjdzie-komornik-drogi-zbyszku/000HQQ2CLIRDJLD1-C321.jpg\" /></a>- S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie wyda\u0142 wyrok nakazuj\u0105cy prokuraturze, by zap\u0142aci\u0107 20 tysi\u0119cy z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia za nielegalne zatrzymanie mnie w 2020 roku - og\u0142osi\u0142 Roman Giertych. Mecenas przekaza\u0142, \u017ce zamierza \u015bci\u0105gn\u0105\u0107 zas\u0105dzon\u0105 kwot\u0119 z &quot;maj\u0105tku Zbigniewa Ziobry&quot; i przekaza\u0107 osobom pokrzywdzonym przez &quot;pa\u0144stwo PiS&quot;. - Pewnego dnia przyjdzie komornik, drogi Zbyszku - ostrzeg\u0142 obecnego ministra sprawiedliwo\u015bci i prokuratora generalnego kandydat do Sejmu z list KO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-giertych-triumfuje-przyjdzie-komornik-drogi-zbyszku,nId,7064966", "date_published": "2023-10-03T16:18:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wprowadzamy kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105\". S\u0105siad Polski zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wprowadzamy-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-sasiad-polski-zd,nId,7064987\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wprowadzamy kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105&quot;. S\u0105siad Polski zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wprowadzamy-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-sasiad-polski-zd/000HQQPTKUI2RQDM-C321.jpg\" /></a>Czechy od p\u00f3\u0142nocy wprowadzaj\u0105 kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105 - przekaza\u0142 na platformie X premier Petr Fiala. Doda\u0142, \u017ce dzia\u0142anie jest koordynowane z Polsk\u0105, kt\u00f3ra zdecydowa\u0142a si\u0119 na podobne rozwi\u0105zanie. We wtorek informacj\u0119 o przywr\u00f3ceniu tymczasowych kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105 przekaza\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wprowadzamy-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-sasiad-polski-zd,nId,7064987", "date_published": "2023-10-03T15:54:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142anka KO wygra\u0142a z Jakim. Europose\u0142 rozpraw\u0119 nazwa\u0142 \"cyrkiem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-poslanka-ko-wygrala-z-jakim-europosel-rozprawe-nazwal-cyrkie,nId,7064929\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142anka KO wygra\u0142a z Jakim. Europose\u0142 rozpraw\u0119 nazwa\u0142 &quot;cyrkiem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/poslanka-ko-wygrala-z-jakim-europosel-rozprawe-nazwal-cyrkie/000HQP6677FH7HX9-C321.jpg\" /></a>Emocje g\u0119stniej\u0105 przed wyborami parlamentarnymi. Agnieszka Pomaska z Koalicji Obywatelskiej wygra\u0142a w trybie wyborczym z Patrykiem Jakim. S\u0105d na\u0142o\u017cy\u0142 na polityka Suwerennej Polski zakaz rozpowszechniania k\u0142amstw na temat pos\u0142anki PO. Zobowi\u0105za\u0142 go tak\u017ce do przeprosin oraz dokonania wp\u0142aty na WO\u015aP. Europose\u0142 zapowiedzia\u0142 ju\u017c, \u017ce nie zamierza respektowa\u0107 wyroku, a sam\u0105 rozpraw\u0119 nazwa\u0142 &quot;cyrkiem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-poslanka-ko-wygrala-z-jakim-europosel-rozprawe-nazwal-cyrkie,nId,7064929", "date_published": "2023-10-03T15:06:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w parku narodowym. Dziesi\u0105tki stra\u017cak\u00f3w i Black Hawk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-pozar-w-parku-narodowym-dziesiatki-strazakow-i-black-hawk,nId,7064968\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w parku narodowym. Dziesi\u0105tki stra\u017cak\u00f3w i Black Hawk\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-parku-narodowym-dziesiatki-strazakow-i-black-hawk/000HQPXNIRCDT1OB-C321.jpg\" /></a>Trwa akcja gaszenia po\u017caru w Biebrza\u0144skim Parku Narodowym. Bierze w niej udzia\u0142 kilkudziesi\u0119ciu stra\u017cak\u00f3w z 10 zast\u0119p\u00f3w, a wspieraj\u0105 ich dwa samoloty typu Dromader oraz policyjny \u015bmig\u0142owiec Black Hawk. - Dzia\u0142ania utrudniaj\u0105 warunki terenowe i pogodowe - powiedzia\u0142 Interii rzecznik Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej. P\u0142omienie zaj\u0119\u0142y ju\u017c ponad 70 hektar\u00f3w terenu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-pozar-w-parku-narodowym-dziesiatki-strazakow-i-black-hawk,nId,7064968", "date_published": "2023-10-03T14:54:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c po Marszu Miliona Serc. Spore zaskoczenie przed wyborami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-po-marszu-miliona-serc-spore-zaskoczenie-pr,nId,7064930\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c po Marszu Miliona Serc. Spore zaskoczenie przed wyborami\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-po-marszu-miliona-serc-spore-zaskoczenie-pr/000G86IHUI0IKD5K-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za nieca\u0142e dwa tygodnie. W sieci ukaza\u0142 si\u0119 najnowszy sonda\u017c United Surveys. Wida\u0107 w nim, \u017ce po Marszu Miliona Serc, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w niedziel\u0119 w Warszawie, ro\u015bnie poparcie dla Koalicji Obywatelskiej. Co ciekawe, wyborcy ch\u0119tniej zag\u0142osowaliby tak\u017ce na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-po-marszu-miliona-serc-spore-zaskoczenie-pr,nId,7064930", "date_published": "2023-10-03T14:27:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Debata przedwyborcza w TVP. Kto we\u017amie w niej udzia\u0142?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-debata-przedwyborcza-w-tvp-kto-wezmie-w-niej-udz,nId,7064546\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Debata przedwyborcza w TVP. Kto we\u017amie w niej udzia\u0142?\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-debata-przedwyborcza-w-tvp-kto-wezmie-w-niej-udz/000HQLTQEHAXTEJH-C321.jpg\" /></a>Na 9 pa\u017adziernika zaplanowano &quot;Debat\u0119 Wyborcz\u0105&quot; w Telewizji Polskiej. Jej organizacja jest jednym z ustawowych obowi\u0105zk\u00f3w telewizji publicznej. Do udzia\u0142u w debacie zaproszono przedstawicieli komitet\u00f3w, kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 wystawi\u0107 kandydat\u00f3w we wszystkich okr\u0119gach. Jakie partie wezm\u0105 udzia\u0142 w debacie? Do kiedy komitety musz\u0105 zdecydowa\u0107, czy w niej wyst\u0105pi\u0105? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-debata-przedwyborcza-w-tvp-kto-wezmie-w-niej-udz,nId,7064546", "date_published": "2023-10-03T14:27:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fatalna pomy\u0142ka szpitala. Bliscy zrozumieli, \u017ce ju\u017c jej nie zobacz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-fatalna-pomylka-szpitala-bliscy-zrozumieli-ze-juz-jej-nie-zo,nId,7064838\"><img align=\"left\" alt=\"Fatalna pomy\u0142ka szpitala. Bliscy zrozumieli, \u017ce ju\u017c jej nie zobacz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/fatalna-pomylka-szpitala-bliscy-zrozumieli-ze-juz-jej-nie-zo/000HQNM0P0T8ORSO-C321.jpg\" /></a>Do fatalnej pomy\u0142ki dosz\u0142o w Szpitalu Kieleckim \u015bw. Aleksandra. Jak si\u0119 okaza\u0142o, cia\u0142o zmar\u0142ej pacjentki - wbrew woli jej bliskich - zosta\u0142o wydane zak\u0142adowi pogrzebowemu. Nast\u0119pnie je skremowano. Sprawa wysz\u0142a na jaw, gdy rodzina zg\u0142osi\u0142a si\u0119, by zobaczy\u0107 cia\u0142o. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja i prokuratura. Wewn\u0119trzn\u0105 procedur\u0119 wszcz\u0105\u0142 r\u00f3wnie\u017c sam szpital.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-fatalna-pomylka-szpitala-bliscy-zrozumieli-ze-juz-jej-nie-zo,nId,7064838", "date_published": "2023-10-03T14:05:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna bro\u0144 dla Ukrainy. Pentagon jest gotowy, czekaj\u0105 tylko na decyzj\u0119 Bidena", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-bron-dla-ukrainy-pentagon-jest-gotowy-czekaja-tylko-,nId,7064908\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna bro\u0144 dla Ukrainy. Pentagon jest gotowy, czekaj\u0105 tylko na decyzj\u0119 Bidena\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-bron-dla-ukrainy-pentagon-jest-gotowy-czekaja-tylko/000HQOS6L8EDLVMK-C321.jpg\" /></a>Pentagon jest gotowy na bardzo szybkie przekazanie Ukrainie rakiet dalekiego zasi\u0119gu ATACMS. By do tego dosz\u0142o potrzebna jest ostateczna zgoda prezydenta Joe Bidena.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-bron-dla-ukrainy-pentagon-jest-gotowy-czekaja-tylko-,nId,7064908", "date_published": "2023-10-03T13:58:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wakacje kredytowe w 2024 roku. Ulga si\u0119 utrzyma, ale jest haczyk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-kredytowe-w-2024-roku-ulga-sie-utrzyma-ale-jest-hacz,nId,7064644\"><img align=\"left\" alt=\"Wakacje kredytowe w 2024 roku. Ulga si\u0119 utrzyma, ale jest haczyk\" src=\"https://i.iplsc.com/wakacje-kredytowe-w-2024-roku-ulga-sie-utrzyma-ale-jest-hacz/000HQM2ZGGV2M2DQ-C321.jpg\" /></a>Wakacje kredytowe w 2024 roku zosta\u0142y oficjalnie potwierdzone. Nie wszyscy jednak skorzystaj\u0105 z ulgi. O tym, kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zawiesi\u0107 sp\u0142at\u0119 rat w nast\u0119pnym roku decydowa\u0107 b\u0119dzie kryterium dochodowe \u2013 zapowiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w rozmowie z Polsat News. Kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 z tej formy wsparcia dla kredytobiorc\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wakacje-kredytowe-w-2024-roku-ulga-sie-utrzyma-ale-jest-hacz,nId,7064644", "date_published": "2023-10-03T13:53:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zjawisko w Hiszpanii: Matki w wieku 40-50 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-zjawisko-w-hiszpanii-matki-w-wieku-40-50-lat,nId,7064572\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zjawisko w Hiszpanii: Matki w wieku 40-50 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zjawisko-w-hiszpanii-matki-w-wieku-40-50-lat/000HQMLF8HP80BIQ-C321.jpg\" /></a>Liczba kobiet, kt\u00f3re zosta\u0142y matkami w wieku 45 lat i wi\u0119cej wzros\u0142a tylko od stycznia do czerwca tego roku w Hiszpanii o 55 procent. W ci\u0105gu siedmiu lat a\u017c trzykrotnie wzros\u0142a liczba matek w wieku 50 lat. Mamy now\u0105 tendencj\u0119 - sygnalizuj\u0105 hiszpa\u0144skie w\u0142adze. 10 procent wszystkich hiszpa\u0144skich ci\u0105\u017c jest z in vitro - najwi\u0119cej, od kiedy wynaleziono t\u0119 metod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-zjawisko-w-hiszpanii-matki-w-wieku-40-50-lat,nId,7064572", "date_published": "2023-10-03T13:45:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znasz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119? Natychmiast zg\u0142o\u015b si\u0119 na policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-znasz-tego-mezczyzne-natychmiast-zglos-sie-na-policje,nId,7064718\"><img align=\"left\" alt=\"Znasz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119? Natychmiast zg\u0142o\u015b si\u0119 na policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/znasz-tego-mezczyzne-natychmiast-zglos-sie-na-policje/000HQMQO69R35GUY-C321.jpg\" /></a>Pozna\u0144ska policja udost\u0119pni\u0142a w sieci wizerunek poszukiwanego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 &quot;innej czynno\u015bci seksualnej wobec osoby ma\u0142oletniej&quot;. Funkcjonariusze prosz\u0105 ka\u017cdego, kto mo\u017ce mie\u0107 jakiekolwiek informacje, o jak najszybszy kontakt telefoniczny z komend\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-znasz-tego-mezczyzne-natychmiast-zglos-sie-na-policje,nId,7064718", "date_published": "2023-10-03T13:13:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Ma\u0142gorzata Daniszewska. Prywatnie wdowa po Jerzym Urbanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-malgorzata-daniszewska-prywatnie-wdowa-po-jerzym-ur,nId,7064854\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Ma\u0142gorzata Daniszewska. Prywatnie wdowa po Jerzym Urbanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-malgorzata-daniszewska-prywatnie-wdowa-po-jerzym-ur/000HQO8SDDPG49WU-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Ma\u0142gorzata Daniszewska, w\u0142a\u015bcicielka tygodnika &quot;NIE&quot;, prywatnie wdowa po Jerzym Urbanie - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Waldemar Kuchanny, obecny redaktor naczelny. Daniszewska zmar\u0142a w pierwsz\u0105 rocznic\u0119 \u015bmierci swojego m\u0119\u017ca. Mia\u0142a 68 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-malgorzata-daniszewska-prywatnie-wdowa-po-jerzym-ur,nId,7064854", "date_published": "2023-10-03T13:01:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekord temperatury pobity. Tak gor\u0105co nie by\u0142o od 60 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekord-temperatury-pobity-tak-goraco-nie-bylo-od-60-lat,nId,7064822\"><img align=\"left\" alt=\"Rekord temperatury pobity. Tak gor\u0105co nie by\u0142o od 60 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/rekord-temperatury-pobity-tak-goraco-nie-bylo-od-60-lat/000HQNA5GMS2WHLM-C321.jpg\" /></a>Pogoda w ostatnich dniach daleko odbiega od tej jesiennej. Lato nie odpuszcza, a wysokie temperatury pozostaj\u0105 w kraju. Meteorolodzy z IMGW poinformowali z kolei o pobiciu 57-letniego rekordu temperatury w pa\u017adzierniku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekord-temperatury-pobity-tak-goraco-nie-bylo-od-60-lat,nId,7064822", "date_published": "2023-10-03T12:52:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcie w Zjednoczonej Prawicy. Europos\u0142owie nie szcz\u0119dzili s\u0142\u00f3w krytyki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-starcie-w-zjednoczonej-prawicy-europoslowie-nie-szczedzili-s,nId,7064766\"><img align=\"left\" alt=\"Starcie w Zjednoczonej Prawicy. Europos\u0142owie nie szcz\u0119dzili s\u0142\u00f3w krytyki\" src=\"https://i.iplsc.com/starcie-w-zjednoczonej-prawicy-europoslowie-nie-szczedzili-s/000HQMVXOQM05NWK-C321.jpg\" /></a>By\u0142y szef sztabu PiS Tomasz Por\u0119ba zareagowa\u0142 na s\u0142owa innego europos\u0142a Zjednoczonej Prawicy, Adama Bielana. - Najwa\u017cniejszy jest efekt - m\u00f3wi\u0142 Bielan o kampanii PiS po rezygnacji Por\u0119by. &quot;To chyba nie najlepszy czas na twoje k\u0142amliwe, puszczane brudnym t\u0142ustym paluchem spiny?&quot; - napisa\u0142 polityk z Podkarpacia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-starcie-w-zjednoczonej-prawicy-europoslowie-nie-szczedzili-s,nId,7064766", "date_published": "2023-10-03T12:18:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Starcie w obozie w\u0142adzy. \"Puszczane brudnym, t\u0142ustym paluchem spiny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-starcie-w-obozie-wladzy-puszczane-brudnym-tlusty,nId,7064766\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Starcie w obozie w\u0142adzy. &quot;Puszczane brudnym, t\u0142ustym paluchem spiny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-starcie-w-obozie-wladzy-puszczane-brudnym-tlusty/000HQMVXOQM05NWK-C321.jpg\" /></a>By\u0142y szef sztabu PiS Tomasz Por\u0119ba zareagowa\u0142 na s\u0142owa innego europos\u0142a Zjednoczonej Prawicy, Adama Bielana. - Najwa\u017cniejszy jest efekt - m\u00f3wi\u0142 Bielan o kampanii PiS po rezygnacji Por\u0119by. &quot;To chyba nie najlepszy czas na twoje k\u0142amliwe, puszczane brudnym, t\u0142ustym paluchem spiny?&quot; - napisa\u0142 polityk z Podkarpacia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-starcie-w-obozie-wladzy-puszczane-brudnym-tlusty,nId,7064766", "date_published": "2023-10-03T12:18:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Huk i dym. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wyda\u0142o specjalny alert", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-huk-i-dym-rzadowe-centrum-bezpieczenstwa-wydalo-specjalny-al,nId,7064769\"><img align=\"left\" alt=\"Huk i dym. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wyda\u0142o specjalny alert \" src=\"https://i.iplsc.com/huk-i-dym-rzadowe-centrum-bezpieczenstwa-wydalo-specjalny-al/000HQN0GUTJ9OPG6-C321.jpg\" /></a>Na 4 i 5 pa\u017adziernika w \u017byrardowie zaplanowane zosta\u0142y \u0107wiczenia obronne. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa opublikowa\u0142o specjalny alert, w kt\u00f3rym informuje o u\u017cyciu materia\u0142\u00f3w pirotechnicznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-huk-i-dym-rzadowe-centrum-bezpieczenstwa-wydalo-specjalny-al,nId,7064769", "date_published": "2023-10-03T12:13:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Smutne po\u017cegnanie w USA. Wszystkiemu winne Chiny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smutne-pozegnanie-w-usa-wszystkiemu-winne-chiny,nId,7064656\"><img align=\"left\" alt=\"Smutne po\u017cegnanie w USA. Wszystkiemu winne Chiny\" src=\"https://i.iplsc.com/smutne-pozegnanie-w-usa-wszystkiemu-winne-chiny/000HQMGZWVQ1WITK-C321.jpg\" /></a>W 2024 roku, po raz pierwszy od ponad 50 lat, w Stanach Zjednoczonych nie b\u0119dzie pand. Zwierz\u0119ta, kt\u00f3re obecnie przebywaj\u0105 w zoo w Atlancie i Waszyngtonie, wr\u00f3c\u0105 do Chin. Pekin od dziesi\u0119cioleci &quot;wypo\u017cycza&quot; pandy \u017cyj\u0105ce w tym kraju do ogrod\u00f3w zoologicznych na ca\u0142ym \u015bwiecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smutne-pozegnanie-w-usa-wszystkiemu-winne-chiny,nId,7064656", "date_published": "2023-10-03T12:00:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przylecia\u0142 do Polski na \u015blub. Z kraju wyjedzie bez prawa jazdy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przylecial-do-polski-na-slub-z-kraju-wyjedzie-bez-prawa-jazd,nId,7064676\"><img align=\"left\" alt=\"Przylecia\u0142 do Polski na \u015blub. Z kraju wyjedzie bez prawa jazdy\" src=\"https://i.iplsc.com/przylecial-do-polski-na-slub-z-kraju-wyjedzie-bez-prawa-jazd/000HQMLDRXD3A8CX-C321.jpg\" /></a>37-letni Norweg na d\u0142ugo zapami\u0119ta przyj\u0119cie weselne w Polsce. Po przylocie do Warszawy m\u0119\u017cczyzna razem z \u017con\u0105 wynaj\u0119li auto, jednak przed dalsz\u0105 podr\u00f3\u017c\u0105 postanowili uraczy\u0107 si\u0119 alkoholem. Para nie przewidzia\u0142a jednak, \u017ce wkr\u00f3tce na swojej drodze spotka patrol policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przylecial-do-polski-na-slub-z-kraju-wyjedzie-bez-prawa-jazd,nId,7064676", "date_published": "2023-10-03T11:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekstremalne fale zagra\u017caj\u0105 Grenlandii. Polscy naukowcy bij\u0105 na alarm", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalne-fale-zagrazaja-grenlandii-polscy-naukowcy-bija-n,nId,7064701\"><img align=\"left\" alt=\"Ekstremalne fale zagra\u017caj\u0105 Grenlandii. Polscy naukowcy bij\u0105 na alarm\" src=\"https://i.iplsc.com/ekstremalne-fale-zagrazaja-grenlandii-polscy-naukowcy-bija-n/000HQMV7KTCAFCEY-C321.jpg\" /></a>Istnieje wysokie ryzyko wyst\u0105pienia fal tsunami w Grenlandii. Naukowcy z Centrum Badan Region\u00f3w Zimnych im. Alfreda Jahna Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego (UWr) przygotowuj\u0105 plan relokacji lokalnych spo\u0142eczno\u015bci jako odpowied\u017a na post\u0119puj\u0105ce zmiany klimatu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekstremalne-fale-zagrazaja-grenlandii-polscy-naukowcy-bija-n,nId,7064701", "date_published": "2023-10-03T11:22:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata o aferze wizowej w Parlamencie Europejskim. \"Pogwa\u0142cenie prawa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-o-aferze-wizowej-w-parlamencie-europejskim-pogwalceni,nId,7064440\"><img align=\"left\" alt=\"Debata o aferze wizowej w Parlamencie Europejskim. &quot;Pogwa\u0142cenie prawa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-o-aferze-wizowej-w-parlamencie-europejskim-pogwalceni/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>- Afera wizowa to pogwa\u0142cenie europejskich przepis\u00f3w. Oczekujemy, \u017ce strona polska potraktuje te zarzuty powa\u017cnie i przywr\u00f3ci porz\u0105dek - powiedzia\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej Margaritis Schinas. Wiceszef KE stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;to, co dzieje si\u0119 w pa\u0144stwach Schengen, wp\u0142ywa na wszystkich&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-debata-o-aferze-wizowej-w-parlamencie-europejskim-pogwalceni,nId,7064440", "date_published": "2023-10-03T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PE o aferze wizowej. Europos\u0142anka nie chcia\u0142a zej\u015b\u0107 z m\u00f3wnicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pe-o-aferze-wizowej-europoslanka-nie-chciala-zejsc-z-mownicy,nId,7064440\"><img align=\"left\" alt=\"PE o aferze wizowej. Europos\u0142anka nie chcia\u0142a zej\u015b\u0107 z m\u00f3wnicy\" src=\"https://i.iplsc.com/pe-o-aferze-wizowej-europoslanka-nie-chciala-zejsc-z-mownicy/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>- Afera wizowa to pogwa\u0142cenie europejskich przepis\u00f3w. Oczekujemy, \u017ce strona polska potraktuje te zarzuty powa\u017cnie i przywr\u00f3ci porz\u0105dek - powiedzia\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej Margaritis Schinas. Wiceszef KE stwierdzi\u0142, \u017ce Komisja chce pozyska\u0107 od Polski informacje na temat wiz i os\u00f3b, kt\u00f3re je otrzyma\u0142y. Debata w PE przebiega\u0142a w bardzo burzliwy spos\u00f3b - z m\u00f3wnicy pada\u0142o wiele oskar\u017ce\u0144, a prowadz\u0105cy obrady musia\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 mikrofon polskiej europos\u0142ance PiS Jadwidze Wi\u015bniewskiej, kt\u00f3ra nie chcia\u0142a opu\u015bci\u0107 podium.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pe-o-aferze-wizowej-europoslanka-nie-chciala-zejsc-z-mownicy,nId,7064440", "date_published": "2023-10-03T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Parlament Europejski o aferze wizowej. \"Pogwa\u0142cenie prawa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parlament-europejski-o-aferze-wizowej-pogwalcenie-prawa,nId,7064440\"><img align=\"left\" alt=\"Parlament Europejski o aferze wizowej. &quot;Pogwa\u0142cenie prawa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/parlament-europejski-o-aferze-wizowej-pogwalcenie-prawa/0007Z1GPQJHURB9E-C321.jpg\" /></a>- Afera wizowa to pogwa\u0142cenie europejskich przepis\u00f3w. Oczekujemy, \u017ce strona polska potraktuje te zarzuty powa\u017cnie i przywr\u00f3ci porz\u0105dek - powiedzia\u0142 wiceprzewodnicz\u0105cy Komisji Europejskiej Margaritis Schinas. Wiceszef KE stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;to, co dzieje si\u0119 w pa\u0144stwach Schengen, wp\u0142ywa na wszystkich&quot;. Debata w PE przebiega w bardzo burzliwy spos\u00f3b - z m\u00f3wnicy pada wiele oskar\u017ce\u0144, a prowadz\u0105cy obrady musia\u0142 wy\u0142\u0105czy\u0107 mikrofon polskiej europos\u0142ance PiS Jadwidze Wi\u015bniewskiej, kt\u00f3ra nie chcia\u0142a opu\u015bci\u0107 podium. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-parlament-europejski-o-aferze-wizowej-pogwalcenie-prawa,nId,7064440", "date_published": "2023-10-03T11:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drony z Rosji zneutralizowane. Jest komunikat w\u0142adz Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-drony-z-rosji-zneutralizowane-jest-komunikat-wladz-ukrainy,nId,7064695\"><img align=\"left\" alt=\"Drony z Rosji zneutralizowane. Jest komunikat w\u0142adz Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/drony-z-rosji-zneutralizowane-jest-komunikat-wladz-ukrainy/000HQMN7JTFO6TOX-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y powietrzne twierdz\u0105, \u017ce zestrzeli\u0142y wi\u0119kszo\u015b\u0107 dron\u00f3w, kt\u00f3re w nocy wystartowa\u0142y z okupowanego Krymu. Urz\u0105dzenia zosta\u0142y wyprodukowane w Iranie, jednak Teheran wci\u0105\u017c zaprzecza, jakoby dostarcza\u0142 do Moskwy sprz\u0119t militarny umo\u017cliwiaj\u0105cy kontynuacj\u0119 inwazji na Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-drony-z-rosji-zneutralizowane-jest-komunikat-wladz-ukrainy,nId,7064695", "date_published": "2023-10-03T11:01:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski sprz\u0119t zmia\u017cd\u017cony przez poci\u0105g. Nie \u017cyj\u0105 \u017co\u0142nierze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-sprzet-zmiazdzony-przez-pociag-nie-zyja-zolnierze,nId,7064686\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski sprz\u0119t zmia\u017cd\u017cony przez poci\u0105g. Nie \u017cyj\u0105 \u017co\u0142nierze\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-sprzet-zmiazdzony-przez-pociag-nie-zyja-zolnierze/000HQMFQNCQN3IDA-C321.jpg\" /></a>Rosyjski system obrony powietrznej Strela-10 u\u017cywany w obwodzie donieckim zosta\u0142 zniszczony przez poci\u0105g towarowy. W wypadku zgin\u0119\u0142o trzech rosyjskich \u017co\u0142nierzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-sprzet-zmiazdzony-przez-pociag-nie-zyja-zolnierze,nId,7064686", "date_published": "2023-10-03T10:40:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Albania i Chorwacja maj\u0105 do\u015b\u0107. Pilny apel do Brukseli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-albania-i-chorwacja-maja-dosc-pilny-apel-do-brukseli,nId,7064677\"><img align=\"left\" alt=\"Albania i Chorwacja maj\u0105 do\u015b\u0107. Pilny apel do Brukseli\" src=\"https://i.iplsc.com/albania-i-chorwacja-maja-dosc-pilny-apel-do-brukseli/000HQME92WC12BE0-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie napi\u0119cie na Ba\u0142kanach. Minister spraw zagranicznych Kosowa ostrzeg\u0142a, \u017ce Serbia zachowuje si\u0119 tak samo, jak Rosja przed inwazj\u0105 na Ukrain\u0119. Premierzy Chorwacji i Albanii wezwali Uni\u0119 Europejsk\u0105 do podj\u0119cia krok\u00f3w przeciwko Belgradowi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-albania-i-chorwacja-maja-dosc-pilny-apel-do-brukseli,nId,7064677", "date_published": "2023-10-03T10:30:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kr\u00f3l dopalaczy\" skazany. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krol-dopalaczy-skazany-jest-decyzja-sadu,nId,7064639\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kr\u00f3l dopalaczy&quot; skazany. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/krol-dopalaczy-skazany-jest-decyzja-sadu/000HQMLBIVUP0U9Q-C321.jpg\" /></a>&quot;Kr\u00f3l dopalaczy&quot; skazany na 12 lat wi\u0119zienia i 225 tys. z\u0142otych grzywny - orzek\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy Warszawa-Praga. Jan S. by\u0142 oskar\u017cony o doprowadzenie do bezpo\u015bredniego ryzyka dla \u017cycia i zdrowia ponad 16 tys. os\u00f3b, po\u015brednie przyczynienie si\u0119 do \u015bmierci pi\u0119ciu os\u00f3b czy pranie brudnych pieni\u0119dzy. Podczas mowy ko\u0144cowej &quot;kr\u00f3l dopalaczy&quot; przekonywa\u0142, \u017ce &quot;nie jest przest\u0119pc\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krol-dopalaczy-skazany-jest-decyzja-sadu,nId,7064639", "date_published": "2023-10-03T10:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Tradycyjne warto\u015bci wyznawane przez mniejszo\u015b\u0107\". Olga Tokarczuk o sytuacji w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tradycyjne-wartosci-wyznawane-przez-mniejszosc-olga-tokarczu,nId,7064593\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Tradycyjne warto\u015bci wyznawane przez mniejszo\u015b\u0107&quot;. Olga Tokarczuk o sytuacji w Polsce \" src=\"https://i.iplsc.com/tradycyjne-wartosci-wyznawane-przez-mniejszosc-olga-tokarczu/000HQM1WGCF36LJW-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli w Polsce rz\u0105d si\u0119 zmieni, to mam nadziej\u0119, \u017ce przede wszystkim po\u0142o\u017cy kres antypost\u0119powym, antyobywatelskim dzia\u0142aniom - m\u00f3wi na niespe\u0142na dwa tygodnie przed wyborami parlamentarnymi Olga Tokarczuk. W rozmowie z brytyjskim &quot;Guardianem&quot; noblistka wezwa\u0142a obywateli do &quot;po\u0142o\u017cenia kresu dalszej degradacji, kt\u00f3ra prowadzi Polsk\u0119 w stron\u0119 autorytaryzmu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tradycyjne-wartosci-wyznawane-przez-mniejszosc-olga-tokarczu,nId,7064593", "date_published": "2023-10-03T10:04:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drugi wniosek o uchylenie immunitetu Tomaszowi Grodzkiemu. \"Nowa sprawa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-wniosek-o-uchylenie-immunitetu-tomaszowi-grodzkiemu-no,nId,7064646\"><img align=\"left\" alt=\"Drugi wniosek o uchylenie immunitetu Tomaszowi Grodzkiemu. &quot;Nowa sprawa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/drugi-wniosek-o-uchylenie-immunitetu-tomaszowi-grodzkiemu-no/000HQM3OPKQYNE36-C321.jpg\" /></a>Tomasz Grodzki mo\u017ce zosta\u0107 pozbawiony immunitetu. Wniosek o jego uchylenie zosta\u0142 wydany przez Prokuratur\u0119 Regionaln\u0105 w Szczecinie. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. - To dotyczy zupe\u0142nie nowej sprawy, kt\u00f3ra jest zwi\u0105zana z procederem dotycz\u0105cym setek os\u00f3b, gdzie wy\u0142udzano pieni\u0105dze od tych pacjent\u00f3w, wprowadzaj\u0105c ich w b\u0142\u0105d, na okoliczno\u015b\u0107 zap\u0142acenia \u015brodk\u00f3w w zamian za leczenie czy przyspieszenie leczenia - przekaza\u0142 w wywiadzie radiowym polityk Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-wniosek-o-uchylenie-immunitetu-tomaszowi-grodzkiemu-no,nId,7064646", "date_published": "2023-10-03T10:00:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Putin trzyma si\u0119 ostatnich rzeczy, kt\u00f3re mog\u0105 go uratowa\u0107\". Ben Wallace o pozycji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-trzyma-sie-ostatnich-rzeczy-ktore-moga-go-uratowac-ben,nId,7064594\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Putin trzyma si\u0119 ostatnich rzeczy, kt\u00f3re mog\u0105 go uratowa\u0107&quot;. Ben Wallace o pozycji Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/putin-trzyma-sie-ostatnich-rzeczy-ktore-moga-go-uratowac-ben/000HQMDD4H58OSYH-C321.jpg\" /></a>&quot;W\u0142adimir Putin poniesie pora\u017ck\u0119. Romantyzm, egoizm i zemsta sk\u0142oni\u0142y go do inwazji na Ukrain\u0119 i to b\u0119dzie jego zguba&quot; - pisze Ben Wallace. By\u0142y minister obrony Wielkiej Brytanii jest przekonany, \u017ce Rosja przegra wojn\u0119 z Ukrain\u0105, jednak widzi dwie kwestie, kt\u00f3re mog\u0105 uratowa\u0107 Putina. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-trzyma-sie-ostatnich-rzeczy-ktore-moga-go-uratowac-ben,nId,7064594", "date_published": "2023-10-03T09:53:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nagroda Nobla z fizyki. Og\u0142oszono laureat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-z-fizyki-ogloszono-laureatow,nId,7064428\"><img align=\"left\" alt=\"Nagroda Nobla z fizyki. Og\u0142oszono laureat\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/nagroda-nobla-z-fizyki-ogloszono-laureatow/000HQMEV6Q4FRMVI-C321.jpg\" /></a>Nagroda Nobla z fizyki trafi\u0142a do Pierre'a Agostiniego, Ferenca Krausza i Anne L'Huillier. Naukowcy otrzymali wyr\u00f3\u017cnienie &quot;za metody eksperymentalne generuj\u0105ce attosekundowe impulsy \u015bwiat\u0142a do badania dynamiki elektron\u00f3w w materii&quot;. Decyzj\u0119 we wtorek og\u0142osi\u0142a Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagroda-nobla-z-fizyki-ogloszono-laureatow,nId,7064428", "date_published": "2023-10-03T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Profesor przyszed\u0142 na inauguracj\u0119 roku w dresie. Nagle zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do biskupa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-profesor-przyszedl-na-inauguracje-roku-w-dresie-nagle-zwroci,nId,7064625\"><img align=\"left\" alt=\"Profesor przyszed\u0142 na inauguracj\u0119 roku w dresie. Nagle zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do biskupa\" src=\"https://i.iplsc.com/profesor-przyszedl-na-inauguracje-roku-w-dresie-nagle-zwroci/000HQM1E8R8SB869-C321.jpg\" /></a>Prof. fizyki teoretycznej Andrzej Dragan wyg\u0142osi\u0142 wyk\u0142ad podczas uroczystej inauguracji roku akademickiego na Politechnice Gda\u0144skiej. Wyst\u0105pieniu cenionego na ca\u0142ym \u015bwiecie naukowca przys\u0142uchiwa\u0142a si\u0119 kadra naukowa, studenci, metropolita gda\u0144ski czy prezydent Sopotu. Uwag\u0119 przykuwa\u0142a nie tylko tre\u015b\u0107 wyk\u0142adu, ale i nietypowy dla tej okazji ubi\u00f3r fizyka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-profesor-przyszedl-na-inauguracje-roku-w-dresie-nagle-zwroci,nId,7064625", "date_published": "2023-10-03T09:22:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grzyb z Ameryki coraz bardziej popularny w Polsce. To gatunek inwazyjny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzyb-z-ameryki-coraz-bardziej-popularny-w-polsce-to-gatunek,nId,7064609\"><img align=\"left\" alt=\"Grzyb z Ameryki coraz bardziej popularny w Polsce. To gatunek inwazyjny\" src=\"https://i.iplsc.com/grzyb-z-ameryki-coraz-bardziej-popularny-w-polsce-to-gatunek/000HQLTZQVAPOEU6-C321.jpg\" /></a>W polskich lasach rozprzestrzenia si\u0119 nowy, inwazyjny gatunek grzyba z Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. To z\u0142otoborowik wysmuk\u0142y, zwany te\u017c borowikiem ameryka\u0144skim. Okaz robi coraz wi\u0119ksz\u0105 furor\u0119 w\u015br\u00f3d grzybiarzy - jego owocniki s\u0105 bardzo liczne, a do tego zdrowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grzyb-z-ameryki-coraz-bardziej-popularny-w-polsce-to-gatunek,nId,7064609", "date_published": "2023-10-03T09:09:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobiety pozywaj\u0105 Dani\u0119. \"Rz\u0105d \u0142ama\u0142 prawa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-pozywaja-danie-rzad-lamal-prawa,nId,7064529\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety pozywaj\u0105 Dani\u0119. &quot;Rz\u0105d \u0142ama\u0142 prawa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-pozywaja-danie-rzad-lamal-prawa/000HQLU6DG8ORSN0-C321.jpg\" /></a>67 kobiet z Grenlandii domaga si\u0119 odszkodowania od Danii za przeprowadzanie na nich zabieg\u00f3w ograniczaj\u0105cych p\u0142odno\u015b\u0107. Kampania przymusowej kontroli urodze\u0144 obj\u0119\u0142a w sumie 4,5 tys. kobiet, lecz dzia\u0142ania w\u0142adz w Kopenhadze mia\u0142y miejsce w latach 60. i dotyczy\u0142y \u00f3wczesnych nastolatek, dlatego \u017cyj\u0105cych jest coraz mniej. Kobiety domagaj\u0105 si\u0119 wyp\u0142aty 300 tys. koron (oko\u0142o 185 tys. z\u0142otych) dla ka\u017cdej z nich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobiety-pozywaja-danie-rzad-lamal-prawa,nId,7064529", "date_published": "2023-10-03T08:55:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ukraina b\u0119dzie musia\u0142a sta\u0107 si\u0119 Izraelem Europy\". Kij\u00f3w szuka wyj\u015bcia z impasu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-bedzie-musiala-stac-sie-izraelem-europy-kijow-szuka-,nId,7064486\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ukraina b\u0119dzie musia\u0142a sta\u0107 si\u0119 Izraelem Europy&quot;. Kij\u00f3w szuka wyj\u015bcia z impasu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-bedzie-musiala-stac-sie-izraelem-europy-kijow-szuka/000HQLIPQETW3O97-C321.jpg\" /></a>&quot;Wsparcie dla Kijowa ze strony mocarstw zachodnich jest s\u0142absze ni\u017c kiedykolwiek, a Ukraina b\u0119dzie musia\u0142a si\u0119 z tym pogodzi\u0107&quot; - ocenia w najnowszej analizie &quot;Politico&quot;. Wed\u0142ug ameryka\u0144skiego portalu wschodni s\u0105siad Polski zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce wkr\u00f3tce b\u0119dzie musia\u0142 przekszta\u0142ci\u0107 si\u0119 w europejsk\u0105 wersj\u0119 Izraela. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-bedzie-musiala-stac-sie-izraelem-europy-kijow-szuka-,nId,7064486", "date_published": "2023-10-03T08:26:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski genera\u0142 usuni\u0119ty. ISW: Konsekwencje wydarze\u0144 pod Bachmutem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-general-usuniety-isw-konsekwencje-wydarzen-pod-bach,nId,7064519\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski genera\u0142 usuni\u0119ty. ISW: Konsekwencje wydarze\u0144 pod Bachmutem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-general-usuniety-isw-konsekwencje-wydarzen-pod-bach/000HQKUGHFO6RDKO-C321.jpg\" /></a>Rosyjski genera\u0142 Andrij Sychowy zosta\u0142 usuni\u0119ty ze stanowiska. Decyzja rosyjskiego Ministerstwa Obrony zwi\u0105zana jest z niepowodzeniami na froncie w okolicach Bachmutu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjski-general-usuniety-isw-konsekwencje-wydarzen-pod-bach,nId,7064519", "date_published": "2023-10-03T08:23:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mariusz Kami\u0144ski: Wprowadzamy kontrol\u0119 na granicy ze S\u0142owacj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-kaminski-wprowadzamy-kontrole-na-granicy-ze-slowacja,nId,7064569\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz Kami\u0144ski: Wprowadzamy kontrol\u0119 na granicy ze S\u0142owacj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-kaminski-wprowadzamy-kontrole-na-granicy-ze-slowacja/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>- Jedyn\u0105 odpowiedzi\u0105 na nielegaln\u0105 fal\u0119 migracji jest twarda obrona granic Unii Europejskiej i zmiana sytemu azylowego - m\u00f3wi\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. Jak poinformowa\u0142, o p\u00f3\u0142nocy przywr\u00f3cone zostan\u0105 tymczasowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Komendant Stra\u017cy Granicznej gen. dyw. Tomasz Praga doprecyzowa\u0142, \u017ce w pierwszym etapie kontrole zostan\u0105 wprowadzone na okres 10 dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-kaminski-wprowadzamy-kontrole-na-granicy-ze-slowacja,nId,7064569", "date_published": "2023-10-03T08:02:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 rodziny na A1. \"To by\u0142o zab\u00f3jstwo\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczna-smierc-rodziny-na-a1-to-bylo-zabojstwo,nId,7064564\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 rodziny na A1. &quot;To by\u0142o zab\u00f3jstwo&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-rodziny-na-a1-to-bylo-zabojstwo/000HPWMLHGVYBNBK-C321.jpg\" /></a>&quot;To nie by\u0142 wypadek, to by\u0142o zab\u00f3jstwo&quot; - twierdzi rodzina ofiar wypadku na A1, kt\u00f3ra z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek do prokuratury o zmian\u0119 kwalifikacji prawnej czynu - powiedzia\u0142 &quot;Wydarzeniom&quot; Polsatu mec. \u0141ukasz Kowalski, pe\u0142nomocnik rodziny z Myszkowa. Pismo w tej sprawie trafi\u0142o we wtorek do Prokuratury Okr\u0119gowej w Piotrkowie Trybunalskim. \u015aledczy wydali wcze\u015bniej list go\u0144czy za Sebastianem Majtczakiem, kt\u00f3ry mia\u0142 spowodowa\u0107 wypadek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczna-smierc-rodziny-na-a1-to-bylo-zabojstwo,nId,7064564", "date_published": "2023-10-03T07:57:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jednoznaczna deklaracja Scholza. \"Zrobi\u0119 wszystko, by Putin zrozumia\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jednoznaczna-deklaracja-scholza-zrobie-wszystko-by-putin-zro,nId,7064505\"><img align=\"left\" alt=\"Jednoznaczna deklaracja Scholza. &quot;Zrobi\u0119 wszystko, by Putin zrozumia\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jednoznaczna-deklaracja-scholza-zrobie-wszystko-by-putin-zro/000HQKUDUSFRKJYB-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz skrytykowa\u0142 imperialne ambicje rosyjskiego przyw\u00f3dcy W\u0142adimira Putina i podkre\u015bli\u0142, \u017ce zwi\u0119kszy na niego presj\u0119, by dyktator zda\u0142 sobie spraw\u0119 z b\u0142\u0119d\u00f3w swojej &quot;logiki&quot;. - Kre\u015bli linie w Europie w my\u015bl zasady: &quot;to jest wasze, to jest nasze&quot;. Ale tak nie powinno by\u0107 - podkre\u015bli\u0142 Scholz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jednoznaczna-deklaracja-scholza-zrobie-wszystko-by-putin-zro,nId,7064505", "date_published": "2023-10-03T07:36:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 karty do g\u0142osowania? Jest uchwa\u0142a PKW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-jak-beda-wygladac-karty-do-glosowania-jest-uchwa,nId,7062690\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 karty do g\u0142osowania? Jest uchwa\u0142a PKW\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-jak-beda-wygladac-karty-do-glosowania-jest-uchwa/000HQKRCDIIYDYPO-C321.jpg\" /></a>Za niespe\u0142na dwa tygodnie w Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory do Sejmu i Senatu. Niedawno zosta\u0142a opublikowana uchwa\u0142a Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, kt\u00f3ra okre\u015bla wygl\u0105d kart do g\u0142osowania. Jak b\u0119d\u0105 prezentowa\u0107 si\u0119 karty, kt\u00f3re 15 pa\u017adziernika otrzyma ka\u017cdy wyborca? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-jak-beda-wygladac-karty-do-glosowania-jest-uchwa,nId,7062690", "date_published": "2023-10-03T07:22:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie nastolatka. Ruch prokuratury po 23 latach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tajemnicze-zaginiecie-nastolatka-ruch-prokuratury-po-23-lata,nId,7064459\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie nastolatka. Ruch prokuratury po 23 latach\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-nastolatka-ruch-prokuratury-po-23-lata/000HQK8AM1BF92F2-C321.jpg\" /></a>Po 23 latach \u015bledczy zajm\u0105 si\u0119 spraw\u0105 zagini\u0119cia 16-letniego Micha\u0142a Karasia. Prokuratura Rejonowa w Nisku wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa nastolatka. Ch\u0142opak wyszed\u0142 z grup\u0105 znajomych na dyskotek\u0119 i zagin\u0105\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tajemnicze-zaginiecie-nastolatka-ruch-prokuratury-po-23-lata,nId,7064459", "date_published": "2023-10-03T07:13:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: KE zmienia zdanie. Chodzi o miliardy dla W\u0119gier", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-ke-zmienia-zdanie-chodzi-o-miliardy-dla-wegier,nId,7064450\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: KE zmienia zdanie. Chodzi o miliardy dla W\u0119gier\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-ke-zmienia-zdanie-chodzi-o-miliardy-dla-wegier/000HQKRL9APM1ACX-C321.jpg\" /></a>Viktor Orban prawdopodobnie dostanie unijne pieni\u0105dze z funduszu sp\u00f3jno\u015bci. Z doniesie\u0144 medialnych wynika, \u017ce Komisja Europejska mo\u017ce przysta\u0107 na w\u0119gierskie ultimatum z powodu konieczno\u015bci szybkiego uchwalenia zwi\u0119kszonego bud\u017cetu UE. W\u0119gierski przyw\u00f3dca zapewnia\u0142 wcze\u015bniej, \u017ce nie poprze zmian, dop\u00f3ki Budapeszt nie otrzyma nale\u017cnych \u015brodk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nieoficjalnie-ke-zmienia-zdanie-chodzi-o-miliardy-dla-wegier,nId,7064450", "date_published": "2023-10-03T06:43:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Trwa kampania wyborcza. Politycy walcz\u0105 o g\u0142osy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-trwa-kampania-wyborcza-politycy-walcza-o-glosy,nzId,4807\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Trwa kampania wyborcza. Politycy walcz\u0105 o g\u0142osy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-trwa-kampania-wyborcza-politycy-walcza-o-glosy/000HQKD9OOF4A4QC-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne za 12 dni. Politycy niemal wszystkich ugrupowa\u0144 kontynuuj\u0105 kampani\u0119 i spotykaj\u0105 si\u0119 z wyborcami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-trwa-kampania-wyborcza-politycy-walcza-o-glosy,nzId,4807", "date_published": "2023-10-03T06:23:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin blisko podj\u0119cia kluczowej decyzji. Chodzi o w\u0142adz\u0119 w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-blisko-podjecia-kluczowej-decyzji-chodzi-o-wladze-w-ro,nId,7064429\"><img align=\"left\" alt=\"Putin blisko podj\u0119cia kluczowej decyzji. Chodzi o w\u0142adz\u0119 w Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/putin-blisko-podjecia-kluczowej-decyzji-chodzi-o-wladze-w-ro/000HQK6WGQBCSXE6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin mo\u017ce w przysz\u0142ym miesi\u0105cu og\u0142osi\u0107, czy we\u017amie udzia\u0142 w wyborach prezydenckich w 2024 roku - donosi dziennik &quot;Kommersant&quot;. Prawdopodobny start rosyjskiego przyw\u00f3dcy oznacza, \u017ce b\u0119dzie on m\u00f3g\u0142 utrzyma\u0107 si\u0119 u w\u0142adzy co najmniej do 2030 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-blisko-podjecia-kluczowej-decyzji-chodzi-o-wladze-w-ro,nId,7064429", "date_published": "2023-10-03T05:33:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin og\u0142osi sw\u00f3j start w wyborach? Rosyjskie media o mo\u017cliwej dacie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-oglosi-swoj-start-w-wyborach-rosyjskie-media-o-mozliwe,nId,7064429\"><img align=\"left\" alt=\"Putin og\u0142osi sw\u00f3j start w wyborach? Rosyjskie media o mo\u017cliwej dacie\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-oglosi-swoj-start-w-wyborach-rosyjskie-media-o-mozliwe/000HQK6WGQBCSXE6-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin mo\u017ce w przysz\u0142ym miesi\u0105cu og\u0142osi\u0107, czy we\u017amie udzia\u0142 w wyborach prezydenckich w 2024 roku - donosi dziennik &quot;Kommersant&quot;. Prawdopodobny start rosyjskiego przyw\u00f3dcy oznacza, \u017ce b\u0119dzie on m\u00f3g\u0142 utrzyma\u0107 si\u0119 u w\u0142adzy co najmniej do 2030 roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-oglosi-swoj-start-w-wyborach-rosyjskie-media-o-mozliwe,nId,7064429", "date_published": "2023-10-03T05:33:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada ma wycofa\u0107 z Indii wi\u0119kszo\u015b\u0107 dyplomat\u00f3w. W tle polityczne zab\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-ma-wycofac-z-indii-wiekszosc-dyplomatow-w-tle-polityc,nId,7064420\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada ma wycofa\u0107 z Indii wi\u0119kszo\u015b\u0107 dyplomat\u00f3w. W tle polityczne zab\u00f3jstwo\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-ma-wycofac-z-indii-wiekszosc-dyplomatow-w-tle-polityc/000HQK56530RV2O9-C321.jpg\" /></a>Indie przekaza\u0142y kanadyjskim w\u0142adzom, \u017ce musz\u0105 wycofa\u0107 41 swoich dyplomat\u00f3w z kraju - czytamy na &quot;Financial Times&quot;. To kolejna ods\u0142ona sporu dyplomatycznego po zab\u00f3jstwie przyw\u00f3dcy separatyst\u00f3w sikhijskich i obywatela Kanady Hardeepa Singha Nijjara. Rz\u0105d w Ottawie oskar\u017ca indyjskie w\u0142adze o powi\u0105zanie ze spraw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-ma-wycofac-z-indii-wiekszosc-dyplomatow-w-tle-polityc,nId,7064420", "date_published": "2023-10-03T05:10:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejna ods\u0142ona sporu dyplomatycznego. W tle polityczne zab\u00f3jstwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-odslona-sporu-dyplomatycznego-w-tle-polityczne-zaboj,nId,7064420\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejna ods\u0142ona sporu dyplomatycznego. W tle polityczne zab\u00f3jstwo \" src=\"https://i.iplsc.com/kolejna-odslona-sporu-dyplomatycznego-w-tle-polityczne-zaboj/000HQK56530RV2O9-C321.jpg\" /></a>Indie przekaza\u0142y kanadyjskim w\u0142adzom, \u017ce musz\u0105 wycofa\u0107 41 swoich dyplomat\u00f3w z kraju - czytamy na &quot;Financial Times&quot;. To kolejna ods\u0142ona sporu dyplomatycznego po zab\u00f3jstwie przyw\u00f3dcy separatyst\u00f3w sikhijskich i obywatela Kanady Hardeepa Singha Nijjara. Rz\u0105d w Ottawie oskar\u017ca indyjskie w\u0142adze o powi\u0105zanie ze spraw\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejna-odslona-sporu-dyplomatycznego-w-tle-polityczne-zaboj,nId,7064420", "date_published": "2023-10-03T05:10:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna, \"kt\u00f3rej nie ma\". Przespa\u0142em syreny alarmowe - jak reszta miasta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wojna-ktorej-nie-ma-przespalem-syreny-alarmowe-jak-reszta-mi,nId,7062385\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna, &quot;kt\u00f3rej nie ma&quot;. Przespa\u0142em syreny alarmowe - jak reszta miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-ktorej-nie-ma-przespalem-syreny-alarmowe-jak-reszta-mi/000HQF8QD6OYQU4X-C321.jpg\" /></a>W Polsce to mo\u017ce dziwi\u0107, ale w Ukrainie po jakim\u015b czasie syren alarmowych zwyczajnie si\u0119 nie s\u0142yszy i jest to co\u015b zupe\u0142nie oczywistego. O &quot;nies\u0142yszeniu&quot; po p\u00f3\u0142tora roku wojny, ukrai\u0144skim micie atomowym i niszczej\u0105cych tupolewach pisze dla Interii w swojej najnowszej korespondencji Marcin Ogdowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wojna-ktorej-nie-ma-przespalem-syreny-alarmowe-jak-reszta-mi,nId,7062385", "date_published": "2023-10-03T05:01:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tysi\u0105ce dzieci zejdzie pod ziemi\u0119. Ukrai\u0144cy ujawnili swoje plany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tysiace-dzieci-zejdzie-pod-ziemie-ukraincy-ujawnili-swoje-pl,nId,7063080\"><img align=\"left\" alt=\"Tysi\u0105ce dzieci zejdzie pod ziemi\u0119. Ukrai\u0144cy ujawnili swoje plany\" src=\"https://i.iplsc.com/tysiace-dzieci-zejdzie-pod-ziemie-ukraincy-ujawnili-swoje-pl/000HQJF3SI56FLR4-C321.jpg\" /></a>W Charkowie ma powsta\u0107 pierwsza w Ukrainie podziemna szko\u0142a, kt\u00f3ra pozwoli dzieciom na nauk\u0119 w bezpiecznych warunkach. Najm\u0142odsi obecnie nie mog\u0105 na to liczy\u0107, bo przez obw\u00f3d przebiega linia frontu, a cz\u0119\u015b\u0107 regionu znajduje si\u0119 pod rosyjsk\u0105 okupacj\u0105. - Chark\u00f3w b\u0119dzie nadal inwestowa\u0107 w edukacj\u0119 - zaznaczy\u0142 mer miasta Igor Terechow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-tysiace-dzieci-zejdzie-pod-ziemie-ukraincy-ujawnili-swoje-pl,nId,7063080", "date_published": "2023-10-03T04:27:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wstrz\u0105s ko\u0142o Neapolu. Ludzie w po\u015bpiechu opuszczali swoje domy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzas-kolo-neapolu-ludzie-w-pospiechu-opuszczali-swoje-dom,nId,7064418\"><img align=\"left\" alt=\"Wstrz\u0105s ko\u0142o Neapolu. Ludzie w po\u015bpiechu opuszczali swoje domy\" src=\"https://i.iplsc.com/wstrzas-kolo-neapolu-ludzie-w-pospiechu-opuszczali-swoje-dom/000HQK424QDN73SR-C321.jpg\" /></a>Wstrz\u0105s sejsmiczny o magnitudzie 4 zanotowano w poniedzia\u0142ek wieczorem na obszarze superwulkanu na Polach Flegrejskich. Zdarzenie wywo\u0142a\u0142o strach w\u015br\u00f3d ludno\u015bci Neapolu i okolic. Mieszka\u0144cy w po\u015bpiechu opuszczali swoje domy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstrzas-kolo-neapolu-ludzie-w-pospiechu-opuszczali-swoje-dom,nId,7064418", "date_published": "2023-10-03T04:15:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]