[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro w\u015bciek\u0142y po wyroku TSUE. \"Ka\u017cdy kolejny wyrok w tym s\u0105dzie zapada na zakrapianych bankietach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/75/1c/z29841466M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />- Ka\u017cdy kolejny wyrok, kt\u00f3ry w tym s\u0105dzie zapada, zapada pod znakiem uk\u0142ad\u00f3w, afer, drukowania wyrok\u00f3w nie na sali s\u0105dowej, lecz na zakrapianych bankietach. Tak traktuj\u0119 te\u017c ten wyrok - skomentowa\u0142 wyrok TSUE Zbigniew Ziobro.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29841457,ziobro-wsciekly-po-wyroku-tsue.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 20:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niezidentyfikowany przedmiot spad\u0142 na dom w Rakowie. RMF FM: Prokuratura prosi wojsko o opini\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/75/1c/z29841392M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do Instytutu Technicznego Wojsk Lotniczych o opini\u0119 i pomoc w ustaleniu, jaki obiekt spad\u0142 w kwietniu na dom w Rakowie (woj. wielkopolskie) - poda\u0142o RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29841370,niezidentyfikowany-przedmiot-spadl-na-dom-w-rakowie-rmf-fm.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w krakowskim Zakrz\u00f3wku. M\u0119\u017cczyzna skoczy\u0142 do wody, nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/75/1c/z29841332M,Zakrzowek--Strazacy--nurkowie-i-policja-podczas-ak.jpg\" vspace=\"2\" />K\u0105pielisko na krakowskim Zakrz\u00f3wku zosta\u0142o niedawno oficjalnie otwarte. Niestety w poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do tragedii. M\u0119\u017cczyzna odda\u0142 \u015bmiertelny skok do wody z klifu. Policja ustala jego to\u017csamo\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29841316,tragedia-w-krakowskim-zakrzowku-mezczyzna-skoczyl-do-wody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 19:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz o Marszu 4 czerwca: Jestem zaniepokojony deklaracjami uczestnik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/70/1c/z29820255M,Pawel-Kukiz.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kukiz por\u00f3wna\u0142 Marsz 4 czerwca, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 przeszed\u0142 ulicami Warszawy, do akcji Platformy Obywatelskiej sprzed 18 lat, kiedy zbierano podpisy pod inicjatyw\u0105 zorganizowania referendum 4XTAK. - Te\u017c by\u0142em w takiej euforii jak cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re uczestniczy\u0142y w tym [niedzielnym - przyp. red.] wydarzeniu - przyzna\u0142 Kukiz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29839867,kukiz-o-marszu-4-czerwca-jestem-zaniepokojony-deklaracjami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ho\u0142ownia i Kosiniak-Kamysz nie przemawiali na marszu. ''Nie by\u0142o \u017cadnego rozczarowania''", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/61/1c/z29760747M,Szymon-Holownia-i-Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz-podcza.jpg\" vspace=\"2\" />Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz byli obecni na Marszu 4 czerwca, jednak nie zabrali g\u0142osu. Bart\u0142omiej Sienkiewicz z PO powiedzia\u0142, \u017ce obaj dostali propozycj\u0119 zabrania g\u0142osu na demonstracji, jednak nie zdecydowali si\u0119 skorzysta\u0107 z tej oferty. - Pokona\u0142a nas najpi\u0119kniejsza rzecz w demokracji, mn\u00f3stwo fajnych, rozentuzjazmowanych ludzi - t\u0142umaczy\u0142 p\u00f3\u017aniej Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29841222,holownia-i-kosiniak-kamysz-nie-przemawiali-na-marszu-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 19:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na po\u0142udniu zrobi\u0142o si\u0119 gor\u0105co. Tu atak, tam atak i Rosjanie w mocnym niepokoju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/75/1c/z29839385M,Ukrainski-czolg-T-64-w-Donbasie--Zdjecie-pogladowe.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie wojsko przeprowadzi\u0142o najwi\u0119ksze od dawna ataki na po\u0142udniowym odcinku frontu. Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce je odparli, zadaj\u0105c przeciwnikowi ci\u0119\u017ckie straty. Nie ma na to jednak przekonuj\u0105cych dowod\u00f3w, a walki maj\u0105 trwa\u0107 nadal i Ukrai\u0144cy by\u0107 mo\u017ce posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29839078,kolejny-stopien-presji-ukraincy-atakuja-wiekszymi-silami-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 19:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce odparli du\u017c\u0105 ofensyw\u0119. Ukraina zaprzecza, ale potwierdza, \u017ce robi post\u0119py", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/75/1c/z29841151M.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie ministerstwo obrony o\u015bwiadczy\u0142o w poniedzia\u0142ek, \u017ce \"udaremni\u0142o du\u017c\u0105 ofensyw\u0119\" przeciwko swoim si\u0142om we wschodniej Ukrainie. Strona ukrai\u0144ska jednak odrzuca te stwierdzenia. Obie strony potwierdzi\u0142y, \u017ce Si\u0142y Zbrojne Ukrainy posun\u0119\u0142y si\u0119 naprz\u00f3d w innym miejscu wzd\u0142u\u017c linii frontu. Nie jest jednak jasne, czy ataki stanowi\u0105 pocz\u0105tek szeroko zapowiadanej ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Strona ukrai\u0144ska odmawia odpowiedzi na ten temat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29841112,rosjanie-twierdza-ze-odparli-duza-ofensywe-ukraina-zaprzecza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 18:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk uwa\u017ca, \u017ce Marsz 4 czerwca to wa\u017cny sygna\u0142 dla PiS. \"Nie mo\u017cna ju\u017c bezkarnie czyni\u0107 z\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/75/1c/z29841161M,Donald-Tusk-podczas-Marszu-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk podsumowa\u0142 Marsz 4 czerwca. Zdaniem przewodnicz\u0105cego PO niedzielna demonstracja stanowi\u0142a wa\u017cny komunikat, kt\u00f3ry trafi\u0142 zar\u00f3wno do Polak\u00f3w chc\u0105cych odsun\u0105\u0107 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 od w\u0142adzy, jak i do obozu rz\u0105dz\u0105cego. Wed\u0142ug Tuska PiS \"zrozumia\u0142, \u017ce nie ma mowy o bezkarno\u015bci i braku odpowiedzialno\u015bci\", a zwolennicy opozycji dostrzegli realn\u0105 szans\u0119 na zwyci\u0119stwo w wyborach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29840956,donald-tusk-uwaza-ze-marsz-4-czerwca-to-wazny-sygnal-dla-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 18:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS sugerowa\u0142, \u017ce uczestnicy Marszu 4 czerwca nie znali s\u0142\u00f3w hymnu. \"By\u0142 tylko jeden przypadek''", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/75/1c/z29841139M,Samuel-Pereira-na-Marszu-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy PiS i prawicowe media sugeruj\u0105, \u017ce w czasie Marszu 4 czerwca jego uczestnicy nie znali s\u0142\u00f3w polskiego hymnu. W sieci pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne materia\u0142y, kt\u00f3re przecz\u0105 tym doniesieniom. Na jednym z nich wida\u0107 dziennikarza TVP Info Samuela Pereir\u0119, kt\u00f3ry w czasie trwania hymnu jest skupiony na robieniu zdj\u0119\u0107 i jako jedyny w kadrze praktycznie nie od\u015bpiewuje pie\u015bni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29841013,pis-sugerowal-ze-uczestnicy-marszu-4-czerwca-nie-znali-slow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 17:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne k\u0142amstwa Putina? \"Der Spiegel\": Nie by\u0142 elitarnym agentem KGB, a zwyk\u0142ym \"ch\u0142opcem na posy\u0142ki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/75/1c/z29840914M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Jak zaznacza niemiecki tygodnik \"Der Spiegel\", W\u0142adimir Putin by\u0142 przedstawiany w Rosji jako elitarny oficer wywiadu KGB (Komitet Bezpiecze\u0144stwa Pa\u0144stwowego) w latach 80. ubieg\u0142ego wieku. Jednak najnowszy raport tygodnika wskazuje, \u017ce jego zadania w szeregach organizacji by\u0142y \"banalne\" i dotyczy\u0142y zada\u0144 administracyjnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29840899,kolejne-klamstwa-putina-der-spiegel-nie-byl-elitarnym-agentem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 17:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Olejnik podj\u0119\u0142a kroki ws. dzia\u0142a\u0144 TVP. ''Wyst\u0105pi\u0142am do s\u0105du o egzekucj\u0119''", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/22/1c/z29499521M,Monika-Olejnik.jpg\" vspace=\"2\" />Monika Olejnik przypomnia\u0142a w mediach, \u017ce wygra\u0142a proces, kt\u00f3ry wytoczy\u0142a TVP po manipulacji, w jakiej zarzucano jej mieszkanie w kamienicy zwi\u0105zanej ze ''z\u0142odziejsk\u0105 reprywatyzacj\u0105''. Dziennikarka nie doczeka\u0142a si\u0119 wykonania wyroku s\u0105du i informuje, \u017ce wyst\u0105pi\u0142a do s\u0105du o egzekucj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29840880,olejnik-podjela-kroki-ws-dzialan-tvp-wystapilam-do-sadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 16:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieckie media o Marszu 4 czerwca: Opozycja apeluje o wolno\u015b\u0107, a rz\u0105d m\u00f3wi o nienawi\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/75/1c/z29841031M,Marsz-4-Czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Media w Niemczech relacjonowa\u0142y warszawski Marsz 4 czerwca. Podkre\u015bla\u0142y jego masowy charakter i zjednoczenie si\u0119 opozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29840975,niemieckie-media-o-marszu-4-czerwca-opozycja-apeluje-o-wolnosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 16:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziwn\u00f3w. Piracki galeon utkn\u0105\u0142 na mieli\u017anie. Na pok\u0142adzie 103 osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/75/1c/z29840894M,Statek-Victoria-I--Dziwnow--2008-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Na Zalewie Kamie\u0144skim ewakuowano pasa\u017cer\u00f3w p\u0142yn\u0105cych wycieczkowcem Victoria I. Poniewa\u017c statek utkn\u0105\u0142 na mieli\u017anie, konieczne by\u0142o przeprowadzenie akcji ratunkowej. Morska S\u0142u\u017cba Poszukiwania i Ratownictwa, we wsp\u00f3\u0142pracy z jednostkami stra\u017cy po\u017carnej oraz kapitanatem portu Dziwn\u00f3w, pomog\u0142a dotrze\u0107 bezpiecznie na l\u0105d 103 osobom uczestnicz\u0105cym w rejsie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29840697,ewakuacja-103-osob-ze-statku-na-zalewie-kamienskim-zakonczona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wys\u0142annik papie\u017ca Franciszka uda\u0142 si\u0119 z wizyt\u0105 do Ukrainy. Element \"watyka\u0144skiej misji pokojowej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/75/1c/z29840770M,Matteo-Zuppi.jpg\" vspace=\"2\" />Kardyna\u0142 Matteo Zuppi, wys\u0142annik papie\u017ca Franciszka ds. pokoju w Ukrainie, przyby\u0142 do Kijowa z wizyt\u0105, kt\u00f3ra potrwa do 6 czerwca - informuje Ukrai\u0144ska Prawda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29840756,wyslannik-papieza-franciszka-uda-sie-z-wizyta-do-ukrainy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 16:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: W wyroku TSUE nie znajduj\u0105 si\u0119 \u017cadne tezy, kt\u00f3re wymaga\u0142yby pilnej nowelizacji ustawowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/6a/1c/z29797885M.jpg\" vspace=\"2\" />- Sam wyrok b\u0119dzie analizowany, natomiast dzisiaj nie znajduj\u0105 si\u0119 tam \u017cadne tezy, kt\u00f3re sprawia\u0142yby, \u017ce musieliby\u015bmy my\u015ble\u0107 o pilnej nowelizacji ustawowej, \u017ceby ten wyrok wdra\u017ca\u0107 - powiedzia\u0142 minister do spraw europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k, odnosz\u0105c si\u0119 do orzeczenia Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej, kt\u00f3ry uzna\u0142, \u017ce reforma polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci z grudnia 2019 roku narusza unijne prawo. - Nie postrzegam wyroku TSUE w kontek\u015bcie prowadzonego w tej chwili dialogu z Komisj\u0105 Europejsk\u0105 na temat p\u0142atno\u015bci z Krajowego Planu Odbudowy, bo to s\u0105 dwa rozbie\u017cne elementy - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29840595,szynkowski-vel-sek-w-wyroku-tsue-nie-znajduja-sie-zadne-tezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prof. Nowak-Far o wyroku TSUE: Polska na takich orzeczeniach wygrywa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/2d/1a/z27449872M,Prof--Artur-Nowak-Far.jpg\" vspace=\"2\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej orzek\u0142 ws. Izby Dyscyplinarnej S\u0105du Najwy\u017cszego w Polsce. W ocenie TSUE niezawis\u0142o\u015b\u0107 i bezstronno\u015b\u0107 nie s\u0105 w naszym kraju w tym zakresie zagwarantowane. - Polska na takich orzeczeniach jedynie wygrywa. Dzi\u0119ki takim wyrokom obywatele Polski s\u0105 lepiej chronieni wtedy, gdy wyst\u0119puj\u0105 w s\u0105dzie, lub gdy cokolwiek dzieje si\u0119 wobec nich na styku ich interes\u00f3w i pa\u0144stwa. Te orzeczenia (...) broni\u0105 nas przed arbitralnymi decyzjami natury politycznej, kt\u00f3re by przesi\u0105kn\u0119\u0142y do systemu wymiar sprawiedliwo\u015bci - m\u00f3wi prof. Artur Nowak-Far w rozmowie z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29840375,prof-nowak-far-o-wyroku-tsue-polska-na-takich-orzeczeniach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 15:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Wojsko przypadkowo opublikowa\u0142o tajny raport o mobilizacji. Plany Kremla ujawnione", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/75/1c/z29840805M,Wiceprzewodniczacy-Rady-Bezpieczenstwa-Rosji-i-sze.jpg\" vspace=\"2\" />Przez kr\u00f3tki czas na portalu rosyjskiego Ministerstwa Obrony znajdowa\u0142 si\u0119 kontrowersyjny raport. Wynika z niego, \u017ce poniewa\u017c wielu Rosjan nie chce i\u015b\u0107 na wojn\u0119, planowane maj\u0105 by\u0107 na nich nawet ob\u0142awy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29840558,rosja-wojsko-przypadkowo-opublikowalo-tajny-raport-kreml-ma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozbite Lamborghini na ulicach Warszawy. Warte oko\u0142o 1,6 miliona z\u0142otych [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/75/1c/z29840586M.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z momentu rozbicia jaskrawozielonego Lamborghini Huracan Evo. Do zdarzenia dosz\u0142o w centrum Warszawy. Sprawca zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 200 z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29840555,rozbite-lamborghini-na-ulicach-warszawy-warte-okolo-1-6-miliona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 15:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papie\u017c Franciszek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do \"cudownej\" figurki Maryi. Mia\u0142a rozmna\u017ca\u0107 pizz\u0119 i roni\u0107 krwawe \u0142zy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/75/1c/z29840590M,Papiez-Franciszek.jpg\" vspace=\"2\" />Sycylijska bizneswoman Maria Giuseppe Scarpulla zosta\u0142a oskar\u017cona o oszustwo. Kobieta przekonywa\u0142a, \u017ce kupiona przez ni\u0105 figurka Maryi ma cudowne w\u0142a\u015bciwo\u015bci - roni krwawe \u0142zy i rozmna\u017ca jedzenie. W\u0142oszka stan\u0119\u0142a przed s\u0105dem, a ca\u0142\u0105 spraw\u0119 skomentowa\u0142 papie\u017c Franciszek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29840238,papiez-franciszek-odniosl-sie-do-cudownej-figurki-maryi-miala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 15:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po wyroku TSUE. \"PiS wydaje si\u0119 by\u0107 g\u0142uche i \u015blepe na to, co m\u00f3wi\u0105 i stanowi\u0105 traktaty\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/75/1c/z29840404M.jpg\" vspace=\"2\" />- Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wydaje si\u0119 nie rozumie\u0107, \u017ce polscy s\u0119dziowie to tak\u017ce s\u0119dziowie europejscy. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wydaje si\u0119 by\u0107 g\u0142uche i \u015blepe na to, co m\u00f3wi\u0105 i stanowi\u0105 traktaty: naruszenie niezawis\u0142o\u015bci polskiego s\u0119dziego to tak\u017ce k\u0142opoty w innych krajach UE - m\u00f3wi\u0142 Krzysztof \u015amiszek podczas konferencji prasowej Lewicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29840292,po-wyroku-tsue-pis-wydaje-sie-byc-gluche-i-slepe-na-to-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Olaf Scholz w\u015bciek\u0142 si\u0119 na protestuj\u0105cych. Powiedzia\u0142, co my\u015bli o wojnie w Ukrainie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/75/1c/z29840524M,Olaf-Scholz.jpg\" vspace=\"2\" />Zwykle opanowany Olaf Scholz da\u0142 si\u0119 ponie\u015b\u0107 emocjom, przekrzykuj\u0105c na wiecu w Brandenburgii przeciwnik\u00f3w dostaw broni dla Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29840283,olaf-scholz-wsciekl-sie-na-protestujacych-powiedzial-co-mysli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pojawi\u0142 si\u0119 blisko Marszu 4 czerwca. Podczas demonstracji prezes PiS by\u0142 w ko\u015bciele", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/75/1c/z29840122M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przebywa\u0142 w pobli\u017cu Marszu 4 czerwca. Gdy trwa\u0142a antyrz\u0105dowa demonstracja zorganizowana przez Donalda Tuska, prezes PiS uczestniczy\u0142 we mszy \u015bwi\u0119tej w ko\u015bciele nieopodal placu Zamkowego. W\u0142a\u015bnie tam przewodnicz\u0105cy PO wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie, w kt\u00f3rym nawi\u0105za\u0142 m.in. do negatywnej roli, jak\u0105 jego zdaniem Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odgrywa w polskiej polityce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29839820,jaroslaw-kaczynski-pojawil-sie-blisko-marszu-4-czerwca-podczas.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 13:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Starsza pani pozna ch\u0119tnie nowego prezydenta\". 100 najlepszych hase\u0142 z Marszu 4 czerwca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/74/1c/z29836074M,Transparent-na-marszu-4-czerwca-w-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />Na paskach TVP Info jasny komunikat: \"Nienawi\u015b\u0107, wulgarno\u015b\u0107 i agresja na marszu Tuska\". W Wiadomo\u015bciach TVP nieco skromniej: \"Z nienawi\u015bci\u0105 na sztandarach\". A jak by\u0142o w rzeczywisto\u015bci? Prezentujemy subiektywny wyb\u00f3r 100 najlepszych, najmocniejszych i najcz\u0119\u015bciej wyst\u0119puj\u0105cych hase\u0142 z waszych karton\u00f3w, transparent\u00f3w i koszulek z podzia\u0142em na kategorie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29839973,starsza-pani-pozna-chetnie-nowego-prezydenta-100-najlepszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W quizie politycznym wspominamy najs\u0142ynniejsze wypowiedzi polityk\u00f3w. Znasz je?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Te wypowiedzi polityk\u00f3w trwale zapisa\u0142y si\u0119 w \u015bwiadomo\u015bci Polak\u00f3w. Pami\u0119tasz wszystkie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17349,w-quizie-politycznym-wspominamy-najslynniejsze-wypowiedzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paw\u0142owski: Donald Tusk upokorzy\u0142 pozosta\u0142ych lider\u00f3w opozycji [OPINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/74/1c/z29837468M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Najwa\u017cniejszym skutkiem Marszu 4 czerwca b\u0119dzie wyb\u00f3r, przed kt\u00f3rym staj\u0105 w\u0142a\u015bnie liderzy pozosta\u0142ych obok Koalicji Obywatelskiej partii opozycyjnych. Czy pozwoli\u0107 na wrogie przej\u0119cie przez Tuska, czy do ostatnich godzin kampanii obawia\u0107 si\u0119 o przekroczenie progu wyborczego - pisze \u0141ukasz Paw\u0142owski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29838472,pawlowski-donald-tusk-upokorzyl-pozostalych-liderow-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czubkowska: Rosyjska szko\u0142a dezinformacji. Czyli jak obrzydzi\u0107 Marsz 4 czerwca [OPINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/73/1c/z29834989M,W-drodze-na-Marsz-4-czerwca-w-Warszawie---metro-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Mo\u017cna przej\u015b\u0107 ze wzruszeniem ramion nad kolejnymi pr\u00f3bami wykrzywienia obrazu tego, co dzia\u0142o si\u0119 w Warszawie 4 czerwca. \u017be to nieudolne, \u017ce ka\u017cdy z odrobin\u0105 kompetencji z miejsca wy\u0142apie manipulacj\u0119, \u017ce przecie\u017c nie da si\u0119 przykry\u0107 tego, co mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 na setkach relacji. Ale niech nikogo nie zwiedzie toporno\u015b\u0107, banalizm czy \u0142atwy do wskazania fa\u0142sz takich narracji. W dzia\u0142aniach dezinformacyjnych to nie wysublimowanie \u015brodk\u00f3w si\u0119 liczy tylko ich skuteczno\u015b\u0107 - ocenia Sylwia Czubkowska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29839144,czubkowska-rosyjska-szkola-dezinformacji-czyli-jak-obrzydzic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moskwa rozda\u0142a samochody rodzinom poleg\u0142ych. Wdowa po rosyjskim \u017co\u0142nierzu: Jestem bardzo szcz\u0119\u015bliwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/75/1c/z29839800M,Wdowa-po-rosyjskim-zolnierzu-jest-przedstawicielka.jpg\" vspace=\"2\" />Wdowa po rosyjskim \u017co\u0142nierzu dosta\u0142a samoch\u00f3d. Kobieta jest przedstawicielk\u0105 jednej z 50 rodzin obdarowanych nowymi pojazdami w ramach zado\u015b\u0107uczynienia za \u015bmier\u0107 bliskiej osoby na wojnie. - Jestem szcz\u0119\u015bliwa - przyznaje otwarcie, dzi\u0119kuj\u0105c w materiale opublikowanym na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29839651,wdowa-po-rosyjskim-zolnierzu-dostala-samochod-jestem-szczesliwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mencwel: Mam jeden apel. \"Politycy, nie spieprzcie tego\" [OPINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/74/1c/z29837707M,Marsz-4-Czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />- W miejscu, w kt\u00f3rym szed\u0142em w marszu, nie by\u0142o s\u0142ycha\u0107 przem\u00f3w polityk\u00f3w. Nie wiem, co m\u00f3wi\u0142 Tusk ani inni wa\u017cni ludzie. Szed\u0142em w kolorowym t\u0142umie protestuj\u0105cych i politycy nie byli nam do niczego potrzebni, to w nas by\u0142a wystarczaj\u0105ca si\u0142a - pisze Jan Mencwel.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29838353,mencwel-mam-jeden-apel-politycy-nie-spieprzcie-tego-opinia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Decyzja TSUE ws. o reform\u0119 polskiego s\u0105downictwa: Polska uchybi\u0142a zobowi\u0105zaniom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Polska uchybi\u0142a zobowi\u0105zaniom, kt\u00f3rej na niej ci\u0105\u017c\u0105 na mocy traktat\u00f3w unijnych - brzmi wyrok TSUE, og\u0142aszany w poniedzia\u0142ek w siedzibie Trybuna\u0142u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29840002,tsue-polska-uchybila-zobowiazaniom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podniebny po\u015bcig my\u015bliwc\u00f3w nad stolic\u0105 USA. Prywatny odrzutowiec rozbi\u0142 si\u0119 w Wirginii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/75/1c/z29839979M,Wladze-zabezpieczaja-wejscie-do-Mine-Bank-Trail--p.jpg\" vspace=\"2\" />Tragicznie zako\u0144czy\u0142 si\u0119 po\u015bcig my\u015bliwc\u00f3w za prywatnym odrzutowcem nad stolic\u0105 USA. Pilot cywilnej maszyny zignorowa\u0142 sygna\u0142y wysy\u0142ane i nadawane przez samoloty wojskowe, a nast\u0119pnie rozbi\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu George Washington National Forest w Wirginii. Urz\u0119dnicy zaprzeczaj\u0105, jakoby lec\u0105ce z pr\u0119dko\u015bci\u0105 ponadd\u017awi\u0119kow\u0105 my\u015bliwce zestrzeli\u0142y \u015bcigany cel.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29839184,podniebny-poscig-mysliwcow-nad-stolica-usa-prywatny-odrzutowiec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alerty RCB dla trzech wojew\u00f3dztw. Du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carowe. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/75/1c/z29839838M,Alert-RCB.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa informuje, \u017ce w kraju wyst\u0119puje du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carowe las\u00f3w. \"Zachowaj ostro\u017cno\u015b\u0107 i nie u\u017cywaj otwartego ognia w lesie i jego s\u0105siedztwie\" - ostrzega RCB.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29839562,alerty-rcb-dla-trzech-wojewodztw-duze-zagrozenie-pozarowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nad Marszem 4 czerwca lata\u0142a awionetka. Mia\u0142a \"pozdrowienia\" dla Donalda Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/75/1c/z29839369M,Marsz-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Na niebie nad uczestnikami Marszu 4 czerwca pojawi\u0142a si\u0119 awionetka, kt\u00f3ra do ogona mia\u0142a przyczepiony transparent z napisem \"Do Berlina!\". Najprawdopodobniej has\u0142o to skierowane by\u0142o do organizatora wydarzenia, lidera PO Donalda Tuska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29838549,nad-marszem-4-czerwca-latala-awionetka-miala-pozdrowienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 11:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadci\u0105ga gwa\u0142towne za\u0142amanie pogody. Synoptycy z IMGW alarmuj\u0105, pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/b5/1b/z29056687M,Deszcz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dotychczasowa spokojna pogoda ulegnie gwa\u0142townemu pogorszeniu za spraw\u0105 s\u0142abn\u0105cego antycyklonu. Najbli\u017csze dni zapowiadaj\u0105 si\u0119 burzowo dla wielu region\u00f3w Polski, ponadto pojawi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c grad. Synoptycy z IMGW wydali alerty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29838648,nadciaga-zalamanie-pogody-imgw-alarmuje-o-burzach-z-gradem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn o warunkach zwyci\u0119stwa Rosji. \"Nie wystarczy ich po prostu zwolni\u0107, trzeba ich ukara\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/72/1c/z29829837M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />- Konieczne jest przywr\u00f3cenie kary \u015bmierci i ukaranie winnych. Jednocze\u015bnie nie wystarczy ich po prostu zwolni\u0107, trzeba ich ukara\u0107, wszyscy musz\u0105 zobaczy\u0107, \u017ce zostali zastrzeleni - snu\u0142 przera\u017caj\u0105ce rozwa\u017cania przyw\u00f3dca grupy Wagnera. Jewgienij Prigo\u017cyn udzieli\u0142 obszernego wywiadu, w kt\u00f3rym odpowiedzia\u0142 na pytania dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29829418,przywodca-grupy-wagnera-o-trzech-warunkach-ktore-zapewnia-rosji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 10:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe doniesienia nt. zdrowia \u0141ukaszenki. \"Krew p\u0142yn\u0119\u0142a z nosa, dzi\u0105se\u0142, by\u0142y wylewy na sk\u00f3rze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/71/1c/z29824918M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Zesp\u00f3\u0142 rozsianego wykrzepiania wewn\u0105trznaczyniowego - to z powodu tego schorzenia stan zdrowia Alaksandra \u0141ukaszenki mia\u0142 si\u0119 w ostatnim czasie widocznie pogorszy\u0107. Tak\u0105 informacj\u0119 poda\u0142 bia\u0142oruski opozycjonista Waleryj Cepka\u0142a, kt\u00f3ry wcze\u015bniej jako pierwszy pisa\u0142 o tym, \u017ce dyktator trafi\u0142 do szpitala w Moskwie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29838547,nowe-doniesienia-nt-zdrowia-lukaszenki-krew-plynela-z-nosa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 10:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marcin Duma: Jest prze\u0142om. Kampania zmienia formu\u0142\u0119. Dla PiS to wr\u0119cz szansa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/74/1c/z29837019M,Donald-Tusk-i-Lech-Walesa-podczas-Marszu-4-Czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u015bli ktokolwiek si\u0119 \u0142udzi\u0142, \u017ce nagle PiS-owi zacznie spada\u0107, bo w Warszawie odby\u0142 si\u0119 wielki marsz, to jest w b\u0142\u0119dzie. Dla PiS mobilizacja wyborc\u00f3w opozycji, kt\u00f3rzy poszli na marsz, jest pewnym problemem, ale dominacja Donalda Tuska na opozycji ju\u017c takim problemem wcale nie jest - jest wr\u0119cz szans\u0105 - ocenia Marcin Duma, szef IBRiS-u, w rozmowie z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29838435,marcin-duma-jest-przelom-kampania-zmienia-formule-dla-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump pogratulowa\u0142 Kim Dzong Unowi. Republikanie: Nie chwalmy tyrana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/74/1c/z29838458M,Donald-Trump-zostal-skrytykowany-przez-republikano.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Trump z\u0142o\u017cy\u0142 publiczne gratulacje dyktatorowi Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Unowi w zwi\u0105zku z wybraniem jego kraju do Rady Wykonawczej \u015awiatowej Organizacji Zdrowia. Gest by\u0142ego prezydenta USA spotka\u0142 si\u0119 z krytyk\u0105 ze strony republikan\u00f3w. - Nie ma czego mu gratulowa\u0107 - stwierdzi\u0142 by\u0142y gubernator i dawny ambasador USA przy ONZ Nikki Haley.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29838293,donald-trump-pogratulowal-kim-dzong-unowi-republikanie-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 10:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie. Wywiad USA: Ukraina stworzy\u0142a specjaln\u0105 sie\u0107 agent\u00f3w w Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/35/1c/z29578105M,WAZNE.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina stworzy\u0142a w Rosji sie\u0107 agent\u00f3w i zaopatruje ich w drony do przeprowadzania akcji sabota\u017cowych - informuje CNN. Ameryka\u0144ska stacja powo\u0142uje si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w ameryka\u0144skim wywiadzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29839199,wywiad-usa-nieoficjalnie-ukraina-stworzyla-siec-agentow-w-rosji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 10:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami w Dawidach Bankowych. Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 post\u0119powanie dyscyplinarne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/43/1c/z29638156M,Wypadek-pod-Dawidami-Bankowymi.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 czynno\u015bci dyscyplinarne dotycz\u0105ce wypadku radiowozu w Dawidach Bankowych. Policyjnym autem - opr\u00f3cz dw\u00f3ch mundurowych - jecha\u0142y w\u00f3wczas dwie nastolatki, kt\u00f3re zosta\u0142y ranne. Rzecznik sto\u0142ecznej policji przekaza\u0142, \u017ce tylko jeden z funkcjonariuszy zosta\u0142 uznany winnym pope\u0142nienia czynu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29838422,wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-dawidach-bankowych-zakonczylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. W Halloween dzieci znalaz\u0142y czarn\u0105 walizk\u0119. W \u015brodku by\u0142o cia\u0142o. Wiadomo, kim jest \"dama z kufra\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/74/1c/z29838606M,Policji-udalo-sie-ustalic-tozsamosc--damy-z-kufra-.jpg\" vspace=\"2\" />Dzie\u0144 przed \u015bwi\u0119tem zmar\u0142ych w zaro\u015blach znaleziono kufer, w kt\u00f3rym odkryto owini\u0119te plastikow\u0105 torb\u0105 cia\u0142o kobiety. Chocia\u017c do zbrodni dosz\u0142o w 1969 roku, to dopiero teraz ameryka\u0144skiej policji uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 ofiary i powiadomi\u0107 o tym jej dzieci. Na tym nie koniec, poniewa\u017c nadal nie wiadomo, co sta\u0142o si\u0119 z dwiema c\u00f3rkami ofiary, kt\u00f3re rok wcze\u015bniej wyjecha\u0142y z ni\u0105 i jej nowym partnerem do Chicago.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29838335,w-halloween-dzieci-znalazly-czarna-walizke-w-srodku-bylo-cialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 09:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn: Rosjanie ostrzelali Grup\u0119 Wagnera. Powodem \"osobista niech\u0119\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/74/1c/z29838477M,Wojna-w-Ukrainie--Szef-Grupy-Wagnera-Jewgienij-Pri.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn, szef rosyjskiej prywatnej boj\u00f3wki militarnej Grupy Wagnera, poskar\u017cy\u0142 si\u0119 na rosyjsk\u0105 armi\u0119, kt\u00f3ra mia\u0142a zaatakowa\u0107 jego najemnik\u00f3w. Stwierdzi\u0142 on, \u017ce \u017co\u0142nierze Rosji zaminowali drogi odwrotu spod Bachmutu i otworzyli ogie\u0144 z powodu \"osobistej niech\u0119ci do Grupy Wagnera\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29838263,wagnerowcy-starli-sie-z-rosjanami-pod-bachmutem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 09:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak hakerski na rosyjskie stacje telewizyjne. Na Krymie puszczono wideo o kontrofensywie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/74/1c/z29838245M,Krym--Atak-hakerski-na-rosyjskie-stacje-telewizyjn.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie stacje telewizyjne zosta\u0142y zhakowane. Mieszka\u0144cy Krymu zobaczyli komunikat Ministerstwa Obrony Ukrainy m\u00f3wi\u0105cy o potencjalnej kontrofensywie. Nie jest to jedyny atak hakerski, jakiego do\u015bwiadczy\u0142a Rosja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29837773,hakerzy-pokazali-wideo-o-ukrainskiej-kontrofensywie-w-stacjach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 08:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycji wreszcie co\u015b wysz\u0142o na sto procent. Co Donald Tusk zrobi z t\u0105 moc\u0105? [SROCZY\u0143SKI NA WYBORY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/74/1c/z29838261M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz 4 czerwca ostatecznie potwierdzi\u0142 dominacj\u0119 Platformy na opozycji, wszyscy inni - z krzywymi minami, ale jednak - do\u0142\u0105czyli. O tym w\u0142a\u015bnie marzy\u0142 Donald Tusk, pytanie, co teraz zrobi z tymi mocami. S\u0105 trzy warianty: z\u0142y, dobry i bardzo dobry. Kt\u00f3ry wybierze Platforma? - pyta Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29837200,sroczynski-na-wybory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 08:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile os\u00f3b posz\u0142o w Marszu 4 czerwca? Sprzeczne informacje nt. frekwencji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/74/1c/z29837465M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Jeszcze w niedziel\u0119 Rafa\u0142 Trzaskowski przekaza\u0142, \u017ce w Marszu 4 czerwca wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 500 tys. os\u00f3b. W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak te\u017c inne, znacznie ni\u017csze, liczby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29838005,ile-osob-poszlo-w-marszu-4-czerwca-sprzeczne-informacje-nt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 08:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chaos w rosyjskim Szebiekinie. \"Policja i wojsko uciek\u0142y z miasta\". Trwaj\u0105 grabie\u017ce i ewakuacja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/74/1c/z29837979M,W-rosyjskim-miescie-Szebiekino-zapanowal-chaos.jpg\" vspace=\"2\" />Sytuacja w rosyjskim Szebiekinie zlokalizowanym w obwodzie bie\u0142gorodzkim blisko granicy z Ukrain\u0105 staje si\u0119 coraz trudniejsza. Miasto pogr\u0105\u017ca si\u0119 w chaosie po tym, jak mia\u0142y wycofa\u0107 si\u0119 z niego wojsko oraz policja. Mieszka\u0144cy w panice uciekaj\u0105 na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119, podczas gdy w lokalnych sklepach trwaj\u0105 grabie\u017ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29837827,chaos-w-rosyjskim-szebiekinie-policja-i-wojsko-uciekly-z-miasta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Rostowski przekonuje: Giertych b\u0119dzie \u015bwietnym kandydatem na senatora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/74/1c/z29838157M,Jacek-Rostowski-w-Porannej-rozmowie-Gazeta-pl--Gie.jpg\" vspace=\"2\" />- My\u015bl\u0119, \u017ce Roman Giertych by\u0142by bardzo dobrym kandydatem na senatora - powt\u00f3rzy\u0142 kilkukrotnie go\u015b\u0107 Porannej rozmowy Gazeta.pl Jacek Rostowski. By\u0142y wicepremier i minister finans\u00f3w w rz\u0105dzie Donalda Tuska Marsz 4 czerwca obserwowa\u0142 z balkonu kancelarii Giertycha przy Nowym \u015awiecie. Pow\u00f3d? Bardzo prozaiczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29838010,jacek-rostowski-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl-giertych-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura o Marsz 4 czerwca. Borys Budka do Olgi Semeniuk: Powinna pani przeprosi\u0107 setki tysi\u0119cy ludzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/74/1c/z29837709M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Awantura w programie \"Kawa na \u0142aw\u0119\" w TVN. Wiceministerka Olga Semeniuk-Patkowska nazwa\u0142a Marsz 4 czerwca \"antypolskim\" i domaga\u0142a si\u0119 rozmowy na temat wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Spotka\u0142o si\u0119 to z reakcj\u0105 Borysa Budki. G\u0142os w sprawie zabra\u0142 r\u00f3wnie\u017c doradca prezydenta Andrzeja Dudy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29837663,awantura-z-udzialem-polityczki-z-pis-o-antypolski-marsz-obraza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 07:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz 4 czerwca. Donald Tusk o 5 rano podzi\u0119kowa\u0142 pracownikom s\u0142u\u017cb miejskich", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/74/1c/z29837465M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk w poniedzia\u0142ek z samego rana pojawi\u0142 si\u0119 na ulicach Warszawy. Przewodnicz\u0105cy PO chcia\u0142 osobi\u015bcie podzi\u0119kowa\u0107 miejskim s\u0142u\u017cbom sprz\u0105taj\u0105cym stolic\u0119 po Marszu 4 czerwca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29837939,marsz-4-czerwca-donald-tusk-o-5-rano-podziekowal-pracownikom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 07:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Najgorsza seryjna morderczyni w Australii\" jest niewinna. Zaskakuj\u0105ce wyja\u015bnienie sprawy Kathleen Folbigg", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/74/1c/z29837840M,Kathleen-Folbigg.jpg\" vspace=\"2\" />Po 20 latach sp\u0119dzonych w wi\u0119zieniu Kathleen Folbigg zosta\u0142a uniewinniona. Kobieta zosta\u0142a skazana za morderstwo czw\u00f3rki dzieci. To \"jedna z najwi\u0119kszych pomy\u0142ek s\u0105dowych w Australii\" - komentuje spraw\u0119 BBC. Dowody na niewinno\u015b\u0107 Folbigg przedstawili... naukowcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29837710,najgorsza-seryjna-morderczyni-w-australii-jest-niewinna-zaskakujace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski Korpus Ochotniczy walczy\u0142 z bojownikami w Rosji? Jest stanowisko rz\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/74/1c/z29837691M,Stanislaw-Zaryn-odniosl-sie-do-wpisow-opublikowany.jpg\" vspace=\"2\" />\"Opisywany w mediach Polski Korpus Ochotniczy nie jest w \u017caden spos\u00f3b powi\u0105zany z Si\u0142ami Zbrojnymi RP ani \u017cadn\u0105 instytucj\u0105 RP\" - napisa\u0142 na Twitterze Stanis\u0142aw \u017baryn. Komentarz Pe\u0142nomocnika Rz\u0105du ds. Bezpiecze\u0144stwa Przestrzeni Informacyjnej RP jest reakcj\u0105 na doniesienia o udziale polskiej formacji w operacji wojskowej na terenie rosyjskiego obwodu bie\u0142gorodzkiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29837670,polski-korpus-ochotniczy-walczyl-z-bojownikami-w-rosji-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 07:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0142owiek TVP prawd\u0119 wam powie. Wpis o Marszu 4 czerwca wprawi\u0142 nas w os\u0142upienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/74/1c/z29837733M,Alternatywna-rzeczywistosc-Marszu-4-czerwca--Czlow.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0142a gospody\u0144 wiejskich, impreza stra\u017cak\u00f3w w Radomiu i rozczarowuj\u0105ca frekwencja na pe\u0142nym nienawi\u015bci Marszu 4 czerwca - tak niedziela wygl\u0105da\u0142a oczami TVP Info. Najwyra\u017aniej to jednak za ma\u0142o. Jeden z pracownik\u00f3w TVP ujawni\u0142 \"prawdziwe\" powody, dla kt\u00f3rych ludzie przyjechali do Warszawy w\u0142a\u015bnie 4 czerwca. S\u0105 one, delikatnie m\u00f3wi\u0105c, bardzo zaskakuj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29837679,alternatywna-rzeczywistosc-marszu-4-czerwca-czlowiek-tvp-podaje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nagi Rosjanin z polskim paszportem na o\u0142tarzu w Watykanie. Konieczny by\u0142 \"obrz\u0119d oczyszczenia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/74/1c/z29837830M,Nagi-mezczyzna-na-oltarzu-w-Bazylice-sw--Piotra-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatnio na o\u0142tarz w Bazylice \u015bw. Piotra w Watykanie wspi\u0105\u0142 si\u0119 nagi m\u0119\u017cczyzna. Na plecach mia\u0142 napisany apel: \"Ratujcie dzieci Ukrainy\". W zwi\u0105zku z tymi zdarzeniami w weekend konieczne by\u0142o odprawienie \"obrz\u0119du oczyszczenia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29837700,nagi-rosjanin-z-polskim-paszportem-na-oltarzu-w-watykanie-konieczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 06:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Rostowski w Porannej rozmowie Gazeta.pl: Ten marsz przer\u00f3s\u0142 moje oczekiwania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/74/1c/z29837865M,Jacek-Rostowski-w-Porannej-rozmowie-Gazeta-pl--5-c.jpg\" vspace=\"2\" />- Jestem pod ogromnym wra\u017ceniem Marszu 4 czerwca. Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce jest najwi\u0119kszym od upadku komunizmu. Przer\u00f3s\u0142 moje oczekiwania - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Porannej rozmowie Gazeta.pl Jacek Rostowski, by\u0142y wicepremier i minister finans\u00f3w w rz\u0105dzie Donalda Tuska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29837661,jacek-rostowski-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Internauci drwi\u0105 z zachowania reportera TVP na marszu 4 czerwca. \"Odwaga prima sort\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/74/1c/z29837689M,Wiadomosci-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie rozm\u00f3w z uczestnikami warszawskiego marszu pracownik Telewizji Polskiej Adrian Borecki nie mia\u0142 na mikrofonie kostki, kt\u00f3ra pokazywa\u0142aby z jakiego jest medium. \"Odwaga prima sort\" - czytamy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29837658,internauci-drwia-z-zachowania-reportera-tvp-na-marszu-4-czerwca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzeja Dudy nie by\u0142o w niedziel\u0119 w Warszawie. Wiadomo, dok\u0105d pojecha\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/74/1c/z29837693M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 w Warszawie odby\u0142 si\u0119 Marsz 4 czerwca, kt\u00f3rego trasa przebiega\u0142a obok Pa\u0142acu Prezydenckiego. Uczestnicy antyrz\u0105dowej demonstracji skandowali w kierunku Andrzeja Dudy krytyczne has\u0142a. Jak si\u0119 okazuje, prezydent nie m\u00f3g\u0142 ich us\u0142ysze\u0107, poniewa\u017c nie by\u0142o go w\u00f3wczas w stolicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29837657,andrzej-duda-nie-byl-w-niedziele-w-warszawie-wiadomo-gdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 05:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bachmut. Brytyjskie MON: Na ka\u017cde 48 cm przypada jeden zabity lub ranny Rosjanin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/74/1c/z29837643M,Bachmut.jpg\" vspace=\"2\" />W lutym ubieg\u0142ego roku Kreml zak\u0142ada\u0142, \u017ce rosyjskiej armii uda si\u0119 zaj\u0105\u0107 ca\u0142y Donbas w mniej wi\u0119cej dwa tygodnie. Tymczasem Bachmut si\u0119 wci\u0105\u017c broni, a na ka\u017cde 48 cm zdobyte przez agresor\u00f3w przypada jeden zabity lub ranny Rosjanin - podkre\u015bla brytyjskie Ministerstwo Obrony.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29837631,bachmut-brytyjskie-mon-na-kazde-48-cm-przypada-jeden-zabity.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 05:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "29-latka mog\u0142a umrze\u0107 przez chory z\u0105b. Dziesi\u0105tki specjalist\u00f3w walczy\u0142o o jej \u017cycie. \"Byli\u015bmy przera\u017ceni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/74/1c/z29836495M,Chory-zab-niemal-doprowadzil-do-smierci-pacjentki.jpg\" vspace=\"2\" />Dziesi\u0105tki specjalist\u00f3w przez siedem tygodni walczy\u0142o o \u017cycie 29-letniej pacjentki Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi. Diagnoza postawiona przez lekarzy okaza\u0142a si\u0119 zaskakuj\u0105ca. Kobieta, kt\u00f3ra urodzi\u0142a si\u0119 z wad\u0105 serca, a kilka lat temu zachorowa\u0142a na raka piersi, mog\u0142a umrze\u0107 w konsekwencji leczenia kana\u0142owego z\u0119ba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29836341,mogla-umrzec-przez-chory-zab-dziesiatki-specjalistow-walczylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 5 czerwca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/17/1c/z29457590M,Horoskop-na-poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Jaki dzie\u0144 czeka osoby urodzone pod znakiem Byka, Panny i Kozioro\u017cca? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na poniedzia\u0142ek 5 czerwca 2023 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29837299,horoskop-dzienny-poniedzialek-5-czerwca-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-05 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]