[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niezidentyfikowany przedmiot spad\u0142 na dom w Rakowie. RMF FM: Prokuratura prosi wojsko o opini\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/75/1c/z29841392M.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z pro\u015bb\u0105 do Instytutu Technicznego Wojsk Lotniczych o opini\u0119 i pomoc w ustaleniu, jaki obiekt spad\u0142 w kwietniu na dom w Rakowie (woj. wielkopolskie) - poda\u0142o RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29841370,niezidentyfikowany-przedmiot-spadl-na-dom-w-rakowie-rmf-fm.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w krakowskim Zakrz\u00f3wku. M\u0119\u017cczyzna skoczy\u0142 do wody, nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/75/1c/z29841332M,Zakrzowek--Strazacy--nurkowie-i-policja-podczas-ak.jpg\" vspace=\"2\" />K\u0105pielisko na krakowskim Zakrz\u00f3wku zosta\u0142o niedawno oficjalnie otwarte. Niestety w poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do tragedii. M\u0119\u017cczyzna odda\u0142 \u015bmiertelny skok do wody z klifu. Policja ustala jego to\u017csamo\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29841316,tragedia-w-krakowskim-zakrzowku-mezczyzna-skoczyl-do-wody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 19:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rozbite Lamborghini na ulicach Warszawy. Warte oko\u0142o 1,6 miliona z\u0142otych [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/75/1c/z29840586M.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z momentu rozbicia jaskrawozielonego Lamborghini Huracan Evo. Do zdarzenia dosz\u0142o w centrum Warszawy. Sprawca zosta\u0142 ukarany mandatem w wysoko\u015bci 200 z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29840555,rozbite-lamborghini-na-ulicach-warszawy-warte-okolo-1-6-miliona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 15:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alerty RCB dla trzech wojew\u00f3dztw. Du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carowe. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/75/1c/z29839838M,Alert-RCB.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa informuje, \u017ce w kraju wyst\u0119puje du\u017ce zagro\u017cenie po\u017carowe las\u00f3w. \"Zachowaj ostro\u017cno\u015b\u0107 i nie u\u017cywaj otwartego ognia w lesie i jego s\u0105siedztwie\" - ostrzega RCB.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29839562,alerty-rcb-dla-trzech-wojewodztw-duze-zagrozenie-pozarowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nadci\u0105ga gwa\u0142towne za\u0142amanie pogody. Synoptycy z IMGW alarmuj\u0105, pojawi\u0105 si\u0119 burze z gradem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/b5/1b/z29056687M,Deszcz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dotychczasowa spokojna pogoda ulegnie gwa\u0142townemu pogorszeniu za spraw\u0105 s\u0142abn\u0105cego antycyklonu. Najbli\u017csze dni zapowiadaj\u0105 si\u0119 burzowo dla wielu region\u00f3w Polski, ponadto pojawi si\u0119 r\u00f3wnie\u017c grad. Synoptycy z IMGW wydali alerty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29838648,nadciaga-zalamanie-pogody-imgw-alarmuje-o-burzach-z-gradem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 11:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek radiowozu z nastolatkami w Dawidach Bankowych. Zako\u0144czy\u0142o si\u0119 post\u0119powanie dyscyplinarne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/43/1c/z29638156M,Wypadek-pod-Dawidami-Bankowymi.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142y si\u0119 czynno\u015bci dyscyplinarne dotycz\u0105ce wypadku radiowozu w Dawidach Bankowych. Policyjnym autem - opr\u00f3cz dw\u00f3ch mundurowych - jecha\u0142y w\u00f3wczas dwie nastolatki, kt\u00f3re zosta\u0142y ranne. Rzecznik sto\u0142ecznej policji przekaza\u0142, \u017ce tylko jeden z funkcjonariuszy zosta\u0142 uznany winnym pope\u0142nienia czynu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29838422,wypadek-radiowozu-z-nastolatkami-w-dawidach-bankowych-zakonczylo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ile os\u00f3b posz\u0142o w Marszu 4 czerwca? Sprzeczne informacje nt. frekwencji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/74/1c/z29837465M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Jeszcze w niedziel\u0119 Rafa\u0142 Trzaskowski przekaza\u0142, \u017ce w Marszu 4 czerwca wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 500 tys. os\u00f3b. W mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak te\u017c inne, znacznie ni\u017csze, liczby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29838005,ile-osob-poszlo-w-marszu-4-czerwca-sprzeczne-informacje-nt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 08:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Internauci drwi\u0105 z zachowania reportera TVP na marszu 4 czerwca. \"Odwaga prima sort\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/74/1c/z29837689M,Wiadomosci-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie rozm\u00f3w z uczestnikami warszawskiego marszu pracownik Telewizji Polskiej Adrian Borecki nie mia\u0142 na mikrofonie kostki, kt\u00f3ra pokazywa\u0142aby z jakiego jest medium. \"Odwaga prima sort\" - czytamy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29837658,internauci-drwia-z-zachowania-reportera-tvp-na-marszu-4-czerwca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzeja Dudy nie by\u0142o w niedziel\u0119 w Warszawie. Wiadomo, dok\u0105d pojecha\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/74/1c/z29837693M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 w Warszawie odby\u0142 si\u0119 Marsz 4 czerwca, kt\u00f3rego trasa przebiega\u0142a obok Pa\u0142acu Prezydenckiego. Uczestnicy antyrz\u0105dowej demonstracji skandowali w kierunku Andrzeja Dudy krytyczne has\u0142a. Jak si\u0119 okazuje, prezydent nie m\u00f3g\u0142 ich us\u0142ysze\u0107, poniewa\u017c nie by\u0142o go w\u00f3wczas w stolicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29837657,andrzej-duda-nie-byl-w-niedziele-w-warszawie-wiadomo-gdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-05 05:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]