[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d Francji chce u\u0142atwi\u0107 obywatelom zakup mieszka\u0144. Premier przedstawi\u0142a plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/05f9929698d071-945-560-0-105-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Premier Francji Elisabeth Borne przedstawi\u0142a w poniedzia\u0142ek plan maj\u0105cy na celu powstrzymanie kryzysu mieszkaniowego i u\u0142atwienie dost\u0119pu do mieszka\u0144 obywatelom. Chodzi o nieoprocentowane po\u017cyczki, zakup mieszka\u0144 bez zakupu grunt\u00f3w oraz ograniczenie lichwy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Francji-chce-ulatwic-obywatelom-zakup-mieszkan-Premier-przedstawila-plan-8555122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 19:33:07.880028+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kredyty studenckie. Kryterium dochodowe b\u0119dzie zwi\u0119kszone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/cf3408dfc5b556-945-560-0-33-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 r. banki udzieli\u0142y 1 280 kredyt\u00f3w studenckich. Kredyt mog\u0142y otrzyma\u0107 osoby, w przypadku kt\u00f3rych doch\u00f3d na osob\u0119 w rodzinie nie przekracza\u0142 3 000 z\u0142. Od roku akademickiego 2023/2024 kryterium dochodowe b\u0119dzie wynosi\u0142o 3 500 z\u0142 na osob\u0119 w rodzinie - poda\u0142o w poniedzia\u0142ek MEiN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyty-studenckie-Kryterium-dochodowe-bedzie-zwiekszone-8555100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 18:23:01.096198+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UKNF: Nowy wym\u00f3g regulacyjny dla bank\u00f3w po 1 stycznia 2024 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/67e6652e048bac-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego zak\u0142ada, \u017ce nowy wym\u00f3g dotycz\u0105cy finansowania d\u0142ugoterminowego wejdzie w \u017cycie po wype\u0142nieniu przez banki wymogu MREL, czyli po 1 stycznia 2024 r. Nadz\u00f3r nie wyklucza wyznaczenia poziom\u00f3w po\u015brednich w osi\u0105gni\u0119ciu tego wymogu \u2013 poinformowa\u0142 PAP Biznes Kamil Liberadzki z UKNF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UKNF-Nowy-wymog-regulacyjny-dla-bankow-po-1-stycznia-2024-roku-8555089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 17:12:58.354240+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia przygotowuje skarg\u0119 przeciwko Gazpromowi za odci\u0119cie dostaw gazu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/db911c5a6d773c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garia pracuje nad pozwem do s\u0105du arbitra\u017cowego przeciwko Gazpromowi - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek bu\u0142garski minister energetyki Rossen Christow. Bu\u0142garia jest jednym z kraj\u00f3w, kt\u00f3re po inwazji na Ukrain\u0119 odm\u00f3wi\u0142y przej\u015bcia na p\u0142atno\u015bci w rublach i kt\u00f3rym w zwi\u0105zku z tym Gazprom odci\u0105\u0142 dostawy gazu - przypomnia\u0142a agencja prasowa BTA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-przygotowuje-skarge-przeciwko-Gazpromowi-za-odciecie-dostaw-gazu-8555087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 17:12:58.333355+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kilka sp\u00f3\u0142ek z najwy\u017cszymi cenami w historii. Nowy szczyt fali wzrostowej na WIG I WIG20", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek handlu w poniedzia\u0142ek na GPW przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 wzrost\u00f3w\u00a0z ko\u0144ca ubieg\u0142ego tygodnia. Druga po\u0142owa sesji to jednak pogorszenie sentymentu na rynkach akcji i cofni\u0119cie indeks\u00f3w z nowych szczyt\u00f3w fali wzrostowej trwaj\u0105cej od jesieni 2022 r. W ci\u0105gu dnia kilku popularnym sp\u00f3\u0142kom uda\u0142o si\u0119 poprawi\u0107 dotychczasowe najwy\u017csze ceny akcji na gie\u0142dzie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-kilka-spolek-z-najwyzszymi-cenami-w-historii-Nowy-szczyt-fali-wzrostowej-na-WIG-I-WIG20-8555030.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 16:02:47.132892+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brali zaliczki na roboty budowlane, ale nie mieli zamiaru pracowa\u0107. Oszukali 30 os\u00f3b na ponad 1,3 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/4152099406aa80-948-568-0-278-4288-2572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jakub K. i jego ojciec Leszek K. odpowiedz\u0105 za doprowadzenie 30 os\u00f3b do niekorzystnego rozporz\u0105dzenia mieniem na kwot\u0119 ponad 1,3 mln z\u0142. Mieli bra\u0107 od klient\u00f3w zaliczki na wykonanie kompleksowych rob\u00f3t budowlanych, ale z prac \u015bwiadomie si\u0119 nie wywi\u0105zywali. Akt oskar\u017cenia trafi\u0142 ju\u017c do s\u0105du w Rzeszowie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brali-zaliczki-na-roboty-budowlane-ale-nie-mieli-zamiaru-pracowac-Sszukali-30-osob-na-ponad-1-3-mln-zl-8554993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 15:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Utworzenia NABE jeszcze w tym p\u00f3\u0142roczu? Wiceminister MAP zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/9d9269bf323cb7-948-568-0-10-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marek Weso\u0142y, wiceminister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych i pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. transformacji sp\u00f3\u0142ek energetycznych i g\u00f3rnictwa w\u0119glowego, liczy, \u017ce Komisja Europejska jak najszybciej notyfikuje wniosek dotycz\u0105cy umowy spo\u0142ecznej dla g\u00f3rnictwa. Poinformowa\u0142, \u017ce trwaj\u0105 prace, by do utworzenia NABE dosz\u0142o jeszcze w tym p\u00f3\u0142roczu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Utworzenia-NABE-jeszcze-w-tym-polroczu-Wiceminister-MAP-zabral-glos-8554948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 14:52:38.267722+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemieccy aktywi\u015bci klimatyczni planuj\u0105 akcje skierowane przeciwko bogatym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/29e5b766ea9a86-948-568-0-80-1778-1066.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znani g\u0142\u00f3wnie z akcji blokowania dr\u00f3g aktywi\u015bci \nklimatyczni z grupy \"Ostatnie Pokolenie\" planuj\u0105 teraz dzia\u0142ania \nprzeciwko bogatym. Chc\u0105 zmierzy\u0107 si\u0119 \"z symbolami wsp\u00f3\u0142czesnego \nbogactwa\" i \"zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 na lekkomy\u015blne marnotrawstwo\" bogaczy - pisze\n portal niemieckiego tygodnika \"Spiegel\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieccy-aktywisci-klimatyczni-planuja-akcje-skierowane-przeciwko-bogatym-8554935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje Apple'a warte najwi\u0119cej w historii. To jedyna taka firma na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/89f84864d26119-948-568-0-111-3591-2154.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasie poniedzia\u0142kowego handlu na Wall Street kurs \nApple\u2019a ustanowi\u0142 nowy historyczny szczyt. W dniu startu legendarnej \nkonferencji sp\u00f3\u0142ki dla programist\u00f3w cena akcji przebi\u0142a poprzedni\nrekord z 4 stycznia 2022 r. Kapitalizacja firmy jest bliska poziomu 3\nbilion\u00f3w dolar\u00f3w, kt\u00f3ry ju\u017c kiedy\u015b przekroczy\u0142a, zreszt\u0105 jako jedyna \nfirma na \u015bwiecie. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Apple-a-warte-najwiecej-w-historii-To-jedyna-taka-firma-na-swiecie-8553625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 14:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TSUE: reforma polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci z grudnia 2019 roku narusza prawo UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/38b0c11c963cb7-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w og\u0142oszonym w poniedzia\u0142ek \nwyroku uzna\u0142, \u017ce reforma polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci z grudnia \n2019 r. narusza prawo Unii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-polska-reforma-sadownictwa-narusza-prawo-UE-8554900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poprawki prezydenta Dudy do ustawy o komisji ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Co na to rz\u0105d?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/02663d806d27d2-948-568-0-52-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma decyzji, czy b\u0119dziemy popiera\u0107 poprawki prezydenta Andrzeja Dudy do ustawy o powo\u0142aniu komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Nie wykluczam sytuacji, \u017ce projekt prezydenta b\u0119dzie przyj\u0119ty - m\u00f3wi\u0142 w poniedzia\u0142ek w Sejmie rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poprawki-prezydenta-Dudy-do-ustawy-o-komisji-ds-wplywow-rosyjskich-Co-na-to-rzad-8554877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 13:05:36.176241+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Analitycy: Fed podniesie stopy procentowe w czerwcu; b\u0119dzie to ostatnia podwy\u017cka w tym cyklu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/695e2a70ec00d0-948-568-0-166-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czerwcu Fed najprawdopodobniej podniesie stop\u0119 z 5,25 proc. do 5,50 proc. \u2013 b\u0119dzie to ostatnia podwy\u017cka w tym cyklu \u2013 stwierdzono w prognozie Polskiego Instytutu Ekonomicznego opublikowanej w \u201eMiesi\u0119czniku PIE\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analitycy-Fed-podniesie-stopy-procentowe-w-czerwu-bedzie-to-ostatnia-podwyzka-w-tym-cyklu-8554858.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 13:05:36.157936+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejski Kongres Finansowy 2023. Jastrz\u0119bski: Nadz\u00f3r przez ostatnie lata wzmacnia\u0142 odporno\u015b\u0107 sektora bankowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/8e5ea07def2288-948-568-0-600-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym artykule znajdziecie nasz\u0105 pe\u0142n\u0105 relacj\u0119 z pierwszego dnia Europejskiego Kongresu Finansowego w Sopocie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejski-Kongres-Finansowy-2023-relacja-na-zywo-w-Bankier-pl-8554855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "YouTube TV idzie \u015bladami Netfliksa. Do\u015b\u0107 dzielenia si\u0119 has\u0142em", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/4/17e9408ff3d713-948-568-520-19-3066-1839.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czy Netflix zapocz\u0105tkowa\u0142 masowe porz\u0105dki na platformach streamingowych? YouTube TV, nale\u017c\u0105cy do Microsoftu, wy\u0142\u0105czy\u0142 niekt\u00f3rym u\u017cytkownikom mo\u017cliwo\u015b\u0107 dzielenia si\u0119 has\u0142em, cho\u0107 wcze\u015bniej mo\u017cna by\u0142o robi\u0107 to bez problemu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/YouTube-TV-idzie-sladami-Netfliksa-Dosc-dzielenia-sie-haslem-8554779.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 11:59:27.474350+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromna przecena Viaplay. Ceny akcji zanurkowa\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/561b8372c924a2-948-568-0-35-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek mia\u0142a miejsce najwi\u0119ksza jednodniowa przecena akcji szwedzkiego operatora streamingowego Viaplay. Kurs sp\u00f3\u0142ki wyznaczy\u0142 nowe historyczne dno po tym, jak zmieni\u0142 si\u0119 prezes, a firma poinformowa\u0142a o ni\u017cszych prognozach finansowych w zwi\u0105zku z wymagaj\u0105cym otoczeniem biznesowym.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromna-przecena-Viaplay-Ceny-akcji-zanurkowaly-8554819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 11:59:27.442827+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d przeznaczy 1,5 mld z\u0142otych na pomoc dla rolnik\u00f3w. KE da\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/faab4c2b0a7b06-945-560-0-115-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 346 mln euro (1,5 mld z\u0142) zostanie przeznaczonych na wsparcie producent\u00f3w rolnych w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105. To mo\u017cliwe, poniewa\u017c Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek polski program pomocy publicznej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-przeznaczy-1-5-mld-zlotych-na-pomoc-dla-rolnikow-KE-dala-zielone-swiatlo-8554776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 11:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING przetar\u0142 szlaki. KNF: kolejne banki te\u017c wprowadz\u0105 hipoteki oparte o WIRON", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/1558f7273d8106-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego spodziewa si\u0119, \u017ce kolejne banki wprowadz\u0105 do oferty kredyty hipoteczne oparte o wska\u017anik WIRON - ocenia przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-przetarl-szlaki-KNF-kolejne-banki-tez-wprowadza-hipoteki-oparte-o-WIRON-8554782.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 10:50:01.559438+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Droga infolinia m.in. Wizz Air. UOKiK zakasa\u0142 r\u0119kawy i sprawdzi ceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/98a0b786c63c7b-945-560-85-64-2052-1231.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK prowadzi dwa post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105ce ws. Wizz Air Hungary i a\u017c 30 innych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Urz\u0105d bada sygna\u0142y dotycz\u0105ce tego, \u017ce przewo\u017anicy udost\u0119pniaj\u0105cy infolini\u0119 do kontakt\u00f3w ws. zawartej umowy mog\u0105 dowolnie ustala\u0107 ceny po\u0142\u0105cze\u0144 - poinformowano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Droga-infolinia-m-in-Wizz-Air-UOKiK-zakasal-rekawy-i-sprawdzi-ceny-8554762.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 10:50:01.546916+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef KNF: Banki s\u0105 przygotowane na negatywny wyrok TSUE ws. frank\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/26859ed81f692d-945-560-0-78-1367-820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polski sektor bankowy jest przygotowany na negatywy wyrok TSUE w sprawie dotycz\u0105cej wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u po uniewa\u017cnieniu umowy kredytu CHF (C-520/21) - poinformowa\u0142 przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski. UKNF finalizuje prace nad za\u0142o\u017ceniami ustawowego rozwi\u0105zania problemu kredyt\u00f3w frankowych - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-KNF-Banki-sa-przygotowane-na-negatywy-wyrok-TSUE-ws-frankow-8554755.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 10:50:01.525640+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rywalka Trumpa w prawyborach jasno popiera Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/873e35a0ceece3-948-568-0-45-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojna w Ukrainie to wojna o wolno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 musimy wygra\u0107; je\u017celi Kij\u00f3w przegra, celem Rosji stanie si\u0119 Polska i pa\u0144stwa ba\u0142tyckie, a to grozi wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 - podkre\u015bli\u0142a w stacji CNN Nikki Haley, ubiegaj\u0105ca si\u0119 o nominacj\u0119 z ramienia Partii Republika\u0144skiej w ameryka\u0144skich wyborach prezydenckich w 2024 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rywalka-Trumpa-w-prawyborach-jasno-popiera-Ukraine-8554729.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 09:49:00.780222+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef IATA: Bran\u017ca lotnicza na dobrej drodze do rentowno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/37fcb12a54642b-948-568-1582-239-1402-841.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Linie lotnicze po pandemii s\u0105 na dobrej drodze do uzyskania rentowno\u015bci - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Transportu Powietrznego (IATA) Willie Walsh podczas otwarcia 79. Walnego Zgromadzenia. Ruch pasa\u017cerski jest na ok. 90-proc. poziomie wobec 2019 r. - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szef-IATA-Branza-lotnicza-na-dobrej-drodze-do-rentownosci-8554712.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 09:49:00.762979+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "9 mld \"starych\" funt\u00f3w straci\u0142o wa\u017cno\u015b\u0107, cho\u0107 s\u0105 w obiegu. Czy trafi\u0105 do kosza?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/1eb57e79b61d84-948-568-0-8-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 9 mld funt\u00f3w znajduje si\u0119 wci\u0105\u017c w obiegu w banknotach, mimo i\u017c zosta\u0142y ju\u017c wycofane jako \u015brodek p\u0142atniczy. Cz\u0119\u015b\u0107 nielegalnie kr\u0105\u017cy od 2017 roku. W wi\u0119kszo\u015bci s\u0105 to banknoty 20- i 50-funtowe. Czy przyjdzie je wyrzuci\u0107 do kosza lub zrobi\u0107 z nich podpa\u0142k\u0119?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/9-mld-starych-funtow-stracilo-waznosc-choc-sa-w-obiegu-Czy-trafia-do-kosza-8554673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 09:49:00.731288+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ze z\u0142otego wyparuje 1/3 warto\u015bci\". Eksperci EKF o prognozach dla Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/117fb5d7f274a4-948-568-0-210-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksperci Europejskiego Kongresu Gospodarczego nie maj\u0105 z\u0142udze\u0144: wzrost gospodarczy Polski w tym roku znacznie wyhamuje, osi\u0105gaj\u0105c poziom 0,8 proc., cho\u0107 ju\u017c w 2024 r. powinien przyspieszy\u0107. \u015arednioroczna inflacja CPI wyniesie 12,8 proc., a na koniec roku wska\u017anik poka\u017ce\u00a0 9,3 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ze-zlotego-wyparuje-1-3-wartosci-Eksperci-EKF-o-prognozach-dla-Polski-8554713.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 09:49:00.717080+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad po\u0142owa krajowych funduszy inwestycyjnych da\u0142a w maju zarobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad po\u0142owa z blisko 800 krajowych funduszy inwestycyjnych przynios\u0142a w maju 2023 roku stop\u0119 zwrotu wi\u0119ksz\u0105 od zera - wynika z szacunk\u00f3w portalu Analizy.pl. Najwi\u0119cej zyska\u0142y fundusze inwestuj\u0105ce w akcje sp\u00f3\u0142ek ameryka\u0144skich, rosn\u0105cych na fali sztucznej inteligencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-polowa-krajowych-funduszy-inwestycyjnych-dala-w-maju-zarobic-8554659.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 08:43:25.491189+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mo\u017cliwa stabilizacja kursu euro na 4,50 z\u0142. Z\u0142oty przed decyzj\u0105 RPP", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/cb845cdfde848a-945-560-2-65-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rozpocz\u0119ty tydzie\u0144 to kontynuacja notowa\u0144 euro poni\u017cej poziomu 4,50 z\u0142 w stosunku do z\u0142otego, kt\u00f3ry czeka na decyzj\u0119 RPP w sprawie st\u00f3p procentowych. Ekonomi\u015bci s\u0105 zdania, \u017ce w tym tygodniu mo\u017cliwe jest stabilizacja lub minimalne os\u0142abienie kursu polskiej waluty, a weekendowe spekulacje o obni\u017ckach st\u00f3p nie wp\u0142yn\u0119\u0142y w \u017caden spos\u00f3b na warto\u015b\u0107 z\u0142otego.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mozliwa-stabilizacja-kursu-euro-na-4-50-zl-Zloty-przed-decyzja-RPP-8554667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 08:43:25.470638+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIRON namiesza w obligacjach? Projekt rozporz\u0105dzenia trafi\u0142 do konsultacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/1e47d3be30bbb9-945-560-10-10-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MF skierowa\u0142 do konsultacji projekt rozporz\u0105dzenia zmieniaj\u0105cego warunki emisji obligacji hurtowych w zwi\u0105zku z wej\u015bciem wska\u017anika WIRON. Co wa\u017cne, zmiany maj\u0105 dotyczy\u0107 jedynie nowych emisji skarbowych papier\u00f3w d\u0142u\u017cnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIRON-namiesza-w-obligacjach-Projekt-rozporzadzenia-trafil-do-konsultacji-8554669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 08:43:25.454862+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk oskar\u017cony o manipulacj\u0119. Inwestorzy chc\u0105 gigantycznej rekompensaty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/f4b1da6ac23fb3-948-568-0-70-2000-1200.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa inwestor\u00f3w twierdzi, \u017ce Elon Musk manipulowa\u0142 kursem kryptowaluty dogecoin, \u017ceby sprzeda\u0107 j\u0105 po wy\u017cszym kursie. W minion\u0105 \u015brod\u0119 do nowojorskiego s\u0105du wp\u0142yn\u0119\u0142a trzecia wersja pozwu w tej sprawie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-oskarzony-o-manipulacje-dogecoinem-8554603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 08:43:25.433513+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz importu zbo\u017ca z Ukrainy przed\u0142u\u017cony. KE podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/a640f9a90b035a-948-568-0-70-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska przed\u0142u\u017cy\u0142a do po\u0142owy wrze\u015bnia unijny zakazu importu z Ukrainy pszenicy, kukurydzy, rzepaku i s\u0142onecznika - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne. Przepisy obowi\u0105zuj\u0105 od 2 maja i zast\u0105pi\u0142y jednostronne decyzje o zakazie importu wprowadzone przez pa\u0144stwa granicz\u0105ce z Ukrain\u0105, w tym Polsk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-importu-zboza-z-Ukrainy-przedluzony-KE-podjela-decyzje-8554642.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 08:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mied\u017a tanieje z powodu obaw o s\u0142aby popyt w Chinach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/e28e853a4bd6cd-948-568-0-126-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny miedzi na gie\u0142dzie metali LME w Londynie spadaj\u0105 w reakcji na utrzymuj\u0105ce si\u0119 obawy o s\u0142aby popyt na metale w Chinach. Mied\u017a w dostawach 3-miesi\u0119cznych jest wyceniana ni\u017cej o 0,5 proc. - po 8199,00 USD za ton\u0119 - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miedz-tanieje-z-powodu-obaw-o-slaby-popyt-w-Chinach-8554630.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 07:38:11.307558+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Saudyjczycy zapowiadaj\u0105 ci\u0119cie wydobycia, a ropa dro\u017ceje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/7a085afcb425e2-948-568-0-25-2469-1481.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 o ponad 1 proc. po zapowiedzi przez Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 ci\u0119cia dostaw ropy w lipcu - podaj\u0105 maklerzy. Ale trwa\u0142e wzrosty cen nie s\u0105 przes\u0105dzone - zdecyduje kondycja gospodarki \u015bwiatowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kraje-OPEC-podjely-decyzje-Ropa-drozeje-8554625.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 07:38:11.273227+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy PGE zapukaj\u0105 do drzwi. Wymieni\u0105 liczniki na zdalne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/2bd0d70aa5c99b-948-568-0-133-1984-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2030 r. PGE wymieni stare liczniki na nowe. Wymiana, a co za tym idzie wizyty monter\u00f3w w domach odbiorc\u00f3w rusz\u0105 jeszcze w tym roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-PGE-zapukaja-do-drzwi-Wymienia-liczniki-na-zdalne-8554637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 07:38:11.260394+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ubezpieczyciele podwoili zyski. Bran\u017ca ma za sob\u0105 dobry pocz\u0105tek roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/5e3bd4eadc43db-948-568-9-0-1974-1184.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ubezpieczyciele maj\u0105 za sob\u0105 bardzo udany pocz\u0105tek roku. Zysk netto ubezpieczycieli w I kwartale 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 2,25 mld z\u0142, czyli by\u0142 o 192 proc. wi\u0119kszy ni\u017c przed rokiem - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Polska Izba Ubezpiecze\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ubezpieczyciele-podwoili-zyski-Branza-ma-za-soba-doby-poczatek-roku-8554619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 07:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pekao i ING Bank \u015al\u0105ski podnosz\u0105 op\u0142aty dla przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/c5919ce736c9b1-948-568-0-194-2888-1732.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa banki podnosz\u0105 op\u0142aty. W ING Banku \u015al\u0105skim wy\u017csze stawki obowi\u0105zuj\u0105 od pocz\u0105tku czerwca br. Natomiast od lipca z podwy\u017ck\u0105 musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 przedsi\u0119biorcy korzystaj\u0105cy z produkt\u00f3w w Banku Pekao.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-i-ING-Bank-Slaski-podnosi-oplaty-dla-przedsiebiorcow-8554597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Scanway rozpoczyna ofert\u0119 publiczn\u0105 akcji. Pada mo\u017cliwy termin debiutu na NewConnect", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/d6e1bebfe831ce-945-567-0-0-1203-722.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska gie\u0142da potrafi jeszcze przyci\u0105ga\u0107 nowe podmioty. Scanway rozpoczyna ofert\u0119 publiczn\u0105 akcji i planuje zadebiutowa\u0107 na NewConnect w drugiej po\u0142owie 2023 roku - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-rozpoczyna-oferte-publiczna-akcji-Pada-mozliwy-termin-na-NewConnect-8554594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 06:25:29.161896+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryptowaluty na cenzurowanym. Gigant usuwa prywatno\u015bciowe tokeny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/2a003f4daf1154-948-568-0-198-4669-2801.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksza gie\u0142da kryptowalut \u015bwiata usunie ze swojej platformy 12 cyfrowych aktyw\u00f3w, zapewniaj\u0105cych wi\u0119ksz\u0105 anonimowo\u015b\u0107 u\u017cytkowania ni\u017c bitcoin. Tzw. prywatno\u015bciowe tokeny przestan\u0105 by\u0107 dost\u0119pne dla mieszka\u0144c\u00f3w Polski oraz kilku innych europejskich pa\u0144stw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Binance-usunie-kryptowaluty-skoncentrowane-na-prywatnosci-8553329.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 06:25:29.135160+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pompy ciep\u0142a podbijaj\u0105 polski rynek, ale nik\u0142a ich cz\u0119\u015b\u0107 jest produkowana w kraju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/8fdc49e8fdbc58-948-568-0-62-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku sprzedano w naszym kraju ok. 200 tys. pomp ciep\u0142a, z czego jedynie 5 proc. wyprodukowano w Polsce. Importerzy zamawiaj\u0105 produkty pod w\u0142asnym \"brandem\" i oferuj\u0105 jako polskie \u2013 powiedzia\u0142a w rozmowie z PAP wiceprezes Izby Gospodarczej Urz\u0105dze\u0144 (IGU) OZE Aleksandra Jurkowska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pompy-ciepla-podbijaja-polski-rynek-ale-nikla-ich-czesc-jest-produkowana-w-kraju-8554559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antoniak (ING): RPP nie zmieni st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/3dc459e427a1ce-948-568-0-71-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 w poniedzia\u0142ek posiedzeniu nie zmieni st\u00f3p procentowych \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista ING BSK Adam Antoniak. Mo\u017cliwa jest jednak zmiana retoryki - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Antoniak-ING-RPP-nie-zmieni-stop-procentowych-8554570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 05:30:56.159386+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reforma polskiego s\u0105downictwa. TSUE ma dzi\u015b wyda\u0107 wa\u017cny wyrok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/ad8c937fb67863-948-568-4-14-1986-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na 5 czerwca 2023 roku zaplanowano og\u0142oszenie wyroku przez Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej odno\u015bnie do reformy polskiego s\u0105downictwa. W kwietniu 2021 r. Komisja Europejska wnios\u0142a przeciwko Polsce skarg\u0119 do TSUE, twierdz\u0105c, \u017ce nowelizacja prawa o ustroju s\u0105d\u00f3w powszechnych, ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym i niekt\u00f3rych innych ustaw naruszaj\u0105 prawo UE. Czy sp\u00f3r na linii Warszawa-Bruksela zn\u00f3w si\u0119 zaogni?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-polskiego-sadownictwa-TSUE-ma-dzis-wydac-wazny-wyrok-8554575.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 05:30:56.150710+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Publiczna opieka zdrowotna kuleje. Polacy ch\u0119tnie kupuj\u0105 prywatne ubezpieczenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/4f5af36b258494-948-568-0-115-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug bada\u0144 Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144 najwi\u0119ksze obawy Polak\u00f3w s\u0105 zwi\u0105zane ze zdrowiem i brakiem dost\u0119pu do opieki medycznej. Z bada\u0144 CBOS wynika, \u017ce a\u017c 2/3 Polak\u00f3w negatywnie ocenia funkcjonowanie publicznego systemu ochrony zdrowia. Zyskuj\u0105 na tym ubezpieczyciele oferuj\u0105cy prywatne ubezpieczenia zdrowotne - pozwalaj\u0105 bowiem na szybsz\u0105 wizyt\u0119 i badania. Niemal co 10. Polak jest obj\u0119ty tak\u0105 polis\u0105, a dost\u0119pna na rynku oferta prywatnych polis jest coraz bardziej rozbudowana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Publiczna-opieka-zdrowotna-kuleje-Polacy-chetnie-kupuja-prywatne-ubezpieczenia-8554574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 05:30:56.133979+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"W ostatniej fazie hossy do gry wchodz\u0105 rz\u0105dy\u201d. Narkun w rozmowie z Kolanym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/a4da913240968f-948-569-25-40-1851-1111.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jaki jest stan polskiego rynku mieszkaniowego i co nas\nczeka w najbli\u017cszej przysz\u0142o\u015bci \u2013 o tym wszystkim opowiada\u0142 Tomek Narkun\npodczas Konferencji WallStreet27.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-ostatniej-fazie-hossy-do-gry-wchodza-rzady-Narkun-w-rozmowie-z-Kolanym-8552455.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 04:45:51.739941+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W IT ju\u017c nie ma kokos\u00f3w? Realne p\u0142ace rosn\u0105 wolniej ni\u017c inflacja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/c7ed42d62b63bd-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 \u015brednie wynagrodzenie rodzimych specjalist\u00f3w w sektorze IT wzros\u0142o, to jednak podwy\u017cki by\u0142y ni\u017csze ni\u017c poziom inflacji \u2013 wynika z badania \u201eRaport P\u0142acowy 2023\u201d, przeprowadzonego przez firm\u0119 badawcz\u0105 Valueships na zlecenie Organizacji Pracodawc\u00f3w Us\u0142ug IT \u2013 SoDA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-IT-juz-nie-ma-kokosow-Realne-place-rosna-wolniej-niz-inflacja-8554075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 04:45:51.728385+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadek wp\u0142at na lokatach w kwietniu. Powr\u00f3t do poziom\u00f3w z ubieg\u0142ego roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/1dd56765b17f22-948-568-103-166-3071-1843.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wp\u0142aty na lokaty terminowe w kwietniu br. wynios\u0142y nieco ponad 68 mld z\u0142. To o ponad 6 mld z\u0142 mniej ni\u017c w marcu i ponad 13 mld z\u0142 mniej ni\u017c w rekordowym styczniu. To powr\u00f3t do poziom\u00f3w wp\u0142at z ko\u0144ca ubieg\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lokaty-terminowe-w-kwietniu-2023-r-oprocentowanie-i-wplaty-8553934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 04:45:51.718194+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Nie masz pieni\u0119dzy, mo\u017cesz tylko popatrze\u0107\". Kuriozalna wypowied\u017a burmistrza nt. cen s\u0142ynnego tortu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/06069b6600d960-948-567-15-55-985-590.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3r o tort Sachera, serwowany w nowej kawiarni w Trie\u015bcie na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och, opisuj\u0105 miejscowe media. Polemik\u0119 wywo\u0142a\u0142y s\u0142owa burmistrza tego miasta, kt\u00f3ry odnosz\u0105c si\u0119 do cen tego s\u0142ynnego deseru, sprowadzanego specjalnie z Austrii stwierdzi\u0142, \u017ce je\u015bli nie ma si\u0119 pieni\u0119dzy, mo\u017cna tylko popatrze\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-masz-pieniedzy-mozesz-tylko-popatrzec-Kuriozalna-wypowiedz-burmistrza-nt-cen-slynnego-tortu-Sachera-8554553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 04:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczne aresztowania w Rosji. Obywatele chcieli wesprze\u0107 Aleksieja Nawalnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/f752b3d305070f-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Protesty w Rosji nie s\u0105 mile widziane. Ponad 100 os\u00f3b zosta\u0142o aresztowanych w niedziel\u0119 w trakcie licznych akcji wsparcia dla przebywaj\u0105cego w kolonii karnej opozycjonisty Aleksieja Nawalnego z okazji jego 47. urodzin - poinformowa\u0142a organizacja praw cz\u0142owieka OVD-Info.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Liczne-aresztowania-w-Rosji-Obywatele-chcieli-wesprzec-Aleksieja-Nawalnego-8554547.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-05 01:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]