[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec Netfliksa na czyim\u015b koncie. Platforma blokuje polskich u\u017cytkownik\u00f3w", "description": "Netflix zacz\u0105\u0142 blokowa\u0107 w Polsce dost\u0119p u\u017cytkownikom, kt\u00f3rzy korzystali z kont subskrybent\u00f3w z innych gospodarstw domowych. Je\u015bli subskrybent dalej chce udost\u0119pnia\u0107 swoje konto, musi p\u0142aci\u0107 dodatkowo 9,99 z\u0142 miesi\u0119cznie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-jak-korzystac-poza-domem-z-czyjegos-konta-dodatkowa-oplata-jak-zrezygnowac", "date_published": "2023-06-05 18:03:00.661850+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec Netfliksa na czyim\u015b koncie. Platforma blokuje polskich u\u017cytkownik\u00f3w", "description": "Netflix zacz\u0105\u0142 blokowa\u0107 w Polsce dost\u0119p u\u017cytkownikom, kt\u00f3rzy korzystali z kont subskrybent\u00f3w z innych gospodarstw domowych. Je\u015bli subskrybent dalej chce udost\u0119pnia\u0107 swoje konto, musi p\u0142aci\u0107 dodatkowo 9,99 z\u0142 miesi\u0119cznie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/netflix-jak-korzystac-poza-domem-z-czyjegos-konta-dodatkowa-oplata", "date_published": "2023-06-05 15:52:58.417891+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zasi\u0119gi jak na Time Square. Rusza Onet Ads, narz\u0119dzie do tworzenia kampanii video", "description": "Ringier Axel Springer wprowadza na rynek innowacyjny produkt reklamowy Onet Ads. Dzi\u0119ki niemu markterzy tworz\u0105cy kampanie video ju\u017c za 5 tys. z\u0142 mog\u0105 dotrze\u0107 do milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w Onetu i serwis\u00f3w RASP.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zasiegi-jak-na-time-square-rusza-onet-ads-narzedzie-do-tworzenia-kampanii-video", "date_published": "2023-06-05 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "YouTube idzie \u015bladem Netflksa. Walka ze wsp\u00f3\u0142dzieleniem kont", "description": "Kolejna du\u017ca platforma cyfrowa postanowi\u0142a zwalcza\u0107 wsp\u00f3\u0142dzielenie kont. Po Netfliksie przyszed\u0142 czas na YouTube i jego kontami rodzinnymi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/youtube-koniec-wspoldzielena-konta-cena-promocja", "date_published": "2023-06-05 10:37:24.733763+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "YouTube idzie \u015bladem Netflksa. Walka ze wsp\u00f3\u0142dzieleniem kont", "description": "Kolejna du\u017ca platforma cyfroa postanowi\u0142a zwalcza\u0107 wsp\u00f3\u0142dzielenie kont. Po Netfliksie przyszed\u0142 czas na YouTube i jego kontami rodzinnymi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/youtube-walka-ze-wspoldzieleniem-kont", "date_published": "2023-06-05 09:30:18.368434+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Natemat nie jest na sprzeda\u017c. Tomasz Lis: Jestem z\u0142y na siebie", "description": "Tomasz Lis, by\u0142y redaktor naczelny \"Newsweeka\", zosta\u0142 ostatnio negatywnym bohaterem nowego spotu wyborczego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3ry oburzy\u0142 opini\u0119 publiczn\u0105. Czy \u017ca\u0142uje swojego ostrego wpisu, jakie ma plany, czy sprzedaje portal naTemat.pl i dlaczego chce wyemigrowa\u0107 poza Warszaw\u0119 - m\u00f3wi w wywiadzie dla portalu Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tomasz-lis-komora-nagranie-andrzej-seweryn-twitter-natemat-pl-sprzedaz", "date_published": "2023-06-05 03:47:29.316705+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Szef Instagrama ujawni\u0142 jego algorytmy. Adam Mosseri obali\u0142 powszechny mit", "description": "Adam Mosseri, szef Instagrama od pi\u0119ciu lat, postanowi\u0142 ujawni\u0107, jak dzia\u0142a ten serwis spo\u0142eczno\u015bciowy. - Jest wiele nieporozumie\u0144 i stwierdzili\u015bmy, \u017ce mo\u017cemy zrobi\u0107 wi\u0119cej, aby pom\u00f3c tw\u00f3rcom na Instagramie zrozumie\u0107, jak dzia\u0142amy - powiedzia\u0142 Mosseri.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/instagram-algorytm-jak-dziala-na-co-stawiac", "date_published": "2023-06-05 03:47:29.308726+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]