[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dotychczasowy rzecznik Erdogana zosta\u0142 szefem tureckiego wywiadu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTqktkuTURBXy9mOGY5OWM0ZS1kMjgzLTQzMGUtYjVlYS04NmZhMzVhZDc1YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ibrahim Kalin, dotychczasowy rzecznik prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana, zosta\u0142 w poniedzia\u0142ek mianowany szefem Narodowej Agencji Wywiadu (MIT) - poinformowa\u0142 prezydencki dyrektoriat ds. komunikacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8729365,dotychczasowy-rzecznik-erdogana-zostal-szefem-tureckiego-wywiadu.html", "date_published": "2023-06-05 20:36:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE: Do 15 wrze\u015bnia b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 zakaz importu czterech zb\u00f3\u017c z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek wieczorem, \u017ce przed\u0142u\u017cy\u0142a zakaz importu z Ukrainy pszenicy, kukurydzy, rzepaku i s\u0142onecznika do Bu\u0142garii, W\u0119gier, Polski, Rumunii i S\u0142owacji do 15 wrze\u015bnia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8729364,ke-do-15-wrzesnia-bedzie-obowiazywal-zakaz-importu-czterech-zboz-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-06-05 20:32:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna  rakieta od SpaceX polecia\u0142a w kosmos. Dowiezie zaopatrzenie dla Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JEUktkuTURBXy84YTZjOTg0Ny05ODExLTQ0YzAtOTRmOC04NjdjMDBhOGM0NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po kilkakrotnych op\u00f3\u017anieniach firma SpaceX z powodzeniem wystrzeli\u0142a w poniedzia\u0142ek rakiet\u0119 Falcon z misj\u0105 dostarczenia sprz\u0119tu i zapas\u00f3w na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8729340,rakieta-spacex-poleciala-w-kosmos-dowiezie-zaopatrzenie-msk.html", "date_published": "2023-06-05 20:23:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: w tym roku b\u0119dzie 30 tys. wnisk\u00f3w na kredyt 2 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZM-ktktTURBXy9iY2YwYTk3MS1jYmM1LTQ0MjQtODUwYS1hNTk4MDY4Yzg2Y2IucG5nkZMFzQEdzKA\" />Minister Rozwoju i Technologii Waldemar Buda o popycie na na kredyty 2 proc. - Szacunki wskazuj\u0105 na 30 tys. klient\u00f3w w tym roku. W ka\u017cdym kolejny roku b\u0119dzie oko\u0142o 30-40 tys.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8729317,buda-w-tym-roku-bedzie-30-tys-wniskow-na-kredyt-2-proc.html", "date_published": "2023-06-05 20:13:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hausner: Mam takie poczucie, \u017ce dostarczam informacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bOktktTURBXy82ZGVhYWY1Yy0wNDM2LTQyZWItOGE4ZC1mYTc4YzBiMTIwZjAucG5nkZMFzQEdzKA\" />&quot;Mam takie poczucie, \u017ce dostarczam informacj\u0119, a wraz z informacj\u0105 wiedz\u0119. Jej interpretacja nale\u017cy do odbiorc\u00f3w&quot; - m\u00f3wi\u0142 na Europejskim Kongresie Finansowym by\u0142y minister finans\u00f3w, prof. Jerzy Hausner.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8729316,hausner-mam-takie-poczucie-ze-dostarczam-informacji.html", "date_published": "2023-06-05 20:07:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jankowiak: Po poprawionych prognozach inflacji na lata 2025 -2026 wydaje si\u0119, \u017ce nie da si\u0119 doprowadzi\u0107 inflacji do celu wcze\u015bniej, jak w 2027 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JtEktktTURBXy8wMjBhYjBlZi1lOTdlLTQ4NzYtOTUwNC1hYTAyZjE1NTg2MmMucG5nkZMFzQEdzKA\" />Co robi\u0107 z inflacj\u0105? Trzeba si\u0119 z ni\u0105 jako\u015b upora\u0107, szczeg\u00f3lnie jak jest tak wysoka jak w Polsce \u2013 m\u00f3wi na EKF 23 Janusz Jankowiak G\u0142\u00f3wny Ekonomista Polska Rada Biznesu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8729286,jankowiak-po-poprawionych-prognozach-inflacji-na-lata-2025-2026-wydaje-sie-ze-nie-da-sie-doprowadzic-inflacji-do-celu-wczesniej-jak-w-2027-roku.html", "date_published": "2023-06-05 20:02:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Berlin chce poluzowa\u0107 graniczne procedury azylowe dla rodzin z dzie\u0107mi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Niemiec chce poprze\u0107 surowsze kontrole azylowe na zewn\u0119trznych granicach UE, ale chce pry tym zrobi\u0107 wyj\u0105tek dla rodzin z dzie\u0107mi \u2013 informuje w poniedzia\u0142ek dpa. W najbli\u017cszy czwartek w Luksemburgu ministrowie spraw wewn\u0119trznych UE maj\u0105 dyskutowa\u0107 o \u201ebudz\u0105cej od lat kontrowersje reformie wsp\u00f3lnego europejskiego systemu azylowego CEAS\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8729243,berlin-chce-poluzowac-graniczne-procedury-azylowe-dla-rodzin-z-dziecmi.html", "date_published": "2023-06-05 19:24:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuzi b\u0119d\u0105 mieli u\u0142atwiony zakup mieszka\u0144. Premie Borne przedstawi\u0142a plan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SXtktkuTURBXy9iYWNkNzVkYy1jNmMxLTQ0MjgtOTMwMS00ZDk2YjBlNjQyOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Francji Elisabeth Borne przedstawi\u0142a w poniedzia\u0142ek plan maj\u0105cy na celu powstrzymanie kryzysu mieszkaniowego i u\u0142atwienie dost\u0119pu do mieszka\u0144 obywatelom. Chodzi o nieoprocentowane po\u017cyczki, zakup mieszka\u0144 bez zakupu grunt\u00f3w oraz ograniczenie lichwy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8729224,francja-premier-przedstawila-rzadowy-plan-majacy-ulatwic-obywatelom-zakup-mieszkan.html", "date_published": "2023-06-05 19:08:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cary Kanadzie strawi\u0142y  ju\u017c ponad 3 mln hektar\u00f3w las\u00f3w. 26 tys. os\u00f3b musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje domy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hHcktkuTURBXy80MTlmMGI2NS05MmNiLTRjOTQtYmMwZi02ZmQwZTkxMTViN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku w Kanadzie sp\u0142on\u0119\u0142o ju\u017c ponad 3 mln hektar\u00f3w las\u00f3w. Obecnie trwa 413 po\u017car\u00f3w; jeden z nich - 170 km na zach\u00f3d od stolicy Kanady, Ottawy. Z powodu tych po\u017car\u00f3w ponad 26 tys. os\u00f3b nie mo\u017ce powr\u00f3ci\u0107 do dom\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8729108,pozary-kanadzie-strawily-juz-ponad-3-mln-hektarow-lasow-26-tys-osob-musialo-opuscic-swoje-domy.html", "date_published": "2023-06-05 18:22:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny kraj UE chce zaskar\u017cy\u0107 Gazprom. Bu\u0142garia przygotowuje si\u0119 do arbitra\u017cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jEAktkuTURBXy83ZTllZjRhZC1jNGM5LTRjYjYtYmI3Zi00YjhmOTdmYzI2OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bu\u0142garia pracuje nad pozwem do s\u0105du arbitra\u017cowego przeciwko Gazpromowi - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek bu\u0142garski minister energetyki Rossen Christow. Bu\u0142garia jest jednym z kraj\u00f3w, kt\u00f3re po inwazji na Ukrain\u0119 odm\u00f3wi\u0142y przej\u015bcia na p\u0142atno\u015bci w rublach i kt\u00f3rym w zwi\u0105zku z tym Gazprom odci\u0105\u0142 dostawy gazu - przypomnia\u0142a agencja prasowa BTA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8729106,bulgaria-zaskarzy-gazprom-za-odciecie-dostaw-gazu.html", "date_published": "2023-06-05 18:16:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cleverly: Wielka Brytania b\u0119dzie wspiera\u0107 Ukrain\u0119 na polu bitwy i podczas odbudowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ylRktkuTURBXy85MTE0NzEwMy1jZWFiLTQwY2MtYjVlZi02NGQ3ZDE3Zjg0MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina mo\u017ce liczy\u0107 na wsparcie Wielkiej Brytanii zar\u00f3wno na polu bitwy, jak i podczas odbudowy - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek brytyjski minister spraw zagranicznych James Cleverly podczas swojej drugiej wizyty w Kijowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8729104,cleverly-wielka-brytania-bedzie-wspierac-ukraine-na-polu-bitwy-i-podczas-odbudowy.html", "date_published": "2023-06-05 18:06:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys w bran\u017cy motoryzacyjnej. Koncernowi Renault zawiesza produkcj\u0119 we Francji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iE5ktkuTURBXy9mNmNmZTE0ZS01OTJlLTQ1ZjYtYjNjYi0xNDJkOWRiNzVhNjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja samochod\u00f3w Renault Zoe w fabryce we Flins, w departamencie Yvelines pod Pary\u017cem, zostanie przerwana na trzy tygodnie w czerwcu i dwa dni w lipcu z powodu trudno\u015bci w dostawach podzespo\u0142\u00f3w elektronicznych i p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek koncern Renault, a tak\u017ce zwi\u0105zki zawodowe.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8729103,kryzys-w-branzy-motoryzacyjnej-koncernowi-renault-zawiesza-produkcje-we-francji.html", "date_published": "2023-06-05 18:00:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence kandyduje w wyborach prezydenckich 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f0KktkuTURBXy9iNGFhMWIwNC0xNDg0LTRiZmQtYjRjMy0yMDY3MTc5NzY5NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y wiceprezydent Mike Pence z\u0142o\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek dokumenty, by wystartowa\u0107 w wyborach prezydenckich 2024 r. Polityk sta\u0142 si\u0119 ju\u017c 10. Republikaninem, kt\u00f3ry formalnie zg\u0142osi\u0142 swoj\u0105 kandydatur\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8729102,byly-wiceprezydent-usa-mike-pence-kandyduje-w-wyborach-prezydenckich-2024-r.html", "date_published": "2023-06-05 17:52:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: Cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w TSUE jest ju\u017c nieaktualna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KPXktkuTURBXy8xNjM1MzA0Yi00NDkyLTQ5NDMtYWJlNC1jNjFkZTA5OWUyYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 zarzut\u00f3w TSUE jest ju\u017c nieaktualna - powiedzia\u0142 minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k, odnosz\u0105c si\u0119 do wyroku Trybuna\u0142u, kt\u00f3ry uzna\u0142, \u017ce reforma polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci narusza prawo unijne. Nie znajduj\u0105 si\u0119 w nim tezy, kt\u00f3re sprawia\u0142yby, \u017ce musieliby\u015bmy my\u015ble\u0107 o nowelizacji ustawowej - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8728920,szynkowski-vel-sek-czesc-zarzutow-tsue-jest-juz-nieaktualna.html", "date_published": "2023-06-05 17:28:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144scy piloci odb\u0119d\u0105 szkolenie na my\u015bliwcach w Wielkiej Brytanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGkktkuTURBXy9jODZiY2IxYy1jMTVhLTRhYzktODMyZi0xNjVjNzZkOGRkZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze grupy ukrai\u0144skich pilot\u00f3w ju\u017c wyruszy\u0142y do Wielkiej Brytanii, gdzie b\u0119d\u0105 przechodzi\u0107 szkolenie na samolotach my\u015bliwskich - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Ukrainy Denys Szmyhal po spotkaniu w Kijowie z szefem brytyjskiego MSZ Jamesem Cleverlym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8728915,ukrainscy-piloci-sa-w-drodze-do-wielkiej-brytanii-przejda-szkolenie-na-mysliwcach.html", "date_published": "2023-06-05 17:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Przez trzy ostatnie miesi\u0105ce wyeksportowali\u015bmy ponad 3 mln ton z\u0142 zbo\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19RktkuTURBXy8wMmY0ZTE4NC0zNzJkLTQxZDktOTFmMS00NDgyMjM5ZDRmNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu, kwietniu i maju wyeksportowali\u015bmy ponad 3 mln ton z\u0142 zbo\u017ca - poinformowa\u0142 na poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus. Doda\u0142, \u017ce w kwietniu import z Ukrainy wyni\u00f3s\u0142 49 tys. ton.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8728898,telus-przez-trzy-ostatnie-miesiace-wyeksportowalismy-ponad-3-mln-ton-zl-zboza.html", "date_published": "2023-06-05 16:02:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen Lietuva: Paliwa dla ukrai\u0144skich odbiorc\u00f3w pojad\u0105 cysternami samochodowymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XgTktkuTURBXy8xY2YzYWY1Zi1hYWJhLTQzNTItOWM3Yy0yYjY0M2NhODJkZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aby przyspieszy\u0107 transport na Ukrain\u0119 oleju nap\u0119dowego produkowanego przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Orlen Lietuva b\u0119dzie on dostarczany cysternami samochodowymi. Taki spos\u00f3b transportowania zosta\u0142 wybrany ze wzgl\u0119du na r\u00f3\u017cne szeroko\u015bci tor\u00f3w kolejowych na Litwie, w Polsce i na Ukrainie oraz wysokie ob\u0142o\u017cenie \u0142a\u0144cucha logistycznego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8728895,orlen-lietuva-paliwa-dla-ukrainskich-odbiorcow-pojada-cysternami-samochodowymi.html", "date_published": "2023-06-05 15:56:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Novak: Premier Orban obieca\u0142 nie przeszkadza\u0107 w przyst\u0105pieniu Szwecji do NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EsfktkuTURBXy9iMDdiODY3NC05NDExLTRhZTMtYjE4ZS01NTc2ZjBjYmE5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Viktor Orban obieca\u0142 mi, \u017ce W\u0119gry nie b\u0119d\u0105 przeszkod\u0105 w przyst\u0105pieniu Szwecji do NATO. Cz\u0142onkostwo tego kraju nie jest sprzeczne z naszymi interesami i dlatego je popieram, tak jak poparli\u015bmy cz\u0142onkostwo Finlandii - powiedzia\u0142a w wywiadzie dla portalu 24.hu prezydent W\u0119gier Katalin Novak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8728894,novak-premier-orban-obiecal-nie-przeszkadzac-w-przystapieniu-szwecji-do-nato.html", "date_published": "2023-06-05 15:50:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Iran nie mo\u017ce stworzy\u0107 bro\u0144 j\u0105drow\u0105. Wszystkie opcje wchodz\u0105 w gr\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-YsktkuTURBXy9mZjc3Y2JkNS1kOTQzLTQ1YjItOTRlNy04MjU0NWEzNGQwZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cna pozwoli\u0107 Iranowi na zdobycie broni j\u0105drowej i nie stanie si\u0119 to podczas prezydentury Joe Bidena - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek sekretarz stanu USA Antony Blinken w przem\u00f3wieniu do proizraelskiej grupy AIPAC. Zaznaczy\u0142, \u017ce cho\u0107 Ameryka opowiada si\u0119 za dyplomacj\u0105, to &quot;wszystkie opcje s\u0105 na stole&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8728888,blinken-iran-nie-moze-stworzyc-bron-jadrowa-wszystkie-opcje-wchodza-w-gre.html", "date_published": "2023-06-05 15:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawet 600 tys. Francuz\u00f3w mo\u017ce uczestniczy\u0107 w kolejnym dniu protest\u00f3w przeciwko reformie emerytalnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NeIktkuTURBXy8xM2M0OTA0YS1jZGY5LTQ3YTAtYmYzNy03ZTUzN2E2Y2ZkMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analitycy MSW Francji spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce we wtorkowych manifestacjach w ca\u0142ym kraju przeciw reformie emerytalnej we\u017amie udzia\u0142 od 400 tys. do 600 tys. os\u00f3b - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8728884,do-600-tys-francuzow-uczestniczyc-w-protesach-reforma-emerytalna.html", "date_published": "2023-06-05 15:26:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Unimotu zdecydowali o wyp\u0142acie 13,69 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8728882,akcjonariusze-unimotu-zdecydowali-o-wyplacie-1369-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-05 15:25:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Armenia porzuci sojusz wojskowy z Rosj\u0105? Grigorian: Obecnie jest on bezu\u017cyteczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GOzktkuTURBXy8yNzkxY2RmZi0zNTk4LTQ2MzQtOTllNy03Y2MyMzFhZTlmZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizacja Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym - sojusz wojskowy, do kt\u00f3rego nale\u017cy cz\u0119\u015b\u0107 pa\u0144stw powsta\u0142ych na gruzach ZSRR - jest bezu\u017cyteczna i stwarza dla Armenii jedynie problemy - uwa\u017ca Armen Grigorian, sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Armenii, cytowany przez portal Radia Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8728881,armenia-porzuci-sojusz-wojskowy-z-rosja-grigorian-obecnie-jest-on-bezuzyteczny.html", "date_published": "2023-06-05 15:12:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla us\u0142ug strefy euro spad\u0142 do 55,1 pkt w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RrZktkuTURBXy85NjZhZGYxZi01OGYxLTQ0ZTktOGQ1Zi04YjlkYjNjMWUxY2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8728876,wskaznik-pmi-dla-uslug-strefy-euro-spadl-do-551-pkt-w-maju.html", "date_published": "2023-06-05 14:59:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla us\u0142ug USA wzr\u00f3s\u0142 do 54,9 pkt w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eywktkuTURBXy9iYTBkOTEwYy1jMzE1LTQxNDYtYTlhZi02Nzg4YWVlNDZjYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik Menad\u017cer\u00f3w Logistyki Markit PMI dla sektora us\u0142ugowego w USA wyni\u00f3s\u0142 54,9 pkt w maju br. wobec 53,6 pkt miesi\u0105c wcze\u015bniej, poinformowa\u0142 S&amp;amp;P Global, prezentuj\u0105c finalne dane.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8728870,wskaznik-pmi-dla-uslug-usa-wzrosl-do-549-pkt-w-maju.html", "date_published": "2023-06-05 14:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Penczar: Podstawowym zagro\u017ceniem dla systemu jest ryzyko prawne zwi\u0105zane z kredytami hipotecznymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Is0ktktTURBXy9mNDIzYjRlMC04OGJmLTQzMzgtYTNiMy1iN2NkYjJjZGRhMmIucG5nkZMFzQEdzKA\" />- Nasza perspektywa od wielu lat jest trzyletnia \u2013 m\u00f3wi na Europejskim Kongresie Finansowym Marta Penczar, koordynator projektu EKF \u2013 REASERCH Centrum My\u015bli Strategicznych, Uniwersytet Gda\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8728867,penczar-podstawowym-zagrozeniem-dla-systemu-jest-ryzyko-prawne-zwiaza.html", "date_published": "2023-06-05 14:35:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie s\u0105 najwi\u0119ksze zagro\u017cenia dla polskiej gospodarki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t-qktkuTURBXy8zODc2MjBiYi1jYTA0LTQ4ZGMtYTIyNy0zNTQwMjYzMGFmODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zagro\u017ceniem i najwi\u0119kszym kosztem,jaki ponosimy, jest wysoka inflacja. Sprawia ona, \u017ce nasze realne wynagrodzenia ju\u017c od roku spadaj\u0105 - m\u00f3wi w czasie EKF w wywiadzie dla DGP ekonomista, prof. Marcin Pi\u0105tkowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/wideo/8728866,piatkowski-inflacja-zagrozenia-dla-polskiej-gospodarki-ekf-2023.html", "date_published": "2023-06-05 14:35:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty kontynuuje umocnienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/11rktkuTURBXy9lMDAwZDM3My0xYzIzLTQxZDgtYWJlOC02YzJmNjY4YzFlMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta umacnia si\u0119 wzgl\u0119dem euro 4. sesj\u0119 z rz\u0119du, chwilowo testuj\u0105c 2-letnie maksima 4,47/EUR. Rentowno\u015bci SPW ponownie id\u0105 w d\u00f3\u0142, na ca\u0142ej d\u0142ugo\u015bci krzywej, najmocniej w \u015brodkowej cz\u0119\u015bci. W kolejnych dniach w centrum uwagi polskiego FX i FI pozostanie komunikacja ze strony RPP.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8728864,kursy-walut-zloty-kontynuuje-umocnienie.html", "date_published": "2023-06-05 14:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci o posiedzeniu RPP: Jeszcze za wcze\u015bnie na rozpocz\u0119cia obni\u017cek st\u00f3p proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5c1ktkuTURBXy81Yjk3ZDU4Zi05YmVmLTQ5MjctYWM5Ny01ZGZkZTkxOTA2ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8728862,eksperci-o-posiedzeniu-rpp-jeszcze-za-wczesnie-na-rozpoczecia-obnizek-stop-proc.html", "date_published": "2023-06-05 14:24:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Plaga kradzie\u017cy na Wyspach Brytyjskich. Trefne maszyny rolnicze trafiaj\u0105 do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6pEktkuTURBXy80OWM5ZGQ0NC0xZmVjLTQ2YWMtYjA2Yy1hMjk3NjM5ZmJlYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nieoczekiwanym efektem ubocznym zachodnich sankcji na Rosj\u0119 jest znacz\u0105cy wzrost kradzie\u017cy maszyn rolniczych w Wielkiej Brytanii, kt\u00f3re s\u0105 przemycane przez zorganizowane grupy przest\u0119pcze do Europy Wschodniej, a potem zapewne do Rosji - pisze portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8728850,plaga-kradziezy-na-wyspach-brytyjskich-trefne-maszyny-rolnicze-trafiaja-do-rosji.html", "date_published": "2023-06-05 14:09:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSUE o reformie polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci z 2019 r.: Narusza prawo UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hbktkuTURBXy9kYzIyYTE1NS0xY2UzLTQ1ODUtOTRjMy04YTkxMmE5YmFiYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w og\u0142oszonym w poniedzia\u0142ek wyroku uzna\u0142, \u017ce reforma polskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci z grudnia 2019 r. narusza prawo UE. TSUE tym samy uwzgl\u0119dni\u0142 skarg\u0119 Komisji Europejskiej wniesion\u0105 w kwietniu 2021 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8728834,tsue-o-reformie-polskiego-wymiaru-sprawiedliwosci-z-2019-r-narusza-prawo-ue.html", "date_published": "2023-06-05 13:32:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odprawy na Lotnisku Chopina b\u0119d\u0105 bardziej przyjazne pasa\u017cerom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UqBktkuTURBXy9jZWRmMTY0Ni02NmQ0LTQ3MjUtOWJiZS05OWZkYWIwNThkYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotnisko Chopina wdro\u017cy rozwi\u0105zania, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na zmniejszenie kolejek pasa\u017cer\u00f3w do m.in. odprawy paszportowej i kontroli bezpiecze\u0144stwa - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek PAP prezes Polskich Port\u00f3w Lotniczych (PPL) Stanis\u0142aw Wojtera.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8728829,odprawy-na-lotnisku-chopina-beda-bardziej-przyjazne-pasazerom.html", "date_published": "2023-06-05 13:23:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Rosja naciska na BiH, by rz\u0105d zwi\u0119kszy\u0142 zakup rosyjskich paliw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jiJktkuTURBXy81ZjM3NWFkZi03OTA5LTQ2OTYtYmQwNC0wZmY3NDZmZDhiOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja naciska na w\u0142adze Bo\u015bni i Hercegowiny, by kupowa\u0142y wi\u0119cej produkowanego w Serbii rosyjskiego paliwa. Rz\u0105d BiH chce wprowadzenia zmian prawnych daj\u0105cych przewag\u0119 paliwom rosyjskim nad stanowi\u0105cymi wi\u0119kszo\u015b\u0107 bo\u015bniackiego importu paliwami z Unii Europejskiej - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Radio Wolna Europa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728827,media-rosja-naciska-na-bih-by-rzad-zwiekszyl-zakup-rosyjskich-paliw.html", "date_published": "2023-06-05 13:14:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy: Fed podniesie w czerwcu stop\u0119 procentow\u0105 do 5,5 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5o1ktkuTURBXy82NGEyY2VkYy00YmZkLTQ5MjQtYWExNS1iYTgxMjI3MmIxZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czerwcu Fed najprawdopodobniej podniesie stop\u0119 z 5,25 proc. do 5,50 proc. \u2013 b\u0119dzie to ostatnia podwy\u017cka w tym cyklu \u2013 stwierdzono w prognozie Polskiego Instytutu Ekonomicznego opublikowanej w \u201eMiesi\u0119czniku PIE\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8728815,analitycy-fed-podniesie-w-czerwcu-stope-procentowa-do-55-proc.html", "date_published": "2023-06-05 12:50:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y szef wywiadu pokieruje tureckim MSZ. \"Uwolnimy kraj od obcych wp\u0142yw\u00f3w\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tZSktkuTURBXy80Y2MyNWM2MS0wMTVmLTQ0ZDgtYmU4Ny1lOGYxZDg1OTMzNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek na czele ministerstwa spraw zagranicznych Turcji stan\u0105\u0142 Hakan Fidan, by\u0142y wieloletni szef tureckiego wywiadu. Polityk zapowiedzia\u0142 kontynuacj\u0119 dotychczasowego kursu tureckiej dyplomacji i &quot;uwolnienie kraju od wszelkiego rodzaju obcych wp\u0142yw\u00f3w\u201d - poinformowa\u0142 dziennik Daily Sabah.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8728799,byly-szef-wywiadu-pokieruje-tureckim-msz-uwolnimy-kraj-od-obcych-wplywow.html", "date_published": "2023-06-05 11:58:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy polskie banki s\u0105 przygotowane na negatywny wyrok TSUE? Szef KNF zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktkuTURBXy9jYTVhMGE0My0yNTc5LTQxZTUtOWE0NC05NTE3ZDdkMmNhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8728797,czy-polskie-banki-sa-przygotowane-na-negatywny-wyrok-tsue-szef-knf-zabral-glos.html", "date_published": "2023-06-05 11:52:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejne akty sabota\u017cu w Rosji to kwestia czasu? CNN: Ukraina ma tam sie\u0107 agent\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xybktkuTURBXy9hYTg0MWM0Yi0wZWRiLTQ5N2QtYjYwNS0yMmMzZGRjZDc5ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina rozwin\u0119\u0142a w Rosji sie\u0107 swoich agent\u00f3w i zwolennik\u00f3w, kt\u00f3rzy pracuj\u0105 nad aktami sabota\u017cu; istniej\u0105ce szlaki przemytu mog\u0105 by\u0107 u\u017cywane do zaopatrywania tych grup w drony lub elementy do ich z\u0142o\u017cenia - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek ameryka\u0144ska telewizja CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8728792,kolejne-akty-sabotazu-w-rosji-to-kwestia-czasu-cnn-ukraina-ma-tam-siec-agentow.html", "date_published": "2023-06-05 11:48:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Okradanych Polak\u00f3w mamy na pot\u0119g\u0119\". S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 do turyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w3KktkuTURBXy84NjIwOGU2NS00ZGI0LTQzZWQtODk0NC04ZThmNTcwOGM0NDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polscy tury\u015bci we W\u0142oszech bardzo cz\u0119sto padaj\u0105 ofiarami kradzie\u017cy, mi\u0119dzy innymi w Rzymie. Polskie s\u0142u\u017cby konsularne do wszystkich apeluj\u0105 o szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 i czujno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8728781,kradzieze-we-wloszech-apel-do-polakow.html", "date_published": "2023-06-05 11:36:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina gotowa do zaakceptowania Chin jako mediatora. Jest jeden warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5rktkuTURBXy84NDg2N2E2NC04N2IwLTQ3YjEtOGUwMi1mNGY4NzhlNjNiODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina jest gotowa zaakceptowa\u0107 Chiny w roli mediatora w procesie negocjacji, jednak tylko w przypadku, je\u017celi Pekin sk\u0142oni Moskw\u0119 do wycofania wojsk ze wszystkich okupowanych przez ni\u0105 ukrai\u0144skich terytori\u00f3w - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek minister obrony O\u0142eksij Reznikow w wywiadzie dla singapurskiego dziennika &quot;The Straits Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8728773,ukraina-gotowa-do-zaakceptowania-chin-jako-mediatora-jest-jeden-warun.html", "date_published": "2023-06-05 11:15:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sky News: Iran zawar\u0142 z Rosj\u0105 kontrakt na dostaw\u0119 amunicji artyleryjskiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rymktkuTURBXy8wYmZmYjg3OC0wNjA2LTRjN2QtYjc3YS05OTViNzU0NWRiNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjska stacja Sky News ujawni\u0142a w poniedzia\u0142ek pochodz\u0105cy z 14 wrze\u015bnia 2022 r. dokument, kt\u00f3ry najprawdopodobniej, jest kontraktem na dostaw\u0119 przez Iran do Rosji r\u00f3\u017cnego rodzaju pr\u00f3bek pocisk\u00f3w artyleryjskich i czo\u0142gowych na kwot\u0119 1,013 mln dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728771,sky-news-iran-zawarl-z-rosja-kontrakt-na-dostawe-amunicji-artyleryjskiej.html", "date_published": "2023-06-05 11:08:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny u\u017cywanych aut zn\u00f3w w g\u00f3r\u0119. Tylko w maju mediana wzros\u0142a o 1000 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SKvktkuTURBXy8zMDViOGY4NC00NGY5LTRmYmEtYTAwYi1lOTlkM2ZhZTEwZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8728766,ceny-uzywanych-aut-znow-w-gore-tylko-w-maju-mediana-wzrosla-o-1000-zl.html", "date_published": "2023-06-05 11:03:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "1,5 mld z\u0142 dla producent\u00f3w rolnych. KE zatwierdzi\u0142a polski program pomocy publicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YQ0ktkuTURBXy83NmY4YmM5MC1lMGZkLTRkYjUtOWJkYS0xNzg2NjNhZTg1YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a w poniedzia\u0142ek polski program pomocy publicznej o warto\u015bci oko\u0142o 346 mln euro (1,5 mld z\u0142) maj\u0105cy na celu wsparcie producent\u00f3w rolnych w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8728754,15-mld-zl-dla-producentow-rolnych-ke-zatwierdzila-polski-program-pomocy-publicznej.html", "date_published": "2023-06-05 10:41:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Austria to alpejska twierdza Putina. Rosyjskie interesy s\u0105 tu g\u0142\u0119boko zakorzenione", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7d8ktkuTURBXy9jMWVhZTE3ZS1mZmYxLTQ1MDctODEzYS01YjhjOWVlOTFhYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brukselski portal Politico publikuje w poniedzia\u0142ek analiz\u0119, w kt\u00f3rej dok\u0142adnie opisuje zwi\u0105zki Austrii z Rosj\u0105. Wynika z niej, \u017ce chocia\u017c Wiede\u0144 krytykuje agresj\u0119 Moskwy na Ukrain\u0119, to zwi\u0105zki biznesowe z Kremlem w przewa\u017caj\u0105cej wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w pozostaj\u0105 niemal nienaruszone.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8728737,politico-austria-to-alpejska-twierdza-putina-rosyjskie-interesy-sa-t.html", "date_published": "2023-06-05 10:05:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": By\u0142y kanclerz Niemiec wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w inauguracji Erdogana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OTfktkuTURBXy8wNTI4ODQzMC1hYTFmLTQxNDEtOGE3OC0xMWNmMWM2NTFhYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y kanclerz Niemiec Gerhard Schroeder uczestniczy\u0142 w sobot\u0119 wraz z ma\u0142\u017conk\u0105 w zaprzysi\u0119\u017ceniu i uroczysto\u015bci inauguracyjnej prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana w Ankarze; obaj politycy pozostaj\u0105 od wielu lat w przyjacielskich relacjach - powiadomi\u0142 w poniedzia\u0142ek niemiecki dziennik &quot;Welt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8728734,welt-byly-kanclerz-niemiec-wzial-udzial-w-inauguracji-erdogana.html", "date_published": "2023-06-05 09:58:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scanway chce pozyska\u0107 z oferty akcji 8,5 mln z\u0142, zadebiutowa\u0107 na NewConnect w II po\u0142. 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8728732,scanway-chce-pozyskac-z-oferty-akcji-85-mln-zl-zadebiutowac-na-newconnect-w-ii-pol-2023.html", "date_published": "2023-06-05 09:57:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze GK Immobile zdecydowali o wyp\u0142acie 0,05 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oV6ktkuTURBXy9mYzg1ZjYwNi0xY2MyLTRiY2ItOTY4MS0wZWNmYWQyNzI0OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8728730,akcjonariusze-gk-immobile-zdecydowali-o-wyplacie-005-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-05 09:54:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Wieltona zdecyduj\u0105 29 VI o przeznaczeniu 30 mln z\u0142 finansowanie na buy-backu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wDMktkuTURBXy81ZjlmYjRiMy05MmM5LTQ3OWMtOTQzNy1jNTJlNDg5MDNmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8728729,akcjonariusze-wieltona-zdecyduja-29-vi-o-przeznaczeniu-30-mln-zl-finansowanie-na-buy-backu.html", "date_published": "2023-06-05 09:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fitch potwierdzi\u0142 rating MOL na poziomie BBB-, podni\u00f3s\u0142 perspektyw\u0119 do stabilnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9KhktkuTURBXy9kMTBjYjM2NC1mYThmLTRlOTgtOTZmMC04ZjI3ZjMwN2YzMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8728727,fitch-potwierdzil-rating-mol-na-poziomie-bbb--podniosl-perspektywe-do-stabilnej.html", "date_published": "2023-06-05 09:50:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co \u0142\u0105czy Muska, Bezosa z Zuckerbergiem? Ka\u017cdy z nich ma wi\u0119kszy maj\u0105tek ni\u017c rz\u0105d USA got\u00f3wki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S3iktkuTURBXy8zMDVkNDNkZC04ZDJjLTQ5MTctYjM1Yi1lNjUwYzY5NWIxMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poziom got\u00f3wki w skarbcu USA spada do niebezpiecznie niskiego poziomu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8727930,co-laczy-muska-bezosa-z-zuckerbergiem-kazdy-z-nich-ma-wiekszy-majatek-niz-rzad-federalny-gotowki.html", "date_published": "2023-06-05 09:48:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nikki Haley: Je\u015bli Ukraina przegra, Polska i pa\u0144stwa ba\u0142tyckie b\u0119d\u0105 nast\u0119pne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGektkuTURBXy9hNjg2M2I2Ni0zYmM0LTQyZDItYjBhYy04NDQ5ZDc0OTIwY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znaczenie wojny na Ukrainie wykracza poza obron\u0119 tego pa\u0144stwa, to wojna o wolno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 musimy wygra\u0107; je\u017celi Kij\u00f3w przegra, celem Rosji stanie si\u0119 Polska i pa\u0144stwa ba\u0142tyckie, a to grozi wojn\u0105 \u015bwiatow\u0105 - podkre\u015bli\u0142a w stacji CNN Nikki Haley, kt\u00f3ra ubiega si\u0119 o nominacj\u0119 z ramienia Partii Republika\u0144skiej w ameryka\u0144skich wyborach prezydenckich w 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8728720,nikki-haley-jesli-ukraina-przegra-polska-i-panstwa-baltyckie-beda-nastepne.html", "date_published": "2023-06-05 09:37:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 1/5 m\u0142odych Francuz\u00f3w identyfikuje si\u0119 jako osoby LGBT+", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w5ZktkuTURBXy82ZGVhZTBhMC1jNGM0LTQ0ODEtOWQwYy1kMGFlNzVjMjJmYWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />22 proc. Francuz\u00f3w poni\u017cej 26. roku \u017cycia identyfikuje si\u0119 jako osoby LGBT+. Dla ca\u0142ej populacji Francji odsetek ten wynosi oko\u0142o 10 proc. \u2013 wynika z badania instytutu Ipsos przeprowadzonego w 30 krajach.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8728714,ponad-15-mlodych-francuzow-identyfikuje-sie-jako-osoby-lgbt.html", "date_published": "2023-06-05 09:11:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielkie odbicie w powietrzu. Szef IATA: Linie lotnicze mog\u0105 odzyska\u0107 rentowno\u015b\u0107 po pandemii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itNktkuTURBXy83N2QzMzVkNS02NTM5LTQ3ZTUtYTM2Ny05YTZkMzNhZjFlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linie lotnicze po pandemii s\u0105 na dobrej drodze do uzyskania rentowno\u015bci - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek dyrektor generalny Mi\u0119dzynarodowego Stowarzyszenia Transportu Powietrznego (IATA) Willie Walsh podczas otwarcia 79. Walnego Zgromadzenia. Ruch pasa\u017cerski jest na ok. 90-proc. poziomie wobec 2019 r. - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8728710,wielkie-odbicie-w-powietrzu-szef-iata-linie-lotnicze-moga-odzyskac-r.html", "date_published": "2023-06-05 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy chc\u0105 przekaza\u0107 Polsce ponad 1870 cudzoziemc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XoKktkuTURBXy8wMzQ0ZWRhNS0wNWM0LTQwMDEtYjhlNS05NzFlMDg5ZTViNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy w tym roku zg\u0142osi\u0142y do przekazania Polsce w sumie 1878 cudzoziemc\u00f3w, z czego 305 ju\u017c przekaza\u0142y. To osoby, kt\u00f3re nielegalnie przebywaj\u0105 w Niemczech, a wcze\u015bniej mia\u0142y by\u0107 w Polsce. Aby zosta\u0142y przyj\u0119te, musz\u0105 by\u0107 dowody na ich obecno\u015b\u0107 w Polsce - wyja\u015bnia rzeczniczka SG por. Anna Michalska.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8728708,sg-niemcy-chca-przekazac-polsce-ponad-1870-cudzoziemcow.html", "date_published": "2023-06-05 08:50:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przelew bankowy w Bo\u017ce Cia\u0142o? System Elixir b\u0119dzie mia\u0142 przerw\u0119 w dzia\u0142aniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UCnktkuTURBXy8wZmUxYTI0Zi0wNDZjLTRkYjItYmQzOS0wZjU1YThlMjU4YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszy czwartek, w Bo\u017ce Cia\u0142o, system rozliczeniowy Elixir, obs\u0142uguj\u0105cy przelewy mi\u0119dzybankowe w z\u0142otych, b\u0119dzie mia\u0142 przerw\u0119 w standardowym funkcjonowaniu; przelewy zlecone po godz. 16 w \u015brod\u0119 trafi\u0105 na konta w pi\u0105tek \u2013 poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek Krajowa Izba Rozliczeniowa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8728706,przelew-bankowy-w-boze-cialo-system-elixir-bedzie-mial-przerwe-w-dzialaniu.html", "date_published": "2023-06-05 08:40:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 16 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 5.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 16 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym dwa ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w poniedzia\u0142ek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 1,1 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 25 do 31 maja) by\u0142o o ponad 36 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-16-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-06-05 08:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Londyn: Wzmo\u017cenie przez Rosj\u0119 atak\u00f3w dronami nie przynosi efekt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HeyktkuTURBXy9jNDgwY2YzNi1kM2YyLTQzNDktYTdiNy05MDc4ZjFlMjcwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zintensyfikowanie przez Rosj\u0119 atak\u00f3w przy u\u017cyciu ira\u0144skiej produkcji dron\u00f3w, co ma na celu zmuszenie Ukrainy do zu\u017cywania zapas\u00f3w zaawansowanych pocisk\u00f3w obrony powietrznej, nie przynosi efekt\u00f3w - przekaza\u0142o w poniedzia\u0142ek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728703,londyn-wzmozenie-przez-rosje-atakow-dronami-nie-przynosi-efektow.html", "date_published": "2023-06-05 08:34:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PMI dla niemieckich us\u0142ug w g\u00f3r\u0119. S\u0105 finalne dane za maj", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M37ktkuTURBXy8xZmYzMzM3OS1kOTM5LTRmZmItODJhMC03Y2E2MjU4NmU2ZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8728696,pmi-dla-niemieckich-uslug-w-gore-sa-finalne-dane-za-maj.html", "date_published": "2023-06-05 08:21:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najemnicy z Grupy Wagnera starli si\u0119 z rosyjskimi \u017co\u0142nierzami? Twierdzi tak Prigo\u017cyn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYuktkuTURBXy9hNjk3MWNmOS1kNGQyLTQ5MDktODNkMS0wN2MyMjk5ODRiNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najemnicy z rosyjskiej Grupy Wagnera w maju br. starli si\u0119 w rejonie Bachmutu z \u017co\u0142nierzami rosyjskich si\u0142 zbrojnych i og\u0142osili, \u017ce zatrzymali pijanego podpu\u0142kownika - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny portal Meduza, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby prasowe Prigo\u017cyna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728672,najemnicy-z-grupy-wagnera-starli-sie-z-rosyjskimi-zolnierzami-twierdzi-tak-prigozyn.html", "date_published": "2023-06-05 08:02:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Choroba dyktator\u00f3w? Putin nie dopuszcza do siebie \u017cadnych krytycznych opinii ws. wojny w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QIOktkuTURBXy8xODA0M2E5OS1iZGRhLTRhZDEtYmI5ZS01OWExMjM3ODg5NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski dyktator W\u0142adimir Putin przesta\u0142 s\u0142ucha\u0107 jakichkolwiek krytycznych dla Kremla opinii dotycz\u0105cych wojny z Ukrain\u0105; szef pa\u0144stwa reaguje na takie doniesienia &quot;bardzo nerwowo&quot; i dopuszcza do siebie wy\u0142\u0105cznie rozm\u00f3wc\u00f3w informuj\u0105cych o rzekomych sukcesach - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek opozycyjny rosyjski kana\u0142 na Telegramie WCzK-OGPU.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728667,choroba-dyktatorow-putin-nie-dopuszcza-do-siebie-zadnych-krytycznych-opinii-ws-wojny-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-06-05 07:56:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0179r\u00f3d\u0142o: KE przed\u0142u\u017cy\u0142a zakaz importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mQlktkuTURBXy9iODljZmJjMC03M2NhLTRlMjItYTUyMS05MzVjY2IxNTEwZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przed\u0142u\u017cy\u0142a do po\u0142owy wrze\u015bnia unijny zakazu importu z Ukrainy pszenicy, kukurydzy, rzepaku i s\u0142onecznika - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne. Wszed\u0142 on w \u017cycie 2 maja i zast\u0105pi\u0142 jednostronne decyzje o zakazie importu wprowadzone przez pa\u0144stwa granicz\u0105ce z Ukrain\u0105, w tym Polsk\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8728655,ke-przedluzyla-zakaz-importu-z-ukrainy-produktow-rolnych.html", "date_published": "2023-06-05 07:41:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak Rosja zareaguje na ataki na swoje terytorium?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze w Moskwie nie zdecydowa\u0142y jeszcze, jak reagowa\u0107 na rajdy zbrojne przeprowadzane przez proukrai\u0144skie formacje w miejscowo\u015bciach na terytorium Rosji przy granicy z Ukrain\u0105 - ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728641,jak-rosja-zareaguje-na-ataki-na-swoje-terytorium.html", "date_published": "2023-06-05 07:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w g\u00f3r\u0119. Arabia Saudyjka ma ci\u0105\u0107 dostawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 o ponad 1 proc po zapowiedzi przez Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 ci\u0119cia dostaw ropy w lipcu - podaj\u0105 maklerzy", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8728619,ceny-ropy-w-gore-arabia-saudyjka-ma-ciac-dostawy.html", "date_published": "2023-06-05 07:02:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w g\u00f3r\u0119. Arabia Saudyjska ma ci\u0105\u0107 dostawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 o ponad 1 proc po zapowiedzi przez Arabi\u0119 Saudyjsk\u0105 ci\u0119cia dostaw ropy w lipcu - podaj\u0105 maklerzy", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8728619,ceny-ropy-w-gore-arabia-saudyjska-ma-ciac-dostawy.html", "date_published": "2023-06-05 07:02:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa metoda terapii? Naukowcy ustalili, jakie d\u017awi\u0119ki najbardziej poprawiaj\u0105 samopoczucie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PiYktkuTURBXy9jZTY1Yjg5MS00Yzg1LTQ1MjEtODZhOS0xZjdkZGY2MTk0MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u017awi\u0119ki natury w najwi\u0119kszym stopniu przyczyniaj\u0105 si\u0119 do dobrego samopoczucia, kt\u00f3rego ludzie do\u015bwiadczaj\u0105 podczas spacer\u00f3w w lesie \u2013 wynika z mi\u0119dzynarodowego badania, kt\u00f3rym obj\u0119to r\u00f3wnie\u017c uczestnik\u00f3w z Polski. Prac\u0119 na ten temat zamieszcza czasopismo \u201cForests\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8728613,jakie-dzwieki-najbardziej-poprawiaja-samopoczucie.html", "date_published": "2023-06-05 06:55:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej ze stopami procentowymi? Dzi\u015b posiedzenie RPP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 w poniedzia\u0142ek posiedzeniu nie zmieni st\u00f3p procentowych \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista ING BSK Adam Antoniak. Mo\u017cliwa jest jednak zmiana retoryki - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8728597,co-dalej-ze-stopami-procentowymi-dzis-posiedzenie-rpp.html", "date_published": "2023-06-05 06:37:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma polskiego s\u0105downictwa. Dzi\u015b wa\u017cny wyrok TSUE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na poniedzia\u0142ek jest zaplanowane og\u0142oszenie wyroku przez Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w sprawie o reform\u0119 polskiego s\u0105downictwa. W kwietniu 2021 r. Komisja Europejska wnios\u0142a przeciwko Polsce skarg\u0119 do TSUE, twierdz\u0105c, \u017ce nowelizacja prawa o ustroju s\u0105d\u00f3w powszechnych, ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym i niekt\u00f3rych innych ustaw naruszaj\u0105 prawo UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8728593,reforma-polskiego-sadownictwa-dzis-wazny-wyrok-tsue.html", "date_published": "2023-06-05 06:34:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wniosek o wotum nieufno\u015bci ministra B\u0142aszczaka ju\u017c z\u0142o\u017cony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UeFktkuTURBXy9mODE5MjAxNy1iMjkxLTRmYjAtYWUzMy02MGMwZDkyNWU2MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wniosek o wotum nieufno\u015bci ministra B\u0142aszczaka zosta\u0142 ju\u017c z\u0142o\u017cony - powiedzia\u0142 poniedzia\u0142kowej &quot;Rzeczpospolitej&quot; pose\u0142 Platformy Obywatelskiej Tomasz Siemoniak. Chodzi o pozosta\u0142o\u015bci po pocisku, kt\u00f3re zosta\u0142y odnalezione w lesie pod Bydgoszcz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728589,wniosek-o-wotum-nieufnosci-ministra-blaszczaka-juz-zlozony.html", "date_published": "2023-06-05 06:32:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko 5 proc. pomp ciep\u0142a sprzedawanych w Polsce wyprodukowano w kraju [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOpktkuTURBXy85ZjY1ZDJmNy1mYTQ1LTRlOTYtYjYyMS1kMDc0MzI1ODA5MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku sprzedano w naszym kraju ok. 200 tys. pomp ciep\u0142a, z czego jedynie 5 proc. wyprodukowano w Polsce. Importerzy zamawiaj\u0105 produkty pod w\u0142asnym &quot;brandem&quot; i oferuj\u0105 jako polskie \u2013 powiedzia\u0142a w rozmowie z PAP wiceprezes Izby Gospodarczej Urz\u0105dze\u0144 (IGU) OZE Aleksandra Jurkowska.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8728588,tylko-5-proc-pomp-ciepla-sprzedawanych-w-polsce-wyprodukowano-w-kraju.html", "date_published": "2023-06-05 06:31:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawicowy i lewicowy ekstremizm w Niemczech ma podobn\u0105 skal\u0119. R\u00f3\u017cni je przest\u0119pczo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zAxktkuTURBXy84ODRlNjJlMi1jM2M5LTQ1ZmQtOTk2MC02NmRlMDc5Mzg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba lewicowych ekstremist\u00f3w w Niemczech jest tylko nieznacznie mniejsza, ni\u017c prawicowych - wynika z najnowszych danych Urz\u0119du Ochrony Konstytucji. Wyst\u0119puj\u0105 natomiast du\u017ce r\u00f3\u017cnice w liczbie i rodzaju pope\u0142nianych przez nich przest\u0119pstw \u2013 zauwa\u017ca portal \u201eWelt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8728578,prawicowy-i-lewicowy-ekstremizm-w-niemczech-ma-podobna-skale-rozni-je.html", "date_published": "2023-06-05 06:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "T\u0142usty kwarta\u0142 dla ubezpieczycieli. Zysk netto w g\u00f3r\u0119 o 190 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8728575,tlusty-kwartal-dla-ubezpieczycieli-zysk-netto-w-gore-o-190-proc.html", "date_published": "2023-06-05 06:25:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egipt negocjuje \"d\u0142ugotrwa\u0142y\" rozejm mi\u0119dzy Stref\u0105 Gazy a Izraelem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PKktkuTURBXy8yMGRlZTg0NS1hMzRlLTRiMTctYjU0YS00ZTc4NDM4NWJhYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Egipt przewodzi rozmowom w sprawie &quot;d\u0142ugotrwa\u0142ego rozejmu&quot; mi\u0119dzy ugrupowaniami terrorystycznymi w Strefie Gazy a Izraelem - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 izraelski portal i24.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8728573,egipt-negocjuje-dlugotrwaly-rozejm-miedzy-strefa-gazy-a-izraelem.html", "date_published": "2023-06-05 06:23:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes Rafako odwo\u0142any ze skutkiem natychmiastowym. Pow\u00f3d? Utrata zaufania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8728571,prezes-rafako-radoslaw-domagalski-labedzki-odwolany-ze-skutkiem-natychmiastowym-powod-utrata-zaufania.html", "date_published": "2023-06-05 06:22:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen, czyli dostatnie \u017cycie gazowego monopolisty [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen, przejmuj\u0105c w zesz\u0142ym roku kontrol\u0119 nad PGNiG, wszed\u0142 w buty krajowego monopolisty na rynku gazu. I czuje si\u0119 w nich znakomicie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8728546,pkn-orlen-czyli-dostatnie-zycie-gazowego-monopolisty-opinia.html", "date_published": "2023-06-05 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blisko historycznego rekordu. Tak zarabiaj\u0105 polskie gie\u0142dowe sp\u00f3\u0142ki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t6uktkuTURBXy83NDJiM2FjYy0zOWVkLTQ1OGUtYWYxYi1jM2EzZjZmNTljNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dw\u00f3ch latach wzrostu zyski gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek wyhamowa\u0142y, cho\u0107 w dalszym ci\u0105gu bliskie s\u0105 historycznym rekordom. Tempo wzrostu przychod\u00f3w istotnie si\u0119 obni\u017cy\u0142o", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8728544,blisko-historycznego-rekordu-tak-zarabiaja-polskie-gieldowe-spolki.html", "date_published": "2023-06-05 05:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent mo\u017ce pokrzy\u017cowa\u0107 plany szybkiego startu komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eqNktkuTURBXy82NmQwNDg1NS0yMDMzLTQxZTYtOWEwZC1jZTQxYWE5ZjhiNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydencka nowelizacja ustawy o rosyjskich wp\u0142ywach mo\u017ce pokrzy\u017cowa\u0107 plany jej rych\u0142ego startu. \u2013 Mo\u017cna komisj\u0119 mie\u0107 powo\u0142an\u0105, ale niedzia\u0142aj\u0105c\u0105 \u2013 s\u0142yszymy z kr\u0119g\u00f3w rz\u0105dowych", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728540,prezydent-moze-pokrzyzowac-plany-szybkiego-startu-komisji-ds-rosyjski.html", "date_published": "2023-06-05 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy PiS ma na ten moment szanse na samodzielne rz\u0105dy? Oto podzia\u0142 na mandaty [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2O1ktkuTURBXy9jM2JkMjVmOS03M2ViLTQxZjQtYjNlOC1kZDg3YzZiMDhmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />I Platformie, i PiS wzros\u0142y nieco notowania. Przeliczenie na mandaty nie pokazuje jednak, kto b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142. PO liczy, \u017ce wczorajsza manifestacja przewa\u017cy szal\u0119 na stron\u0119 opozycji", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728538,czy-pis-ma-na-ten-moment-szanse-na-samodzielne-rzady-oto-podzial-na-m.html", "date_published": "2023-06-05 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy sonda\u017c wyborczy: czy PiS ma szanse na samodzielne rz\u0105dy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2O1ktkuTURBXy9jM2JkMjVmOS03M2ViLTQxZjQtYjNlOC1kZDg3YzZiMDhmOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />I Platformie, i PiS wzros\u0142y nieco notowania. Przeliczenie na mandaty nie pokazuje jednak, kto b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142. PO liczy, \u017ce wczorajsza manifestacja przewa\u017cy szal\u0119 na stron\u0119 opozycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728538,nowy-sondaz-wyborczy-czy-pis-ma-szanse-na-samodzielne-rzady.html", "date_published": "2023-06-05 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie uciekniemy przed ni\u0105. Sztuczna inteligencja zmienia nasz dzie\u0144 pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6L3ktkuTURBXy9iOTUyMjQzNi04MDcxLTQ2MzAtOWY3Ny1hODlhZDUyZTQ5MzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />AI istnieje od lat, ale dopiero przekazanie przez OpenAI do powszechnego wykorzystania modelu ChatGPT sprawi\u0142o, \u017ce zacz\u0119to si\u0119 ni\u0105 powszechnie interesowa\u0107. Rozw\u00f3j generatywnej sztucznej inteligencji jest nieunikniony, a umiej\u0119tno\u015b\u0107 korzystania ze niej ju\u017c nied\u0142ugo b\u0119dzie jedn\u0105 z kluczowych kompetencji oczekiwanych przez rekruter\u00f3w. Dlatego warto ju\u017c teraz przygotowa\u0107 si\u0119 do pracy z ni\u0105, czytamy w artykule BBC Work and Balance.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8727347,nie-uciekniemy-przed-nia-sztuczna-inteligencja-zmienia-nasz-dzien-pracy.html", "date_published": "2023-06-05 04:30:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu Ukrai\u0144c\u00f3w chce do UE i NATO? Statystyki s\u0105 uderzaj\u0105ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T00ktkuTURBXy8yYmYwMDY1NC1lNzVkLTQ0ZDMtODBlYy0yMmM5YjE3NDAyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz stanu USA Antony Blinken uda\u0142 si\u0119 do Szwecji i wezwa\u0142 Turcj\u0119 i W\u0119gry do ratyfikacji cz\u0142onkostwa tego kraju w NATO. Jego podr\u00f3\u017c mia\u0142a miejsce przed nieformalnym spotkaniem ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw Sojuszu w stolicy Norwegii Oslo. Najbardziej niewygodnym tematem spotkania jest jednak perspektywa cz\u0142onkostwa Ukrainy, kt\u00f3ra obecnie jest wspierana przez NATO w wojnie z rosyjskim naje\u017ad\u017ac\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727704,ilu-ukraincow-chce-do-ue-i-nato-statystyki-sa-uderzajace.html", "date_published": "2023-06-05 04:30:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz podwy\u017ck\u0119? Zmie\u0144 prac\u0119. Rozwa\u017ca to blisko 40 proc. specjalist\u00f3w w Polsce [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niekt\u00f3rych bran\u017cach ponad 90 proc. pracodawc\u00f3w szuka pracownik\u00f3w, a jednocze\u015bnie mniej ni\u017c 80 proc. planuje podwy\u017cki p\u0142ac, w tym niespe\u0142na jedna trzecia \u2013 na poziomie rekompensuj\u0105cym wzrost cen i koszt\u00f3w \u017cycia lub wy\u017cszym. Co ciekawe, nowym pracownikom sk\u0142onni s\u0105 zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej ni\u017c tym, kt\u00f3rych ju\u017c maj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8727761,chcesz-podwyzke-zmien-prace-rozwaza-to-blisko-40-proc-specjalistow.html", "date_published": "2023-06-05 04:30:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz podwy\u017ck\u0119? Zmie\u0144 prac\u0119. Rozwa\u017ca to blisko 40 proc. specjalist\u00f3w w Polsce [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niekt\u00f3rych bran\u017cach ponad 90 proc. pracodawc\u00f3w szuka pracownik\u00f3w, a jednocze\u015bnie mniej ni\u017c 80 proc. planuje podwy\u017cki p\u0142ac, w tym niespe\u0142na jedna trzecia \u2013 na poziomie rekompensuj\u0105cym wzrost cen i koszt\u00f3w \u017cycia lub wy\u017cszym. Co ciekawe, nowym pracownikom sk\u0142onni s\u0105 zap\u0142aci\u0107 wi\u0119cej ni\u017c tym, kt\u00f3rych ju\u017c maj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8727761,wynagrodzenia-jak-dostac-podwyzke-zmien-prace.html", "date_published": "2023-06-05 04:30:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 na rynku wt\u00f3rnym w najwi\u0119kszych polskich miastach. Mamy dane za maj", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W maju 2023 r. tylko w dw\u00f3ch z siedmiu najwi\u0119kszych metropolii wzros\u0142a \u015brednia cena metra kwadratowego mieszka\u0144 \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych BIG DATA RynekPierwotny.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8727722,ceny-mieszkan-na-rynku-wtornym-w-najwiekszych-polskich-miastach-mamy.html", "date_published": "2023-06-05 04:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]