[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unijne d\u0142ugoterminowe obligacje. Komisja Eupejska wyemituje je jeszcze w 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/295f3fd3403b8e-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska planuje wyemitowa\u0107 d\u0142ugoterminowe obligacje UE o warto\u015bci 40 mld euro w drugiej po\u0142owie 2023 r. \u015arodki maj\u0105 finansowa\u0107 Fundusz Odbudowy, wsparcie Ukrainy i zabezpiecza\u0107 fundusze na inne kluczowe programy - poda\u0142a KE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unijne-dlugoterminowe-obligacje-Komisja-Eupejska-wyemituje-je-jeszcze-w-2023-r-8568617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 19:15:35.849673+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PO m\u00f3wi sprawdzam. Z\u0142o\u017c\u0105 poprawk\u0119 o 800+ od 1 lipca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/b6506ba668d191-945-560-0-490-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Opozycja z\u0142o\u017cy poprawk\u0119 do rz\u0105dowej nowelizacji bud\u017cetu na 2023 rok, zak\u0142adaj\u0105c\u0105 waloryzacj\u0119 500+ do 800 z\u0142otych ju\u017c od 1 lipca - zapowiedzia\u0142 w Polsat News szef klubu KO Borys Budka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PO-chce-podwyzki-800-juz-od-1-lipca-8568628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 19:15:35.823313+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie naczepy i przyczepy eksmitowane z Bia\u0142orusi. \"To odwet\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/d1d20e3ac4dfd0-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bia\u0142oru\u015b wyda\u0142a zakaz przemieszczania si\u0119 przyczep i naczep z polskimi rejestracjami. - To odwet za retorsje wprowadzone wcze\u015bniej przez polskie MSWiA - powiedzia\u0142 prezes Zrzeszenia Mi\u0119dzynarodowych Przewo\u017anik\u00f3w Drogowych w Polsce Jan Buczek. Zaznaczy\u0142, \u017ce \u015brodki transportu na polskich rejestracjach z Bia\u0142orusi zosta\u0142y ju\u017c dawno wycofane.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-naczepy-i-przyczepy-eksmitowane-z-Bialorusi-To-odwet-8568595.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 18:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Dokonali\u015bmy resetu w my\u015bleniu o rz\u0105dzeniu krajem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/811af3176e9812-948-568-817-1072-1337-802.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My dokonali\u015bmy resetu w my\u015bleniu o rz\u0105dzeniu krajem. Obok resetu, jaki dokonuje si\u0119 w geopolityce i globalnej gospodarce, to jedyny reset, kt\u00f3rego potrzebowa\u0142a Polska - m\u00f3wi premier Mateusz Morawiecki w najnowszym odcinku swojego podcastu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Dokonalismy-resetu-w-mysleniu-o-rzadzeniu-krajem-8568584.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 18:00:33.718447+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oferta publiczna Dr Irena Eris odwo\u0142ana z powodu niesprzyjaj\u0105cych warunk\u00f3w rynkowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/03b66ea0876eb6-948-568-40-384-1443-866.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Dr Irena Eris wraz z oferuj\u0105cymi akcje sprzedawane podj\u0119li decyzj\u0119 o odwo\u0142aniu oferty publicznej z uwagi na niesprzyjaj\u0105ce warunki rynkowe - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oferta-publiczna-Dr-Irena-Eris-odwolana-z-powodu-niesprzyjajacych-warunkow-rynkowych-8568594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 18:00:33.708797+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwajcaria przewiduje: co trzeci rosyjski dyplomata jest prawdopodobnie szpiegiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/a736215044d516-948-568-12-0-4955-2973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co trzeci spo\u015br\u00f3d 220-osobowego personelu rosyjskich plac\u00f3wek i misji w Szwajcarii najprawdopodobniej pracuje dla wywiadu Kremla - uwa\u017ca szef kontrwywiadu Christian Dussey, kt\u00f3rego wypowied\u017a zacytowa\u0142a we wtorek stacja \"Al D\u017cazira\". Dussey komentowa\u0142 najnowszy raport wywiadu  \"Bezpiecze\u0144stwo Szwajcarii 2023\", z kt\u00f3rego wynika, \u017ce Szwajcaria jest jednym z pa\u0144stw o najwi\u0119kszej liczbie rosyjskich agent\u00f3w udaj\u0105cych dyplomat\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwajcaria-przewiduje-co-trzeci-rosyjski-dyplomata-jest-prawdopodobnie-szpiegiem-8568153.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 16:45:29.960774+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jab\u0142ecki: NBP w ramach zarz\u0105dzania rezerwami FX rozwa\u017ca stworzenie portfela ETF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/462d8ff6c92228-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP w ramach zarz\u0105dzania rezerwami walutowymi rozwa\u017ca stworzenie portfela ETF - wynika z wypowiedzi dyrektora Departamentu Zarz\u0105dzania Ryzykiem Finansowym NBP Juliusza Jab\u0142eckiego. Doda\u0142, \u017ce jednym z powod\u00f3w zwi\u0119kszania zasob\u00f3w z\u0142ota przez NBP jest zabezpieczanie ryzyka walutowego w USD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jablecki-NBP-w-ramach-zarzadzania-rezerwami-FX-rozwaza-stworzenie-portfela-ETF-8568541.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 16:45:29.922713+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ca\u0142y WIG20 na czerwono. Kurs CD Projektu liderem przeceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/c887678b00874d-945-560-0-604-2630-1577.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od trzech dni handel na WIG20 charakteryzuje si\u0119 wi\u0119kszymi wahaniami ni\u017c na rynkach bazowych, ale ci\u0105gle odbywa si\u0119 w ramach konsolidacji wok\u00f3\u0142 poziomu 2050 pkt. We wtorek inwestorzy nie skorzystali z dalszego os\u0142abienia dolara, a przecenie uleg\u0142y kursy wszystkich najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek z CD Projektem na czele.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Caly-WIG20-na-czerwono-Kurs-CD-Projektu-liderem-przeceny-8568494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 16:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 przed\u0142u\u017cony. Szefowa MF wylicza oszcz\u0119no\u015bci Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/c8c8db54a66f4c-948-568-0-230-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug szacunk\u00f3w, zerowy VAT na \u017cywno\u015b\u0107 pozwoli zachowa\u0107 w kieszeniach Polak\u00f3w w drugim p\u00f3\u0142roczu 2023 r. ponad 5 mld z\u0142 - wskaza\u0142a minister finans\u00f3w Magdalena Rzeczkowska. Doda\u0142a, \u017ce dzi\u0119ki temu rozwi\u0105zaniu obywatele zaoszcz\u0119dzili ju\u017c 14,5 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zerowy-VAT-na-zywnosc-przedluzony-Szefowa-MF-wylicza-oszczenosci-Polakow-8568461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 15:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Washington Post\": Niekt\u00f3rzy na Kremlu ju\u017c szykuj\u0105 nast\u0119pc\u0119 Putina", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/0562a6644f4f14-948-568-4-134-1912-1147.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Putin \"cz\u0119\u015bciowo straci\u0142 kontrol\u0119\" nad krajem, a niekt\u00f3rzy na Kremlu ju\u017c szykuj\u0105 jego nast\u0119pc\u0119 - pisze we wtorek \"Washington Post\", cytuj\u0105c wypowiedzi przedstawicieli rosyjskich elit. Wed\u0142ug jednego oligarchy w wyniku buntu Prigo\u017cyna rosyjski prezydent dozna\u0142 \"totalnego upadku reputacji\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Washington-Post-Niektorzy-na-Kremlu-juz-szykuja-nastepce-Putina-8568430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 15:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rok wi\u0119zienia czy uniewinnienie? W lipcu wyrok ws. faktur by\u0142ego lidera KOD Kijowskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/56a4fc54a32548-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />10 lipca s\u0105d ma og\u0142osi\u0107 wyrok w sprawie tzw. afery fakturowej w Komitecie Obrony Demokracji. By\u0142y lider tego stowarzyszenia Mateusz Kijowski, kt\u00f3ry jest oskar\u017cony o po\u015bwiadczenie nieprawdy w fakturach za obs\u0142ug\u0119 informatyczn\u0105, chce uniewinnienia. Prokuratura domaga si\u0119 dla niego roku wi\u0119zienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rok-wiezienia-czy-uniewinnienie-W-lipcu-wyrok-ws-faktur-bylego-lidera-KOD-Kijowskiego-8568450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 15:30:27.869082+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dynamiczny rozw\u00f3j najmu instytucjonalnego. Najwi\u0119cej lokali w Poznaniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/6c9fab66dd7b3f-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym kwartale tego roku do u\u017cytku oddano 1,7 tys. lokali na wynajem w sektorze PRS (najmu instytucjonalnego), a w budowie na koniec marca by\u0142o ponad 7,3 tys. mieszka\u0144 - poinformowa\u0142a firma doradcza Knight Frank.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dynamiczny-rozwoj-najmu-instytucjonalnego-Najwiecej-lokali-w-Poznaniu-8568442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 15:30:27.857739+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jeronimo Martin musi zap\u0142aci\u0107 kar\u0119 UOKiK. S\u0105d Apelacyjny oddali\u0142 apelacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/98b4f0d5b4a76a-945-560-0-0-1555-932.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena w kasie wy\u017csza ni\u017c umieszczona na p\u00f3\u0142ce lub brak informacji o cenie produktu. Za takie praktyki UOKiK ukara\u0142\u00a0Jeronimo Martins Polska, w\u0142a\u015bciciela sieci Biedronka. Sp\u00f3\u0142ka odwo\u0142a\u0142a si\u0119 do S\u0105du Apelacyjnego, kt\u00f3ry oddali\u0142 apelacj\u0119. Kara opiewa na 115 mln z\u0142.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeronimo-Martin-musi-zaplacic-kare-UOKiK-Sad-Apelacyjny-oddalil-apelacje-8568454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 15:30:27.854990+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska pot\u0119g\u0105 morsk\u0105? Wiceminister Gr\u00f3barczyk ma plan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/09ec8a496abd9c-945-560-128-171-4159-2495.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za 10 lat podwoimy wyniki prze\u0142adunk\u00f3w w portach i osi\u0105gniemy 260 mln ton \u2013 przewiduje wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk. Jedn\u0105 z wa\u017cniejszych planowanych inwestycji b\u0119dzie budowa nowego toru podej\u015bciowego w \u015awinouj\u015bciu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-potega-morska-Wiceminister-Grobarczyk-ma-plan-8568288.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Korekcja nadmiernej nier\u00f3wnowagi\". Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt noweli o finansach publicznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/58af9378c04615-948-568-420-404-2092-1255.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt noweli ustawy o finansach publicznych, kt\u00f3ra wprowadza nowy mechanizm koryguj\u0105cy nadmiern\u0105 nier\u00f3wnowag\u0119 finans\u00f3w publicznych oraz \u201eklauzul\u0119 obronn\u0105\u201d, kt\u00f3ra pozwoli na szczeg\u00f3lne traktowanie wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 - przekaza\u0142a we wtorek Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korekcja-nadmiernej-nierownowagi-Rzad-przyjal-projekt-noweli-o-finansach-publicznych-8568277.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 13:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Handel akcjami EC B\u0119dzin trwa w najlepsze. KNF komentuje dlaczego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/ba03872ba3424e-945-560-1181-0-2850-1709.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrowersje rynkowe, jakie pojawi\u0142y si\u0119 22 czerwca, sprowadzi\u0142y kurs EC B\u0119dzin o 55 proc. ni\u017cej na jednej sesji, po tym jak od pocz\u0105tku czerwca zyska\u0142 on ponad 1000 proc. Handel akcjami, mimo podejrze\u0144 o manipulacj\u0119 kursem, nie zosta\u0142 zawieszony. KNF t\u0142umaczy dlaczego,\u00a0 a wed\u0142ug portalu Business Insider nadzorca przeprowadzi\u0142 ju\u017c m.in. przes\u0142uchania w\u0142adz sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Handel-akcjami-EC-Bedzin-trwa-w-najlepsze-KNF-komentuje-dlaczego-8568258.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 13:00:21.655330+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwedzki bojkot si\u0119 rozszerzy? W\u0142a\u015bciciel Volvo moze ponie\u015b\u0107 dotkliwe konsekwencje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/2e08195ce9c16b-945-567-96-113-3368-2021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwedzi rozwa\u017caj\u0105 bojkot kolejnej znanej marki. Chi\u0144ski koncern Geely, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem producenta samochod\u00f3w osobowych Volvo Cars, zosta\u0142 wpisany przez Ukrain\u0119 na czarn\u0105 list\u0119 firm wspieraj\u0105cych Rosj\u0119. Za\u015b Volvo Cars broni si\u0119, \u017ce filia w Rosji zosta\u0142a ju\u017c zlikwidowana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwedzki-bojkot-sie-rozszerzy-Wlasciciel-Volvo-moze-byc-kolejna-ofiara-8568210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 12:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa miesi\u0105ce niepewno\u015bci. Premier o wakacjach kredytowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/bd665376514e5c-948-568-9-124-1432-859.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzje w sprawie wakacji kredytowych najp\u00f3\u017aniej w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy - poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-miesiace-niepewnosci-Premier-o-wakacjach-kredytowych-8568142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 11:45:18.544805+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 800+. Premier: Ten program praktycznie wyeliminowa\u0142 ub\u00f3stwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/5f86e5514d3d21-948-568-0-8-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt ustawy podnosz\u0105cej \u015bwiadczenie 500+ do wysoko\u015bci 800 z\u0142 miesi\u0119cznie. Projektowane zmiany maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie 1 stycznia 2024 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-500-Rzad-przyjal-projekt-wprowadzajacy-800-8568113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 11:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF radzi bankom, co mog\u0105 zrobi\u0107, by unikn\u0105\u0107 przedp\u0142at kredyt\u00f3w mieszkaniowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/e8b94f0e77cd80-948-568-0-190-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki, chc\u0105c ograniczy\u0107 ryzyko przedp\u0142aty w umowach o kredyt hipoteczny z okresowo sta\u0142\u0105 stop\u0105 procentow\u0105, mog\u0105 zaoferowa\u0107 przed ko\u0144cem okresu takiego kredytu nowe, ni\u017csze oprocentowanie sta\u0142e lub okresowo sta\u0142e - wynika z pisma UKNF skierowanego do prezes\u00f3w bank\u00f3w. Niedopuszczalna jest wcze\u015bniejsza konwersja takiej umowy na kredyt z oprocentowaniem zmiennym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-radzi-bankom-co-moga-zrobic-by-uniknac-przedplat-kredytow-mieszkaniowych-8568083.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robodoradca daje wi\u0119cej ni\u017c banki na lokatach w euro. Dwie nowo\u015bci w ofercie fintechu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/d56d514c744295-945-560-5-75-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finax przedstawi\u0142 nowo\u015b\u0107 w ofercie, kt\u00f3r\u0105 mo\u017ce konkurowa\u0107 z bankowymi lokatami w euro. S\u0142owacki fintech og\u0142osi\u0142 tak\u017ce zniesienie op\u0142aty od wp\u0142at poni\u017cej 1000 euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finax-wprowadza-Euro-Depozyt-i-znosi-oplate-od-niskich-wplat-8568064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 10:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koncerty Beyonc\u00e9 w Warszawie. Ekspert twierdzi, \u017ce jej wyst\u0119py podbijaj\u0105 inflacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/282e6ce94a69b7-948-568-8-185-3215-1929.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015awiatowej s\u0142awy piosenkarka Beyonce odwiedza Polsk\u0119 ze swoj\u0105 dziewi\u0105t\u0105 tras\u0105 koncertow\u0105 \"Renaissance World \nTour\". Co jej wyst\u0119py maj\u0105 wsp\u00f3lnego z inflacj\u0105? Oto co twierdzi ekspert.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koncerty-Beyonce-w-Warszawie-Ekspert-twierdzi-ze-jej-wystepy-podbijaja-inflacje-8568071.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 10:30:16.621033+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niechlubny rekord demograficzny Polski. Tylko tyle dzieci urodzi\u0142o si\u0119 w kwietniu - najgorszy wynik od II wojny \u015bwiatowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/07be70c80dbd23-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieciekawe informacje przynosi najnowszy \"Biuletyn Statystyczny\" \nGUS-u. Okazuje si\u0119, \u017ce w kwietniu 2023 roku na \u015bwiat przysz\u0142o w naszym \nkraju tylko 21 tysi\u0119cy dzieci. To niechlubny rekord.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niechlubny-rekord-demograficzny-Polski-Tylko-tyle-dzieci-urodzilo-sie-w-kwietniu-najgorszy-wynik-od-II-wojny-swiatowej-8568046.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 10:30:16.609281+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Afera korupcyjna z synem Erdogana mo\u017ce zaszkodzi\u0107 Szwecji w wej\u015bciu do NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/c88521652a4eef-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obietnica przekazania premii synowi prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana przez szwedzko-ameryka\u0144sk\u0105 firm\u0119 w zamian za pomoc w wej\u015bciu na rynek turecki mo\u017ce zaszkodzi\u0107 procesowi wej\u015bcia Szwecji do NATO - pisze we wtorek gazeta \"Dagens Nyheter\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Afera-korupcyjna-z-synem-Erdogana-moze-zaszkodzic-Szwecji-w-wejsciu-do-NATO-8568043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 10:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reuters: Rosja umorzy\u0142a spraw\u0119 przeciw grupie Wagnera, najemnicy szykuj\u0105 si\u0119 do przekazania broni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/bc55b9a79eb3fd-948-568-0-59-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjska Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa umorzy\u0142a spraw\u0119 karn\u0105 przeciwko zbrojnej najemniczej Grupie Wagnera, a cz\u0142onkowie grupy szykuj\u0105 si\u0119 do przekazania ci\u0119\u017ckiej broni ministerstwu obrony \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Rosja-umorzyla-sprawe-przeciw-grupie-Wagnera-najemnicy-szykuja-sie-do-przekazania-broni-8568015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:15:13.624562+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksperci: Dynamika cen materia\u0142\u00f3w budowlanych w maju najni\u017csza od dw\u00f3ch lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/990527575c63f6-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tempo wzrostu cen materia\u0142\u00f3w budowlanych osi\u0105gn\u0119\u0142o w maju najni\u017cszy poziom od dw\u00f3ch lat - zauwa\u017cyli we wtorek eksperci portalu RynekPierwotny.pl. Jak dodali, mo\u017cna za\u0142o\u017cy\u0107, \u017ce sytuacja rynkowa powr\u00f3ci\u0142a do wzgl\u0119dnej normalno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksperci-Dynamika-cen-materialow-budowlanych-w-maju-najnizsza-od-dwoch-lat-8568004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:15:13.616997+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deficyt bud\u017cetu po maju 2023 roku mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/b4c90632ae05e8-948-568-0-230-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Deficyt bud\u017cetu po maju 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 20,85 mld z\u0142 - wynika z szacunk\u00f3w Ministerstwa Finans\u00f3w opublikowanych na stronie resortu. W okresie stycze\u0144-maj 2023 r. dochody wynios\u0142y 216,356 mld z\u0142, a wydatki 237,207 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-budzetu-po-maju-2023-roku-mocno-w-gore-8567995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:15:13.610470+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy planuj\u0105 podwy\u017ck\u0119 p\u0142acy minimalnej - du\u017co skromniejsz\u0105 ni\u017c w Polsce. \"Wzrost jest \u017cenuj\u0105cy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/2f6d5afd0a31fe-948-568-0-125-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142aca minimalna w Niemczech ma i\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119 od 1 stycznia 2024\nr. \u2013 podaj\u0105 tamtejsze media. Wysoko\u015b\u0107 podwy\u017cki zosta\u0142a ju\u017c uzgodniona przez\nspecjaln\u0105 komisj\u0119 ds. p\u0142acy minimalnej, w kt\u00f3rej zasiadaj\u0105 przedstawiciele\npracodawc\u00f3w, zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych oraz eksperci. Skala wzrostu jest jednak w por\u00f3wnaniu\nz Polsk\u0105 bardzo skromna i wynosi kilka procent.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-planuja-podwyzke-placy-minimalnej-duzo-skromniejsza-niz-w-Polsce-Wzrost-jest-zenujacy-8567992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:15:13.604931+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Teleporady to \u017cy\u0142a z\u0142ota. Lekarz-rekordzista wypisywa\u0142 700 e-recept dziennie, spraw\u0105 ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 prokuratura", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/b7387c7ba769c9-948-568-0-0-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pandemia koronawirusa zamkn\u0119\u0142a przychodnie i rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 era teleporad. Dla wielu firm i lekarzy to istna \u017cy\u0142a z\u0142ota. Pytanie tylko, gdzie w tym wszystkim jest dobro pacjenta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Teleporady-to-zyla-zlota-Lekarz-rekordzista-wypisywal-700-e-recept-dziennie-sprawa-ma-zajac-sie-prokuratura-8567965.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:15:13.601867+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ta\u0144sze tankowanie w wakacje. Kolejna stacja wprowadza promocj\u0119 na paliwo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/68519272d96bec-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyjazd samochodem na wakacje\nmo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 nieco mniej kosztowny ze wzgl\u0119du na promocje, kt\u00f3re og\u0142aszaj\u0105\nkolejne koncerny paliwowe. Do Circle K i Orlenu do\u0142\u0105czy\u0142o BP Polska, podobne plany ma tak\u017ce AMIC Energy oraz Moya.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tansze-tankowanie-BP-wprowadza-promocje-na-paliwo-8567969.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:15:13.591186+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rynek akcji zagro\u017cony? Wska\u017anik Buffetta wysy\u0142a ostrze\u017cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/093b657ced289d-948-568-0-0-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik Buffetta podskoczy\u0142 do 163,8 proc., \nsygnalizuj\u0105c przewarto\u015bciowanie ameryka\u0144skich akcji. Wed\u0142ug s\u0142\u00f3w \nlegendarnego inwestora wysoki wzrost indeksu to bardzo silny znak \nostrzegawczy dla gie\u0142dy.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskaznik-Warrena-Buffetta-wskazuje-przewartosciowanie-akcji-8567931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ukraina odbi\u0142a fragment terytorium okupowanego od 2014 roku\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144skie wojska odbi\u0142y w Donbasie fragment terytorium okupowanego przez Rosj\u0119 od 2014 r. i jest to jeden z pierwszych takich przypadk\u00f3w od czasu rosyjskiej inwazji w 2022 r. - przekaza\u0142o we wtorek brytyjskie ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-odbila-fragment-terytorium-okupowanego-od-2014-roku-8567967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 08:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S&P zmienia prognozy wzrostu PKB Polski. Inflacja i stopy procentowe te\u017c znalaz\u0142y si\u0119 w raporcie agencji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/d78c2320c5eb73-948-568-0-84-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja S&amp;P Global Ratings podwy\u017cszy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu gospodarczego w Polsce w 2023 r. 0,2 pp. do 1,1 proc. rdr., a na 2024 r. obni\u017cy\u0142a o 0,2 pp. do 3,2 proc. - podano w raporcie S&amp;P. Agencja spodziewa si\u0119 w 2023 r. jednej obni\u017cki st\u00f3p proc. przez RPP o 25 pb.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/S-P-zmienia-prognozy-wzrostu-PKB-Polski-Inflacja-i-stopy-procentowe-tez-znalazly-sie-w-raporcie-agencji-8567961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro blisko trzyletniego dna. Dolar oddaje zyski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/24fda49ff5d4f7-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowy poranek sta\u0142 pod znakiem relatywnej si\u0142y z\u0142otego.\nNa parze z euro nasza waluta notowana jest blisko najmocniejszych poziom\u00f3w od\nprawie trzech lat. Z kolei kurs dolara ruszy\u0142 w d\u00f3\u0142, oddaj\u0105c cz\u0119\u015b\u0107 pi\u0105tkowych\nzysk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-blisko-trzyletniego-dna-Dolar-oddaje-zyski-8567954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 08:00:12.022333+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "1500+ dla senior\u00f3w. Niekt\u00f3rzy emeryci mog\u0105 liczy\u0107 na dodatkowe pieni\u0105dze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/0e40fec346888c-948-568-0-23-3067-1840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wyj\u0105tkowo interesuje si\u0119 emerytami i polityk\u0105 prorodzinn\u0105. Najbiedniejsi seniorzy po spe\u0142nieniu pewnych warunk\u00f3w mog\u0105 zyska\u0107 nawet 1500 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Program-Mama-4-Plus-Jak-i-gdzie-zlozyc-wniosek-Seniorzy-moga-zyskac-1500-zl-8567296.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 08:00:12.014605+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto najlepsze miasta do \u017cycia. W zestawieniu znalaz\u0142o si\u0119 jedno z Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/8356fbaa03d9a2-948-569-7-72-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdzie si\u0119 \u017cyje najlepiej? Na to pytanie staraj\u0105 si\u0119 \nodpowiedzie\u0107 tw\u00f3rcy indeksu \"Najlepsze miasta do \u017cycia\". W najnowszym \nraporcie Economist Intelligence Unit na szczycie podium znalaz\u0142y si\u0119 dwa\n europejskie miasta. Czy jest tam Warszawa? </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najlepsze-miasta-do-zycia-W-zestawieniu-znalazlo-sie-jedno-z-Polski-8567924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 08:00:12.011874+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajne plany ataku USA na Iran. Trump: Jako prezydent mog\u0142em je odtajni\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/17c257204f40cc-948-568-0-47-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B. doradczyni prezydenta Donalda Trumpa nagra\u0142a jego rozmow\u0119, w kt\u00f3rej szczeg\u00f3\u0142owo omawia\u0142 dokument Pentagonu zawieraj\u0105cy plany ataku na Iran z autorami ksi\u0105\u017cki o swojej prezydenturze - poinformowa\u0142y we wtorek CNN i portal brytyjskiego dziennika \"The Guardian\". Problem w tym, \u017ce nie mieli oni prawa dost\u0119pu do tajnych informacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tajne-plany-ataku-USA-na-Iran-Trump-Jako-prezydent-moglem-je-odtajnic-8567899.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 06:45:08.288764+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy si\u0119gaj\u0105 po po\u017cyczki. Nowe dane BIK", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/3b31ba14f7402f-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firmy po\u017cyczkowe w maju 2023 r. udzieli\u0142y \u0142\u0105cznie 500,1 tys. nowych po\u017cyczek o warto\u015bci 1,029 mld z\u0142. W uj\u0119ciu warto\u015bciowym firmy te udzieli\u0142y po\u017cyczek na kwot\u0119 rdr wy\u017csz\u0105 o 32,1 proc., natomiast w uj\u0119ciu liczbowym udzieli\u0142y o 58,2 proc. wi\u0119cej po\u017cyczek - wynika z danych Biura Informacji Kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-siegaja-po-pozyczki-Nowe-dane-BIK-8567903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 06:45:08.280098+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Susza rolnicza w Polsce si\u0119 pog\u0142\u0119bia i wyst\u0119puje w 15 wojew\u00f3dztwach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/13b03971f9f1ce-945-560-4-116-1724-1034.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Susza rolnicza pog\u0142\u0119bia si\u0119 i wyst\u0119puje w 15 wojew\u00f3dztwach - poinformowa\u0142 Instytut Uprawy Nawo\u017cenia i Gleboznawstwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Susza-rolnicza-w-Polsce-sie-poglebia-i-wystepuje-w-15-wojewodztwach-8567909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 06:45:08.276900+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa strata NBP. Rz\u0105d zatwierdzi\u0142 sprawozdanie finansowe banku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/6337d364ec2c76-948-568-0-9-3868-2320.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 w trybie obiegowym uchwa\u0142\u0119 w sprawie zatwierdzenia sprawozdania finansowego NBP za 2022 rok - poda\u0142 CIR w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowa-strata-NBP-Rzad-zatwierdzil-sprawozdanie-finansowe-NBP-8567900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 06:45:08.251615+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przetasowania w czo\u0142\u00f3wce najbogatszych Polak\u00f3w. Zwyci\u0119zca powi\u0119kszy\u0142 sw\u00f3j maj\u0105tek o po\u0142ow\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/cc5721a39bfb1a-948-568-0-280-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ciekawe informacje przynosi najnowszy ranking \nnajbogatszych Polak\u00f3w \"Wprost\". Tomasz Biernacki w rok wzbogaci\u0142 si\u0119 o \npo\u0142ow\u0119, a Zygmunt Solorz-\u017bak wypad\u0142 z podium. Kto jest teraz \nnajbogatszym Polakiem?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najbogatsi-Polacy-Biernacki-z-Dino-Solowow-Starak-Solorz-poza-podium-8567888.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 06:45:08.242831+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja postrzegana przez Polak\u00f3w jako trzecia si\u0142a polityczna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/3e42ada05feee4-948-568-0-29-3915-2348.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />39,4 proc. respondent\u00f3w uwa\u017ca Konfederacj\u0119 za realn\u0105 polityczn\u0105 trzeci\u0105 si\u0142\u0119 - czytamy we wtorkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\". Trzeci\u0105 Drog\u0119 wskazuje 26,8 proc., a Lewic\u0119 20,3 proc. badanych przez IBRiS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-postrzegana-przez-Polakow-jako-trzecia-sila-polityczna-8567864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:30:06.712074+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceprezes PFR: Docelowo w PPK b\u0119dzie oszcz\u0119dza\u0107 6-7 mln os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/3ff027fffd0175-948-568-0-45-4540-2723.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli komu\u015b przyjdzie do g\u0142owy, by co\u015b majstrowa\u0107 przy PPK, si\u0119gn\u0105\u0107 po te pieni\u0105dze, b\u0119dzie to przynajmniej na dekady koniec program\u00f3w d\u0142ugoterminowego oszcz\u0119dzania w Polsce \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z wtorkow\u0105 \"Rzeczpospolit\u0105\" wiceprezes PFR Bartosz Marczuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceprezes-PFR-Docelowo-w-PPK-bedzie-oszczedzac-6-7-mln-osob-8567865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:30:06.698898+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miliardy rosyjskiego banku centralnego. Niemcy boj\u0105 si\u0119 reparacyjnego precedensu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/fa5c2f2c74de60-948-568-0-0-3919-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ramach sankcji zamro\u017cono 300 mld euro rezerw walutowych Banku Rosji. UE chcia\u0142aby wykorzysta\u0107 te \u015brodki lub chocia\u017c odsetki od nich, ale nie jest to takie proste - wskazuje wtorkowa \"Rzeczpospolita\". Niemcy boj\u0105 si\u0119 reparacyjnego precedensu, za\u015b EBC boi si\u0119 o wiarygodno\u015b\u0107 euro - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-rosyjskiego-banku-centralnego-Niemcy-boja-sie-reparacyjnego-precedensu-8567868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:30:06.696029+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki wynagrodze\u0144 w tym roku by\u0142y wy\u017csze od planowanych. Kto dosta\u0142 najwy\u017csze?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/555bbbf8b555be-612-367-155-0-612-367.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142ace pracownik\u00f3w fizycznych wzros\u0142y w tym roku \n\u015brednio o 11,2 proc.; specjalist\u00f3w i kadry kierowniczej o 10 proc., a \ndyrektor\u00f3w o 9 proc. - wynika z \"Kompleksowego raportu p\u0142acowego \u2013 \nwiosna/lato 2023\". Podwy\u017cki by\u0142y wy\u017csze od planowanych, w 2024 r. \nbud\u017cety na ten cel maj\u0105 by\u0107 ni\u017csze - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-wynagrodzen-w-tym-roku-byly-wyzsze-od-planowanych-Kto-dostal-najwyzsze-8567857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:30:06.685565+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomista m\u00f3wi, o ile nieprzed\u0142u\u017cenie zerowego VAT-u na \u017cywno\u015b\u0107 podbi\u0142oby inflacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/304a73cc950246-948-568-86-106-3774-2264.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieprzed\u0142u\u017cenie dzia\u0142ania 0-proc. stawki VAT na \u017cywno\u015b\u0107 podbi\u0142oby inflacj\u0119 CPI o ok. 0,8 pkt. proc. \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista Banku Pekao Kamil \u0141uczkowski. Mog\u0142oby si\u0119 to odbi\u0107 tak\u017ce na inflacji bazowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-mowi-o-ile-nieprzedluzenie-zerowego-VAT-u-na-zywnosc-podbiloby-inflacje-8567872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:30:06.683295+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cka 500+ do 800 z\u0142. Rz\u0105d zajmie si\u0119 projektem nowelizacji ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/c25268bce4dca2-948-568-0-64-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 stycznia 2024 r. wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia wychowawczego wzro\u015bnie z 500 z\u0142 do 800 z\u0142 \u2013 zak\u0142ada projekt nowelizacji ustawy o pomocy pa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci, kt\u00f3rym we wtorek ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 Rada Ministr\u00f3w. Zmiana wysoko\u015bci \u015bwiadczenia nast\u0105pi bez konieczno\u015bci sk\u0142adania dodatkowego wniosku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-500-do-800-zl-Rzad-zajmie-sie-projektem-nowelizacji-ustawy-8567850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS: wnioski o wyprawk\u0119 szkoln\u0105 \"Dobry start\" mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 od 1 lipca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/fecd481e057113-948-568-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 lipca mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wnioski o \u015bwiadczenie z programu \"Dobry Start\u201d, czyli tzw. 300+ na wyprawk\u0119 szkoln\u0105. Dokumenty mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 wy\u0142\u0105cznie drog\u0105 elektroniczn\u0105 - przypomina prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. \u015awiadczenie b\u0119dzie wyp\u0142acane wy\u0142\u0105cznie na rachunek p\u0142atniczy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wnioski-o-wyprawke-szkolna-Dobry-start-mozna-skladac-od-1-lipca-8567846.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Toronto po raz trzeci w historii wybra\u0142o na burmistrza kobiet\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/85833932fcad8e-948-568-0-96-4802-2881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewicowa kandydatka Olivia Chow, imigrantka z  Azji, zosta\u0142a wybrana w poniedzia\u0142ek na burmistrza Toronto, kt\u00f3re jest jednym z najbardziej wielokulturowych miast na \u015bwiecie, ko\u0144cz\u0105c przy tym  ponad dekad\u0119 konserwatywnych rz\u0105d\u00f3w w mie\u015bcie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Toronto-po-raz-trzeci-w-swojej-historii-wybralo-na-burmistrza-kobiete-8567845.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 05:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryanair wymienia samoloty na nowe, przez co bilety lotnicze mia\u0142y by\u0107 ta\u0144sze. To jednak mo\u017ce by\u0107 problem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/54a6cbd6fd702a-948-568-0-480-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakup nowych samolot\u00f3w dla Ryanaira to nie tylko ukoronowanie sukcesu, ale i problem. Jak si\u0119 okazuje, wyl\u0105dowa\u0107, wysprz\u0105ta\u0107, wyprowadzi\u0107 i wprowadzi\u0107 nowych pasa\u017cer\u00f3w b\u0119dzie ju\u017c nierealne w obowi\u0105zuj\u0105cym do tej pory czasie 25 minut. Ale i na to Michael O'Leary ma odpowied\u017a.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-wymienia-samoloty-na-nowe-przez-co-bilety-lotnicze-mialy-byc-tansze-To-jednak-moze-byc-problem-8567134.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 04:15:02.449202+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cyfrowy frank coraz bli\u017cej, jednak nie dla ka\u017cdego. W Szwajcarii ruszaj\u0105 testy CBDC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/bba43069c6f442-948-569-34-0-1171-703.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwajcarski Bank Narodowy og\u0142osi\u0142 kolejne testy cyfrowej waluty banku centralnego (tak zwane CBDC). Elektroniczny frank ma by\u0107 notowany na cyfrowej gie\u0142dzie SIX w ramach programu pilota\u017cowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CBDC-w-Szwajcarii-SNB-ma-swoj-pomysl-na-cyfrowa-walute-8567368.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 04:15:02.446351+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze lokaty roczne. Tyle banki dadz\u0105 zarobi\u0107 klientom, cho\u0107 nie wszystkim", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/ea6bb2a7d46de6-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ile mo\u017cna zarobi\u0107 na lokacie? Przeanalizowali\u015bmy wysoko\u015b\u0107 oprocentowania na rocznych depozytach. Rekordzista proponuje klientom stawk\u0119 na poziomie 8 proc. w skali roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-czerwiec-2023-Ranking-Bankier-pl-8567246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 04:15:02.443557+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" to sporo ni\u017csza rata hipoteki. Ile wyniesie? Sprawd\u017a w naszym kalkulatorze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/0f6d66030e2c12-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rusza pierwszy od lat program dop\u0142at do kredyt\u00f3w hipotecznych. Dofinansowanie w ramach \u201eBezpiecznego kredytu 2 proc.\u201d sprawi, \u017ce rata b\u0119dzie sporo ni\u017csza ni\u017c w komercyjnej hipotece. Redakcja Bankier.pl udost\u0119pnia narz\u0119dzie, kt\u00f3re pozwoli sprawdzi\u0107, jak du\u017ca b\u0119dzie ulga w pierwszych 10 latach sp\u0142at.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-Jaka-bedzie-rata-kredytu-Sprawdz-w-kalkulatorze-8567152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 04:15:02.440697+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska to prawdziwy paczkoland - jeste\u015bmy bran\u017cowym prymusem w Europie. Warto\u015b\u0107 rynku e-commerce to grube miliardy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4ea3d211b3eeef-945-560-18-112-1481-888.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak informuje tegoroczny raport Urz\u0119du Komunikacji \nElektronicznej, polski rynek us\u0142ug pocztowych pozostaje istotn\u0105 i \ninnowacyjn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 polskiej\ngospodarki. Nad Wis\u0142\u0105 by\u0142o najwi\u0119cej samoobs\u0142ugowych automat\u00f3w \npaczkowych\nna mieszka\u0144ca w Europie, a motorem nap\u0119dowym rynku jest bran\u017ca \nkurierska, kt\u00f3ra odpowiada\nna zapotrzebowanie ze strony bran\u017cy e-commerce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uslugi-pocztowe-i-kurierskie-w-Polsce-Ile-wart-jest-rynek-e-commerce-ile-paczkomatow-jest-w-kraju-8567495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 04:15:02.437661+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina inwestuje 3 mln dolar\u00f3w w systemy zwalczaj\u0105ce rosyjskie drony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/f81d243582f683-948-568-56-174-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukrai\u0144skie ministerstwo infrastruktury og\u0142osi\u0142o w poniedzia\u0142ek  na Facebooku, \u017ce przeznaczy  po 1 mln dolar\u00f3w na  finansowanie wybranych  projekt\u00f3w trzech ukrai\u0144skich firm przygotowuj\u0105cych produkcj\u0119 nowych  system\u00f3w  obrony przed rosyjskimi dronami, poinformowa\u0142 The Kyiv Independent.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-inwestuje-3-mln-dolarow-w-systemy-zwalczajace-rosyjskie-drony-8567836.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-27 02:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]