[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent o \"pi\u0119ciu kluczowych obszarach\" przed szczytem NATO", "description": "<img alt=\"Prezydent o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2f1k8x-prezydent-andrzej-duda-podczas-konferencji-prasowej-w-hadze-7193618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda w Hadze wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w konsultacjach przed lipcowym szczytem NATO w Wilnie. Powiedzia\u0142, \u017ce na spotkaniu wskaza\u0142 na \"pi\u0119\u0107 kluczowych\" dla Polski obszar\u00f3w dotycz\u0105cych kwestii bezpiecze\u0144stwa. Sekretarz generalny NAO Jens Stoltenberg przekaza\u0142, \u017ce oczekuje, \u017ce w lipcu sojusznicy uzgodni\u0105 bardziej ambitne cele wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-w-hadze-konsultacje-przed-szczytem-nato-w-wilnie-prezydent-o-kluczowych-obszarach-w-kwestii-bezpieczenstwa-7193620?source=rss", "date_published": "2023-06-27 20:10:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a w cztery auta zaparkowane przy drodze. \"Mia\u0142a ponad dwa promile\"", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a w cztery auta zaparkowane przy drodze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5n8nzp-kierujaca-uderzyla-w-zaparkowane-auta-miala-ponad-2-promile-zdjecie-ilustracyjne-7193306/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali pijan\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra na ulicy Wyzwolenia w Ciechanowie uszkodzi\u0142a cztery zaparkowane samochody. Kobieta mia\u0142a w organizmie ponad dwa promile alkoholu. 40-latka us\u0142ysza\u0142a zarzuty po wytrze\u017awieniu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/ciechanow-pijana-wjechala-w-cztery-zaparkowane-przy-drodze-auta-7193298?source=rss", "date_published": "2023-06-27 20:02:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Deszcz zniszczy\u0142 tysi\u0105ce dom\u00f3w i gospodarstw. \"Wszystko uton\u0119\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Deszcz zniszczy\u0142 tysi\u0105ce dom\u00f3w i gospodarstw. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7f3ym-powodzie-we-wschodnich-indiach-7193628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Monsunowe deszcze nawiedzi\u0142y p\u00f3\u0142nocno-wschodnie Indie. Woda zala\u0142a ogromne po\u0142acie stanu Asam, niszcz\u0105c domy i porywaj\u0105c zwierz\u0119ta hodowlane. W powodziach zgin\u0119\u0142o co najmniej sze\u015b\u0107 os\u00f3b, a tysi\u0105ce pozosta\u0142y bez dachu nad g\u0142ow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-w-indiach-deszcz-zniszczyl-tysiace-domow-i-gospodarstw-wszystko-utonelo-7193622?source=rss", "date_published": "2023-06-27 19:58:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a027 czerwca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a027 czerwca 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7a3hv-eurojackpot-shutterstock1603798027-5772919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu Eurojackpot nie pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Kumulacja wnosi\u0142a 45 milion\u00f3w z\u0142otych. W Polsce odnotowano 25 wygranych pi\u0105tego stopnia. Oto liczby wylosowane we wtorek 27 czerwca 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/eurojackpot-wyniki-z-dnia-270623-liczby-z-ostatniego-losowania-7193552?source=rss", "date_published": "2023-06-27 19:53:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosyjski s\u0105d ukara\u0142 giganta grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 47 milion\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rosyjski s\u0105d ukara\u0142 giganta grzywn\u0105 w wysoko\u015bci 47 milion\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmm4tn-shutterstock_2252032171-6644886/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski s\u0105d na\u0142o\u017cy\u0142 na Google grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 4 miliard\u00f3w rubli (oko\u0142o 47 milion\u00f3w dolar\u00f3w). To kara za niezap\u0142acenie wcze\u015bniejszej grzywny za domniemane nadu\u017cycie dominuj\u0105cej pozycji na rynku hostingu wideo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/rosyjski-ukaral-spolke-alphabet-za-polityke-youtube-7193313?source=rss", "date_published": "2023-06-27 19:35:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Allan Starski laureatem Platynowych Lw\u00f3w za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci na 48. FPFF w Gdyni", "description": "<img alt=\"Allan Starski laureatem Platynowych Lw\u00f3w za ca\u0142okszta\u0142t tw\u00f3rczo\u015bci na 48. FPFF w Gdyni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-scub7r-alan-starski-odbierze-platynowe-lwy-7193004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybitny scenograf Allan Starski, zdobywca Oscara za scenografi\u0119 do \"Listy Schindlera\" Stevena Spielberga oraz m. in. trzech Polskich Nagr\u00f3d Filmowych za \"Pianist\u0119\" Pola\u0144skiego, \"Pana Tadeusza\" Wajdy oraz \"Pok\u0142osie\" Pasikowskiego otrzyma Platynowe Lwy na gali fina\u0142owej 48. FPFF w Gdyni.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/allan-starski-laureatem-platynowych-lwow-za-caloksztalt-tworczosci-na-48-fpff-w-gdyni-7193200?source=rss", "date_published": "2023-06-27 19:26:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kaczy\u0144ski nie zna przeci\u0119tnych Polek. Nie zna \u017cycia, nie wie, jak wygl\u0105da codzienna walka o byt\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-31fw4a-27-2000-kropka-cl-0017-7193522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie zna przeci\u0119tnych Polek. Nie zna \u017cycia, nie wie, jak wygl\u0105da codzienna walka o byt - oceni\u0142a w \"Kropce nad i\" pos\u0142anka klubu Lewicy Anna Maria \u017bukowska, odnosz\u0105c si\u0119\u00a0do s\u0142\u00f3w prezesa PiS na temat aborcji. Wed\u0142ug polityczki Koalicji Obywatelskiej Aleksandry Gajewskiej \"dzisiaj rz\u0105d liczy, kalkuluje, przelicza, co mu si\u0119\u00a0bardziej op\u0142aca\". - Na jednej szali jest nasze bezpiecze\u0144stwo, \u017cycie kobiet czy nastolatk\u00f3w LGBT+. Na drugiej PiS ma sonda\u017ce i swoje intratne polityczne biznesy - podkre\u015bli\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-aborcji-aleksandra-gajewska-i-anna-maria-zukowska-komentuja-slowa-prezesa-pis-7193568?source=rss", "date_published": "2023-06-27 19:04:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bunt Grupy Wagnera nie wp\u0142yn\u0105\u0142 znacz\u0105co na ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119. S\u0105 post\u0119py na froncie", "description": "<img alt=\"Bunt Grupy Wagnera nie wp\u0142yn\u0105\u0142 znacz\u0105co na ukrai\u0144sk\u0105 kontrofensyw\u0119. S\u0105 post\u0119py na froncie\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-izkupm-bunt-grupy-wagnera-nie-wplynal-znaczaco-na-ukrainska-kontrofensywe-sa-postepy-na-froncie-7193542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojskom ukrai\u0144skim uda\u0142o si\u0119 wyzwoli\u0107 tereny zaj\u0119te przez Rosjan nie w lutym ubieg\u0142ego roku, a jeszcze w 2014 roku. Coraz wi\u0119cej wiemy te\u017c o tym, co dzia\u0142o si\u0119 w Ukrainie w czasie buntu Grupy Wagnera. Okazuje si\u0119, \u017ce Waszyngton namawia\u0142 Kij\u00f3w do pow\u015bci\u0105gliwo\u015bci w dzia\u0142aniu.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/bunt-grupy-wagnera-nie-wplynal-znaczaco-na-ukrainska-kontrofensywe-sa-postepy-na-froncie-7193549?source=rss", "date_published": "2023-06-27 18:38:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polski weteran wojny w Afganistanie od wielu lat walczy o sprawiedliwo\u015b\u0107. \"To moja najd\u0142u\u017csza sprawa\"", "description": "<img alt=\"Polski weteran wojny w Afganistanie od wielu lat walczy o sprawiedliwo\u015b\u0107. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49gqp2-polski-weteran-wojny-w-afganistanie-od-wielu-lat-walczy-o-sprawiedliwosc-to-moja-najdluzsza-sprawa-7193449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedn\u0105 nog\u0105 jestem w Afganistanie ca\u0142y czas - m\u00f3wi pan Franciszek, bo na wojnie w Afganistanie straci\u0142 nog\u0119. Ma te\u017c uszkodzony wzrok i stuprocentowy uszczerbek zdrowia. Walczy o 3 miliony z\u0142otych i w swojej sprawie w\u0142a\u015bnie us\u0142ysza\u0142 s\u0105dowy wyrok.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/franciszek-jurgielewicz-weteran-wojny-w-afganistanie-od-wielu-lat-walczy-o-sprawiedliwosc-7193525?source=rss", "date_published": "2023-06-27 18:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zobacz Czerwon\u0105 Planet\u0119 w odcieniach zieleni i fioletu", "description": "<img alt=\"Zobacz Czerwon\u0105 Planet\u0119 w odcieniach zieleni i fioletu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sd7fom-mars-w-obiektywie-sondy-maven-7193443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NASA zaprezentowa\u0142a zdj\u0119cia Marsa wykonane przez sond\u0119 MAVEN. Na tych wyj\u0105tkowych obrazach Czerwona Planeta utrzymana jest w odcieniach zieleni i fioletu. To efekt obserwacji cia\u0142a niebieskiego w ultrafiolecie - dzi\u0119ki tym danym badacze mog\u0105 monitorowa\u0107 procesy zachodz\u0105ce w jego atmosferze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/obserwacje-marsa-czerwona-planeta-w-odcieniach-zieleni-i-fioletu-7193467?source=rss", "date_published": "2023-06-27 18:28:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142opoty przedsi\u0119biorc\u00f3w. W przysz\u0142ym roku o du\u017co wzrosn\u0105 sk\u0142adki ZUS i ubezpieczenia zdrowotne", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty przedsi\u0119biorc\u00f3w. W przysz\u0142ym roku o du\u017co wzrosn\u0105 sk\u0142adki ZUS i ubezpieczenia zdrowotne\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2k9jpp-klopoty-przedsiebiorcow-w-przyszlym-roku-o-duzo-wzrosna-skladki-zus-i-ubezpieczenia-zdrowotne-7193453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podwy\u017cka ZUS-u nadchodzi i to niejedna. W 2024 roku przedsi\u0119biorcy zap\u0142ac\u0105 prawie 2000 z\u0142otych miesi\u0119cznie. Bo opr\u00f3cz ZUS-u jest jeszcze sk\u0142adka zdrowotna. Dla ma\u0142ych przedsi\u0119biorc\u00f3w taka wiadomo\u015b\u0107 to koszmar.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/klopoty-przedsiebiorcow-w-przyszlym-roku-o-duzo-wzrosna-skladki-zus-i-ubezpieczenia-zdrowotne-7193507?source=rss", "date_published": "2023-06-27 18:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 28.06.\u00a0Noc\u0105 mo\u017ce popada\u0107, w dzie\u0144 niebo zasnuj\u0105 chmury", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 28.06.\u00a0Noc\u0105 mo\u017ce popada\u0107, w dzie\u0144 niebo zasnuj\u0105 chmury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-urglul-deszcz-noc-7193426/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 28.06. Noc w prawie ca\u0142ym kraju b\u0119dzie pogodna, chocia\u017c w niekt\u00f3rych regionach spodziewane s\u0105 opady deszczu. Pochmurna aura zapanuje nad krajem w \u015brod\u0119, a miejscami mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 pojedyncze burze. Na termometrach zobaczymy do 22 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2806noca-moze-popadac-w-dzien-niebo-zasnuja-chmury-7193412?source=rss", "date_published": "2023-06-27 17:11:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzaskowski og\u0142asza koniec prac na Kondratowicza, ale nie zniesie ograniczenia wjazdu na \u015bw. Wincentego", "description": "<img alt=\"Trzaskowski og\u0142asza koniec prac na Kondratowicza, ale nie zniesie ograniczenia wjazdu na \u015bw. Wincentego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jjgbg0-zakonczyla-sie-przebudowa-ulicy-kondratowicza-7193058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ratusz poinformowa\u0142 o zako\u0144czeniu prac na ulicy Kondratowicza. Urz\u0119dnicy chwal\u0105 si\u0119 posadzeniem 700 drzew, m\u00f3wi\u0105 o nowych sygnalizacjach \u015bwietlnych oraz drogach dla rower\u00f3w. Nie znios\u0105 jednak na razie ograniczenia wjazdu na poblisk\u0105 ulic\u0119 \u015bw. Wincentego, o kt\u00f3re prosili mieszka\u0144cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zakonczenie-prac-na-kondratowicza-kiedy-zniosa-ograniczenia-na-wincentego-konferencja-ratusza-7193046?source=rss", "date_published": "2023-06-27 17:09:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy referendum mo\u017cna przeprowadzi\u0107 w dniu wybor\u00f3w? PKW odpowiada", "description": "<img alt=\"Czy referendum mo\u017cna przeprowadzi\u0107 w dniu wybor\u00f3w? PKW odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vgy86x-czy-mozliwej-jest-referendum-razem-z-wyborami-do-sejmu-7181413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza przekaza\u0142a w komunikacie, \u017ce referendum og\u00f3lnokrajowe mo\u017ce zosta\u0107 przeprowadzone w tym samym dniu, w kt\u00f3rym odbywaj\u0105 si\u0119 wybory. Komisja t\u0142umaczy tak\u017ce zasady przeprowadzania referendum oraz r\u00f3\u017cnice mi\u0119dzy kampani\u0105 wyborcz\u0105 a kampania referendaln\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/czy-referendum-mozna-przeprowadzic-w-dniu-wyborow-panstwowa-komisja-wyborcza-odpowiada-7193296?source=rss", "date_published": "2023-06-27 16:42:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lewis Capaldi wyda\u0142 o\u015bwiadczenie. Robi przerw\u0119 od koncertowania", "description": "<img alt=\"Lewis Capaldi wyda\u0142 o\u015bwiadczenie. Robi przerw\u0119 od koncertowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgypov-lewis-capaldi-7193348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szkocki wokalista i autor tekst\u00f3w Lewis Capaldi poinformowa\u0142, \u017ce \"na jaki\u015b czas\" robi sobie przerw\u0119 od koncertowania, aby \"dostosowa\u0107 si\u0119\" do wp\u0142ywu, jaki ma na niego zespo\u0142u Tourette'a. \"Musz\u0119 po\u015bwi\u0119ci\u0107 znacznie wi\u0119cej czasu na uporz\u0105dkowanie mojego zdrowia psychicznego i fizycznego\" - poinformowa\u0142. W czasie swojego koncertu na festiwalu Glastonbury mia\u0142 problemy z wydobyciem z siebie g\u0142osu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lewis-capaldi-robi-przerwe-w-koncertowaniu-wczesniej-mial-problemy-z-wydobyciem-glosu-w-glastonbury-z-powodu-zespolu-tourettea-7193294?source=rss", "date_published": "2023-06-27 16:29:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdaniem ukrai\u0144skiego wywiadu ro\u015bnie ryzyko wysadzenia elektrowni w Zaporo\u017cu. USA nie podzielaj\u0105 tych obaw", "description": "<img alt=\"Zdaniem ukrai\u0144skiego wywiadu ro\u015bnie ryzyko wysadzenia elektrowni w Zaporo\u017cu. USA nie podzielaj\u0105 tych obaw\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ygw8q-zdaniem-ukrainskiego-wywiadu-rosnie-ryzyko-wysadzenia-elektrowni-w-zaporozu-usa-nie-podzielaja-tych-obaw-7193314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sytuacja nigdy nie by\u0142a tak powa\u017cna - ostrzega szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego. Wed\u0142ug niego Rosjanie zako\u0144czyli przygotowania do zniszczenia Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej. By j\u0105 wysadzi\u0107, wystarczy rozkaz. Jednak w\u0142adze USA takich oznak nie widz\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/zdaniem-ukrainskiego-wywiadu-rosnie-ryzyko-wysadzenia-elektrowni-w-zaporozu-usa-nie-podzielaja-tych-obaw-7193340?source=rss", "date_published": "2023-06-27 16:13:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden przyzna\u0142, \u017ce \"sprzeda\u0142 wiele tajemnic pa\u0144stwowych\"? To s\u0142owa wyrwane z kontekstu", "description": "<img alt=\"Joe Biden przyzna\u0142, \u017ce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1z9ips-wypowiedz-joe-bidena-wyjeto-z-kontekstu-7192865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Sprzeda\u0142em wiele tajemnic pa\u0144stwowych, wiele bardzo wa\u017cnych informacji\" - te s\u0142owa prezydenta Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Bidena cytuj\u0105 internauci, tak\u017ce w Polsce i sugeruj\u0105, \u017ce \"przyzna\u0142 si\u0119 do swoich zbrodni\". Dalsza, wyci\u0119ta cz\u0119\u015b\u0107 wypowiedzi pokazuje jednak, \u017ce te zdania wyrwano z kontekstu.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/joe-biden-przyznal-ze-sprzedal-wiele-tajemnic-panstwowych-to-slowa-wyrwane-z-kontekstu-7192682?source=rss", "date_published": "2023-06-27 16:01:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105cenie 9-letniej dziewczynki w Piasecznie", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie 9-letniej dziewczynki w Piasecznie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-trvo3a-potracenie-dziecka-w-piasecznie-7193358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Kusoci\u0144skiego w Piasecznie dosz\u0142o do potr\u0105cenia 9-letniej dziewczynki. Policja poda\u0142a, \u017ce dziecko trafi\u0142o do szpitala. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. S\u0105 utrudnienia w kursowaniu autobus\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-potracenie-9-letniej-dziewczynki-7193333?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105cenie dziecka w Piasecznie", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cenie dziecka w Piasecznie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-trvo3a-potracenie-dziecka-w-piasecznie-7193358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Kusoci\u0144skiego w Piasecznie dosz\u0142o do potr\u0105cenia dziecka. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. S\u0105 utrudnienia w kursowaniu autobus\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-potracenie-dziecka-utrudnienia-7193333?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cztery osoby zgin\u0119\u0142y pod masami b\u0142ota", "description": "<img alt=\"Cztery osoby zgin\u0119\u0142y pod masami b\u0142ota\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6dp0ti-po-zejsciu-lawin-blotnych-w-syczuanie-7193268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lawiny b\u0142otne zesz\u0142y we wtorek w chi\u0144skim Syczuanie. W po\u0142udniowo-zachodniej cz\u0119\u015bci regionu ulewny deszcz spowodowa\u0142 ogromne osuwiska - konieczna by\u0142a ewakuacja 900 os\u00f3b. Lokalne w\u0142adze przekaza\u0142y, \u017ce w lawinach b\u0142otnych zgin\u0119\u0142y co najmniej cztery osoby, a kolejne trzy pozostaj\u0105 zaginione.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/lawiny-blotne-w-chinach-ulewy-sprowadzily-masy-blota-nie-zyja-cztery-osoby-7193264?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:56:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bruksela wci\u0105\u017c czeka na ustaw\u0119 o SN. \"To jest dobry projekt\". Tymczasem TK nie mo\u017ce si\u0119 ni\u0105 zaj\u0105\u0107", "description": "<img alt=\"Bruksela wci\u0105\u017c czeka na ustaw\u0119 o SN. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lad8dj-trybunal-konstytucyjny-w-kryzysie-co-dalej-z-kpo-7193253/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym jest w Trybunale Konstytucyjnym i wygl\u0105da na to, \u017ce tam utkn\u0119\u0142a, bo po raz kolejny Trybuna\u0142 si\u0119 ni\u0105 nie zajmie. Rozprawa by\u0142a przesuwana - teraz znikn\u0119\u0142a z wokandy. To wynika konfliktu wewn\u0119trznego. Na ustaw\u0119 o SN czeka tak\u017ce Komisja Europejska, \u017ceby odblokowa\u0107 \u015brodki na polski Krajowy Plan Odbudowy.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/bruksela-wciaz-czeka-na-ustawe-o-sn-to-jest-dobry-projekt-tymczasem-tk-nie-moze-sie-nia-zajac-7193282?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:50:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ci\u0105gu p\u00f3\u0142 godziny dwukrotnie zatrzyma\u0142a j\u0105 drog\u00f3wka. Drugiego mandatu nie przyj\u0119\u0142a, \"bo jeden ju\u017c wystarczy\"", "description": "<img alt=\"W ci\u0105gu p\u00f3\u0142 godziny dwukrotnie zatrzyma\u0142a j\u0105 drog\u00f3wka. Drugiego mandatu nie przyj\u0119\u0142a, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h9i5gh-kierujaca-w-ciagu-pol-godziny-dwa-razy-zatrzymala-policja-7193252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ten sam patrol ruchu drogowego z Gr\u00f3jca zatrzyma\u0142 kobiet\u0119, kt\u00f3ra dwa razy przekroczy\u0142a dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 w ci\u0105gu p\u00f3\u0142 godziny. Policja poda\u0142a, \u017ce 38-latka nie przyj\u0119\u0142a drugiego mandatu poniewa\u017c uzna\u0142a, \u017ce \"jeden mandat ju\u017c wystarczy\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/lesznowola-kierujaca-dwa-razy-zatrzymala-drogowka-drugiego-mandatu-nie-przyjela-bo-jeden-juz-wystarczy-7193235?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:49:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Udawali terroryst\u00f3w i \"porwali\" przysz\u0142ego pana m\u0142odego. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b z zarzutami po wieczorze kawalerskim", "description": "<img alt=\"Udawali terroryst\u00f3w i \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwd72s-karabinierzy-5160639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119ciu W\u0142och\u00f3w otrzyma\u0142o zarzuty \"powodowania niepokoju publicznego\" po tym, jak - w ramach wieczoru kawalerskiego - przebrani za terroryst\u00f3w upozorowali porwanie swojego przyjaciela, przysz\u0142ego pana m\u0142odego. Zdarzenie wygl\u0105da\u0142o tak realistycznie, \u017ce s\u0105siad w podesz\u0142ym wieku zemdla\u0142 obserwuj\u0105c rozw\u00f3j wypadk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-udawali-ze-sa-terrorystami-i-porwali-przyszlego-pana-mlodego-zarzuty-po-wieczorze-kawalerskim-7193258?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:28:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Straci\u0142 kontrol\u0119\", \"upadek reputacji\". Na Kremlu \"szukaj\u0105 kogo\u015b, kto m\u00f3g\u0142by zast\u0105pi\u0107\" Putina", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tfj2j6-wladimir-putin-7193243/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bunt Grupy Wagnera i reakcja W\u0142adimira Putina wywo\u0142a\u0142y w Rosji poruszenie w\u015br\u00f3d moskiewskich elit. Oficjele, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142 \"Washington Post\", m\u00f3wi\u0105 o \"cz\u0119\u015bciowej stracie kontroli\" nad krajem przez prezydenta. Niekt\u00f3rzy na Kremlu ju\u017c szukaj\u0105 kogo\u015b, kto m\u00f3g\u0142by zast\u0105pi\u0107 rosyjskiego prezydenta - oceni\u0142 rosyjski oficjel \"bliski najwy\u017cszym kr\u0119gom dyplomatycznym\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bunt-grupy-wagnera-washington-post-niektore-elity-kremla-szukaja-nastepcy-wladimira-putina-7193244?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:25:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u00f3r w sprawie nazwy \"Tak! Dla Polski\". \"Kradzie\u017c\" kontra \"\u017ceby co\u015b ukra\u015b\u0107, to musi by\u0107 czyje\u015b\"", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r w sprawie nazwy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-liux4g-bezpartyjni-samorzadowcy-7193232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy rejestruj\u0105 parti\u0119 polityczn\u0105 o nazwie \"Tak! dla Polski\", czyli dok\u0142adnie takiej samej, jak Ruch Samorz\u0105dowy z\u0142o\u017cony z prezydent\u00f3w najwi\u0119kszych polskich miast, kt\u00f3ry wspiera opozycj\u0119. - To tak wygl\u0105da, \u017ce jak kto\u015b nie ma zwolennik\u00f3w, nie ma popularno\u015bci, to musi komu\u015b innemu ukra\u015b\u0107 co\u015b, co jest cennego - oceni\u0142 prezes ruchu, prezydent Sopotu Jacek Karnowski. - \u017beby co\u015b ukra\u015b\u0107, to musi by\u0107 czyje\u015b. Nie rozumiem, czemu pan Karnowski nie zabezpieczy\u0142 swoich praw - odpowiedzia\u0142 mu Bart\u0142omiej Kubicz z Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/spor-w-sprawie-nazwy-tak-dla-polski-z-jednej-strony-bezpartyjni-samorzadowcy-z-drugiej-ruch-samorzadowy-tak-dla-polski-jacek-karnowski-komentuje-7193108?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Orlen podpisa\u0142 z gigantem now\u0105 umow\u0119 na dostawy ropy", "description": "<img alt=\"Orlen podpisa\u0142 z gigantem now\u0105 umow\u0119 na dostawy ropy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kiu95g-stacja-paliw-5658173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orlen podpisa\u0142 z brytyjskim koncernem BP umow\u0119 przewiduj\u0105c\u0105 dostawy w ci\u0105gu roku \u0142\u0105cznie do ponad 6 milion\u00f3w ton ropy naftowej ze z\u0142\u00f3\u017c na Morzu P\u00f3\u0142nocnym. To oko\u0142o 15 procent zapotrzebowania na rop\u0119 ca\u0142ej, zintegrowanej Grupy Orlen - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka we wtorek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/orlen-podpisal-kontrakt-na-dostawy-ropy-z-bp-7193241?source=rss", "date_published": "2023-06-27 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0142aszczak: pierwsze czo\u0142gi Abrams we wtorek w Polsce", "description": "<img alt=\"B\u0142aszczak: pierwsze czo\u0142gi Abrams we wtorek w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4tlemy-amerykanskie-czolgi-abrams-m1a1-na-cwiczeniach-w-polsce-2018-6854913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsza partia czo\u0142g\u00f3w Abrams dla Polski ma dotrze\u0107 we wtorek wieczorem statkiem do portu Szczecin-\u015awinouj\u015bcie - poinformowa\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. - Przeszkolili\u015bmy za\u0142ogi z 1. Warszawskiej Brygady Pancernej, a wi\u0119c niejako z marszu \u017co\u0142nierze przejm\u0105 ten sprz\u0119t, kt\u00f3ry b\u0119dzie na wyposa\u017ceniu tej brygady - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/czolgi-abrams-dla-polski-pierwsza-partia-przyplywa-statkiem-do-polski-poinformowalszef-mon-mariusz-blaszczak-7193123?source=rss", "date_published": "2023-06-27 14:51:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto\u015b porzuci\u0142 opla na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Auto tamowa\u0142o ruch", "description": "<img alt=\"Kto\u015b porzuci\u0142 opla na mo\u015bcie Grota-Roweckiego. Auto tamowa\u0142o ruch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-el907e-ktos-porzucil-auto-na-moscie-grota-roweckiego-zdj-ilustracyjne-7193214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W komunikacyjnym szczycie kto\u015b porzuci\u0142 osobowego opla na pasie mostu Grota-Roweckiego. Cz\u0119\u015b\u0107 ruchliwej przeprawy w kierunku Marek zosta\u0142a zablokowana. Policja ustala, kto kierowa\u0142 autem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-ktos-porzucil-opla-na-moscie-grota-roweckiego-auto-tamowalo-ruch-7193226?source=rss", "date_published": "2023-06-27 14:46:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trwaj\u0105 wznowione po 17 latach poszukiwania Ma\u0142gorzaty Wnuczek. Nowy komunikat angielskiej policji", "description": "<img alt=\"Trwaj\u0105 wznowione po 17 latach poszukiwania Ma\u0142gorzaty Wnuczek. Nowy komunikat angielskiej policji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uwvinl-zaginiona-malgorzata-z-inowroclawia-7183082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z angielskiego hrabstwa Leicestershire poinformowa\u0142a, \u017ce w rejonie rzeki Soar trwaj\u0105 poszukiwania zaginionej w 2006 roku Ma\u0142gorzaty Wnuczek z Inowroc\u0142awia. Bior\u0105 w nich udzia\u0142 policyjni nurkowie i specjalnie przeszkolone psy. Wed\u0142ug polskich \u015bledczych kobieta, mieszkaj\u0105ca w\u00f3wczas w Anglii, ponad 17 lat temu zosta\u0142a zamordowana, a jej cia\u0142o w walizce wrzucono do rzeki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anglia-poszukiwania-malgorzaty-wnuczek-wznowione-po-17-latach-komunikat-policji-7193106?source=rss", "date_published": "2023-06-27 14:14:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda b\u0119dzie w kratk\u0119. Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y prognozy na 5 dni", "description": "<img alt=\"Pogoda b\u0119dzie w kratk\u0119. Sprawd\u017a szczeg\u00f3\u0142y prognozy na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1hxb2v-tecza-chmury-deszcz-burza-adobestock_576131603_1-7193112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne dni przynios\u0105 nam zar\u00f3wno s\u0142oneczne chwile, jak i opady deszczu i burze. Pogod\u0119 obecnie kszta\u0142tuje ni\u017c znad wschodniej Europy, kt\u00f3ry przynosi nam ch\u0142odne, chwiejne powietrze. Chocia\u017c pod koniec tygodnia temperatura si\u0119 podwy\u017cszy, gwa\u0142towne zjawiska nas nie opuszcz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/pogoda-na-piec-dni-pogoda-w-polsce-przed-nami-pogoda-w-kratke-7193068?source=rss", "date_published": "2023-06-27 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Schorowany 65-latek wyszed\u0142 z domu i nie wr\u00f3ci\u0142. Namierzy\u0142 go dron", "description": "<img alt=\"Schorowany 65-latek wyszed\u0142 z domu i nie wr\u00f3ci\u0142. Namierzy\u0142 go dron\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tssbt4-mezczyzne-dostrzezono-dzieki-kamerze-z-drona-7193083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzi\u0119ki u\u017cyciu drona z kamer\u0105 termowizyjn\u0105 pod Zielon\u0105 G\u00f3r\u0105 (woj. lubuskie) uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 schorowanego 65-latka. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z domu i nie by\u0142 w stanie sam do niego wr\u00f3ci\u0107 - podaje policja.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lezyca-zielona-gora-zaginiony-65-latek-odnaleziony-za-pomoca-drona-7193077?source=rss", "date_published": "2023-06-27 14:01:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stra\u017cacy od 10 dni dogaszaj\u0105 po\u017car sk\u0142adowiska opon. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img alt=\"Stra\u017cacy od 10 dni dogaszaj\u0105 po\u017car sk\u0142adowiska opon. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ksmy1-sklejka-opony-7179116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest prokuratorskie \u015bledztwo w zwi\u0105zku z po\u017carem sk\u0142adowiska opon w Wilkowie (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Stra\u017cacy wci\u0105\u017c dogaszaj\u0105 po\u017car, kt\u00f3ry pomimo opad\u00f3w deszczu, trwa ju\u017c 10 dni.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wilkow-strazacy-od-10-dni-dogaszaja-pozar-skladowiska-opon-prokuratura-wszczela-sledztwo-7193136?source=rss", "date_published": "2023-06-27 13:56:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ustawa o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym. \"R\u00f3\u017cnica tylko jednego punktu i kto\u015b otrzyma kilkaset z\u0142otych mniej\"", "description": "<img alt=\"Ustawa o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bussof-inwalida-wozek-inwalidzki-shutterstock1025348611jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O zastrze\u017ceniach strony spo\u0142ecznej do ustawy o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Adam Zawisny, ekspert do spraw polityki spo\u0142ecznej z Instytutu Niezale\u017cnego \u017bycia. Wskazywa\u0142, \u017ce pierwszym z nich jest wysoki \"pr\u00f3g punktowy\", kt\u00f3ry pozwala na uzyskanie \u015bwiadczenia. M\u00f3wi\u0142 te\u017c, \u017ce \"nikt tak naprawd\u0119 w tym momencie jeszcze do ko\u0144ca nie wie, jak b\u0119d\u0105 badane te punkty\". - Jest propozycja narz\u0119dzia w rozporz\u0105dzeniu, ale ono si\u0119 pojawi dopiero po kilku miesi\u0105cach od przyj\u0119cia ustawy - przekaza\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ustawa-o-swiadczeniu-wspierajacym-dla-osob-z-niepelnosprawnosciami-ekspert-o-zastrzezeniach-min-do-skali-punktowej-i-narzedzia-oceny-7193018?source=rss", "date_published": "2023-06-27 13:53:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szed\u0142 do domu na skr\u00f3ty, wpad\u0142 do bagna", "description": "<img alt=\"Szed\u0142 do domu na skr\u00f3ty, wpad\u0142 do bagna\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-t697eh-wpadl-do-bagna-idac-do-domu-sam-zadzwonil-na-112-7193014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50-latek zadzwoni\u0142 na numer alarmowy i powiadomi\u0142 policjant\u00f3w, \u017ce wpad\u0142 do bagna i nie mo\u017ce si\u0119 z niego wydosta\u0107. S\u0142u\u017cby ratunkowe odnalaz\u0142y wych\u0142odzonego m\u0119\u017cczyzn\u0119 w grz\u0119zawisku i udzieli\u0142y mu pomocy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mecikal-wojewodztwo-pomorskie-szedl-do-domu-na-skroty-wpadl-do-bagna-zadzwonil-z-prosba-o-pomoc-7193011?source=rss", "date_published": "2023-06-27 13:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier w sprawie rakiety pod Bydgoszcz\u0105: Je\u015bli taka b\u0119dzie decyzja, z\u0142o\u017c\u0119 zeznania. Nie mamy nic do ukrycia", "description": "<img alt=\"Premier w sprawie rakiety pod Bydgoszcz\u0105: Je\u015bli taka b\u0119dzie decyzja, z\u0142o\u017c\u0119 zeznania. Nie mamy nic do ukrycia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8j48zn-miejsce-znalezienia-szczatkow-powietrznego-obiektu-wojskowego-we-wsi-zamosc-kolo-bydgoszczy-7007420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie by\u0142em przes\u0142uchany, ale jak taka b\u0119dzie decyzja, to zawsze z\u0142o\u017c\u0119 odpowiednie zeznania. Nie mamy tutaj nic do ukrycia - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki pytany o spraw\u0119 rakiety znalezionej pod Bydgoszcz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rakieta-pod-bydgoszcza-premier-mateusz-morawiecki-jesli-taka-bedzie-decyzja-zloze-zeznania-nie-mamy-nic-do-ukrycia-7192983?source=rss", "date_published": "2023-06-27 13:12:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Spad\u0142 w trakcie wykonywania prac na s\u0142upie energetycznym\". 40-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d0khnh-mezczyzny-nie-udalo-sie-uratowac-zdjecie-ilustracyjne-7193066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-letni pracownik s\u0142u\u017cb energetycznych zgin\u0105\u0142 podczas prac w Ciechanowie. Jak podaje policja, m\u0119\u017cczyzna spad\u0142 ze s\u0142upa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciechanow-mezczyzna-w-trakcie-wykonywania-prac-na-slupie-energetycznym-spadl-nie-zyje-7193025?source=rss", "date_published": "2023-06-27 13:04:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "17-latka ukry\u0142a 1,5 kilograma narkotyk\u00f3w pomi\u0119dzy zabawkami m\u0142odszej siostry", "description": "<img alt=\"17-latka ukry\u0142a 1,5 kilograma narkotyk\u00f3w pomi\u0119dzy zabawkami m\u0142odszej siostry\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-z02fz2-15-kilograma-narkotykow-ukryla-pomiedzy-zabawkami-mlodszej-siostry-7192658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trzy miesi\u0105ce do aresztu trafi\u0142a 17-latka, w kt\u00f3rej pokoju znaleziono 1,5 kilograma narkotyk\u00f3w. Jak informuje policja, amfetamina i mefedron by\u0142y ukryte w\u015br\u00f3d zabawek m\u0142odszej siostry nastolatki.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-17-latka-ukryla-15-kilograma-narkotykow-pomiedzy-zabawkami-mlodszej-siostry-7192648?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:59:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wynaj\u0105\u0142 auto i nie odda\u0142. Pad\u0142y strza\u0142y z policyjnej broni. Akcja przed sklepem", "description": "<img alt=\"Wynaj\u0105\u0142 auto i nie odda\u0142. Pad\u0142y strza\u0142y z policyjnej broni. Akcja przed sklepem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tdpvah-prokuratura-w-cieszynie-7192957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja \u015bciga\u0142a m\u0142odego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wypo\u017cyczy\u0142 samoch\u00f3d i uciek\u0142. - Dosz\u0142o do u\u017cycia broni s\u0142u\u017cbowej - przekaza\u0142 prokurator z Cieszyna (woj. \u015bl\u0105skie). Nikt nie zosta\u0142 ranny, ale samoch\u00f3d zosta\u0142 uszkodzony.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cieszyn-wynajal-auto-i-nie-oddal-padly-strzaly-z-policyjnej-broni-akcja-przed-sklepem-7192991?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dym z po\u017car\u00f3w w Kanadzie dociera do Europy", "description": "<img alt=\"Dym z po\u017car\u00f3w w Kanadzie dociera do Europy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gdhl4l-pozar-w-prowincji-alberta-260623-7192984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dym z po\u017car\u00f3w las\u00f3w w Kanadzie dotar\u0142 do Europy. Jak wyja\u015bniaj\u0105 naukowcy z Copernicus Atmosphere Monitoring Service, szczeg\u00f3lnie du\u017co cz\u0105steczek b\u0119dzie nap\u0142ywa\u0142o nad nasz kontynent do czwartku. W Kanadzie dym nadal dusi tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w, a jako\u015b\u0107 powietrza jest miejscami bardzo z\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-w-kanadzie-dym-dociera-do-europy-7192929?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:38:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawi\u0142 na brzegu ubrania i poszed\u0142 do domu. Gdy wr\u00f3ci\u0142, s\u0142u\u017cby szuka\u0142y go w rzece", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142 na brzegu ubrania i poszed\u0142 do domu. Gdy wr\u00f3ci\u0142, s\u0142u\u017cby szuka\u0142y go w rzece\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwj5a9-poszukiwania-wedkarza-w-lukanowicach-na-rzece-dunajec-7192679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na brzegu Dunajca w \u0141ukanowicach (woj. ma\u0142opolskie) w\u0119dkarz pozostawi\u0142 ubrania i poszed\u0142 do domu. Zaniepokojeni jego nieobecno\u015bci\u0105 przechodnie pomy\u015bleli, \u017ce m\u00f3g\u0142 uton\u0105\u0107. Wezwali na miejsce s\u0142u\u017cby ratunkowe. Po kilkudziesi\u0119ciu minutach akcji poszukiwawczej na wodzie m\u0119\u017cczyzna wr\u00f3ci\u0142 na miejsce i zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do funkcjonariuszy. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce przez roztargnienie zapomnia\u0142 o swoich rzeczach.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lukanowice-rzeka-dunajec-wedkarz-zostawil-ubrania-na-brzegu-i-poszedl-do-domu-bali-sie-ze-utonal-wezwali-sluzby-7192687?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:35:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Archeolodzy przejm\u0105 Bulwar Filadelfijski w Toruniu. Odkryto tam \u015blady przesz\u0142o\u015bci", "description": "<img alt=\"Archeolodzy przejm\u0105 Bulwar Filadelfijski w Toruniu. Odkryto tam \u015blady przesz\u0142o\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-63bitd-prace-na-bulwarze-filadelfijskim-w-toruniu-5779871/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Bulwarze Filadelfijskim w Toruniu (woj. kujawsko-pomorskie), gdzie jesieni\u0105 odkryto najprawdopodobniej relikty kompleksu Ducha \u015bw., b\u0119d\u0105 prowadzone badania archeologiczne. Wojew\u00f3dzki urz\u0105d ochrony zabytk\u00f3w wyda\u0142 pozwolenie i zapewni\u0142, \u017ce w ostatecznej wersji programu bada\u0144 uwzgl\u0119dniono wszelkie uwagi Narodowego Instytutu Dziedzictwa", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-archeolodzy-przejma-bulwar-filadelfijski-chodzi-o-odkryty-kompleks-ducha-sw-7192870?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nastolatka le\u017ca\u0142a w trawie, \"trudno by\u0142o si\u0119 z ni\u0105 porozumie\u0107\". By\u0142a pijana", "description": "<img alt=\"Nastolatka le\u017ca\u0142a w trawie, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjwmf0-policjanci-w-parku-miejskim-w-nowym-targu-7192810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blisko promil alkoholu w organizmie mia\u0142a le\u017c\u0105ca w trawie 16-latka, kt\u00f3r\u0105 znale\u017ali w Parku Miejskim w Nowym Targu policjanci. Dziewczyna przyzna\u0142a, \u017ce wcze\u015bniej pi\u0142a w\u00f3dk\u0119. Pijan\u0105 nastolatk\u0119 mundurowi przekazali pod opiek\u0119 matce, a spraw\u0105 zajmie si\u0119 teraz s\u0105d rodzinny.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-targ-pijana-nastolatka-lezala-w-trawie-w-parku-miejskim-7192960?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:05:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Beyonc\u00e9 ju\u017c dzi\u015b w Warszawie. Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po jej koncercie", "description": "<img alt=\"Beyonc\u00e9 ju\u017c dzi\u015b w Warszawie. Czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 po jej koncercie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-keh0jj-beyonce-6728291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet trzy godziny z utworami zar\u00f3wno nowymi, jak i dobrze znanymi, zjawiskowe kreacje oraz bogata scenografia - ka\u017cdy koncert Beyonc\u00e9 jest perfekcyjnie przygotowanym widowiskiem. - Po obejrzeniu niekt\u00f3rych nagra\u0144 z tej trasy po prostu wiesz, \u017ce to magiczny wyst\u0119p, kt\u00f3ry zdarza si\u0119 raz w \u017cyciu i kt\u00f3ry ka\u017cdy uczestnik zapami\u0119ta na zawsze - oceni\u0142 w rozmowie z \"Harper's Bazaar\" projektant David Koma, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z gwiazd\u0105 od lat. Czego mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 po jej koncertach w Warszawie?", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/beyonce-w-warszawie-jakie-utwory-zagra-na-stadionie-narodowym-ceny-biletow-na-koncerty-beyonce-7192602?source=rss", "date_published": "2023-06-27 12:05:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "J\u0105 uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, jego nie. Tylko w pierwszy weekend wakacji w wodzie zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b", "description": "<img alt=\"J\u0105 uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, jego nie. Tylko w pierwszy weekend wakacji w wodzie zgin\u0119\u0142o osiem os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3eyto9-akcja-ratunkowa-w-jantarze-7192852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Jantarze (woj. pomorskie) m\u0119\u017cczyzna wszed\u0142 do wody z kobiet\u0105, stracili grunt pod nogami. J\u0105 uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107, jego nie. Tylko w czerwcu w wyniku utoni\u0119\u0107 zgin\u0119\u0142o ju\u017c ponad 40 os\u00f3b, osiem z nich w pierwszy weekend wakacji. S\u0142u\u017cby po raz kolejny apeluj\u0105 o rozwag\u0119 i ostro\u017cno\u015b\u0107 nad wod\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/utoniecie-lato-2023-ja-udalo-sie-uratowac-jego-nie-tylko-w-pierwszy-weekend-wakacji-w-wodzie-zginelo-osiem-osob-7192822?source=rss", "date_published": "2023-06-27 11:22:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przebudowa Marsza\u0142kowskiej. Zmiany w organizacji ruchu", "description": "<img alt=\"Przebudowa Marsza\u0142kowskiej. Zmiany w organizacji ruchu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n31csh-zielona-marszalkowska-wizualizacje-6596236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W kolejny etap wchodzi przebudowa ulicy Marsza\u0142kowskiej. Od \u015brody 28 czerwca, do ko\u0144ca wakacji zostan\u0105 wprowadzone zmiany w organizacji ruchu. Kierowcy b\u0119d\u0105 je\u017adzi\u0107 w stron\u0119 centrum jednym pasem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-przebudowa-marszalkowskiej-zmiany-w-organizacji-ruchu-7192833?source=rss", "date_published": "2023-06-27 11:13:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po ulewach poziom wody w rzekach si\u0119 podniesie. Mo\u017cliwe podtopienia", "description": "<img alt=\"Po ulewach poziom wody w rzekach si\u0119 podniesie. Mo\u017cliwe podtopienia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-19ql2t-alerty-hydrologiczne-7131195/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 alerty hydrologiczne dla p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Polski. Po prognozowanych burzach i opadach deszczu mo\u017cliwy jest gwa\u0142towny wzrost poziomu wody w rzekach. Lokalnie mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 podtopienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-hydrologiczne-imgw-po-ulewach-poziom-wody-w-rzekach-sie-podniesie-mozliwe-podtopienia-7192674?source=rss", "date_published": "2023-06-27 10:32:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie\u00a0\u017cyje dziecko zostawione samo w\u00a0domu na\u00a010 dni, gdy matka by\u0142a \"na wakacjach\". O\u015bwiadczenie prokuratury", "description": "<img alt=\"Nie\u00a0\u017cyje dziecko zostawione samo w\u00a0domu na\u00a010 dni, gdy matka by\u0142a \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wqlruw-pluszak-lozko-dziecko-shutterstock1343955434-6209695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To niewyobra\u017calne, \u017ceby matka zostawi\u0142a swoje 16-miesi\u0119czne dziecko bez opieki na 10 dni i wyjecha\u0142a na wakacje - wskazuje w o\u015bwiadczeniu prokurator Michael O'Malley, zajmuj\u0105cy si\u0119 spraw\u0105 Kristel Candelario. Jej pozostawiona w domu c\u00f3rka zmar\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-niezyje-dziecko-zostawione-samo-wdomu-na10-dni-gdy-matka-byla-na-wakacjach-oswiadczenie-prokuratury-7192381?source=rss", "date_published": "2023-06-27 10:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w drzewo, wypad\u0142 z pojazdu. 36-latek nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w drzewo, wypad\u0142 z pojazdu. 36-latek nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6s635-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-paluzy-7192627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w miejscowo\u015bci Paluzy (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). 36-latek, kieruj\u0105cy samochodem osobowym uderzy\u0142 w drzewo. Jak przekazuje policja, z relacji \u015bwiadk\u00f3w wynika, \u017ce jecha\u0142 z nadmiern\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105, a po uderzeniu, wypad\u0142 z pojazdu. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, gdzie zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/paluzy-uderzyl-w-drzewo-wypadl-z-pojazdu-36-latek-nie-zyje-7192634?source=rss", "date_published": "2023-06-27 10:02:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana wioz\u0142a skuterem syna. Po wypadku czterolatek trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Pijana wioz\u0142a skuterem syna. Po wypadku czterolatek trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11dz4l-pijana-matka-wiozla-na-skuterze-czterolatka-7192619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    0,8 promila alkoholu w organizmie mia\u0142a 55-latka, kt\u00f3ra w poniedzia\u0142ek w K\u0119tach (woj. ma\u0142opolskie) wioz\u0142a skuterem swojego czteroletniego syna. Gdy jedno\u015blad zderzy\u0142 si\u0119 z samochodem, ch\u0142opiec upad\u0142 na jezdni\u0119 i dozna\u0142 pot\u0142ucze\u0144. Dziecko trafi\u0142o do szpitala na badania, a jego matka odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kety-pijana-matka-wiozla-syna-na-skuterze-doszlo-do-wypadku-dziecko-trafilo-do-szpitala-7192644?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:28:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Georadar przebada gleb\u0119 na cmentarzu i ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych w Trzebini. Zapada si\u0119 tam ziemia", "description": "<img alt=\"Georadar przebada gleb\u0119 na cmentarzu i ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych w Trzebini. Zapada si\u0119 tam ziemia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74evlm-zapadlisko-w-trzebini-7188726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wkr\u00f3tce rozpoczn\u0105 si\u0119 badania gleby na cmentarzu i ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych w Trzebini z u\u017cyciem georadaru. To miejsca zagro\u017cone zapadliskami. Badania, kt\u00f3re maj\u0105 wykaza\u0107 struktur\u0119 grunt\u00f3w, mia\u0142y rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 we wtorek, jednak z powodu deszczu zosta\u0142y prze\u0142o\u017cone na kolejne dni.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-badania-georadarem-opoznione-przez-pogode-sprawdza-czy-na-cmentarzu-i-ogrodkach-dzialkowych-powstana-kolejne-zapadliska-7192616?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "44 stopnie. W Hiszpanii gor\u0105co jest \"nie do zniesienia\"", "description": "<img alt=\"44 stopnie. W Hiszpanii gor\u0105co jest \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wuwqqb-upal-w-hiszpanii-7192642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fala upa\u0142\u00f3w nawiedzi\u0142a Hiszpani\u0119. W wielu regionach kraju temperatura przekracza\u0142a w poniedzia\u0142ek 40 stopni Celsjusza. Gor\u0105ca aura ma utrzyma\u0107 si\u0119 do \u015brody.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-upal-ponad-40-stopni-nie-mozemy-spac-dzieci-nie-chca-byc-w-domu-z-powodu-upalu-7192458?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:14:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doniesienia o l\u0105dowaniu samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna na lotnisku wojskowym pod Mi\u0144skiem", "description": "<img alt=\"Doniesienia o l\u0105dowaniu samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna na lotnisku wojskowym pod Mi\u0144skiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3rlor-lotnisko-16-7192384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samolot szefa Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna, o numerze RA-02795, wyl\u0105dowa\u0142 we wtorek na lotnisku wojskowym w Maczuliszczach pod Mi\u0144skiem - poinformowa\u0142 niezale\u017cny kana\u0142 na Telegramie Bie\u0142aruski Hajun.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bialorus-doniesienia-o-ladowaniu-samolotu-jewgienija-prigozyna-na-lotnisku-wojskowym-pod-minskiem-7192533?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:12:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mark Brzezinski: Jest pot\u0119ga i si\u0142a w naszej jedno\u015bci. Widzimy, \u017ce zbiorowa obrona dzia\u0142a", "description": "<img alt=\"Mark Brzezinski: Jest pot\u0119ga i si\u0142a w naszej jedno\u015bci. Widzimy, \u017ce zbiorowa obrona dzia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hw2yk6-mark-brzezinski-7192486/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojna w Ukrainie, a tak\u017ce wynikaj\u0105cy z tego kryzys humanitarny stanowi\u0105 dow\u00f3d na konieczno\u015b\u0107 wzmocnienia naszego zbiorowego bezpiecze\u0144stwa w \u015bwietle ogromnej liczby zagro\u017ce\u0144 w dzisiejszym \u015bwiecie\u00a0- m\u00f3wi\u0142 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski podczas konferencji AmCham Security Day w Warszawie.\u00a0Podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"b\u0119dziemy broni\u0107 ka\u017cdego centymetra terytorium NATO, r\u00f3wnie\u017c terytorium Polski\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-mark-brzezinski-wojna-w-ukrainie-i-kryzys-humanitarny-stanowia-dowod-na-koniecznosc-wzmocnienia-naszego-bezpieczenstwa-7192540?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:10:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co dalej z Prigo\u017cynem? \"By\u0107 mo\u017ce trafi do politycznej zamra\u017calki\"", "description": "<img alt=\"Co dalej z Prigo\u017cynem? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j1ah5s-jewgienij-prigozyn-opuszcza-rostow-nad-donem-7190127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedn\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci jest to, \u017ce Jewgienij Prigo\u017cyn z Mi\u0144ska uda si\u0119 do kraj\u00f3w trzecich, na przyk\u0142ad Zatoki Perskiej, czy Afryki, ale te\u017c mo\u017ce zosta\u0107 na Bia\u0142orusi w swojego rodzaju politycznej zamra\u017calce, sk\u0105d w razie potrzeby b\u0119dzie mo\u017cna go wyci\u0105gn\u0105\u0107 i uruchomi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 doktor Witold Rodkiewicz, g\u0142\u00f3wny specjalista Zespo\u0142u Rosyjskiego\u00a0O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/co-dalej-z-prigozynem-ekspert-osw-byc-moze-trafi-do-politycznej-zamrazalki-7192587?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:04:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont autostrady A2. Utrudnienia w kierunku Warszawy i Poznania", "description": "<img alt=\"Remont autostrady A2. Utrudnienia w kierunku Warszawy i Poznania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6peg77-autostrada-a2-5774512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy jad\u0105cy autostrad\u0105 A2 w kierunku Warszawy musz\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 utrudnie\u0144 w ruchu na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. We wtorek oko\u0142o po\u0142udnia, rozpocznie si\u0119 remont ponad dwukilometrowego odcinka nawierzchni pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Wartkowice i Emilia. Jak informuje Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad, jezdnia b\u0119dzie zw\u0119\u017cona do jednego pasa, a pr\u0119dko\u015b\u0107 ograniczona do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Kilka dni p\u00f3\u017aniej drogowcy pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c na jezdni w kierunku Poznania.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wartkowice-emilia-strykow-lodz-remont-autostrady-a2-utrudnienia-w-kierunku-warszawy-i-poznania-7192576?source=rss", "date_published": "2023-06-27 09:04:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dodatkowe pieni\u0105dze na dziecko. Wkr\u00f3tce rusza sk\u0142adanie wniosk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dodatkowe pieni\u0105dze na dziecko. Wkr\u00f3tce rusza sk\u0142adanie wniosk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wg1olu-shutterstock_1817416475-7192628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rusza nowy nab\u00f3r wniosk\u00f3w do programu Dobry start, czyli tak zwane 300 plus na wyprawk\u0119 szkoln\u0105. - Wnioski b\u0119dzie mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 od 1 lipca do 30 listopada 2023 roku. Z\u0142o\u017cenie wniosku do ko\u0144ca sierpnia gwarantuje wyp\u0142at\u0119 \u015bwiadczenia do 30 wrze\u015bnia - zaznaczy\u0142a prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska. Wsparcie przys\u0142uguje raz w roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/300-plus-program-dobry-start-skladanie-wnioskow-terminy-7192531?source=rss", "date_published": "2023-06-27 08:49:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Akcja ratunkowa w s\u0142owackich Tatrach. Trzech Polak\u00f3w utkn\u0119\u0142o pod Gerlachem", "description": "<img alt=\"Akcja ratunkowa w s\u0142owackich Tatrach. Trzech Polak\u00f3w utkn\u0119\u0142o pod Gerlachem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrq2if-gerlach-zdjecie-pogladowe-7192520/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzech turyst\u00f3w z Polski utkn\u0119\u0142o pod wierzcho\u0142kiem Gerlacha, najwy\u017cszego szczytu w Tatrach. Pomogli im s\u0142owaccy ratownicy g\u00f3rscy. Turyst\u00f3w ewakuowano za pomoc\u0105 \u015bmig\u0142owca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/akcja-ratunkowa-w-slowackich-tatrach-trzech-polakow-utknelo-pod-gerlachem-7192521?source=rss", "date_published": "2023-06-27 08:14:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ma\u0142e dziecko zbli\u017ca\u0142o si\u0119 kilkukrotnie do kraw\u0119dzi dachu\". Policja: pijana matka nie zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce dziecka nie ma", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x72txy-mala-dziewczynka-chodzila-po-dachu-7192534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po dachu jednego z budynk\u00f3w na Ursynowie chodzi\u0142a 4-letnia dziewczynka. Jak wskazuje policja, jej matka w tym czasie przebywa\u0142a pijana w domu, a opiek\u0119 nad dzieckiem powierzy\u0142a starszej c\u00f3rce. Interweniowa\u0142y s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-czterolatka-chodzila-po-dachu-w-domu-byla-pijana-matka-7192501?source=rss", "date_published": "2023-06-27 07:52:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stanowice. Nocny po\u017car w zak\u0142adzie obr\u00f3bki metali", "description": "<img alt=\"Stanowice. Nocny po\u017car w zak\u0142adzie obr\u00f3bki metali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y2rsjd-pozar-hali-w-zakladzie-w-stanowicach-7192446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Stanowicach (woj. dolno\u015bl\u0105skie) pali\u0142a si\u0119 hala w zak\u0142adzie obr\u00f3bki metali. W kulminacyjnym momencie akcji ga\u015bniczej na miejscu dzia\u0142a\u0142o 19 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cackich. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/stanowice-pozar-hali-w-zakladzie-obrobki-metali-akcja-strazakow-7192432?source=rss", "date_published": "2023-06-27 06:54:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Intensywne opady deszczu w Warszawie. Korkuj\u0105 si\u0119 drogi, trudna sytuacja rowerzyst\u00f3w i pieszych", "description": "<img alt=\"Intensywne opady deszczu w Warszawie. Korkuj\u0105 si\u0119 drogi, trudna sytuacja rowerzyst\u00f3w i pieszych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d9xjce-deszczowy-poranek-w-warszawie-7192399/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od wtorkowego poranka mieszka\u0144com Warszawy i okolic towarzysz\u0105 intensywne opady deszczu. S\u0105 zbawienne dla przyrody, ale nie u\u0142atwiaj\u0105 przemieszczania si\u0119. Jak relacjonuje nasz reporter, na g\u0142\u00f3wnych ulicach stolicy tworz\u0105 si\u0119 wi\u0119ksze ni\u017c zwykle korki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-intensywne-opady-deszczu-korkuja-sie-drogi-trudna-sytuacja-rowerzystow-i-pieszych-7192380?source=rss", "date_published": "2023-06-27 06:40:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyboista droga Szwecji do NATO. Rozszerzenie \"musi nast\u0105pi\u0107 jak najszybciej\", \"jest nadzieja\"", "description": "<img alt=\"Wyboista droga Szwecji do NATO. Rozszerzenie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5u9h0u-szwecja-stara-sie-o-akcesje-do-nato-7152961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za dwa tygodnie rozpocznie si\u0119 szczyt NATO w Wilnie. Szwecja liczy, \u017ce do tego czasu uda jej si\u0119 wej\u015b\u0107 do struktur Paktu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Na drodze Sztokholmu wci\u0105\u017c stoj\u0105 Ankara i Budapeszt. Szef NATO Jens Stoltenberg zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce przed lipcowym szczytem sojuszu dojdzie do spotkanie w Brukseli wysokiej rangi urz\u0119dnik\u00f3w Turcji i Szwecji. Optymistycznie o perspektywie rozszerzenia sojuszu wypowiedzia\u0142 si\u0119 premier Kanady Justin Trudeau, a swoje wsparcie dla wyrazi\u0142 szef MSZ Wielkiej Brytanii  James Cleveryly.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-akcesja-szwecji-coraz-blizej-jens-stpltenberg-zapowiedzial-rozmowy-z-turcja-7192310?source=rss", "date_published": "2023-06-27 06:33:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polacy zaci\u0105gn\u0119li wi\u0119cej po\u017cyczek pozabankowych. Najnowsze dane", "description": "<img alt=\"Polacy zaci\u0105gn\u0119li wi\u0119cej po\u017cyczek pozabankowych. Najnowsze dane\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-4yrnhd-lublin-ulica-ludzie-na-ulicy-4648902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firmy po\u017cyczkowe w maju 2023 roku udzieli\u0142y \u0142\u0105cznie 500,1 tysi\u0105ca nowych po\u017cyczek o warto\u015bci 1,029 miliarda z\u0142otych. To kwota wy\u017csza o o 32,1 procent rok do roku i jest to o 58,2 procent wi\u0119cej po\u017cyczek ni\u017c w maju 2022 roku - wynika z danych Biura Informacji Kredytowej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pozyczki-maj-2023-firmy-udzielily-pozyczek-o-wartosci-1-mld-zl-wzrost-o-jedna-trzecia-dane-bik-7192392?source=rss", "date_published": "2023-06-27 06:29:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Promocje na tankowanie nie obni\u017c\u0105 inflacji. Ekonomi\u015bci wyja\u015bniaj\u0105", "description": "<img alt=\"Promocje na tankowanie nie obni\u017c\u0105 inflacji. Ekonomi\u015bci wyja\u015bniaj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a3ry1a-pap_20180518_05q-6190742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce utrzymuje si\u0119 na dwucyfrowych poziomach. W najbli\u017cszych dniach wejd\u0105 w \u017cycie wakacyjne promocje na tankowanie, kt\u00f3rych jednak G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS) nie we\u017amie pod uwag\u0119 przy wyliczaniu wska\u017anika zmian cen. Ekonomi\u015bci mBanku wskazali przyczyn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/inflacja-w-polsce-ceny-paliw-promocje-na-tankowanie-neutralne-dla-inflacji-ekonomisci-mbanku-wyjasniaja-7192330?source=rss", "date_published": "2023-06-27 06:07:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zalane domy i ulice, kilkaset interwencji stra\u017cak\u00f3w. Nawa\u0142nica przesz\u0142a przez Berlin", "description": "<img alt=\"Zalane domy i ulice, kilkaset interwencji stra\u017cak\u00f3w. Nawa\u0142nica przesz\u0142a przez Berlin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ciix4s-ulewa-w-berlinie-7192347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po upalnych dniach przez stolic\u0119 Niemiec przetoczy\u0142a si\u0119 nawa\u0142nica.\u00a0Towarzysz\u0105cy jej ulewny deszcz spowodowa\u0142, \u017ce drogi w wielu miejscach zosta\u0142y zalane. Woda wdar\u0142a si\u0119\u00a0do wielu dom\u00f3w i piwnic. Stra\u017cacy w Berlinie interweniowali ponad 360 razy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-berlin-zalane-domy-i-ulice-kilkaset-interwencji-strazakow-nawalnica-przeszla-przez-berlin-7192324?source=rss", "date_published": "2023-06-27 06:00:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 motocykl i samoch\u00f3d osobowy. Pojazd wys\u0142a\u0142 powiadomienie e-call", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 motocykl i samoch\u00f3d osobowy. Pojazd wys\u0142a\u0142 powiadomienie e-call\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p37xe6-zderzenie-na-rondzie-dmowskiego-7192359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa pojazdy zderzy\u0142y si\u0119 na rondzie Dmowskiego. Samoch\u00f3d osobowy wys\u0142a\u0142 powiadomienie e-call i na miejsce przyjechali stra\u017cacy. Motocyklista trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-motocykla-i-samochodu-osobowego-na-rondzie-dmowskiego-7192339?source=rss", "date_published": "2023-06-27 05:54:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d Izraela zatwierdzi\u0142 budow\u0119 tysi\u0119cy mieszka\u0144 dla \u017cydowskich osadnik\u00f3w na Zachodnim Brzegu", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Izraela zatwierdzi\u0142 budow\u0119 tysi\u0119cy mieszka\u0144 dla \u017cydowskich osadnik\u00f3w na Zachodnim Brzegu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eyrtw2-izraelskie-wladze-zatwierdzaja-budowe-kolejnych-mieszkan-na-zachodnim-brzegu-7192293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelskie w\u0142adze, pomimo nacisk\u00f3w ze strony USA, zatwierdzaj\u0105 budow\u0119 kolejnych mieszka\u0144 na Zachodnim Brzegu. \"Izraelski rz\u0105d popycha nas w bezprecedensowym tempie w kierunku pe\u0142nej aneksji Zachodniego Brzegu\" \u2013 o\u015bwiadczy\u0142a organizacja Peace Now, zajmuj\u0105ca si\u0119 monitorowaniem izraelskiego osadnictwa w Palestynie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-rzad-zatwierdzil-budowe-5700-mieszkan-dla-zydowskich-osadnikow-na-zachodnim-brzegu-jordanu-7192296?source=rss", "date_published": "2023-06-27 05:29:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poranek g\u0142o\u015bny od grzmot\u00f3w. Gdzie jest burza", "description": "<img alt=\"Poranek g\u0142o\u015bny od grzmot\u00f3w. Gdzie jest burza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-diilm1-wyladowania-nad-polska-7192311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? We wtorek rano nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Zjawiskom towarzysz\u0105 opady deszczu i silne porywy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-we-wtorek-2706-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7192309?source=rss", "date_published": "2023-06-27 04:17:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedstawiciel w\u0142adz USA: wydarzenia w Rosji niepokoj\u0105ce dla chi\u0144skich przyw\u00f3dc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przedstawiciel w\u0142adz USA: wydarzenia w Rosji niepokoj\u0105ce dla chi\u0144skich przyw\u00f3dc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fgdlr-wagnerowcy-7192006/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski koordynator ds. Indo-Pacyfiku Kurt Campbell powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce bunt rosyjskich najemnik\u00f3w przeciwko Kremlowi zaniepokoi\u0142 Chiny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kurt-campbell-wydarzenia-w-rosji-niepokojace-dla-chinskich-przywodcow-7192291?source=rss", "date_published": "2023-06-27 04:11:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 27.06. Burze z gradem, ulewy, bardzo silny wiatr i nie wi\u0119cej ni\u017c 22 stopnie", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 27.06. Burze z gradem, ulewy, bardzo silny wiatr i nie wi\u0119cej ni\u017c 22 stopnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5kei7v-burze-deszcz-5707115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 27.06 prawie w ca\u0142ym kraju przyniesie opady deszczu. W niekt\u00f3rych regionach wyst\u0105pi\u0105 burze z ulewami oraz silnym wiatrem, kt\u00f3ry w porywach mo\u017ce osi\u0105ga\u0107 a\u017c 100 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Termometry wska\u017c\u0105 od 18 do 22 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-2706-burze-z-gradem-ulewy-bardzo-silny-wiatr-i-nie-wiecej-niz-22-stopnie-7192272?source=rss", "date_published": "2023-06-27 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]