[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Julian Sands nie \u017cyje. Szcz\u0105tki aktora znanego z filmu \"Pok\u00f3j z widokiem\" znaleziono w g\u00f3rach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/87/1c/z29916251M,Julian-Sands.jpg\" vspace=\"2\" />Znalezione w sobot\u0119 w pa\u015bmie San Gabriel ludzkie szcz\u0105tki to Julian Sand - podaje BBC. Aktor zagin\u0105\u0142 w styczniu tego roku podczas wyprawy w g\u00f3rach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29916247,julian-sands-nie-zyje-szczatki-aktora-znanego-z-filmu-pokoj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 20:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak na Kramatorsk. Jeden z pocisk\u00f3w trafi\u0142 w pizzeri\u0119. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne, dziesi\u0105tki rannych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/87/1c/z29916199M,Atak-na-Kramatorsk.jpg\" vspace=\"2\" />Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a 42 zosta\u0142y ranne w wyniku ataku rakietowego na Kramatorsk, miasto w obwodzie donieckim we wschodniej Ukrainie. \"To kolejny ukierunkowany atak na ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105, kolejna zbrodnia wojenna pope\u0142niona przez Rosjan na naszej ziemi\" - skomentowa\u0142 na kanale na Telegramie gubernator Paw\u0142o Kyrylenko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29916134,atak-na-kramatorsk-jeden-z-pociskow-trafil-w-pizzerie-sa-ofiary.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 20:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kalisz. Matka ruszy\u0142a na pomoc synowi. Ch\u0142opiec wyp\u0142yn\u0105\u0142, kobieta znikn\u0119\u0142a pod wod\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/87/1c/z29916127M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />42-letnia kobieta uton\u0119\u0142a we wtorek w rzece Prosna w Kaliszu. Mieszkanka miasta wesz\u0142a do wody, by uratowa\u0107 swojego 13-letniego syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29916096,kalisz-matka-ruszyla-na-pomoc-synowi-zniknela-pod-woda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska si\u0119 zbroi. Do portu Szczecin-\u015awinouj\u015bcie docieraj\u0105 pierwsze Abramsy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/f7/1b/z29326563M,Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />Jeszcze we wtorek wieczorem do portu Szczecin-\u015awinouj\u015bcie maj\u0105 dotrze\u0107 pierwsze Abramsy. Wyremontowane czo\u0142gi wycofane z ameryka\u0144skiej armii zosta\u0142y przez Polsk\u0119 zakupione w styczniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29916074,polska-sie-zbroi-do-portu-w-swinoujsciu-docieraja-pierwsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 19:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarz zapyta\u0142 Kowala o s\u0142owa Webera. Pos\u0142owi KO opad\u0142y r\u0119ce. \"Panie, my jeste\u015bmy doros\u0142e ch\u0142opy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/87/1c/z29916060M,Pawel-Kowal.jpg\" vspace=\"2\" />- S\u0105 w Polsce dzisiaj ludzie, kt\u00f3rzy nie s\u0105 w stanie napisa\u0107 jednego twitta i powiedzie\u0107 jednego zdania, \u017ceby nie powiedzie\u0107, \u017ce si\u0119 boj\u0105 Niemc\u00f3w - stwierdzi\u0142 we wtorek w radiowej Jedynce pose\u0142 KO Pawe\u0142 Kowal. Polityk skomentowa\u0142 w ten spos\u00f3b pytanie na temat s\u0142\u00f3w jednego z niemieckich europos\u0142\u00f3w. - To nie jest w og\u00f3le powa\u017cne, pan to wie i ja to wiem - doda\u0142 parlamentarzysta w trakcie wywiadu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29916017,dziennikarz-zapytal-kowala-o-slowa-webera-poslowi-ko-opadly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 19:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt Prigo\u017cyna mocno nadszarpn\u0105\u0142 reputacj\u0119 Putina. Elity ju\u017c szukaj\u0105 nast\u0119pcy. \"Jest nikim\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/87/1c/z29916115M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- W\u0142adimir Putin pokaza\u0142 ca\u0142emu \u015bwiatu i elicie, \u017ce jest nikim i nie jest w stanie nic zrobi\u0107 - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"The Washington Post\" jeden z wp\u0142ywowych rosyjskich biznesmen\u00f3w. Z informacji dziennika wynika, \u017ce Rosjanie z kr\u0119g\u00f3w w\u0142adzy maj\u0105 ju\u017c nawet szuka\u0107 nast\u0119pcy g\u0142owy pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915947,bunt-prigozyna-mocno-nadszarpnal-reputacje-putina-elity-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 19:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Matka zostawi\u0142a 16-miesi\u0119czne dziecko samo na 10 dni. Jest o\u015bwiadczenie prokuratury. \"Niepoj\u0119te\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/87/1c/z29915991M,Matka-z-Ohio-w-USA-zostawila-swoja-16-miesieczna-c.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 echa w sprawie \u015bmierci 16-miesi\u0119cznego dziecka z USA. Dziewczynka zosta\u0142a sama w domu na a\u017c 10 dni, gdy jej matka wyjecha\u0142a na wakacje. - Wyobra\u017canie sobie cierpienia tego dziecka w ostatnich dniach samotnego \u017cycia jest naprawd\u0119 przera\u017caj\u0105ce - powiedzia\u0142 prokurator Michael O'Malley.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915900,matka-z-usa-zostawila-16-miesieczne-dziecko-samo-w-domu-na-10.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 18:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemniczy lot z Moskwy do Waszyngtonu \u015bledzi\u0142y tysi\u0105ce os\u00f3b. Rzeczniczka MSZ Rosji zabra\u0142a g\u0142os", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/87/1c/z29915962M,Lot-z-Moskwy-do-Waszyngtonu.jpg\" vspace=\"2\" />Ogromne zainteresowanie wzbudzi\u0142 we wtorek rz\u0105dowy samolot I\u0142-96 lec\u0105cy z Moskwy do Waszyngtonu. Spekulacji co do lotu by\u0142o sporo. G\u0142os w tej sprawie zabra\u0142a rzeczniczka MSZ Rosji Maria Zacharowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915949,tajemniczy-lot-z-moskwy-do-waszyngtonu-sledzily-tysiace-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 18:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TVP nie przeprosi\u0142a Moniki Olejnik. Sprawa znowu trafi\u0142a do s\u0105du. \"15 tys. z\u0142 za ka\u017cdy dzie\u0144 zw\u0142oki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/87/1c/z29915898M,Monika-Olejnik.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery miesi\u0105ce temu s\u0105d nakaza\u0142 TVP przeprosi\u0107 Monik\u0119 Olejnik za insynuacje, \u017ce jest powi\u0105zana ze \"z\u0142odziejsk\u0105 reprywatyzacj\u0105\". Mimo tego publiczny nadawca wci\u0105\u017c nie wykona\u0142 wyroku. Sprawa trafi wi\u0119c z powrotem do s\u0105du. - Z\u0142o\u017cy\u0142em wniosek o wszcz\u0119cie egzekucji czynno\u015bci niezast\u0119powalnej - przekaza\u0142 pe\u0142nomocnik dziennikarki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29915865,tvp-nie-przeprosila-moniki-olejnik-sprawa-znowu-trafila-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina podejrzewa trzech Fin\u00f3w o walk\u0119 w wojnie po stronie Rosji. Kij\u00f3w wszcz\u0105\u0142 \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/87/1c/z29915939M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Fi\u0144ski dziennik \"Helsingin Sanomat\" poinformowa\u0142 o wszcz\u0119ciu przez Ukrain\u0119 trzech post\u0119powa\u0144 karnych przeciwko obywatelom Finlandii, kt\u00f3rzy mieli walczy\u0107 w wojnie po stronie Rosji. Informacja ta wed\u0142ug gazety zosta\u0142a potwierdzona przez ukrai\u0144sk\u0105 prokuratur\u0119. Kij\u00f3w mia\u0142 tak\u017ce zwr\u00f3ci\u0107 i\u0119 do w\u0142adz Finlandii z pro\u015bb\u0105 o pomoc w dochodzeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915674,ukraina-podejrzewa-trzech-finow-o-walke-w-wojnie-po-stronie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prze\u0142om ws. zagini\u0119cia 28-letniej Anety z Sieradza. Po ponad 22 latach zatrzymano m\u0119\u017ca kobiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/87/1c/z29915931M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017ca mieszkanki Sieradza, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a 23 lata temu. Kobieta mia\u0142a czw\u00f3rk\u0119 dzieci, kilka tygodni przed zagini\u0119ciem rozsta\u0142a si\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105. Nad wyja\u015bnieniem sprawy zagini\u0119cia wci\u0105\u017c pracuj\u0105 funkcjonariusze z \u0142\u00f3dzkiego Archiwum X.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29915877,przelom-ws-zaginiecia-28-letniej-anety-z-sieradza-po-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siergiej Szojgu do wymiany? Kto m\u00f3g\u0142by przej\u0105\u0107 dowodzenie rosyjskim MON?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/87/1c/z29915648M,Siergiej-Szojgu.jpg\" vspace=\"2\" />Zgodnie z umow\u0105 zawart\u0105 pomi\u0119dzy Putinem a Prigo\u017cynem minister obrony Rosji Siergiej Szojgu mia\u0142by zosta\u0107 zast\u0105piony przez Aleksieja Diumina - twierdzi na \u0142amach dziennika \"La Stampa\" dziennikarz \u015bledczy Jacopo Iacoboni. Jego informatorzy przekazali r\u00f3wnie\u017c, \u017ce szef rosyjskiego sztabu Walerij Gierasimow mia\u0142by ust\u0105pi\u0107 na rzecz Siergieja Surowikina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915606,siergiej-szojgu-do-wymiany-kto-moglby-przejac-dowodzenie-rosyjskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". Anna i Justyna prowadz\u0105 obozy dla m\u0142odzie\u017cy. \"Nie gwa\u0142cimy dzieci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/86/1c/z29912250M,Serial--Jestesmy-rodzina-.jpg\" vspace=\"2\" />- To z kim mieszkam i co robi\u0119 w domu, czy z Ani\u0105 \u0142\u0105cz\u0119 \u0142\u00f3\u017cka na wyje\u017adzie, nie ma to wp\u0142ywu na to, jakim jestem cz\u0142owiekiem - m\u00f3wi Justyna m\u0142odzie\u017cy, z kt\u00f3r\u0105 para wyjecha\u0142a na ob\u00f3z. To ostatni odcinek serialu \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\" Barta Staszewskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29912245,jestesmy-rodzina-anna-i-justyna-prowadza-obozy-dla-mlodziezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryszard Terlecki chce do Parlamentu Europejskiego. Ale wadzi mu Beata Szyd\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/c9/1b/z29138617M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Ryszard-Terlecki.jpg\" vspace=\"2\" />Szef klubu PiS Ryszard Terlecki chce si\u0119 dosta\u0107 do Sejmu z okr\u0119gu nowos\u0105deckiego, bo w tradycyjnym dla siebie Krakowie m\u00f3g\u0142by przepa\u015b\u0107. A kilka miesi\u0119cy p\u00f3\u017aniej ten jeden z najwa\u017cniejszych ludzi w PiS chcia\u0142by odej\u015b\u0107 z krajowej polityki i przeprowadzi\u0107 si\u0119 do Parlamentu Europejskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29913940,ryszard-terlecki-chce-do-parlamentu-europejskiego-ale-wadzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105cy wywiad z Orbanem. M\u00f3wi o \"sile Putina\": Je\u015bli kto\u015b spekuluje, \u017ce mo\u017ce upa\u015b\u0107, nie rozumie Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/87/1c/z29915913M,Premier-Wegier-Viktor-Orban--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Viktor Orban w szokuj\u0105cej rozmowie z niemieckim \"Bildem\" ocenia, \u017ce bunt Jewgienija Prigo\u017cyna i jego Grupy Wagnera to \"wydarzenie bez wi\u0119kszego znaczenia\". Zdaniem premiera W\u0119gier w efekcie puczu w\u0142adza prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina nie zosta\u0142a os\u0142abiona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,29915820,szokujacy-wywiad-orbana-mowi-o-sile-putina-jesli-ktos-spekuluje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 17:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka wyjawia, gdzie jest Prigo\u017cyn. O wagnerowcach: Nie ma potrzeby si\u0119 ich ba\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/87/1c/z29915683M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn jest w Bia\u0142orusi - poinformowa\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka. Bia\u0142oruski dyktator przekaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, co stanie si\u0119 z dow\u00f3dcami z Grupy Wagnera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915638,lukaszenka-wyjawia-gdzie-jest-prigozyn-o-wagnerowcach-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawet 40 tys. urz\u0119dnik\u00f3w mo\u017ce zosta\u0107 obj\u0119tych lustracj\u0105. Wchodz\u0105 w \u017cycie nowe przepisy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/0c/16/z23119071M,IPN-odkryl-12-tys--teczek-wspolpracownikow.jpg\" vspace=\"2\" />Od wtorku kierownicy polskich urz\u0119d\u00f3w maj\u0105 tydzie\u0144 na przekazanie prezesowi Instytutu Pami\u0119ci Narodowej listy pracownik\u00f3w urodzonych przed 1 sierpnia 1972 r., a IPN zajmie si\u0119 ich weryfikacj\u0105. W \u017cycie wchodz\u0105 przepisy dotycz\u0105ce lustracji urz\u0119dnik\u00f3w. Nowelizacja zabrania zatrudniania os\u00f3b, kt\u00f3re pracowa\u0142y w organach bezpiecze\u0144stwa PRL.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29915677,nawet-40-tys-urzednikow-moze-zostac-objetych-lustracja-wchodza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Anastazji. Polscy detektywi o miejscu znalezienia Polki i tym, czego nie wiedzia\u0142 sprawca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/85/1c/z29906966M,Zamordowana-Anastazja.jpg\" vspace=\"2\" />Na greckiej wyspie Kos, w sprawie zab\u00f3jstwa 27-letniej Anastazji, pracuje grupa prywatnych detektyw\u00f3w. \u015aledczy rozmawiali z dzier\u017cawc\u0105 pola, na kt\u00f3rym znaleziono cia\u0142o Polki. Jego zdaniem, gdyby sprawca lepiej zna\u0142 okolic\u0119, mo\u017cliwe, \u017ce kobiety nigdy by nie odnaleziono.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915642,zabojstwo-anastazji-polscy-detektywi-o-miejscu-znalezienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwany m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119. Jego ma\u0142ym kotkiem zaj\u0119li si\u0119 funkcjonariusze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/87/1c/z29915614M,Poszukiwany-mezczyzna-trafil-za-kraty--a-jego-kote.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze legnickiej drog\u00f3wki zatrzymali kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. W trakcie kontroli okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna poszukiwany jest do odbycia kary wi\u0119zienia. Funkcjonariusze nie tylko zatrzymali kierowc\u0119, ale tak\u017ce zaopiekowali si\u0119 jad\u0105cym z nim ma\u0142ym kotkiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29915486,poszukiwany-mezczyzna-zostal-zatrzymany-przez-policje-w-rece.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 15:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Anastazji w Grecji. Nieoficjalnie: Podejrzany opu\u015bci wysp\u0119 Kos", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/84/1c/z29903969M,Anastazja-Rubinska.jpg\" vspace=\"2\" />32-latek podejrzany o zab\u00f3jstwo Anastazji w najbli\u017cszych dniach trafi do wi\u0119zienia poza greck\u0105 wysp\u0105 Kos - dowiedzia\u0142a si\u0119 Polska Agencja Prasowa. M\u0119\u017cczyzna wci\u0105\u017c nie przyznaje si\u0119 do morderstwa Polki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915479,zabojstwo-anastazji-w-grecji-nieoficjalnie-podejrzany-opusci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przechodnie znale\u017ali cia\u0142o 17-latka w centrum Katowic. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok ch\u0142opca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/83/1c/z29899382M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznego odkrycia dosz\u0142o w sobot\u0119 rano. We wtorek w katowickim Zak\u0142adzie Medycyny S\u0105dowej \u015al\u0105skiego Uniwersytetu Medycznego zosta\u0142a przeprowadzona sekcja zw\u0142ok ch\u0142opca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29915349,przechodnie-znalezli-cialo-17-latka-w-centrum-katowic-sa-wyniki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe fakty ws. strzelaniny w Szczecinie. Prokuratura ustali\u0142a przebieg tragedii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/87/1c/z29915307M,Do-strzelaniny-doszlo-w-Szczecinie-na-ul--Kasjopei.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo prowadzone ws. strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w po\u0142owie czerwca b. r. w Szczecinie (woj. zachodniopomorskie), przynios\u0142o pierwsze wst\u0119pne ustalenia. Odpowiedzialna za nie Prokuratura Okr\u0119gowa w Szczecinie poda\u0142a do publicznej wiadomo\u015bci przyczyn\u0119 zgonu wszystkich uczestnik\u00f3w zdarzenia. Biegli znaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c jego prawdopodobny przebieg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29915209,nowe-fakty-ws-strzelaniny-w-szczecinie-prokuratura-ustalila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert ds. mowy cia\u0142a o Putinie: Na tyle mocno kipi\u0105 w nim emocje, \u017ce nie jest w stanie tego ukrywa\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/87/1c/z29915434M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- W nagraniach z wypowiedzenia wojny W\u0142adimir Putin by\u0142 du\u017co spokojniejszy, bardziej pewny siebie i lepiej radzi\u0142 sobie z emocjami - podkre\u015bla w komentarzu dla Gazeta.pl \u0141ukasz Kaca, ekspert komunikacji niewerbalnej. - Ogl\u0105daj\u0105c aktualne wypowiedzi widzimy cz\u0142owieka bardzo zdenerwowanego, w kt\u00f3rym na tyle mocno kipi\u0105 emocje, \u017ce nie jest w stanie tego ukrywa\u0107 - zaznacza specjalista.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915345,ekspert-ds-mowy-ciala-o-putinie-na-tyle-mocno-kipia-w-nim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pijana matka wioz\u0142a skuterem 4-letniego syna. W wyniku wypadku dziecko trafi\u0142o do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/87/1c/z29915439M,Pijana-matka-wiozla-skuterem-4-letniego-syna--Dzie.jpg\" vspace=\"2\" />W K\u0119tach (woj. ma\u0142opolskie) nietrze\u017awa 39-latka wioz\u0142a na skuterze czteroletniego syna. Na jednej z ulic dosz\u0142o do zderzenia si\u0119 jedno\u015bladu z samochodem osobowym. Dziecko z obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142o do szpitala. Kobieta za kierowanie skuterem w stanie nietrze\u017awo\u015bci oraz nara\u017cenie czterolatka na utrat\u0119 \u017cycia lub zdrowia odpowie przed s\u0105dem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29915211,pijana-matka-wiozla-skuterem-swojego-4-letniego-syna-w-wyniku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 14:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bunt Prigo\u017cyna. Blinken wys\u0142a\u0142 piln\u0105 depesz\u0119 do dyplomat\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. \"Zaniepokojenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/87/1c/z29915173M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Po tym, jak Jewgienij Prigo\u017cyn og\u0142osi\u0142, \u017ce rusza na Moskw\u0119, sekretarz stanu USA Antony Blinken mia\u0142 wys\u0142a\u0107 piln\u0105 depesz\u0119 do ameryka\u0144skich dyplomat\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Urz\u0119dnik mia\u0142 zakaza\u0107 im komentowania tego, co dzieje si\u0119 w Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29915097,bunt-prigozyna-blinken-wyslal-pilna-depesze-do-dyplomatow-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 14:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W OHP a\u017c si\u0119 roi od dzia\u0142aczy PiS, ustali\u0142o Radio Zet. Nic dziwnego. \u015arednia pensja to ok. 9 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3c/87/1c/z29914428M,PiS--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 18,5 tys. z\u0142 miesi\u0119cznie zarobi\u0142 radny PiS sejmiku podlaskiego Piotr Modzelewski jako zast\u0119pca komendanta g\u0142\u00f3wnego OHP. Radny PiS z Gryfina zarobi\u0142 w OHP w 2022 r. 117 tys. z\u0142, tak samo radny PiS z Elbl\u0105ga. Niemal w ka\u017cdym wojew\u00f3dztwie funkcje komendant\u00f3w w Ochotniczych Hufcach Pracy pe\u0142ni\u0105 dzia\u0142acze PiS i \u015bwietnie tam zarabiaj\u0105, cho\u0107 pracownicy hufc\u00f3w skar\u017c\u0105 si\u0119, \u017ce brakuje im pieni\u0119dzy nawet na wy\u017cywienie wychowank\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29913870,radio-zet-wiekszosc-komendantow-ohp-to-dzialacze-pis-zarabiaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akt oskar\u017cenia przeciwko pracownikom legnickiej palmiarni. Mieli zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad zwierz\u0119tami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/87/1c/z29914791M,Zolw---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa os\u00f3b zatrudnionych w legnickiej palmiarni (woj. dolno\u015bl\u0105skie) us\u0142ysza\u0142a zarzuty w sprawie zn\u0119cania si\u0119 nad zwierz\u0119tami. Personel plac\u00f3wki mia\u0142 przetrzymywa\u0107 swoich podopiecznych w fatalnych warunkach, co mia\u0142o przyczyni\u0107 si\u0119 do chor\u00f3b i \u015bmierci wielu z nich. Oskar\u017ceni nie przyznali si\u0119 do zarzucanych im czyn\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29914683,akt-oskarzenia-przeciwko-pracownikom-legnickiej-palmiarni-mieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Piorun uderzy\u0142 w samolot na p\u0142ycie lotniska. W \u015brodku maszyny byli pasa\u017cerowie [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/87/1c/z29915202M,Piorun-uderzyl-w-samolot-na-amerykanskim-lotnisku.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opublikowano nagranie z lotniska w Arkansas (USA), na kt\u00f3rym l\u0105duj\u0105cy samolot pasa\u017cerski zosta\u0142 ra\u017cony piorunem. Mimo gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego zdarzenia samolot zdo\u0142a\u0142 bezpiecznie dotrze\u0107 do bramki, aby wypu\u015bci\u0107 znajduj\u0105cych si\u0119 na pok\u0142adzie pasa\u017cer\u00f3w. Zdaniem przedstawicieli lotniska, sytuacja jest przypomnieniem \"dlaczego podczas burzy prace na p\u0142ycie lotniska s\u0105 wstrzymywane\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29914667,usa-piorun-uderzyl-w-samolot-na-plycie-lotniska-w-srodku-maszyny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszka\u0144cy Wojs\u0142awic us\u0142yszeli pot\u0119\u017cny huk. Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn podpali\u0142o w garnku pocisk z II W\u015a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/87/1c/z29914896M.jpg\" vspace=\"2\" />Dwaj mieszka\u0144cy Wojs\u0142awic podpalili znaleziony w lesie pocisk artyleryjski z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Eksplozja by\u0142a s\u0142yszana w promieniu kilkuset metr\u00f3w. Jeden z m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142 przes\u0142uchany, drugi musi wytrze\u017awie\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29914856,podpalili-pocisk-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-w-lesie-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 13:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orban szokuje. \"Putin nie jest zbrodniarzem wojennym\". Laurka dla dyktatora, za kt\u00f3rym \"nie przepada\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/87/1c/z29914876M,Viktor-Orban.jpg\" vspace=\"2\" />Premier W\u0119gier udzieli\u0142 wywiadu niemieckiemu \"Bildowi\", w kt\u00f3rym w szokuj\u0105cy spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wojny w Ukrainie. Viktor Orban powiedzia\u0142, \u017ce \"Ukraina nie jest ju\u017c krajem suwerennym\" i rzekomo nie ma szans na wygran\u0105 z Rosj\u0105. Poza tym jego zdaniem \"Putin nie jest zbrodniarzem wojennym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29914515,orban-szokuje-putin-nie-jest-zbrodniarzem-wojennym-laurka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Watykan wyda\u0142 o\u015bwiadczenie ws. misji pokojowej. Wys\u0142annik Franciszka jedzie do Moskwy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/87/1c/z29914866M,Matteo-Zuppi-w-Kijowie.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brod\u0119 i czwartek z wizyt\u0105 w Moskwie b\u0119dzie przebywa\u0142 przewodnicz\u0105cy Konferencji Episkopatu W\u0142och kardyna\u0142 Matteo Zuppi. Podr\u00f3\u017c duchownego do Rosji ma zwi\u0105zek z misj\u0105 pokojow\u0105 zainicjowan\u0105 przez papie\u017ca Franciszka. Watykan wyda\u0142 w tej sprawie komunikat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29914726,watykan-wydal-oswiadczenie-ws-misji-pokojowej-wyslannik-franciszka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 12:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS pokaza\u0142 zdj\u0119cie z obrad Rady Ministr\u00f3w. \"Nad premier i premier\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/87/1c/z29915032M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 umie\u015bci\u0142o zdj\u0119cie w sieci z wtorkowych obrad Rady Ministr\u00f3w. Uwag\u0119 przyku\u0142o... przewodnictwo spotkania. \"Je\u015bli teraz tak wygl\u0105da zajmowanie miejsc na posiedzeniu Rady Ministr\u00f3w, to oznacza, \u017ce - cho\u0107 wydawa\u0142o si\u0119 to niemo\u017cliwe - urz\u0105d premiera upad\u0142 jeszcze ni\u017cej\" - komentuje dziennikarz TOK FM Maciej G\u0142ogowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29914526,pis-pokazal-zdjecie-z-obrad-rady-ministrow-urzad-premiera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 12:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017c przybrze\u017cna USA wszczyna dochodzenie ws. Titana. \"Priorytetem b\u0119dzie odzyskanie szcz\u0105tk\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/87/1c/z29914130M,Konferencja-prasowa-Strazy-Przybrzeznej.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ska Stra\u017c Przybrze\u017cna wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie przyczyn katastrofy \u0142\u00f3dzi podwodnej Titan - poinformowa\u0142o BBC.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29914048,straz-przybrzezna-usa-wszczyna-dochodzenie-ws-titana-priorytetem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 12:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ho\u0142ownia ostro zareagowa\u0142 na zak\u0142\u00f3canie spotkania z wyborcami. Przerwa\u0142 wyst\u0105pienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/86/1c/z29911928M.jpg\" vspace=\"2\" />Trzecia Droga i jej liderzy odwiedzili w poniedzia\u0142ek Piotrk\u00f3w Trybunalski. Szymon Ho\u0142ownia i W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz rozmawiali z przedsi\u0119biorcami, potem spotkali si\u0119 ze swoimi wyborcami i odpowiadali na ich pytania. Lider Polski 2050 musia\u0142 jednak w pewnym momencie przerwa\u0107 spotkanie z powodu incydentu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29913882,holownia-ostro-zareagowal-na-zaklocanie-spotkania-z-wyborcami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 12:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin stan\u0105\u0142 przed tysi\u0105cami wojskowych. Minuta ciszy na Kremlu. \"Niezwykle niebezpieczny rozw\u00f3j sytuacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/87/1c/z29914456M,Wladimir-Putin---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 na Kremlu z ponad dwoma tysi\u0105cami wojskowych. Rosyjski dyktator przed wyg\u0142oszeniem przem\u00f3wienia zaapelowa\u0142 o minut\u0119 ciszy dla rosyjskich pilot\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li podczas sobotniego buntu Jewgienija Prigo\u017cyna. Na uroczysto\u015bci by\u0142 tak\u017ce minister obrony Siergiej Szojgu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29914248,wladimir-putin-stanal-przed-tysiacami-wojskowych-minuta-ciszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera w samolocie z udzia\u0142em Polak\u00f3w. Lecieli na Ibiz\u0119, a \"po\u0142owa powinna na izb\u0119 wytrze\u017awie\u0144\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/87/1c/z29914452M,Pasazerowie-lotu-na-Ibize-uczestniczyli-w-kilku-in.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas lotu z Polski dosz\u0142o do niecodziennych sytuacji z udzia\u0142em Polak\u00f3w. \"Samolot pe\u0142en Polak\u00f3w lec\u0105cych na Ibiz\u0119, z kt\u00f3rych po\u0142owa powinna lecie\u0107 prosto na izb\u0119 wytrze\u017awie\u0144\" - skar\u017cy\u0142a si\u0119 influencerka, kt\u00f3ra zamie\u015bci\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie z tej sytuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29914036,afery-w-samolocie-z-udzialem-polakow-lecieli-na-ibize-a-polowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 11:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Rosyjski I\u0142 w drodze do Waszyngtonu. Samolot znikn\u0105\u0142 na chwil\u0119 z radar\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/87/1c/z29913165M,Prezydent-Rosji-Wladimir-Putin-przemawia-do-narodu.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjski I\u0142-96 Specjalnego Pu\u0142ku Lotniczego wylecia\u0142 z Moskwy i kieruje si\u0119 za ocean w kierunku Waszyngtonu. Samolot na chwil\u0119 znikn\u0105\u0142 z radar\u00f3w FlightRadar, kt\u00f3re monitoruj\u0105 ruch lotniczy na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29914080,media-rosyjski-il-w-drodze-do-waszyngtonu-samolot-zniknal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 11:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syn i wnuk Danuty G. oskar\u017ceni o morderstwo. Cia\u0142o 66-latki z Klenicy zabetonowano. Ruszy\u0142 proces", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/87/1c/z29914215M,Syn-i-wnuk-66-latki-z-Klenicy-oskarzeni-o-morderst.jpg\" vspace=\"2\" />Przed s\u0105dem w Zielonej G\u00f3rze rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces Dominika i Marcina G., czyli syna oraz wnuka 66-letniej Danuty G. z Klenicy. Zabetonowane cia\u0142o kobiety odkryto w zesz\u0142ym roku w czasie \u015bwi\u0105t Bo\u017cego Narodzenia. M\u0119\u017cczy\u017ani zostali oskar\u017ceni o morderstwo Danuty G.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29913577,syn-i-wnuk-danuty-g-oskarzeni-o-morderstwo-cialo-66-latki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kadyrowcy szli broni\u0107 Moskwy po zako\u0144czeniu puczu. Nie podj\u0119li dzia\u0142a\u0144, cho\u0107 byli 500 m od Prigo\u017cyna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/87/1c/z29914229M,Kadyrowcy-na-pustym-moscie-niedaleko-Moskwy.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie skierowali czecze\u0144sk\u0105 jednostk\u0119 do Rostowa w czasie buntu najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera. Mimo tego kadyrowcy nie zdecydowali si\u0119 podj\u0105\u0107 \u017cadnych dzia\u0142a\u0144, cho\u0107 zwolennicy Prigo\u017cyna byli zaledwie 500-700 metr\u00f3w od nich. A p\u00f3\u017aniej wstawili propagandowe nagranie, w kt\u00f3rym zapewniali, \u017ce s\u0105 gotowi \"i\u015b\u0107 wyzwala\u0107 Moskw\u0119\", do kt\u00f3rej Prigo\u017cyn nawet nie dojecha\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29913884,kadyrowcy-szli-bronic-moskwy-po-zakonczeniu-puczu-nie-podjeli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 11:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto odpowiada za bezpiecze\u0144stwo Prigo\u017cyna? Kurczab-Redlich: To cz\u0142owiek gro\u017aniejszy od Putina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/86/1c/z29912679M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />- Pozycja Prigo\u017cyna jest o wiele silniejsza, ni\u017c si\u0119 wydawa\u0142o tym, kt\u00f3rzy gro\u017c\u0105 mu rych\u0142\u0105 \u015bmierci\u0105. Inaczej nie zjawi\u0142by si\u0119 w tak publiczny spos\u00f3b w Mi\u0144sku - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl Krystyna Kurczab-Redlich, wieloletnia korespondentka polskich medi\u00f3w w Rosji. Szef wagnerowc\u00f3w ma do\u0142\u0105czy\u0107 do swoich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy buduj\u0105 pot\u0119\u017cny ob\u00f3z 350 km od polskiej granicy. Jak podkre\u015bla ekspertka, rola wagnerowc\u00f3w w Bia\u0142orusi pozostaje niejasna, a za gwarancje bezpiecze\u0144stwa Prigo\u017cyna ma odpowiada\u0107 Niko\u0142aj Patruszew, szara eminencja Kremla - cz\u0142owiek znacznie gro\u017aniejszy od Putina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29913482,kto-odpowiada-za-bezpieczenstwo-prigozyna-kurczab-redlich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prognoza pogody na lato. Kiedy najwi\u0119ksze upa\u0142y? Kiedy najlepiej wyjecha\u0107 na wakacje?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/87/1c/z29913800M,Prognoza-pogody-na-lato--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda na lato zapowiada si\u0119 momentami ekstremalnie. Synoptycy z IMGW poinformowali, kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 najbli\u017cszego najcieplejszego tygodnia. Prognoza ujawnia r\u00f3wnie\u017c niepokoj\u0105ce zjawiska, kt\u00f3re zdominuj\u0105 Polsk\u0119 w sierpniu. Kiedy najlepiej wyjecha\u0107 na wakacje?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29913536,prognoza-pogody-na-lato-na-kiedy-najlepiej-zaplanowac-wakacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 10:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "25-latka za kierownic\u0105 zobaczy\u0142a paj\u0105ka i spanikowa\u0142a. Zderzy\u0142a si\u0119 czo\u0142owo z innym autem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/87/1c/z29913329M,Pomorskie--Zderzyla-sie-czolowo-z-innym-autem--Pow.jpg\" vspace=\"2\" />Reakcja na paj\u0105ka spowodowa\u0142a niebezpieczne wypadek na drodze w miejscowo\u015bci Nowa Wie\u015b Ko\u015bcierska (woj. pomorskie). Policja sprawdzi\u0142a trze\u017awo\u015b\u0107 obojga kieruj\u0105cych. Strach przed paj\u0105kiem kosztowa\u0142 kierowczyni\u0119 nie tylko wiele nerw\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29913106,wjechala-czolowo-w-inne-auto-bo-wystraszyla-sie-pajaka-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziennikarka sportowa Paulina Klimek przyznaje: Jest mi najbli\u017cej do Konfederacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/87/1c/z29913414M,Paulina-Klimek-na-konwencji-Konfederacji.jpg\" vspace=\"2\" />- Mam konserwatywne i tradycjonalistyczne pogl\u0105dy i jest mi najbli\u017cej do Konfederacji. Pochodz\u0119 z wielodzietnej rodziny, jestem praktykuj\u0105c\u0105 i wierz\u0105c\u0105 katoliczk\u0105 - opowiada w rozmowie z Gazeta.pl Paulina Klimek, dziennikarka sportowa, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a sobotni\u0105 konwencj\u0119 Konfederacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29913362,dziennikarka-sportowa-paulina-klimek-przyznaje-jest-mi-najblizej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 10:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa. 4-latka chodzi\u0142a po dachu budynku na Ursynowie. \"Zbli\u017ca\u0142a si\u0119 kilkukrotnie do kraw\u0119dzi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/87/1c/z29913459M,Czterolatka-chodzila-po-dachu-domu-na-Ursynowie.jpg\" vspace=\"2\" />Czterolatka chodzi\u0142a po dachu kamienicy na warszawskim Ursynowie. Z ustale\u0144 policji wynika, \u017ce w tym czasie dziewczynk\u0105 mia\u0142a si\u0119 zajmowa\u0107 jej starsza siostra. Policjanci zastali matk\u0119 czterolatki w mieszkaniu, by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29913108,czterolatka-chodzila-po-dachu-na-ursynowie-dziecko-zblizalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wydawcy prasy wzywaj\u0105 Uni\u0119 Europejsk\u0105: Europejski Akt o Wolno\u015bci Medi\u00f3w musi by\u0107 adekwatny do nazwy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/87/1c/z29913546M,Wydawcy-prasy-wzywaja-Unie-Europejska--Europejski-.jpg\" vspace=\"2\" />\"EMFA w niewielkim stopniu chroni wolno\u015b\u0107 s\u0142owa i pluralizm w Internecie oraz zapobiega cenzurze ze strony bardzo du\u017cych platform cyfrowych, kt\u00f3ra staje si\u0119 powszechnym problemem\" - wskazuje kilkuset wydawc\u00f3w prasy w ca\u0142ej Europy w li\u015bcie do ustawodawc\u00f3w Unii Europejskiej. Podmioty te zwracaj\u0105 uwag\u0119 na to, aby Europejski Akt o Wolno\u015bci Medi\u00f3w (EMFA) funkcjonowa\u0142 adekwatnie do swojej nazwy i wyra\u017caj\u0105 swoje w\u0105tpliwo\u015bci wobec niekt\u00f3rych jego zapis\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29913256,wydawcy-prasy-wzywaja-unie-europejska-europejski-akt-o-wolnosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. 4,5-latek wypad\u0142 z okna na drugim pi\u0119trze. Dziecko \"spad\u0142o na twarde pod\u0142o\u017ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/4d/1a/z27580282M,okno--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />4,5-letni ch\u0142opiec wypad\u0142 z okna mieszkania na drugim pi\u0119trze w Krakowie. Dziecko zosta\u0142o natychmiast zabrane do szpitala w Prokocimiu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29913352,krakow-4-5-latek-wypadl-z-okna-na-drugim-pietrze-dziecko-spadlo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skyvan PA-51 wr\u00f3ci\u0142 do stolicy Argentyny. Samolot by\u0142 u\u017cywany do tzw. lot\u00f3w \u015bmierci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/86/1c/z29912894M,Skyvan-PA-51-powraca-do-Argentyny.jpg\" vspace=\"2\" />Samolot u\u017cywany do \"lot\u00f3w \u015bmierci\" Skyvan PA-51 powr\u00f3ci\u0142 do Buenos Aires - poinformowa\u0142o ABC News. Maszyna by\u0142a u\u017cywana podczas dyktatury w latach 1976-1983 do zrzucania do wody lewicowych przeciwnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912524,skyvan-pa-51-wrocil-do-stolicy-argentyny-samolot-byl-uzywany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 09:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzysztof Dymi\u0144ski zagin\u0105\u0142 miesi\u0105c temu w Warszawie. Poszukiwania 16-latka maj\u0105 \"najwy\u017cszy priorytet\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/86/1c/z29913017M,Zaginal-16-letni-Krzysztof-Dyminski.jpg\" vspace=\"2\" />16-letni Krzysztof Dymi\u0144ski zagin\u0105\u0142 miesi\u0105c temu w Warszawie. Policja nada\u0142a poszukiwaniom ch\u0142opca najwy\u017cszy priorytet. - Poszukiwania prowadzimy i na terenie wodnym, i na terenach zielonych. W ka\u017cdym mie\u015bcie, gdzie by\u0142 widziany - przekaza\u0142a podinsp. Ewelina Gromek-O\u0107wieja z KPP dla powiatu warszawskiego zachodniego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29912826,krzysztof-dyminski-zaginal-miesiac-temu-w-warszawie-poszukiwania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim by\u0142 najm\u0142odszy pasa\u017cer Titana? Chcia\u0142 pobi\u0107 rekord Guinnessa. Jego matka odda\u0142a mu swoje miejsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/86/1c/z29913029M,Matka-19-latka--ktory-zginal-w-katastrofie-Titana.jpg\" vspace=\"2\" />Matka 19-latka, kt\u00f3ry wraz z ojcem zgin\u0105\u0142 na pok\u0142adzie Titana, opowiedzia\u0142a o swoim synu oraz kulisach ekspedycji. Christine Dawood poinformowa\u0142a, \u017ce to ona mia\u0142a wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wyprawie, jednak ust\u0105pi\u0142a miejsca Sulemanowi. 19-latek zamierza\u0142 na pok\u0142adzie Titana pobi\u0107 rekord Guinnessa w uk\u0142adaniu kostki Rubika. Matka Sulemana zaprzeczy\u0142a te\u017c doniesieniom ciotki nastolatka, kt\u00f3ra twierdzi\u0142a, \u017ce by\u0142 on przera\u017cony wypraw\u0105 \u0142odzi\u0105 podwodn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912564,kim-byl-najmlodszy-pasazer-titana-chcial-pobic-rekord-guinnessa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 09:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja prowadzi manewry nad Ba\u0142tykiem. Poderwa\u0142a my\u015bliwce i \u0107wiczy zadania specjalne wobec \"pozorowanego wroga\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/87/1c/z29913190M,Rosja-prowadzi-manewry-nad-Baltykiem--Poderwala-my.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja prowadzi nad Morzem Ba\u0142tyckim taktyczne \u0107wiczenia swoich my\u015bliwc\u00f3w - poinformowa\u0142o ministerstwo obrony w Moskwie. Ich celem jest sprawdzenie gotowo\u015bci do wykonywania operacji bojowych i zada\u0144 specjalnych. Maszyny i ich manewry maj\u0105 jeszcze jedno zadanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912856,rosja-prowadzi-manewry-nad-baltykiem-poderwala-mysliwce-i-cwiczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 08:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Najemnicy Grupy Wagnera przechodz\u0105 do armii rosyjskiej? Prigo\u017cyn oszacowa\u0142 liczb\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/86/1c/z29913063M,Rosja--Najemnicy-Grupy-Wagnera-przechodza-do-armii.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszyscy doskonale wiedz\u0105 z obecnej sytuacji i do\u015bwiadcze\u0144 podczas specjalnej operacji wojskowej, \u017ce doprowadzi to do ca\u0142kowitej utraty zdolno\u015bci bojowej - m\u00f3wi\u0142 o transferze najemnik\u00f3w Grupy Wagnera do rosyjskiej armii Jewgienij Prigo\u017cyn. Dow\u00f3dca oszacowa\u0142 liczb\u0119 \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy mieli przysta\u0107 na propozycj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912586,rosja-najemnicy-grupy-wagnera-przechodza-do-armii-rosyjskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 08:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiec PiS w Bogatyni na 14 tys. os\u00f3b? Jest nagranie \"bez pudrowania TVP\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/85/1c/z29905127M,Wiec-Zjednoczonej-Prawicy-w-Bogatyni.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nagle przenios\u0142o swoj\u0105 konwencj\u0119 z \u0141odzi do Bogatyni. Z informacji podawanych przez TVP i rz\u0105d wynika, \u017ce w spotkaniu udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o 14 tysi\u0119cy wyborc\u00f3w. Inaczej jednak przedstawiaj\u0105 si\u0119 wyliczenia medi\u00f3w. \"Fakt\" pisze o oko\u0142o trzech tysi\u0105cach uczestnik\u00f3w, a Radio ZET pokazuje nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 rzeczywist\u0105 frekwencj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29912915,wiec-pis-w-bogatyni-na-14-tys-osob-jest-nagranie-bez-pudrowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 08:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Koniec tematu Jewgienija Prigo\u017cyna? FSB zamyka spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/85/1c/z29907882M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjskie FSB przekaza\u0142o, \u017ce sprawa buntu Jewgienija Prigo\u017cyna i jego Grupy Wagnera zosta\u0142a zamkni\u0119ta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29913070,rosja-fsb-zamyka-sprawe-jewgienija-prigozyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przem\u00f3wienie \u0141ukaszenki po buncie Prigo\u017cyna. Wspomnia\u0142 o pe\u0142nej gotowo\u015bci bojowej Bia\u0142orusi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Kiedy mia\u0142y miejsce wydarzenia w Rosji, wyda\u0142em wszystkie potrzebne rozkazy, aby doprowadzi\u0107 armi\u0119 bia\u0142orusk\u0105 do pe\u0142nej gotowo\u015bci bojowej - powiedzia\u0142 we wtorek Alaksandr \u0141ukaszenka, kt\u00f3ry skomentowa\u0142 bunt Jewgienija Prigo\u017cyna, przyw\u00f3dcy Grupy Wagnera.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29913020,przemowienie-lukaszenki-po-buncie-prigozyna-wspomnial-o-pelnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 08:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Olbrzymie utrudnienia po wypadku na obwodnicy Warszawy. Korek ma 8 kilometr\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/86/1c/z29912973M,Kilkukilometrowy-korek-na-S2--Olbrzymie-utrudnieni.jpg\" vspace=\"2\" />8 kilometr\u00f3w ma korek, kt\u00f3ry utworzy\u0142 si\u0119 na trasie S2 w Warszawie. Na mo\u015bcie Po\u0142udniowym, w kierunku Wilanowa, zderzy\u0142y si\u0119 cztery samochody. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29912953,kilkukilometrowy-korek-na-s2-olbrzymie-utrudnienia-po-wypadku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Archiwum X\". Polak zatrzymany w USA po 23 latach od zab\u00f3jstwa. W chwili zbrodni mia\u0142 15 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/ba/19/z26976968M,Prokurator--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczym z \"Archiwum X\" uda\u0142o si\u0119, dzi\u0119ki ekstradycji, sprowadzi\u0107 do Polski ze Stan\u00f3w Zjednoczonych Krzysztofa L. M\u0119\u017cczyzna jest podejrzany o dokonanie zbrodni. 23 lata temu mia\u0142 zabi\u0107 swoj\u0105 ciotk\u0119, a nast\u0119pnie podpali\u0107 jej dom, by zatrze\u0107 \u015blady. By\u0142 w\u00f3wczas nastolatkiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29912536,archiwum-x-zostal-zatrzymany-w-usa-po-23-latach-od-zabojstwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 07:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Czego nie wiemy ws. buntu Prigo\u017cyna? \"W mniej ni\u017c dzie\u0144, obali\u0142 wyolbrzymiony wizerunek Putina\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/86/1c/z29912699M,Grupa-Wagnera.jpg\" vspace=\"2\" />Bunt Jewgienija Prigo\u017cyna szybko si\u0119 rozpocz\u0105\u0142 i r\u00f3wnie szybko si\u0119 sko\u0144czy\u0142. Mimo wielu ustale\u0144, do tej pory wiele pyta\u0144 pozostaje bez odpowiedzi. Czego nadal nie wiadomo o buncie przedstawiciela Grupy Wagnera?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912429,czego-nie-ustalono-ws-buntu-prigozyna-w-mniej-niz-dzien.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn dolecia\u0142 do Mi\u0144ska. Tu\u017c za jego odrzutowcem na tym samym lotnisku wyl\u0105dowa\u0142 samolot z Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/86/1c/z29912653M,Prigozyn-dolecial-do-Minska-Chwile-pozniej-na-lotn.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek rano na lotnisku Maczuliszczy w obwodzie mi\u0144skim wyl\u0105dowa\u0142 odrzutowiec Jewgienija Prigo\u017cyna (RA-02795) - wynika z danych Flight Radar24, na kt\u00f3re powo\u0142uj\u0105 si\u0119 bia\u0142oruskie kana\u0142y informacyjne i dzia\u0142acze na Twitterze. Wkr\u00f3tce po tej maszynie bia\u0142oruski port przyj\u0105\u0142 samolot z Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912482,prigozyn-dolecial-do-minska-chwile-pozniej-na-lotnisku-wyladowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 07:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y wagnerowiec zmar\u0142 w czasie buntu Prigo\u017cyna. \u017bona zabi\u0142a m\u0119\u017ca, bo \"ba\u0142 si\u0119, \u017ce przyjd\u0105 po niego\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/86/1c/z29912530M,Czlonkowie-grupy-Wagnera-w-Rostowie-nad-Donem--24-.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y \u017co\u0142nierz grupy Wagnera zmar\u0142 tego samego dnia, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do buntu Jewgienija Prigo\u017cyna. Rosyjskie media podaj\u0105, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zabity przez swoj\u0105 \u017con\u0119. Wed\u0142ug dziennikarzy kobieta zasztyletowa\u0142a m\u0119\u017ca, poniewa\u017c ten sta\u0142 si\u0119 agresywny po wypiciu alkoholu. Przekazano, \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 zdenerwowany, bo obawia\u0142 si\u0119 skutk\u00f3w rebelii wagnerowc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912405,byly-wagnerowiec-zmarl-w-czasie-buntu-prigozyna-zona-zabila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 06:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gniezno. Kobieta przerwa\u0142a kazanie ksi\u0119dzu podczas mszy. Mia\u0142o doj\u015b\u0107 do r\u0119koczyn\u00f3w. \"Nie wytrzyma\u0142am\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/86/1c/z29912515M,Msza-w-kosciele--Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Msza \u015aw. to miejsce spotkania w siostrze\u0144stwie i braterstwie. A nie wybielania kleru, zas\u0142aniania si\u0119 Ofiar\u0105 \u015amierci Chrystusa jak listkiem figowym, by pr\u00f3bowa\u0107 przykrywa\u0107 przest\u0119pstwa duchownych\" - napisa\u0142a parafianka ko\u015bcio\u0142a w Gnie\u017anie. Kobieta zdecydowa\u0142a si\u0119 te\u017c przerwa\u0107 kazanie. Ksi\u0105dz mia\u0142 nie zareagowa\u0107, gdy wobec kobiety dosz\u0142o do r\u0119koczyn\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29912406,gniezno-kobieta-przerwala-kazanie-ksiedzu-podczas-mszy-mialo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa statku w Grecji. \"My\u015bla\u0142em, \u017ce to moje ostatnie minuty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/86/1c/z29912513M,Migranci-w-Grecji.jpg\" vspace=\"2\" />- Wybuch\u0142a panika i wepchn\u0119li nas do \u0142adowni - wspomina moment katastrofy statku z migrantami u wybrze\u017cy Grecji 24-latek z Pakistanu. 79 os\u00f3b, kt\u00f3re wsiad\u0142o na pok\u0142ad tej samej \u0142odzi, zap\u0142aci\u0142o za podr\u00f3\u017c \u017cyciem. Los wielu os\u00f3b nie jest znany. Mohammed przyznaje, \u017ce my\u015bla\u0142, \u017ce b\u0119dzie jednym z nich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912403,wstrzasajaca-relacja-ocalalego-z-przemytu-ludzi-do-grecji-myslalem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna Kluzik-Rostkowska w Porannej rozmowie Gazeta.pl [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/86/1c/z29912084M,Joanna-Kluzik-Rostkowska-w-Porannej-Rozmowie-Gazet.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek w Porannej rozmowie Gazeta.pl go\u015bcimy Joann\u0119 Kluzik-Rostkowsk\u0105 z Koalicji Obywatelskiej. Program prowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29912022,joanna-kluzik-rostkowska-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl-na-zywo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja ro\u015bnie w si\u0142\u0119. Staje si\u0119 now\u0105 \"trzeci\u0105 drog\u0105\" dla Polak\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/86/1c/z29912440M,Konwencja-Konfederacji.jpg\" vspace=\"2\" />- Trzecia Droga udowadnia, \u017ce nie jest trzeci\u0105 si\u0142\u0105 - ocenia wyniki najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\" prof. Antoni Dudek, politolog i historyk. Jak wynika z badania, to Konfederacja jest realn\u0105 trzeci\u0105 opcj\u0105 polityczn\u0105 wed\u0142ug ankietowanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29912404,konfederacja-rosnie-w-sile-staje-sie-nowa-trzecia-droga-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 06:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142yn\u0105\u0142 Titanem kilka dni przed implozj\u0105. Silnik ju\u017c wtedy traci\u0142 \u0142\u0105czno\u015b\u0107. \"Ka\u017cdego dnia mieli problemy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/86/1c/z29912496M,Nagranie-z-testow-Titana-autorstwa-Jake-Koehlera.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ski youtuber Jake Koehler zosta\u0142 zaproszony do testowego rejsu Titana, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 kilka dni przed tragedi\u0105. M\u0119\u017cczyzna przyzna\u0142, \u017ce po wynurzeniu nie zgodzi\u0142 si\u0119 na dalszy udzia\u0142 w tym przedsi\u0119wzi\u0119ciu. Jak zaznaczy\u0142, gdyby nie z\u0142a pogoda, to w\u0142a\u015bnie podczas test\u00f3w mog\u0142o doj\u015b\u0107 do implozji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29912409,plynal-titanem-kilka-dni-przed-implozja-silnik-juz-wtedy-tracil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Za\u0142amanie pogody pod koniec czerwca. We wtorek burze z gradem i silny wiatr", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/86/1c/z29912394M,Zalamanie-pogody-pod-koniec-czerwca--IMGW--Burze-z.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 27 czerwca b\u0119dzie silnie wia\u0142o, w porywach do 80 km/h. Deszcz pojawi si\u0119 w centralnej Polsce i na wschodzie - czytamy w prognozie pogody IMGW. Sprawdzamy tak\u017ce, gdzie jest burza. Instytut ju\u017c wyda\u0142 ostrze\u017cenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29912376,zalamanie-pogody-pod-koniec-czerwca-imgw-burze-z-gradem-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 05:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reakcja Rosjan na bunt Prigo\u017cyna. \"Obok strachu pojawi\u0142a si\u0119 nadzieja, \u017ce mo\u017ce co\u015b si\u0119 zmieni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/86/1c/z29911803M,Jewgienij-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />\"Marsz na Moskw\u0119\" zainicjowany przez Jewgienija Prigo\u017cyna wywo\u0142a\u0142 skrajne emocje w\u015br\u00f3d Rosjan. Podczas gdy cz\u0119\u015b\u0107 z nich m\u00f3wi o rozczarowaniu fina\u0142em buntu grupy Wagnera, pozostali twierdz\u0105, \u017ce obna\u017cy\u0142 on s\u0142abe strony ich pa\u0144stwa. Grup\u0119 wiadomo\u015bci napisanych w tej sprawie przez czytelnik\u00f3w opublikowa\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Meduza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29911765,reakcja-rosjan-na-bunt-prigozyna-obok-strachu-pojawila-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 04:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Onet: Mateusz Morawiecki na partyjny wiec PiS w Bogatyni uda\u0142 si\u0119 rz\u0105dowym samolotem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/83/1c/z29900207M,Morawiecki-o-emeryturach-stazowych--Mowi-o-ostrzej.jpg\" vspace=\"2\" />Na wiec Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Bogatyni Mateusz Morawiecki uda\u0142 si\u0119 z Warszawy rz\u0105dowym samolotem - podaje Onet. Portal podkre\u015bla, \u017ce lot nie mia\u0142 charakteru oficjalnej wizyty zwi\u0105zanej z pe\u0142nion\u0105 funkcj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29912168,onet-mateusz-morawiecki-na-partyjny-wiec-pis-w-bogatyni-udal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 27 czerwca [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/86/1c/z29910109M,Horoskop-dzienny---wtorek-27-czerwca--Baran--Byk--.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 27 czerwca 2023 roku. Co przytrafi si\u0119 dzi\u015b Bykowi, a co spotka Skorpiona? Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i dowiedz si\u0119, jaki czeka ci\u0119 dzie\u0144!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29910102,horoskop-dzienny-wtorek-27-czerwca-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-27 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]