[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owacja: Polscy tury\u015bci utkn\u0119li w Tatrach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-polscy-turysci-utkneli-w-tatrach,nId,6867605\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja: Polscy tury\u015bci utkn\u0119li w Tatrach\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-polscy-turysci-utkneli-w-tatrach/000HC2Y3JR8UMIP1-C321.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy sprowadzili z Prze\u0142\u0119czy Rohatka w Tatrach Polk\u0119 z dw\u00f3jk\u0105 dzieci. Tury\u015bci nie mieli odpowiedniego sprz\u0119tu, by kontynuowa\u0107 wypraw\u0119, nie mogli te\u017c wr\u00f3ci\u0107. Akcj\u0119 ratunkow\u0105 dodatkowo utrudni\u0142a pogoda i uniemo\u017cliwi\u0142a ewakuacj\u0119 poszkodowanych \u015bmig\u0142owcem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-polscy-turysci-utkneli-w-tatrach,nId,6867605", "date_published": "2023-06-27 20:49:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie ostrzelali Kramatorsk. Ro\u015bnie liczba ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-ostrzelali-kramatorsk-rosnie-liczba-ofiar,nId,6867600\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie ostrzelali Kramatorsk. Ro\u015bnie liczba ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-ostrzelali-kramatorsk-rosnie-liczba-ofiar/000HC2W6TREPCKTH-C321.jpg\" /></a>Rosjanie nie ustaj\u0105 w swoich atakach. Tym razem jako cel obrali dzielnic\u0119 mieszkaniow\u0105 oraz pizzeri\u0119 w Kramatorsku. Zgin\u0119\u0142y co najmniej cztery osoby, a pod gruzami wci\u0105\u017c mog\u0105 znajdowa\u0107 si\u0119 ludzie. &quot;Pa\u0144stwo terrorystyczne nadal terroryzuje ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105&quot; - napisa\u0142 Anton Heraszczenko, doradca szefa MSW Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-ostrzelali-kramatorsk-rosnie-liczba-ofiar,nId,6867600", "date_published": "2023-06-27 20:24:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda w Hadze: NATO musi da\u0107 bardzo zdecydowan\u0105 odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-hadze-nato-musi-dac-bardzo-zdecydowana-odpowi,nId,6867595\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Hadze: NATO musi da\u0107 bardzo zdecydowan\u0105 odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-hadze-nato-musi-dac-bardzo-zdecydowana-odpowi/000HC2V1UBXT9WQ1-C321.jpg\" /></a>- NATO musi da\u0107 bardzo zdecydowan\u0105 odpowied\u017a na rozmieszczenie wojsk grupy Wagnera na Bia\u0142orusi - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda podczas konferencji w Hadze. Przed wylotem podkre\u015bla\u0142, \u017ce &quot;relokacja rosyjskich \u017co\u0142nierzy jest negatywnym sygna\u0142em dla Polski&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-andrzej-duda-w-hadze-nato-musi-dac-bardzo-zdecydowana-odpowi,nId,6867595", "date_published": "2023-06-27 20:21:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jej \u015bmier\u0107 wywo\u0142a\u0142a teorie spiskowe. Wiadomo, jak zgin\u0119\u0142a Brytyjka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jej-smierc-wywolala-teorie-spiskowe-wiadomo-jak-zginela-bryt,nId,6867566\"><img align=\"left\" alt=\"Jej \u015bmier\u0107 wywo\u0142a\u0142a teorie spiskowe. Wiadomo, jak zgin\u0119\u0142a Brytyjka \" src=\"https://i.iplsc.com/jej-smierc-wywolala-teorie-spiskowe-wiadomo-jak-zginela-bryt/000HC2MFHV2KOPIH-C321.jpg\" /></a>Poznali\u015bmy przyczyn\u0119 \u015bmierci 45-letniej Nicoli Bulley. Od czasu wy\u0142owienia cia\u0142a kobiety z rzeki Wyre pojawia\u0142y si\u0119 kolejne teorie spiskowe na temat tego, jak zgin\u0119\u0142a Brytyjka. Spekulacje przeci\u0105\u0142 koroner, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce kobieta zmar\u0142a z powodu utoni\u0119cia, doznaj\u0105c szoku termicznego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jej-smierc-wywolala-teorie-spiskowe-wiadomo-jak-zginela-bryt,nId,6867566", "date_published": "2023-06-27 19:39:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski samolot wyl\u0105dowa\u0142 w Waszyngtonie. Zacharowa wyja\u015bnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-samolot-wyladowal-w-waszyngtonie-zacharowa-wyjasnia,nId,6867573\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski samolot wyl\u0105dowa\u0142 w Waszyngtonie. Zacharowa wyja\u015bnia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-samolot-wyladowal-w-waszyngtonie-zacharowa-wyjasnia/000HC2RW2YOHHW63-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dowy samolot I\u0142-96, s\u0142u\u017c\u0105cy do przewozu najwy\u017cszych w\u0142adz Rosji, wyl\u0105dowa\u0142 w Waszyngtonie. Rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa potwierdzi\u0142a informacje medi\u00f3w i przekaza\u0142a, \u017ce samolot przylecia\u0142 do USA po dyplomat\u00f3w, kt\u00f3rym wydano nakaz opuszczenia Stan\u00f3w Zjednoczonych. Aplikacja Flightradar24 oceni\u0142a, \u017ce lot z Moskwy do Waszyngtonu by\u0142 najch\u0119tniej \u015bledzonym lotem we wtorek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-samolot-wyladowal-w-waszyngtonie-zacharowa-wyjasnia,nId,6867573", "date_published": "2023-06-27 19:35:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Milioner obla\u0142 egzaminy na studia 27 razy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-milioner-oblal-egzaminy-na-studia-27-razy,nId,6867554\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Milioner obla\u0142 egzaminy na studia 27 razy\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-milioner-oblal-egzaminy-na-studia-27-razy/000HC2LEMOM3H9S7-C321.jpg\" /></a>56-letni Liang Shi nie zda\u0142 egzaminu wst\u0119pnego umo\u017cliwiaj\u0105cego rozpocz\u0119cie studi\u00f3w w Chinach 27 razy. Milioner, kt\u00f3ry po raz pierwszy przyst\u0105pi\u0142 do sprawdzianu w 1983 roku, jak sam m\u00f3wi - marzy o studiach. Nie jest jednak pewien, czy w przysz\u0142ym roku b\u0119dzie ponownie podchodzi\u0142 do testu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-milioner-oblal-egzaminy-na-studia-27-razy,nId,6867554", "date_published": "2023-06-27 19:01:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pokazali rozmow\u0119 Donalda Tuska z George'em Bushem. Dotyczy\u0142a Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pokazali-rozmowe-donalda-tuska-z-george-em-bushem-dotyczyla-,nId,6867516\"><img align=\"left\" alt=\"Pokazali rozmow\u0119 Donalda Tuska z George'em Bushem. Dotyczy\u0142a Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/pokazali-rozmowe-donalda-tuska-z-george-em-bushem-dotyczyla/000HC29DUEG48R5I-C321.jpg\" /></a>Tre\u015b\u0107 stenogramu rozm\u00f3w Donalda Tuska z \u00f3wczesnym ameryka\u0144skim prezydentem George'em Bushem pokazano w najnowszym odcinku serialu &quot;Reset&quot; w TVP. Do spotkania mi\u0119dzy politykami dosz\u0142o w Waszyngtonie w marcu 2008 r., a jednym z temat\u00f3w dyskusji by\u0142a kwestia budowy tarczy antyrakietowej w Polsce. Tusk w pewnym momencie nawi\u0105za\u0142 do swojego spotkania z przyw\u00f3dc\u0105 Rosji W\u0142adimirem Putinem. - Nagle sta\u0142 si\u0119 bardzo niespokojny - m\u00f3wi\u0142 by\u0142y polski premier o rosyjskim prezydencie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pokazali-rozmowe-donalda-tuska-z-george-em-bushem-dotyczyla-,nId,6867516", "date_published": "2023-06-27 18:40:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje lekarz z warszawskiego Ursynowa. Zmar\u0142 w swoim gabinecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nie-zyje-lekarz-z-warszawskiego-ursynowa-zmarl-w-swoim-gabin,nId,6867528\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje lekarz z warszawskiego Ursynowa. Zmar\u0142 w swoim gabinecie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-lekarz-z-warszawskiego-ursynowa-zmarl-w-swoim-gabin/000HC2K7PWFEPG2X-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje dr Robert Cieciel\u0105g. Lekarz pracowa\u0142 w przychodni przy ul. Romera na warszawskim Ursynowie. Zmar\u0142 w swoim gabinecie podczas pracy. Mia\u0142 54 lata.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-nie-zyje-lekarz-z-warszawskiego-ursynowa-zmarl-w-swoim-gabin,nId,6867528", "date_published": "2023-06-27 18:23:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto si\u0119 boi rozpadu Rosji?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kto-sie-boi-rozpadu-rosji,nId,6867541\"><img align=\"left\" alt=\"Kto si\u0119 boi rozpadu Rosji?\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-sie-boi-rozpadu-rosji/000HC2HUVLCWK656-C321.jpg\" /></a>&quot;Je\u015bli Rosja upadnie, my znajdziemy si\u0119 pod gruzami, wszyscy zginiemy&quot; - rozpacza dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka. Nas upadek Moskwy wydaje si\u0119 raczej cieszy\u0107. Co z reakcjami lider\u00f3w pa\u0144stw Zachodu?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-kto-sie-boi-rozpadu-rosji,nId,6867541", "date_published": "2023-06-27 17:47:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Samolotem przemyca\u0142 narkotyki. Za sterami Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-samolotem-przemycal-narkotyki-za-sterami-polak,nId,6867507\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Samolotem przemyca\u0142 narkotyki. Za sterami Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-samolotem-przemycal-narkotyki-za-sterami-polak/000HC2B5Q80BL087-C321.jpg\" /></a>Francuski my\u015bliwiec Rafale przechwyci\u0142 turystyczny samolot pasa\u017cerski. S\u0142u\u017cby \u015bledzi\u0142y maszyn\u0119 od Niemiec. Pilot przelecia\u0142 nad obszarem zamkni\u0119tym nad elektrowni\u0105 j\u0105drow\u0105. W momencie, gdy Rafale zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do podejrzanego samolotu, pilot otworzy\u0142 drzwi i zacz\u0105\u0142 wyrzuca\u0107 paczki z bia\u0142ym proszkiem. Po sprowadzeniu maszyny na ziemi\u0119 okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za starami siedzia\u0142 Polak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-samolotem-przemycal-narkotyki-za-sterami-polak,nId,6867507", "date_published": "2023-06-27 17:18:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przebra\u0142 si\u0119 za zakonnika w Izraelu. Ludzie wy\u015bmiewali go i opluwali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przebral-sie-za-zakonnika-w-izraelu-ludzie-wysmiewali-go-i-o,nId,6867322\"><img align=\"left\" alt=\"Przebra\u0142 si\u0119 za zakonnika w Izraelu. Ludzie wy\u015bmiewali go i opluwali \" src=\"https://i.iplsc.com/przebral-sie-za-zakonnika-w-izraelu-ludzie-wysmiewali-go-i-o/000HC27CE93O5O00-C321.jpg\" /></a>Izraelski dziennikarz przeprowadzi\u0142 prowokacj\u0119 na ulicach Jerozolimy. Przebra\u0142 si\u0119 za chrze\u015bcija\u0144skiego duchownego i w ubraniu zakonnika chodzi\u0142 po ulicach miasta. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 wyszydzany i opluty. Media w Izraelu alarmuj\u0105, \u017ce w kraju gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba antychrze\u015bcija\u0144skich przest\u0119pstw z nienawi\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przebral-sie-za-zakonnika-w-izraelu-ludzie-wysmiewali-go-i-o,nId,6867322", "date_published": "2023-06-27 17:02:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa podpisana. Kierowcy nie zap\u0142ac\u0105 za autostrady. Nie wszyscy i nie wsz\u0119dzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-podpisana-kierowcy-nie-zaplaca-za-autostrady-nie-wszy,nId,6866811\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa podpisana. Kierowcy nie zap\u0142ac\u0105 za autostrady. Nie wszyscy i nie wsz\u0119dzie \" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-podpisana-kierowcy-nie-zaplaca-za-autostrady-nie-wszy/000HBZXTPQLPV9OL-C321.jpg\" /></a>Darmowe autostrady w Polsce to marzenie wielu kierowc\u00f3w. Pierwszy krok w kierunku ich spe\u0142nienia b\u0119dzie mia\u0142 miejsce ju\u017c na pocz\u0105tku lipca, kiedy to bezp\u0142atnie b\u0119dzie mo\u017cna zacz\u0105\u0107 je\u017adzi\u0107 dwoma dotychczas p\u0142atnymi odcinkami. Nie oznacza to jednak, \u017ce za przejazd autostradami nie trzeba b\u0119dzie ju\u017c uiszcza\u0107 op\u0142at. Wci\u0105\u017c cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w b\u0119dzie obci\u0105\u017cana. A na mapie p\u0142atnych odcink\u00f3w pozostan\u0105 jeszcze trzy trasy, na kt\u00f3rych zap\u0142aci ka\u017cdy. Sprawdzamy, co dla kierowc\u00f3w oznaczaj\u0105 darmowe autostrady, od kiedy dok\u0142adnie zostan\u0105 zniesione op\u0142aty oraz...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-podpisana-kierowcy-nie-zaplaca-za-autostrady-nie-wszy,nId,6866811", "date_published": "2023-06-27 16:32:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finanse Prigo\u017cyna pod lup\u0105. Kreml zapowiada kontrol\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-finanse-prigozyna-pod-lupa-kreml-zapowiada-kontrole,nId,6867307\"><img align=\"left\" alt=\"Finanse Prigo\u017cyna pod lup\u0105. Kreml zapowiada kontrol\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/finanse-prigozyna-pod-lupa-kreml-zapowiada-kontrole/000HC24316Q6P26P-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin zapowiedzia\u0142, \u017ce finanse Grupy Wagnera zostan\u0105 zbadane. To konsekwencja buntu szefa najemnik\u00f3w Jewgienija Prigo\u017cyna i jego &quot;marszu na Moskw\u0119&quot;. Prezydent Rosji zauwa\u017cy\u0142, \u017ce wagnerowcy otrzymali od Kremla w ubieg\u0142ym roku prawie dwa miliardy dolar\u00f3w, a znaczne zyski przynosi\u0142a tak\u017ce jedna z firm nale\u017c\u0105cych do &quot;kucharza Putina&quot;. - Mam nadziej\u0119, \u017ce w ramach tej pracy nikt niczego nie ukrad\u0142 lub, powiedzmy, ukrad\u0142 mniej, ale oczywi\u015bcie b\u0119dziemy to wszystko bada\u0107 - powiedzia\u0142 Putin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-finanse-prigozyna-pod-lupa-kreml-zapowiada-kontrole,nId,6867307", "date_published": "2023-06-27 16:30:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne sceny na pok\u0142adzie. 25-latek zmar\u0142 podczas lotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-sceny-na-pokladzie-25-latek-zmarl-podczas-lotu,nId,6867273\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne sceny na pok\u0142adzie. 25-latek zmar\u0142 podczas lotu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-sceny-na-pokladzie-25-latek-zmarl-podczas-lotu/000HC1OHX9JY9CWK-C321.jpg\" /></a>Pasa\u017cer lotu z Wielkiej Brytanii do Stan\u00f3w Zjednoczonych zmar\u0142 na pok\u0142adzie. 25-latek by\u0142 chory na astm\u0119. Jak informuj\u0105 brytyjskie media, na 45 minut przed l\u0105dowaniem w wyniku ataku paniki upu\u015bci\u0142 inhalator, kt\u00f3rego u\u017cywa\u0142. Za\u0142oga pr\u00f3bowa\u0142a ratowa\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119, ale starania okaza\u0142y si\u0119 bezskuteczne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-sceny-na-pokladzie-25-latek-zmarl-podczas-lotu,nId,6867273", "date_published": "2023-06-27 16:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe rozporz\u0105dzenie na Bia\u0142orusi. Dotyczy Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-rozporzadzenie-na-bialorusi-dotyczy-polakow,nId,6867319\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe rozporz\u0105dzenie na Bia\u0142orusi. Dotyczy Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-rozporzadzenie-na-bialorusi-dotyczy-polakow/000HC1TPCYR0OHB7-C321.jpg\" /></a>Od niedzieli wchodzi w \u017cycie nowe prawo na Bia\u0142orusi. Do p\u00f3\u0142nocy 2 lipca wszystkie zarejestrowane w Polsce przyczepy i naczepy musz\u0105 opu\u015bci\u0107 kraj - powiadomi\u0142 Pa\u0144stwowy Komitet Celny Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-rozporzadzenie-na-bialorusi-dotyczy-polakow,nId,6867319", "date_published": "2023-06-27 15:56:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmora bardzo d\u0142ugich lot\u00f3w. Czym jest jet lag i jak go unikn\u0105\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmora-bardzo-dlugich-lotow-czym-jest-jet-lag-i-jak-go-unikna,nId,6866887\"><img align=\"left\" alt=\"Zmora bardzo d\u0142ugich lot\u00f3w. Czym jest jet lag i jak go unikn\u0105\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmora-bardzo-dlugich-lotow-czym-jest-jet-lag-i-jak-go-unikna/000CBO5DN74YKWUK-C321.jpg\" /></a>Jet lag to zmora os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych za ocean, czyli tam, gdzie nast\u0119puje przesuni\u0119cie kilku stref czasowych. Zm\u0119czenie d\u0142ug\u0105 podr\u00f3\u017c\u0105 i rozregulowanie rytmu dobowego mo\u017ce skutecznie popsu\u0107 ca\u0142y wyjazd na wakacje. Przyzwyczajenie organizmu do funkcjonowania w nowych warunkach mo\u017ce trwa\u0107 kilka dni. Podpowiadamy co robi\u0107, by unikn\u0105\u0107 uci\u0105\u017cliwych dolegliwo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-zmora-bardzo-dlugich-lotow-czym-jest-jet-lag-i-jak-go-unikna,nId,6866887", "date_published": "2023-06-27 15:39:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn trafi\u0142 na czarn\u0105 list\u0119 Putina. \"Na jego miejscu nie spa\u0142bym spokojnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-trafil-na-czarna-liste-putina-na-jego-miejscu-nie-s,nId,6867284\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn trafi\u0142 na czarn\u0105 list\u0119 Putina. &quot;Na jego miejscu nie spa\u0142bym spokojnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-trafil-na-czarna-liste-putina-na-jego-miejscu-nie-s/000HBJ3I56GQEQKN-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn swoim niedosz\u0142ym puczem bardzo mocno podkopa\u0142 autorytet i majestat W\u0142adimira Putina. I chocia\u017c urz\u0119duj\u0105cy prezydent Rosji poni\u00f3s\u0142 wskutek tego buntu dotkliwe i powa\u017cne straty wizerunkowe oraz polityczne, to szef Grupy Wagnera tylko teoretycznie jest zwyci\u0119zc\u0105 tej potyczki. - Prigo\u017cyn wygra\u0142 w ten weekend, ale takiej zdrady Putin nie zapomni - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Igor Soko\u0142owski, dziennikarz &quot;Interwencji&quot; Polsatu oraz autor ksi\u0105\u017cek o Bia\u0142orusi i Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-trafil-na-czarna-liste-putina-na-jego-miejscu-nie-s,nId,6867284", "date_published": "2023-06-27 15:38:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orban wprost: Dla mnie Putin nie jest zbrodniarzem wojennym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wprost-dla-mnie-putin-nie-jest-zbrodniarzem-wojennym,nId,6867258\"><img align=\"left\" alt=\"Orban wprost: Dla mnie Putin nie jest zbrodniarzem wojennym\" src=\"https://i.iplsc.com/orban-wprost-dla-mnie-putin-nie-jest-zbrodniarzem-wojennym/000HC1PM7I0F8ULI-C321.jpg\" /></a>Premier W\u0119gier udzieli\u0142 wywiadu niemieckiemu &quot;Bildowi&quot;, w kt\u00f3rym odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wojny w Ukrainie. Zosta\u0142 zapytany, czy gdyby W\u0142adimir Putin przyjecha\u0142 na W\u0119gry, zosta\u0142by zatrzymany. - Nie mam informacji, \u017ce chcia\u0142by przyjecha\u0107. To hipoteza. Nie ma nic wsp\u00f3lnego z rzeczywisto\u015bci\u0105 - powiedzia\u0142 Viktor Orban. Wprost stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;Putin nie jest zbrodniarzem wojennym&quot;, a &quot;Ukraina nie jest ju\u017c suwerennym pa\u0144stwem&quot;. Doda\u0142 jednak, \u017ce za rosyjskim prezydentem &quot;nie przepada&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orban-wprost-dla-mnie-putin-nie-jest-zbrodniarzem-wojennym,nId,6867258", "date_published": "2023-06-27 15:37:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W lasach pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze czarne jagody. Ile za nie zap\u0142acisz?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-lasach-pojawily-sie-pierwsze-czarne-jagody-ile-za-nie-zapl,nId,6867118\"><img align=\"left\" alt=\"W lasach pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze czarne jagody. Ile za nie zap\u0142acisz?\" src=\"https://i.iplsc.com/w-lasach-pojawily-sie-pierwsze-czarne-jagody-ile-za-nie-zapl/0006OHODW76B3IAX-C321.jpg\" /></a>W lasach pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c pierwsze jagody. To znak, \u017ce mo\u017cna si\u0119 wybiera\u0107 do lasu i cieszy\u0107 z pierwszych zbior\u00f3w. Jagody warto je\u015b\u0107 - s\u0105 bogate w sk\u0142adniki od\u017cywcze, zdrowe i maj\u0105 uniwersalne zastosowanie w kuchni. Sprawd\u017a, co z nich zrobi\u0107, gdzie mo\u017cna je kupi\u0107 oraz jak je zbiera\u0107, aby nie zap\u0142aci\u0107 kary.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-w-lasach-pojawily-sie-pierwsze-czarne-jagody-ile-za-nie-zapl,nId,6867118", "date_published": "2023-06-27 14:40:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Reprymenda dla Kliczki. Dwaj urz\u0119dnicy zwolnieni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-reprymenda-dla-kliczki-dwaj-urzednicy-zwolnieni,nId,6867257\"><img align=\"left\" alt=\"Reprymenda dla Kliczki. Dwaj urz\u0119dnicy zwolnieni\" src=\"https://i.iplsc.com/reprymenda-dla-kliczki-dwaj-urzednicy-zwolnieni/000HC1NFK9MBOKQ2-C321.jpg\" /></a>Mer Kijowa Witalij Kliczko zosta\u0142 upomniany, a dw\u00f3ch wy\u017cszych urz\u0119dnik\u00f3w miejskich straci\u0142o stanowiska - to efekt \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci trzech os\u00f3b podczas ostrza\u0142u Kijowa. Ofiary nie mog\u0142y dosta\u0107 si\u0119 do schronu, bo ten by\u0142 zamkni\u0119ty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-reprymenda-dla-kliczki-dwaj-urzednicy-zwolnieni,nId,6867257", "date_published": "2023-06-27 14:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent: Przeniesienie wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142oru\u015b to dla nas negatywny sygna\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-przeniesienie-wagnerowcow-na-bialorus-to-dla-nas-n,nId,6867207\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent: Przeniesienie wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142oru\u015b to dla nas negatywny sygna\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-przeniesienie-wagnerowcow-na-bialorus-to-dla-nas-n/000HC1IFQ1VGJEDP-C321.jpg\" /></a>- Wszyscy widzimy, co si\u0119 dzieje - powiedzia\u0142 Andrzej Duda przed wylotem do Hagi. - Relokacja \u017co\u0142nierzy grupy Wagnera i jej szefa to dla nas negatywne sygna\u0142y - podkre\u015bli\u0142 prezydent. Doda\u0142, \u017ce b\u0119dzie na ten temat rozmawia\u0142 z sekretarzem NATO i innymi szefami pa\u0144stw nale\u017c\u0105cych do Sojuszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-przeniesienie-wagnerowcow-na-bialorus-to-dla-nas-n,nId,6867207", "date_published": "2023-06-27 14:23:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ludzie Putina jak regularna armia. Rosgwardia dostanie czo\u0142gi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ludzie-putina-jak-regularna-armia-rosgwardia-dostanie-czolgi,nId,6867137\"><img align=\"left\" alt=\"Ludzie Putina jak regularna armia. Rosgwardia dostanie czo\u0142gi\" src=\"https://i.iplsc.com/ludzie-putina-jak-regularna-armia-rosgwardia-dostanie-czolgi/000HC0ILMQRO3ERP-C321.jpg\" /></a>Po do\u015bwiadczeniach z buntem Prigo\u017cyna, wojska wierne W\u0142adimirowi Putinowi dostan\u0105 now\u0105 bro\u0144. Genera\u0142 Wiktor Zo\u0142otow przekaza\u0142, \u017ce lojalna prezydentowi Rosji Rosgwardia otrzyma ci\u0119\u017cki sprz\u0119t, w tym czo\u0142gi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ludzie-putina-jak-regularna-armia-rosgwardia-dostanie-czolgi,nId,6867137", "date_published": "2023-06-27 13:13:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin sko\u0144czy jak Jelcyn? Operacja \"Sukcesja\" mog\u0142a ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0105\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-skonczy-jak-jelcyn-operacja-sukcesja-mogla-juz-sie-roz,nId,6867047\"><img align=\"left\" alt=\"Putin sko\u0144czy jak Jelcyn? Operacja &quot;Sukcesja&quot; mog\u0142a ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-skonczy-jak-jelcyn-operacja-sukcesja-mogla-juz-sie-roz/000HC07YCF236P26-C321.jpg\" /></a>Eksperci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a Interia, nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce straty, kt\u00f3re w wyniku buntu Jewgienija Prigo\u017cyna poni\u00f3s\u0142 W\u0142adimir Putin, s\u0105 ogromne. Do tego stopnia, \u017ce przyw\u00f3dztwo rosyjskiego dyktatora po raz pierwszy na powa\u017cnie stan\u0119\u0142o pod znakiem zapytania. W &quot;poczekalni&quot; jest ju\u017c dw\u00f3ch potencjalnych kandydat\u00f3w do zast\u0105pienia s\u0142abn\u0105cego prezydenta. - S\u0105 m\u0142odszymi, lepszymi wersjami Putina - m\u00f3wi Interii dziennikarz Bie\u0142satu Micha\u0142 Kacewicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-skonczy-jak-jelcyn-operacja-sukcesja-mogla-juz-sie-roz,nId,6867047", "date_published": "2023-06-27 13:09:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdj\u0119cie m\u00f3wi wszystko. Dlaczego Mentzen nie wsta\u0142?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdjecie-mowi-wszystko-dlaczego-mentzen-nie-wstal,nId,6867034\"><img align=\"left\" alt=\"Zdj\u0119cie m\u00f3wi wszystko. Dlaczego Mentzen nie wsta\u0142?\" src=\"https://i.iplsc.com/zdjecie-mowi-wszystko-dlaczego-mentzen-nie-wstal/000HC06AT7J6ATB3-C321.jpg\" /></a>S\u0142awomir Mentzen i Krzysztof Bosak byli w\u015bciekli po wyst\u0105pieniu Grzegorza Brauna - us\u0142ysza\u0142a Interia. Do tego stopnia, \u017ce ten pierwszy ostentacyjnie siedzia\u0142, gdy reszta sali oklaskiwa\u0142a kontrowersyjnego pos\u0142a na stoj\u0105co.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdjecie-mowi-wszystko-dlaczego-mentzen-nie-wstal,nId,6867034", "date_published": "2023-06-27 12:49:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysz\u0142a za m\u0105\u017c i owdowia\u0142a. \"Wszystko sta\u0142o si\u0119 w kilka sekund\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyszla-za-maz-i-owdowiala-wszystko-stalo-sie-w-kilka-sekund,nId,6867054\"><img align=\"left\" alt=\"Wysz\u0142a za m\u0105\u017c i owdowia\u0142a. &quot;Wszystko sta\u0142o si\u0119 w kilka sekund&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszla-za-maz-i-owdowiala-wszystko-stalo-sie-w-kilka-sekund/000HC0CBK65AXWR6-C321.jpg\" /></a>Planowali sp\u0119dzi\u0107 razem reszt\u0119 \u017cycia, lecz ich najszcz\u0119\u015bliwszy dzie\u0144 szybko zamieni\u0142 si\u0119 w dramat. Powiedzieli sobie sakramentalne &quot;tak&quot;, po czym nagle pan m\u0142ody upad\u0142 na ziemi\u0119 i zmar\u0142 nied\u0142ugo po ceremonii \u015blubnej w ameryka\u0144skiej Nebrasce. - W ci\u0105gu 10 minut panna m\u0142oda wysz\u0142a za m\u0105\u017c i owdowia\u0142a - powiedzia\u0142a kole\u017canka zasmuconej kobiety. By wesprze\u0107 j\u0105 w trudnych chwilach, przyjaciele zorganizowali specjaln\u0105 zbi\u00f3rk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyszla-za-maz-i-owdowiala-wszystko-stalo-sie-w-kilka-sekund,nId,6867054", "date_published": "2023-06-27 12:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NFZ nie odpuszcza, kara dla lekarki wzros\u0142a do 170 tys. z\u0142. \"Czuj\u0119 si\u0119 zaszczuta\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-nfz-nie-odpuszcza-kara-dla-lekarki-wzrosla-do-170-tys-zl-czu,nId,6866928\"><img align=\"left\" alt=\"NFZ nie odpuszcza, kara dla lekarki wzros\u0142a do 170 tys. z\u0142. &quot;Czuj\u0119 si\u0119 zaszczuta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nfz-nie-odpuszcza-kara-dla-lekarki-wzrosla-do-170-tys-zl-czu/000HBZL6V3RMS49Y-C321.jpg\" /></a>- Mam wra\u017cenie, \u017ce \u017cyj\u0119 w jakiej\u015b ba\u0144ce. Czuj\u0119 si\u0119 zaszczuta - m\u00f3wi Interii Jolanta Tyczy\u0144ska, pediatrka i neonatolo\u017cka z Warszawy, na kt\u00f3r\u0105 NFZ na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 w wysoko\u015bci ponad 160 tys. z\u0142. Pow\u00f3d? Lekarka przepisywa\u0142a dzieciom na refundacj\u0119 mleko zast\u0119pcze, kt\u00f3rego NFZ nie refunduje. Na inne maluchy mia\u0142y alergie. - Nie by\u0142o alternatywy - podkre\u015bla Tyczy\u0144ska. Dzi\u015b kara wzros\u0142a ju\u017c do 170 tys. z\u0142, ale nie zamierza jej p\u0142aci\u0107. NFZ zapowiada, \u017ce w takiej sytuacji &quot;jest uprawniony do wyst\u0105pienia na drog\u0119 s\u0105dow\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-nfz-nie-odpuszcza-kara-dla-lekarki-wzrosla-do-170-tys-zl-czu,nId,6866928", "date_published": "2023-06-27 12:32:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J. Kaczy\u0144ski na Radzie Ministr\u00f3w. Opozycja: Morawiecki zosta\u0142 wsp\u00f3\u0142premierem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-j-kaczynski-na-radzie-ministrow-opozycja-morawiecki-zostal-w,nId,6867071\"><img align=\"left\" alt=\"J. Kaczy\u0144ski na Radzie Ministr\u00f3w. Opozycja: Morawiecki zosta\u0142 wsp\u00f3\u0142premierem\" src=\"https://i.iplsc.com/j-kaczynski-na-radzie-ministrow-opozycja-morawiecki-zostal-w/000HC0B8YE38VTGS-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, cho\u0107 jako wicepremier stoi ni\u017cej w hierarchii rz\u0105dowej ni\u017c Mateusz Morawiecki, zaj\u0105\u0142 na Radzie Ministr\u00f3w miejsce obok premiera. Opozycja skrytykowa\u0142a taki ruch, okre\u015blaj\u0105c sytuacj\u0119 jako &quot;chaos&quot;, a Morawieckiego nazywaj\u0105c &quot;wsp\u00f3\u0142premierem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-j-kaczynski-na-radzie-ministrow-opozycja-morawiecki-zostal-w,nId,6867071", "date_published": "2023-06-27 12:31:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znalaz\u0142y pieni\u0105dze i zachowa\u0142y si\u0119 uczciwie. Dosta\u0142y nagrod\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-znalazly-pieniadze-i-zachowaly-sie-uczciwie-dostaly-nagrode,nId,6867016\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142y pieni\u0105dze i zachowa\u0142y si\u0119 uczciwie. Dosta\u0142y nagrod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazly-pieniadze-i-zachowaly-sie-uczciwie-dostaly-nagrode/000HC03I4DIHW3QG-C321.jpg\" /></a>Nastolatki z Bydgoszczy znalaz\u0142y na ulicy niemal siedem tysi\u0119cy z\u0142otych i bez wahania postanowi\u0142y je zwr\u00f3ci\u0107. Jedna z 15-latek zadzwoni\u0142a do swojej mamy, a ta powiadomi\u0142a policj\u0119. W kolejnych dniach funkcjonariusze odnale\u017ali w\u0142a\u015bciciela pieni\u0119dzy. W ge\u015bcie uznania dla uczciwo\u015bci dziewczyny zosta\u0142y zaproszone do miejskiej komendy, gdzie wr\u0119czono im upominki i podzi\u0119kowano za godn\u0105 na\u015bladowania postaw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-znalazly-pieniadze-i-zachowaly-sie-uczciwie-dostaly-nagrode,nId,6867016", "date_published": "2023-06-27 12:24:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek polskiej tiktokerki. Kobieta dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wypadek-polskiej-tiktokerki-kobieta-doznala-powaznych-obraze,nId,6867015\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek polskiej tiktokerki. Kobieta dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-polskiej-tiktokerki-kobieta-doznala-powaznych-obraze/000HC06YPH9UIYDX-C321.jpg\" /></a>W weekend na trasie S3 w pobli\u017cu \u015awiebodzina (woj. lubuskie) dosz\u0142o do wypadku samochodu osobowego. Auto wypad\u0142o z drogi i wpad\u0142o do rowu. W wyniku wypadku ranne zosta\u0142y dwie osoby. Jedn\u0105 z nich jest znana polska tiktokerka. Kobieta dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 kr\u0119gos\u0142upa i musia\u0142a przej\u015b\u0107 operacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-wypadek-polskiej-tiktokerki-kobieta-doznala-powaznych-obraze,nId,6867015", "date_published": "2023-06-27 12:15:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ONZ: Rosja dokonywa\u0142a egzekucji cywil\u00f3w. Ukraina torturowa\u0142a wi\u0119\u017ani\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-rosja-dokonywala-egzekucji-cywilow-ukraina-torturowala-w,nId,6866981\"><img align=\"left\" alt=\"ONZ: Rosja dokonywa\u0142a egzekucji cywil\u00f3w. Ukraina torturowa\u0142a wi\u0119\u017ani\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/onz-rosja-dokonywala-egzekucji-cywilow-ukraina-torturowala-w/000HC02GPU8J1HFN-C321.jpg\" /></a>ONZ opublikowa\u0142o raport o zatrzymywaniu cywil\u00f3w podczas konfliktu zbrojnego w Ukrainie. Wskazano, \u017ce Rosja jest odpowiedzialna za setki nieuprawnionych zatrzyma\u0144. Ukrai\u0144skim s\u0142u\u017cbom zarzucono kilkadziesi\u0105t takich przypadk\u00f3w. Wed\u0142ug dokumentu ONZ, Rosjanie odpowiadaj\u0105 za egzekucj\u0119 77 cywil\u00f3w. Ukrai\u0144skich funkcjonariuszy oskar\u017cono o stosowanie tortur.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-onz-rosja-dokonywala-egzekucji-cywilow-ukraina-torturowala-w,nId,6866981", "date_published": "2023-06-27 12:03:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rz\u0105dowy samolot leci z Moskwy do Waszyngtonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadowy-samolot-leci-z-moskwy-do-waszyngtonu,nId,6866980\"><img align=\"left\" alt=\"Rz\u0105dowy samolot leci z Moskwy do Waszyngtonu\" src=\"https://i.iplsc.com/rzadowy-samolot-leci-z-moskwy-do-waszyngtonu/000HBZT09PRQFXFB-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105dowy samolot I\u0142-96, s\u0142u\u017c\u0105cy do przewozu najwy\u017cszych w\u0142adz Rosji, leci z Moskwy do Waszyngtonu - wynika z aplikacji \u015bledz\u0105cej loty Flightradar 24. Lot kilkukrotnie znika\u0142 z &quot;radar\u00f3w&quot;. Nie wiadomo, kto znajduje si\u0119 na pok\u0142adzie i w jakim celu wyruszy\u0142 do USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadowy-samolot-leci-z-moskwy-do-waszyngtonu,nId,6866980", "date_published": "2023-06-27 11:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uton\u0119\u0142a, ale jej zegarek dalej rejestrowa\u0142 t\u0119tno. Przez osiem dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utonela-ale-jej-zegarek-dalej-rejestrowal-tetno-przez-osiem-,nId,6866772\"><img align=\"left\" alt=\"Uton\u0119\u0142a, ale jej zegarek dalej rejestrowa\u0142 t\u0119tno. Przez osiem dni\" src=\"https://i.iplsc.com/utonela-ale-jej-zegarek-dalej-rejestrowal-tetno-przez-osiem/000HBZ4F2EWD281H-C321.jpg\" /></a>Zegarek kobiety, kt\u00f3ra uton\u0119\u0142a w rzece w Wielkiej Brytanii, przez osiem kolejnych dni wci\u0105\u017c rejestrowa\u0142 dane dotycz\u0105ce t\u0119tna. Informacje zapisane na urz\u0105dzeniu pomog\u0142y \u015bledczym opisa\u0107 przebieg wydarze\u0144, ale i wprawi\u0142y ich w os\u0142upienie. Ostatecznie policja upora\u0142a si\u0119 z nietypowymi parametrami i ustali\u0142a ich prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119. Hipotez\u0119 \u015bledczych potwierdzi\u0142y przeprowadzone testy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-utonela-ale-jej-zegarek-dalej-rejestrowal-tetno-przez-osiem-,nId,6866772", "date_published": "2023-06-27 11:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "WHO: Upa\u0142y zabijaj\u0105. Tak\u017ce w tym roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-upaly-zabijaja-takze-w-tym-roku,nId,6866914\"><img align=\"left\" alt=\"WHO: Upa\u0142y zabijaj\u0105. Tak\u017ce w tym roku\" src=\"https://i.iplsc.com/who-upaly-zabijaja-takze-w-tym-roku/000HBZLG7547NOF6-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelne zagro\u017cenie, jakie powoduj\u0105 upa\u0142y, to jeden z problem\u00f3w poruszonych podczas briefingu w Kopenhadze przez szefa europejskiego biura WHO w Europie dr Hans Henri P. Kluge. Wysoki urz\u0119dnik WHO o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce letnie fale ekstremalnych temperatur w Europie s\u0105 ju\u017c praktycznie norm\u0105, a nie wyj\u0105tkiem od regu\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-upaly-zabijaja-takze-w-tym-roku,nId,6866914", "date_published": "2023-06-27 10:57:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbrodnia w Niedomicach. Po 22 latach podejrzany o zabicie Teresy stanie przed s\u0105dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zbrodnia-w-niedomicach-po-22-latach-podejrzany-o-zabicie-ter,nId,6866875\"><img align=\"left\" alt=\"Zbrodnia w Niedomicach. Po 22 latach podejrzany o zabicie Teresy stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnia-w-niedomicach-po-22-latach-podejrzany-o-zabicie-ter/000HC03N1VEDM070-C321.jpg\" /></a>Ponad 20 lat zaj\u0119\u0142o ustalenie, kto stoi za brutalnym morderstwem Teresy Kosman. 35-latka mia\u0142a na ciele 21 ran k\u0142utych. Zab\u00f3jca zada\u0142 je po tym, jak okrad\u0142 sklep, w kt\u00f3rym pracowa\u0142a. Rabunek by\u0142 r\u00f3wny kwocie 170 z\u0142otych. Na przestrzeni ostatnich kilku lat \u015bledczy pobrali blisko 700 pr\u00f3bek DNA, by zidentyfikowa\u0107 podejrzanego. Teraz m\u0119\u017cczyzna wreszcie stanie przed s\u0105dem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zbrodnia-w-niedomicach-po-22-latach-podejrzany-o-zabicie-ter,nId,6866875", "date_published": "2023-06-27 10:56:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Efekty ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Odbili terytorium okupowane od 2014 roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-efekty-ukrainskiej-kontrofensywy-odbili-terytorium-okupowane,nId,6866870\"><img align=\"left\" alt=\"Efekty ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Odbili terytorium okupowane od 2014 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/efekty-ukrainskiej-kontrofensywy-odbili-terytorium-okupowane/000HBZHJ7OVC5LOK-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie wojska odzyska\u0142y kontrol\u0119 nad fragmentem obszaru w Donbasie, kt\u00f3ry Federacja Rosyjska okupowa\u0142a nielegalnie od 2014 roku. To pierwszy taki przypadek od wybuchu pe\u0142noskalowej inwazji. Co wi\u0119cej, armia Ukrainy mia\u0142a te\u017c mocno nadwyr\u0119\u017cy\u0107 si\u0142y prorosyjskich oddzia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re dzia\u0142aj\u0105 w tym regionie. To kolejna w ostatnich dniach informacja o post\u0119pach Ukrai\u0144c\u00f3w realizuj\u0105cych zadania militarne w ramach d\u0142ugo zapowiadanej kontrofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-efekty-ukrainskiej-kontrofensywy-odbili-terytorium-okupowane,nId,6866870", "date_published": "2023-06-27 10:56:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Watykan: Wys\u0142annik papie\u017ca Franciszka pojedzie do Rosji. Podano termin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-wyslannik-papieza-franciszka-pojedzie-do-rosji-podan,nId,6866935\"><img align=\"left\" alt=\"Watykan: Wys\u0142annik papie\u017ca Franciszka pojedzie do Rosji. Podano termin\" src=\"https://i.iplsc.com/watykan-wyslannik-papieza-franciszka-pojedzie-do-rosji-podan/000HBZM47Y9E95W6-C321.jpg\" /></a>Pokojowy wys\u0142annik papie\u017ca Franciszka na Ukrain\u0119, w\u0142oski kardyna\u0142 Matteo Zuppi odwiedzi Moskw\u0119 - poinformowa\u0142 Watykan w o\u015bwiadczeniu. Wizyta odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 28-29 czerwca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-watykan-wyslannik-papieza-franciszka-pojedzie-do-rosji-podan,nId,6866935", "date_published": "2023-06-27 10:51:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "UFO nad Las Vegas. \"By\u0142o na niebie przez 20 minut\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ufo-nad-las-vegas-bylo-na-niebie-przez-20-minut,nId,6866891\"><img align=\"left\" alt=\"UFO nad Las Vegas. &quot;By\u0142o na niebie przez 20 minut&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ufo-nad-las-vegas-bylo-na-niebie-przez-20-minut/000HBZGNW2KMGGW9-C321.jpg\" /></a>Niezidentyfikowany obiekt lataj\u0105cy (UFO) zosta\u0142 zaobserwowany na niebie nad Las Vegas - donosi portal Daily Mail. Do zdarzenia dochodzi nied\u0142ugo po tym, gdy w mie\u015bcie policjanci zauwa\u017cyli UFO, a nast\u0119pnie otrzymali zg\u0142oszenie od mieszka\u0144c\u00f3w, twierdz\u0105cych, \u017ce widzieli kosmit\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ufo-nad-las-vegas-bylo-na-niebie-przez-20-minut,nId,6866891", "date_published": "2023-06-27 10:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "800 plus. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt nowelizacji ustawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-rzad-przyjal-projekt-nowelizacji-ustawy,nId,6866833\"><img align=\"left\" alt=\"800 plus. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt nowelizacji ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/800-plus-rzad-przyjal-projekt-nowelizacji-ustawy/000HBZ72GYIMK2LR-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt ustawy ws. 800 plus. To nowelizacja prawa zak\u0142adaj\u0105ca wzrost \u015bwiadczenia wychowawczego z 500 na 800 z\u0142. - Zrobimy wszystko, \u017ceby polskie rodziny by\u0142y szcz\u0119\u015bliwe, o tym jest ten program - powiedzia\u0142 na konferencji premier Mateusz Morawiecki. Zmiany maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie z pocz\u0105tkiem 2024 roku. Decyzj\u0119 o zwi\u0119kszeniu warto\u015bci wsparcia w ramach 500 plus og\u0142osi\u0142 w po\u0142owie maja prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-rzad-przyjal-projekt-nowelizacji-ustawy,nId,6866833", "date_published": "2023-06-27 10:39:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin stan\u0105\u0142 przed kilkoma tysi\u0105cami wojskowych. Specjalne przem\u00f3wienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-stanal-przed-kilkoma-tysiacami-wojskowych-specjalne-pr,nId,6866939\"><img align=\"left\" alt=\"Putin stan\u0105\u0142 przed kilkoma tysi\u0105cami wojskowych. Specjalne przem\u00f3wienie\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-stanal-przed-kilkoma-tysiacami-wojskowych-specjalne-pr/000HBZQ4QHB3G45D-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin uczci\u0142 minut\u0105 ciszy rosyjskich pilot\u00f3w, kt\u00f3rzy zgin\u0119li podczas buntu Pirog\u017cyna w sobot\u0119 - podaje agencja Reutera. Rosyjski przyw\u00f3dca wyg\u0142osi\u0142 na Kremlu specjalne przem\u00f3wienie, skierowane do ponad dw\u00f3ch tysi\u0119cy wojskowych. Podczas wyst\u0105pienia obecny by\u0142 tak\u017ce minister obrony Siergiej Szojgu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-stanal-przed-kilkoma-tysiacami-wojskowych-specjalne-pr,nId,6866939", "date_published": "2023-06-27 10:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekcewa\u017cy\u0142 ostrze\u017cenia ratownik\u00f3w. 37-latek uton\u0105\u0142 w Ba\u0142tyku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-lekcewazyl-ostrzezenia-ratownikow-37-latek-utonal-w-baltyku,nId,6866837\"><img align=\"left\" alt=\"Lekcewa\u017cy\u0142 ostrze\u017cenia ratownik\u00f3w. 37-latek uton\u0105\u0142 w Ba\u0142tyku\" src=\"https://i.iplsc.com/lekcewazyl-ostrzezenia-ratownikow-37-latek-utonal-w-baltyku/000HBZ8DYM7559VQ-C321.jpg\" /></a>37-latek uton\u0105\u0142 w Morzu Ba\u0142tyckim. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 lekcewa\u017cy\u0107 ostrze\u017cenia ratownik\u00f3w WOPR i wychodzi\u0142 poza boje, gdzie porwa\u0142 go silny pr\u0105d. Turysta zosta\u0142 wyci\u0105gni\u0119ty z wody po ponad godzinie poszukiwa\u0144. Niestety, nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-lekcewazyl-ostrzezenia-ratownikow-37-latek-utonal-w-baltyku,nId,6866837", "date_published": "2023-06-27 09:54:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Moskwa zmaga si\u0119 z plag\u0105 w\u0119\u017cy. \u017bmija uk\u0105si\u0142a 12-latk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-zmaga-sie-z-plaga-wezy-zmija-ukasila-12-latke,nId,6866808\"><img align=\"left\" alt=\"Moskwa zmaga si\u0119 z plag\u0105 w\u0119\u017cy. \u017bmija uk\u0105si\u0142a 12-latk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/moskwa-zmaga-sie-z-plaga-wezy-zmija-ukasila-12-latke/000HBZ5G909CYR1U-C321.jpg\" /></a>Od tygodni mieszka\u0144cy Moskwy alarmowali s\u0142u\u017cby o ogromnej liczbie w\u0119\u017cy, kt\u00f3re zacz\u0119\u0142y si\u0119 pojawia\u0107 na ulicach miasta. Teraz dosz\u0142o do wypadku. \u017bmija uk\u0105si\u0142a 12-letni\u0105 dziewczynk\u0119. Gad\u00f3w w regionie sto\u0142ecznym Rosji jest tak du\u017co, \u017ce do sprawy odnios\u0142o si\u0119 lokalne ministerstwo ds. sytuacji nadzwyczajnych, a s\u0142u\u017cby radz\u0105 jak unika\u0107 ryzyka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-moskwa-zmaga-sie-z-plaga-wezy-zmija-ukasila-12-latke,nId,6866808", "date_published": "2023-06-27 09:46:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szympansica po raz pierwszy zobaczy\u0142a niebo. Niezwyk\u0142a reakcja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szympansica-po-raz-pierwszy-zobaczyla-niebo-niezwykla-reakcj,nId,6866739\"><img align=\"left\" alt=\"Szympansica po raz pierwszy zobaczy\u0142a niebo. Niezwyk\u0142a reakcja\" src=\"https://i.iplsc.com/szympansica-po-raz-pierwszy-zobaczyla-niebo-niezwykla-reakcj/000HBYO8QLPRRLMF-C321.jpg\" /></a>Organizacja zajmuj\u0105ca si\u0119 pomoc\u0105 szympansom opublikowa\u0142a w internecie poruszaj\u0105ce wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 ma\u0142p\u0119, kt\u00f3ra po raz pierwszy zobaczy\u0142a niebo. Zwierz\u0119 jest zachwycone nowym dla siebie widokiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szympansica-po-raz-pierwszy-zobaczyla-niebo-niezwykla-reakcj,nId,6866739", "date_published": "2023-06-27 09:17:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka postawi\u0142 bia\u0142orusk\u0105 armi\u0119 w stan pe\u0142nej gotowo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-postawil-bialoruska-armie-w-stan-pelnej-gotowosci,nId,6866835\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka postawi\u0142 bia\u0142orusk\u0105 armi\u0119 w stan pe\u0142nej gotowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-postawil-bialoruska-armie-w-stan-pelnej-gotowosci/000CTOHJT8NM61M5-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli Rosja upadnie, my znajdziemy si\u0119 pod gruzami, wszyscy zginiemy - o\u015bwiadczy\u0142 bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka we wtorek, odnosz\u0105c si\u0119 do wydarze\u0144 w Rosji i buntu Prigo\u017cyna. - Wyda\u0142em wszystkie rozkazy, aby doprowadzi\u0107 armi\u0119 do pe\u0142nej gotowo\u015bci bojowej - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-postawil-bialoruska-armie-w-stan-pelnej-gotowosci,nId,6866835", "date_published": "2023-06-27 09:06:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "FSB umarza sprawy karne ws. buntu Prigo\u017cyna. \"Zaprzestali dzia\u0142a\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-umarza-sprawy-karne-ws-buntu-prigozyna-zaprzestali-dzial,nId,6866804\"><img align=\"left\" alt=\"FSB umarza sprawy karne ws. buntu Prigo\u017cyna. &quot;Zaprzestali dzia\u0142a\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/fsb-umarza-sprawy-karne-ws-buntu-prigozyna-zaprzestali-dzial/000H47JZ283O6SI5-C321.jpg\" /></a>Federalna S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa umorzy\u0142a wszelkie sprawy karne wszcz\u0119te w zwi\u0105zku z buntem Jewgienija Prigo\u017cyna - donosi Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Interfax. Decyzja jest elementem porozumienia mi\u0119dzy wagnerowcami a Kremlem, do kt\u00f3rego dosz\u0142o dzi\u0119ki negocjacjom Alaksandra \u0141ukaszenki. W zamian grupa najemnik\u00f3w przekazuje sw\u00f3j ci\u0119\u017cki sprz\u0119t wojskowy na rzecz rosyjskiego ministerstwa obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-fsb-umarza-sprawy-karne-ws-buntu-prigozyna-zaprzestali-dzial,nId,6866804", "date_published": "2023-06-27 09:02:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa Zelandia chce wyt\u0119pi\u0107 szczury. Co do jednego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-chce-wytepic-szczury-co-do-jednego,nId,6866735\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia chce wyt\u0119pi\u0107 szczury. Co do jednego\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-chce-wytepic-szczury-co-do-jednego/000HBYR32FYKY4O5-C321.jpg\" /></a>Nowa Zelandia planuje wybi\u0107 wszystkie szczury w kraju. Rz\u0105dz\u0105cy zdecydowali si\u0119 na ten krok, by chroni\u0107 rodzime i unikalne w skali globu ptaki. Szczury, \u0142asicowate i oposy niszcz\u0105 jajka i atakuj\u0105 piskl\u0119ta, przez co rocznie ginie oko\u0142o 26 mln osobnik\u00f3w. Nie wszyscy jednak s\u0105 nastawieni pozytywnie. - Jak mo\u017cemy by\u0107 tak beztroscy w sprawianiu cierpienia? - polemizuje badacz przyrody Wayne Linklater.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-chce-wytepic-szczury-co-do-jednego,nId,6866735", "date_published": "2023-06-27 08:57:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy chc\u0105 s\u0105dzi\u0107 rosyjskich zbrodniarzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-chca-sadzic-rosyjskich-zbrodniarzy,nId,6866784\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy chc\u0105 s\u0105dzi\u0107 rosyjskich zbrodniarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chca-sadzic-rosyjskich-zbrodniarzy/000HBZ85W78K52T0-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie setki os\u00f3b pad\u0142o ofiar\u0105 przemocy seksualnej. Niemiecki wymiar sprawiedliwo\u015bci rozpoczyna dochodzenie w sprawie czterech rosyjskich \u017co\u0142nierzy.\nKilka tygodni po rozpocz\u0119ciu inwazji na Ukrain\u0119, wojska rosyjskie dotar\u0142y do wioski po\u0142o\u017conej nieopodal Kijowa. Dw\u00f3ch rosyjskich \u017co\u0142nierzy wtargn\u0119\u0142o do domu ukrai\u0144skiej rodziny. M\u0105\u017c zosta\u0142 przez nich zastrzelony, a \u017cona wielokrotnie zgwa\u0142cona. Kobiecie uda\u0142o si\u0119 uciec wraz z synem. Razem trafili do Niemiec. Na ten moment nie wiedz\u0105 nawet, czy ich dom jeszcze stoi, czy te\u017c...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemcy-chca-sadzic-rosyjskich-zbrodniarzy,nId,6866784", "date_published": "2023-06-27 08:56:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko PKP Intercity. Wakacyjne poci\u0105gi ruszy\u0142y w trasy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-nie-tylko-pkp-intercity-wakacyjne-pociagi-ruszyly-w-trasy,nId,6865342\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko PKP Intercity. Wakacyjne poci\u0105gi ruszy\u0142y w trasy\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-pkp-intercity-wakacyjne-pociagi-ruszyly-w-trasy/000HBXCPQFWAR1U6-C321.jpg\" /></a>Coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w je\u017adzi poci\u0105gami na wakacje. Taka podr\u00f3\u017c na urlop zazwyczaj jest daleka, wi\u0119c pasa\u017cerowie najcz\u0119\u015bciej korzystaj\u0105 z us\u0142ug PKP Intercity. W tym roku przyby\u0142o jednak kolejowych po\u0142\u0105cze\u0144 organizowanych przez innych przewo\u017anik\u00f3w. W rozk\u0142adach jazdy pojawi\u0142y si\u0119 sk\u0142ady innych operator\u00f3w kolejowych takie jak &quot;S\u0142oneczny&quot;, &quot;Premium Nadmorski&quot; i &quot;Sprinter Ornak&quot; zawo\u017c\u0105ce pasa\u017cer\u00f3w z du\u017cych i mniejszych miast do znanych kurort\u00f3w w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-nie-tylko-pkp-intercity-wakacyjne-pociagi-ruszyly-w-trasy,nId,6865342", "date_published": "2023-06-27 08:36:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrowcy byli tu\u017c obok wojsk Prigo\u017cyna. \"Proszono, by nie atakowali\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrowcy-byli-tuz-obok-wojsk-prigozyna-proszono-by-nie-atak,nId,6866754\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrowcy byli tu\u017c obok wojsk Prigo\u017cyna. &quot;Proszono, by nie atakowali&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrowcy-byli-tuz-obok-wojsk-prigozyna-proszono-by-nie-atak/000HBYNETI3TYBPL-C321.jpg\" /></a>Czecze\u0144ska jednostka &quot;Achmat&quot;, kt\u00f3ra zosta\u0142a skierowana do Rostowa nad Donem w czasie buntu Prigo\u017cyna mia\u0142a znajdowa\u0107 si\u0119 500-700 metr\u00f3w od \u017co\u0142nierzy z Grupy Wagnera, ale nie podj\u0119\u0142a dzia\u0142a\u0144 - powiadomi\u0142 na antenie prokremlowskiej telewizji dow\u00f3dca jednostki, dodaj\u0105c, \u017ce ministerstwo obrony &quot;poprosi\u0142o, by \u017co\u0142nierze nie brali udzia\u0142u w walkach&quot;. Wypowied\u017a czecze\u0144skiego dow\u00f3dcy zbli\u017cona jest do narracji zar\u00f3wno W\u0142adimira Putina i Jewgenija Prigo\u017cyna o pr\u00f3bie unikni\u0119cia &quot;rozlewu krwi&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrowcy-byli-tuz-obok-wojsk-prigozyna-proszono-by-nie-atak,nId,6866754", "date_published": "2023-06-27 08:26:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sceny grozy w Warszawie. Czterolatka na dachu kamienicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sceny-grozy-w-warszawie-czterolatka-na-dachu-kamienicy,nId,6866771\"><img align=\"left\" alt=\"Sceny grozy w Warszawie. Czterolatka na dachu kamienicy\" src=\"https://i.iplsc.com/sceny-grozy-w-warszawie-czterolatka-na-dachu-kamienicy/000HBYSH20XNGDG7-C321.jpg\" /></a>Czteroletnia dziewczynka chodzi\u0142a po dachu jednej z kamienic na warszawskim Ursynowie. Na pomoc wezwano stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy przy u\u017cyciu podno\u015bnika \u015bci\u0105gn\u0119li dziecko na d\u00f3\u0142. Jak si\u0119 okaza\u0142o dziewczynka by\u0142a pod opiek\u0105 matki. Kobieta, kt\u00f3ra przebywa\u0142a w domu, by\u0142a pijana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-sceny-grozy-w-warszawie-czterolatka-na-dachu-kamienicy,nId,6866771", "date_published": "2023-06-27 08:03:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump w klubie golfowym ujawnia tajne dokumenty. Media publikuj\u0105 nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-w-klubie-golfowym-ujawnia-tajne-dokumenty-media-publik,nId,6866756\"><img align=\"left\" alt=\"Trump w klubie golfowym ujawnia tajne dokumenty. Media publikuj\u0105 nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-w-klubie-golfowym-ujawnia-tajne-dokumenty-media-publik/000HBYPI545GUX4R-C321.jpg\" /></a>Donald Trump omawia\u0142 dokumenty Pentagonu z osobami, kt\u00f3re nie mia\u0142y prawa ich zobaczy\u0107 ze wzgl\u0119du na klauzul\u0119 tajno\u015bci. Ca\u0142a rozmowa zasta\u0142a nagrana. Wynika z niej, \u017ce by\u0142y prezydent USA ujawni\u0142 wojskowe plany ataku na Iran autorom ksi\u0105\u017cki o jego prezydenturze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-w-klubie-golfowym-ujawnia-tajne-dokumenty-media-publik,nId,6866756", "date_published": "2023-06-27 07:39:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Lotnisko w chmurach i niewielu pasa\u017cer\u00f3w. To tajna baza wojskowa?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-lotnisko-w-chmurach-i-niewielu-pasazerow-to-tajna-baza,nId,6866734\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Lotnisko w chmurach i niewielu pasa\u017cer\u00f3w. To tajna baza wojskowa?\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-lotnisko-w-chmurach-i-niewielu-pasazerow-to-tajna-baza/000HBYDKYPOCPHDD-C321.jpg\" /></a>Lotnisko w chmurach - tak promowany by\u0142 port lotniczy Wushan w \u015brodkowych Chinach. Inwestycj\u0119 zrealizowano na szczycie g\u00f3ry i jak si\u0119 mo\u017cna by\u0142o spodziewa\u0107, port obs\u0142uguje niewielu pasa\u017cer\u00f3w. Dlatego zasadne wydaje si\u0119 pytanie czy turystyka to jedyny cel, dla kt\u00f3rego powsta\u0142o lotnisko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-lotnisko-w-chmurach-i-niewielu-pasazerow-to-tajna-baza,nId,6866734", "date_published": "2023-06-27 07:28:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczna \u015bmier\u0107 nastolatk\u00f3w. Pracowali w jednym miejscu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-smierc-nastolatkow-pracowali-w-jednym-miejscu,nId,6866697\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczna \u015bmier\u0107 nastolatk\u00f3w. Pracowali w jednym miejscu\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczna-smierc-nastolatkow-pracowali-w-jednym-miejscu/000HBYSTRELTC73S-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119cioro nastolatk\u00f3w zgin\u0119\u0142o w tragicznym wypadku w Fort Myers na Florydzie. Z niewyja\u015bnionych przyczyn ich samoch\u00f3d wjecha\u0142 do jeziora, wszyscy zgin\u0119li na miejscu. Cztery z pi\u0119ciu os\u00f3b w aucie pracowa\u0142o w jednej restauracji. - Oni kochali si\u0119 jak rodzina, b\u0119dzie nam ich bardzo brakowa\u0107 - powiedzia\u0142 Alan Hansan, jeden z w\u0142a\u015bcicieli ich miejsca pracy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczna-smierc-nastolatkow-pracowali-w-jednym-miejscu,nId,6866697", "date_published": "2023-06-27 06:49:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o post\u0119pach na froncie. \"To szcz\u0119\u015bliwy dzie\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-o-postepach-na-froncie-to-szczesliwy-dzie,nId,6866696\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski o post\u0119pach na froncie. &quot;To szcz\u0119\u015bliwy dzie\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-o-postepach-na-froncie-to-szczesliwy-dzie/000HBY3FQQHAXXS8-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski oceni\u0142 sytuacj\u0119 na froncie. - Dzi\u015b we wszystkich kierunkach \u017co\u0142nierze posuwali si\u0119 naprz\u00f3d i to jest szcz\u0119\u015bliwy dzie\u0144 - powiedzia\u0142 przyw\u00f3dca. Podczas wyst\u0105pienia poinformowa\u0142 o przyj\u0119tych rozwi\u0105zaniach operacyjnych i rozmowach z partnerami na temat kolejnych dostaw broni. Na koniec podzi\u0119kowa\u0142 wszystkim wojskowym. - Jestem z was dumny - podkre\u015bla\u0142 prezydent Ze\u0142enski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-o-postepach-na-froncie-to-szczesliwy-dzie,nId,6866696", "date_published": "2023-06-27 06:30:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oskar\u017cony zaatakowa\u0142 swojego prawnika. \"Przyjmowa\u0142em mocniejsze ciosy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oskarzony-zaatakowal-swojego-prawnika-przyjmowalem-mocniejsz,nId,6866717\"><img align=\"left\" alt=\"Oskar\u017cony zaatakowa\u0142 swojego prawnika. &quot;Przyjmowa\u0142em mocniejsze ciosy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oskarzony-zaatakowal-swojego-prawnika-przyjmowalem-mocniejsz/000HBYASAHLL769S-C321.jpg\" /></a>Skazany na kar\u0119 \u015bmierci za zab\u00f3jstwo dw\u00f3ch os\u00f3b m\u0119\u017cczyzna, zaatakowa\u0142 na sali s\u0105dowej swojego prawnika. Cios zadany \u0142okciem przez 61-latka nie zrobi\u0142 jednak wra\u017cenia na adwokacie, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce przyjmowa\u0142 znacznie mocniejsze ciosy, gdy boksowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-oskarzony-zaatakowal-swojego-prawnika-przyjmowalem-mocniejsz,nId,6866717", "date_published": "2023-06-27 06:30:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car blisko Dubaju. Ogie\u0144 trawi\u0142 wie\u017cowiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-blisko-dubaju-ogien-trawil-wiezowiec,nId,6866700\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car blisko Dubaju. Ogie\u0144 trawi\u0142 wie\u017cowiec\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-blisko-dubaju-ogien-trawil-wiezowiec/000HBY4SI41U69UG-C321.jpg\" /></a>W nocy dosz\u0142o do po\u017caru 36-pi\u0119trowego wie\u017cowca w Ad\u017cmanie, kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w na p\u00f3\u0142noc od Dubaju. S\u0142u\u017cby ratunkowe poinformowa\u0142y, \u017ce stra\u017cacy opanowali ogie\u0144, a w zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. Do sieci trafi\u0142y nagrania z akcji ga\u015bniczej, kiedy p\u0142omienie obj\u0119\u0142y konstrukcj\u0119 na ca\u0142ej jej wysoko\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-blisko-dubaju-ogien-trawil-wiezowiec,nId,6866700", "date_published": "2023-06-27 06:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samoch\u00f3d z eksperymentalnym nap\u0119dem eksplodowa\u0142. In\u017cynier nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samochod-z-eksperymentalnym-napedem-eksplodowal-inzynier-nie,nId,6866690\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d z eksperymentalnym nap\u0119dem eksplodowa\u0142. In\u017cynier nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-z-eksperymentalnym-napedem-eksplodowal-inzynier-nie/000HBY49PVBXQXIQ-C321.jpg\" /></a>Maria Prati, badaczka Instytutu Silnik\u00f3w CNR, zmar\u0142a w poniedzia\u0142ek wieczorem. 66-letnia in\u017cynier prowadzi\u0142a eksperymentalny samoch\u00f3d na olej nap\u0119dowy oraz energi\u0119 z panelu s\u0142onecznego, kt\u00f3ry eksplodowa\u0142 na obwodnicy Neapolu. W aucie znaleziono butle z nieznan\u0105 zawarto\u015bci\u0105. Po zdarzeniu zarz\u0105dzono zaj\u0119cie bli\u017aniaczego do zniszczonego auta Volkswagena Polo Tdi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samochod-z-eksperymentalnym-napedem-eksplodowal-inzynier-nie,nId,6866690", "date_published": "2023-06-27 05:55:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie my\u015bliwce nad Morzem Ba\u0142tyckim. Trwaj\u0105 \u0107wiczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-mysliwce-nad-morzem-baltyckim-trwaja-cwiczenia,nId,6866686\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie my\u015bliwce nad Morzem Ba\u0142tyckim. Trwaj\u0105 \u0107wiczenia \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-mysliwce-nad-morzem-baltyckim-trwaja-cwiczenia/000HBY2DPYOII4YL-C321.jpg\" /></a>Rosja prowadzi taktyczne \u0107wiczenia my\u015bliwc\u00f3w nad Morzem Ba\u0142tyckim - powiadomi\u0142a we wtorek rano agencja Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat rosyjskiego ministerstwa obrony. Jak powiadomiono, g\u0142\u00f3wnym celem \u0107wicze\u0144 jest sprawdzenie gotowo\u015bci do wykonywania operacji bojowych i zada\u0144 specjalnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-mysliwce-nad-morzem-baltyckim-trwaja-cwiczenia,nId,6866686", "date_published": "2023-06-27 05:35:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ten zasi\u0142ek ro\u015bnie od 1 lipca. Nowa kwota minimalna podstawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-zasilek-rosnie-od-1-lipca-nowa-kwota-minimalna-podstawy,nId,6864831\"><img align=\"left\" alt=\"Ten zasi\u0142ek ro\u015bnie od 1 lipca. Nowa kwota minimalna podstawy\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-zasilek-rosnie-od-1-lipca-nowa-kwota-minimalna-podstawy/0003L02TRCG7PXMD-C321.jpg\" /></a>Od 1 lipca osoby przebywaj\u0105ce na zwolnieniu lekarskim b\u0119d\u0105 mog\u0142y liczy\u0107 na wy\u017cszy zasi\u0142ek chorobowy. Wzrost podstawy \u015bwiadczenia wi\u0105\u017ce si\u0119 z podniesieniem wysoko\u015bci p\u0142acy minimalnej. Wyja\u015bniamy, ile b\u0119dzie wynosi\u0142 zasi\u0142ek po zmianach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-zasilek-rosnie-od-1-lipca-nowa-kwota-minimalna-podstawy,nId,6864831", "date_published": "2023-06-27 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "800 plus nie od 1 stycznia? Mo\u017cliwe, \u017ce na pieni\u0105dze trzeba b\u0119dzie poczeka\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-nie-od-1-stycznia-mozliwe-ze-na-pieniadze-trzeba-be,nId,6866684\"><img align=\"left\" alt=\"800 plus nie od 1 stycznia? Mo\u017cliwe, \u017ce na pieni\u0105dze trzeba b\u0119dzie poczeka\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/800-plus-nie-od-1-stycznia-mozliwe-ze-na-pieniadze-trzeba-be/000HBY2MBYYXUEH8-C321.jpg\" /></a>Rada Ministr\u00f3w zajmie si\u0119 we wtorek przyj\u0119ciem projektu nowelizacji ustawy, kt\u00f3ry zak\u0142ada wzrost \u015bwiadczenia wychowawczego z 500 na 800 z\u0142 od pocz\u0105tku 2024 roku - poinformowa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jak si\u0119 jednak okazuje, na pieni\u0105dze trzeba b\u0119dzie najprawdopodobniej poczeka\u0107. Z uwagi na &quot;regulacje techniczne&quot; wsparcie finansowe dla rodzin, wraz z zaleg\u0142o\u015bciami, mo\u017ce by\u0107 wyp\u0142acone nawet dopiero pod koniec lutego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-800-plus-nie-od-1-stycznia-mozliwe-ze-na-pieniadze-trzeba-be,nId,6866684", "date_published": "2023-06-27 05:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdziwienie w USA. \"Putin wygl\u0105da jak zupe\u0142nie inny cz\u0142owiek\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zdziwienie-w-usa-putin-wyglada-jak-zupelnie-inny-czlowiek,nId,6866679\"><img align=\"left\" alt=\"Zdziwienie w USA. &quot;Putin wygl\u0105da jak zupe\u0142nie inny cz\u0142owiek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zdziwienie-w-usa-putin-wyglada-jak-zupelnie-inny-czlowiek/000HBY0P977FLONA-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca republika\u0144skiej wi\u0119kszo\u015bci w USA Kevin McCarthy stwierdzi\u0142, \u017ce W\u0142adimir Putin, jakiego zna\u0142, nigdy nie pozwoli\u0142by Jewgienijowi Prigo\u017cynowi posun\u0105\u0107 si\u0119 tak daleko. Przewodnicz\u0105cy Izby Reprezentant\u00f3w Kongresu USA doda\u0142, \u017ce dyktator wygl\u0105da po pr\u00f3bie buntu jak zupe\u0142nie inny cz\u0142owiek. - Jest znacznie s\u0142abszy - oceni\u0142 McCarthy. Podkre\u015bli\u0142 te\u017c, \u017ce obecny moment to idealna okazja dla Chin, by ostatecznie zrezygnowa\u0107 z poparcia dla Moskwy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zdziwienie-w-usa-putin-wyglada-jak-zupelnie-inny-czlowiek,nId,6866679", "date_published": "2023-06-27 04:48:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 50 lat je\u017adzi\u0142 bez prawa jazdy. Zawsze t\u0105 sam\u0105 tras\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-50-lat-jezdzil-bez-prawa-jazdy-zawsze-ta-sama-trasa,nId,6866678\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 50 lat je\u017adzi\u0142 bez prawa jazdy. Zawsze t\u0105 sam\u0105 tras\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-50-lat-jezdzil-bez-prawa-jazdy-zawsze-ta-sama-trasa/000H3Q6SKFDOBGDI-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec okolic Turynu na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119, gdy jecha\u0142 po pr\u0105d. Przy okazji wystawiania mandatu wysz\u0142o na jaw, \u017ce m\u0119\u017cczyzna przez ponad 50 lat je\u017adzi\u0142 samochodem bez prawa jazdy. 73-latek od lat porusza\u0142 si\u0119 po ma\u0142ych miejscowo\u015bciach, gdzie kontrole by\u0142y bardzo rzadkie. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-50-lat-jezdzil-bez-prawa-jazdy-zawsze-ta-sama-trasa,nId,6866678", "date_published": "2023-06-27 04:34:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo Anastazji. Ujawniono SMS podejrzanego: \"Zrobi\u0142em co\u015b strasznego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-anastazji-ujawniono-sms-podejrzanego-zrobilem-cos-,nId,6865324\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo Anastazji. Ujawniono SMS podejrzanego: &quot;Zrobi\u0142em co\u015b strasznego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-anastazji-ujawniono-sms-podejrzanego-zrobilem-cos/000HAR1MB5UUOWHQ-C321.jpg\" /></a>Policjantom cz\u0119\u015bciowo uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 dane z telefonu Banglijczyka podejrzanego o zab\u00f3jstwo 27-letniej Anastazji na wyspie Kos - informuj\u0105 greckie media. W jednym z SMS-\u00f3w m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 napisa\u0107: &quot;zrobi\u0142em co\u015b strasznego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-anastazji-ujawniono-sms-podejrzanego-zrobilem-cos-,nId,6865324", "date_published": "2023-06-27 04:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 489. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4402,akt,270550\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 489. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HBXYZEXGKGLL8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4402,akt,270550", "date_published": "2023-06-27 03:42:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 489. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4402,akt,270725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 489. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HBXYZEXGKGLL8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4402,akt,270725", "date_published": "2023-06-27 03:42:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 489. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4402,akt,270840\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 489. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000HBXYZEXGKGLL8-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-489-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4402,akt,270840", "date_published": "2023-06-27 03:42:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]