[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Dziewi\u0105ta liczba Dedekinda wreszcie odnaleziona. Matematycy rozwi\u0105zali zagadk\u0119, nad kt\u00f3r\u0105 g\u0142owili si\u0119 od ponad 30 lat", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"738\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/dedekind.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/dedekind.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Osiem tzw. liczb Dedekinda by\u0142o ju\u017c znanych nauce, lecz identyfikacja dziewi\u0105tej wymyka\u0142a si\u0119 matematykom, kt\u00f3rzy poszukiwali jej od 1991 roku. Prze\u0142om w sprawie nast\u0105pi\u0142 dzi\u0119ki przedstawicielom Uniwersytetu w Paderborn oraz KU Leuven. Zanim przejdziemy do rozwi\u0105zania zagadki, warto wyja\u015bni\u0107, jakie by\u0142y jej korzenie. Jak si\u0119 pewnie domy\u015blacie, sprawc\u0105 ca\u0142ego zamieszania by\u0142 wspomniany ju\u017c Dedekind, Richard [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/dziewiata-liczba-dedekinda-znaleziona-superkomputer", "date_published": "2023-06-27 19:01:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Mustang z USA? Polacy coraz ch\u0119tniej \u015bci\u0105gaj\u0105 auta ze Stan\u00f3w Zjednoczonych", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/mustang-auta-z-usa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/mustang-auta-z-usa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Import aut ze Stan\u00f3w Zjednoczonych do Polski ma si\u0119 bardzo dobrze. Polacy lubi\u0105 ameryka\u0144skie samochody i popularno\u015b\u0107 niekt\u00f3rych modeli mo\u017ce niekt\u00f3rych zdziwi\u0107. Import aut ze Stan\u00f3w Zjednoczonych ro\u015bnie. Jakie modele sprowadzamy najch\u0119tniej? Serwis OtoMoto, wraz z fundacj\u0105 American Cars Mania, przygotowa\u0142 raport na temat importu ameryka\u0144skich aut do Polski. Dowiadujemy si\u0119 z niego, \u017ce 2022 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/auta-ze-stanow-zjednoczonych-import-otomoto", "date_published": "2023-06-27 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Najwi\u0119ksza taka elektrownia na \u015bwiecie. Chiny pobi\u0142y absolutny rekord", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/nature-6602982_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/05/nature-6602982_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chiny dzier\u017c\u0105 obecnie rekord, je\u015bli chodzi o posiadanie rekordowo du\u017cej elektrowni wodno-solarnej. Uruchomiona niedawno plac\u00f3wka jest najwi\u0119ksza na \u015bwiecie. Cz\u0119sto m\u00f3wi si\u0119 o tym, \u017ce Chi\u0144czycy robi\u0105 niewiele w kierunku ograniczania emisji gaz\u00f3w cieplarnianych, takich jak dwutlenek w\u0119gla czy metan. Rzeczywisto\u015b\u0107 pokazuje jednak, \u017ce ich dzia\u0142ania wcale nie musz\u0105 odbiega\u0107 od stara\u0144 kraj\u00f3w Zachodu. \u015awietnym [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/najwieksza-na-swiecie-elektrownia-wodno-solarna-chiny", "date_published": "2023-06-27 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Co si\u0119 dzieje 12 km nad Ziemi\u0105? Naukowcy nie wiedz\u0105, jak to si\u0119 sko\u0144czy", "description": "<img alt=\"ziemia\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"880\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/ziemia-min.jpeg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/ziemia-min.jpeg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Przez lata eksperci powtarzali bezustannie, \u017ce je\u017celi nie wstrzymamy natychmiast emisji dwutlenku w\u0119gla i innych gaz\u00f3w cieplarnianych do atmosfery, to zachowanie klimatu pr\u0119dzej czy p\u00f3\u017aniej wymknie si\u0119 nam spod kontroli. Problem w tym, \u017ce niewielkie zmiany klimatu nie s\u0105 w stanie nikogo odpowiednio zmobilizowa\u0107 do podejmowania trudnych decyzji, wi\u0119c poza deklaracjami, \u017cadnych naprawd\u0119 istotnych dzia\u0142a\u0144 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/klimat-prady-strumieniowe-co-sie-dzieje", "date_published": "2023-06-27 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Hybryda plug-in przekona\u0142a mnie, \u017ce auta elektryczne to przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1601\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/bmw-230e-xdrive-hybryda-plug-in-opinie-16.png\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2400\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/bmw-230e-xdrive-hybryda-plug-in-opinie-16.png\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli chodzi o elektromobilno\u015b\u0107, pozostaj\u0119 nastawiony raczej sceptycznie. Tym bardziej nie spodziewa\u0142em si\u0119, \u017ce do samochod\u00f3w elektrycznych przekona mnie\u2026 hybryda plug-in. Od kilku dni mam przyjemno\u015b\u0107 testowa\u0107 specyficzne, acz zaskakuj\u0105co przyjemne auto \u2013 BMW 230e xDrive Active Tourer, kt\u00f3re nie do\u015b\u0107, \u017ce jest minivanem (gatunkiem nie tyle zagro\u017conym wygini\u0119ciem, co ju\u017c wr\u0119cz wymar\u0142ym), to jeszcze [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/hybryda-plug-in-czy-auto-elektryczne-opinie", "date_published": "2023-06-27 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Tesla oficjalnie wchodzi do Polski! Nie, nie ta Tesla, ale i tak jest na co popatrze\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"650\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/tesla1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1152\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/tesla1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Od razu musz\u0119 pohamowa\u0107 entuzjazm, jaki zapewne zrodzi\u0142 si\u0119 w niekt\u00f3rych osobach. Niestety, wcale nie chodzi o mark\u0119 samochod\u00f3w, ale nie ma czego \u017ca\u0142owa\u0107. Czeska firma Tesla te\u017c ma wiele do zaoferowania, cho\u0107 nie w bran\u017cy motoryzacyjnej a urz\u0105dze\u0144 smart home. Produkty marki Tesla kupimy ju\u017c w Polsce Inteligentne sprz\u0119ty domowe staj\u0105 si\u0119 coraz popularniejsze. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/tesla-urzadzenia-smart-home-w-polsce", "date_published": "2023-06-27 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Intel Unison &#8211; dla tej funkcji warto wybra\u0107 laptopa z Intel Evo", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/intel-unison-05.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/intel-unison-05.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jak po\u0142\u0105czy\u0107 i zintegrowa\u0107 ze sob\u0105 smartfon z laptopem? Trzeba posiada\u0107 odpowiedni sprz\u0119t tego samego producenta. Proste? Niekoniecznie, ale dzi\u0119ki Intel Unison, jednej z funkcji Intel Evo, mo\u017cna to zrobi\u0107 w znacznie prostszy spos\u00f3b. Czym jest Intel Unison? Intel Unison to odpowied\u017a na podobne rozwi\u0105zania, ale dost\u0119pne w ramach jednego ekosystemu. Znamy to z urz\u0105dze\u0144 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/intel-unison-dla-tej-funkcji-warto-wybrac-laptopa-z-intel-evo", "date_published": "2023-06-27 15:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Kolejna podwy\u017cka cen od Apple. Cena iCloud+ robi si\u0119 dotkliwa", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1054\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/iCloud-exclamation.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1789\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/iCloud-exclamation.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chmura iCloud jest centralnym punktem wi\u0105\u017c\u0105cym wszystkie urz\u0105dzenia Apple w w ca\u0142o\u015b\u0107 i trudno sobie wyobrazi\u0107 korzystanie ze sprz\u0119tu z jab\u0142kiem bez wykupionej subskrypcji. Apple bowiem za darmo udost\u0119pnia zaledwie 5 GB miejsca w chmurze, a to nie wystarcza\u0142o nawet w czasach, gdy us\u0142uga dopiero powstawa\u0142a, nie m\u00f3wi\u0105c o tym, \u017ce darmowy wariant nie udost\u0119pnia [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/icloud-drozeje-apple-zmienia-ceny", "date_published": "2023-06-27 15:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Powia\u0142o nostalgi\u0105. Nothing przywr\u00f3ci funkcj\u0119, kt\u00f3r\u0105 doskonale pami\u0119tasz ze swojego starego telefonu", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1105\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nothing-phone-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2120\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nothing-phone-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Zbli\u017ca si\u0119 premiera Nothing Phone (2) i producent podgrzewa atmosfer\u0119, ujawniaj\u0105c nam kolejne smaczki na temat nadchodz\u0105cego smartfona. Teraz dowiedzieli\u015bmy si\u0119, \u017ce na jego pok\u0142adzie znajdzie si\u0119 funkcja, kt\u00f3r\u0105 wiele os\u00f3b mo\u017ce kojarzy\u0107 ze swojego starego telefonu. Jednym z moich pierwszych telefon\u00f3w by\u0142 Philips 759 i do dzi\u015b pami\u0119tam, jak dzi\u0119ki wbudowanej funkcji BeDJ mo\u017cna [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/nothing-phone-2-funkcja-dj", "date_published": "2023-06-27 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Generatywne AI to internetowy odpowiednik plastiku. Zaraz utoniemy w \u015bmieciowych tre\u015bciach", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1695\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/generatywne-ai-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/generatywne-ai-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wynalezienie plastiku zmieni\u0142o nasz \u015bwiat na niezliczonych poziomach. W niekt\u00f3rych bran\u017cach okaza\u0142o si\u0119 b\u0142ogos\u0142awie\u0144stwem. Przynios\u0142o ze sob\u0105 r\u00f3wnie\u017c przekle\u0144stwo w postaci obci\u0105\u017cenia dla ekosystemu naszej planety na niespotykan\u0105 dot\u0105d skal\u0119. Powoli zaczynam si\u0119 podobnej dychotomii dopatrywa\u0107 w generatywnej sztucznej inteligencji, znanej szerzej pod postaci\u0105 konwersacyjnych bot\u00f3w pokroju ChatGPT. Z jednej strony widz\u0119 ogromny potencja\u0142 tej [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/generatywne-ai-to-internetowy-plastik-smieci", "date_published": "2023-06-27 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Nadd\u017awi\u0119kowe samoloty pasa\u017cerskie s\u0105 bli\u017cej, ni\u017c my\u015blisz. Nadchodzi nast\u0119pca Concorde&#8217;a", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"901\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/07/Dookola-swiata-powyzej-predkosci-dzwieku.-Overture-stawia-najnowoczesniejsze-samoloty-odrzutowe-w-cieniu-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/07/Dookola-swiata-powyzej-predkosci-dzwieku.-Overture-stawia-najnowoczesniejsze-samoloty-odrzutowe-w-cieniu-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Marzenie o tym, aby nadd\u017awi\u0119kowe samoloty pasa\u017cerskie zn\u00f3w zacz\u0119\u0142y lata\u0107 nad naszymi g\u0142owami, powr\u00f3ci\u0142o pr\u0119dko po wycofaniu z u\u017cytku ostatniego dzie\u0142a tego typu, czyli Concorde. Wiele firm o to walczy, a w\u015br\u00f3d nich wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 Boom Supersonic. Overture ma przej\u0105\u0107 wyj\u0105tkowo\u015b\u0107 Concorde, rozwi\u0105zuj\u0105c jego najwi\u0119ksze problemy Boom Supersonic to aktualnie pionierska firma lotnicza, kt\u00f3ra zawdzi\u0119cza [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/naddzwiekowe-samoloty-pasazerskie-overture", "date_published": "2023-06-27 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pogromca Tesli \u0142\u0105czy si\u0142y z legend\u0105 motoryzacji. Elektryczny Aston Martin coraz bli\u017cej", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Lucid-Motors-Air-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1902\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/Lucid-Motors-Air-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Je\u015bli \u015bledzicie rynek elektrycznych samochod\u00f3w, to &#8220;pogromca Tesli&#8221; z tego samego podw\u00f3rka, bo z Kalifornii, jest wam z pewno\u015bci\u0105 doskonale znany. Ostatnio o Lucid Motors wprawdzie g\u0142o\u015bno nie by\u0142o, ale firma powr\u00f3ci\u0142a w \u015bwiat\u0142a reflektor\u00f3w z przytupem, podpisuj\u0105c arcywa\u017cn\u0105 umow\u0119 z gigantem na rynku motoryzacyjnym. Aston Martin uwierzy\u0142 w Lucid Motors. &#8220;Zastrzyk got\u00f3wki&#8221; dla kalifornijskiej [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/lucid-motors-rywal-tesli-aston-martin", "date_published": "2023-06-27 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Twoja nast\u0119pna karta graficzna b\u0119dzie mia\u0142a 94 GB pami\u0119ci? Nvidia szykuje co\u015b specjalnego", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nvidia-vram-2023.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/nvidia-vram-2023.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wiemy ju\u017c, \u017ce pami\u0119\u0107 w kartach graficznych jest wa\u017cniejsza, ni\u017c Nvidia stara si\u0119 to nam wm\u00f3wi\u0107 w nowej generacji GeForce, czyli GeForce RTX 4000, ale jest pewien model, w kt\u00f3rym firma nie oszcz\u0119dza na pami\u0119ci i wygl\u0105da na to, \u017ce wkr\u00f3tce on w\u0142a\u015bnie doczeka si\u0119 dw\u00f3ch nowych wariant\u00f3w, z czego jeden wniesie pojemno\u015b\u0107 VRAM na [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/nvidia-karta-graficzna-h100-si", "date_published": "2023-06-27 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jcy idealni z Izraela w szeregach NATO. To istni technologiczni ninja", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/NInja.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1630\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/06/NInja.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Israel Aerospace Industries (IAI) odpowiada za produkcj\u0119 jednej z najbardziej imponuj\u0105cych broni w dzisiejszych czasach, kt\u00f3r\u0105 podczas ataku kieruje sztuczna inteligencja. Dowiedzieli\u015bmy si\u0119 w\u0142a\u015bnie, \u017ce trzy kraje sojuszu NATO postanowi\u0142y je zam\u00f3wi\u0107, czego efektem s\u0105 nowe kontrakty zbrojne. Zab\u00f3jcze drony staj\u0105 si\u0119 coraz powszechniejsze. Izraelska amunicja kr\u0105\u017c\u0105ca Rotem trafi do kraj\u00f3w NATO IAI podpisa\u0142o znacz\u0105ce [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/sztuczna-inteligencja-drony-nato", "date_published": "2023-06-27 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Historyczne osi\u0105gni\u0119cie teleskopu Webba. Wykry\u0142 cz\u0105steczk\u0119, na kt\u00f3rej opiera si\u0119 \u017cycie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"866\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/dysk-protoplanetarny.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1300\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/05/dysk-protoplanetarny.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba mia\u0142 doprowadzi\u0107 do rewolucji w \u015bwiecie astronomii, a jego trwaj\u0105ca niemal r\u00f3wny rok naukowa misja po raz kolejna potwierdza, \u017ce tak w\u0142a\u015bnie b\u0119dzie. Tym razem dowodem jest cz\u0105steczka w\u0119gla wykryta z u\u017cyciem jego instrument\u00f3w. Dok\u0142adniej rzecz bior\u0105c, chodzi o karbokation metylowy, wykryty w dysku protoplanetarnym kr\u0105\u017c\u0105cym wok\u00f3\u0142 m\u0142odej gwiazdy. Tego typu [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/teleskop-webba-wykryl-czasteczka-na-ktorej-opiera-sie-zycie", "date_published": "2023-06-27 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Niczym najbardziej zaawansowany bombowiec \u015bwiata. Turcja pokaza\u0142a nowe dzie\u0142o do siania zniszczenia", "description": "<img alt=\"Tak satelita \" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"900\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/test2.jpg\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/12/test2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Turcja nie przestaje zachwyca\u0107 na rynku UCAV i najnowszym tego przyk\u0142adem jest Anka-III, kt\u00f3ry przypomina widoczny powy\u017cej bombowiec B-2 i kt\u00f3ry to doczeka\u0142 si\u0119 prezentacji na presti\u017cowych targach lotniczych. Przyku\u0142 uwag\u0119 ca\u0142ego \u015bwiata nie bez powodu, bo wygl\u0105da tak, jak najbardziej zaawansowany bombowiec \u015bwiata. Anka-III to kolejny przyk\u0142ad drona wojskowego, kt\u00f3ry potwierdza, \u017ce Turcja opanowa\u0142a [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/06/dron-anka-iii-turcja", "date_published": "2023-06-27 04:09:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]