{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-zignorowala-zle-wiadomosci-8477704.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street zignorowa\u0142a z\u0142e wiadomo\u015bci", "date_published": "2023-01-24 21:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/941eb3f49a4ee6-948-568-185-130-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pomimo nap\u0142ywu kilku istotnie z\u0142ych informacji wtorkowa sesja\nna nowojorskich parkietach nie przynios\u0142a istotnych zmian g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spiegel-Decyzja-zapadla-Niemcy-wysla-czolgi-Leopard-na-Ukraine-8477666.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Spiegel\": Decyzja zapad\u0142a. Niemcy wy\u015bl\u0105 czo\u0142gi Leopard na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-01-24 18:33:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/dec285a35903f5-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Decyzja zapad\u0142a: Niemcy dostarcz\u0105 Ukrainie czo\u0142gi Leopard 2. Wed\u0142ug informacji portalu tygodnika \"Spiegel\" w gr\u0119 wchodzi co najmniej jedna kompania Leopard\u00f3w 2A6. Rz\u0105d niemiecki chce zezwoli\u0107 na eksport Leopard\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 w\u0142asno\u015bci\u0105 innych pa\u0144stw, np. Polski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/We-wtorek-na-zamknieciu-gaz-ziemny-tanieje-o-ok-11-proc-8477620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "We wtorek na zamkni\u0119ciu gaz ziemny tanieje o ok. 11 proc.", "date_published": "2023-01-24 17:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/31380a26614b44-948-568-0-186-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek na zamkni\u0119ciu gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach na luty tania\u0142 o 11,05 proc. do 58,7 euro za MWh., a w kontraktach na marzec r\u00f3wnie\u017c stania\u0142 o ponad 11 proc. do 59,2 euro za MWh. W kontraktach na kwiecie\u0144, ceny gazu r\u00f3wnie\u017c do\u0142owa\u0142y o 10,5 proc. do 60 euro za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosje-stac-na-trzy-lata-wojny-przy-obecnych-rezerwach-i-odpowiednich-cenach-ropy-8477613.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosj\u0119 sta\u0107 na trzy lata wojny przy obecnych rezerwach i odpowiednich cenach ropy", "date_published": "2023-01-24 17:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/2afa57a66a5ec7-948-568-11-191-4491-2695.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja b\u0119dzie w stanie prowadzi\u0107 wojn\u0119 przeciw Ukrainie przez okres do trzech lat dzi\u0119ki obecnym rezerwom w juanach i pod warunkiem, \u017ce dochody Kremla z ropy nie spadn\u0105 radykalnie - wynika z prognoz agencji Bloomberga, opisanych przez rosyjski portal Insider.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/5-proc-VAT-na-gaz-do-konca-roku-Taka-propozycje-ma-PO-8477611.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "5 proc. VAT na gaz do ko\u0144ca roku. Tak\u0105 propozycj\u0119 ma PO", "date_published": "2023-01-24 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/fcfc4cab63f1b2-948-568-0-135-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na tym posiedzeniu Sejmu z\u0142o\u017cymy projekt ustawy, kt\u00f3ry wprowadza 5 proc. VAT na gaz przynajmniej do ko\u0144ca roku - zapowiedzia\u0142 we wtorek w Siedlcach lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-sprzeciwia-sie-rozszerzenia-NATO-Odwolala-trojstronne-spotkanie-ze-Szwecja-i-Finlandia-8477591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Problematyczna akcesja do NATO. Turcja odwo\u0142a\u0142a tr\u00f3jstronne spotkanie ze Szwecj\u0105 i Finlandi\u0105", "date_published": "2023-01-24 16:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/7bb909372ce19e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po spaleniu w sobot\u0119 Koranu przed ambasad\u0105 Turcji w Sztokholmie Ankara odwo\u0142a\u0142a zaplanowane na pocz\u0105tek lutego tr\u00f3jstronne spotkanie ze Szwecj\u0105 i Finlandi\u0105 w sprawie akcesji tych kraj\u00f3w do NATO - poda\u0142y we wtorek tureckie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a dyplomatyczne.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciekawa-sesja-na-GPW-Olymp-z-najlepszym-debiutem-od-2019-r-8477583.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ciekawa sesja na GPW. Olymp z najlepszym debiutem od 2019 r.", "date_published": "2023-01-24 16:23:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/bfe262f5a0d16d-945-567-35-360-3483-2090.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod niewielkimi przesuni\u0119ciami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w na GPW kryje si\u0119 niezwykle ciekawa sesja o du\u017cej zmienno\u015bci i z kilkoma interesuj\u0105cymi rynkowi wiadomo\u015bciami. Jedn\u0105 z nich jest udany pierwszy w tym roku debiut producenta sprz\u0119tu fitness na NewConnect i od razu trzycyfrowy wzrost kursu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-miedzi-przez-grupe-KGHM-wyniosla-w-grudniu-52-8-tys-ton-spadek-rdr-o-10-proc-8477551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzeda\u017c miedzi przez grup\u0119 KGHM wynios\u0142a w grudniu 52,8 tys. ton. To spadek rdr o 10 proc.", "date_published": "2023-01-24 15:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/7f32572893db85-948-569-13-39-1721-1033.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzeda\u017c miedzi przez grup\u0119 KGHM wynios\u0142a w grudniu 52,8 tys. ton i by\u0142a ni\u017csza rdr o 10 proc. Produkcja miedzi p\u0142atnej KGHM wynios\u0142a w tym czasie 55,7 tys. ton, co oznacza spadek rdr o 3 proc. - poda\u0142a grupa w komunikacie, dotycz\u0105cym wst\u0119pnych wynik\u00f3w produkcyjnych i sprzeda\u017cowych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprawa-leopardow-dla-Ukrainy-Morawiecki-dal-Niemcom-tydzien-gora-dwa-8477524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprawa leopard\u00f3w dla Ukrainy. Morawiecki da\u0142 Niemcom tydzie\u0144, g\u00f3ra dwa", "date_published": "2023-01-24 15:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/9b18734093d432-948-568-0-244-1464-878.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska oficjalnie zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Niemiec o zgod\u0119 na przekazanie Ukrainie swoich czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 i b\u0119dzie czeka\u0107 na odpowied\u017a tydzie\u0144 do dw\u00f3ch, ale jest zdecydowana zrobi\u0107 to, niezale\u017cnie od tego, jaka ona b\u0119dzie - powiedzia\u0142 we wtorek w stacji BBC News premier Mateusz Morawiecki.\n\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Cargo-zawarlo-porozumienie-ze-zwiazkami-zawodowymi-koszt-podwyzek-wyniesie-ok-166-mln-zl-8477517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP Cargo zawar\u0142o porozumienie ze zwi\u0105zkami zawodowymi. Koszt podwy\u017cek wyniesie ok. 166 mln z\u0142", "date_published": "2023-01-24 15:24:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/40ffb030563a9b-945-560-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Cargo zawar\u0142o porozumienie ze zwi\u0105zkami zawodowymi, kt\u00f3re zak\u0142ada przyznanie pracownikom sp\u00f3\u0142ki podwy\u017cki wynagrodzenia z dniem 1 stycznia 2023 r. - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Szacowany koszt podwy\u017cek wyniesie ok. 166 mln z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiany-w-kodeksie-wyborczym-Polska-2050-policzyla-ilu-zabraknie-glosow-8477483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zmiany w kodeksie wyborczym. Polska 2050 policzy\u0142a, ilu zabraknie g\u0142os\u00f3w", "date_published": "2023-01-24 14:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/ca3f63f07de496-945-567-0-236-4443-2666.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projektowane zmiany w Kodeksie wyborczym s\u0105 rozgrywane przez Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119 jako spos\u00f3b na zwi\u0119kszenie frekwencji wyborczej, ale fakty absolutnie s\u0105 inne; przez te zmiany mo\u017ce by\u0107 nawet p\u00f3\u0142 miliona mniej oddanych g\u0142os\u00f3w - uwa\u017ca pose\u0142 Micha\u0142 Gramatyka (Polska 2050).</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-alarmuje-PiS-chce-zwiekszyc-uprawnienia-sluzb-do-inwigilacji-8477450.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prze\u015bwietl\u0105 Whatsappa i Messengera. Lewica alarmuje: PiS chce zwi\u0119kszy\u0107 uprawnienia s\u0142u\u017cb do inwigilacji", "date_published": "2023-01-24 14:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/2b68c39d855b7e-945-567-0-61-1120-672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt Prawa komunikacji elektronicznej zak\u0142ada nadanie s\u0142u\u017cbom specjalnym prawa do inwigilacji obywateli bez zgody s\u0105du i jest niezgodny z konstytucj\u0105; PiS chce zwi\u0119kszy\u0107 uprawnienia s\u0142u\u017cb do inwigilacji \u2013 alarmowali we wtorek pos\u0142owie Lewicy. Zapowiedzieli zg\u0142oszenie do projektu poprawek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-eksport-do-Rosji-spadl-do-najnizszego-poziomu-od-2003-roku-Sankcje-dzialaja-8477420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki eksport do Rosji spad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od 2003 roku. \"Sankcje dzia\u0142aj\u0105\"", "date_published": "2023-01-24 14:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/b856f472cd44a6-948-568-2-4-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemiecki eksport do Rosji spad\u0142 w 2022 roku o 45 proc. w uj\u0119ciu rok do roku, co oznacza najni\u017cszy poziom od 2003 roku - poinformowa\u0142 we wtorek Reuters, cytuj\u0105c dane Niemieckiego Komitetu ds. Stosunk\u00f3w Gospodarczych ze Wschodni\u0105 Europ\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakopane-wywozi-snieg-Wyjechalo-juz-500-ciezarowek-8477403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Zakopane wywozi \u015bnieg. Wyjecha\u0142o ju\u017c 500 ci\u0119\u017car\u00f3wek", "date_published": "2023-01-24 13:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/f933309328d04b-948-567-5-47-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W mie\u015bcie pod Giewontem rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 wywo\u017cenie nagromadzonych ha\u0142d \u015bniegu, kt\u00f3re zalegaj\u0105 na poboczach zakopia\u0144skich ulic po ostatnich intensywnych opadach. Wywieziono ju\u017c oko\u0142o 7,5 tys. metr\u00f3w sze\u015bciennych \u015bniegu, czyli blisko 500 ci\u0119\u017car\u00f3wek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksza-krotka-pozycja-na-CD-Projekcie-Amerykanski-fundusz-odwaznie-gra-na-spadki-8477399.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najwi\u0119ksza kr\u00f3tka pozycja na CD Projekcie. Ameryka\u0144ski fundusz odwa\u017cnie gra na spadki", "date_published": "2023-01-24 13:36:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/d4cc6c000c8a19-948-568-0-0-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug rejestru kr\u00f3tkich pozycji KNF-u, Point72 Asset Management jeszcze zwi\u0119kszy\u0142 swoj\u0105 pozycj\u0119 netto na akcjach CD Projektu. Zgodnie z danymi, ameryka\u0144ski fundusz hedgingowy ma najwi\u0119ksz\u0105 pojedyncz\u0105 \u201ekr\u00f3tk\u0105 pozycj\u0119\u201d na akcjach producenta \"Cyberpunka 2077\".\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tauron-powodem-chwilowego-wylaczenia-bloku-w-Elektrowni-Jaworzno-jest-awaria-ukladu-mlynowego-8477383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nieczynny blok w Elektrowni Jaworzno. Tauron informuje o awarii", "date_published": "2023-01-24 13:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/8ef56dc5a40c83-948-568-0-110-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powodem chwilowego wy\u0142\u0105czenia bloku w Elektrowni Jaworzno jest awaria uk\u0142adu m\u0142ynowego, za kt\u00f3ry odpowiada Rafako - poinformowa\u0142 PAP we wtorek Tauron Wytwarzanie. Sp\u00f3\u0142ka doda\u0142a, \u017ce prowadzone s\u0105 prace maj\u0105ce na celu jak najszybsze ponowne uruchomienie jednostki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-zwalnia-Google-Brutalnie-i-bez-sentymentow-8477363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tak zwalnia Google. Brutalnie i bez sentyment\u00f3w", "date_published": "2023-01-24 13:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0e264953912937-948-568-0-62-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wczoraj informowali\u015bmy o zwolnieniach w Google \u2014 prac\u0119 straci ok. 12 tys. os\u00f3b. Ale jak wygl\u0105da\u0142y kulisy tych (wydawa\u0142oby si\u0119) trudnych decyzji? Okazuje si\u0119, \u017ce Google nie bawi si\u0119 w sentymenty, a decyzje personalne komunikuje cz\u0119sto w brutalny spos\u00f3b.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-wiecej-tylko-inaczej-Dla-ucznia-Minister-Czarnek-o-pracy-nauczycieli-8477345.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Nie wi\u0119cej, tylko inaczej. Dla ucznia\". Minister Czarnek o pracy nauczycieli", "date_published": "2023-01-24 12:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/f0d763532c7a55-948-568-8-80-3192-1915.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Status zawodowy nauczyciela to kwestia, do kt\u00f3rej musimy wr\u00f3ci\u0107. Nikt nie chce, \u017ceby nauczyciel pracowa\u0142 wi\u0119cej, tylko inaczej: wi\u0119cej nauczyciela dla ucznia, w szkole, mniej nauczyciela w domu, mniej dla biurokracji \u2013 stwierdzi\u0142 we wtorek szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-SA-szukaja-firmy-do-wyceny-swojego-majatku-8477342.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP SA szukaj\u0105 firmy do wyceny swojego maj\u0105tku", "date_published": "2023-01-24 12:35:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4c80c38d3856a2-948-568-5-0-1710-1025.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP SA chc\u0105 w przetargu wybra\u0107 firm\u0119 maj\u0105c\u0105 wyceni\u0107 maj\u0105tek sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3ry zostanie aportem przekazany zarz\u0105dcy kolejowej infrastruktury - PKP Polskim Liniom Kolejowym - poinformowa\u0142y PKP SA we wtorkowym komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fitch-potwierdzil-rating-PGE-na-poziomie-BBB-perspektywa-stabilna-8477338.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Fitch potwierdzi\u0142 rating PGE na poziomie \"BBB+\", perspektywa stabilna", "date_published": "2023-01-24 12:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/9ba54db9abe559-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Agencja Fitch potwierdzi\u0142a d\u0142ugoterminowy rating IDR w walucie obcej i lokalnej grupy PGE na poziomie \"BBB+\" z perspektyw\u0105 stabiln\u0105 - poda\u0142a agencja w komunikacie. (PAP Biznes)</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-firmy-przeprowadzaja-sie-do-Polski-Brakuje-specjalistow-ze-znajomoscia-jezyka-8477337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ukrai\u0144skie firmy przeprowadzaj\u0105 si\u0119 do Polski. Brakuje specjalist\u00f3w ze znajomo\u015bci\u0105 j\u0119zyka", "date_published": "2023-01-24 12:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/e7f00466c810f1-948-568-0-81-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wzros\u0142o, nawet dziesi\u0119ciokrotnie, zapotrzebowanie na pracownik\u00f3w z wykszta\u0142ceniem specjalistycznym i znajomo\u015bci\u0105 j\u0119zyka ukrai\u0144skiego - poinformowa\u0142a agencja zatrudnienia Gremi Personal wskazuj\u0105c, \u017ce ma to zwi\u0105zek z otwieraniem ukrai\u0144skich firm lub ich oddzia\u0142\u00f3w w Polsce.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-odwoluje-rejsy-na-trasie-Warszawa-Berlin-Wszystko-przez-strajk-8477327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "LOT odwo\u0142uje rejsy na trasie Warszawa-Berlin. Wszystko przez strajk", "date_published": "2023-01-24 12:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/e1730ac0883e88-897-538-0-27-897-538.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PLL LOT odwo\u0142uje w \u015brod\u0119 rejsy mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Berlinem w zwi\u0105zku z zapowiedzianym na ten dzie\u0144 strajkiem ostrzegawczym na lotnisku Berlin-Brandenburg (BER) - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik przewo\u017anika Krzysztof Moczulski.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Legendarna-Cracovia-na-sprzedaz-Kupiec-moze-byc-tylko-jeden-8477295.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Legendarna Cracovia na sprzeda\u017c. Kupiec mo\u017ce by\u0107 tylko jeden", "date_published": "2023-01-24 12:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/a69c2f73443f3c-948-568-0-33-957-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krak\u00f3w sprzeda udzia\u0142y w Cracovii? To wydaje si\u0119 ju\u017c niemal pewne. Kto prawdopodobnie zostanie kupcem i jaka kwota wchodzi w gr\u0119? Tanio nie b\u0119dzie...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-grozi-palcem-Za-niestosowanie-cen-zamrozonych-groza-kary-8477313.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister Moskwa grozi palcem. \"Za niestosowanie cen zamro\u017conych gro\u017c\u0105 kary\"", "date_published": "2023-01-24 12:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/565c5fc6e3e261-948-568-0-163-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za niestosowanie cen zamro\u017conych Prezes URE mo\u017ce wymierzy\u0107 kar\u0119 od 0,5 proc. do 5 proc. przychodu - przypomina minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do E.ON Polska, by firma poprawnie stosowa\u0142a przepisy ustaw maj\u0105cych chroni\u0107 odbiorc\u00f3w pr\u0105du w gospodarstwach domowych - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-cen-biletow-PKP-nieunikniona-Wielkosc-zalezy-od-resortu-infrastruktury-8477312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podwy\u017cka cen bilet\u00f3w PKP nieunikniona. Wielko\u015b\u0107 zale\u017cy od resortu infrastruktury", "date_published": "2023-01-24 12:05:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/e23552de7b7123-948-568-0-204-2480-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny bilet\u00f3w kolejowych nie pozostan\u0105 na tym poziomie, na jakim dzi\u015b s\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce b\u0119dzie domaga\u0142 si\u0119 zdecydowanych dzia\u0142a\u0144 od Ministerstwa Infrastruktury, aby doprowadzi\u0107 do jak najni\u017cszych cen bilet\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Musk-chce-wprowadzic-platna-subskrypcje-Twittera-bez-reklam-8477204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Musk chce wprowadzi\u0107 p\u0142atn\u0105 subskrypcj\u0119 Twittera bez reklam", "date_published": "2023-01-24 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/0b0181299b8d00-948-568-0-41-2052-1231.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk zapowiada kolejne zmiany na Twitterze. \nW\u0142a\u015bciciel platformy spo\u0142eczno\u015bciowej chce wprowadzi\u0107 nowy rodzaj \nabonamentu. B\u0119dzie to wersja serwisu bez reklam, kt\u00f3re wed\u0142ug niego \nwy\u015bwietlaj\u0105 si\u0119 zbyt cz\u0119sto.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozliczanie-podatku-VAT-bedzie-prostsze-Rzad-przyjal-projekt-ustawy-8477292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rozliczanie podatku VAT b\u0119dzie prostsze. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "date_published": "2023-01-24 11:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/6/9160312d440cc3-948-568-0-30-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a we wtorek projekt ustawy przewiduj\u0105cy rozwi\u0105zania, kt\u00f3re uproszcz\u0105 i przyspiesz\u0105 rozliczanie podatku VAT - podano w komunikacie po posiedzeniu rz\u0105du. Jak wskazano, b\u0119dzie to mo\u017cliwe m.in. poprzez podwy\u017cszenie limitu sprzeda\u017cy ma\u0142ego podatnika z 1,2 do 2 mln euro. Nowe przepisy maj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zmniejszy\u0107 formalno\u015bci dla przedsi\u0119biorstw w obrocie mi\u0119dzynarodowym.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Wszyscy-uczniowie-IV-klas-otrzymaja-nieodplatnie-laptopy-8477287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Premier: Wszyscy uczniowie IV klas otrzymaj\u0105 nieodp\u0142atnie laptopy", "date_published": "2023-01-24 11:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/051db862ac6338-948-568-52-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105wszy od wrze\u015bnia tego roku, wszyscy uczniowie IV klasy otrzymaj\u0105 nieodp\u0142atnie laptopy, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y im przez kolejne lata edukacji. W tym roku sprz\u0119t trafi do 370 tys. uczni\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duze-zwolnienia-w-Fordzie-Prace-moze-stracic-nawet-kilka-tysiecy-osob-8477254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Du\u017ce zwolnienia w Fordzie. Prac\u0119 mo\u017ce straci\u0107 nawet kilka tysi\u0119cy os\u00f3b", "date_published": "2023-01-24 10:59:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/17cd4da037352a-948-568-43-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zako\u0144czenie\nprodukcji wielu modeli oraz przestawienie si\u0119 na wytwarzanie samochod\u00f3w\nelektrycznych to g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d zwolnie\u0144 w Fordzie. Wed\u0142ug nieoficjalnych\ndoniesie\u0144 koncern zamierza zwolni\u0107 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rata-bez-WIBOR-u-Sa-dwa-kolejne-postanowienia-o-zabezpieczeniu-roszczen-8477236.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rata bez WIBOR-u. S\u0105 dwa kolejne postanowienia o zabezpieczeniu roszcze\u0144", "date_published": "2023-01-24 10:42:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/e9828e593f69f8-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c pierwsza sprawa, w kt\u00f3rej pozywaj\u0105cy bank wnioskowa\u0142 o wstrzymanie p\u0142atno\u015bci rat zako\u0144czy\u0142a si\u0119 nie pomy\u015bli konsumenta, to pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne podobne postanowienia. Tym razem wyda\u0142y je s\u0105dy w Krakowie i Zwoleniu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Glowna-ekonomistka-EBOiR-Rynki-oczekuja-wzrostu-cen-energii-co-przelozy-sie-na-inflacje-8477227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "G\u0142\u00f3wna ekonomistka EBOiR: Rynki oczekuj\u0105 wzrostu cen energii, co prze\u0142o\u017cy si\u0119 na inflacj\u0119", "date_published": "2023-01-24 10:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/b24de8714fce6b-948-568-0-224-3326-1995.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rynki oczekuj\u0105, \u017ce ceny energii p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119, a to si\u0119 prze\u0142o\u017cy na wy\u017csz\u0105 inflacj\u0119 - m\u00f3wi\u0142a we wtorek g\u0142\u00f3wna ekonomistka Europejskiego Banku Odbudowy i Rozwoju Beata Javorcik. Doda\u0142a, \u017ce szans\u0105 dla polskiego przemys\u0142u jest natomiast m.in. poszukiwanie dodatkowych dostawc\u00f3w przez firmy niemieckie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Olymp-zadebiutowal-na-NewConnect-Kurs-ruszyl-z-kopyta-8477211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Olymp zadebiutowa\u0142 na NewConnect. Kurs ruszy\u0142 \"z kopyta\"", "date_published": "2023-01-24 10:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/74136b035d4873-948-568-248-38-1427-856.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Olymp zadebiutowa\u0142 we wtorek na NewConnect, kurs akcji sp\u00f3\u0142ki na otwarciu w pierwszym dniu notowa\u0144 wzr\u00f3s\u0142 o ponad 49 proc. do 1,30 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spotify-zwolni-6-proc-personelu-Daniel-Ek-tlumaczy-powody-8477087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u015bcig na zwolnienia trwa w najlepsze. Og\u0142osi\u0142 je kolejny gigant", "date_published": "2023-01-24 10:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/0071b6b982aa59-948-568-15-89-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielkie ci\u0119cie etat\u00f3w w firmach technologicznych trwa w najlepsze. Do Google, Amazona, Mety czy Microsoftu do\u0142\u0105czy\u0142 w\u0142a\u015bnie kolejny gigant - Spotify. O planach redukcji zatrudnienia poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek za\u0142o\u017cyciel i CEO muzycznego serwisu streamingowego Daniel Ek.\u00a0\u00a0\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TXM-oglosil-upadlosc-Jedna-z-najwiekszych-sieci-odziezowych-konczy-dzialalnosc-8477086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jedna z najwi\u0119kszych sieci odzie\u017cowych w Polsce og\u0142osi\u0142a upad\u0142o\u015b\u0107", "date_published": "2023-01-24 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/7b61c98a861452-948-568-0-106-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Rejonowy w Warszawie og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki TXM \nSA. Firma jeszcze kilka lat temu by\u0142a w\u0142a\u015bcicielem jednej z najwi\u0119kszych\n marek sklep\u00f3w detalicznych w Polsce. Firma jako pow\u00f3d likwidacji \nwskaza\u0142a problemy z utrzymaniem p\u0142ynno\u015bci spowodowane \"negatywnym \nwp\u0142ywem pandemii COVID-19\". </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wskazniki-PMI-w-strefie-euro-styczen-2023-8477197.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PMI: strefa euro mo\u017ce unikn\u0105\u0107 recesji", "date_published": "2023-01-24 09:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/104601b9a13cdf-948-568-0-0-2952-1771.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocz\u0105tek 2023 roku przyni\u00f3s\u0142 minimaln\u0105 popraw\u0119 aktywno\u015bci\ngospodarczej w strefie euro \u2013 wynika ze wst\u0119pnych raport\u00f3w PMI.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wyslala-do-Niemiec-wniosek-o-wyrazenie-zgody-na-wyslanie-czolgow-leopard-2-na-Ukraine-8477178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polska wys\u0142a\u0142a do Niemiec wniosek o wyra\u017cenie zgody na wys\u0142anie czo\u0142g\u00f3w leopard 2 na Ukrain\u0119", "date_published": "2023-01-24 09:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/dec285a35903f5-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy otrzymali ju\u017c nasz wniosek o wyra\u017cenie \nzgody na przekazanie czo\u0142g\u00f3w leopard 2 na Ukrain\u0119. Apeluj\u0119 do strony \nniemieckiej o przy\u0142\u0105czenie si\u0119 do koalicji pa\u0144stw wspieraj\u0105cych Ukrain\u0119 \nczo\u0142gami - chodzi o bezpiecze\u0144stwo ca\u0142ej Europy - poinformowa\u0142 we wtorek\n wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gaz-na-europejskim-rynku-mocno-tanieje-8477173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Gaz na europejskim rynku mocno tanieje", "date_published": "2023-01-24 09:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/ae14239b33a59b-948-568-0-92-1156-693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek po godz. 10.20 gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w kontraktach na luty stania\u0142 o 10,60 proc., do 59,00 euro za MWh., a w kontraktach na marzec o 10,74 proc., do 59,50 euro za MWh. Ta\u0144szy by\u0142 te\u017c, o 10,39 proc., gaz z dostaw\u0105 na kwiecie\u0144, za kt\u00f3ry p\u0142acono 60,40 euro za MWh.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sasin-Decyzje-ws-trzeciej-elektrowni-jadrowej-w-ciagu-kilku-miesiecy-8477170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sasin: Decyzje ws. trzeciej elektrowni j\u0105drowej w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy", "date_published": "2023-01-24 09:21:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/84c7e134d2b4fa-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />My\u015bl\u0119, \u017ce w ci\u0105gu kilku najbli\u017cszych miesi\u0119cy zapadn\u0105 decyzje ws. trzeciej elektrowni j\u0105drowej w Polsce, po pierwsze jej lokalizacji i potem kontrahenta - poinformowa\u0142 we wtorek wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CPK-i-Towarzystwo-Finansowe-Silesia-zawarly-przedwstepna-umowe-sprzedazy-38-proc-akcji-Torpolu-8477157.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Torpol z r\u0105k do r\u0105k? CPK chce przej\u0105\u0107 firm\u0119 budowlan\u0105", "date_published": "2023-01-24 09:06:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/cf5ada6f281467-945-560-315-0-4185-2510.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ka odpowiedzialna za budow\u0119 Centralnego Portu Komunikacyjnego jest zainteresowana nabyciem wszystkich akcji Torpolu, firmy budowlanej zajmuj\u0105cej si\u0119 infrastruktur\u0105 kolejow\u0105.\n</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wciaz-wysoki-Dolar-juz-nie-slabnie-8477145.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro wci\u0105\u017c wysoki. Dolar ju\u017c nie s\u0142abnie", "date_published": "2023-01-24 08:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Euro nadal pozostaje drogie i kosztuje ponad 4,70 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-hurtowych-zakupow-mieszkan-Projekt-niebawem-trafi-do-rzadu-8477129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec hurtowych zakup\u00f3w mieszka\u0144. Projekt niebawem trafi do rz\u0105du", "date_published": "2023-01-24 08:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/7/99209fc137326e-948-568-55-39-1808-1084.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda wskaza\u0142 we wtorek, \u017ce projekt ustawy o ograniczeniach w nabywaniu lokali mieszkalnych trafi pod obrady Rady Ministr\u00f3w w najbli\u017cszych tygodniach. Wiem, \u017ce ma sw\u00f3j priorytet i powinien by\u0107 do\u015b\u0107 szybko procedowany - doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Wenezueli-spadla-do-234-proc-Widmo-hiperinflacji-jednak-nie-odpuszcza-8477077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Inflacja w Wenezueli spad\u0142a... do 234 proc. Widmo hiperinflacji jednak nie odpuszcza", "date_published": "2023-01-24 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/5fe2f1245ec325-945-560-0-18-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gospodarcze problemy Wenezueli trwaj\u0105 od ponad \ndekady. Kraj s\u0142yn\u0105cy z rekordowo wysokiej inflacji zanotowa\u0142 jej kolejne\n spadki, co nie znaczy, \u017ce jest si\u0119 z czego cieszy\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadmiarowe-oszczednosci-Polakow-na-wyczerpaniu-8477055.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Nadmiarowe oszcz\u0119dno\u015bci Polak\u00f3w na wyczerpaniu", "date_published": "2023-01-24 07:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/9c6d1834497603-948-568-0-0-1687-1012.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pierwszym etapie pandemii konsumenci ograniczyli wydatki i zacz\u0119li \nwi\u0119cej oszcz\u0119dza\u0107. \u015arodki przyda\u0142y si\u0119 w kolejnych miesi\u0105cach, gdy \ngwa\u0142townie przyspieszy\u0142 wzrost cen. Z szacunk\u00f3w ekonomist\u00f3w Citi \nHandlowego wynika, \u017ce \"nadmiarowe\" oszcz\u0119dno\u015bci Polak\u00f3w ju\u017c praktycznie \nsi\u0119 wyczerpa\u0142y. A to zwi\u0119ksza ryzyko spadku konsumpcji, cho\u0107 \nr\u00f3wnocze\u015bnie powinno zmniejszy\u0107 presj\u0119 inflacyjn\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-premiowac-finansowo-medykow-ktorzy-zdecyduja-sie-na-prace-w-publicznym-sektorze-ochrony-zdrowia-8477048.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d chce premiowa\u0107 finansowo medyk\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105 si\u0119 na prac\u0119 w publicznym sektorze ochrony zdrowia", "date_published": "2023-01-24 06:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9ff77fa55b69a6-948-568-22-0-4405-2643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy premiowa\u0107 finansowo medyk\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105 si\u0119 na prac\u0119 tylko w publicznym sektorze ochrony zdrowia - powiedzia\u0142 PAP minister zdrowia Adam Niedzielski. Taka jest perspektywa przysz\u0142ych zmian w ochronie zdrowia, oczywi\u015bcie b\u0119dzie ona skonfrontowana z realiami bud\u017cetowymi \u2013 zaznaczy\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejny-handlarz-dopalaczy-ulaskawiony-przez-prezydenta-8477041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejny handlarz dopalaczy u\u0142askawiony przez prezydenta", "date_published": "2023-01-24 05:51:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a02597680f0e5a-948-568-0-34-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Andrzej Duda ju\u017c po raz drugi w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy darowa\u0142 kar\u0119 wi\u0119zienia osobie skazanej za ci\u0119\u017ckie przest\u0119pstwo narkotykowe - podaje we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-biletow-kolejowych-spadna-Rzad-pomoze-PKP-ale-ma-warunki-8477031.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny bilet\u00f3w kolejowych spadn\u0105? Rz\u0105d pomo\u017ce PKP, ale ma warunki", "date_published": "2023-01-24 05:44:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/670fede1f74cbc-948-568-0-183-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 300 mln z\u0142 dla PKP, ale pod warunkiem znalezienia oszcz\u0119dno\u015bci w sp\u00f3\u0142ce oraz obni\u017cenia cen bilet\u00f3w jeszcze w styczniu \u2013 taki plan ma rz\u0105d - pisze we wtorek \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UE-ma-problem-ze-zwrotem-srodkow-za-bron-przekazana-Ukrainie-8477018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "UE ma problem ze zwrotem \u015brodk\u00f3w za bro\u0144 przekazan\u0105 Ukrainie", "date_published": "2023-01-24 05:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/e25d2ad9f3e4d6-948-568-0-8-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE podj\u0119\u0142y w poniedzia\u0142ek decyzj\u0119 o zwi\u0119kszeniu o 500 mln euro funduszu na dozbrojenie Ukrainy, to faktyczne wyp\u0142aty KE dla kraj\u00f3w UE, kt\u00f3re dostarczaj\u0105 bro\u0144, s\u0105 niewielkie. \"Biurokracja nie dzia\u0142a zgodnie z oczekiwaniami, procedury s\u0105 zbyt powolne, a skala zwrot\u00f3w za niska\u201d - m\u00f3wi PAP ambasador Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-czeka-hipoteki-w-2023-roku-Zdolnosc-na-hamulcu-a-kredyt-2-proc-rozejdzie-sie-migiem-8476809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Co czeka hipoteki w 2023 roku? Zdolno\u015b\u0107 na hamulcu, a kredyt \u201e2 proc.\u201d rozejdzie si\u0119 migiem", "date_published": "2023-01-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/bc512aa5afbb2d-948-568-0-19-2626-1575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy program dop\u0142at do kredyt\u00f3w hipotecznych rozgrzewa wyobra\u017ani\u0119 klient\u00f3w \u2013 tak mo\u017cna wnioskowa\u0107 z liczby pyta\u0144, kt\u00f3re pad\u0142y podczas spotkania online zorganizowanego przez Bankier.pl. Podsumowujemy najwa\u017cniejsze w\u0105tki webinarium z udzia\u0142em Tomasza Narkuna.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-europejskich-bankierow-zarabia-powyzej-miliona-euro-Ilu-w-Polsce-8476292.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Coraz wi\u0119cej europejskich bankier\u00f3w zarabia powy\u017cej miliona euro. Ilu w Polsce?", "date_published": "2023-01-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/cbef32b1cfa46d-948-568-0-0-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich latach gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba europejskich bankier\u00f3w, zarabiaj\u0105cych co najmniej milion euro - informuje w niedziel\u0119 holenderski dziennik \"Financieele Dagblad\". Najwi\u0119cej jest ich w Niemczech \u2013 589, natomiast Polska mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 o\u015bmioma bankierami-milionerami.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-nadszedl-czas-rynkow-wschodzacych-Zdania-ekspertow-sa-podzielone-odcinek-4-8476740.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Czy nadszed\u0142 czas rynk\u00f3w wschodz\u0105cych? \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" - odcinek 4", "date_published": "2023-01-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/2823673b40fb34-948-568-0-53-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartym odcinku nowego programu Bankier.pl \n\"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" rozmawiamy o rynkach wschodz\u0105cych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-polityki-zero-covid-Chiny-wracaja-z-zagranicznymi-wycieczkami-po-trzech-latach-8476570.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Koniec polityki \"zero covid\". Chiny wracaj\u0105 z zagranicznymi wycieczkami po trzech latach", "date_published": "2023-01-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/b79efd7a1a853d-948-568-0-133-2425-1454.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po trzech latach zawieszenia zwi\u0105zanego z pandemi\u0105 Covid-19 chi\u0144skie biura podr\u00f3\u017cy od 6 lutego b\u0119d\u0105 mog\u0142y organizowa\u0107 grupowe wycieczki zagraniczne, pocz\u0105tkowo do 20 kraj\u00f3w, w tym Tajlandii, RPA, Rosji, Szwajcarii i na W\u0119gry \u2013 poda\u0142y pa\u0144stwowe media.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-12-miesiecy-styczen-2023-Ranking-Bankier-pl-8476765.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ranking lokat rocznych. Sprawdzamy, ile banki dadz\u0105 zarobi\u0107 oszcz\u0119dzaj\u0105cym", "date_published": "2023-01-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/b97027cf47d643-948-568-0-87-2496-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lokuj\u0105c \u015brodki na 12 miesi\u0119cy, mo\u017cna liczy\u0107 na stawk\u0119 si\u0119gaj\u0105c\u0105 8,20 proc. w skali roku. Z takiego oprocentowania skorzystaj\u0105 posiadacze konta w jednym z bank\u00f3w. To jedyny warunek dodatkowy, kt\u00f3ry obowi\u0105zuje zainteresowanych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosna-place-w-branzy-uslug-wspolnych-Pomogl-kryzys-wywolany-pandemia-8476951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosn\u0105 p\u0142ace w bran\u017cy us\u0142ug wsp\u00f3lnych. Pom\u00f3g\u0142 kryzys wywo\u0142any pandemi\u0105", "date_published": "2023-01-24 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/af4bc17ddffa10-948-568-0-89-1322-793.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ce Business Process Outsourcing (BPO) i\nShared Service Center (SSC) umo\u017cliwiaj\u0105 przekazywanie wybranych obszar\u00f3w\ndzia\u0142alno\u015bci firm do zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w. Jak wynika z najnowszego raportu \u201eCEE Salary Guide 2023\u201d, oferuj\u0105 ca\u0142kiem niez\u0142e zarobki, przynajmniej na niekt\u00f3rych stanowiskach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-turystyczna-i-hotelarska-powoli-wracaja-do-zycia-Ich-dlugi-spadly-8477011.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Bran\u017ca turystyczna i hotelarska powoli wracaj\u0105 do \u017cycia. Ich d\u0142ugi spad\u0142y", "date_published": "2023-01-24 04:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/b54a3194a122ac-948-568-0-164-1603-961.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim roku zmala\u0142y zaleg\u0142o\u015bci bran\u017c turystycznej o 31 proc. i hotelarskiej o 4,5 proc. wobec bank\u00f3w i dostawc\u00f3w - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}