{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393510,wlamal-sie-do-piwnicy-ukradl-karton-mleka-i-sloik-ogorkow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do piwnicy. Ukrad\u0142 karton mleka i s\u0142oik og\u00f3rk\u00f3w. Grozi mu nawet 10 lat wi\u0119zienia", "date_published": "2023-01-24 20:09:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/08/1c/z29393537M,Ukradl-karton-mleka-i-sloik-ogorkow.jpg\" vspace=\"2\" />Mimo \u017ce po\u0142\u0105czenie mleka i og\u00f3rk\u00f3w nie jest dobrym pomys\u0142em, to w\u0142a\u015bnie po te zapasy si\u0119gn\u0105\u0142 27-latek, kt\u00f3ry w\u0142ama\u0142 si\u0119 do jednej z piwnic w powiecie bytowskim. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 ju\u017c zatrzymany. Za to przest\u0119pstwo grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393335,odwolano-koncert-zenona-martyniuka-w-poznaniu-radny-pis-komentuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. Koncert Zenona Martyniuka odwo\u0142any po protestach. Oburzony radny PiS kpi z decyzji", "date_published": "2023-01-24 20:08:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/08/1c/z29393574M,Zenon-Martyniuk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Radio Pozna\u0144 we wtorek 24 stycznia poinformowa\u0142o, \u017ce organizator koncertu Zenona Martyniuka w auli Uniwersytetu Adama Mickiewicza w porozumieniu z w\u0142adzami uczelni odwo\u0142a\u0142 zaplanowane wydarzenie. Wcze\u015bniej przeciwko koncertowi protestowali m.in. muzycy Filharmonii Pozna\u0144skiej. Ze sprawy zakpi\u0142 jeden z polityk\u00f3w PiS na sesji Rady Miasta.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393020,mazowieckie-potracil-smiertelnie-1-5-roczna-hanie-i-uciekl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Mazowieckie. Potr\u0105ci\u0142 \u015bmiertelnie 1,5-roczn\u0105 Hani\u0119 i uciek\u0142. S\u0105d wyda\u0142 wyrok, s\u0105 okoliczno\u015bci \u0142agodz\u0105ce", "date_published": "2023-01-24 19:21:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/08/1c/z29393080M,Sedzia--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy w Sochaczewie 24 stycznia 2023 roku og\u0142osi\u0142 wyrok w sprawie \u015bmierci 18-miesi\u0119cznej Hani w Prz\u0119s\u0142awicach (woj. mazowieckie). Portal e-sochaczew.pl poinformowa\u0142, \u017ce Zbigniew W. zosta\u0142 skazany na 4,5 roku pozbawienia wolno\u015bci. Ma r\u00f3wnie\u017c zap\u0142aci\u0107 300 tysi\u0119cy z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia rodzicom zmar\u0142ej dziewczynki. Przy orzecznictwie wyroku s\u0105d wzi\u0105\u0142 pod uwag\u0119 okoliczno\u015bci \u0142agodz\u0105ce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392824,kto-odpowiada-za-skazanie-tomasza-komendy-prokurator-mowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kto odpowiada za skazanie Tomasza Komendy? Prokurator m\u00f3wi, na jakim etapie jest \u015bledztwo", "date_published": "2023-01-24 18:34:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/08/1c/z29393253M,Tomasz-Komenda--2018.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Komenda wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 prawie pi\u0119\u0107 lat temu. Nadal nie wiadomo, kto jest winnym tego, \u017ce m\u0119\u017cczyzna sp\u0119dzi\u0142 18 lat w wi\u0119zieniu za zbrodni\u0119, kt\u00f3rej nie pope\u0142ni\u0142. Prokuratura zapowiada, \u017ce \u015bledztwo zako\u0144czy si\u0119 w ci\u0105gu najbli\u017cszych miesi\u0119cy. Tylko \u017ce - jak zauwa\u017ca Onet - to samo m\u00f3wiono przed rokiem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393165,robert-biedron-spowiedz-dla-dzieci-powinna-byc-zakazana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Robert Biedro\u0144: \"Spowied\u017a dla dzieci powinna by\u0107 zakazana\". Ksi\u0119\u017ca oburzeni: Niepowa\u017cne", "date_published": "2023-01-24 18:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/bc/1a/z28037106M,Robert-Biedron.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Biedro\u0144 wywo\u0142a\u0142 dyskusj\u0119 na temat spowiedzi nieletnich. Stwierdzi\u0142, \u017ce opowiadanie o swoich prywatnych sprawach w konfesjonale to absurd i powinno by\u0107 to zakazane. Do jego s\u0142\u00f3w odnie\u015bli si\u0119 zar\u00f3wno internauci, jak i duchowni. - Przecie\u017c zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wybory. Takie wypowiedzi s\u0105 niepowa\u017cne - stwierdzi\u0142 ks. Tadeusz Isakowicz-Zalewski, sugeruj\u0105c, \u017ce w ten spos\u00f3b polityk chce zdoby\u0107 elektorat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392726,sad-uznal-ze-dotyk-i-calowanie-nie-jest-molestowaniem-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "S\u0105d uzna\u0142, \u017ce dotyk i ca\u0142owanie nie jest molestowaniem. Jest reakcja Ziobry", "date_published": "2023-01-24 17:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/13/1b/z28389945M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d i prokuratura uzna\u0142y, \u017ce ca\u0142owanie i dotykanie wbrew czyjej\u015b woli nie jest molestowaniem, a naruszeniem nietykalno\u015bci cielesnej. \"Serio?! Po dramatach tylu kobiet i pi\u0119knych s\u0142owach wsparcia ze strony w\u0142adzy zderzamy si\u0119 z czym\u015b tak odra\u017caj\u0105cym??\" - skomentowa\u0142a Aleksandra Gajewska, pos\u0142anka Platformy Obywatelskiej, \u017c\u0105daj\u0105c wyja\u015bnie\u0144 od ministra sprawiedliwo\u015bci Zbigniewa Ziobry.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392513,pogoda-dynamiczne-zmiany-na-horyzoncie-wichury-silny-wiatr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Dynamiczne zmiany na horyzoncie. Wichury, silny wiatr i intensywne opady", "date_published": "2023-01-24 17:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/08/1c/z29393286M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda niebawem przyniesie nam kolejny atak zimy? Cho\u0107 do ko\u0144ca tygodnia aura zapowiada si\u0119 spokojnie i bez intensywnych opad\u00f3w, to ju\u017c w przysz\u0142ym mo\u017ce czeka\u0107 nas dynamiczna zmiana. Wed\u0142ug synoptyk\u00f3w powieje silny wiatr, dodatkowo intensywnie pada\u0107 mo\u017ce deszcz i \u015bnieg.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392988,byly-burmistrz-kazimierza-dolnego-skazany-pod-wplywem-alkoholu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "By\u0142y burmistrz Kazimierza Dolnego skazany. Pod wp\u0142ywem alkoholu wjecha\u0142 do rowu", "date_published": "2023-01-24 17:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/08/1c/z29393103M,Sad---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y burmistrz Kazimierza Dolnego Andrzej P. zosta\u0142 skazany za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu. S\u0105d Rejonowy w Pu\u0142awach skaza\u0142 go na p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia w zawieszeniu na rok. Dodatkowo by\u0142y w\u0142odarz lubelskiego miasta otrzyma\u0142 tymczasowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w. Wyrok nie jest prawomocny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392733,lublin-28-latek-zakrztusil-sie-marihuana-interwencja-patrolu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lublin. Zakrztusi\u0142 si\u0119 marihuan\u0105 na widok policjant\u00f3w. 28-latek trafi\u0142 do szpitala", "date_published": "2023-01-24 16:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/07/1c/z29392829M,Policja--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Interwencja lubelskich policjant\u00f3w przekszta\u0142ci\u0142a si\u0119 w akcj\u0119 ratunkow\u0105, kiedy 28-letni m\u0119\u017cczyzna na widok patrolu zacz\u0105\u0142 si\u0119 krztusi\u0107. Po przetransportowaniu do szpitala lekarze wyci\u0105gn\u0119li z jego prze\u0142yku foliowe zawini\u0105tko z marihuan\u0105. Mieszkaniec Lublina odpowie za posiadanie narkotyku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392841,lubelskie-podczas-libacji-alkoholowej-podpalil-kolege-49-latkowi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Podczas libacji alkoholowej podpali\u0142 koleg\u0119. 49-latkowi grozi do\u017cywocie", "date_published": "2023-01-24 16:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/e9/1b/z29266779M,Zakladnie-kajdanek-Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />49-latek podczas libacji alkoholowej podpali\u0142 swojego znajomego. Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Lublinie wp\u0142yn\u0105\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko Jaros\u0142awowi O. Za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa grozi mu kara nawet do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29392732,nie-tylko-zapadliska-trzebinia-ma-kolejny-problem-nizej-polozone.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nie tylko zapadliska. Trzebinia ma kolejny problem. \"Ni\u017cej po\u0142o\u017cone obszary b\u0119d\u0105 podtapiane\"", "date_published": "2023-01-24 16:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/98/1b/z28934280M.jpg\" vspace=\"2\" />Konieczne jest odwodnienie teren\u00f3w w Trzebini-Sierszy. Z danych comiesi\u0119cznego monitoringu wynika bowiem, \u017ce za dwa, trzy lata, ni\u017cej po\u0142o\u017cone obszary b\u0119d\u0105 podtapiane. Informacj\u0119 Polskiej Agencji Prasowej przekaza\u0142 Mariusz Tomalik, rzecznik prasowy Sp\u00f3\u0142ki Restrukturyzacji Kopal\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391899,premier-bedziemy-domagac-sie-od-unii-europejskiej-rekompensaty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Premier: Polska wyst\u0105pi do UE o rekompensat\u0119 za przekazanie czo\u0142g\u00f3w Leopard Ukrainie. \"Sprawdzian dobrej woli\"", "date_published": "2023-01-24 13:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/07/1c/z29392057M,Mateusz-Morawiecki---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce Polska wyst\u0105pi do Unii Europejskiej o rekompensat\u0119 za przekazanie czo\u0142g\u00f3w Leopard na Ukrain\u0119. Zapytany o t\u0119 kwesti\u0119 podczas konferencji prasowej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce b\u0119dzie to kolejny ju\u017c \"sprawdzian dobrej woli\" Wsp\u00f3lnoty.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391123,kobieta-zostala-pobita-przez-swojego-bliskiego-zmarla-na-chodniku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jarocin. Kobieta zosta\u0142a pobita przez swojego bliskiego i zmar\u0142a na chodniku. Sprawca nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-24 13:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/e6/1b/z29255098M,Policja---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Do tragicznej sytuacji dosz\u0142o w Jarocinie, we wtorek, o godzinie 4 nad ranem. 57-letnia kobieta zosta\u0142a pobita na ulicy. Zmar\u0142a wkr\u00f3tce na chodniku w wyniku poniesionych obra\u017ce\u0144. Napastnika natomiast znaleziono martwego w mieszkaniu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391506,zabierzow-koparka-wykopala-z-ziemi-zywego-psa-byl-zakopany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zabierz\u00f3w. Koparka wykopa\u0142a z ziemi \u017cywego psa. By\u0142 zakopany \u017cywcem? \"Czego\u015b takiego nie widzieli\u015bmy\"", "date_published": "2023-01-24 13:10:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/07/1c/z29391853M,Zwierze-zostalo-wykopane-przez-koparke.jpg\" vspace=\"2\" />Do Krakowskiego Towarzystwa Opieki nad Zwierz\u0119tami, kt\u00f3re sprawuje opiek\u0119 nad bezdomnymi zwierz\u0119tami, trafi\u0142a suczka, kt\u00f3ra zosta\u0142a wykopana z ziemi. \"Mia\u0142a du\u017ce ilo\u015bci ziemi w pyszczku, w oczach, ziemia wylatywa\u0142a jej nosem. W uszach r\u00f3wnie\u017c znale\u017ali\u015bmy b\u0142oto\" - podaje KTOZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391268,morawiecki-o-leopardach-niemcy-zwlekaja-klucza-trudne-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Morawiecki o Leopardach: Niemcy zwlekaj\u0105, klucz\u0105. \"Trudne do zrozumienia\"", "date_published": "2023-01-24 12:39:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/05/1c/z29383400M,Premier-Mateusz-Morawiecki-.jpg\" vspace=\"2\" />Premier Mateusz Morawiecki wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce Niemcy szybko odpowiedz\u0105 na polski wniosek w sprawie przekazania Leopard\u00f3w Ukrainie. - Niemcy zwlekaj\u0105, klucz\u0105. Dzia\u0142aj\u0105 w trudny do zrozumienia spos\u00f3b - m\u00f3wi\u0142 szef rz\u0105du.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391334,hipnoza-powiekszy-biust-o-12-cm-rosna-i-rosna-jerzy-z-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Hipnoza powi\u0119kszy biust o 12 cm? \"Rosn\u0105 i rosn\u0105\". Jerzy Z. mia\u0142 ca\u0142y repertuar pseudomedycznych teorii", "date_published": "2023-01-24 12:29:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/06/1c/z29386419M,Jerzy-Z--stanie-przed-sadem.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Z. zosta\u0142 oskar\u017cony o sprzeda\u017c produkt\u00f3w leczniczych bez pozwolenia, w zwi\u0105zku z czym w marcu ruszy jego proces. M\u0119\u017cczyzna od 20 lat znany jest z kontrowersyjnych i pseudonaukowych teorii, kt\u00f3rych nie potwierdzaj\u0105 \u017cadne wiarygodne badania. Jakie tezy g\u0142osi\u0142 Jerzy Z.?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391190,ostrow-wielkopolski-awantura-na-studniowce-uczennica-rzucila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostr\u00f3w Wielkopolski. Awantura na studni\u00f3wce. Uczennica rzuci\u0142a si\u0119 na nauczycielk\u0119", "date_published": "2023-01-24 12:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/06/1c/z29384744M,Kielce--21-stycznia-2023-roku--Hotel-Binkowski-Res.jpg\" vspace=\"2\" />Awantura na studni\u00f3wce w jednej z restauracji w Ostrowie Wielkopolskim. Nauczycielk\u0119 zaatakowa\u0142a jedna z uczennic. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce do napa\u015bci dosz\u0142o z powodu skonfiskowanego papierosa elektronicznego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391088,rzeszow-wstrzasajace-odkrycie-w-centrum-miasta-cialo-36-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rzesz\u00f3w. Wstrz\u0105saj\u0105ce odkrycie w centrum miasta. Cia\u0142o 36-latka znalezione na tylnym siedzeniu auta", "date_published": "2023-01-24 12:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/07/1c/z29391373M,W-Rzeszowie-znaleziono-zwloki-36-latka.jpg\" vspace=\"2\" />W samochodzie zaparkowanym na parkingu w pobli\u017cu budynku poczty w Rzeszowie znaleziono zw\u0142oki 36-letniego m\u0119\u017cczyzny. Policja wyja\u015bnia, czy do \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny przyczyni\u0142y si\u0119 osoby trzecie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391189,jan-a-p-kaczmarek-powaznie-chory-ruszyla-zbiorka-potrzeby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jan A.P. Kaczmarek powa\u017cnie chory, ruszy\u0142a zbi\u00f3rka. \"Potrzeby przeros\u0142y mo\u017cliwo\u015bci\"", "date_published": "2023-01-24 11:57:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/07/1c/z29391341M,Jan-A-P--Kaczmarek-podczas-festiwalu-Transatlantyk.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzina polskiego kompozytora Jana A.P. Kaczmarka prosi o wsparcie. \"Choroba odpryskuje zako\u0144czenia nerwowe, a\u017c p\u0142uca zawodz\u0105\" - t\u0142umaczy Anastazja Kaczmarek i dodaje: \"Wykorzystali\u015bmy ka\u017cd\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107 i zrobili\u015bmy, co w naszej mocy, aby pom\u00f3c im finansowo, ale jego potrzeby przeros\u0142y nasze mo\u017cliwo\u015bci\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385764,koleda-w-poznaniu-trwala-cztery-godziny-nie-bylo-napietej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kol\u0119da w Poznaniu trwa\u0142a cztery godziny. \"Nie by\u0142o napi\u0119tej atmosfery, stresu, pouczania i rozlicze\u0144\"", "date_published": "2023-01-24 11:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/01/1c/z29366569M,Koleda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na wizyt\u0119 w Parafii \u0141acina trzeba si\u0119 zapisa\u0107, zrobi\u0107 mo\u017cna to zdalnie, przez formularz na stronie internetowej. Jedna z wiernych postanowi\u0142a podzieli\u0107 si\u0119 swoimi wra\u017ceniami ze spotkania z proboszczem. - Ksi\u0105dz t\u0142umaczy nam Ko\u015bci\u00f3\u0142 od podstaw. Chodzi tu o tak\u0105 codzienno\u015b\u0107 praktykowania wiary, kt\u00f3ra - jak si\u0119 okazuje - nie musi by\u0107 na jedno kopyto i uwarunkowana wymaganiami czy tradycjami, kt\u00f3re naros\u0142y przez lata - podkre\u015bla.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29391027,wiselka-miesozerna-bakteria-w-baltyku-nikt-o-niej-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wise\u0142ka. Mi\u0119so\u017cerna bakteria w Ba\u0142tyku. \"Nikt o niej w Polsce nie wie\", pan Jaros\u0142aw niemal straci\u0142 nog\u0119", "date_published": "2023-01-24 11:38:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/1b/1a/z27374442M,Morze-Baltyckie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />45-letni pan Jaros\u0142aw ostatnie wakacje sp\u0119dzi\u0142 w Wise\u0142ce nad Ba\u0142tykiem. Podczas k\u0105pieli w morzu u m\u0119\u017cczyzny dosz\u0142o do rzadkiego zaka\u017cenia mi\u0119so\u017cern\u0105 bakteri\u0105 vibrio. Silny b\u00f3l, opuchlizna i p\u0119cherze na nogach pojawi\u0142y si\u0119 ostateniego dnia wakacji. - Nikt w Polsce o tej bakterii praktycznie nie wie. Dzi\u0119kuj\u0119 Bogu, \u017ce to mi si\u0119 sta\u0142o, a nie moim dzieciom czy \u017conie - komentuje pan Jaros\u0142aw.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390326,warszawa-w-centrum-miasta-powstanie-plebania-o-wysokosci-okolo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. W centrum miasta powstanie plebania o wysoko\u015bci oko\u0142o 20 m. \"To teren historyczny\"", "date_published": "2023-01-24 11:11:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/07/1c/z29390897M,Miejsce-planowanej-nowej-plebanii-przy-kosciele-sw.jpg\" vspace=\"2\" />W centrum Warszawy ma powsta\u0107 okaza\u0142a plebania, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a siedem kondygnacji, wraz z podziemnym parkingiem. Tym samym budynek b\u0119dzie mia\u0142 oko\u0142o 20 m wysoko\u015bci. Ju\u017c teraz ta inwestycja budzi wiele kontrowersji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390457,matka-madzi-wyjdzie-na-wolnosc-szybciej-ma-prawo-ubiegac-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Matka Madzi wyjdzie na wolno\u015b\u0107 szybciej? \"Ma prawo ubiega\u0107 si\u0119 o zwolnienie warunkowe\"", "date_published": "2023-01-24 10:56:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/ce/e7/z15191568M,Malo-co-elektryzowalo-w-tym-roku-ludzi-tak-jak-pro.jpg\" vspace=\"2\" />Mija 11 lat od \u015bmierci sze\u015bciomiesi\u0119cznej Madzi z Sosnowca. Okoliczno\u015bci tragedii nale\u017c\u0105 do najg\u0142o\u015bniejszych spraw kryminalnych ostatnich lat. S\u0105d w wyroku skazuj\u0105cym Katarzyn\u0119 W. na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci zastrzeg\u0142, \u017ce kobieta ma prawo ubiegania si\u0119 o zwolnienie warunkowe. Oznacza to, \u017ce mo\u017ce wyj\u015b\u0107 na wolno\u015b\u0107 w 2032 roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390535,wyslizgnela-mi-sie-ten-kocyk-byl-taki-sliski-mija-11-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Ten kocyk by\u0142 taki \u015bliski\". Mija 11 lat od morderstwa Madzi z Sosnowca. Zabi\u0142a j\u0105 w\u0142asna matka", "date_published": "2023-01-24 10:50:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/07/1c/z29390986M,Katarzyna-W-.jpg\" vspace=\"2\" />24 stycznia 2012 roku na komend\u0119 policji w Sosnowcu zg\u0142osi\u0142a si\u0119 Katarzyna W., kt\u00f3ra poinformowa\u0142a o porwaniu jej p\u00f3\u0142rocznej c\u00f3rki Magdaleny. Komunikaty z wizerunkiem dziewczynki i apele jej rodzic\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 w mediach w ca\u0142ej Polsce. Dopiero kilkana\u015bcie dni p\u00f3\u017aniej Katarzyna W. wskaza\u0142a s\u0142u\u017cbom, gdzie ukry\u0142a zw\u0142oki swojego dziecka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390273,kaszuby-brytyjsko-polskie-rodzenstwo-mialo-slyszec-od-kolegow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaszuby. Brytyjsko-polskie rodze\u0144stwo mia\u0142o s\u0142ysze\u0107 od koleg\u00f3w o \"Polsce dla Polak\u00f3w\". Sprawa w s\u0105dzie", "date_published": "2023-01-24 10:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/3a/1b/z28551916M,Szkola--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Siedmioletni Noaah i dziewi\u0119cioletnia Saara mieli us\u0142ysze\u0107 w jednej z polskich szk\u00f3\u0142 s\u0142owa o \"Polsce dla Polak\u00f3w\". Jak informuje \"Wyborcza\", w zwi\u0105zku ze spraw\u0105 przed s\u0105dem rodzinnym stanie dw\u00f3jka uczni\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390576,kraken-w-jednym-wojewodztwie-w-polsce-ministerstwo-zdrowia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kraken w Polsce. Ministerstwo Zdrowia potwierdza zaka\u017cenie u dw\u00f3ch os\u00f3b w jednym wojew\u00f3dztwie", "date_published": "2023-01-24 09:49:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/ef/1b/z29293077M,Probki-do-pobrania-wymazow---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Polsce wykryto dwa przypadki najnowszego wariantu koronawirusa. Oba zaka\u017cenia zosta\u0142y zdiagnozowane w wojew\u00f3dztwie \u0142\u00f3dzkim. Ustalenia Wirtualnej Polski potwierdzi\u0142o ju\u017c Ministerstwo Zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390599,blaszczak-niemcy-otrzymali-nasz-wniosek-o-zgode-na-wyslanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "B\u0142aszczak: Niemcy otrzymali nasz wniosek o zgod\u0119 na wys\u0142anie Leopard\u00f3w Ukrainie", "date_published": "2023-01-24 09:41:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Minister obrony Mariusz Blaszczak poinformowa\u0142, \u017ce Niemcy otrzyma\u0142y ju\u017c polski wniosek o wyra\u017cenie zgody na przekazanie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 na Ukrain\u0119. Tymczasem jego odpowiednik z Niemiec poda\u0142, \u017ce nie zapad\u0142a jeszcze decyzja w sprawie wys\u0142ania Leopard\u00f3w, ale inne kraje mog\u0105 rozpoczyna\u0107 szkolenie ukrai\u0144skich za\u0142\u00f3g na niemieckich czo\u0142gach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390375,inowroclaw-zabojstwo-10-letniej-igi-pierwszy-komentarz-rodziny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Inowroc\u0142aw. Zab\u00f3jstwo 10-letniej Igi. Pierwszy komentarz rodziny: Olek bardzo kocha\u0142 c\u00f3rki", "date_published": "2023-01-24 09:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/05/1c/z29383182M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />10-letnia Iga zgin\u0119\u0142a od ran k\u0142utych w mieszkaniu w Inowroc\u0142awiu. Ojciec dziewczynki mia\u0142 o tym powiadomi\u0107 policj\u0119 i przyzna\u0107 si\u0119 do zab\u00f3jstwa c\u00f3rki. Do tragedii odnios\u0142a si\u0119 po raz pierwszy rodzina zmar\u0142ych Igi i Aleksandra. - Bardzo je kocha\u0142 i chcia\u0142 dla nich jak najlepiej. Nie wiemy, co tam si\u0119 mog\u0142o wydarzy\u0107 - m\u00f3wi\u0105 w rozmowie z WP.pl.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29390023,snieg-w-gorach-w-styczniu-zaskoczyl-tauron-brak-pradu-cieplej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015anieg w g\u00f3rach w styczniu zaskoczy\u0142 Tauron. Brak pr\u0105du, ciep\u0142ej wody i ogrzewania. \"Spad\u0142o 15 cm \u015bniegu\"", "date_published": "2023-01-24 08:16:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/07/1c/z29390221M,snieg---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Po pi\u0119ciu dniach od \u015bnie\u017cycy, kt\u00f3ra pojawi\u0142a si\u0119 w Ma\u0142opolsce, tysi\u0105ce dom\u00f3w nadal pozostaje bez pr\u0105du. Dotyczy to g\u0142\u00f3wnie sze\u015bciu gmin. - To jest jednak skandal, by w cywilizowanym kraju naprawienie zerwanego kabla zajmowa\u0142o trzy dni - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Onetem pan Bart\u0142omiej, kt\u00f3ry z powodu braku pr\u0105du, ciep\u0142ej wody i ogrzewania razem z \u017con\u0105 i dzie\u0107mi musia\u0142 przenie\u015b\u0107 si\u0119 do te\u015bci\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29389925,czarnek-broni-willi-za-5-mln-zl-z-konkursu-mein-srodki-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Czarnek broni willi za 5 mln z\u0142 z konkursu MEiN: \u015arodki nie trafi\u0142y do \u017cadnych lewackich organizacji", "date_published": "2023-01-24 07:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/01/1c/z29365460M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w pos\u0142anek KO w sprawie przekazania pi\u0119ciu milion\u00f3w z\u0142otych z programu MEiN dla Fundacji Polska Wielki Projekt na zakup willi na warszawskim Mokotowie. - Wszystko jest i b\u0119dzie zgodnie z prawem i dalej b\u0119dziemy wspiera\u0107 tego typu znakomite organizacje, a jednostki szkodliwe i lewackie \u017cadnych pieni\u0119dzy z MEiN nie otrzymaj\u0105 - stwierdzi\u0142 minister.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}