[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leki na oty\u0142o\u015b\u0107 dla pacjent\u00f3w od 12. roku \u017cycia? \u015arodowisko medyczne w USA jest podzielone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h57ktkuTURBXy9lMGFmMTkzYi1lZDA3LTQxNDItYjgzYS1mM2IxODNhZjczNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie autorytety w dziedzinie pediatrii da\u0142y zielone \u015bwiat\u0142o na przepisywanie lek\u00f3w na oty\u0142o\u015b\u0107 pacjentom od 12. roku \u017cycia. W\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w zawrza\u0142o, a \u015brodowisko medyczne jest podzielone. Wielu przekonuje, \u017ce d\u0142ugofalowych skutk\u00f3w podawania dzieciom preparat\u00f3w na odchudzanie wci\u0105\u017c nie znamy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8657752,otylosc-leki-dzieci-usa.html", "date_published": "2023-02-10 21:08:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Maliszewski: Opozycja przedwcze\u015bnie rozstrzyga o wyniku wybor\u00f3w [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M94ktkuTURBXy8xYTY1ZGM4MC00ZjI1LTQ4NDItODYzYi1jMzVjZjAyMTI5ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naszym celem w jesiennym g\u0142osowaniu jest powt\u00f3rzenie wyniku z 2019 r. Bo o nowych wyborc\u00f3w przy tak silnej polaryzacji jest trudno - m\u00f3wi w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105&quot; Norbert Maliszewski, szef Rz\u0105dowego Centrum Analiz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8657717,wybory-polska-opozycja.html", "date_published": "2023-02-10 21:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119d\u0105 \"leczy\u0107\" mikrop\u0119kni\u0119cia w samolotach. Prawie jak T-1000 [Eureka! DGP]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ss-ktkuTURBXy85NWJmZDVjMS1jY2ZiLTQzNzItYjk0Yy1jZTE2NTZhOGY3OTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Politechniki Lubelskiej wynale\u017ali materia\u0142, kt\u00f3ry potrafi naprawi\u0107 w\u0142asne mikrop\u0119kni\u0119cia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8657737,material-naprawi-mikropekniecia-w-samolotach.html", "date_published": "2023-02-10 21:07:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u00f3jcik: Wszyscy m\u00f3wi\u0105 \"emerytur nie rusza\u0107\" [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poprawa sytuacji na rynku pracy jest najlepszym sposobem wyd\u0142u\u017cania wieku emerytalnego. Lepszym ni\u017c jego ustawowe podnoszenie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8657701,emerytury-polska-rynek-pracy.html", "date_published": "2023-02-10 21:06:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Paliwa wykl\u0119te. Nauczyli\u015bmy si\u0119 my\u015ble\u0107 zero-jedynkowo, tak\u017ce o energetyce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SaOktkuTURBXy80NzUyMWE1NC01ZmJlLTRmZmQtOTY4YS0xYjdmYjY1NGZhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Binarne my\u015blenie o \u017ar\u00f3d\u0142ach energii jako albo dobrych (czystych), albo z\u0142ych (brudnych) szkodzi nam wszystkim.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8657762,paliwa-opinie-energetyka.html", "date_published": "2023-02-10 21:06:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda nie podpisa\u0142  nowelizacji ustawy o SN. Skierowa\u0142 j\u0105 do TK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ND3ktkuTURBXy9iMjg4YWMwOS0yZTE0LTQyMTktODUzYy0yZGIyMTQ2YjdjYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podj\u0105\u0142em decyzj\u0119 o skierowaniu nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, w trybie kontroli prewencyjnej. To znaczy, \u017ce ustawa nie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142a, dop\u00f3ki Trybuna\u0142 nie wypowie si\u0119 na temat jej zgodno\u015bci z konstytucj\u0105 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8658321,duda-nie-podpisal-nowelizacji-ustawy-o-sn-skierowal-ja-do-tk.html", "date_published": "2023-02-10 20:53:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owacja prowadzi negocjacje z Ukrain\u0105 o przekazaniu my\u015bliwc\u00f3w MIG-29", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_DfktkuTURBXy9jNjk4MGQ2NC1jMTZkLTQ4NjctODI1Zi05ZjZlNDZiNTlmYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier S\u0142owacji Eduard Heger powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Bratys\u0142awie, \u017ce po otrzymaniu oficjalnej pro\u015bby od Ukrainy o przekazanie samolot\u00f3w my\u015bliwskich MIG-29 rz\u0105d rozpocz\u0105\u0142 negocjacje na ten temat. Przeciw przekazaniu samolot\u00f3w jest by\u0142y trzykrotny premier, jeden z lider\u00f3w opozycji Robert Fico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658319,slowacja-prowadzi-negocjacje-z-ukraina-o-przekazaniu-mysliwcow-mig-29.html", "date_published": "2023-02-10 20:49:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ellwood: W razie wojny brytyjskie si\u0142y zbrojne wytrzymaj\u0105 pi\u0119\u0107 dni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1vbktkuTURBXy80NGZkYmFkOS1iNThhLTRiNTctYWMyZS0wZjUxZDFlMjk4MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przypadku wojny brytyjskie si\u0142y zbrojne &quot;wytrzyma\u0142yby oko\u0142o pi\u0119ciu dni&quot; - ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek Tobias Ellwood, przewodnicz\u0105cy komisji obrony w Izbie Gmin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8658318,ellwood-w-razie-wojny-brytyjskie-sily-zbrojne-wytrzymaja-piec-dni.html", "date_published": "2023-02-10 20:46:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Azoty: Marcin Kowalczyk nowym prezesem sp\u00f3\u0142ki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/51yktktTURBXy82YjVlODQyMi1lYWRlLTQ3NDktOGFmZC05ZjU2YmM2OWE2NGIucG5nkZMFzQEdzKA\" />Marcin Kowalczyk zosta\u0142 powo\u0142any na nowego prezesa sp\u00f3\u0142ki. Na stanowisko wiceprezesa powo\u0142ano Paw\u0142a Bryd\u0119 - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek w komunikacie Grupa Azoty Zak\u0142ady Azotowe &quot;Pu\u0142awy&quot; S.A.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8658315,grupa-azoty-marcin-kowalczyk-nowym-prezesem-spolki.html", "date_published": "2023-02-10 20:35:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szynkowski vel S\u0119k o decyzji prezydenta: Liczymy na szybkie rozpatrzenie sprawy przez TK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ktNktkuTURBXy9iZmM1M2ExOS0yYWIwLTQwOTMtYTIxZC00Y2FhMGU4ZWY2MDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzj\u0119 prezydenta przyjmuj\u0119 z pe\u0142nym szacunkiem, jest to konstytucyjna prerogatywa pana prezydenta. B\u0119dziemy oczekiwa\u0107 na decyzj\u0119 TK, licz\u0105c, \u017ce zapadnie ona w nieodleg\u0142ym terminie - powiedzia\u0142 PAP minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k po tym, jak prezydent postanowi\u0142 w pi\u0105tek skierowa\u0107 ustaw\u0119 o S\u0105dzie Najwy\u017cszym do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8658311,szynkowski-vel-sek-prezydent-rozpatrzenie-ustawy-sprawy-przez-tk.html", "date_published": "2023-02-10 20:21:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "US Army zestrzeli\u0142a nieznany obiekt lataj\u0105cy nad Alask\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/F5-ktkuTURBXy9mZGE0YWJhNy1mYWEyLTQzMzEtYWYwYy1jM2VlYzlhMjIxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y zbrojne USA na rozkaz prezydenta Joe Bidena zestrzeli\u0142y nieznany obiekt lataj\u0105cy, kt\u00f3ry naruszy\u0142 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 nad Alask\u0105 w ci\u0105gu ostatniej godziny - przekaza\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8658309,us-army-zestrzelila-nieznany-obiekt-latajacy-nad-alaska.html", "date_published": "2023-02-10 20:14:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda o zapowiedzi wizyty Joe Bidena: Nasze relacje sojusznicze z USA s\u0105 silniejsze ni\u017c kiedykolwiek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XzektkuTURBXy81MTQ3ODEzNy02NDE0LTRkYTYtOWVlYi00ZDk5YjNjMTc1MGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na moje zaproszenie z kolejn\u0105 wizyt\u0105 do Polski przyjedzie prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden. Nasze relacje sojusznicze s\u0105 silniejsze ni\u017c kiedykolwiek - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8658304,duda-wizyta-bidena-relacje-sojusznicze-usa-silniejsze-niz-kiedykolwiek.html", "date_published": "2023-02-10 20:05:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szymhal: Wojna zniszczy\u0142a 44 proc. mocy naszej energetyki atomowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mIDktkuTURBXy81NmEyMGIzYi1mMTQ3LTRhNTMtYWY1OS01MGRjZWQ5NDI4NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu ci\u0105g\u0142ych ostrza\u0142\u00f3w rosyjskich i zaj\u0119cia cz\u0119\u015bci obiekt\u00f3w energetycznych przez Rosjan energetyka ukrai\u0144ska straci\u0142a czasowo 44 proc. mocy wytwarzanych w elektrowniach atomowych i 75 proc. - w elektrowniach cieplnych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek premier Denys Szmyhal.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8658302,szymhal-wojna-zniszczyla-44-proc-mocy-nergetyki-atomowej-ukrainy.html", "date_published": "2023-02-10 20:00:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Rosjanie ostrzelali Chmielnick\u0105 Elektrowni\u0119 Atomow\u0105. Wy\u0142\u0105czono jeden z blok\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9YXktkuTURBXy8zYTI2Zjk5OC03NzA0LTRhNzAtYmI5Yy1mMGU4Y2YxMzM5NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA) poinformowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce jeden z reaktor\u00f3w Chmielnickiej Elektrowni Atomowej na zachodzie Ukrainy zosta\u0142 wy\u0142\u0105czony z powodu niestabilno\u015bci sieci energetycznej, spowodowanej rosyjskimi ostrza\u0142ami rakietowymi.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8658296,ukraina-rosja-ostrzal-elektrownia-atomowa-chmielnicka-wylaczono-jeden-blok.html", "date_published": "2023-02-10 19:53:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda: Cz\u0142onkostwo w NATO i UE to polska racja stanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbcktkuTURBXy85YWEyODVmMi1mZTBjLTRkMTYtYmNiMS04ZDIxZjJiODU1NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0142onkostwo w Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckim i Unii Europejskiej to polska racja stanu. Obecno\u015b\u0107 w NATO zapewnia nam bezpiecze\u0144stwo militarne, a cz\u0142onkostwo w UE umacnia nasze bezpiecze\u0144stwo ekonomiczne - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658291,duda-czlonkostwo-w-nato-i-ue-to-polska-racja-stanu.html", "date_published": "2023-02-10 19:44:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao przewiduje inflacj\u0119 na poziomie 7,2 proc. na koniec 2023 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nl5ktkuTURBXy9kYWExZWExNi0xM2U5LTRlMGItYmJhMS0yZTY3ZmM0NjRkYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec 2023 roku inflacja w Polsce spadnie do 7,2 proc., a w ca\u0142ym roku wyniesie 12,2 proc. - wynika z opublikowanego w pi\u0105tek raportu Banku Pekao. Analitycy prognozuj\u0105, \u017ce polska gospodarka uro\u015bnie tym roku o 0,8 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8658288,bank-pekao-inflacja-na-poziomie-72-proc-koniec-2023-roku.html", "date_published": "2023-02-10 19:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA i Wielka Brytania na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje za korupcj\u0119 na prorosyjskich bu\u0142garskich polityk\u00f3w i oligarch\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UtKktkuTURBXy84ZTFhMDk5My1hN2VlLTRiMDMtYWEwZC1iZDIyMTk2YWNlZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone i Wielka Brytania na\u0142o\u017cy\u0142y w pi\u0105tek sankcje na szereg powi\u0105zanych z Rosj\u0105 bu\u0142garskich polityk\u00f3w i oligarch\u00f3w zamieszanych w korupcj\u0119. W\u015br\u00f3d obj\u0119tych sankcjami by\u0142 m.in. by\u0142y minister energii Rumen Owczarow, kt\u00f3ry mia\u0142 przyjmowa\u0107 \u0142ap\u00f3wki za korzystne dla Rosjan kontrakty na gaz i paliwo j\u0105drowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658284,usa-i-wielka-brytania-nalozyly-sankcje-za-korupcje-na-prorosyjskich-bulgarskich-politykow-i-oligarchow.html", "date_published": "2023-02-10 19:32:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Joe Biden spotka si\u0119 z Andrzejem Dud\u0105 mi\u0119dzy 20 a 22 lutego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WuqktkuTURBXy9mMjJkNGFlZC0xYWQwLTQwMTUtOTBkNC01NDMzMTUxMTkzMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden odwiedzi Polsk\u0119 w dniach 20-22 lutego; spotka si\u0119 z prezydentem RP Andrzejem Dud\u0105, odb\u0119dzie spotkanie z liderami Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki i wyg\u0142osi przem\u00f3wienie przed rocznic\u0105 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean Pierre.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658283,bialy-dom-joe-biden-spotka-sie-z-andrzejem-duda-miedzy-20-a-22-lutego.html", "date_published": "2023-02-10 19:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy operatorzy pomylili Putina z Franco. Zablokowali SMS-y o ksi\u0105\u017cce \"Koniec re\u017cimu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ydktkuTURBXy81NTA0MGEyZS0zODVhLTRjNDQtYmUzNi0xM2JhMDZmODc4YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska ksi\u0119garnia nie zdo\u0142a\u0142a rozes\u0142a\u0107 klientom SMS-\u00f3w o mo\u017cliwo\u015bci kupna ksi\u0105\u017cki historycznej, bo zablokowali je operatorzy telefonii kom\u00f3rkowej; powodem by\u0142 tytu\u0142 ksi\u0105\u017cki, opisuj\u0105cej dzieje dyktatur w Hiszpanii, Portugalii i Grecji - &quot;Koniec re\u017cimu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8658260,rosyja-operatorzy-pomylili-putina-franco-blokada-sms-koniec-rezimu.html", "date_published": "2023-02-10 17:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja straci\u0142a na Ukrainie blisko po\u0142ow\u0119 swoich czo\u0142g\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nyhktkuTURBXy9hY2JiODhiNS1jMzlmLTQwZGUtYjA4Yi1kOWFkMmNlM2FmODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja straci\u0142a na Ukrainie oko\u0142o po\u0142owy wszystkich swoich czo\u0142g\u00f3w - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek asystent sekretarza obrony USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Celeste Wallander. Doda\u0142a jednak, \u017ce spodziewa si\u0119, i\u017c Rosja pozostanie znacz\u0105cym zagro\u017ceniem militarnym przez d\u0142u\u017cszy czas.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8658254,rosja-stracila-na-ukrainie-blisko-polowe-swoich-czolgow.html", "date_published": "2023-02-10 17:44:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za uczestnictwo w koncercie z okazji rocznicy napa\u015bci na Ukrain\u0119 mo\u017cna zarobi 500 rubli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WqAktkuTURBXy83Yjk5Yzg1MC1kZGQxLTQxMzItYWE4NS02NmE2MGFlYzI0MWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludziom, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 22 lutego na koncert w Moskwie z okazji rocznicy prowadzonej na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 napa\u015bci na Ukrain\u0119, obiecuje si\u0119 po 500 rubli (ok. 30 z\u0142) - pisze w pi\u0105tek rosyjski niezale\u017cny kana\u0142 w komunikatorze Telegram Mo\u017cem Objastnit.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8658248,koncert-z-okazji-rocznicy-napasci-na-ukraine-za-obecnosc-500-rubli.html", "date_published": "2023-02-10 17:27:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Besnia: Polscy stra\u017cacy nawi\u0105zali kontakt z kobiet\u0105 uwi\u0119zion\u0105 pod gruzami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tDGktkuTURBXy9mNzJmMmNiYi1kOWQ5LTQ2YjMtYjdlYS0zZGRmMTE5ZDNiM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 17 polskim ratownikom w Turcji uda\u0142o si\u0119 nawi\u0105za\u0107 kontakt g\u0142osowy z kobiet\u0105 uwi\u0119zion\u0105 pod gruzami. Trzy ekipy ratownicze pracuj\u0105, by j\u0105 wydoby\u0107 z zawaliska. Na kolejnym odcinku zlokalizowano jeszcze jedn\u0105 \u017cyw\u0105 osob\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8658245,besnia-polscy-strazacy-kontakt-z-kobieta-uwieziona-pod-gruzami.html", "date_published": "2023-02-10 17:13:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii: Lekarze bez Granic apeluj\u0105 o d\u0142ugofalow\u0105 pomoc", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oGEktkuTURBXy80NzZkYzQ0Mi0zM2EyLTRkMmUtODk1Mi0yMzA3MjA2M2Q1OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Olbrzymia liczba os\u00f3b pozbawionych dachu nad g\u0142ow\u0105, nocuj\u0105cych pod go\u0142ym niebem i w samochodach, mimo minusowych temperatur i opad\u00f3w \u015bniegu to jedno z wyzwa\u0144 po trz\u0119sieniu ziemi w Turcji i Syrii. Lekarze bez Granic apeluj\u0105 o d\u0142ugofalow\u0105 pomoc i otwieraj\u0105 zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8658241,trzesienie-ziemi-turcja-syria-lekarze-bez-granic-dlugofalowa-pomoc.html", "date_published": "2023-02-10 17:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W pi\u0105tek straty z\u0142otego wobec g\u0142\u00f3wnych walut pog\u0142\u0119bi\u0142y si\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O7yktkuTURBXy85YzZkYTRlOS1kODUxLTQ0MTQtYjI4Ni1jNTE4ZmQ4ZTExMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska waluta przez ca\u0142y pi\u0105tek traci\u0142a do g\u0142\u00f3wnych walut; najmocniej, bo o prawie 1 proc. do ameryka\u0144skiego dolara. Przecena na z\u0142otym trwa\u0142a od rana, jednak oko\u0142o godziny 10.00 przybra\u0142a na sile i kontynuowana by\u0142a do wieczora.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8658239,w-piatek-straty-zlotego-wobec-glownych-walut-poglebily-sie.html", "date_published": "2023-02-10 17:03:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tauron i Rafako chc\u0105 si\u0119 porozumie\u0107. Negocjacje b\u0119d\u0105 trwa\u0107 do 8 marca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XjuktkuTURBXy9iMzQ2ZTM3Zi00Y2Y1LTQwM2EtYTYzYi1mYTIwNmM4ODI4NDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowie Rafako i sp\u00f3\u0142ki Tauron Wytwarzanie podczas pi\u0105tkowych obrad sejmowej Komisji ds. Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych podtrzymali wol\u0119 osi\u0105gni\u0119cia do 8 marca br. porozumienia w sporze wok\u00f3\u0142 bloku energetycznego o mocy 910 megawat\u00f3w w Jaworznie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8658238,tauron-rafako-porozumienie-negocjacje-beda-trwac-do-8-marca.html", "date_published": "2023-02-10 16:59:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Neurolodzy ostrzegaj\u0105: Co trzeci Polak b\u0119dzie mia\u0142 problemy z m\u00f3zgiem i uk\u0142adem nerwowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OGHktkuTURBXy8wYTA2ZWJmMC00NmMwLTQ0YmMtOGVjZS03ZjVlODU0Nzg1OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co trzeci Polak b\u0119dzie mia\u0142 w ci\u0105gu \u017cycia jak\u0105\u015b chorob\u0119 neurologiczn\u0105, jak choroba Alzheimera, Parkinsona, stwardnienie rozsiane, migrena \u2013 alarmuj\u0105 neurolodzy. Ich zdaniem neurologia powinna do\u0142\u0105czy\u0107 do strategicznych dziedzin polskiego systemu ochrony zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8658233,neurolodzy-co-3-polak-problemy-z-mozgiem-i-ukladem-nerwowym.html", "date_published": "2023-02-10 16:47:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rados\u0142aw Sikorski: B\u0119d\u0119 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142 z CBA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BK9ktkuTURBXy9mZjc2N2IyNi02NzljLTQwZmUtOGM1OC02OWJlNzhhMTRlMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie kwestionuj\u0119 prawa Centralnego Biura Antykorupcyjnego do kontroli i deklaruj\u0119 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 - zapewni\u0142 europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski (PO). Jak zaznaczy\u0142, pismo o wszcz\u0119tej przez CBA kontroli jego o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych wr\u0119czy\u0142o mu pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Mo\u017cna by\u0142o przys\u0142a\u0107 poczt\u0105 - skomentowa\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8658220,radoslaw-sikorski-bede-wspolpracowal-z-cba.html", "date_published": "2023-02-10 15:57:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry: Styczniowa inflacja by\u0142a najwy\u017csza od 27 lat. Ceny wzros\u0142y o 25,7 proc. rdr", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0YXktkuTURBXy80OTUyZjE3OC0wYmU3LTRhZDEtODIyMS00OTU2MzQ2NTNhMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny konsumpcyjne na W\u0119grzech w styczniu br. by\u0142y \u015brednio o 25,7 proc. wy\u017csze ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek tamtejszy G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (KSH). Jak zauwa\u017caj\u0105 w\u0119gierskie media, jest to najwy\u017cszy wynik od pocz\u0105tku 1996 roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8658217,wegry-styczen-inflacja-najwyzsza-od-27-lat-ceny-wzrosly-257-proc-rdr.html", "date_published": "2023-02-10 15:48:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBA prze\u015bwietli finanse europos\u0142a Rados\u0142awa Sikorskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5nktkuTURBXy8xNTIxMGU1NS04OTZlLTQ1MWYtOGU3ZS03MDAzNzVhNzBhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Post\u0119powa\u0144 Kontrolnych CBA rozpocz\u0105\u0142 kontrol\u0119 o\u015bwiadcze\u0144 maj\u0105tkowych pos\u0142a do Parlamentu Europejskiego Rados\u0142awa Sikorskiego - poinformowa\u0142 PAP zesp\u00f3\u0142 prasowy Centralnego Biura Antykorupcyjnego. Kontrola ma si\u0119 zako\u0144czy\u0107 w maju.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8658214,cba-przeswietli-finanse-europosla-radoslawa-sikorskiego.html", "date_published": "2023-02-10 15:38:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "URE: PGNiG obni\u017cy\u0142 taryfy na gaz o 20,5 proc. Cena z 649,92 z\u0142 spad\u0142a do 516,73 z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RLoktkuTURBXy8wZTI1MmJhMC02NmIzLTRlOGYtYTg0OC1kNzIzZWIyMDE4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek spadek o 20,5 proc. taryfy najwi\u0119kszego sprzedawcy gazu - sp\u00f3\u0142ki PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny z Grupy Orlen. Obni\u017cka taryfy nie ma znaczenia dla odbiorc\u00f3w z niej korzystaj\u0105cych, cena gazu jest zamro\u017cona ustawowo.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8658210,ure-taryfa-najwiekszego-sprzedawcy-gazu-pgnig-od-spada-o-205-procopis.html", "date_published": "2023-02-10 15:30:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy to koniec ery drogiego gazu i wysokich rachunk\u00f3w za energi\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1svktkuTURBXy8xNGZhZWFiOC0xMmU0LTQyNmEtYjYyZi04MmVkYmVhZjc4NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od szczyt\u00f3w gaz TTF straci\u0142 ponad 80 proc. warto\u015bci, natomiast ameryka\u0144ski natgas jest ni\u017cej o ok. 75 proc. Jeszcze kilka miesi\u0119cy temu nag\u0142\u00f3wki w mediach sugerowa\u0142y zakup ciep\u0142ych swetr\u00f3w na nadchodz\u0105c\u0105 zim\u0105 przez ekstremalne ceny energii i gazu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8658208,ceny-gazu-prognozy-czy-to-koniec-wysokich-rachunkow-za-energie.html", "date_published": "2023-02-10 15:29:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ranking najwa\u017cniejszych polskich naukowc\u00f3w: Sk\u0142odowska-Curie wyprzedzi\u0142a Kopernika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hB6ktkuTURBXy8yZDI2YjRmNy1kMzhhLTQ2ZDMtOGJiOC0yMTIzZmNkMTdhMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />45 proc. ankietowych uzna\u0142o Miko\u0142aja Kopernika za najwa\u017cniejsz\u0105 posta\u0107 dla rozwoju nowo\u017cytnych nauk \u015bcis\u0142ych i przyrodniczych. Na pierwszej pozycji uplasowa\u0142a si\u0119 Maria Sk\u0142odowska-Curie \u2013 wynika z sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8658202,najwazniejsi-polscy-naukowcy-sklodowska-curie-wyprzedzila-kopernika.html", "date_published": "2023-02-10 15:11:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja zetnie wydobycie ropy o p\u00f3\u0142 miliona bary\u0142ek dziennie. Jest reakcja rynk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od marca Rosja chce zmniejszy\u0107 wydobycie ropy naftowej o 500 tys. bary\u0142ek dziennie. Taki krok ma by\u0107 odpowiedzi\u0105 na zachodnie sankcje. Dodatkowo Moskwa chce znacz\u0105co podnie\u015b\u0107 ceny surowca.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8658196,cena-ropy-rosja-zmniejszy-wydobycie-o-pol-miliona-barylek-dziennie.html", "date_published": "2023-02-10 14:50:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c gastronom. Grupy Sfinks (bez Piwiarni) wzros\u0142a o 25,3 proc. r/r do 14,92 mln z\u0142 w I", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e2lktkuTURBXy9lYTZjNDQ0OS00ZGRjLTQ1MzItOTJlOC1kOThmNmI1Zjg1NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658191,grupa-sfinks-sprzedaz-gastronomiczna-restauracje-wyniki-finansowe.html", "date_published": "2023-02-10 14:50:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjska gospodarka otar\u0142a si\u0119 o recesj\u0119 w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ocyktkuTURBXy83YTdhMzczZi02NDZjLTQ5NWMtOGU3Mi03NTFhMGZkMDFiNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gospodarka Wielkiej Brytanii minimalne unikn\u0119\u0142a recesji w drugiej po\u0142owie 2022 roku, bo w ostatnim kwartale PKB wprawdzie nie wzr\u00f3s\u0142, ale te\u017c nie spad\u0142 - poda\u0142 w pi\u0105tek brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS. W ca\u0142ym 2022 roku gospodarka uros\u0142a natomiast o 4 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8658190,brytyjska-gospodarka-otarla-sie-o-recesje-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-10 14:50:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skutki sankcji przeciwko Rosji. Koszt transportu paliw drog\u0105 morsk\u0105 wystrzeli\u0142 w g\u00f3r\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VuQktkuTURBXy8zZDdiZDViMS1hNTEzLTRkMWMtOTI2Yy0xYjc0MDUzYTlmOTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt transportu benzyny i innych paliw tankowcami oceanicznymi gwa\u0142townie ro\u015bnie kilka dni po sankcjach wymierzonych w sprzeda\u017c rosyjskiej ropy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8658187,stawki-frachtu-transport-paliw-sankcje-rosja.html", "date_published": "2023-02-10 14:41:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142e\u0144ski: Rosyjskie rakiety nad Rumunia i Mo\u0142dawa to wyzwanie dla NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L4KktkuTURBXy83MGU1NGM4Mi02MmUyLTQ4OTQtYjUwYS0zYmI3NzQyMmUxMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie rakiety w przestrzeni powietrznej Rumunii i Mo\u0142dawii to wyzwanie dla NATO i zbiorowego bezpiecze\u0144stwa - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658184,zelenski-rosyjskie-rakiety-nad-rumunia-i-moldawa-to-wyzwanie-dla-nato.html", "date_published": "2023-02-10 14:38:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skandal w UE. Aktywistka ekologiczna pisa\u0142a europos\u0142ance poprawki do unijnego prawa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fiPktkuTURBXy80OTc4OTBhZi0yOWQ4LTQwNzAtYmQ0MS02OTJlNGM3NTg5MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aktywistka ameryka\u0144skiej organizacji ekologicznej mia\u0142a przygotowa\u0107 niemieckiej europos\u0142ance Zielonych Juttcie Paulus poprawki do rozporz\u0105dzenia UE dot. redukcji emisji metanu w sektorze energetycznym \u2013 wynika z doniesie\u0144 medialnych. Europos\u0142owie innych grup w PE domagaj\u0105 si\u0119 odwo\u0142ania Paulus z funkcji sprawozdawcy. &quot;Mo\u017cna t\u0119 sytuacj\u0119 nazwa\u0107 skandalem&quot; - m\u00f3wi PAP europos\u0142anka Izabela Kloc (PiS).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658177,skandal-ue-aktywistka-ekologiczna-europoslanka-poprawki-do-prawa.html", "date_published": "2023-02-10 14:20:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Turcy krytuj\u0105 w\u0142adz\u0119 za nieudoln\u0105 akcj\u0119 ratunkow\u0105 po trz\u0119sieniu ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmdktkuTURBXy9mOGJkNzBhZS1kZDU4LTQ1MDQtYmIxYi0yOWY2MDM4MzUwMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 w pi\u0105tek miasto Adayiman w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju, zniszczone na skutek trz\u0119sienia ziemi, spotka\u0142 si\u0119 tam z nieprzychyln\u0105 postaw\u0105 lokalnych mieszka\u0144c\u00f3w; w\u0142adze s\u0105 krytykowane za nieskuteczne dzia\u0142ania, pog\u0142\u0119biaj\u0105ce trudn\u0105 sytuacj\u0119 kraju po kataklizmie - oznajmi\u0142a brytyjska telewizja Sky News.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8658168,media-turcy-krytyka-wladza-nieudolna-akcja-ratunkowa-trzesienie-ziemi.html", "date_published": "2023-02-10 14:08:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gierski MOL uruchomi\u0142 pierwsz\u0105 stacj\u0119 pod w\u0142asn\u0105 mark\u0105 w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EAKktkuTURBXy8yMDliNjI0YS04MjE1LTQzNGEtYWJiNC1kNWIyYWRiOTdjZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8658156,mol-pierwsza-stacja-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-10 13:38:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska zamknie kolejne przej\u015bcia graniczne z Bia\u0142orusi\u0105? Komentarz premiera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wykluczamy zamkni\u0119cia innych przej\u015b\u0107 granicznych z Bia\u0142orusi\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki. W po\u0142udnie do odwo\u0142ania zawieszony zosta\u0142 ruch na polsko-bia\u0142oruskim drogowym przej\u015bciu granicznym w Bobrownikach na Podlasiu.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8658154,polska-zamknie-kolejne-przejscia-graniczne-z-bialorusia.html", "date_published": "2023-02-10 13:35:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "'Minutes': Wi\u0119kszo\u015b\u0107 RPP spodziewa si\u0119 stopniowego spadku inflacji od II kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8658148,minutes-wiekszosc-czlonkow-rpp-spodziewa-sie-stopniowego-spadku-inflacji-od-ii-kwartalu.html", "date_published": "2023-02-10 13:31:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwa najgorsza sesja na GPW od wrze\u015bnia. Z\u0142oty mocno traci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cWktkuTURBXy81N2ZmN2JhYi04ZjFmLTRiYjEtYTU1Ni0wNmRiZTI4OWU2Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pocz\u0105tku drugiej po\u0142owy dnia, po godzinie 13:00 g\u0142\u00f3wny indeks warszawskiej gie\u0142dy spada\u0142 o oko\u0142o 2,3 proc. Indeks dwudziestu najwi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek, WIG20 spada\u0142 o oko\u0142o 2,5 proc., co w tym momencie stanowi najgorsz\u0105 sesj\u0119 dla tego indeksu od wrze\u015bnia 2022 r.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8658136,notowania-na-gpw-najgorsza-sesja-na-wrzesnia-kurs-zlotego.html", "date_published": "2023-02-10 13:08:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci Chi\u0144czykom? Niekt\u00f3re stany USA rozwaj\u0105 taki pomys\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9l-ktkuTURBXy82YTA0MDQ3ZS1iODkzLTRiMjUtYjlmMi04MTE4N2NiOTg2NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA \u0142ami\u0105 zasady gospodarki rynkowej i regu\u0142y handlu mi\u0119dzynarodowego, gdy rozwa\u017caj\u0105 zakazanie Chi\u0144czykom nabywania ziemi i nieruchomo\u015bci \u2013 oceni\u0142a w pi\u0105tek rzeczniczka chi\u0144skiego MSZ Mao Ning, odnosz\u0105c si\u0119 do takich propozycji w niekt\u00f3rych ameryka\u0144skich stanach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8658134,zakaz-sprzedazy-nieruchomosci-chinczykom-niektore-stany-usa-rozwaja-taki-pomysl.html", "date_published": "2023-02-10 13:05:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec rz\u0105du w Mo\u0142dawii. Premier poda\u0142a si\u0119 do dymisji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hidktkuTURBXy82M2I2ZmMyYi0zN2YxLTQxZWEtOTdhMS03ZDNlMjRhMjQyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mo\u0142dawii Natalia Gavrilita o\u015bwiadczy\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce podaje si\u0119 do dymisji wraz z ca\u0142ym swoim gabinetem; dotychczasow\u0105 szefow\u0105 rz\u0105du prawdopodobnie zast\u0105pi Dorin Recean, doradca prezydent kraju Mai Sandu ds. bezpiecze\u0144stwa - poinformowa\u0142y agencja Reutera i rumu\u0144ska telewizja Digi24.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8658131,dymisja-rzadu-w-moldawii-premier-podala-sie-do-dymisji.html", "date_published": "2023-02-10 12:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Esto\u0144ski polityk: Pozbawmy Rosjan prawa g\u0142osu w wyborach lokalnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HwIktkuTURBXy85Yjc4NTUwOS05NzdkLTQ0NTQtOTIzMS00YzIwZjhkOWIyNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Helir-Valdor Seeder, przewodnicz\u0105cy wchodz\u0105cej w sk\u0142ad rz\u0105du Estonii partii Ojczyzna, wezwa\u0142 do pozbawienia mo\u017cliwo\u015bci g\u0142osowania w wyborach lokalnych przebywaj\u0105cych w Estonii obywateli Rosji. &quot;Reprezentuj\u0105 interesy, kt\u00f3re nie sprzyjaj\u0105 spo\u0142ecznej sp\u00f3jno\u015bci ani bezpiecze\u0144stwu Estonii&quot; - oceni\u0142 polityk, cytowany w pi\u0105tek przez portal telewizji ERR.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8658128,estonski-polityk-pozbawmy-rosjan-prawa-glosu-w-wyborach-lokalnych.html", "date_published": "2023-02-10 12:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiadomo, o ile wzrosn\u0105 renty i emerytury. \"Rekordowa podwy\u017cka\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O6sktkuTURBXy8zNzBhMGUwYi1kZTVmLTQ0NGQtYjRhOC04MjdiNzIxNjA3ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik waloryzacji emerytur i rent w 2023 r. wyniesie 114,8 proc. z minimaln\u0105 podwy\u017ck\u0105 na poziomie 250 z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Doda\u0142a, \u017ce \u0142\u0105czny koszt tegorocznej waloryzacji wyniesie ok. 44,15 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8658123,waloryzacja-emerytur-i-rent-w-2023-r.html", "date_published": "2023-02-10 12:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apel lewicowych polityk\u00f3w do kanclerza. \"Powstrzyma\u0107 eskalacj\u0119 dostaw broni\" na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6LpktkuTURBXy8xZDI1NDBlMS00Y2ZkLTRiMjUtOWE2NS04ZGFhZWE4M2U2ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lewicowa polityk Sahra Wagenknecht i dzia\u0142aczka na rzecz praw kobiet Alice Schwarzer wezwa\u0142y kanclerza Olafa Scholza do &quot;powstrzymania eskalacji dostaw broni&quot; na Ukrain\u0119. W podpisanym przez 69 os\u00f3b &quot;Manife\u015bcie na rzecz pokoju&quot; pisz\u0105, \u017ce kanclerz powinien &quot;przewodzi\u0107 silnemu sojuszowi na rzecz negocjacji pokojowych&quot;. Rosja dokona\u0142a inwazji na Ukrain\u0119 24 lutego 2022 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658119,apel-lewicowych-politykow-do-kanclerza-powstrzymac-eskalacje-dostaw-broni-na-ukraine.html", "date_published": "2023-02-10 12:24:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "My\u015bliwce dla Ukrainy. Morawiecki: Debata jest na samym pocz\u0105tku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZiHktkuTURBXy84YTYwNGY3Ny02YmVmLTRjZDctOGM2Yi0yOGRlYmJiN2U0ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Debata na temat przekazania my\u015bliwc\u00f3w Ukrainie jest na samym pocz\u0105tku; musia\u0142aby by\u0107 decyzja ze strony NATO i Polska ewentualnie podejmie wtedy decyzje, co zrobi\u0107 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Brukseli premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8658113,mysliwce-dla-ukrainy-morawiecki-poczatek-debaty.html", "date_published": "2023-02-10 12:12:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polimex pracuje nad utrzymaniem portfela, wst\u0119pnie ocenia IV kw. jako pozytywny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658109,polimex-pracuje-nad-utrzymaniem-portfela-wstepnie-ocenia-iv-kw-jako-pozytywny.html", "date_published": "2023-02-10 12:08:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z cenami paliw? \"Olej nap\u0119dowy potania\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s_rktkuTURBXy82MzE5ZDc5ZS1lMmEzLTRmYTEtYmYyMS1mM2JjMDBkYmEyYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie sprawdzi\u0142y si\u0119 obawy zwi\u0105zane z zakazem importu paliw z Rosji - wskazali analitycy e-petrol.pl. Olej nap\u0119dowy potania\u0142; w hurcie paliwa s\u0105 nieznacznie ta\u0144sze ni\u017c na pocz\u0105tku lutego - dodali.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8658107,ceny-paliw-olej-napedowy-potanial.html", "date_published": "2023-02-10 12:07:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rumunia: Rosyjski pocisk przelecia\u0142 35 km od naszej granicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ecmktkuTURBXy9hNmE2NDk4NS1iYjcyLTQ4YWQtYWRlZS0yMWQ5MGY1ZjJkN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pocisk rosyjski wystrzelony w pi\u0105tek z okr\u0119tu w pobli\u017cu anektowanego Krymu znajdowa\u0142 si\u0119 35 km od granicy rumu\u0144skiej, a wlecia\u0142 w przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Mo\u0142dawii - poinformowa\u0142o ministerstwo obrony Rumunii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658101,rumunia-rosyjski-pocisk-przelecial-35-km-od-naszej-granicy.html", "date_published": "2023-02-10 12:04:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister kontra dziennikarka DGP. \u201eChcia\u0142em za to przeprosi\u0107\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2p2ktkuTURBXy9jNTkwYjVhYS1lZWEzLTRiNjQtOTY5MC1hNzE2M2RlMTMyYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Janusz Cieszy\u0144ski, sekretarz stanu w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w i pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa przeprosi\u0142 dziennikark\u0119 DGP Ann\u0119 Wittenberg za czwartkowy wpis na Twitterze, w kt\u00f3rym zarzuci\u0142 jej nierzetelne przygotowanie tekstu o przetargu na laptopy dla czwartoklasist\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8658093,laptop-dla-iv-klas-minister-kontra-dziennikarka-dgp.html", "date_published": "2023-02-10 11:53:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pad\u0142 rekord w obrotach handlowych pomi\u0119dzy Polsk\u0105 a Niemcami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cdAktkuTURBXy83YjgzNjI0Yi00YWFlLTRkNjctYmM5Mi1iYTY0OGJmYjY2ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obroty w handlu mi\u0119dzy Polsk\u0105, a Niemcami osi\u0105gn\u0119\u0142y rekordowe 167,7 mld euro w 2022 r. Eksport Polski za zachodni\u0105 granic\u0119 wzr\u00f3s\u0142 w 2022 r. o oko\u0142o 12 proc. do 77,32 mld euro. Polska to pi\u0105ty najwa\u017cniejszy partner handlowy Niemiec - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Polsko-Niemiecka Izba Przemys\u0142owo-Handlowa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8658075,obroty-w-handlu-polska-niemcy-rekord-1677-mld-euro-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-10 11:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm rakietowy w Ukrainie odwo\u0142any", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy i p\u00f3\u0142 godziny trwa\u0142 alarm bombowy, og\u0142oszony na terytorium Ukrainy w zwi\u0105zku ze zmasowanym atakiem rakietowym Rosji. Alarm odwo\u0142ano w po\u0142udnie czasu lokalnego. Mer Kijowa Witalij Kliczko poinformowa\u0142 o zestrzeleniu dziesi\u0119ciu pocisk\u00f3w przelatuj\u0105cych nad stolic\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8658068,alarm-rakietowy-w-ukrainie-odwolany.html", "date_published": "2023-02-10 11:25:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Answear.com: Przejmowany biznes ma potencja\u0142 na wy\u017csz\u0105 rentowno\u015b\u0107 ni\u017c nasza sp\u00f3\u0142ka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8658058,answearcom-przejmowany-biznes-ma-potencjal-na-wyzsza-rentownosc-niz-nasza-spolka.html", "date_published": "2023-02-10 11:21:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Chcemy, aby Saakaszwili m\u00f3g\u0142 by\u0107 leczony w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kswktkuTURBXy8zNThiODYwMC05ZDY2LTQxNzEtYTY4ZC0xMjhjOWU0Njc5MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy, aby Micheil Saakaszwili, by\u0142y prezydent Gruzji, m\u00f3g\u0142 by\u0107 leczony w Polsce - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Brukseli premier Mateusz Morawiecki. Jak doda\u0142, na ten temat rozmawia\u0142 z wieloma przyw\u00f3dcami podczas szczytu UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8658057,morawiecki-chcemy-aby-saakaszwili-mogl-byc-leczony-w-polsce.html", "date_published": "2023-02-10 11:21:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rafako z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek o zmian\u0119 uk\u0142adu w ramach restrukturyzacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658051,rafako-zlozylo-wniosek-o-zmiane-ukladu-w-ramach-restrukturyzacji.html", "date_published": "2023-02-10 11:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Escola przygotowuje si\u0119 do debiutu na NewConnect, decyzja o terminie w tym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658043,escola-przygotowuje-sie-do-debiutu-na-newconnect-decyzja-o-terminie-w-tym-roku.html", "date_published": "2023-02-10 11:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LeaderMed zaprosi\u0142 do sprzeda\u017cy 1,25 mln akcji Mercator Medical po 48 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658041,leadermed-zaprosil-do-sprzedazy-125-mln-akcji-mercator-medical-po-48-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-02-10 10:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skandal korupcyjny w PE. Zatrzymano belgijskiego europos\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijski polityk, europose\u0142 Marc Tarabella (Socjali\u015bci i Demokraci) zosta\u0142 w pi\u0105tek rano zatrzymany w ramach \u015bledztwa w sprawie afery korupcyjnej w Parlamencie Europejskim, w kt\u00f3rej Katar i Maroko mia\u0142y jakoby przekupi\u0107 europejskich polityk\u00f3w; jest obecnie przes\u0142uchiwany - podaje belgijski publiczny nadawca radiowo-telewizyjny VRT.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658039,tarabella-skandal-korupcyjny-w-pe-zatrzymano-belgijskiego-europosla.html", "date_published": "2023-02-10 10:58:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BeeIN mia\u0142 2,6 mln z\u0142 zysku netto w 2022, oczekuje dobrych wynik\u00f3w w kolejnych kwarta\u0142ach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5WSktkuTURBXy82NDdkNjRjNy1kYTJjLTRlMmQtODJhZC04Y2VjNzg4ZjA2ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658037,beein-wyniki-finansowe-zysku-netto-w-2022.html", "date_published": "2023-02-10 10:56:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eWalizki z pieni\u0119dzmi i s\u0142odkie wycieczki\". Holenderskie media pisz\u0105 o skandalu z Rados\u0142awem Sikorskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x5nktkuTURBXy8xNTIxMGU1NS04OTZlLTQ1MWYtOGU3ZS03MDAzNzVhNzBhNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po raz kolejny wygl\u0105da na to, \u017ce pose\u0142 do Parlamentu Europejskiego przyj\u0105\u0142 du\u017ce sumy pieni\u0119dzy, tym razem dotyczy to Polaka Rados\u0142awa Sikorskiego, informuje EenVandaag, program telewizji publicznej NPO 1. \u201eWalizki z pieni\u0119dzmi i s\u0142odkie wycieczki do kurort\u00f3w\u201d czytamy na portalu programu, kt\u00f3ry dodaje, \u017ce sprawa polskiego europos\u0142a nak\u0142ada si\u0119 na wcze\u015bniejsze podejrzenia o korupcj\u0119 w PE. &quot;Co za skorumpowany gang\u201d \u2013 m\u00f3wi Lousewies Van der Laan, szef Transparency International Nederland.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658034,sikorski-skandal-bruksela-zea-emiarty-pieniadze.html", "date_published": "2023-02-10 10:53:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sygnity mia\u0142o 10,66 mln z\u0142 zysku netto, 16,22 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658032,sygnity-wyniki-finansowe-zysku-netto-ebitda-w-1-kw-robr-20222023.html", "date_published": "2023-02-10 10:52:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Genomtec zadebiutuje na g\u0142\u00f3wnym rynku GPW 16 lutego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8658030,genomtec-zmiana-rynku-debiut-na-glownym-rynku-gpw-16-lutego.html", "date_published": "2023-02-10 10:49:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"De Staandard\": Europose\u0142 Sikorski milcza\u0142 ws. pieni\u0119dzy z Emirat\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BK9ktkuTURBXy9mZjc2N2IyNi02NzljLTQwZmUtOGM1OC02OWJlNzhhMTRlMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontrowersyjne relacje eurodeputowanych nie ograniczaj\u0105 si\u0119 do Kataru, napisa\u0142 w pi\u0105tek dziennik \u201eDe Staandard\u201d. Gazeta jako przyk\u0142ad podaje fakt, i\u017c europose\u0142 PO Rados\u0142aw Sikorski otrzyma\u0142 p\u00f3\u0142 miliona dolar\u00f3w ze Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich. \u201eKorupcja. Europose\u0142 Sikorski milcza\u0142 w sprawie pieni\u0119dzy z Emirat\u00f3w\u201d \u2013 tak zatytu\u0142owa\u0142 w pi\u0105tek sw\u00f3j tekst po\u015bwi\u0119cony polskiemu politykowi belgijski dziennik.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8658017,de-staandard-europosel-sikorski-milczal-ws-pieniedzy-z-emiratow.html", "date_published": "2023-02-10 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142ochy maj\u0105 \u017cal do Francji za szczyt w Pary\u017cu. \"Dyplomatyczna gafa\" i \"b\u0142\u0105d\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r6fktkuTURBXy83ZDEzOTU2Yi03NWYyLTRiMGUtOWYzMC1jMzhiYWE2NGU2NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Gaf\u0105 dyplomatyczn\u0105&quot; i &quot;b\u0142\u0119dem&quot; nazwa\u0142 szef MSZ W\u0142och, wicepremier Antonio Tajani brak zaproszenia dla premier Giorgii Meloni na szczyt w Pary\u017cu z udzia\u0142em prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. W Pa\u0142acu Elizejskim spotkali si\u0119 z nim prezydent Francji Emmanuel Macron i kanclerz Niemiec Olaf Scholz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8658014,szczyt-w-paryzu-bez-wloch-tajani-to-dyplomatyczna-gafa-i-blad.html", "date_published": "2023-02-10 10:16:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zysk sektora bankowego ro\u015bnie. Wst\u0119pne dane za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktkuTURBXy9jYTVhMGE0My0yNTc5LTQxZTUtOWE0NC05NTE3ZDdkMmNhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wst\u0119pne wyniki sektora bankowego wskazuj\u0105, \u017ce w 2022 wypracowa\u0142 on zysk w wysoko\u015bci 12,5 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 Urz\u0105d Komisji Nadzoru Finansowego w odpowiedzi na pytanie DGP. Pe\u0142ne dane maj\u0105 by\u0107 opublikowane w ci\u0105gu kilku dni.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8657999,sektor-bankowy-zysk-125-mld-zl-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-10 09:57:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WP\": Ukrai\u0144cy niemal nigdy nie odpalaj\u0105 HIMARS-\u00f3w bez wsp\u00f3\u0142rz\u0119dnych od USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6SJktkuTURBXy9kMjg0YmI4MS01NmMxLTQ4NzEtODhlMy01MWViNDgxN2M1MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144scy urz\u0119dnicy przyznaj\u0105, \u017ce niemal nigdy nie odpalaj\u0105 system\u00f3w artylerii rakietowej HIMARS przed otrzymaniem wsp\u00f3\u0142rz\u0119dnych od ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy stacjonuj\u0105cych w innych miejscach Europy - poinformowa\u0142 dziennik &quot;Washington Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8657990,wp-ukraincy-niemal-nigdy-nie-odpalaja-himars-ow-bez-wspolrzednych-od-usa.html", "date_published": "2023-02-10 09:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holandia: Ukraina poprosi\u0142a nas o samoloty F-16", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGkktkuTURBXy9jODZiY2IxYy1jMTVhLTRhYzktODMyZi0xNjVjNzZkOGRkZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Kajsa Ollongren potwierdzi\u0142a w rozmowie z portalem NOS, \u017ce Kij\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142 oficjaln\u0105 pro\u015bb\u0119 o przekazanie my\u015bliwc\u00f3w F-16. \u201ePro\u015bba jest zrozumia\u0142a, ale trudna do spe\u0142nienia\u201d \u2013 twierdzi szefowa resortu obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8657971,holandia-ukraina-poprosila-nas-o-samoloty-f-16.html", "date_published": "2023-02-10 09:36:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Australia usunie chi\u0144skie kamery z budynk\u00f3w rz\u0105dowych. Chiny: To dyskryminacja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GPrktkuTURBXy9mZDc5ODg4Yy1iNWIxLTRmZjctODEwZC03YTJiZTg2Njg2NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />MSZ Chin skrytykowa\u0142o zapowied\u017a usuni\u0119cia wyprodukowanych w tym kraju kamer monitoringu z budynk\u00f3w rz\u0105dowych w Australii. Pekin zarzuci\u0142 Canberze naci\u0105ganie koncepcji bezpiecze\u0144stwa narodowego, nadu\u017cywanie w\u0142adzy i dyskryminacj\u0119 chi\u0144skich firm.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8657953,australia-usunie-chinskie-kamery-z-budynkow-rzadowych-chiny-to-dyskryminacja.html", "date_published": "2023-02-10 09:09:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NSA uchyli\u0142 rekordow\u0105 kar\u0119 na sp\u00f3\u0142k\u0119 Morele.net", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4JrktkuTURBXy85NDNhYTc3ZS1iMGVlLTQ0ODMtODgxNi1kYTM2OTk4ZjAwMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NSA uchyli\u0142 w czwartek kar\u0119 2,8 mln z\u0142 na\u0142o\u017con\u0105 na sp\u00f3\u0142k\u0119 Morele.net w zwi\u0105zku z wyciekiem danych \u2013 ustali\u0142 Dziennik Gazeta Prawna. To jedna z pierwszych i zarazem wci\u0105\u017c jedna z najwy\u017cszych kar wymierzonych przez prezesa UODO.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8657935,morelenet-nsa-uchylil-rekordowa-kare.html", "date_published": "2023-02-10 08:48:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wdowy po rosyjskich \u017co\u0142nierzach dosta\u0142y... u\u017cywane futra", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CCNktkuTURBXy8xMWM5ODc1ZC02NzkxLTRkOTgtODhhZS1hMjIyYjcyMGY0Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wdowom po mieszka\u0144cach Donbasu, wcielonych do armii rosyjskiej na wojn\u0119 przeciwko Ukrainie, wr\u0119czono u\u017cywane futra - podaj\u0105 we wtorek ukrai\u0144skie media.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8657921,rosja-wdowy-po-zolnierzach-uzywane-futra.html", "date_published": "2023-02-10 08:32:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bitcoin i inne kryptowaluty z\u0142apa\u0142y zadyszk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3J4ktkuTURBXy8zMWRiMDE0NS1lMDAyLTQ2ODUtODU2ZS03Nzk4MDBmNTYzZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8657913,kryptowaluty-bitcoin-zlapaly-zadyszke.html", "date_published": "2023-02-10 08:27:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy spadaj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 w czasie ostatniej sesji w tym tygodniu, ale od poniedzia\u0142ku surowiec w Stanach zyska\u0142 niemal 6 proc. Inwestorzy rozwa\u017caj\u0105 ryzyko zwi\u0105zane ze spowolnieniem globalnego wzrostu gospodarczego wobec &quot;byczych&quot; perspektyw o\u017cywienia popytu w Chinach po zako\u0144czeniu obostrze\u0144 zwi\u0105zanych z koronawirusem - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8657911,ceny-ropy-spadaja.html", "date_published": "2023-02-10 08:18:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski MON: Rosja osi\u0105ga niewielkie post\u0119py w Bachmucie i Wuh\u0142edarze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G58ktkuTURBXy82YWQ3OGE0MS05ZWNlLTQxMWMtYThkNC1jM2RhOGExNDUwZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 7 lutego si\u0142y rosyjskie na Ukrainie prawdopodobnie osi\u0105gn\u0119\u0142y taktyczne zdobycze w dw\u00f3ch kluczowych sektorach - Bachmutu i Wuh\u0142edaru - jednak w tym drugim przypadku odby\u0142o si\u0119 to kosztem du\u017cych strat - przekaza\u0142o w pi\u0105tek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8657905,brytyjski-mon-rosja-osiaga-niewielkie-postepy-w-bachmucie-i-wuhledarze.html", "date_published": "2023-02-10 08:15:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie powstanie trzecia elektrownia j\u0105drowa? Sasin: Decyzja jesieni\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/27HktkuTURBXy9kOWQ2YzY0Mi1kYTVjLTQxODMtOTRhYi1jNDE3NzJlNTA5MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bl\u0119, \u017ce jesieni\u0105 tego roku poznamy decyzj\u0119 w sprawie lokalizacji trzeciej elektrowni atomowej, a drugiej budowanej w ramach rz\u0105dowego programu - powiedzia\u0142 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Be\u0142chat\u00f3w jest najbardziej oczywisty, ale wymaga to jeszcze bada\u0144 - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8657901,gdzie-powstanie-trzecia-elektrownia-jadrowa-sasin-decyzja-jesienia.html", "date_published": "2023-02-10 08:12:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci: Tradycyjne budownictwo balansuje na kraw\u0119dzi op\u0142acalno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZRmktkuTURBXy83NzFhZjUyZS0wMjFiLTQ4NWEtYTEwYy00NzFlOGZiOThhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych, medi\u00f3w, robocizny i perspektywa braku r\u0105k do pracy powoduj\u0105, \u017ce tradycyjne budownictwo balansuje na kraw\u0119dzi op\u0142acalno\u015bci; przed upadkiem bran\u017ce uratuj\u0105 nowe technologie - oceniaj\u0105 eksperci rynku budowlanego.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8657897,eksperci-tradycyjne-budownictwo-balansuje-na-krawedzi-oplacalnosci.html", "date_published": "2023-02-10 08:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w Chinach wynios\u0142a 2,1 proc. r: r w styczniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bplktkuTURBXy8zMzNiMzQ2YS1lNTljLTQxNDUtYjZlZC0xYTlhZGZmNDNlOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8657891,inflacja-konsumencka-w-chinach.html", "date_published": "2023-02-10 07:47:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w pi\u0105tek rano traci\u0142 wobec g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BuaktkuTURBXy84YmIzZmI4MC02MzQ0LTQ2MjItODMxOC1mNmYxMmY4ZGJmODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,75 z\u0142, dolar - 4,43 z\u0142, a frank szwajcarski - 4,80 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8657889,kurs-walut-zloty.html", "date_published": "2023-02-10 07:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Foreign Affairs\": NATO powinno przekaza\u0107 Ukrainie ca\u0142o\u015b\u0107 broni na raz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zamiast stopniowo dostarcza\u0107 Ukrainie kolejne rodzaje broni i sprz\u0119tu wojskowego w celu wsparcia jej walki z Rosj\u0105, NATO powinno spowodowa\u0107 &quot;wielki wybuch&quot; i og\u0142osi\u0107 przekazanie ca\u0142ej pomocy wojskowej 24 lutego 2023 r, w pierwsz\u0105 rocznic\u0119 rosyjskiej inwazji. Wzmocni\u0142oby to przekonanie na Kremlu, \u017ce Moskwa walczy ze \u015bwietnie uzbrojonym Sojuszem - ocenia Michael McFaul, politolog i by\u0142y ambasador USA w Rosji, na \u0142amach magazynu &quot;Foreign Affairs&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8657887,foreign-affairs-nato-powinno-przekazac-ukrainie-calosc-broni-na-raz.html", "date_published": "2023-02-10 07:41:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy: Niemal o 40 proc. spada\u0142a warto\u015b\u0107 polskiego eksportu do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S8PktkuTURBXy9lNjI4MGNmMC0zMGIzLTQzYTMtYmI5Ni1iOWIxZTQyNTNmODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal o 40 proc. spada\u0142a warto\u015b\u0107 polskiego eksportu do Rosji w ci\u0105gu 11 miesi\u0119cy 2022 r., jednocze\u015bnie wzros\u0142a do pa\u0144stw takich jak: Turcja, Uzbekistan, Armenia, kt\u00f3re s\u0105 uwa\u017cane za drogi omijania sankcji na Rosj\u0119 - wskazali w czwartek analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8657883,polski-eksport-do-rosji.html", "date_published": "2023-02-10 07:35:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron nie wyklucza odebrania Putinowi Legii Honorowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fGAktkuTURBXy9jM2JhMWFjYy02MDY2LTRhOTAtODlkYS0yZTJlZGNkMjk3NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Emmanuel Macron odpowiadaj\u0105c na pytania dziennikarzy w pi\u0105tek w Brukseli nie wykluczy\u0142 odebrania Legii Honorowej przyznanej przez jego poprzednika Jacquesa Chiraca prezydentowi Rosji W\u0142adimirowi Putinowi w 2006 roku, doda\u0142, \u017ce dla takiej decyzji trzeba wybra\u0107 \u201eodpowiedni moment\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657879,macron-nie-wyklucza-odebrania-putinowi-legii-honorowej.html", "date_published": "2023-02-10 07:28:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wypadek polskiego autokaru w Niemczech. Jest wielu rannych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MEUktkuTURBXy81NmIxNjE0Yy1kMzE1LTQ0OGYtYjAwZi04MWVkNWM3M2E5NjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski autokar w nocy z czwartku na pi\u0105tek uleg\u0142 wypadkowi na autostradzie nr 2 mi\u0119dzy Irxleben a Bornstedt w Saksonii-Anhalt. Policja poinformowa\u0142a radio MDR SACHSEN-ANHALT, \u017ce co najmniej 35 os\u00f3b zosta\u0142o rannych, w tym sze\u015b\u0107 ci\u0119\u017cko. Cz\u0119\u015b\u0107 podr\u00f3\u017cnych musia\u0142a uwalnia\u0107 z autobusu stra\u017c po\u017carna.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657877,wypadek-polskiego-autokaru-w-niemczech-jest-wielu-rannych.html", "date_published": "2023-02-10 07:25:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Michel: Wzros\u0142a liczba migrant\u00f3w przybywaj\u0105cych do Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ubieg\u0142ym roku zanotowali\u015bmy du\u017ce wzrosty liczby migrant\u00f3w przybywaj\u0105cych do Europy - powiedzia\u0142 w nocy z czwartku na pi\u0105tek na konferencji prasowej w Brukseli po zako\u0144czeniu unijnego szczytu przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8657876,wzrosla-liczba-migrantow-przybywajacych-do-europy.html", "date_published": "2023-02-10 07:23:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zandberg o Sikorskim: Polityk widniej\u0105cy na li\u015bcie p\u0142ac ZEA nie mo\u017ce zosta\u0107 szefem MSZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TRwktkuTURBXy8wNTE2MTdlZi0yYTkyLTQ0MzYtOGUxNi1jNTkxZGIzMzVjOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polityk widniej\u0105cy na li\u015bcie p\u0142ac Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich nie mo\u017ce zosta\u0107 szefem MSZ - oceni\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Lewicy Razem Adrian Zandberg, nawi\u0105zuj\u0105c do publikacji holenderskiego &quot;NRC&quot;, wed\u0142ug kt\u00f3rego europose\u0142 Rados\u0142aw Sikorski otrzymuje rocznie 100 tys. dolar\u00f3w ze ZEA.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8657875,zandberg-o-sikorskim-polityk-widniejacy-na-liscie-plac-zea-nie-moze-zostac-szefem-msz.html", "date_published": "2023-02-10 07:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjskie w\u0142adze wojskowe chc\u0105 ograniczy\u0107 rol\u0119 Grupy Wagnera", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie w\u0142adze wojskowe najprawdopodobniej pr\u00f3buj\u0105 ograniczy\u0107 rol\u0119 oligarchy Jewgienija Prigo\u017cyna i Grupy Wagnera, kt\u00f3ra kieruje do walki na froncie wojny z Ukrain\u0105 wi\u0119\u017ani\u00f3w jako mi\u0119so +armatnie+ - ocenia w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8657873,isw-rosyjskie-wladze-wojskowe-chca-ograniczyc-role-grupy-wagnera.html", "date_published": "2023-02-10 07:21:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drugi dzie\u0144 spadk\u00f3w na Wall Street", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami drugi dzie\u0144 z rz\u0119du, chocia\u017c jeszcze w ci\u0105gu dnia g\u0142\u00f3wne indeksy ameryka\u0144skich gie\u0142d znajdowa\u0142y si\u0119 na plusach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657871,wall-street-gielda-usa.html", "date_published": "2023-02-10 07:18:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm rakietowy w ca\u0142ej Ukrainie. \u201eWr\u00f3g dokona\u0142 wystrza\u0142\u00f3w rakietowych\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Ukrainy og\u0142osi\u0142y w pi\u0105tek rano alarm rakietowy na terytorium ca\u0142ego kraju w zwi\u0105zku z informacjami o mo\u017cliwym wystrzeleniem pocisk\u00f3w przez rosyjskie lotnictwo i marynark\u0119 wojenn\u0105 na Morzu Czarnym. Niekt\u00f3re \u017ar\u00f3d\u0142a informuj\u0105, \u017ce rakiety zosta\u0142y ju\u017c odpalone.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8657862,alarm-rakietowy-w-calej-ukrainie-wrog-dokonal-wystrzalow-rakietowych.html", "date_published": "2023-02-10 07:17:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: Kreml oskar\u017ca USA i Polsk\u0119 o prace nad broni\u0105 biologiczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VakktkuTURBXy80NTQ4Nzc4Yi04MTVhLTQ1ZGEtYmYwOS01MmE3ODk0YmE1Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kreml atakuje USA i Polsk\u0119 oskar\u017ceniami o wykorzystywanie broni biologicznej przeciwko Ukrai\u0144com i Rosji; te insynuacje kolportuj\u0105 nie tylko rosyjskie media, lecz tak\u017ce ira\u0144skie - podkre\u015bli\u0142 w czwartek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657839,zaryn-kreml-oskarza-usa-i-polske-o-prace-nad-bronia-biologiczna.html", "date_published": "2023-02-10 07:11:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pow\u00f3d\u017a nawiedzi\u0142a miasta zniszczone w wyniku trz\u0119sienia ziemi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o2-ktkuTURBXy9kZDNmODM3Zi05YjEzLTQ2NWYtYjVhNC1mZjgyNGI2YjcwNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaledwie kilka dni po tym, jak pot\u0119\u017cne wstrz\u0105sy uderzy\u0142y w cz\u0119\u015b\u0107 po\u0142udniowej Turcji, powoduj\u0105c zniszczenia w wielu miastach, odnotowano powodzie spowodowane podnoszeniem si\u0119 poziomu morza, poinformowa\u0142a w czwartek stacja SkyNews.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657838,turcja-powodz-nawiedzila-miasta-trzesienie-ziemi.html", "date_published": "2023-02-10 07:04:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wsch\u00f3d UE mia\u0142 racj\u0119 co do Putina. Czy teraz kraje te b\u0119d\u0105 przewodzi\u0107 Europie? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska i kraje ba\u0142tyckie zosta\u0142y usprawiedliwione za swoje wcze\u015bniejsze \u201ejastrz\u0119bie\u201d podej\u015bcie do Putina. Nie prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 to jednak jeszcze na w\u0142adz\u0119 \u2013 pisze w opinii Andreas Kluth, publicysta Bloomberga.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8657622,wschod-ue-mial-racje-ws-putina-lider-europy-na-wschodzie.html", "date_published": "2023-02-10 07:04:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Meta odblokowa\u0142a konta Trumpa na Facebooku i Instagramie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-K7ktkuTURBXy82YjY2YWVkOS0yYmVjLTRlMTctYTA4Mi00ZTZkNTQxODc0OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meta Platforms Inc odblokowa\u0142a konta by\u0142ego prezydenta USA Donalda Trumpa na Facebooku i Instagramie - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik Mety Andy Stone. Konta Trumpa zosta\u0142y zawieszone dwa lata temu po zamieszkach na Kapitolu 6 stycznia 2021 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657835,meta-odblokowala-konta-donalda-trumpa-na-facebooku-i-instagramie.html", "date_published": "2023-02-10 07:03:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orban: Wojna b\u0119dzie si\u0119 przeci\u0105ga\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wys\u0142uchaniu prezydenta Ukrainy jest jasne, \u017ce wojna b\u0119dzie si\u0119 przeci\u0105ga\u0107 - powiedzia\u0142 w czwartek premier W\u0119gier Viktor Orban w nagraniu wideo na Facebooku, opublikowanym po czwartkowym spotkaniu szef\u00f3w pa\u0144stw UE z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim w Brukseli.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8657831,orban-wojna-bedzie-sie-przeciagac.html", "date_published": "2023-02-10 06:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef brytyjskiego Samsunga zabroni\u0142 c\u00f3rce korzysta\u0107 ze smartfona do czasu uko\u0144czenia 11 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aSpktkuTURBXy9mM2YyNTJkNi1lMmQwLTRlNjUtYjBhZi1jNTY1YzAzZmI2M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Samsung Mobile w Wielkiej Brytanii James Kitto przyzna\u0142, \u017ce nie pozwoli\u0142 swojej c\u00f3rce na korzystnie ze smartfona, dop\u00f3ki nie sko\u0144czy\u0142a 11 lat \u2013 donosi serwis bbc.com", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8657513,szef-samsunga-corka-zakaz-smartfona-do-ukonczenia-11-lat.html", "date_published": "2023-02-10 05:02:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zuckerberg postawi\u0142 wszystko na metawersum. O jak wielki rynek toczy si\u0119 naprawd\u0119 gra?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nt0ktkuTURBXy9iZTBlZmUwNS04NGUzLTQyYmQtODE3OS0wNjdiYmExZTkxYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi zmiana nazwy z Facebooka na Met\u0119 nie by\u0142a wystarczaj\u0105cym dowodem na to, jak powa\u017cnie Mark Zuckerberg traktuje potencja\u0142 metawersum, to ostatnie o\u015bwiadczenie finansowe firmy powinno by\u0107. Meta zainwestowa\u0142a jak dot\u0105d miliardy dolar\u00f3w w now\u0105 technologi\u0119 \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8655396,jak-duza-wartosc-ma-rynek-metawersum.html", "date_published": "2023-02-10 05:02:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zuckerberg postawi\u0142 wszystko na metawersum. O jak wielki rynek toczy si\u0119 naprawd\u0119 gra?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nt0ktkuTURBXy9iZTBlZmUwNS04NGUzLTQyYmQtODE3OS0wNjdiYmExZTkxYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi zmiana nazwy z Facebooka na Met\u0119 nie by\u0142a wystarczaj\u0105cym dowodem na to, jak powa\u017cnie Mark Zuckerberg traktuje potencja\u0142 metawersum, to ostatnie o\u015bwiadczenie finansowe firmy powinno by\u0107. Meta zainwestowa\u0142a jak dot\u0105d miliardy dolar\u00f3w w now\u0105 technologi\u0119 \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8655396,metawersum-wartosc-rynku.html", "date_published": "2023-02-10 05:02:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Metoda w\u0119gierska. Do czego prowadz\u0105 rozbie\u017cne cele rz\u0105du i banku centralnego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5JktkuTURBXy9kMTUzNTQzYy1jMzM2LTQ3ODMtYjc3NS0xOWFhODI4YWMzZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak pokazuje przyk\u0142ad W\u0119gier, przeplataj\u0105ca si\u0119 odpowiedzialno\u015b\u0107 za obszary polityki gospodarczej oraz rozd\u017awi\u0119k mi\u0119dzy dzia\u0142aniami banku centralnego a polityk\u0105 gospodarcz\u0105 rz\u0105du mog\u0105 prowadzi\u0107 do nieoptymalnej realizacji g\u0142\u00f3wnego celu \u2013 trwa\u0142ego i stabilnego wzrostu gospodarczego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8655469,metoda-wegierska-rzad-bank-centralny-rozbiezne-cele.html", "date_published": "2023-02-10 05:01:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amiertelne uzale\u017cnienie od w\u0119gla. Dlaczego pr\u0105d nas kopie po kieszeni (i nie tylko) [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dlaczego pensja nauczyciela w Polsce straci\u0142a w rok 15 procent warto\u015bci, a realna p\u0142aca g\u00f3rnika mocno wzros\u0142a? Rektorzy i dyrektorzy szk\u00f3\u0142 wskazuj\u0105 brutalnie na koszty energii: minimum dwa razy wy\u017csze ni\u017c dot\u0105d. Grube miliony, kt\u00f3re mog\u0142yby pracownikom o\u015bwiaty cz\u0119\u015bciowo u\u015bmierzy\u0107 b\u00f3l inflacji, dos\u0142ownie sp\u0142on\u0105 w piecach. S\u0105 to w wi\u0119kszo\u015bci pieni\u0105dze ci\u0119\u017cko zarabiane przez podatnik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8657594,uzaleznienie-od-wegla-ceny-pradu-zbigniew-bartus-felieton.html", "date_published": "2023-02-10 05:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arystokracja cyfrowa, ubo\u017cenie \u015bredniak\u00f3w i n\u0119dza analfabet\u00f3w. Teoria skapywania to bajka [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YZUktkuTURBXy9iNmM2NGQzMy04ZWIzLTRmOGQtYTg2ZS1iNGIzZmNkNzc0NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecny kryzys na\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na trend, kt\u00f3ry trwa ju\u017c na Zachodzie od d\u0142u\u017cszego czasu, a w ostatnich latach przyspieszy\u0142 w zwi\u0105zku z pojawieniem si\u0119 ca\u0142kiem nowej elity bogaczy. Z prof. El\u017cbiet\u0105 M\u0105czy\u0144sk\u0105, honorow\u0105 prezes Polskiego Towarzystwa Ekonomicznego, rozmawia Zbigniew Bartu\u015b.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8657603,arystokracja-cyfrowa-nowa-klasa-bogaczy-ubozenie-klasy-sredniej-maczynska.html", "date_published": "2023-02-10 05:00:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przez 20 lat pr\u0105d podro\u017ca\u0142 prawie trzykrotnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tOnktkuTURBXy85M2ViYjE1NC0yNzg0LTRjMzYtOGFmYS05Y2VhNmZiMWY2YmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wst\u0119pne dane GUS-u z grudnia 2022 roku wskazuj\u0105, \u017ce \u015brednioroczna podwy\u017cka cen pr\u0105du wynios\u0142a 4,9%.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8657562,jak-szybko-drozeje-prad.html", "date_published": "2023-02-10 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]