[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uderzyli we w\u0142asne miasto. \"Pilot nacisn\u0105\u0142 niew\u0142a\u015bciwy przycisk\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-we-wlasne-miasto-pilot-nacisnal-niewlasciw,nId,6732037\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzyli we w\u0142asne miasto. &quot;Pilot nacisn\u0105\u0142 niew\u0142a\u015bciwy przycisk&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzyli-we-wlasne-miasto-pilot-nacisnal-niewlasciw/000H26H3NRXCXPPF-C321.jpg\" /></a>Rosyjski pilot, kt\u00f3ry w czwartek wieczorem omy\u0142kowo zrzuci\u0142 bomb\u0119 na Bie\u0142gorod, prawdopodobnie nacisn\u0105\u0142 niew\u0142a\u015bciwy przycisk. Wojskowy pr\u00f3bowa\u0142 skontrolowa\u0107 \u0142adunek, zamiast tego dokona\u0142 bombardowania - oceni\u0142 ukrai\u0144ski ekspert ds. lotnictwa Wa\u0142erij Romanenko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-we-wlasne-miasto-pilot-nacisnal-niewlasciw,nId,6732037", "date_published": "2023-04-21 20:48:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wezwa\u0142 pomoc, bo w aucie mia\u0142 rysia. Akcja ratunkowa uchwycona na nagraniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wezwal-pomoc-bo-w-aucie-mial-rysia-akcja-ratunkowa-uchwycona,nId,6732038\"><img align=\"left\" alt=\"Wezwa\u0142 pomoc, bo w aucie mia\u0142 rysia. Akcja ratunkowa uchwycona na nagraniu \" src=\"https://i.iplsc.com/wezwal-pomoc-bo-w-aucie-mial-rysia-akcja-ratunkowa-uchwycona/000H26EAK4V50KWS-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna zadzwoni\u0142 do szeryfa, bo w aucie znalaz\u0142 rysia. Dziki kot zaklinowa\u0142 si\u0119 za kratami wylotu powietrza. W akcji ratunkowej uczestniczy\u0142o kilkoro funkcjonariuszy. Ry\u015b pr\u00f3bowa\u0142 si\u0119 wyrwa\u0107, ale policjanci panowali nad sytuacj\u0105. Ca\u0142o\u015b\u0107 interwencji zarejestrowali.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wezwal-pomoc-bo-w-aucie-mial-rysia-akcja-ratunkowa-uchwycona,nId,6732038", "date_published": "2023-04-21 20:09:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raport: Rosja wci\u0105\u017c ma du\u017co broni. Mo\u017ce to zrekompensowa\u0107 straty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-rosja-wciaz-ma-duzo-broni-moze-to-zrekompensowac-stra,nId,6731994\"><img align=\"left\" alt=\"Raport: Rosja wci\u0105\u017c ma du\u017co broni. Mo\u017ce to zrekompensowa\u0107 straty\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-rosja-wciaz-ma-duzo-broni-moze-to-zrekompensowac-stra/000H262PEKONBJRA-C321.jpg\" /></a>&quot;Mimo \u017ce Rosja ponosi ogromne straty materialne podczas dzia\u0142a\u0144 na froncie, wci\u0105\u017c przewy\u017csza liczebno\u015bci\u0105 uzbrojenia ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119&quot; - podaje waszyngto\u0144ski think tank CSIS w nowym raporcie. Wiele rosyjskiej broni wci\u0105\u017c pozostaje w magazynach. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w uruchomienie rezerw mo\u017ce zrekompensowa\u0107 r\u00f3\u017cnic\u0119 w jako\u015bci uzbrojenia u\u017cywanej na froncie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-raport-rosja-wciaz-ma-duzo-broni-moze-to-zrekompensowac-stra,nId,6731994", "date_published": "2023-04-21 19:37:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrainiec uciek\u0142 sprzed prokuratury. Wydano list go\u0144czy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukrainiec-uciekl-sprzed-prokuratury-wydano-list-gonczy,nId,6732031\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainiec uciek\u0142 sprzed prokuratury. Wydano list go\u0144czy\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainiec-uciekl-sprzed-prokuratury-wydano-list-gonczy/000H26D0XXWQYNEY-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Warszawa Ochota wyda\u0142a list go\u0144czy za zbieg\u0142ym sprzed jej siedziby Ukrai\u0144cem. Denys Levchenko zosta\u0142 we wtorek doprowadzony do prokuratury przez policj\u0119, ale uciek\u0142 podczas przej\u015bcia do samochodu. Ochocka komenda prosi o pomoc w tej sprawie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ukrainiec-uciekl-sprzed-prokuratury-wydano-list-gonczy,nId,6732031", "date_published": "2023-04-21 19:33:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymano by\u0142\u0105 kasjerk\u0119 CBA, kt\u00f3ra nie stawi\u0142a si\u0119 w wi\u0119zieniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymano-byla-kasjerke-cba-ktora-nie-stawila-sie-w-wiezien,nId,6732028\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano by\u0142\u0105 kasjerk\u0119 CBA, kt\u00f3ra nie stawi\u0142a si\u0119 w wi\u0119zieniu\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-byla-kasjerke-cba-ktora-nie-stawila-sie-w-wiezien/000FKFHQ60KTHYFA-C321.jpg\" /></a>By\u0142a kasjerka Centralnego Biura Antykorupcyjnego zosta\u0142a zatrzymana. Za  Katarzyn\u0105 G. rozes\u0142ano list go\u0144czym, gdy\u017c nie stawi\u0142a si\u0119 do odbycia kary. Policjanci z\u0142apali j\u0105 w aucie przed blokiem na osiedlu, na kt\u00f3rym mieszka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymano-byla-kasjerke-cba-ktora-nie-stawila-sie-w-wiezien,nId,6732028", "date_published": "2023-04-21 19:28:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "70-letnia Rosjanka nazwa\u0142a Ze\u0142enskiego \"przystojnym\". Dosta\u0142a grzywn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-70-letnia-rosjanka-nazwala-zelenskiego-przystojnym-dostala-g,nId,6732013\"><img align=\"left\" alt=\"70-letnia Rosjanka nazwa\u0142a Ze\u0142enskiego &quot;przystojnym&quot;. Dosta\u0142a grzywn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/70-letnia-rosjanka-nazwala-zelenskiego-przystojnym-dostala-g/000FZ3LPYUB1A9JX-C321.jpg\" /></a>&quot;Przystojny, m\u0142ody cz\u0142owiek&quot; - tymi s\u0142owami rosyjska emerytka okre\u015bli\u0142a prezydenta Ukrainy. S\u0105d w Moskwie ukara\u0142 j\u0105 grzywn\u0105 za &quot;dyskredytowanie rosyjskiej armii&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-70-letnia-rosjanka-nazwala-zelenskiego-przystojnym-dostala-g,nId,6732013", "date_published": "2023-04-21 19:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Spowodowali wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o dziecko. Wyszli na wolno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-spowodowali-wypadek-w-ktorym-zginelo-dziecko-wyszli-na-w,nId,6731995\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Spowodowali wypadek, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o dziecko. Wyszli na wolno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-spowodowali-wypadek-w-ktorym-zginelo-dziecko-wyszli-na-w/000H26353CGCAFBA-C321.jpg\" /></a>W Chicago dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w ukrad\u0142o samoch\u00f3d. Jad\u0105c nim spowodowali wypadek, w wyniku kt\u00f3rego zmar\u0142o sze\u015bciomiesi\u0119czne dziecko. Ch\u0142opc\u00f3w oskar\u017cono jedynie o wtargni\u0119cie do pojazdu i zwolniono do domu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-spowodowali-wypadek-w-ktorym-zginelo-dziecko-wyszli-na-w,nId,6731995", "date_published": "2023-04-21 19:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w Radomiu. Nastolatkowie kierowali autem na zmian\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-w-radomiu-nastolatkowie-kierowali-autem-na-zmiane,nId,6732004\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w Radomiu. Nastolatkowie kierowali autem na zmian\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-radomiu-nastolatkowie-kierowali-autem-na-zmiane/000H26525ELSAY2D-C321.jpg\" /></a>Kierownica audi jedna, a kierowc\u00f3w - dw\u00f3ch. Co wi\u0119cej \u017caden z nich nie mia\u0142 uprawnie\u0144 do prowadzenia auta. Ostatecznie do wypadku w centrum Radomia doprowadzi\u0142 m\u0142odszy z nich - 14-latek. W przypadku 17-letniego pasa\u017cera to nie pierwsze takie zdarzenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-wypadek-w-radomiu-nastolatkowie-kierowali-autem-na-zmiane,nId,6732004", "date_published": "2023-04-21 18:27:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nauczycielka jogi zabi\u0142a kolark\u0119. By\u0142a kochank\u0105 jej ch\u0142opaka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczycielka-jogi-zabila-kolarke-byla-kochanka-jej-chlop,nId,6731979\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nauczycielka jogi zabi\u0142a kolark\u0119. By\u0142a kochank\u0105 jej ch\u0142opaka\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nauczycielka-jogi-zabila-kolarke-byla-kochanka-jej-chlop/000H25ZUHJ9OM72P-C321.jpg\" /></a>Nauczycielka jogi mia\u0142a zabi\u0107 kochank\u0119 \u00f3wczesnego ch\u0142opaka po tym, jak dowiedzia\u0142a si\u0119, \u017ce ten j\u0105 zdradza. Po dokonaniu zbrodni ukrywa\u0142a si\u0119 przed policj\u0105. Podda\u0142a si\u0119 operacji plastycznej, zmieni\u0142a fryzur\u0119. S\u0142u\u017cby odnalaz\u0142y j\u0105 w Kostaryce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczycielka-jogi-zabila-kolarke-byla-kochanka-jej-chlop,nId,6731979", "date_published": "2023-04-21 17:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "RPA: Napastnicy zastrzelili 10 cz\u0142onk\u00f3w jednej rodziny w ich w\u0142asnym domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-napastnicy-zastrzelili-10-czlonkow-jednej-rodziny-w-ich-,nId,6731969\"><img align=\"left\" alt=\"RPA: Napastnicy zastrzelili 10 cz\u0142onk\u00f3w jednej rodziny w ich w\u0142asnym domu\" src=\"https://i.iplsc.com/rpa-napastnicy-zastrzelili-10-czlonkow-jednej-rodziny-w-ich/000H25WZ78IVUQ24-C321.jpg\" /></a>Bandyci, udaj\u0105c policjant\u00f3w, wtargn\u0119li na teren rodzinnej posesji nad ranem. W tym czasie domownicy jeszcze spali. Napastnicy zastrzelili 10 os\u00f3b, w tym siedem kobiet oraz dziecko. Motyw dzia\u0142ania sprawc\u00f3w nie jest jasny. Zatrzymano dw\u00f3ch podejrzanych, kt\u00f3rzy przed policj\u0105 ukryli si\u0119 w domu szamana. Zamordowani to cz\u0142onkowie jednej rodziny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rpa-napastnicy-zastrzelili-10-czlonkow-jednej-rodziny-w-ich-,nId,6731969", "date_published": "2023-04-21 17:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Armia rosyjska prze\u017cywa kryzys. Genera\u0142 Milley: \"Ma problemy z morale i dyscyplin\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armia-rosyjska-przezywa-kryzys-general-milley-ma-problemy-z-,nId,6731948\"><img align=\"left\" alt=\"Armia rosyjska prze\u017cywa kryzys. Genera\u0142 Milley: &quot;Ma problemy z morale i dyscyplin\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/armia-rosyjska-przezywa-kryzys-general-milley-ma-problemy-z/000H25T9P10YVIY9-C321.jpg\" /></a>- Rosja w Bachmucie zu\u017cywa znacz\u0105ce si\u0142y, osi\u0105gaj\u0105c bardzo niewielkie zyski. Ma problemy z morale i dyscyplin\u0105 - powiedzia\u0142 gen. Mark Milley na konferencji po spotkaniu grupy kontaktowej ds. obrony Ukrainy. Wspomnia\u0142, \u017ce ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze wci\u0105\u017c s\u0105 szkoleni, a szef Pentagonu Lloyd Austin zapewni\u0142, \u017ce potrzebne do \u0107wicze\u0144 czo\u0142gi Abrams trafi\u0105 do Niemiec w przeci\u0105gu najbli\u017cszych tygodni. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-armia-rosyjska-przezywa-kryzys-general-milley-ma-problemy-z-,nId,6731948", "date_published": "2023-04-21 17:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nied\u017awiedzica z ma\u0142ymi w Tatrach. Popularny szlak zamkni\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzwiedzica-z-malymi-w-tatrach-popularny-szlak-zamkniety,nId,6731479\"><img align=\"left\" alt=\"Nied\u017awiedzica z ma\u0142ymi w Tatrach. Popularny szlak zamkni\u0119ty\" src=\"https://i.iplsc.com/niedzwiedzica-z-malymi-w-tatrach-popularny-szlak-zamkniety/000H235TRKNILGJC-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce w wy\u017cszych partiach g\u00f3r wci\u0105\u017c panuj\u0105 zimowe warunki, zamieszkuj\u0105ce je zwierz\u0119ta wyczuwaj\u0105 wiosn\u0119. Ze wzgl\u0119du na sezon l\u0119gowy w Tatrach ju\u017c wcze\u015bniej zamkni\u0119to niekt\u00f3re trasy. Teraz w zwi\u0105zku z obecno\u015bci\u0105 nied\u017awiedzicy z ma\u0142ymi Tatrza\u0144ski Park Narodowy zamkn\u0105\u0142 popularny szlak z Ku\u017anic przez Dolin\u0119 Jaworzynki. \u015acie\u017cka do Prze\u0142\u0119czy Mi\u0119dzy Kopami jest niedost\u0119pna do odwo\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niedzwiedzica-z-malymi-w-tatrach-popularny-szlak-zamkniety,nId,6731479", "date_published": "2023-04-21 17:00:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jednoznaczna reakcja Orbana na deklaracj\u0119 Stoltenberga. Burza w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jednoznaczna-reakcja-orbana-na-deklaracje-stoltenberga-burza,nId,6731968\"><img align=\"left\" alt=\"Jednoznaczna reakcja Orbana na deklaracj\u0119 Stoltenberga. Burza w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/jednoznaczna-reakcja-orbana-na-deklaracje-stoltenberga-burza/000H25VZN5QAAJWV-C321.jpg\" /></a>Jens Stoltenberg podczas swojej wizyty w Kijowie zapewnia\u0142, \u017ce miejsce Ukrainy jest w NATO. Na stwierdzenie szefa Sojuszu krytycznie zareagowa\u0142 premier W\u0119gier Viktor Orban. Zaledwie jedno jego s\u0142owo wystarczy\u0142o, by wywo\u0142a\u0107 \u017cywio\u0142owe reakcje internaut\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-jednoznaczna-reakcja-orbana-na-deklaracje-stoltenberga-burza,nId,6731968", "date_published": "2023-04-21 16:57:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: W sklepach zatrudniaj\u0105 13-latk\u00f3w. \"Spos\u00f3b na niedob\u00f3r kadry\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-w-sklepach-zatrudniaja-13-latkow-sposob-na-niedobor,nId,6731938\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: W sklepach zatrudniaj\u0105 13-latk\u00f3w. &quot;Spos\u00f3b na niedob\u00f3r kadry&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-w-sklepach-zatrudniaja-13-latkow-sposob-na-niedobor/000AFSBQYDVBXQYO-C321.jpg\" /></a>Albert Heijn, czyli sie\u0107 supermarket\u00f3w, rekrutuje w Holandii do pracy 13- i 14-latk\u00f3w. Dlaczego? To spos\u00f3b na &quot;obecne niedobory na rynku pracy&quot;. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce zatrudnianie nieletnich to norma r\u00f3wnie\u017c w innych sklepach w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-w-sklepach-zatrudniaja-13-latkow-sposob-na-niedobor,nId,6731938", "date_published": "2023-04-21 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cena pr\u0105du po przekroczeniu 2000 kWh. Sprawd\u017a, ile zap\u0142acisz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cena-pradu-po-przekroczeniu-2000-kwh-sprawdz-ile-zaplacisz,nId,6724733\"><img align=\"left\" alt=\"Cena pr\u0105du po przekroczeniu 2000 kWh. Sprawd\u017a, ile zap\u0142acisz\" src=\"https://i.iplsc.com/cena-pradu-po-przekroczeniu-2000-kwh-sprawdz-ile-zaplacisz/000H23A0E8X3JGO2-C321.jpg\" /></a>Je\u017celi zmie\u015bcimy si\u0119 w limicie 2000 kWh, to na rachunkach za pr\u0105d ka\u017cde gospodarstwo domowe mo\u017ce zaoszcz\u0119dzi\u0107 rocznie nawet kilkaset z\u0142otych. Ile dok\u0142adnie? W przypadku klient\u00f3w Tauronu to 440 z\u0142otych. Sprawd\u017a, od czego dok\u0142adnie zale\u017cy w tym roku cena pr\u0105du. Na jakim poziomie s\u0105 zamro\u017cone ceny energii? Ile zaoszcz\u0119dz\u0105 odbiorcy uprawnieni do zwi\u0119kszonych limit\u00f3w i jakie dokumenty musz\u0105 przygotowa\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cena-pradu-po-przekroczeniu-2000-kwh-sprawdz-ile-zaplacisz,nId,6724733", "date_published": "2023-04-21 16:00:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa odcienie Lewicy na przedzie. Regularny faworyt poza podium", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-dwa-odcienie-lewicy-na-przedzie-regularny-faworyt-poza-podiu,nId,6731587\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa odcienie Lewicy na przedzie. Regularny faworyt poza podium\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-odcienie-lewicy-na-przedzie-regularny-faworyt-poza-podiu/000H24ADEO72M1BG-C321.jpg\" /></a>Lewicowa strona sceny politycznej jednoznacznie przebi\u0142a rywali i zdoby\u0142a najwi\u0119cej wy\u015bwietle\u0144 pod pojedynczymi rolkami na TikToku w mijaj\u0105cym tygodniu. W kategorii &quot;polityk&quot; ponad dwa miliony odtworze\u0144 uzyska\u0142a Wanda Nowicka, za\u015b spo\u015br\u00f3d partii wyra\u017anym liderem okaza\u0142a si\u0119 Razem. Nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c miejsca dla Donalda Tuska wesp\u00f3\u0142 z Rafa\u0142em Trzaskowskim oraz dla Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka i Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Tym razem na pr\u00f3\u017cno jednak szuka\u0107 Konfederacji i jej przedstawicieli. Zapraszamy na najnowszy polityczny przegl\u0105d TikToka w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-tiktok-polityczny/news-dwa-odcienie-lewicy-na-przedzie-regularny-faworyt-poza-podiu,nId,6731587", "date_published": "2023-04-21 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jadowity paj\u0105k w Niemczech. Jego uk\u0105szenie mo\u017ce powodowa\u0107 martwic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jadowity-pajak-w-niemczech-jego-ukaszenie-moze-powodowac-mar,nId,6731747\"><img align=\"left\" alt=\"Jadowity paj\u0105k w Niemczech. Jego uk\u0105szenie mo\u017ce powodowa\u0107 martwic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jadowity-pajak-w-niemczech-jego-ukaszenie-moze-powodowac-mar/000H25A3OXMF91EU-C321.jpg\" /></a>Jadowity gatunek paj\u0105ka zauwa\u017cono w Niemczech. Znaleziono go w jednym z samochod\u00f3w. Eksperci ostrzegaj\u0105 przed jego uk\u0105szeniami mog\u0105cymi powodowa\u0107 martwic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jadowity-pajak-w-niemczech-jego-ukaszenie-moze-powodowac-mar,nId,6731747", "date_published": "2023-04-21 15:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja straszy rozmieszczeniem rakiet w Kaliningradzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-straszy-rozmieszczeniem-rakiet-w-kaliningradzie,nId,6731768\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja straszy rozmieszczeniem rakiet w Kaliningradzie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-straszy-rozmieszczeniem-rakiet-w-kaliningradzie/000H25C8BF7NRXCX-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Rosji ostrzeg\u0142o w pi\u0105tek przed &quot;niekontrolowanym wy\u015bcigiem zbroje\u0144&quot; - poda\u0142a agencja informacyjna RIA. Resort stwierdzi\u0142, \u017ce Moskwa musi rozbudowa\u0107 sw\u00f3j potencja\u0142, rozmieszczaj\u0105c rakiety taktyczne w obwodzie kaliningradzkim, granicz\u0105cym z Polsk\u0105 i Litw\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-straszy-rozmieszczeniem-rakiet-w-kaliningradzie,nId,6731768", "date_published": "2023-04-21 15:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Ambasadorem Niemiec w Polsce obecny szef plac\u00f3wki we W\u0142oszech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ambasadorem-niemiec-w-polsce-obecny-szef-placowki-we-w,nId,6731744\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Ambasadorem Niemiec w Polsce obecny szef plac\u00f3wki we W\u0142oszech\" src=\"https://i.iplsc.com/media-ambasadorem-niemiec-w-polsce-obecny-szef-placowki-we-w/000H2585V5YJTFRI-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media informuj\u0105, \u017ce znaj\u0105 nazwisko nowego ambasadora Niemiec w Polsce. Ma nim zosta\u0107 obecny przedstawiciel tego kraju we W\u0142oszech - Viktor Elbling. Zmiana to efekt roszad w Ministerstwie Spraw Zagranicznych RFN. Warszawa jeszcze nie zaakceptowa\u0142a przyjazdu nowego ambasadora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-ambasadorem-niemiec-w-polsce-obecny-szef-placowki-we-w,nId,6731744", "date_published": "2023-04-21 15:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pomorskie: Roz\u0142am w Solidarnej Polsce. Powodem wyb\u00f3r wicewojewody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pomorskie-rozlam-w-solidarnej-polsce-powodem-wybor-wicewojew,nId,6731712\"><img align=\"left\" alt=\"Pomorskie: Roz\u0142am w Solidarnej Polsce. Powodem wyb\u00f3r wicewojewody\" src=\"https://i.iplsc.com/pomorskie-rozlam-w-solidarnej-polsce-powodem-wybor-wicewojew/000H252YRCCSV50M-C321.jpg\" /></a>Andrzej Kobylarz poinformowa\u0142, \u017ce odchodzi z partii Solidarna Polska. Opr\u00f3cz niego odej\u015bcie zapowiedzia\u0142o 78 cz\u0142onk\u00f3w z okr\u0119gu gdy\u0144sko-s\u0142upskiego. Powodem ich odej\u015bcia mia\u0142 by\u0107 brak zrozumienia ze strony pos\u0142\u00f3w Solidarnej Polski oraz powo\u0142anie na stanowisko wicewojewody pomorskiego Aleksandra Jankowskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pomorskie-rozlam-w-solidarnej-polsce-powodem-wybor-wicewojew,nId,6731712", "date_published": "2023-04-21 14:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Barbara Engelking m\u00f3wi\u0142a o szmalcownictwie Polak\u00f3w. Prezes IPN reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-engelking-mowila-o-szmalcownictwie-polakow-prezes-ip,nId,6731740\"><img align=\"left\" alt=\"Barbara Engelking m\u00f3wi\u0142a o szmalcownictwie Polak\u00f3w. Prezes IPN reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/barbara-engelking-mowila-o-szmalcownictwie-polakow-prezes-ip/000H25790T6DDOEX-C321.jpg\" /></a>&quot;Twierdzenie Barbary Engelking, \u017ce 'Polacy zawiedli' s\u0105 haniebne, to policzek wymierzony Ofiarom niemieckiej, zbrodniczej polityki eksterminacyjnej&quot; - przekaza\u0142 w li\u015bcie otwartym prezes IPN Karol Nawrocki. W pi\u015bmie do prezes Warner Bros. Discovery w Polsce Katarzyny Kiel twierdzi\u0142, \u017ce stacja TVN24 wk\u0142ada &quot;du\u017co wysi\u0142ku&quot; w ukazywanie &quot;skrzywionego i zmanipulowanego obrazu zdarze\u0144&quot; dotycz\u0105cych Powstania w Getcie Warszawskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-barbara-engelking-mowila-o-szmalcownictwie-polakow-prezes-ip,nId,6731740", "date_published": "2023-04-21 14:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prosta droga przed TSUE. Fina\u0142 kryzysu zbo\u017cowego mo\u017ce zaskoczy\u0107 polski rz\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prosta-droga-przed-tsue-final-kryzysu-zbozowego-moze-zaskocz,nId,6731645\"><img align=\"left\" alt=\"Prosta droga przed TSUE. Fina\u0142 kryzysu zbo\u017cowego mo\u017ce zaskoczy\u0107 polski rz\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/prosta-droga-przed-tsue-final-kryzysu-zbozowego-moze-zaskocz/000H244FOVD83N5P-C321.jpg\" /></a>Kryzys z ukrai\u0144skim zbo\u017cem wje\u017cd\u017caj\u0105cym do Polski bez kontroli i zalegaj\u0105cym w naszym kraju daleki jest od happy endu. Polska i cztery inne pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE staraj\u0105 si\u0119 przerzuci\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za rozwi\u0105zanie problemu na Bruksel\u0119, ale nawet je\u015bli im si\u0119 to uda, nie zamknie to sprawy. - Wszystkie pa\u0144stwa, kt\u00f3re jednostronnie wprowadzi\u0142y embargo na ukrai\u0144skie produkty, tak czy inaczej czeka sprawa przed TSUE. Komisja Europejska nie ma innego wyj\u015bcia ni\u017c zaskar\u017cy\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 by\u0142y wiceszef MSZ prof. Artur Nowak-Far.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prosta-droga-przed-tsue-final-kryzysu-zbozowego-moze-zaskocz,nId,6731645", "date_published": "2023-04-21 14:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czesi przebadali ukrai\u0144skie zbo\u017ce. Brak zanieczyszcze\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-przebadali-ukrainskie-zboze-brak-zanieczyszczen,nId,6731692\"><img align=\"left\" alt=\"Czesi przebadali ukrai\u0144skie zbo\u017ce. Brak zanieczyszcze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/czesi-przebadali-ukrainskie-zboze-brak-zanieczyszczen/000H24BLNGB9D14F-C321.jpg\" /></a>Czesi nie znale\u017ali nieprawid\u0142owo\u015bci w ukrai\u0144skim zbo\u017cu. Kontrole nie wykry\u0142y \u017cadnych metali ci\u0119\u017ckich, mikotoksyn, czy pozosta\u0142o\u015bci pestycyd\u00f3w. Z tego powodu Czechy nie do\u0142\u0105cz\u0105 do kraj\u00f3w UE, kt\u00f3re zakaza\u0142y importu zbo\u017ca z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-przebadali-ukrainskie-zboze-brak-zanieczyszczen,nId,6731692", "date_published": "2023-04-21 13:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Dzie\u0144 Dobra\". Caritas dzi\u0119kuje tysi\u0105com wolontariuszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-dobra-caritas-dziekuje-tysiacom-wolontariuszy,nId,6731693\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dzie\u0144 Dobra&quot;. Caritas dzi\u0119kuje tysi\u0105com wolontariuszy\" src=\"https://i.iplsc.com/dzien-dobra-caritas-dziekuje-tysiacom-wolontariuszy/000H24KZ1MY2CKTF-C321.jpg\" /></a>Caritas chce podzi\u0119kowa\u0107 90 tysi\u0105com wolontariuszy, kt\u00f3rzy nios\u0105 bezinteresown\u0105 pomoc potrzebuj\u0105cym. Z okazji &quot;Dnia Dobra&quot; w diecezjach w ca\u0142ej Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 w sobot\u0119 pikniki, festyny, warsztaty, pokazy, biegi, koncerty, kiermasze i wiele innych atrakcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dzien-dobra-caritas-dziekuje-tysiacom-wolontariuszy,nId,6731693", "date_published": "2023-04-21 13:49:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziki w stolicy. Ponad tysi\u0105c zg\u0142osze\u0144 od pocz\u0105tku roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-dziki-w-stolicy-ponad-tysiac-zgloszen-od-poczatku-roku,nId,6731681\"><img align=\"left\" alt=\"Dziki w stolicy. Ponad tysi\u0105c zg\u0142osze\u0144 od pocz\u0105tku roku\" src=\"https://i.iplsc.com/dziki-w-stolicy-ponad-tysiac-zgloszen-od-poczatku-roku/000H251G2DPG49XX-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku roku do Las\u00f3w Miejskich w Warszawie wp\u0142yn\u0119\u0142o niemal 1100 zg\u0142osze\u0144 dotycz\u0105cych obecno\u015bci dzik\u00f3w w mie\u015bcie. Stolica apeluje, by nie dokarmia\u0107 zwierz\u0105t oraz nie u\u0142atwia\u0107 im dost\u0119pu do po\u017cywienia. Ostatnio dwa doros\u0142e dziki widziano w parku Krasi\u0144skich w centrum.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-dziki-w-stolicy-ponad-tysiac-zgloszen-od-poczatku-roku,nId,6731681", "date_published": "2023-04-21 13:48:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ochojska chce, by rz\u0105dz\u0105cy \"siedzieli\" za traktowanie migrant\u00f3w. Jest odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ochojska-chce-by-rzadzacy-siedzieli-za-traktowanie-migrantow,nId,6731696\"><img align=\"left\" alt=\"Ochojska chce, by rz\u0105dz\u0105cy &quot;siedzieli&quot; za traktowanie migrant\u00f3w. Jest odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/ochojska-chce-by-rzadzacy-siedzieli-za-traktowanie-migrantow/000H24ANW8GKIWY4-C321.jpg\" /></a>Janina Ochojska w wywiadzie z Bogdanem Rymanowskim zgodzi\u0142a si\u0119 ze stwierdzeniem, \u017ce ludzie na granicy umieraj\u0105 z winy PiS oraz, \u017ce rz\u0105dz\u0105cy &quot;powinni siedzie\u0107 za to, jak traktuj\u0105 migrant\u00f3w&quot;. Europos\u0142anka doda\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;mur na polsko-bia\u0142oruskiej granicy powinien by\u0107 rozebrany&quot;. Na te s\u0142owa zareagowali europose\u0142 PiS Tomasz Por\u0119ba oraz rzecznik partii Rafa\u0142 Bochenek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ochojska-chce-by-rzadzacy-siedzieli-za-traktowanie-migrantow,nId,6731696", "date_published": "2023-04-21 13:34:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieop\u0142acony gr\u00f3b b\u0119dzie zlikwidowany. Zobacz, ile masz czasu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoplacony-grob-bedzie-zlikwidowany-zobacz-ile-masz-czasu,nId,6728925\"><img align=\"left\" alt=\"Nieop\u0142acony gr\u00f3b b\u0119dzie zlikwidowany. Zobacz, ile masz czasu\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoplacony-grob-bedzie-zlikwidowany-zobacz-ile-masz-czasu/000H1WSG3XKY5TP2-C321.jpg\" /></a>W Polsce zasady poch\u00f3wku i u\u017cytkowania cmentarza okre\u015blaj\u0105 zapisy ustawy z 1959 roku. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 jej zapis\u00f3w pochodzi jednak z 1932 roku, a prawo to w niemal niezmienionej formie funkcjonuje ju\u017c prawie 100 lat. Jeden z artyku\u0142\u00f3w szczeg\u00f3\u0142owo okre\u015bla, w jakich sytuacjach gr\u00f3b mo\u017ce zosta\u0107 zlikwidowany. Co stanie si\u0119 ze szcz\u0105tkami, je\u017celi rodzina nie wniesie op\u0142aty w wymaganym czasie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoplacony-grob-bedzie-zlikwidowany-zobacz-ile-masz-czasu,nId,6728925", "date_published": "2023-04-21 13:00:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prognoza d\u0142ugoterminowa: Przed nami och\u0142odzenie. Jaka pogoda na maj\u00f3wk\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-dlugoterminowa-przed-nami-ochlodzenie-jaka-pogoda-n,nId,6731600\"><img align=\"left\" alt=\"Prognoza d\u0142ugoterminowa: Przed nami och\u0142odzenie. Jaka pogoda na maj\u00f3wk\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/prognoza-dlugoterminowa-przed-nami-ochlodzenie-jaka-pogoda-n/000H23W58ULGI8K8-C321.jpg\" /></a>Pogod\u0119 w Polsce kszta\u0142tuje obecnie wy\u017c, kt\u00f3ry ju\u017c na pocz\u0105tku tygodnia zostanie wyparty przez ni\u017c. To za jego spraw\u0105 dojdzie do za\u0142amania. Z ko\u0144cem tygodnia czeka nas znaczne och\u0142odzenie. Czy w maj\u00f3wk\u0119 wiosenna pogoda powr\u00f3ci? Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej opublikowa\u0142 prognoz\u0119 d\u0142ugoterminow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prognoza-dlugoterminowa-przed-nami-ochlodzenie-jaka-pogoda-n,nId,6731600", "date_published": "2023-04-21 12:29:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Zamordowa\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119. Po 20 latach zosta\u0142 oskar\u017cony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zamordowal-byla-dziewczyne-po-20-latach-zostal-oskarzony,nId,6731577\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zamordowa\u0142 by\u0142\u0105 dziewczyn\u0119. Po 20 latach zosta\u0142 oskar\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zamordowal-byla-dziewczyne-po-20-latach-zostal-oskarzony/000H23MHLCWL78LB-C321.jpg\" /></a>Prze\u0142om w sprawie zab\u00f3jstwa z 2003 roku. Edward Holley zosta\u0142 oskar\u017cony o zamordowanie swojej dziewczyny Megan McDonald, kt\u00f3ra zmar\u0142a po uderzeniu t\u0119pym narz\u0119dziem w g\u0142ow\u0119. Kobieta zgin\u0119\u0142a w samochodzie, kt\u00f3ry by\u0142 zaparkowany w zupe\u0142nie innym miejscu, ni\u017c to, w kt\u00f3rym znaleziono jej zw\u0142oki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zamordowal-byla-dziewczyne-po-20-latach-zostal-oskarzony,nId,6731577", "date_published": "2023-04-21 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maturzy\u015bci wzywani na komisj\u0119 wojskow\u0105 w dniu egzamin\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-maturzysci-wzywani-na-komisje-wojskowa-w-dniu-egzaminow,nId,6731365\"><img align=\"left\" alt=\"Maturzy\u015bci wzywani na komisj\u0119 wojskow\u0105 w dniu egzamin\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/maturzysci-wzywani-na-komisje-wojskowa-w-dniu-egzaminow/000H22KYHTOWITMO-C321.jpg\" /></a>- To si\u0119 w g\u0142owie nie mie\u015bci - m\u00f3wi Interii Micha\u0142 z Radzynia Podlaskiego. Maturzysta dosta\u0142 wezwanie na komisj\u0119 wojskow\u0105 w dniu, w kt\u00f3rym odbywaj\u0105 si\u0119 matury. W podobnej sytuacji s\u0105 jego koledzy. - Czy nikt tego nie sprawdza? - pyta maturzysta. Jak zapewniaj\u0105 Interi\u0119 urz\u0119dnicy, w takim przypadku termin kwalifikacji wojskowej mo\u017cna zmieni\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-maturzysci-wzywani-na-komisje-wojskowa-w-dniu-egzaminow,nId,6731365", "date_published": "2023-04-21 12:01:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Konkrety dla polskiej wsi\". Premier o szczeg\u00f3\u0142ach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konkrety-dla-polskiej-wsi-premier-o-szczegolach,nId,6731560\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Konkrety dla polskiej wsi&quot;. Premier o szczeg\u00f3\u0142ach\" src=\"https://i.iplsc.com/konkrety-dla-polskiej-wsi-premier-o-szczegolach/000H23ML4B6X8AS5-C321.jpg\" /></a>Dop\u0142aty od poziomu 1400 z\u0142otych za ton\u0119 pszenicy, wy\u017cszy zwrot za paliwo rolnicze, dop\u0142aty do nawoz\u00f3w oraz dop\u0142aty do zb\u00f3\u017c - to za\u0142o\u017cenia programu &quot;Konkrety dla polskiej wsi&quot; przedstawione przez premiera Mateusza Morawieckiego i ministra rolnictwa Roberta Telusa. W opinii szefa rz\u0105du &quot;nie b\u0119dzie silnej polskiej gospodarki, gdy nie b\u0119dzie silnego polskiego rolnictwa&quot;. - Takiej pomocy dla polskiego rolnictwa nie by\u0142o nigdy w historii - podkre\u015bli\u0142 z kolei minister rolnictwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konkrety-dla-polskiej-wsi-premier-o-szczegolach,nId,6731560", "date_published": "2023-04-21 11:24:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy chcia\u0142y wycofania Patriot\u00f3w z Polski. Nowe o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chcialy-wycofania-patriotow-z-polski-nowe-oswiadczeni,nId,6731556\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy chcia\u0142y wycofania Patriot\u00f3w z Polski. Nowe o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chcialy-wycofania-patriotow-z-polski-nowe-oswiadczeni/000H23K5IMMCRUYD-C321.jpg\" /></a>Nie zapad\u0142y \u017cadne wi\u0105\u017c\u0105ce decyzje - podkre\u015bli\u0142 niemiecki resort obrony w zwi\u0105zku z informacjami o wycofaniu systemu wyrzutni rakietowych Patriot z Polski. Wcze\u015bniej rzecznik ministerstwa przekaza\u0142, \u017ce Niemcy planuj\u0105 zrobi\u0107 to do ko\u0144ca czerwca.   Jak podano w nowym o\u015bwiadczeniu, temat b\u0119dzie przedyskutowany na forum grupy kontaktowej ds. wsparcia obronnego Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chcialy-wycofania-patriotow-z-polski-nowe-oswiadczeni,nId,6731556", "date_published": "2023-04-21 11:22:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lekarz zmar\u0142 z powodu rzadkiej reakcji na szczepionk\u0119 AstraZeneca. \u017bona rozwa\u017ca pozew", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-lekarz-zmarl-z-powodu-rzadkiej-reakcji-na-szczepionke-astraz,nId,6731477\"><img align=\"left\" alt=\"Lekarz zmar\u0142 z powodu rzadkiej reakcji na szczepionk\u0119 AstraZeneca. \u017bona rozwa\u017ca pozew\" src=\"https://i.iplsc.com/lekarz-zmarl-z-powodu-rzadkiej-reakcji-na-szczepionke-astraz/000B1XNXWBS2VATA-C321.jpg\" /></a>Wdowa po lekarzu rozwa\u017ca podj\u0119cie krok\u00f3w prawnych przeciwko firmie AstaZeneca. Jej m\u0105\u017c, 32-letni Stephen Wright, zmar\u0142 z powodu rzadkiej reakcji po przyj\u0119ciu szczepionki przeciw COVID-19, wyprodukowanej przez koncern. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-lekarz-zmarl-z-powodu-rzadkiej-reakcji-na-szczepionke-astraz,nId,6731477", "date_published": "2023-04-21 11:16:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KRRiT wszczyna post\u0119powanie w sprawie wywiad\u00f3w Moniki Olejnik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krrit-wszczyna-postepowanie-w-sprawie-wywiadow-moniki-olejni,nId,6731510\"><img align=\"left\" alt=\"KRRiT wszczyna post\u0119powanie w sprawie wywiad\u00f3w Moniki Olejnik\" src=\"https://i.iplsc.com/krrit-wszczyna-postepowanie-w-sprawie-wywiadow-moniki-olejni/000H23F0GV1HELQY-C321.jpg\" /></a>Burza po wywiadach Moniki Olejnik z prof. Barbar\u0105 Engelking i Agnieszk\u0105 Holland. Przewodnicz\u0105cy Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji wszcz\u0105\u0142 post\u0119powanie. Do Rady wp\u0142yn\u0119\u0142o 18 skarg na rozmow\u0119 z 19 kwietnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-krrit-wszczyna-postepowanie-w-sprawie-wywiadow-moniki-olejni,nId,6731510", "date_published": "2023-04-21 10:50:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes Izby Rolniczej o zbo\u017cu technicznym. \"Spali\u0107 w piecu elektrowni\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-izby-rolniczej-o-zbozu-technicznym-spalic-w-piecu-ele,nId,6731494\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes Izby Rolniczej o zbo\u017cu technicznym. &quot;Spali\u0107 w piecu elektrowni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-izby-rolniczej-o-zbozu-technicznym-spalic-w-piecu-ele/000H239GILHNS1QO-C321.jpg\" /></a>- Tak zwane zbo\u017ce techniczne trzeba pali\u0107 w piecu elektrowni, je\u017celi by\u0142aby taka potrzeba - powiedzia\u0142 prezes Pomorskiej Izby Rolniczej Wies\u0142aw Burzy\u0144ski podczas konferencji Krajowej Rady Izb Rolniczych. Zdaniem przedstawicieli - c\u0142a na produkty z Ukrainy powinny powr\u00f3ci\u0107 do stanu sprzed 1 czerwca 2022 roku, a w Gda\u0144sku nale\u017cy zbudowa\u0107 specjalny &quot;agroport&quot;. - Dali\u015bmy niedawno tak\u0105 propozycj\u0119 rz\u0105dowi, aby pieni\u0105dze z CPK przeznaczy\u0107 na budow\u0119 takiego portu w Gda\u0144sku - podkre\u015bli\u0142 szef PIR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-izby-rolniczej-o-zbozu-technicznym-spalic-w-piecu-ele,nId,6731494", "date_published": "2023-04-21 10:33:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o praworz\u0105dno\u015b\u0107. TSUE obni\u017ca kar\u0119 dla Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-o-praworzadnosc-tsue-obniza-kare-dla-polski,nId,6731487\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o praworz\u0105dno\u015b\u0107. TSUE obni\u017ca kar\u0119 dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-praworzadnosc-tsue-obniza-kare-dla-polski/000H238KV4V4XE5L-C321.jpg\" /></a>TSUE obni\u017cy\u0142 kar\u0119 pieni\u0119\u017cn\u0105 na\u0142o\u017con\u0105 na Polsk\u0119 w sporze o praworz\u0105dno\u015b\u0107 z miliona na 500 tys. euro dziennie - poinformowa\u0142 Trybuna\u0142 w komunikacie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spor-o-praworzadnosc-tsue-obniza-kare-dla-polski,nId,6731487", "date_published": "2023-04-21 10:21:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107 ks. Wo\u017anickiego. Napisali petycj\u0119 do w\u0142adz gminy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-mieszkancy-maja-dosc-ks-woznickiego-napisali-petycje-do-wlad,nId,6731437\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107 ks. Wo\u017anickiego. Napisali petycj\u0119 do w\u0142adz gminy\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancy-maja-dosc-ks-woznickiego-napisali-petycje-do-wlad/000GKMBLVQ2125MO-C321.jpg\" /></a>Oburzeni kazaniami ks. Micha\u0142a Wo\u017anickiego mieszka\u0144cy Baranowa ko\u0142o Poznania napisali specjaln\u0105 petycj\u0119 do Rady Gminy. Lokalna spo\u0142eczno\u015b\u0107 zarzuca suspendowanemu kap\u0142anowi obra\u017canie ich samych, ukrai\u0144skich dzieci czy \u015bw. Jana Paw\u0142a II. Mieszka\u0144c\u00f3w mia\u0142 nazywa\u0107 &quot;z\u0142odziejami, cwaniakami i lud\u017ami bez sumienia&quot;. To kolejne kontrowersje wok\u00f3\u0142 duchownego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-mieszkancy-maja-dosc-ks-woznickiego-napisali-petycje-do-wlad,nId,6731437", "date_published": "2023-04-21 10:16:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ministerstwo reaguje po tek\u015bcie Interii. \"Nieprawid\u0142owo\u015bci? Nie potwierdzono\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-ministerstwo-reaguje-po-tekscie-interii-nieprawidlowosci-nie,nId,6731434\"><img align=\"left\" alt=\"Ministerstwo reaguje po tek\u015bcie Interii. &quot;Nieprawid\u0142owo\u015bci? Nie potwierdzono&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ministerstwo-reaguje-po-tekscie-interii-nieprawidlowosci-nie/000H2315531WGIB0-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo spraw wewn\u0119trznych odnios\u0142o si\u0119 do sprawy lubelskiego szpitala, opisywanej przez Interi\u0119. &quot;Wizytacja nie potwierdzi\u0142a nieprawid\u0142owo\u015bci w zakresie ci\u0105g\u0142o\u015bci udzielania \u015bwiadcze\u0144 opieki zdrowotnej, jak i w zakresie trudno\u015bci w dost\u0119pie pacjent\u00f3w do tych \u015bwiadcze\u0144&quot; - twierdzi B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy, wiceszef MSWiA. - Ministerstwo nabiera wody w usta i udaje, \u017ce problem nie istnieje, a istnieje i jest bardzo powa\u017cny - m\u00f3wi Interii Marta Wcis\u0142o z PO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-ministerstwo-reaguje-po-tekscie-interii-nieprawidlowosci-nie,nId,6731434", "date_published": "2023-04-21 10:13:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105: \u017bmije budz\u0105 si\u0119 na wiosn\u0119. Jak je rozpozna\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-ostrzegaja-zmije-budza-sie-na-wiosne-jak-je-rozpozna,nId,6727052\"><img align=\"left\" alt=\"Le\u015bnicy ostrzegaj\u0105: \u017bmije budz\u0105 si\u0119 na wiosn\u0119. Jak je rozpozna\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/lesnicy-ostrzegaja-zmije-budza-sie-na-wiosne-jak-je-rozpozna/000H1SA7WOSW77HV-C321.jpg\" /></a>Wiosna to okres, kiedy \u017cmije budz\u0105 si\u0119 ze snu zimowego i zaczynaj\u0105 okres rozrodu. Mog\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej w lasach, na \u0142\u0105kach oraz torfowiskach. Co zrobi\u0107, kiedy napotkamy \u017cmij\u0119 na naszej drodze? Jak post\u0105pi\u0107 w razie uk\u0105szenia?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lesnicy-ostrzegaja-zmije-budza-sie-na-wiosne-jak-je-rozpozna,nId,6727052", "date_published": "2023-04-21 10:00:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ca podwy\u017cka dotknie alergik\u00f3w. Popularny lek mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duza-podwyzka-dotknie-alergikow-popularny-lek-mocno-w-gore,nId,6731311\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ca podwy\u017cka dotknie alergik\u00f3w. Popularny lek mocno w g\u00f3r\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/duza-podwyzka-dotknie-alergikow-popularny-lek-mocno-w-gore/000FPNAE4TW3QFV7-C321.jpg\" /></a>Dro\u017cyzna coraz bardziej dotyka przewlekle chorych. W kwietniu lekarstwa zdro\u017ca\u0142y \u015brednio o ponad 9 proc. rok do roku. Bardzo du\u017ca podwy\u017cka dotknie przede wszystkim alergik\u00f3w. Cena popularnego leku wzros\u0142a o 30 procent. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duza-podwyzka-dotknie-alergikow-popularny-lek-mocno-w-gore,nId,6731311", "date_published": "2023-04-21 09:15:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rodzinna tragedia w Kobylej G\u00f3rze. Prokuratura ujawnia nowe fakty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-rodzinna-tragedia-w-kobylej-gorze-prokuratura-ujawnia-nowe-f,nId,6731385\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzinna tragedia w Kobylej G\u00f3rze. Prokuratura ujawnia nowe fakty \" src=\"https://i.iplsc.com/rodzinna-tragedia-w-kobylej-gorze-prokuratura-ujawnia-nowe-f/000H22UDJ3TUUNS2-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna wr\u00f3ci\u0142 do domu i zasta\u0142 makabryczny widok - dwie c\u00f3rki nie \u017cy\u0142y, \u017cona kona\u0142a. Prokuratura poinformowa\u0142a, \u017ce wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w kierunku zab\u00f3jstwa dw\u00f3ch dziewczynek. Do zdarzenia dosz\u0142o w czwartek w Kobylej G\u00f3rze w Wielkopolsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-rodzinna-tragedia-w-kobylej-gorze-prokuratura-ujawnia-nowe-f,nId,6731385", "date_published": "2023-04-21 08:33:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znikaj\u0105 figurki \u015bwi\u0119tych. \"Ca\u0142a wie\u015b jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ta\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-znikaja-figurki-swietych-cala-wies-jest-wstrzasnieta,nId,6731379\"><img align=\"left\" alt=\"Znikaj\u0105 figurki \u015bwi\u0119tych. &quot;Ca\u0142a wie\u015b jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znikaja-figurki-swietych-cala-wies-jest-wstrzasnieta/000H22QQKTGUW0AF-C321.jpg\" /></a>Policja szuka z\u0142odziei figurek \u015bwi\u0119tych skradzionych z kapliczek na Lubelszczy\u017anie. - Ca\u0142a wie\u015b jest wstrz\u0105\u015bni\u0119ta kradzie\u017c\u0105 - m\u00f3wi jedna z mieszkanek wsi, z kt\u00f3rej znikn\u0119li gipsowy Jezus i Matka Bo\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-znikaja-figurki-swietych-cala-wies-jest-wstrzasnieta,nId,6731379", "date_published": "2023-04-21 08:26:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marcinkiewicz dla Interii: Ko\u015bci\u00f3\u0142 czyni w Polsce bardzo wiele z\u0142ego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcinkiewicz-dla-interii-kosciol-czyni-w-polsce-bardzo-wiel,nId,6729117\"><img align=\"left\" alt=\"Marcinkiewicz dla Interii: Ko\u015bci\u00f3\u0142 czyni w Polsce bardzo wiele z\u0142ego \" src=\"https://i.iplsc.com/marcinkiewicz-dla-interii-kosciol-czyni-w-polsce-bardzo-wiel/000H1XUQ6DDQMXR4-C321.jpg\" /></a>- Nie chodz\u0119 do ko\u015bcio\u0142a. Co wi\u0119cej, uwa\u017cam Ko\u015bci\u00f3\u0142 za organizacj\u0119, kt\u00f3ra czyni w Polsce bardzo du\u017co z\u0142ego - m\u00f3wi by\u0142y premier z ramienia PiS Kazimierz Marcinkiewicz, go\u015b\u0107 videocastu Piotra Witwickiego. Polityk\u0119 nazywa &quot;\u015bmierteln\u0105 chorob\u0105&quot;, ods\u0142ania kulisy swojego premierostwa oraz dymisji, za kt\u00f3r\u0105 wini &quot;zakon Porozumienia Centrum&quot;. - Ja nie dopuszcza\u0142em do nepotyzmu, kolesiostwa, a oni chcieli uprawia\u0107 polityk\u0119 tak jak dzi\u015b - przekonuje. Opowiada te\u017c, jak odbudowa\u0107 form\u0119 fizyczn\u0105 po zawale.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marcinkiewicz-dla-interii-kosciol-czyni-w-polsce-bardzo-wiel,nId,6729117", "date_published": "2023-04-21 07:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Kara \u015bmierci dla kierowcy, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w t\u0142um. Pokazano nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kara-smierci-dla-kierowcy-ktory-wjechal-w-tlum-pokazan,nId,6731361\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Kara \u015bmierci dla kierowcy, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w t\u0142um. Pokazano nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-kara-smierci-dla-kierowcy-ktory-wjechal-w-tlum-pokazan/000H22RXHRFSP81I-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Chinach skaza\u0142 na kar\u0119 \u015bmierci 22-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w styczniu wjecha\u0142 z premedytacj\u0105 w t\u0142um ludzi na ruchliwym skrzy\u017cowaniu. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania i zdj\u0119cia z tragicznego zaj\u015bcia, kt\u00f3re stanowi\u0142y istotny materia\u0142 dowodowy dla bieg\u0142ych. Kierowca nie t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 i nie przeprosi\u0142 za swoje czyny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kara-smierci-dla-kierowcy-ktory-wjechal-w-tlum-pokazan,nId,6731361", "date_published": "2023-04-21 07:58:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Astrolog chce zmieni\u0107 nazw\u0119 Sri Lanki. \"Obecna przynosi pecha\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-astrolog-chce-zmienic-nazwe-sri-lanki-obecna-przynosi-pecha,nId,6731304\"><img align=\"left\" alt=\"Astrolog chce zmieni\u0107 nazw\u0119 Sri Lanki. &quot;Obecna przynosi pecha&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/astrolog-chce-zmienic-nazwe-sri-lanki-obecna-przynosi-pecha/000H22I167GO3DLX-C321.jpg\" /></a>Wszystkie nieszcz\u0119\u015bcia, kt\u00f3re spad\u0142y na Sri Lank\u0119, w tym niedawne bankructwo tego kraju, s\u0105 spowodowane przez jej nazw\u0119 - twierdzi emerytowany lankijski popularyzator nauki, kt\u00f3ry zacz\u0105\u0142 para\u0107 si\u0119 astrologi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-astrolog-chce-zmienic-nazwe-sri-lanki-obecna-przynosi-pecha,nId,6731304", "date_published": "2023-04-21 07:36:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uderzyli we w\u0142asne miasto. Rosyjskie MON potwierdza incydent", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-we-wlasne-miasto-rosyjskie-mon-potwierdza-,nId,6731339\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzyli we w\u0142asne miasto. Rosyjskie MON potwierdza incydent\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzyli-we-wlasne-miasto-rosyjskie-mon-potwierdza/000H22J7ET0HHYD0-C321.jpg\" /></a>Podczas lotu samolotu Su-34 rosyjskich Si\u0142 Powietrznych nad miastem Bie\u0142gorod, dosz\u0142o do przypadkowego wystrzelenia amunicji samolotu - potwierdza medialne doniesienia resort obrony Rosji. Nie podano, o jak\u0105 bro\u0144 chodzi\u0142o. W mediach pojawi\u0142o si\u0119 tak\u017ce nagranie dokumentuj\u0105ce moment eksplozji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-we-wlasne-miasto-rosyjskie-mon-potwierdza-,nId,6731339", "date_published": "2023-04-21 07:29:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawiadomili policj\u0119 o pijanej matce. Teraz kolej przeprasza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-zawiadomili-policje-o-pijanej-matce-teraz-kolej-przeprasza,nId,6731323\"><img align=\"left\" alt=\"Zawiadomili policj\u0119 o pijanej matce. Teraz kolej przeprasza\" src=\"https://i.iplsc.com/zawiadomili-policje-o-pijanej-matce-teraz-kolej-przeprasza/000H22IESLMD0WK5-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Ochrony Kolei poinformowa\u0142a o pijanej kobiecie, pod opiek\u0105 kt\u00f3rej mia\u0142 by\u0107 sze\u015bcioletni syn. Kiedy 34-latka si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142a, wystraszony ch\u0142opiec zacz\u0105\u0142 p\u0142aka\u0107, a na miejsce wezwano policj\u0119. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce kobieta by\u0142a trze\u017awa, a jej stan spowodowany by\u0142 chorob\u0105 i zm\u0119czeniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-zawiadomili-policje-o-pijanej-matce-teraz-kolej-przeprasza,nId,6731323", "date_published": "2023-04-21 07:13:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawiadomili policj\u0119 o pijanej matce. Teraz przepraszaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-zawiadomili-policje-o-pijanej-matce-teraz-przepraszaja,nId,6731323\"><img align=\"left\" alt=\"Zawiadomili policj\u0119 o pijanej matce. Teraz przepraszaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/zawiadomili-policje-o-pijanej-matce-teraz-przepraszaja/000H22IESLMD0WK5-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Ochrony Kolei poinformowa\u0142a o pijanej kobiecie, pod opiek\u0105 kt\u00f3rej mia\u0142 by\u0107 sze\u015bcioletni syn. Kiedy 34-latka si\u0119 przewr\u00f3ci\u0142a, wystraszony ch\u0142opiec zacz\u0105\u0142 p\u0142aka\u0107, a na miejsce wezwano policj\u0119. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce kobieta by\u0142a trze\u017awa, a jej stan spowodowany by\u0142 chorob\u0105 i zm\u0119czeniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-zawiadomili-policje-o-pijanej-matce-teraz-przepraszaja,nId,6731323", "date_published": "2023-04-21 07:13:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandaliczne praktyki w wa\u0142brzyskim \u017c\u0142obku. Powo\u0142ano zesp\u00f3\u0142 kryzysowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-skandaliczne-praktyki-w-walbrzyskim-zlobku-powolano-zespol-k,nId,6731083\"><img align=\"left\" alt=\"Skandaliczne praktyki w wa\u0142brzyskim \u017c\u0142obku. Powo\u0142ano zesp\u00f3\u0142 kryzysowy \" src=\"https://i.iplsc.com/skandaliczne-praktyki-w-walbrzyskim-zlobku-powolano-zespol-k/000G8ESIIR93MWNM-C321.jpg\" /></a>Co naprawd\u0119 dzia\u0142o si\u0119 w wa\u0142brzyskim \u017c\u0142obku - to pytanie zadaj\u0105 sobie \u015bledczy. W\u0142adze Wa\u0142brzycha, kt\u00f3rym podlega plac\u00f3wka, powo\u0142a\u0142y zesp\u00f3\u0142 kryzysowy, po tym jak jeden z rodzic\u00f3w zg\u0142osi\u0142, \u017ce opiekunki mog\u0142y stosowa\u0107 wobec dzieci skandaliczne praktyki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-skandaliczne-praktyki-w-walbrzyskim-zlobku-powolano-zespol-k,nId,6731083", "date_published": "2023-04-21 06:22:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To przesta\u0142 by\u0107 problem wsi. 11-tysi\u0119czne miasto straci\u0142o autobusy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-to-przestal-byc-problem-wsi-11-tysieczne-miasto-stracilo-aut,nId,6729694\"><img align=\"left\" alt=\"To przesta\u0142 by\u0107 problem wsi. 11-tysi\u0119czne miasto straci\u0142o autobusy\" src=\"https://i.iplsc.com/to-przestal-byc-problem-wsi-11-tysieczne-miasto-stracilo-aut/000H21XDH8PVAQU2-C321.jpg\" /></a>Nie tylko wsie, ale i ponad 10-tysi\u0119czne miasta dotyka wykluczenie komunikacyjne. Jedyny przewo\u017anik je\u017cd\u017c\u0105cy z wielkopolskiego Czarnkowa do Pi\u0142y og\u0142osi\u0142, \u017ce z trasy rezygnuje, mimo \u017ce bilet miesi\u0119czny kosztowa\u0142 u niego nawet 455 z\u0142. Pod wzgl\u0119dem ceny nie by\u0142 rekordzist\u0105, lecz decyzj\u0105 o zawieszeniu kurs\u00f3w i tak wywo\u0142a\u0142 szum w sieci. &quot;Takie s\u0105 skutki prywatyzacji us\u0142ug publicznych&quot; - ocenia polityk Lewicy. Pilski starosta na \u0142amach Interii uspokaja, ale i wskazuje, jakie b\u0142\u0119dy pope\u0142niaj\u0105 inni samorz\u0105dowcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-to-przestal-byc-problem-wsi-11-tysieczne-miasto-stracilo-aut,nId,6729694", "date_published": "2023-04-21 06:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krytycznie zanieczyszczona rzeka. \"Czarna jak smo\u0142a i \u015bmierdz\u0105ca\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytycznie-zanieczyszczona-rzeka-czarna-jak-smola-i-smierdza,nId,6731076\"><img align=\"left\" alt=\"Krytycznie zanieczyszczona rzeka. &quot;Czarna jak smo\u0142a i \u015bmierdz\u0105ca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/krytycznie-zanieczyszczona-rzeka-czarna-jak-smola-i-smierdza/000H22CSACT31WFG-C321.jpg\" /></a>Czarna jak smo\u0142a i obrzydliwie \u015bmierdz\u0105ca - taka wed\u0142ug relacji agencji Reutera jest rzeka Buriganga w Bangladeszu. Niegdy\u015b okoliczni mieszka\u0144cy zarabiali na \u017cycie dzi\u0119ki \u0142owieniu ryb, jednak teraz rzeka jest praktycznie martwa. W\u0142adze i grupy ekologiczne za p\u0142ywaj\u0105ce w niej \u015bmieci i szkodliwe substancje obwiniaj\u0105 przemys\u0142 odzie\u017cowy. Przedsi\u0119biorstwa twierdz\u0105 jednak, \u017ce nie dzia\u0142aj\u0105 na szkod\u0119 \u015brodowiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krytycznie-zanieczyszczona-rzeka-czarna-jak-smola-i-smierdza,nId,6731076", "date_published": "2023-04-21 06:12:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Kiedy jest? Najwa\u017cniejsze terminy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-jest-najwazniejsze-terminy,nId,6724645\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Kiedy jest? Najwa\u017cniejsze terminy \" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-jest-najwazniejsze-terminy/00037Y0BD98EBE38-C321.jpg\" /></a>W tym roku \u00f3smoklasi\u015bci przyst\u0105pi\u0105 do egzamin\u00f3w mi\u0119dzy 23 a 25 maja. Sprawdz\u0105 one wiedz\u0119 uczni\u00f3w z zakresu j\u0119zyka polskiego, matematyki oraz wybranego j\u0119zyka obcego. Absolwenci szk\u00f3\u0142 podstawowych swoje wyniki poznaj\u0105 na pocz\u0105tku lipca. Czy egzaminu \u00f3smoklasisty mo\u017cna nie zda\u0107? Ile punkt\u00f3w jest do zdobycia?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-kiedy-jest-najwazniejsze-terminy,nId,6724645", "date_published": "2023-04-21 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": Egipt da\u0142 kosza Rosji pod naciskiem USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-egipt-dal-kosza-rosji-pod-naciskiem-usa,nId,6726864\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: Egipt da\u0142 kosza Rosji pod naciskiem USA\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-egipt-dal-kosza-rosji-pod-naciskiem-usa/000H1S1TQDM1CLY1-C321.jpg\" /></a>Egipt mia\u0142 wstrzyma\u0107 produkcj\u0119 rakiet dla Rosji i pod naciskiem USA dostarczy\u0107 pociski Ukrainie - wynika z tajnych dokument\u00f3w, kt\u00f3re wyciek\u0142y do medi\u00f3w. Sprawa jest jednak bardziej skomplikowana, a Kair pr\u00f3buje lawirowa\u0107 mi\u0119dzy Waszyngtonem a Moskw\u0105 we w\u0142asnym interesie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-egipt-dal-kosza-rosji-pod-naciskiem-usa,nId,6726864", "date_published": "2023-04-21 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Zbli\u017ca si\u0119 kontrofensywa Ukrainy. Ostatnia szansa na wygranie wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-zbliza-sie-kontrofensywa-ukrainy-ostatnia-szan,nId,6726725\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Zbli\u017ca si\u0119 kontrofensywa Ukrainy. Ostatnia szansa na wygranie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-zbliza-sie-kontrofensywa-ukrainy-ostatnia-szan/000H1QVDABQPCKUN-C321.jpg\" /></a>Rosja zako\u0144czy\u0142a budow\u0119 trzech linii obronnych wzd\u0142u\u017c 120-kilometrowego odcinka frontu w obwodzie zaporoskim w oczekiwaniu na ukrai\u0144sk\u0105 ofensyw\u0119. Dow\u00f3dztwo Ukrainy g\u0142owi si\u0119, jak osi\u0105gn\u0105\u0107 efekt zaskoczenia, ale zachodni analitycy wyra\u017caj\u0105 pogl\u0105d, \u017ce jedna trzecia ukrai\u0144skich brygad, pomimo otrzymywania sprz\u0119tu z Zachodu, mo\u017ce nie by\u0107 w pe\u0142ni wyposa\u017cona i wyszkolona, co mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 si\u0142om rosyjskim ich ewentualne odparcie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-zbliza-sie-kontrofensywa-ukrainy-ostatnia-szan,nId,6726725", "date_published": "2023-04-21 05:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Le Monde\": Amerykanie \u017cyj\u0105 coraz kr\u00f3cej. Jest najgorzej od 1996 roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-amerykanie-zyja-coraz-krocej-jest-najgorzej-od-1996,nId,6724966\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Le Monde&quot;: Amerykanie \u017cyj\u0105 coraz kr\u00f3cej. Jest najgorzej od 1996 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/le-monde-amerykanie-zyja-coraz-krocej-jest-najgorzej-od-1996/000H1RQNAR0PLWQY-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce nak\u0142ady na ochron\u0119 zdrowia per capita s\u0105 w Stanach Zjednoczonych najwy\u017csze na \u015bwiecie, to w wi\u0119kszo\u015bci kraj\u00f3w \u015bwiata oczekiwana d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia ro\u015bnie, podczas gdy w USA spada. Amerykanie \u017cyj\u0105 coraz kr\u00f3cej. Pod tym wzgl\u0119dem jest najgorzej od lat. G\u0142\u00f3wnymi przyczynami s\u0105: oty\u0142o\u015b\u0107, dost\u0119p do broni, wypadki samochodowe i przedawkowania narkotyk\u00f3w. Ale to tylko cz\u0119\u015b\u0107 z d\u0142ugiej listy problem\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-le-monde-amerykanie-zyja-coraz-krocej-jest-najgorzej-od-1996,nId,6724966", "date_published": "2023-04-21 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Pi\u0119ciolatka znalaz\u0142a staro\u017cytny sztylet w piaskownicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-pieciolatka-znalazla-starozytny-sztylet-w-piaskownicy,nId,6729685\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Pi\u0119ciolatka znalaz\u0142a staro\u017cytny sztylet w piaskownicy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-pieciolatka-znalazla-starozytny-sztylet-w-piaskownicy/000H21CBH5C70HEI-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciolatka odkry\u0142a staro\u017cytny artefakt podczas zabawy w piaskownicy. Odnaleziony przez ni\u0105 sztylet ma oko\u0142o pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy lat. Bro\u0144 zachowa\u0142a si\u0119 w znakomitym stanie. Teraz czeka j\u0105 nagroda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-pieciolatka-znalazla-starozytny-sztylet-w-piaskownicy,nId,6729685", "date_published": "2023-04-21 05:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot podatku 2023. Kiedy pieni\u0105dze wp\u0142yn\u0105 na twoje konto?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-podatku-2023-kiedy-pieniadze-wplyna-na-twoje-konto,nId,6722614\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot podatku 2023. Kiedy pieni\u0105dze wp\u0142yn\u0105 na twoje konto?\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-podatku-2023-kiedy-pieniadze-wplyna-na-twoje-konto/0009YDFMJSEO5P4F-C321.jpg\" /></a>Termin zwrotu podatku zwi\u0105zany jest z dat\u0105, kiedy z\u0142o\u017cyli\u015bmy deklaracj\u0119 PIT. Pierwsze kwoty trafi\u0142y na konta podatnik\u00f3w jeszcze przed 1 kwietnia 2023 roku, natomiast najp\u00f3\u017aniejszy termin przypada na 3 sierpnia 2023 roku. Sprawd\u017a, kiedy mo\u017cesz spodziewa\u0107 si\u0119 wp\u0142ywu na konto bankowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zwrot-podatku-2023-kiedy-pieniadze-wplyna-na-twoje-konto,nId,6722614", "date_published": "2023-04-21 05:24:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda w weekend b\u0119dzie rozpieszcza\u0107. S\u0105 jednak pewne wyj\u0105tki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-weekend-bedzie-rozpieszczac-sa-jednak-pewne-wyjatki,nId,6731038\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda w weekend b\u0119dzie rozpieszcza\u0107. S\u0105 jednak pewne wyj\u0105tki\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-w-weekend-bedzie-rozpieszczac-sa-jednak-pewne-wyjatki/000H221OWD5NU9TD-C321.jpg\" /></a>S\u0142onecznie i bez deszczu - tak zapowiada si\u0119 pogoda w pi\u0105tek. S\u0142upki rt\u0119ci wska\u017c\u0105 od 9 stopni nad morzem do 18 stopni w centrum kraju. Mniejsza amplituda temperatur zapanuje z kolei w weekend - w\u00f3wczas nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 nawet 21 stopni. W niedziel\u0119 na zachodzie kraju mo\u017cliwe b\u0119d\u0105 burze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-weekend-bedzie-rozpieszczac-sa-jednak-pewne-wyjatki,nId,6731038", "date_published": "2023-04-21 05:15:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Blechhammer. Zapomniany ob\u00f3z koncentracyjny w \u015brodku lasu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-blechhammer-zapomniany-oboz-koncentracyjny-w-srodku-lasu,nId,6727500\"><img align=\"left\" alt=\"Blechhammer. Zapomniany ob\u00f3z koncentracyjny w \u015brodku lasu\" src=\"https://i.iplsc.com/blechhammer-zapomniany-oboz-koncentracyjny-w-srodku-lasu/000H1X6S9MFA73V5-C321.jpg\" /></a>B\u0142otniska droga prowadzi przez las. Nie ma barier ani muzealnych stra\u017cnik\u00f3w. Kiedy miniemy betonowe wie\u017ce i pozosta\u0142o\u015bci ogrodzenia, dotrzemy do polany, na kt\u00f3rej stoi niewielki budynek z kominem. Wewn\u0105trz znajduje si\u0119 piec krematorium. W kolejnym odcinku &quot;Historii w Interii&quot; opowiadamy o zapomnianym obozie koncentracyjnym na \u015al\u0105sku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-blechhammer-zapomniany-oboz-koncentracyjny-w-srodku-lasu,nId,6727500", "date_published": "2023-04-21 04:55:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada: Gigantyczna kradzie\u017c z lotniska. Znikn\u0105\u0142 kontener ze z\u0142otem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-gigantyczna-kradziez-z-lotniska-zniknal-kontener-ze-z,nId,6731026\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Gigantyczna kradzie\u017c z lotniska. Znikn\u0105\u0142 kontener ze z\u0142otem\" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-gigantyczna-kradziez-z-lotniska-zniknal-kontener-ze-z/000H21YZLQ0QO850-C321.jpg\" /></a>Z\u0142oto i inne warto\u015bciowe przedmioty znikn\u0119\u0142y z lotniska w Toronto - informuje policja. Straty wyceniono na 20 mln dolar\u00f3w kanadyjskich, czyli ok. 15 mln dolar\u00f3w ameryka\u0144skich. Policja prowadzi \u015bledztwo, ale jak do tej pory nikogo nie zatrzymano. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-gigantyczna-kradziez-z-lotniska-zniknal-kontener-ze-z,nId,6731026", "date_published": "2023-04-21 04:34:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Polsk\u0119. Opublikowano rozporz\u0105dzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tranzyt-ukrainskiego-zboza-przez-polske-opublikowano-rozporz,nId,6731023\"><img align=\"left\" alt=\"Tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca przez Polsk\u0119. Opublikowano rozporz\u0105dzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/tranzyt-ukrainskiego-zboza-przez-polske-opublikowano-rozporz/000H21Z4X2G21XME-C321.jpg\" /></a>Opublikowano rozporz\u0105dzenie, na mocy kt\u00f3rego umo\u017cliwiono tranzyt ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych przez terytorium Polski. Dokument jest skutkiem porozumienia osi\u0105gni\u0119tego mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Kijowem podczas wtorkowych negocjacji w tej sprawie. Jak zapowiedzia\u0142 minister rozwoju Waldemar Buda, zgodnie z brzmieniem rozporz\u0105dzenia &quot;nie b\u0119dzie mo\u017cliwa zmiana miejsca docelowego, czyli nie b\u0119dzie mo\u017cna zatrzyma\u0107 si\u0119 w dowolnym punkcie celnym, ocli\u0107 towar i wprowadzi\u0107 go do obrotu&quot; w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tranzyt-ukrainskiego-zboza-przez-polske-opublikowano-rozporz,nId,6731023", "date_published": "2023-04-21 04:21:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostre stanowisko Chin w sprawie Tajwanu. \"Absurdalna retoryka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostre-stanowisko-chin-w-sprawie-tajwanu-absurdalna-retoryka,nId,6731020\"><img align=\"left\" alt=\"Ostre stanowisko Chin w sprawie Tajwanu. &quot;Absurdalna retoryka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ostre-stanowisko-chin-w-sprawie-tajwanu-absurdalna-retoryka/000H21Y4P4EN3JGM-C321.jpg\" /></a>- Ci, kt\u00f3rzy bawi\u0105 si\u0119 ogniem na Tajwanie, w ko\u0144cu si\u0119 sparz\u0105 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w Szanghaju minister spraw zagranicznych Chin Qin Gang. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce obie strony Cie\u015bniny Tajwa\u0144skiej nale\u017c\u0105 do ChRL i to nie Pa\u0144stwo \u015arodka pr\u00f3buje zak\u0142\u00f3ci\u0107 ten &quot;status quo&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostre-stanowisko-chin-w-sprawie-tajwanu-absurdalna-retoryka,nId,6731020", "date_published": "2023-04-21 04:14:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy chc\u0105 wycofa\u0107 Patrioty z Polski. \"Potrzebujemy elastyczno\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chca-wycofac-patrioty-z-polski-potrzebujemy-elastyczn,nId,6731017\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy chc\u0105 wycofa\u0107 Patrioty z Polski. &quot;Potrzebujemy elastyczno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chca-wycofac-patrioty-z-polski-potrzebujemy-elastyczn/000H21XXDVAS5DDR-C321.jpg\" /></a>Do czerwca niemiecki system obrony powietrznej Patriot zostanie wycofany z terytorium Polski - wynika z aktualnych plan\u00f3w Bundeswehry. Berlin decyzj\u0119 wyja\u015bnia tym, \u017ce &quot;stara si\u0119 jak najlepiej wykorzysta\u0107 swoje ograniczone zasoby wojskowe&quot;. Pierwsze jednostki trafi\u0142y do Polski w styczniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chca-wycofac-patrioty-z-polski-potrzebujemy-elastyczn,nId,6731017", "date_published": "2023-04-21 04:09:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 422. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4084,akt,210531\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 422. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H21X5HEIEG2YN-C321.jpg\" /></a>Zach\u0119camy do \u015bledzenia najnowszych informacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4084,akt,210531", "date_published": "2023-04-21 03:31:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 422. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4084,akt,210631\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 422. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H21X5HEIEG2YN-C321.jpg\" /></a>Zach\u0119camy do \u015bledzenia najnowszych informacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4084,akt,210631", "date_published": "2023-04-21 03:31:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 422. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4084,akt,210723\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 422. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H21X5HEIEG2YN-C321.jpg\" /></a>Zach\u0119camy do \u015bledzenia najnowszych informacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-422-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4084,akt,210723", "date_published": "2023-04-21 03:31:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]