[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w broni Engelking. \"Zaatakowana przez polityk\u00f3w i prorz\u0105dowe media\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/43/18/z25442434M,Prof--Barbara-Engelking-jedna-z-najbardziej-wplywo.jpg\" vspace=\"2\" />\"Twierdzenie, \u017ce ratowanie \u017byd\u00f3w by\u0142o powszechn\u0105 postaw\u0105 Polak\u00f3w, to w\u0142a\u015bnie zamazywanie prawdy przez przedstawicieli w\u0142adz; opinia, a nie fakt zgodny z wiedz\u0105 historyczn\u0105\" - pisze w o\u015bwiadczeniu Centrum Bada\u0144 nad Zag\u0142ad\u0105 \u017byd\u00f3w PAN. To reakcja na ataki polityk\u00f3w wymierzone w prof. Barbar\u0119 Engelking.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29687515,centrum-badan-nad-zaglada-zydow-broni-engelking-zaatakowana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 19:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jerzy Matysiak nie \u017cyje. Adwokat zmar\u0142 w s\u0105dzie, czeka\u0142 na rozpraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/7d/14/z21483659M,Toga-adwokata--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje Jerzy Matysiak. Adwokat zas\u0142ab\u0142 w gmachu S\u0105du Okr\u0119gowego w Bydgoszczy, gdzie oczekiwa\u0142 na rozpraw\u0119. Mimo reanimacji nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. Prawnik mia\u0142 73 lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29687504,jerzy-matysiak-nie-zyje-adwokat-zmarl-w-sadzie-czekal-na-rozprawe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 19:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe informacje nt. tragedii w Kobylej G\u00f3rze. S\u0105d interesowa\u0142 si\u0119 matk\u0105 przez \"be\u0142kotliwe\" pismo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/4e/1c/z29683525M,Kobyla-Gora--Ojciec-znalazl-ciala-dwojki-dzieci--J.jpg\" vspace=\"2\" />W domu, w kt\u00f3rym znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch dziewczynek i ich matk\u0119, zosta\u0142a przeprowadzona wizja lokalna z udzia\u0142em ojca dzieci. Po niej m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zwolniony - nie postawiono mu \u017cadnych zarzut\u00f3w. Jak podaje Onet, tu\u017c przed tragedi\u0105 matk\u0105 dziewczynek zainteresowa\u0142 si\u0119 s\u0105d. Wszystko przez \"be\u0142kotliwe\" pismo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29687165,nowe-informacje-nt-tragedii-w-kobylej-gorze-sad-interesowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ojciec Kamilka modli\u0142 si\u0119 o zdrowie syna na Jasnej G\u00f3rze. S\u0105 nowe informacje nt. stanu 8-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/4d/1c/z29675608M,Dziecko-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach stan o\u015bmioletniego Kamila nie pogorszy\u0142 si\u0119, ale nadal jest ci\u0119\u017cki. \"Jest w g\u0142\u0119bokiej \u015bpi\u0105czce, dzi\u0119ki czemu nie czuje b\u00f3lu, a jego obra\u017cenia maj\u0105 szanse szybciej si\u0119 zagoi\u0107\" - przekaza\u0142 szpital, w kt\u00f3rym ch\u0142opiec przebywa. W czwartek biologiczny ojciec ch\u0142opca pojecha\u0142 na Jasn\u0105 G\u00f3r\u0119, aby wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w nabo\u017ce\u0144stwie w intencji syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29687104,ojciec-kamilka-modlil-sie-o-zdrowie-syna-na-jasnej-gorze-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 16:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "35 lat temu wykonano ostatni\u0105 egzekucj\u0119 w Polsce. Czaba\u0144ski nie doczeka\u0142 moratorium na kar\u0119 \u015bmierci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/4f/1c/z29686841M,Areszt-sledczy-na-Montelupich.jpg\" vspace=\"2\" />Dok\u0142adnie 35 lat temu wykonano w Polsce ostatni wyrok \u015bmierci. Straconym by\u0142 niespe\u0142na 29-letni Andrzej Czaba\u0144ski skazany za gwa\u0142t i brutalne morderstwo oraz usi\u0142owanie dokonania zab\u00f3jstwa c\u00f3rek ofiary. Zabrak\u0142o mu kilku miesi\u0119cy, aby zamiast egzekucji sp\u0119dzi\u0142 wiele lat w wi\u0119zieniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29684270,kim-byl-mezczyzna-na-ktorym-wykonano-ostatnia-egzekucje-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kierowca wjecha\u0142 autem do rowu i chcia\u0142 je wyci\u0105gn\u0105\u0107 traktorem. Mia\u0142 ponad 3 promile", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/47/1c/z29650987M.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca wjecha\u0142 autem do rowu, po czym poszed\u0142 do domu po traktor, kt\u00f3rym chcia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 pojazd. Gdy wr\u00f3ci\u0142, na miejscu by\u0142a ju\u017c policja. Jak si\u0119 okaza\u0142o, m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 w wydychanym powietrzu ponad 3 promile alkoholu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29685312,kierowca-wjechal-autem-do-rowu-i-chcial-je-wyciagnac-traktorem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 13:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Korupcja w oddziale Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b na \u0142awie oskar\u017conych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/4f/1c/z29686013M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Do s\u0105du trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko sze\u015bciu osobom, kt\u00f3re mia\u0142y by\u0107 zamieszane w korupcj\u0119 w szczeci\u0144skim oddziale Agencji Restrukturyzacji i Modernizacji Rolnictwa. Na \u0142awie oskar\u017conych zasi\u0105dzie m.in. by\u0142y dyrektor. Spraw\u0105 zajmowali si\u0119 funkcjonariusze ABW i CBA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29686000,korupcja-w-oddziale-agencji-restrukturyzacji-i-modernizacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Surowe kary za \"l\u017cenie Ko\u015bcio\u0142a\" w wizji Zjednoczonej Prawicy. Ma to chroni\u0107 wolno\u015b\u0107 religijn\u0105 w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/f4/1b/z29314055M,Kosciol---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Sejmie trwa procedowanie projektu ustawy \"w obronie chrze\u015bcijan\". Na posiedzeniu sejmowej podkomisji pos\u0142owie z\u0142o\u017cyli kilka poprawek, kt\u00f3re mi\u0119dzy innymi zak\u0142adaj\u0105 nowy, bardziej surowo karany typ przest\u0119pstwa obrazy uczu\u0107 religijnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29685982,surowe-kary-za-lzenie-kosciola-w-wizji-zjednoczonej-prawicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja: 80 tys. plik\u00f3w z dzieci\u0119c\u0105 pornografi\u0105 w domu 47-latka. By\u0142 przekonany, \u017ce w sieci jest anonimowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/4f/1c/z29685882M,47-letni-mieszkaniec-Wodzislawia-Slaskiego-zostal-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y 47-latka, kt\u00f3ry posiada\u0142 w celu rozpowszechnienia blisko 80 tysi\u0119cy plik\u00f3w z dzieci\u0119c\u0105 pornografi\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich rozes\u0142a\u0142 za pomoc\u0105 komunikatora internetowego. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty i decyzj\u0105 s\u0105du trafi\u0142 na 3 miesi\u0105ce do tymczasowego aresztu. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29685806,policja-80-tys-plikow-z-dziecieca-pornografia-w-domu-47-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 11:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matka 11-letniego Przemka zad\u0142u\u017cy\u0142a mieszkanie na 40 tys. z\u0142. D\u0142ug musi sp\u0142aca\u0107 ch\u0142opiec", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/4f/1c/z29685983M,11-letni-Przemek.jpg\" vspace=\"2\" />Blisko 40 tys. z\u0142 - na tyle zad\u0142u\u017cone jest mieszkanie, kt\u00f3re 11-letni Przemek z Boguszowa-Gorc dosta\u0142 od babci. Lokal zad\u0142u\u017cy\u0142a matka ch\u0142opca. Kobieta nawet nie my\u015bli o wyprowadzce. Spraw\u0105 ju\u017c zaj\u0119\u0142a si\u0119 prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29685674,matka-11-letniego-przemka-zadluzyla-mieszkanie-na-40-tys-zl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 11:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Matura 2023. Kiedy rozpoczynaj\u0105 si\u0119 egzaminy maturalne? [HARMONOGRAM]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/43/1c/z29635369M,Uczniowie-podczas-matury--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Egzaminy maturalne, jak co roku, odb\u0119d\u0105 si\u0119 w maju. Centralna Komisja Egzaminacyjna ju\u017c kilka miesi\u0119cy temu opublikowa\u0142a dok\u0142adny harmonogram. Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 poszczeg\u00f3lne egzaminy? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29685478,matura-2023-kiedy-rozpoczynaja-sie-egzaminy-maturalne-harmonogram.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 11:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dramat skatowanego 8-latka. Ojciec: To niemo\u017cliwe, by wujek nic nie widzia\u0142. Kamilek spa\u0142 w jego pokoju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/3a/1c/z29599428M,Dziecko-w-szpitalu.jpg\" vspace=\"2\" />O\u015bmioletni Kamilek z Cz\u0119stochowy wci\u0105\u017c walczy o \u017cycie. Biologiczny ojciec dziecka, kt\u00f3remu w 2015 r. ograniczono prawa rodzicielskie, \u017cali si\u0119 mi\u0119dzy innymi na bierno\u015b\u0107 wujostwa. - To niemo\u017cliwe, by wujek nic nie widzia\u0142. Kamilek spa\u0142 w jego pokoju - t\u0142umaczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29685361,dramat-skatowanego-8-latka-ojciec-to-niemozliwe-by-wujek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 10:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia w Kobylej G\u00f3rze. Policjanci przekazuj\u0105 nieoficjalnie, jak mog\u0142o doj\u015b\u0107 do tragedii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/4e/1c/z29683525M,Kobyla-Gora--Ojciec-znalazl-ciala-dwojki-dzieci--J.jpg\" vspace=\"2\" />W Kobylej G\u00f3rze niedaleko Ostrzeszowa (woj. wielkopolskie) znaleziono zw\u0142oki dw\u00f3ch dziewczynek w wieku 7 i 13 lat oraz nieprzytomn\u0105 kobiet\u0119. S\u0142u\u017cby zawiadomi\u0142 ojciec dzieci. - Wszystko wskazuje na to, \u017ce mamy do czynienia z podw\u00f3jnym zab\u00f3jstwem i pr\u00f3b\u0105 samob\u00f3jcz\u0105. Dzieci zabi\u0142a matka - powiedzieli nieoficjalnie policjanci w rozmowie \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29684755,tragedia-w-kobylej-gorze-policjanci-przekazuja-nieoficjalnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szpiedzy Rosji w Polsce. ABW zatrzyma\u0142o ju\u017c 12 os\u00f3b. Mieli \u015bledzi\u0107 szlaki dostaw pomocy dla Ukrainy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/4f/1c/z29684246M,Agencja-Bezpieczenstwa-Wewnetrznego--zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zatrzyma\u0142a kolejne osoby podejrzane o dzia\u0142alno\u015b\u0107 na rzecz obcego wywiadu. Prokuratura postawi\u0142a im pierwsze zarzuty. Wcze\u015bniej s\u0142u\u017cby odkry\u0142y urz\u0105dzenia szpiegowskie, kt\u00f3re monitorowa\u0142y szlaki pomocy wojskowej dla Ukrainy. Funkcjonariusze podejrzewaj\u0105, \u017ce nie by\u0142 to jednostkowy przypadek i prowadz\u0105 dalsze poszukiwania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29684156,abw-aresztowalo-juz-12-osob-podejrzanych-o-szpiegostwo-sluzby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-21 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]