[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niekt\u00f3re paj\u0105ki zaczynaj\u0105 traci\u0107 wzrok, kiedy s\u0105 g\u0142odne", "description": "<img alt=\"Niekt\u00f3re paj\u0105ki zaczynaj\u0105 traci\u0107 wzrok, kiedy s\u0105 g\u0142odne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qovg62-przedstawiciel-rodziny-skakunowatych-salticidae-zdjecie-pogladowe-6962179/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, paj\u0105ki z rodziny skakunowatych (Salticidae) zaczynaj\u0105 traci\u0107 wzrok, gdy s\u0105 g\u0142odne. Ameryka\u0144scy naukowcy przeprowadzili eksperyment, w kt\u00f3rym obserwowali liczb\u0119 fotoreceptor\u00f3w w ich oczach. W grupie zwierz\u0105t, kt\u00f3ra otrzymywa\u0142a mniejsz\u0105 porcj\u0119 po\u017cywienia, najwi\u0119cej \u015bwiat\u0142oczu\u0142ych kom\u00f3rek obumar\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/niektore-pajaki-zaczynaja-tracic-wzrok-kiedy-sa-glodne-6962201?source=rss", "date_published": "2023-04-21 20:14:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znany aktor pobity przez kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b i jego koleg\u00f3w? \"B\u0119d\u0119 sk\u0142ada\u0142 zeznania\"", "description": "<img alt=\"Znany aktor pobity przez kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b i jego koleg\u00f3w? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rpf51p-aktor-marcin-bosak-zostal-pobity-6962173/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktor Marcin Bosak opublikowa\u0142 w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych kr\u00f3tkie nagranie, na kt\u00f3rym pokazuje, jakich obra\u017ce\u0144 dozna\u0142 w wyniku pobicia. Jak twierdzi, zosta\u0142 zaatakowany przez kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b oraz jego koleg\u00f3w. Jak ustalili\u015bmy, policja zna spraw\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-aktor-marcin-bosak-pobity-przez-kierowce-przewozu-osob-i-jego-kolegow-6962115?source=rss", "date_published": "2023-04-21 19:32:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ojczy\u017anie grozi mu wieloletnie wi\u0119zienie. Eksprezydent Peru odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb", "description": "<img alt=\"W ojczy\u017anie grozi mu wieloletnie wi\u0119zienie. Eksprezydent Peru odda\u0142 si\u0119 w r\u0119ce ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-usse9k-byly-prezydent-peru-alejandro-toledo-6962074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Peru Alejandro Toledo odda\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek w r\u0119ce ameryka\u0144skich w\u0142adz - donosi agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142o w ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cbach.\u00a0Toledo jest oskar\u017cany w Peru o uwik\u0142anie w proceder korupcyjny. Polityk od kilkunastu lat przebywa w USA. W czwartek s\u0105d federalny w Waszyngtonie odrzuci\u0142 wniosek Toledo o zablokowanie jego ekstradycji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-byly-prezydent-peru-alejandro-toledo-oddal-sie-w-rece-sluzb-ma-zostac-ekstradowany-w-peru-jest-oskarzany-o-korupcje-6962063?source=rss", "date_published": "2023-04-21 18:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107\u00a0Ukrainy. Genera\u0142 o \"przyk\u0142adach z przesz\u0142o\u015bci, kt\u00f3re daj\u0105\u00a0nadziej\u0119\"", "description": "<img alt=\"Pytania o przysz\u0142o\u015b\u0107\u00a0Ukrainy. Genera\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d1khm-profesor-katarzyna-pisarska-oraz-general%20jaroslaw-strozyk-byli-goscmi-piatkowego-wydania-faktow-po-faktach-6962056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tak, oczywi\u015bcie, \u017ce miejsce Ukrainy jest w NATO, ale to si\u0119 nie wydarzy dzisiaj - powiedzia\u0142a w \"Faktach po Faktach\" profesor Katarzyna Pisarska, odnosz\u0105c si\u0119 do s\u0142\u00f3w sekretarza generalnego NATO Jensa Stoltenberga w sprawie przysz\u0142o\u015bci Ukrainy. Genera\u0142\u00a0Jaros\u0142aw Str\u00f3\u017cyk zwraca\u0142 uwag\u0119\u00a0na przyk\u0142ady z przesz\u0142o\u015bci, kt\u00f3re \"daj\u0105\u00a0nadziej\u0119\". Podkre\u015bla\u0142 te\u017c, \u017ce \"si\u0142y zbrojne Ukrainy s\u0105 przygotowane do cz\u0142onkostwa w NATO jutro lepiej ni\u017c Szwecja i\u00a0Finlandia\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wojna-a-czlonkostwo-w-nato-eksperci-komentuja-slowa-jensa-stoltenberga-6962073?source=rss", "date_published": "2023-04-21 18:35:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiany w mandatach karnych. B\u0119dzie nowy spos\u00f3b odbioru", "description": "<img alt=\"Zmiany w mandatach karnych. B\u0119dzie nowy spos\u00f3b odbioru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmv83d-fotoradar-zdjecie-ilustracyjne-6106262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mandat karny w zwi\u0105zku z wykroczeniem zarejestrowanym przez fotoradar b\u0119dzie mo\u017cna otrzyma\u0107 przez internet. W pi\u0105tek w Dzienniku Ustaw opublikowano rozporz\u0105dzenie w tej sprawie. Mandat b\u0119dzie udost\u0119pniany sprawcy wykroczenia do pobrania przez okres 21 dni. Po up\u0142ywie tego terminu mandat b\u0119dzie dor\u0119czony w spos\u00f3b tradycyjny, czyli przesy\u0142k\u0105 polecon\u0105 za zwrotnym potwierdzeniem odbioru.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/mandat-karny-przez-internet-nowy-sposob-doreczenia-jest-rozporzadzenie-premiera-6962006?source=rss", "date_published": "2023-04-21 18:30:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pobili przechodnia, nie wiedzieli, \u017ce to policjant", "description": "<img alt=\"Pobili przechodnia, nie wiedzieli, \u017ce to policjant \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wddpgq-pobicie-policjanta-zdjecie-ilustracyjne-6929634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn zaatakowa\u0142o przechodnia w Gostyninie, uderzaj\u0105c go pi\u0119\u015bciami w g\u0142ow\u0119. Gdy zaatakowany powiedzia\u0142, \u017ce jest policjantem, napastnicy uciekli. Zostali zatrzymani po godzinie. Za pobicie grozi im do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gostynin-pobili-przechodnia-nie-wiedzieli-ze-to-policjant-6962114?source=rss", "date_published": "2023-04-21 18:16:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142e reaktory sk\u0142adane jak z klock\u00f3w. \"One wci\u0105\u017c s\u0105 jedynie na deskach kre\u015blarskich\"", "description": "<img alt=\"Ma\u0142e reaktory sk\u0142adane jak z klock\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-92n457-pap_20230417_0hw-6962065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Typ reaktora, o kt\u00f3rym m\u00f3wi Orlen, jest w fazie licencjonowania. Nie jest to gotowy produkt, kt\u00f3ry mo\u017cemy kupi\u0107 i od razu postawi\u0107 - wyja\u015bni\u0142 w rozmowie z TVN24 Biznes Rafa\u0142 Zasu\u0144 z portalu Wysokienapi\u0119cie, odnosz\u0105c si\u0119 do siedmiu wst\u0119pnych lokalizacji reaktor\u00f3w BWRX-300 w Polsce. Jego zdaniem rynek obr\u00f3ci\u0142 swoje nadzieje w kierunku ma\u0142ych jednostek, poniewa\u017c pomimo \u017ce s\u0105 dro\u017csze, to nie maj\u0105 wielu wad du\u017cego reaktora.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/smr-w-polsce-male-reaktory-modulowe-czy-i-kiedy-komentarz-rafala-zasun-6953163?source=rss", "date_published": "2023-04-21 17:58:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Gdzie mo\u017ce ulewnie pada\u0107?", "description": "<img alt=\"Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW. Gdzie mo\u017ce ulewnie pada\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w9ftwq-ulewnie-popada-6194415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144. Jak wynika z komunikat\u00f3w synoptyk\u00f3w, we wtorek pogoda mo\u017ce by\u0107 miejscami niebezpieczna. Sprawd\u017a, gdzie mog\u0105 zosta\u0107 wydane alarmy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-zagrozen-imgw-gdzie-moze-ulewnie-padac-6962048?source=rss", "date_published": "2023-04-21 17:58:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielkie porz\u0105dki na p\u0119tli autobusowej przy Centralnym", "description": "<img alt=\"Wielkie porz\u0105dki na p\u0119tli autobusowej przy Centralnym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-alhxje-do-czyszczenia-zadaszen-nad-petla-wykorzystywany-jest-podnosnik-6957416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy weekend, 22 i 23 kwietnia, na p\u0119tli przy Dworcu Centralnym zaplanowano gruntowne, wiosenne porz\u0105dki. Pasa\u017cer\u00f3w autobus\u00f3w czekaj\u0105 zmiany w\u00a0organizacji ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wielkie-porzadki-na-petli-autobusowej-przy-centralnym-6957426?source=rss", "date_published": "2023-04-21 17:10:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 22.04. Ciep\u0142o w ca\u0142ym kraju. Do 20 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 22.04. Ciep\u0142o w ca\u0142ym kraju. Do 20 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g1w659-cieplo-i-slonecznie-6962037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro zapowiada si\u0119 ciep\u0142o i przyjemnie. Sobota przyniesie nam sporo s\u0142o\u0144ca, nie powinno pada\u0107. W najcieplejszej chwili dnia na termometrach zobaczymy 20 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-2204-cieplo-w-calym-kraju-do-20-stopni-6961990?source=rss", "date_published": "2023-04-21 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Windy, szerokie przystanki, wi\u0119cej zieleni. Rozpoczyna si\u0119 przebudowa placu Na Rozdro\u017cu", "description": "<img alt=\"Windy, szerokie przystanki, wi\u0119cej zieleni. Rozpoczyna si\u0119 przebudowa placu Na Rozdro\u017cu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-edy32t-plac-na-rozdrozu-po-zmianach-wizualizacje-6961950/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Warszawy zapowiedzia\u0142y rozpocz\u0119cie generalnej przebudowy placu Na Rozdro\u017cu. Zainstalowane zostan\u0105 windy, powstan\u0105 nowe przej\u015bcia dla pieszych, \u015bcie\u017cki rowerowe i wygodne przystanki autobusowe. Zako\u0144czenie prac planowane jest na przysz\u0142y rok.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-windy-szerokie-przystanki-wiecej-zieleni-rozpoczela-sie-przebudowa-placu-na-rozdrozu-6961831?source=rss", "date_published": "2023-04-21 15:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobieta postrzelona w s\u0105dzie przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 udaj\u0105cego adwokata", "description": "<img alt=\"Kobieta postrzelona w s\u0105dzie przez m\u0119\u017cczyzn\u0119 udaj\u0105cego adwokata\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rl05b9-sad-sala-sadowa-wymiar-sprawiedliwosci-akta-sadowe-shutterstock_1812892960-6782782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna udaj\u0105cy adwokata wni\u00f3s\u0142 do s\u0105du w Delhi bro\u0144 i otworzy\u0142 ogie\u0144 do kobiety, z kt\u00f3r\u0105 toczy\u0142 proces - informuj\u0105 lokalne media. M\u0119\u017cczy\u017anie uda\u0142o si\u0119 uciec przez okno, zosta\u0142 jednak zatrzymany nied\u0142ugo p\u00f3\u017aniej. To drugi w ostatnich dniach przypadek, gdy udaj\u0105cy adwokat\u00f3w napastnicy wnie\u015bli bro\u0144 do indyjskiego s\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-kobieta-postrzelona-w-sadzie-przez-mezczyzne-udajacego-adwokata-6961623?source=rss", "date_published": "2023-04-21 15:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na maj\u00f3wk\u0119 2023. Wst\u0119pne przewidywania", "description": "<img alt=\"Pogoda na maj\u00f3wk\u0119 2023. Wst\u0119pne przewidywania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-msyw6m-pogoda-na-majowke-6961779/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na maj\u00f3wk\u0119 2023. Ju\u017c za kilka dni czeka nas d\u0142ugi weekend majowy. Jakiej aury mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 od soboty 29 kwietnia do \u015brody 3 maja? Sprawd\u017a wst\u0119pne przewidywania synoptyka tvnmeteo.pl Damiana Zdonka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-majowke-2023-wstepne-przewidywania-6961658?source=rss", "date_published": "2023-04-21 14:41:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. Mia\u0142o magnitud\u0119 4,4", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi we W\u0142oszech. Mia\u0142o magnitud\u0119 4,4\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgdspw-aci-castello-6961696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Katanii we W\u0142oszech w pi\u0105tek po po\u0142udniu dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi - przekazali eksperci z w\u0142oskiego Narodowego Instytutu Geofizyki i Wulkanologii. Zjawisko wyst\u0105pi\u0142o bardzo blisko wybrze\u017ca. Jak dot\u0105d nie ma informacji o poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/trzesienie-ziemi-we-wloszech-mialo-magnitude-44-6961693?source=rss", "date_published": "2023-04-21 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Starosta p\u0142ocki z zarzutem za jazd\u0119 po pijanemu", "description": "<img alt=\"Starosta p\u0142ocki z zarzutem za jazd\u0119 po pijanemu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mjgf2c-starosta-plocki-uslyszal-zarzut-kierowania-samochodem-w-stanie-nietrzezwosci-zdjecie-ilustracyjne-6961754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Starosta powiatu p\u0142ockiego, 39-letni Sylwester Z., us\u0142ysza\u0142 zarzut kierowania samochodem w stanie nietrze\u017awo\u015bci. Urz\u0119dnik przyzna\u0142 si\u0119 i z\u0142o\u017cy\u0142 wyja\u015bnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/plock-starosta-powiatu-sylwester-z-uslyszal-zarzut-kierowania-samochodem-w-stanie-nietrzezwosci-6961697?source=rss", "date_published": "2023-04-21 14:03:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast do worka, prosto do pojemnika. W Gda\u0144sku chc\u0105 zmieni\u0107 nawyki mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zamiast do worka, prosto do pojemnika. W Gda\u0144sku chc\u0105 zmieni\u0107 nawyki mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3h11im-akcja-wyrzucaj-bez-worka-w-gdansku-6961673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Gda\u0144ska namawiaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w, by zrezygnowali z\u00a0wyrzucania papieru, szk\u0142a i\u00a0odpad\u00f3w bio w\u00a0plastikowych workach. Od poniedzia\u0142ku trwa akcja pod has\u0142em \"Wyrzucaj bez worka\". - To, \u017ce wrzucamy odpady do pojemnik\u00f3w, w workach to jest nasze przyzwyczajenie i chcemy w ten spos\u00f3b zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 mieszka\u0144com, \u017ce s\u0105 drobne rzeczy, kt\u00f3re mo\u017cemy bardzo szybko skorygowa\u0107 - wyja\u015bnia przedstawicielka wydzia\u0142u gospodarki komunalnej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-ruszyla-akcja-wyrzucaj-bez-worka-6961709?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:54:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zosta\u0142a pobita, p\u00f3\u017aniej spad\u0142a na ni\u0105 szafa. Kobieta nie \u017cyje, s\u0105d wyda\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Zosta\u0142a pobita, p\u00f3\u017aniej spad\u0142a na ni\u0105 szafa. Kobieta nie \u017cyje, s\u0105d wyda\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wbqev1-mezczyzna-zostal-aresztowany-za-ciezkie-uszkodzenie-ciala-ze-skutkiem-smiertelnym-6961727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kar\u0119 siedmiu lat wi\u0119zienia skaza\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Olsztynie (woj. warmi\u0144sko-mazurskiego) Arkadiusza K., kt\u00f3ry w trakcie libacji alkoholowej najpierw brutalnie pobi\u0142 znajom\u0105, a p\u00f3\u017aniej przewr\u00f3ci\u0142 na ni\u0105 szaf\u0119. Kobieta, kt\u00f3rej nie udzielono pomocy, zmar\u0142a. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-zostala-pobita-pozniej-spadla-na-nia-szafa-kobieta-nie-zyje-sad-wydal-wyrok-6961557?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:53:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015awiatowe Forum Ekonomiczne i ONZ chc\u0105 nakaza\u0107 \"racjonowanie wody\"? To teoria spiskowa", "description": "<img alt=\"\u015awiatowe Forum Ekonomiczne i ONZ chc\u0105 nakaza\u0107 \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4d2bzz-wef-nakazuje-rzadowi-racjonowanie-wody-to-fake-news-6937562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z rozpowszechnianego w sieci artyku\u0142u wynika, \u017ce \u015awiatowe Forum Ekonomiczne i Organizacja Narod\u00f3w Zjednoczonych rzekomo porozumia\u0142y si\u0119, by kontrolowa\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142a wody na \u015bwiecie i rozpocz\u0105\u0107 jej racjonowanie. Ta teoria nie ma jednak \u017cadnych podstaw. T\u0142umaczymy.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/swiat/swiatowe-forum-ekonomiczne-i-onz-chca-nakazac-racjonowanie-wody-to-teoria-spiskowa-6937817?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:52:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na drodze l\u0105duj\u0105 puste butelki i puszki, w rowach opony i gruz. GDDKiA rusza z akcj\u0105", "description": "<img alt=\"Na drodze l\u0105duj\u0105 puste butelki i puszki, w rowach opony i gruz. GDDKiA rusza z akcj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x6u0vo-zuzyte-opony-przy-drodze-serwisowej-6961433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amieci na drodze to problem. W pasie drogowym, na parkingach, miejscach odprawy podr\u00f3\u017cnych i na poboczach l\u0105duj\u0105 opakowania po jedzeniu i napojach, ale te\u017c na przyk\u0142ad zu\u017cyte opony, czy gruz. Dlatego 22 kwietnia - w \u015awiatowy Dzie\u0144 Ziemi - Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad startuje z akcj\u0105 \"Droga to nie wysypisko\". - Chcemy pokaza\u0107 uczestnikom ruchu skal\u0119 zjawiska - podkre\u015blaj\u0105 drogowcy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/na-drodze-laduja-puste-butelki-i-puszki-w-rowach-opony-i-gruz-gddkia-rusza-z-akcja-6961381?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Harrison Ford ma zawdzi\u0119cza\u0107 sukces innemu gwiazdorowi. \"Podarowa\u0142em mu karier\u0119\"", "description": "<img alt=\"Harrison Ford ma zawdzi\u0119cza\u0107 sukces innemu gwiazdorowi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zfafzx-harrison-ford-5785872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dosta\u0142em scenariusz. Zaoferowali mi du\u017co pieni\u0119dzy. Ale ja nie zrozumia\u0142em tego scenariusza - przyzna\u0142 Al Pacino wyja\u015bniaj\u0105c, dlaczego odrzuci\u0142 rol\u0119 w \"Gwiezdnych wojnach\", kt\u00f3r\u0105 zagra\u0142 ostatecznie Harrison Ford. - Sprezentowa\u0142em Harrisonowi Fordowi karier\u0119, za co nigdy mi nie podzi\u0119kowa\u0142 - doda\u0142 z u\u015bmiechem. Al Pacino zdradzi\u0142 te\u017c, \u017ce pracuje obecnie nad ksi\u0105\u017ck\u0105, w kt\u00f3rej spisze swoje wspomnienia.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hollywood-harrison-ford-zawdziecza-mi-kariere-odrzucilem-role-w-gwiezdnych-wojnach-al-pacino-6961418?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:38:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Troje nastolatk\u00f3w i kierowca zgin\u0119li po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Prokuratura szuka \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Troje nastolatk\u00f3w i kierowca zgin\u0119li po zderzeniu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Prokuratura szuka \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgx807-samochod-osobowy-zderzyl-sie-z-ciezarowka-nie-zyja-cztery-osoby-6931521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w Ostrowcu \u015awi\u0119tokrzyskim szuka \u015bwiadk\u00f3w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 17 kwietnia w Starej S\u0142upi niedaleko Kielc. W wyniku czo\u0142owego zderzenia samochodu osobowego z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 zgin\u0119\u0142y cztery osoby - kierowca oraz troje nastolatk\u00f3w w wieku od 15 do 18 lat. Wed\u0142ug dotychczasowych ustale\u0144 do tragedii dosz\u0142o po tym, jak jad\u0105ce z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 bmw wpad\u0142o w po\u015blizg i zjecha\u0142o na przeciwny pas ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stara-slupia-w-wypadku-zginely-cztery-osoby-ustalenia-prokuratury-i-apel-o-zglaszanie-sie-swiadkow-6961610?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:29:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"To jest sytuacja wyj\u0105tkowa, ekstremalna\". Kwiatkowski: b\u0119dziemy chcieli wykre\u015bli\u0107 ten przepis z Kodeksu wyborczego", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-kovrl2-kwiatkowski-6961575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat b\u0119dzie chcia\u0142 wykre\u015bli\u0107 z Kodeksu wyborczego artyku\u0142 zak\u0142adaj\u0105cy, \u017ce g\u0142osy wyborc\u00f3w oddane za granic\u0105, kt\u00f3re nie b\u0119d\u0105 policzone w ci\u0105gu 24 godzin uwa\u017ca si\u0119 za nieby\u0142e - poinformowa\u0142 senator niezale\u017cny Krzysztof Kwiatkowski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kodeks-wyborczy-rpo-apeluje-o-zmiane-krzysztof-kwiatkowski-senat-bedzie-chcial-wykreslic-przepis-6961571?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:22:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bili i kopali po ca\u0142ym ciele\", potem mieli wywie\u017a\u0107 do lasu. W\u015br\u00f3d zatrzymanych kobieta", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3nwwof-kobieta-wsrod-zatrzymanych-6961654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105 podejrzani o to, \u017ce pobili, okradli i wywie\u017ali do lasu 24-latka. Trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dz\u0105 w areszcie. W\u015br\u00f3d zatrzymanych jest trzech m\u0119\u017cczyzn i kobieta. Podejrzani znali swoj\u0105 ofiar\u0119. Grozi im do 12 lat wi\u0119zienia - informuje policja w Siemiatyczach (woj. podlaskie).", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/siemiatycze-bili-i-kopali-po-calym-ciele-zabrali-telefon-kluczyki-i-wywiezli-do-lasu-kobieta-wsrod-podejrzanych-6961518?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:08:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017b\u0105da\u0142a 140 tysi\u0119cy za \"odnalezienie ko\u015bci\" na cmentarzach i \"po\u0142o\u017cenie kresu kl\u0105twie\". S\u0142ynna wr\u00f3\u017cka ma problemy", "description": "<img alt=\"\u017b\u0105da\u0142a 140 tysi\u0119cy za \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cyih15-wrozka-czary-magia-6959729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142oska policja przej\u0119\u0142a 900 tysi\u0119cy euro (ponad cztery miliony z\u0142otych) z konta Francy Portadibasso, znanej jako \"wr\u00f3\u017cka Asia\". Kobieta mia\u0142a dorobi\u0107 si\u0119 fortuny mi\u0119dzy innymi na przepowiadaniu przysz\u0142o\u015bci i obiecywaniu ci\u0119\u017cko chorym powrotu do zdrowia. Od jednego z klient\u00f3w za\u017c\u0105da\u0142a 31 tysi\u0119cy euro (ponad 140 tysi\u0119cy z\u0142otych) za \"przywo\u0142anie szaman\u00f3w w celu odnalezienia ko\u015bci pochowanych na siedmiu r\u00f3\u017cnych cmentarzach i po\u0142o\u017cenia kresu przyczynie jego kl\u0105twy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-zadala-tysiecy-za-odnalezienie-kosci-na-cmentarzach-i-polozenie-kresu-klatwie-slynna-wrozka-ma-problemy-z-policja-6957158?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:06:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na obrze\u017cach Warszawy. Auta powa\u017cnie zniszczone, silnik w rowie, kierowca pijany", "description": "<img alt=\"Wypadek na obrze\u017cach Warszawy. Auta powa\u017cnie zniszczone, silnik w rowie, kierowca pijany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-co8z9h-zderzenie-dwoch-aut-przy-gierdziejewskiego-6961629/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch pojazd\u00f3w dosz\u0142o w pi\u0105tek oko\u0142o 14 na ulicy Gierdziejewskiego. Jeden z kierowc\u00f3w odni\u00f3s\u0142 obra\u017cenia. Zosta\u0142 zabrany do szpitala. Jak podaje policja, by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-dwoch-samochodow-jedna-osoba-ranna-6961605?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:03:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cyberatak na polskiego giganta. Jest komunikat", "description": "<img alt=\"Cyberatak na polskiego giganta. Jest komunikat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xm8ux-haker-5542943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa PZU poinformowa\u0142a o ataku cybernetycznym na jej systemy IT. \"Do ataku DDoS u\u017cyto kilkudziesi\u0119ciu serwer\u00f3w rozsianych na ca\u0142ym \u015bwiecie\" - przekazano we wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/grupa-pzu-cyberatak-na-polskiego-giganta-grupa-pzu-podala-informacje-6961614?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:03:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zarzuty dla Aleca Baldwina wycofane. Co si\u0119 wydarzy\u0142o od czasu \u015bmierci operatorki Halyny Hutchins", "description": "<img alt=\"Zarzuty dla Aleca Baldwina wycofane. Co si\u0119 wydarzy\u0142o od czasu \u015bmierci operatorki Halyny Hutchins  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xwt010-gettyimages-1447265343-6639557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzuty dla Aleca Baldwina zosta\u0142y wycofane, przekazali 20 kwietnia jego prawnicy. Aktor oskar\u017cany by\u0142 o nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci operatorki Halyny Hutchins na planie filmu \"Rust\" w pa\u017adzierniku 2021 roku. Od tamtego czasu wiele si\u0119 wydarzy\u0142o. Aktorowi grozi\u0142o nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/smierc-na-planie-rust-co-sie-wydarzylo-od-czasu-wypadku-do-oczyszczenia-aleca-baldwina-z-zarzutow-kalendarium-6961358?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef Pentagonu: odrzucamy wysi\u0142ki Putina", "description": "<img alt=\"Szef Pentagonu: odrzucamy wysi\u0142ki Putina\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-14kkjz-lloyd-austin-na-spotkaniu-grupy-kontaktowej-ds-wsparcia-ukrainy-w-ramstein-w-niemczech-6961523/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skupimy si\u0119 na obronie przeciwlotniczej, amunicji dla Ukrainy - zapowiada\u0142 na pocz\u0105tku spotkania grupy kontaktowej do spraw wsparcia Ukrainy szef Pentagonu Lloyd Austin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/spotkanie-w-ramstein-w-sprawie-ukrainy-szef-pentagonu-lloyd-austin-o-wsparciu-6961577?source=rss", "date_published": "2023-04-21 13:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po sko\u0144czonym kursie mia\u0142 uderzy\u0107 pasa\u017cera, zabra\u0142 mu telefon. Kierowca trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Po sko\u0144czonym kursie mia\u0142 uderzy\u0107 pasa\u017cera, zabra\u0142 mu telefon. Kierowca trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pw4xux-untitled-1-6961439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali obywatela Gruzji, kt\u00f3ry mia\u0142 zaatakowa\u0107 m\u0119\u017cczyzn\u0119 i zabra\u0107 mu telefon. Do napa\u015bci mia\u0142o doj\u015b\u0107 w taks\u00f3wce po sko\u0144czonym kursie. W samochodzie opr\u00f3cz skradzionego telefonu znaleziono narkotyki - marihuan\u0119 i mefedron. 29-latek trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-areszt-dla-kierowcy-przewozu-osob-na-aplikacje-ktory-zaatakowal-pasazera-6961447?source=rss", "date_published": "2023-04-21 12:54:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Resort zdrowia powo\u0142a\u0142 now\u0105 dyrektork\u0119 ton\u0105cego w d\u0142ugach Instytutu Psychiatrii i Neurologii", "description": "<img alt=\"Resort zdrowia powo\u0142a\u0142 now\u0105 dyrektork\u0119 ton\u0105cego w d\u0142ugach Instytutu Psychiatrii i Neurologii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-h4mfww-instytut-psychiatrii-i-neurologii-w-warszawie-6857696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Psychiatrii i Neurologii w Warszawie ma now\u0105 dyrekcj\u0119. Minister zdrowia Adam Niedzielski powo\u0142a\u0142 na stanowisko dyrektora szpitala profesor Ann\u0119 Mosio\u0142ek, specjalistk\u0119 psychiatrii i terapii \u015brodowiskowej. Jej zast\u0119pczyni\u0105 b\u0119dzie Dorota Olczyk, wcze\u015bniej zwi\u0105zana z Narodowym Funduszem Zdrowia oraz resortem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-resort-zdrowia-powolal-nowa-dyrektorke-tonacego-w-dlugach-instytutu-psychiatrii-i-neurologii-6961582?source=rss", "date_published": "2023-04-21 12:54:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grozi\u0142, \u017ce zabije policjant\u00f3w. S\u0142u\u017cby powiadomi\u0142a kurator", "description": "<img alt=\"Grozi\u0142, \u017ce zabije policjant\u00f3w. S\u0142u\u017cby powiadomi\u0142a kurator\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fz00za-pijany-mezczyzna-grozil-kuratorce-sadowej-6961545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kuratorka s\u0105dowa zamierza\u0142a wnioskowa\u0107 do s\u0105du o kar\u0119 wi\u0119zienia dla 29-letniego mieszka\u0144ca Miko\u0142owa (woj. \u015bl\u0105skie), bo naruszy\u0142 zasady dozoru, orzeczonego za gro\u017aby karalne. - Pan si\u0119 zdenerwowa\u0142 i pogrozi\u0142 pani kurator, \u017ce je\u015bli to zrobi, we\u017amie swoj\u0105 bro\u0144 i pozabija wszystkich policjant\u00f3w - m\u00f3wi rzeczniczka miko\u0142owskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/mikolow-grozil-ze-zabije-policjantow-sluzby-powiadomila-kurator-6961184?source=rss", "date_published": "2023-04-21 12:36:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konkurs na nowego sekretarza miasta. Rafa\u0142 Trzaskowski poda\u0142 dat\u0119", "description": "<img alt=\"Konkurs na nowego sekretarza miasta. Rafa\u0142 Trzaskowski poda\u0142 dat\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivkyh6-warszawski-ratusz-wprowadza-zenskie-formy-stanowisk-4828288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek 21 kwietnia zostanie rozpisany konkurs na nowego sekretarza miasta - poinformowa\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski. Poprzedni sekretarz W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zosta\u0142 odwo\u0142any. W marcu us\u0142ysza\u0142 zarzut przyj\u0119cia korzy\u015bci maj\u0105tkowej w kwocie blisko pi\u0119ciu milion\u00f3w z\u0142otych. Obecnie przebywa w areszcie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-konkurs-na-nowego-sekretarza-miasta-rafal-trzaskowski-podal-date-6961539?source=rss", "date_published": "2023-04-21 12:34:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia w\u00a0dost\u0119pie do\u00a0konta. Na\u00a0li\u015bcie najwi\u0119ksze banki w Polsce", "description": "<img alt=\"Utrudnienia w\u00a0dost\u0119pie do\u00a0konta. Na\u00a0li\u015bcie najwi\u0119ksze banki w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wweemb-android-14-6792408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKO BP, Pekao, Santander czy mBank - to cz\u0119\u015b\u0107 bank\u00f3w, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. W zwi\u0105zku z tym klienci musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na utrudnienia w dost\u0119pie do us\u0142ug.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/przerwy-w-bankach-pko-bp-bank-pekao-santander-mbank-prace-serwisowe-lista-6959731?source=rss", "date_published": "2023-04-21 12:34:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pod opiek\u0105 mia\u0142a c\u00f3rk\u0119, do przedszkola przysz\u0142a po syna. Opiekunka wyczu\u0142a alkohol", "description": "<img alt=\"Pod opiek\u0105 mia\u0142a c\u00f3rk\u0119, do przedszkola przysz\u0142a po syna. Opiekunka wyczu\u0142a alkohol\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-41xlej-prokuratura-sprawdzi-czy-policjanci-nie-przekroczyli-uprawnien-zdjecie-ilustracyjne-6878012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-letnia mieszkanka O\u015bwi\u0119cimia przysz\u0142a do przedszkola, by odebra\u0107 pi\u0119cioletniego syna. Udaremni\u0142a jej to jedna z opiekunek, kt\u00f3ra wyczu\u0142a od kobiety alkohol. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce o\u015bwi\u0119cimianka mia\u0142a 2,7 promila w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/oswiecim-pijana-przyszla-po-syna-do-przedszkola-pod-opieka-miala-corke-6961156?source=rss", "date_published": "2023-04-21 12:32:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier zapowiada pomoc dla rolnik\u00f3w. Koszt to 10 miliard\u00f3w z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Premier zapowiada pomoc dla rolnik\u00f3w. Koszt to 10 miliard\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8xcstl-morawiecki-6961347/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nadzwyczajnym posiedzeniu rz\u0105d przyj\u0105\u0142 kilka rozporz\u0105dze\u0144 i projekt ustawy, kt\u00f3re maj\u0105 pom\u00f3c rolnikom - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce jest to najwi\u0119ksza w historii pomoc dla rolnictwa. Z kolei minister rolnictwa Robert Telus wskaza\u0142, \u017ce wsparcie to koszt oko\u0142o 10 miliard\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zboze-i-produkty-rolne-dotacje-dla-rolnikow-zapowiedz-premiera-mateusza-morawieckiego-6961400?source=rss", "date_published": "2023-04-21 11:38:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprzeda\u0142a obrazy m\u0119\u017ca bez jego zgody. Us\u0142ysza\u0142a zarzuty", "description": "<img alt=\"Sprzeda\u0142a obrazy m\u0119\u017ca bez jego zgody. Us\u0142ysza\u0142a zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dxfb54-czesc-dziel-trafilo-do-galerii-w-szczecinie-6961328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Wronek (woj. wielkopolskie) odzyskali kilkana\u015bcie obraz\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y przyw\u0142aszczone i sprzedane bez zgody ich autora. Cz\u0119\u015b\u0107 dzie\u0142 zosta\u0142a sprzedana do galerii sztuki w Szczecinie. Zarzuty w tej sprawie us\u0142ysza\u0142a \u017cona artysty.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wronki-sprzedala-obrazy-meza-bez-jego-zgody-uslyszala-zarzuty-6961325?source=rss", "date_published": "2023-04-21 11:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy wychudzone psy. Jeden mieszka\u0142 w wolierze dla kanark\u00f3w", "description": "<img alt=\"Trzy wychudzone psy. Jeden mieszka\u0142 w wolierze dla kanark\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7d2yk-wychudzone-psy-odebrane-w-wodzislawiu-slaskim-6961153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka Wodzis\u0142awia \u015al\u0105skiego zapewnia\u0142a policjant\u00f3w, \u017ce jej zwierz\u0119tom nie dzieje si\u0119 krzywda. Postanowili sprawdzi\u0107. W mieszkaniu znale\u017ali trzy wychudzone psy. Jeden mieszka\u0142 w piwnicy, w wolierze dla kanarka, bez dost\u0119pu do wody i jedzenia. Kobiecie gro\u017c\u0105 trzy lata wi\u0119zienia za zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119tami.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wodzislaw-slaski-trzy-wychudzone-psy-jeden-mieszkal-w-wolierze-dla-kanarkow-6961095?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:57:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjad\u0142 kilka \"francuskich przysmak\u00f3w\", poprawi\u0142 \"sushi\" i zwiedzi\u0142 o\u015brodek. Niecodzienna wizyta bociana czarnego", "description": "<img alt=\"Zjad\u0142 kilka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ce8weo-bocian-czarny-zjadl-kilka-%E2%80%9Efrancuskich-przysmakow%E2%80%9D-poprawil-%E2%80%9Esushi%E2%80%9D-i-zwiedzil-osrodek-wypoczynkowy-6959785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie o\u015brodka wypoczynkowego Malinka w Zgierzu (woj. \u0142\u00f3dzkie) wyl\u0105dowa\u0142 bocian czarny. Ptak spacerowa\u0142 po pla\u017cy przy k\u0105pielisku, potem wszed\u0142 do wody, w kt\u00f3rej polowa\u0142 na ma\u0142e rybki. Specjalista z \u0142\u00f3dzkiego ogrodu zoologicznego, przyznaje, \u017ce to rzadko\u015b\u0107, \u017ceby ptak tego gatunku wybiera\u0142 miejsce na \u017cerowanie pomi\u0119dzy dwoma miastami.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zgierz-zjadl-kilka-francuskich-przysmakow-poprawil-sushi-i-zwiedzil-osrodek-niecodzienna-wizyta-bociana-czarnego-nagran-6961193?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:51:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poszukiwana listem go\u0144czym nie reagowa\u0142a na pukanie do drzwi. S\u0105dzi\u0142a, \u017ce odpuszcz\u0105", "description": "<img alt=\"Poszukiwana listem go\u0144czym nie reagowa\u0142a na pukanie do drzwi. S\u0105dzi\u0142a, \u017ce odpuszcz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t95vil-32-latka-najblizsze-30-miesiecy-spedzi-za-kratami-6961234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma do odbycia kar\u0119 30 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci za udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej i kradzie\u017c z w\u0142amaniem. Od jakiego\u015b czasu si\u0119 ukrywa\u0142a, dlatego S\u0105d Okr\u0119gowy w Szczecinie wyda\u0142\u00a0list go\u0144czy za 32-letni\u0105 kobiet\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-wola-poszukiwana-listem-gonczym-nie-reagowala-na-pukanie-do-drzwi-sadzila-ze-odpuszcza-6961247?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:44:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"#BringBackAlice\" z Helen\u0105 Englert wzbudza skrajne emocje. Dzi\u015b premiera trzeciego odcinka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k9ygp-helena-englert-w-bringbackalice-6877158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy polski serial \u201e#BringBackAlice\u201d, kt\u00f3rego trzeci odcinek mo\u017cna od dzi\u015b ogl\u0105da\u0107 na platformie HBO Max, mia\u0142 by\u0107 trzymaj\u0105c\u0105 w napi\u0119ciu opowie\u015bci\u0105 o zagini\u0119ciu popularnej influenserki Alicji Stec. Czy tak jest? Zdania s\u0105 podzielone. Podobnie jak w sprawie gry odtw\u00f3rczyni g\u0142\u00f3wnej roli Heleny Englert.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/bringbackalice-z-helena-englert-gdzie-ogladac-renezcje-6961150?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:39:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Aresztowania po masakrze na urodzinach. \"Zosta\u0142o 16 \u015bwieczek, kt\u00f3rych nigdy nie zapalono\"", "description": "<img alt=\"Aresztowania po masakrze na urodzinach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a8y1xk-do-strzelaniny-doszlo-w-studiu-tanca-w-dadeville-w-alabamie-6936784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 os\u00f3b w wieku od 15 do 20 lat aresztowano w zwi\u0105zku ze strzelanin\u0105 w Dadeville. W czasie imprezy z okazji 16. urodzin Alexis Dowdell zgin\u0119\u0142y cztery osoby - w tym brat jubilatki, a 32 zosta\u0142y ranne.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-aresztowania-po-strzelaninie-na-urodzinach-w-dadeville-w-alabamie-6961188?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:36:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chaos na Twitterze. Znaczki weryfikacyjne trac\u0105 polskie ministerstwa i Kancelaria Prezydenta", "description": "<img alt=\"Chaos na Twitterze. Znaczki weryfikacyjne trac\u0105 polskie ministerstwa i Kancelaria Prezydenta\" src=\"https://tvn24.pl/tvn24-news-in-english/cdn-zdjecie-itmjxf-presidential-palace-in-warsaw-4623409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter rozpocz\u0105\u0142 proces zmiany dotychczasowych niebieskich znaczk\u00f3w potwierdzaj\u0105cych autentyczno\u015b\u0107 kont. Wywo\u0142a\u0142o to na platformie olbrzymie zamieszanie - swoje znaczki weryfikacyjne w pi\u0105tek przed po\u0142udniem straci\u0142y m.in. konta wi\u0119kszo\u015bci polskich ministerstw czy kancelarii prezydenta RP. Inne konta, m.in. prezydenta i premiera, maj\u0105 ju\u017c z kolei ca\u0142kiem nowe oznaczenia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/twitter-ministerstwa-i-politycy-traca-znaczki-weryfikacyjne-potwierdzajace-autentycznosc-6957286?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:32:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Teatr Dramatyczny w Warszawie b\u0119dzie nosi\u0107 imi\u0119 Gustawa Holoubka", "description": "<img alt=\"Teatr Dramatyczny w Warszawie b\u0119dzie nosi\u0107 imi\u0119 Gustawa Holoubka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-gustaw-holoubek-4862784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teatr Dramatyczny w Warszawie b\u0119dzie nosi\u0107 imi\u0119 Gustawa Holoubka. Tak na czwartkowej sesji (20 kwietnia) w przeddzie\u0144 100. urodzin wybitnego aktora zdecydowali sto\u0142eczni radni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-teatr-dramatyczny-bedzie-nosic-imie-gustawa-holoubka-6961196?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:24:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowcy autobusu grozi 30 zarzut\u00f3w zn\u0119cania si\u0119 nad dzie\u0107mi. Pow\u00f3d: gwa\u0142townie zahamowa\u0142", "description": "<img alt=\"Kierowcy autobusu grozi 30 zarzut\u00f3w zn\u0119cania si\u0119 nad dzie\u0107mi. Pow\u00f3d: gwa\u0142townie zahamowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3t4yr-autobus-szkolny-usa-6956795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    61-letni kierowca autobusu szkolnego ma us\u0142ysze\u0107 30 zarzut\u00f3w zn\u0119cania si\u0119 nad dzie\u0107mi po tym, jak gwa\u0142townie zahamowa\u0142 podczas jazdy. Zrobi\u0142 to celowo, gdy mali pasa\u017cerowie - jego zdaniem - przemieszczali si\u0119 po autobusie. - Rozumiecie? Dlatego w\u0142a\u015bnie musicie siedzie\u0107 na swoim miejscu - powiedzia\u0142, gdy kilkuletni uczniowie poprzewracali si\u0119, a niekt\u00f3rzy zostali ranni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-kierowcy-autobusu-grozi-30-zarzutow-znecania-sie-nad-dziecmi-powod-gwaltownie-zahamowal-6956839?source=rss", "date_published": "2023-04-21 10:04:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tornado w Oklahomie. Trzyma\u0142 \u017con\u0119 za r\u0119k\u0119, by nie porwa\u0142 jej wiatr", "description": "<img alt=\"Tornado w Oklahomie. Trzyma\u0142 \u017con\u0119 za r\u0119k\u0119, by nie porwa\u0142 jej wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-cr5egb-zniszczenia-po-tornadzie-w-oklahomie-6957429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tornado przesz\u0142o w \u015brodowy wiecz\u00f3r przez stan Oklahoma. Mieszka\u0144cy miasta Cole wspominaj\u0105, \u017ce \u017cywio\u0142 zaatakowa\u0142 w u\u0142amku sekundy, nie daj\u0105c mo\u017cliwo\u015bci ucieczki w bezpieczne miejsce. Silny wiatr spowodowa\u0142 \u015bmier\u0107 trzech os\u00f3b, a domy i budynki gospodarcze zosta\u0142y zmiecione z powierzchni ziemi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tornado-w-oklahomie-trzymal-zone-za-reke-by-nie-porwal-jej-wiatr-6957165?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0119sta mg\u0142a na po\u0142udniu Dolnego \u015al\u0105ska. Zderzy\u0142y si\u0119 cztery pojazdy, 10 os\u00f3b rannych", "description": "<img alt=\"G\u0119sta mg\u0142a na po\u0142udniu Dolnego \u015al\u0105ska. Zderzy\u0142y si\u0119 cztery pojazdy, 10 os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h67tx-cztery-pojazdy-zderzyly-sie-na-dk-8-6959776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer 8 w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Szczytna na Dolnym \u015al\u0105sku dosz\u0142o do zderzenia czterech pojazd\u00f3w. 10 os\u00f3b zosta\u0142o poszkodowanych. Jak t\u0142umaczy policja, rano warunki do jazdy utrudnia\u0142a g\u0119sta mg\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/szczytna-droga-krajowa-numer-8-zderzyly-sie-cztery-pojazdy-10-osob-rannych-6959811?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:47:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autobus miejski wjecha\u0142 w auta stoj\u0105ce przed sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105", "description": "<img alt=\"Autobus miejski wjecha\u0142 w auta stoj\u0105ce przed sygnalizacj\u0105 \u015bwietln\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uydcgw-do-zdarzenia-doszlo-na-ursynowie-6959726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cnie wygl\u0105daj\u0105ce zdarzenie na Ursynowie. Kierowca autobusu wjecha\u0142 w czekaj\u0105ce przed sygnalizacj\u0105 \u015bwietl\u0105 auta. Mia\u0142 si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 problemami z hamulcami. Spraw\u0119 wyja\u015bnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-ursynow-autobus-miejski-wjechal-w-auta-stojace-przed-sygnalizacja-swietlna-6959757?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:38:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komitet Obrony Sprawiedliwo\u015bci przed S\u0105dem Najwy\u017cszym. \"Wzywamy, by nie ulega\u0107 atrakcyjnym tematom zast\u0119pczym\"", "description": "<img alt=\"Komitet Obrony Sprawiedliwo\u015bci przed S\u0105dem Najwy\u017cszym. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i28lym-21-0745-s2-cl-0014-6956874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komitet Obrony Sprawiedliwo\u015bci zorganizowa\u0142 w pi\u0105tek konferencj\u0119 prasow\u0105 przed budynkiem S\u0105du Najwy\u017cszego, na kt\u00f3rej przedstawi\u0142 aktualn\u0105 sytuacj\u0119 w tej instytucji. - Wszystko wskazuje na to, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy w bardzo nied\u0142ugim czasie mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 kolejn\u0105 wydmuszk\u0105, tak jak jest to w przypadku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Straci wiarygodno\u015b\u0107 - powiedzia\u0142a Sylwia Grzegorczyk-Abram z Inicjatywy \"Wolne S\u0105dy\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/komitet-obrony-sprawiedliwosci-przed-sadem-najwyzszym-wzywamy-by-nie-ulegac-atrakcyjnym-tematom-zastepczym-6956863?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:32:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sukcesja w rodzinie najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie", "description": "<img alt=\"Sukcesja w rodzinie najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ng506h-gettyimages-1324712147-6952955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bernard Arnault, najbogatszy cz\u0142owiek na \u015bwiecie, prezes LVMH koncernu marek luksusowych ma 74 lata i wed\u0142ug doniesie\u0144 medialnych sonduje, kt\u00f3re z jego pi\u0119ciorga dzieci zast\u0105pi go na stanowisku. Sidney Toledano, dyrektor generalny LVMH jednak podkre\u015bli\u0142 w \"The Journal\", \u017ce dzieci Bernarda Arnaulta \u015bwietnie si\u0119 dogaduj\u0105. Doda\u0142, \u017ce nie ma gwarancji, \u017ce kt\u00f3re\u015b z nich zast\u0105pi najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie w zarz\u0105dzaniu luksusowym imperium.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/bernard-arnault-szef-koncernu-lvhm-ktore-z-dzieci-prezesa-zastapi-go-na-stanowisku-6956883?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "38 miejsc \"potencjalnie zagro\u017conych zapadliskami\" w pobli\u017cu dr\u00f3g i budynk\u00f3w w Trzebini", "description": "<img alt=\"38 miejsc \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgj0lm-zapadlisko-przy-ulicy-jana-pawla-ii-w-trzebini-6871522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) zostan\u0105 przeprowadzone badania mikrograwimetryczne teren\u00f3w w pobli\u017cu zabudowa\u0144, b\u0119d\u0105cych potencjalnie zagro\u017conych zapadliskami. Badania pozwol\u0105 na dok\u0142adne ustalenie struktury gruntu. Sp\u00f3\u0142ka Restrukturyzacji Kopal\u0144 zapewnia, \u017ce na razie nie ma podstaw do ewakuacji mieszka\u0144c\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-zbadaja-rejony-zagrozone-zapadliskami-6957228?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:22:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jens Stoltenberg: wszystkie kraje NATO zgadzaj\u0105 si\u0119, by\u00a0Ukraina sta\u0142a si\u0119 cz\u0142onkiem", "description": "<img alt=\"Jens Stoltenberg: wszystkie kraje NATO zgadzaj\u0105 si\u0119, by\u00a0Ukraina sta\u0142a si\u0119 cz\u0142onkiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q6rjdb-jens-stoltenberg-i-wolodymyr-zelenski-6952766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszystkie pa\u0144stwa NATO zgadzaj\u0105 si\u0119, \u017ce Ukraina powinna sta\u0107 si\u0119 cz\u0142onkiem Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego - przekaza\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg przed spotkaniem grupy kontaktowej do spraw wsparcia Ukrainy w Ramstein w Niemczech. - Na spotkaniu z sojusznikami w ramach NATO skupimy si\u0119 na obronie przeciwlotniczej, amunicji dla Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 szef Pentagonu Lloyd Austin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/spotkanie-w-ramstein-w-sprawie-ukrainy-jens-stoltenberg-wszystkie-kraje-nato-zgadzaja-sie-byukraina-stala-sie-czlonkiem-6957327?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:19:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Szukamy innych metod zazieleniania tor\u00f3w ni\u017c te, kt\u00f3re ju\u017c stosujemy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pu93ec-tramwajarze-posadzili-rozchodnik-na-kolejnym-ponad-kilometrowym-odcinku-torow-w-centrum-warszawy-6549655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poletka do\u015bwiadczalne, na kt\u00f3rych testowane s\u0105 r\u00f3\u017cne gatunki ro\u015blin, pojawi\u0142y si\u0119 w alei Zielenieckiej. Tramwajarze chc\u0105 sprawdzi\u0107, kt\u00f3re z nich sprawdz\u0105 si\u0119 na zielonych torowiskach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwajarze-testuja-rosliny-na-zielone-torowiska-6956679?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnie prace na \u015brodkowym odcinku S7 z Warszawy do Gr\u00f3jca", "description": "<img alt=\"Ostatnie prace na \u015brodkowym odcinku S7 z Warszawy do Gr\u00f3jca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gpsfds-budowa-trasy-s7-tarczyn-polnoc-lesznowola-6480418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 ostatnie prace wyko\u0144czeniowe i porz\u0105dkowe na \u015brodkowym odcinku S7 pomi\u0119dzy Warszaw\u0105, a obwodnic\u0105 Gr\u00f3jca - poinformowa\u0142a rzeczniczka warszawskiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad Ma\u0142gorzata Tarnowska. Doda\u0142a, \u017ce Wojew\u00f3dzki Inspektorat Nadzoru Budowalnego weryfikuje dokumentacj\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 do wniosku o uzyskanie decyzji pozwolenia na u\u017cytkowanie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/ostatnie-prace-na-srodkowym-odcinku-s7-z-warszawy-do-grojca-6956713?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:03:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trasa \"znacz\u0105co zmieni uk\u0142ad komunikacyjny na po\u0142udnie od Warszawy\"", "description": "<img alt=\"Trasa \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ekd2yj-odcinek-trasy-s7-lesznowola-%E2%80%93tarczyn-pld-w-okolicy-wezla-6961279/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 ostatnie prace wyko\u0144czeniowe i porz\u0105dkowe na \u015brodkowym odcinku S7 pomi\u0119dzy Warszaw\u0105 a obwodnic\u0105 Gr\u00f3jca - poinformowa\u0142a rzeczniczka warszawskiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad Ma\u0142gorzata Tarnowska. Doda\u0142a, \u017ce Wojew\u00f3dzki Inspektorat Nadzoru Budowalnego weryfikuje dokumentacj\u0119 z\u0142o\u017con\u0105 do wniosku o uzyskanie decyzji pozwolenia na u\u017cytkowanie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/trasa-znaczaco-zmieni-uklad-komunikacyjny-na-poludnie-od-warszawy-6956713?source=rss", "date_published": "2023-04-21 09:03:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Starszy sta\u0142 i pilnowa\u0142, m\u0142odszy wycina\u0142 katalizator r\u0119czn\u0105 szlifierk\u0105 k\u0105tow\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e4axk7-wilanowscy-mundurowi-na-goracym-uczynku-zatrzymali-23-latka-i-19-latka-6957014/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci na gor\u0105cym uczynku zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy kradli katalizatory. - Starszy sta\u0142 i pilnowa\u0142 czy nikt nie idzie, a m\u0142odszy wycina\u0142 katalizator r\u0119czn\u0105 szlifierk\u0105 k\u0105tow\u0105. Odg\u0142osy przecinanego metalu zainteresowa\u0142y przechodnia, kt\u00f3ry wezwa\u0142 mundurowych - informuje rzeczniczka mokotowskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-kradziez-katalizatorow-zatrzymanie-dwoch-mezczyzn-na-goracym-uczynku-6957033?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:59:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Postawi\u0142 na chodniku walizk\u0119 z aparatem USG i o niej zapomnia\u0142. Kiedy po ni\u0105 wr\u00f3ci\u0142, ju\u017c jej nie by\u0142o", "description": "<img alt=\"Postawi\u0142 na chodniku walizk\u0119 z aparatem USG i o niej zapomnia\u0142. Kiedy po ni\u0105 wr\u00f3ci\u0142, ju\u017c jej nie by\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p9s1rs-policjanci-pomogli-odzyskac-skradziony-aparat-usg-6956896/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zostawi\u0142 przeno\u015bny aparat do bada\u0144 USG na chodniku w Buska-Zdroju (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) i zapomnia\u0142 zabra\u0107 ze sob\u0105. Kiedy przypomnia\u0142 sobie o sprz\u0119cie i po niego wr\u00f3ci\u0142, ju\u017c go nie by\u0142o.\u00a0O sprawie powiadomi\u0142 policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/busko-zdroj-zostawil-aparat-do-badan-usg-na-chodniku-gdy-wrocil-juz-go-nie-bylo-6956952?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:53:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polsko-ameryka\u0144skie porozumienie o wymianie informacji na temat przestrzeni kosmicznej", "description": "<img alt=\"Polsko-ameryka\u0144skie porozumienie o wymianie informacji na temat przestrzeni kosmicznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jnhot9-polsko-amerykanskie-porozumienie-o-wymianie-informacji-dot-przestrzeni-kosmicznej-6954325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska Agencja Kosmiczna informuje o zawarciu porozumienia z Dow\u00f3dztwem Kosmicznym USA i Ministerstwem Obrony Narodowej o wymianie informacji na temat przestrzeni kosmicznej. - Szybko rosn\u0105ca liczba obiekt\u00f3w na orbicie oraz potrzeba utrzymania pokojowego wykorzystania przestrzeni kosmicznej wymagaj\u0105 zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy - komentowa\u0142 prezes agencji profesor Grzegorz Wrochna.", "link": "https://tvn24.pl/polska/polsko-amerykanskie-porozumienie-o-wymianie-informacji-na-temat-przestrzeni-kosmicznej-6954362?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:42:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Produkty rolne z Ukrainy jad\u0105 przez Polsk\u0119. Szef KAS: kontrole nie tylko na granicy", "description": "<img alt=\"Produkty rolne z Ukrainy jad\u0105 przez Polsk\u0119. Szef KAS: kontrole nie tylko na granicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e2scda-shutterstock_1158202891-6956960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pi\u0105tku mo\u017cliwy jest tranzyt towar\u00f3w rolnych z Ukrainy przez terytorium Polski. Szef Krajowej Administracji Skarbowej Bartosz Zbaraszczuk przekaza\u0142, \u017ce kontrole KAS odbywaj\u0105 si\u0119 na wszystkich przej\u015bciach granicznych, ale r\u00f3wnie\u017c wewn\u0105trz kraju.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tranzyt-towarow-rolnych-z-ukrainy-przez-polske-kontrole-kas-nie-tylko-na-granicy-ale-wewnatrz-kraju-6956912?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:37:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Maj\u0105 oko\u0142o 22 z\u0142otych i mniej na dzie\u0144\". Skrajnie biednych os\u00f3b jest coraz wi\u0119cej", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-obiwhr-shutterstock_1900840984-6956810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedzenie czy leki? Rachunki za gaz czy czynsz? Os\u00f3b w Polsce, kt\u00f3re co miesi\u0105c staj\u0105 przed takim wyborem, przybywa.\u00a0Wed\u0142ug Szlachetnej Paczki os\u00f3b, kt\u00f3re by\u0142y ubogie w 2022 roku, a teraz wesz\u0142y w skrajne ub\u00f3stwo, jest o ponad osiemset tysi\u0119cy wi\u0119cej. O ich sytuacji na antenie TVN24 m\u00f3wi\u0142a Joanna Sadzik, prezeska zarz\u0105du Stowarzyszenia Wiosna.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wzrost-liczby-zyjacych-w-skrajnym-ubostwie-w-polsce-joanna-sadzik-o-statystykach-6956775?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ronaldo, Beyonce, Lewandowski i inne gwiazdy trac\u0105 niebieskie znaczki na Twitterze", "description": "<img alt=\"Ronaldo, Beyonce, Lewandowski i inne gwiazdy trac\u0105 niebieskie znaczki na Twitterze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qnfb9b-elon-musk-twitter-6226875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Twitter pozbawia niebieskiego znaczka konta, kt\u00f3re nie wp\u0142aci\u0142y wymaganej kwoty za jego utrzymanie. Nie znajdziemy go na profilach tak znanych os\u00f3b jak Beyonce, Kim Kardashian czy Cristiano Ronaldo.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/twitter-gwiazdy-jak-ronaldo-i-beyonce-traca-niebieskie-znaczki-weryfikacji-na-platformie-6956714?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:26:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car magazynu z suszem ro\u015blinnym do herbat zio\u0142owych. W akcji 15 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Po\u017car magazynu z suszem ro\u015blinnym do herbat zio\u0142owych. W akcji 15 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48baaj-pozar-hali-z-suszem-roslinnym-w-koperni-woj-swietokrzyskie-6956959/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej uczestniczy w akcji ga\u015bniczej magazynu z suszem ro\u015blinnym do herbat w Koperni (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Stra\u017cacy ugasili ju\u017c g\u0142\u00f3wny po\u017car, trwa wynoszenie work\u00f3w z zio\u0142ami. - W trakcie ewakuacji mienia co chwil\u0119 natrafiamy jednak na ukryte po\u017cary, kt\u00f3re trzeba dogasi\u0107. Ci\u0119\u017cko powiedzie\u0107, jak du\u017ce s\u0105 straty - m\u00f3wi\u0105. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kopernia-pozar-magazynu-z-suszem-roslinnym-do-herbat-ziolowych-6957041?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:15:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria na kolei, by\u0142y utrudnienia na dw\u00f3ch liniach", "description": "<img alt=\"Awaria na kolei, by\u0142y utrudnienia na dw\u00f3ch liniach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-59b6lr-koleje-mazowieckie-km-zdjecie-ilustracyjne-6949980/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z utrudnieniami musieli si\u0119 liczy\u0107 pasa\u017cerowie Kolei Mazowieckich. Na jednej ze stacji w O\u017carowie Mazowieckim dosz\u0142o do awarii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-awaria-urzadzen-sterowania-wstrzymany-ruch-kolejowy-w-rejonie-stacji-warszawa-golabki-6956969?source=rss", "date_published": "2023-04-21 08:10:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "G\u0142owica przeciwpancerna przy szkole, pocisk artyleryjski w centrum miasta", "description": "<img alt=\"G\u0142owica przeciwpancerna przy szkole, pocisk artyleryjski w centrum miasta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-edggz5-glowica-przeciwpancerna-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-zostal-odkopana-w-tarnowie-6956782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa dni, dwa niebezpieczne znaleziska w jednym wojew\u00f3dztwie. G\u0142owic\u0119 przeciwpancern\u0105 z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znale\u017ali robotnicy podczas prac przy ogrodzeniu na terenie Ochotniczych Hufc\u00f3w Pracy w Tarnowie (woj. ma\u0142opolskie). Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej w centrum \u015awi\u0105tnik G\u00f3rnych pod Krakowem operator koparki wykopa\u0142 pocisk artyleryjski.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnow-swiatniki-gorne-niewybuchy-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-znaleziono-przy-szkole-i-w-centrum-miejscowosci-6956808?source=rss", "date_published": "2023-04-21 07:39:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tusk o pracy w Niemczech. \"Dosta\u0142em 8 marek za godzin\u0119\"", "description": "<img alt=\"Tusk o pracy w Niemczech. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-nsy99m-donald-tusk-6956756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk na spotkaniu na Podlasiu m\u00f3wi\u0142o tym, jak chcia\u0142by pom\u00f3c Polakom w powrocie z emigracji. Przytoczy\u0142 r\u00f3wnie\u017c histori\u0119 o tym, gdy by\u0142 w podobnej sytuacji i pracowa\u0142 za granic\u0105 - w Niemczech zarabia\u0142 osiem marek za godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/donald-tusk-szef-po-mowi-o-pracy-w-niemczech-spotkanie-na-podlasiu-dostalem-8-marek-za-godzine-6956736?source=rss", "date_published": "2023-04-21 07:28:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po po\u015bcigu zatrzymano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry strzela\u0142 do 6-latki i jej rodzic\u00f3w. Zachowywa\u0142 si\u0119, \"jakby nienawidzi\u0142 dzieci\"", "description": "<img alt=\"Po po\u015bcigu zatrzymano m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry strzela\u0142 do 6-latki i jej rodzic\u00f3w. Zachowywa\u0142 si\u0119, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5sv58h-24-letni-robert-louis-singletary-6952008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po trwaj\u0105cej dwie doby ob\u0142awie zatrzymano Roberta Louisa Singletary'ego, podejrzanego o strzelanie do 6-letniej dziewczynki i jej rodzic\u00f3w - informuje policja. Mia\u0142 zrobi\u0107 to po tym, jak pi\u0142ka dziecka wpad\u0142a na teren jego posesji, a rodzice przyszli razem z c\u00f3rk\u0105, by j\u0105 odzyska\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zatrzymano-mezczyzne-ktory-strzelal-do-6-latki-i-jej-rodzicow-6956770?source=rss", "date_published": "2023-04-21 07:16:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa ameryka\u0144skie niszczyciele pop\u0142yn\u0105 do Hiszpanii", "description": "<img alt=\"Dwa ameryka\u0144skie niszczyciele pop\u0142yn\u0105 do Hiszpanii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e4qmu0-pap_20140209_0ii-6956706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze w Madrycie porozumia\u0142y si\u0119 z Waszyngtonem w sprawie wzmocnienia ameryka\u0144skiej obecno\u015bci w hiszpa\u0144skiej bazie wojskowej ko\u0142o Kadyksu. W maju oba kraje podpisz\u0105 umow\u0119 w sprawie stacjonowania tam dw\u00f3ch ameryka\u0144skich niszczycieli.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hiszpania-porozumiala-sie-z-usa-ws-przyjecia-w-bazie-rota-dwoch-okretow-6954076?source=rss", "date_published": "2023-04-21 06:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szlak w Tatrach zamkni\u0119ty przez nied\u017awiedzi\u0105 rodzin\u0119", "description": "<img alt=\"Szlak w Tatrach zamkni\u0119ty przez nied\u017awiedzi\u0105 rodzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bn4zfg-niedzwiedzica-brunatna-z-mlodym-zdj-ilustracyjne-6956716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nied\u017awiedzica z m\u0142odymi zosta\u0142a zauwa\u017cona w pobli\u017cu szlaku turystycznego w Tatrach. Z tego powodu w\u0142adze Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego postanowi\u0142y zamkn\u0105\u0107 t\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 parku dla ruchu turystycznego. W ten spos\u00f3b zapewnione zostanie bezpiecze\u0144stwo zar\u00f3wno nied\u017awiedziej rodziny, jak i odwiedzaj\u0105cych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/tatry-szlak-zamkniety-przez-niedzwiedzia-rodzine-6956692?source=rss", "date_published": "2023-04-21 06:36:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bundeswehra wycofuje systemy Patriot z Polski i S\u0142owacji", "description": "<img alt=\"Bundeswehra wycofuje systemy Patriot z Polski i S\u0142owacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ze0x8z-amerykanski-rakietowy-system-ziemia-powietrze-patriot-na-terenie-lotniska-warszawa-radom-6952066/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemcy chc\u0105 do czerwca wycofa\u0107 z Polski i S\u0142owacji systemy antyrakietowe Patriot - przekaza\u0142 rzecznik niemieckiego ministerstwa obrony. Jak doda\u0142, \"kraje zosta\u0142y ju\u017c o tym poinformowane\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/niemcy-bundeswehra-wycofuje-systemy-patriot-z-polski-i-slowacji-6956052?source=rss", "date_published": "2023-04-21 06:34:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sucha \u0142\u0105ka wype\u0142ni\u0142a si\u0119 feeri\u0105 barw. \"To jest naprawd\u0119 wspania\u0142e do\u015bwiadczenie\"", "description": "<img alt=\"Sucha \u0142\u0105ka wype\u0142ni\u0142a si\u0119 feeri\u0105 barw. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-595v6d-wiosna-w-poludniowej-kalifornii-6956639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rezerwacie Antelope Valley w po\u0142udniowej Kalifornii wiosna rozgo\u015bci\u0142a si\u0119 na dobre. W tym roku pokrywaj\u0105cy j\u0105 kwiatowy dywan jest wyj\u0105tkowo r\u00f3\u017cnorodny pod wzgl\u0119dem gatunkowym. Zjawisko jak co roku przyci\u0105gn\u0119\u0142o tysi\u0105ce turyst\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kalifornia-sucha-laka-wypelnila-sie-feeria-barw-to-jest-naprawde-wspaniale-doswiadczenie-6956196?source=rss", "date_published": "2023-04-21 05:32:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142oto warte miliony skradzione z lotniska w Toronto", "description": "<img alt=\"Z\u0142oto warte miliony skradzione z lotniska w Toronto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z14v2w-lotnisko-w-toronto-6956043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kanadyjska policja prowadzi \u015bledztwo w sprawie kradzie\u017cy kosztowno\u015bci wartych oko\u0142o 15 milion\u00f3w dolar\u00f3w na lotnisku w Toronto. O \u0142adunku, kt\u00f3ry znikn\u0105\u0142 z magazynu w poniedzia\u0142ek, w\u0142adze poinformowa\u0142y w czwartek.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanada-zloto-warte-miliony-skradzione-z-lotniska-w-toronto-6956045?source=rss", "date_published": "2023-04-21 04:22:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Budowa tramwaju na Kasprzaka, utrudnienia na skrzy\u017cowaniu z Bema", "description": "<img alt=\"Budowa tramwaju na Kasprzaka, utrudnienia na skrzy\u017cowaniu z Bema\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-euz6mh-budowa-torowiska-na-ulicy-kasprzaka-przed-bema-6951540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek rozpoczyna si\u0119 kolejny etap budowy trasy tramwajowej na Kasprzaka. Roboty przenios\u0105 si\u0119 na skrzy\u017cowanie z ulic\u0105 Bema, przez kt\u00f3re przejazd b\u0119dzie utrudniony. Za to tego samego dnia kierowcy b\u0119d\u0105 mogli bez problemu przejecha\u0107 ulicami P\u0142ock\u0105 i Krzy\u017canowskiego. R\u00f3wnie\u017c autobusy wr\u00f3c\u0105 na swoje podstawowe trasy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-utrudnienia-na-skrzyzowaniu-kasprzaka-z-bema-z-powodu-budowy-trasy-tramwajowej-6951510?source=rss", "date_published": "2023-04-21 04:01:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ameryka\u0144ska \u017co\u0142nierka\" w drodze do Polski, on mia\u0142 \"tylko\" op\u0142aci\u0107 paczk\u0119 z jej oszcz\u0119dno\u015bciami", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-apellv-oszustwo-na-amerykanska-zolnierke-6952986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pozna\u0142 w sieci \"ameryka\u0144sk\u0105 \u017co\u0142nierk\u0119\". Znajomo\u015b\u0107 rozwija\u0142a si\u0119 tak dobrze, \u017ce zdecydowa\u0142a si\u0119 na przyjazd do Polski. Trzeba by\u0142o \"tylko\" op\u0142aci\u0107 przesy\u0142k\u0119 z jej oszcz\u0119dno\u015bciami. 37-latek zap\u0142aci\u0142 i od razu dosta\u0142 pro\u015bb\u0119 o kolejny przelew, kilka razy wi\u0119kszy. Nie zap\u0142aci\u0142. \"\u017bo\u0142nierki\" nigdy nie zobaczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/oszustwo-internetowe-amerykanska-zolnierka-w-drodze-do-polski-on-mial-tylko-oplacic-paczke-z-jej-oszczednosciami-6952994?source=rss", "date_published": "2023-04-21 04:01:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksperci ISW: rosyjscy policjanci zatrzymywani w zwi\u0105zku z domniemanymi wyciekami danych", "description": "<img alt=\"Eksperci ISW: rosyjscy policjanci zatrzymywani w zwi\u0105zku z domniemanymi wyciekami danych\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1o0y32-wiezienie-w-ktorym-przetrzymywany-jest-dziennikarz-wall-street-journal-evan-gershkovich-moskwa-6881957/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0105tek jest 422. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Rosyjscy policjanci s\u0105 zatrzymywani w zwi\u0105zku z domniemanymi wyciekami danych na rzecz Ukrainy - poinformowa\u0142 Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Ameryka\u0144ski think tank wyja\u015bnia, \u017ce sprawa ma zwi\u0105zek z \"wyciekiem danych z rosyjskich si\u0142 bezpiecze\u0144stwa\". W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-21-kwietnia-2023-6956050?source=rss", "date_published": "2023-04-21 03:24:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od dzi\u015b obowi\u0105zuje tranzyt towar\u00f3w rolnych z Ukrainy przez Polsk\u0119. Jest rozporz\u0105dzenie", "description": "<img alt=\"Od dzi\u015b obowi\u0105zuje tranzyt towar\u00f3w rolnych z Ukrainy przez Polsk\u0119. Jest rozporz\u0105dzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dg2rjx-shutterstock_2112688952-6953648/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pi\u0105tku mo\u017cliwy jest tranzyt towar\u00f3w rolnych z Ukrainy przez terytorium Polski. To wynik opublikowanego w Dzienniku Ustaw w nocy z czwartku na pi\u0105tek rozporz\u0105dzenia Ministra Rozwoju i Technologii. Rozporz\u0105dzenie wchodzi w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia, czyli od pi\u0105tku, 21 kwietnia, i ma obowi\u0105zywa\u0107 do 30 czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/od-piatku-obowiazuje-tranzyt-towarow-rolnych-z-ukrainy-przez-terytorium-polski-6955961?source=rss", "date_published": "2023-04-21 03:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 21.04. Pogodnie niemal w ca\u0142ym kraju, maksymalnie 19 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 21.04. Pogodnie niemal w ca\u0142ym kraju, maksymalnie 19 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-47hcjh-pogodny-piatek-6953499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pogodnie. Lokalnie mo\u017ce si\u0119 nieco zachmurzy\u0107 i niewykluczone s\u0105 s\u0142abe opady deszczu. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 19 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-2104-pogodnie-niemal-w-calym-kraju-maksymalnie-19-stopni-6953469?source=rss", "date_published": "2023-04-21 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]