[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Proces Eda Sheerana o naruszenie praw autorskich. Jest decyzja \u0142awy przysi\u0119g\u0142ych", "description": "<img alt=\"Proces Eda Sheerana o naruszenie praw autorskich. Jest decyzja \u0142awy przysi\u0119g\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cw8awy-ed-sheeran-7064434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ed Sheeran wygra\u0142 proces, w kt\u00f3rym zarzucano mu naruszenie praw autorskich w utworze \"Thinking Out Loud\". \u0141awa przysi\u0119g\u0142ych w manhatta\u0144skim s\u0105dzie uzna\u0142a, \u017ce brytyjskiemu muzykowi nie udowodniono splagiatowania piosenki \"Let's Get It On\" Marvina Gaye'a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ed-sheeran-i-proces-o-plagiat-lawa-przysieglych-orzekla-ze-nie-naruszyl-praw-autorskich-piosenka-thinking-out-loud-7064432?source=rss", "date_published": "2023-05-04 21:00:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Polsce ma powsta\u0107 \"centrum HIMARS\"", "description": "<img alt=\"W Polsce ma powsta\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b07jod-system-rakietowy-himars-6089613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mariusz B\u0142aszczak, wicepremier i minister obrony narodowej, zapowiedzia\u0142 w czwartek podczas wizyty w USA, \u017ce w jeszcze w tym roku w Polsce powstanie \"centrum HIMARS\", kt\u00f3re w zamy\u015ble ma by\u0107 \"hubem do serwisu i produkcji HIMARS-\u00f3w nie tylko na potrzeby Polski, ale tak\u017ce pa\u0144stw europejskich\". B\u0142aszczak poinformowa\u0142 tak\u017ce o przeprowadzeniu rozm\u00f3w na temat produkcji w Polsce pocisk\u00f3w Javelin.", "link": "https://tvn24.pl/polska/w-polsce-ma-powstac-centrum-himars-7064384?source=rss", "date_published": "2023-05-04 20:29:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dron zestrzelony nad Kijowem. \"Przelecia\u0142 tu\u017c nad moim domem\"", "description": "<img alt=\"Dron zestrzelony nad Kijowem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dsyftf-dron-nad-centrum-kijowa-7064348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kijowie s\u0142ycha\u0107 by\u0142o w czwartek wieczorem dziesi\u0105tki wystrza\u0142\u00f3w z dzia\u0142 przeciwlotniczych. Szef Kijowskiej Miejskiej Administracji Wojskowej Serhij Popko o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce nad stolic\u0105 \"dostrze\u017cony zosta\u0142 bezza\u0142ogowy statek powietrzny\", kt\u00f3ry zestrzelono. Ukrai\u0144skie si\u0142y powietrzne poda\u0142y p\u00f3\u017aniej, \u017ce \"podczas planowanego lotu w obwodzie kijowskim utracono kontrol\u0119 nad dronem Baykartar TV2\". Wyja\u015bniono, \u017ce \"niekontrolowany lot\" maszyny \"m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do niepo\u017c\u0105danych konsekwencji\", dlatego zniszczono j\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-kijow-dron-baykartar-tv2-nad-centrum-miasta-relacja-swiadkow-informacje-od-wladz-7064352?source=rss", "date_published": "2023-05-04 20:08:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria \u015bwiate\u0142 na ruchliwym skrzy\u017cowaniu. Wszystko przez w\u0119\u017ca", "description": "<img alt=\"Awaria \u015bwiate\u0142 na ruchliwym skrzy\u017cowaniu. Wszystko przez w\u0119\u017ca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7dulqr-awaria-swiatel-na-ruchliwym-skrzyzowaniu-7064372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0105\u017c wstrzyma\u0142 ruch samochodowy na skrzy\u017cowaniu w hrabstwie Prince William w Wirginii. Jak do tego dosz\u0142o? Gad wpe\u0142z\u0142 do skrzynki steruj\u0105cej \u015bwiat\u0142ami i spowodowa\u0142 awari\u0119. Na drogach zapanowa\u0142 chaos.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-wirginia-awaria-swiatel-na-ruchliwym-skrzyzowaniu-wszystko-przez-weza-7064346?source=rss", "date_published": "2023-05-04 19:34:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak: rz\u0105d PiS tylko i wy\u0142\u0105cznie dolewa pieni\u0119dzy, a nie leczy rynku", "description": "<img alt=\"Ko\u0142odziejczak: rz\u0105d PiS tylko i wy\u0142\u0105cznie dolewa pieni\u0119dzy, a nie leczy rynku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57ll87-04-1925-fpf-cl-0013-7064308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d PiS-u chcia\u0142by robi\u0107 tak, \u017ceby tylko i wy\u0142\u0105cznie dotacjami, miliardami z rz\u0105du leczy\u0107 problemy - powiedzia\u0142 w \"Faktach po Faktach\" Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, lider AgroUnii, odnosz\u0105c si\u0119 do k\u0142opot\u00f3w ze zbo\u017cem i sytuacji polskich rolnik\u00f3w. - Minister Robert Telus narzeka, \u017ce rolnicy nie sprzedaj\u0105, nie sprzedaj\u0105 tak\u017ce ci mali przedsi\u0119biorcy. Jak mog\u0105 sprzedawa\u0107, jak na tonie pszenicy trac\u0105 600-800 z\u0142otych, a na tonie rzepaku tysi\u0105c - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 Koalicji Polskiej-PSL, by\u0142y minister rolnictwa Marek Sawicki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/problemy-ze-zbozem-michal-kolodziejczak-rzad-pis-tylko-i-wylacznie-dolewa-pieniedzy-a-nie-leczy-rynku-7064338?source=rss", "date_published": "2023-05-04 19:11:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komisja do spraw zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Sienkiewicz: t\u0105 decyzj\u0105 pan prezydent ostatecznie okre\u015bli swoj\u0105 prezydentur\u0119", "description": "<img alt=\"Komisja do spraw zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Sienkiewicz: t\u0105 decyzj\u0105 pan prezydent ostatecznie okre\u015bli swoj\u0105 prezydentur\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9am0o-04-2000-kropka-cl-0028-7064330/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na podpis prezydenta czeka ustawa o powo\u0142aniu komisji do spraw zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w na bezpiecze\u0144stwo Polski. - T\u0105 decyzj\u0105 pan prezydent ostatecznie okre\u015bli swoj\u0105 prezydentur\u0119. (...) Czy jest bardziej podobna do \u015bcierki, jak\u0105 si\u0119 pos\u0142uguje PiS w swojej polityce, czy ta prezydentura jest godna Rzeczypospolitej - m\u00f3wi\u0142 w \"Kropce nad i\" by\u0142y minister spraw wewn\u0119trznych Bart\u0142omiej Sienkiewicz (Koalicja Obywatelska).", "link": "https://tvn24.pl/polska/komisja-do-spraw-zbadania-rosyjskich-wplywow-sienkiewicz-ta-decyzja-pan-prezydent-ostatecznie-okresli-swoja-prezydenture-7064187?source=rss", "date_published": "2023-05-04 18:56:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 5.05. Korzystny biomet i maksymalnie 21 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek, 5.05. Korzystny biomet i maksymalnie 21 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jutqdd-pogodnie-slonecznie-cieplo-6949953/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pi\u0105tek 5.05 przyniesie zmienne zachmurzenie, tylko miejscami popada s\u0142aby deszcz. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 21 stopni Celsjusza. Aura korzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-505-korzystny-biomet-i-maksymalnie-21-stopni-7064071?source=rss", "date_published": "2023-05-04 17:10:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Para prezydencka we\u017amie udzia\u0142 w koronacji kr\u00f3la Karola III", "description": "<img alt=\"Para prezydencka we\u017amie udzia\u0142 w koronacji kr\u00f3la Karola III\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5cc5da-pap_20230503_09o-7064039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andrzej Duda i Agata Kornhauser-Duda wezm\u0105 udzia\u0142 w koronacji kr\u00f3la Karola III - poinformowa\u0142 w czwartek szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz. Przekaza\u0142 tak\u017ce, \u017ce prezydent spotka si\u0119 w Londynie z premierami Wielkiej Brytanii i Kanady.", "link": "https://tvn24.pl/polska/koronacja-karola-iii-w-uroczystosci-wezma-udzial-andrzej-duda-i-agata-kornhauser-duda-7064025?source=rss", "date_published": "2023-05-04 16:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gerhard Schroeder straci\u0142 prawo do biura w Bundestagu. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img alt=\"Gerhard Schroeder straci\u0142 prawo do biura w Bundestagu. Jest decyzja s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t33nsj-gerhard-schroeder-7063992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y kanclerz Niemiec Gerhard Schroeder, krytykowany za bliskie powi\u0105zania z rosyjskim sektorem energetycznym, straci\u0142 prawo do finansowanego z publicznych \u015brodk\u00f3w biura w Bundestagu - zdecydowa\u0142 s\u0105d administracyjny w Berlinie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-byly-kanclerz-gerhard-schroeder-stracil-prawo-do-biura-w-bundestagu-jest-decyzja-sadu-7063998?source=rss", "date_published": "2023-05-04 16:03:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziecko z plecakiem nie wejdzie do szko\u0142y. Nowy zakaz w stanie Michigan", "description": "<img alt=\"Dziecko z plecakiem nie wejdzie do szko\u0142y. Nowy zakaz w stanie Michigan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2me5sj-dziewczynka-plecak-szkola-7063984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze okr\u0119gu szkolnego w stanie Michigan zakaza\u0142y uczniom przynoszenia do szko\u0142y plecak\u00f3w. T\u0142umacz\u0105 to wzgl\u0119dami bezpiecze\u0144stwa, bo mi\u0119dzy ksi\u0105\u017ckami z \u0142atwo\u015bci\u0105 mo\u017cna ukry\u0107 bro\u0144. \"Je\u015bli chodzi o bezpiecze\u0144stwo naszej spo\u0142eczno\u015bci szkolnej, nie b\u0119dziemy ryzykowa\u0107\" - podkre\u015blono.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/michigan-zakaz-przynoszenia-plecakow-do-szkoly-chodzi-o-to-co-dziecko-moze-ukryc-miedzy-ksiazkami-7063957?source=rss", "date_published": "2023-05-04 15:51:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysokie zagro\u017cenie po\u017carowe w\u00a0du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Wysokie zagro\u017cenie po\u017carowe w\u00a0du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yedox9-pozary-traw-6847509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagro\u017cenie po\u017carowe w polskich lasach utrzymuje si\u0119 na terenie wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw na wysokim poziomie - wynika z mapy opublikowanej w czwartek po po\u0142udniu przez Instytut Badawczy Le\u015bnictwa. Sprawd\u017a, gdzie spaceruj\u0105c po lesie nale\u017cy by\u0107 ostro\u017cnym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/wysokie-zagrozenie-pozarowe-wduzej-czesci-kraju-7063987?source=rss", "date_published": "2023-05-04 15:42:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewakuacja, ranni, dymi\u0105ce budynki i pojazdy. Tajwan \u0107wiczy cywil\u00f3w i s\u0142u\u017cby na ewentualny atak Chin", "description": "<img alt=\"Ewakuacja, ranni, dymi\u0105ce budynki i pojazdy. Tajwan \u0107wiczy cywil\u00f3w i s\u0142u\u017cby na ewentualny atak Chin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pn1g23-cwiczenia-na-tajwanie-z-udzialem-cywilow-na-wypadek-ataku-chin-7064020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajwan przeprowadzi\u0142 w swojej stolicy \u0107wiczenia z udzia\u0142em cywil\u00f3w, aby przygotowa\u0107 si\u0119 na r\u00f3\u017cne scenariusze ewentualnego chi\u0144skiego ataku. Na nagraniu z symulacji wida\u0107 dym unosz\u0105cy si\u0119 znad makiet budynk\u00f3w i pojazd\u00f3w oraz ludzi podczas \u0107wiczenia ewakuacji. - Wszyscy zdali sobie spraw\u0119 podczas tych \u0107wicze\u0144, jak wa\u017cny jest pok\u00f3j, ale nie wycofujemy si\u0119 z walki i czynimy wszelkie niezb\u0119dne przygotowania - oznajmi\u0142 burmistrz Tajpej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-tajwan-cwiczenia-w-tajpej-z-udzialem-cywilow-i-sluzb-na-wypadek-ewentualnego-ataku-pekinu-7063910?source=rss", "date_published": "2023-05-04 15:39:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Antyrz\u0105dowe protesty w Izraelu. Blokada autostrady, zakrwawione manekiny przed domem ministra", "description": "<img alt=\"Antyrz\u0105dowe protesty w Izraelu. Blokada autostrady, zakrwawione manekiny przed domem ministra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qwkdq5-protest-przeciwko-reformie-sprawiedliwosci-w-tel-awiwie-7063948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Izraelu organizowane s\u0105 w czwartek antyrz\u0105dowe demonstracje. Protestuj\u0105cy zablokowali rano autostrad\u0119 Ajjalon niedaleko Tel Awiwu. Z kolei demonstranci z grupy rezerwist\u00f3w izraelskiej armii Brothers in Arms roz\u0142o\u017cyli zakrwawione manekiny przed domem ministra bezpiecze\u0144stwa Itamara Ben Gwira, \u017c\u0105daj\u0105c zaj\u0119cia si\u0119 problemem przemocy wobec Arab\u00f3w i zab\u00f3jstw kobiet w Izraelu - donosi \"Jerusalem Post\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-antyrzadowe-protesty-w-calym-kraju-dzien-zaklocen-7063921?source=rss", "date_published": "2023-05-04 15:08:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czo\u0142owe zderzenie na \"wzniesieniu w\u0105skiej drogi\". Zgin\u0105\u0142 motocyklista", "description": "<img alt=\"Czo\u0142owe zderzenie na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tejm2y-smiertelny-wypadek-z-udzialem-motocyklisty-7063969/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w okolicy \u017byrardowa. Nie \u017cyje motocyklista. Jedno\u015blad, kt\u00f3ry prowadzi\u0142, zderzy\u0142 si\u0119 z autem osobowym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/marianka-czolowe-zderzenie-zginal-motocyklista-7063973?source=rss", "date_published": "2023-05-04 15:02:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u015bcielny molestowa\u0142, parafia musi zap\u0142aci\u0107 odszkodowanie. \"To prze\u0142omowy wyrok\"", "description": "<img alt=\"Ko\u015bcielny molestowa\u0142, parafia musi zap\u0142aci\u0107 odszkodowanie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9t7lf2-parafia-ma-zaplacic-190-tysiecy-zlotych-zadoscuczynienia-7063834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parafia\u00a0\u015bw. Lamberta w Radomsku musi zap\u0142aci\u0107 190 tysi\u0119cy zado\u015b\u0107uczynienia m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry jako nieletni by\u0142 ofiar\u0105 \u015bwieckiego pracownika. Tak zadecydowa\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Piotrkowie Trybunalskim, kt\u00f3ry przyzna\u0142 racj\u0119 poszkodowanemu w czasie procesu cywilnego. - To wyrok o tyle istotny, \u017ce jednoznacznie wskazuje na odpowiedzialno\u015b\u0107 parafii nawet wtedy, je\u017celi oprawca nie jest osob\u0105 duchown\u0105 - komentuje mecenas Anna Bufnal, kt\u00f3ra reprezentowa\u0142a powoda. Parafia zapowiada, \u017ce odwo\u0142a si\u0119 od wyroku.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-parafia-sw-lamberta-koscielny-molestowal-parafia-musi-zaplacic-odszkodowanie-to-przelomowy-wyrok-7063826?source=rss", "date_published": "2023-05-04 14:08:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wygaszanie 500 plus? \"Dalsze losy to wynik kalkulacji politycznej\"", "description": "<img alt=\"Wygaszanie 500 plus? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdvmer-shutterstock_2202056341-7063902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    500 plus warte jest coraz mniej, na dodatek malej\u0105ca liczba urodzin oznacza, \u017ce rz\u0105dowe wydatki na ten cel b\u0119d\u0105 mniejsze. Czy to oznacza wygaszanie \u015bwiadczenia? - Dalsze losy programu 500 plus i innych program\u00f3w spo\u0142ecznych traktuj\u0119 jako wynik kalkulacji politycznej - komentuje w rozmowie z TVN24 Biznes Kamil Sobolewski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Pracodawc\u00f3w RP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/500-plus-wygaszanie-programu-komentarz-ekonomisty-7062991?source=rss", "date_published": "2023-05-04 14:05:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Uroczyste otwarcie toi toia\"? T\u0142o by\u0142o inne", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j398u4-uroczyste-otwarcie-toi-toia-to-jest-fotomontaz-7063797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 170 tysi\u0119cy wy\u015bwietle\u0144 na Twitterze ma zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym uchwycono moment przecinania wst\u0119gi, a za czyni\u0105cymi to oficjelami wida\u0107 zielony toi toi. Jednak wielu internaut\u00f3w podejrzewa\u0142o, \u017ce fotografia zosta\u0142a przerobiona. Owszem - w dodatku opublikowana celowo przez jedn\u0105 z redakcji.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/uroczyste-otwarcie-toi-toia-tlo-bylo-inne-7062973?source=rss", "date_published": "2023-05-04 14:04:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pocisk mo\u017adzierzowy w lesie. Znalaz\u0142 go spacerowicz", "description": "<img alt=\"Pocisk mo\u017adzierzowy w lesie. Znalaz\u0142 go spacerowicz\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-8hw1vr-znaleziony-skorodowany-pocisk-mozdzierzowy-7063423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spacerowicz znalaz\u0142 w lesie w Rytrze (woj. ma\u0142opolskie) pocisk mo\u017adzierzowy z okresu II wojny \u015bwiatowej. Na miejsce wezwano policj\u0119 i saper\u00f3w, kt\u00f3rzy ze wzgl\u0119du na trudny teren zneutralizowali niewybuch bez przenoszenia go.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rytro-pocisk-mozdzierzowy-znaleziony-w-lesie-7063413?source=rss", "date_published": "2023-05-04 14:04:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "NIK wytyka Poznaniowi z\u0142e zarz\u0105dzanie reklamami. Sprawa trafi do prokuratury", "description": "<img alt=\"NIK wytyka Poznaniowi z\u0142e zarz\u0105dzanie reklamami. Sprawa trafi do prokuratury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-voimfd-nielegalne-reklamy-w-poznaniu-7063875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podmioty nielegalnie umieszczaj\u0105ce reklamy na terenie Poznania by\u0142y bezkarne - informuje Najwy\u017csza Izba Kontroli. Po kontroli do prokuratury trafi zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa polegaj\u0105cego na niedope\u0142nieniu obowi\u0105zk\u00f3w przez Miejskiego Konserwatora Zabytk\u00f3w oraz prezydenta Poznania. Miasto do winy si\u0119 nie poczuwa. Wed\u0142ug pozna\u0144skiego magistratu informacje o nieprawid\u0142owo\u015bciach s\u0105 jednostronne i niekompletne.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/nik-wytyka-poznaniowi-zle-zarzadzanie-reklamami-sprawa-trafi-do-prokuratury-7063770?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:58:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziennikarza oburzy\u0142y nowe s\u0142upki. Drogowcy: stan\u0119\u0142y na pro\u015bb\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dziennikarza oburzy\u0142y nowe s\u0142upki. Drogowcy: stan\u0119\u0142y na pro\u015bb\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xzpjts-slupki-wzdluz-ulicy-miedzynarodowej-7062760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142upki odgradzaj\u0105ce jezdni\u0119 od chodnik\u00f3w oburzy\u0142y dziennikarza sportowego i mieszka\u0144ca Saskiej K\u0119p Micha\u0142a Pola. Po jego wpisach na Twitterze w sieci zawrza\u0142o, pojawi\u0142y g\u0142osy niezadowolenia i komentarze o zabieraniu miejsc parkingowych. Drogowcy odpowiadaj\u0105, \u017ce s\u0142upki zosta\u0142y zamontowane na pro\u015bb\u0119 samych mieszka\u0144c\u00f3w, a rejon przej\u015b\u0107 dla pieszych, przystank\u00f3w i skrzy\u017cowa\u0144 nie jest miejscem do parkowania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-slupki-na-saskiej-kepie-oburzyly-michala-pola-7062531?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na budowie parkingu znale\u017ali niewybuch", "description": "<img alt=\"Na budowie parkingu znale\u017ali niewybuch\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1icn1c-niewybuch-znaleziony-na-placu-budowy-7063860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saperzy zostali wezwani w okolice Narodowego Banku Polskiego, gdzie odnaleziono niewybuch. Pocisk zosta\u0142 bezpiecznie wywieziony oko\u0142o godziny 18. Pierwsze informacje otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-remontowali-parking-znalezli-niewybuch-akcja-saperow-przy-nbp-i-tvp-7063823?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:56:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na budowie parkingu znale\u017ali niewybuch. Akcja saper\u00f3w przy NBP", "description": "<img alt=\"Na budowie parkingu znale\u017ali niewybuch. Akcja saper\u00f3w przy NBP \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1icn1c-niewybuch-znaleziony-na-placu-budowy-7063860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saperzy zostali wezwani w okolice Narodowego Banku Polskiego, gdzie odnaleziono niewybuch. Pierwsze informacje otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-remontowali-parking-znalezli-niewybuch-akcja-saperow-przy-nbp-7063823?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:56:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o \"seksualizacji dzieci\". Popar\u0142 obywatelski projekt ustawy", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n22fii-jaroslaw-kaczynski-i-elzbieta-witek-na-konferencji-prasowej-7063787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski i marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek wyst\u0105pili na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej. Wyrazili swoje poparcie dla obywatelskiego projektu ustawy, kt\u00f3ra ma zapobiega\u0107 \"seksualizacji najm\u0142odszych\". Kaczy\u0144ski podkre\u015bla\u0142, \u017ce w Polsce dzieci powinny by\u0107 chronione najbardziej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-seksualizacji-dzieci-poparl-obywatelski-projekt-ustawy-7063664?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:53:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zw\u0142oki noworodka znaleziono w worku. Matka skazana za zab\u00f3jstwo", "description": "<img alt=\"Zw\u0142oki noworodka znaleziono w worku. Matka skazana za zab\u00f3jstwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4alnx-akt-oskarzenia-trafil-do-sadu-okregowego-w-gdansku-6760413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na kar\u0119 15 lat wi\u0119zienia oraz o\u015bmiu lat pozbawienia praw publicznych skaza\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku 39-letni\u0105 kobiet\u0119 w sprawie zab\u00f3jstwa noworodka, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czerwcu 2021 roku. Zw\u0142oki dziecka w foliowym worku pozostawione zosta\u0142y w okolicach parku miejskiego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zwloki-noworodka-znaleziono-w-worku-matka-skazana-za-zabojstwo-7063829?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch gazu w Spytkowicach. Ranna kobieta trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu w Spytkowicach. Ranna kobieta trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-qmslb7-wybuch-gazu-w-spytkowicach-7063820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a ranna w wybuchu gazu w Spytkowicach (woj. ma\u0142opolskie). Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 przyczyn\u0105 by\u0142a nieszczelna instalacja gazowa. Eksplozja wybi\u0142a szyby w oknach budynku.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/spytkowice-wybuch-gazu-jedna-osoba-ranna-7063837?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Selma Blair na ok\u0142adce majowego \"Vogue'a\". W HBO Max zobaczymy film o chorej na stwardnienie rozsiane aktorce", "description": "<img alt=\"Selma Blair na ok\u0142adce majowego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-649vqu-selma-blair-5472562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Selma Blair, aktorka znana z film\u00f3w takich jak \"Legalna blondynka\", \"Hellboy\" czy \"Szko\u0142a uwodzenia\" nie kryje, \u017ce wieloletnie poszukiwanie przyczyn problem\u00f3w ze zdrowiem by\u0142o koszmarem. Opowiada o nim w filmie dokumentalnym \"Oto Selma Blair\" dost\u0119pnym na HBO Max.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hbo-max-oto-selma-blair-aktorka-chora-na-stwardnienie-rozsiane-na-okladce-majowego-magazynu-vogue-7062995?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:21:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad cztery promile w organizmie, w nogawce ukryte dokumenty innego m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img alt=\"Ponad cztery promile w organizmie, w nogawce ukryte dokumenty innego m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c6ky84-nowe-autobusy-w-warszawie-52239/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spa\u0142 w autobusie, mia\u0142 w organizmie ponad cztery promile alkoholu, a w nogawce spodni ukryte dokumenty innego m\u0119\u017cczyzny. Po wytrze\u017awieniu b\u0119dzie si\u0119 z tego musia\u0142 wyt\u0142umaczy\u0107 policjantom", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/ponad-cztery-promile-w-organizmie-w-nogawce-ukryte-dokumenty-innego-mezczyzny-7062990?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:14:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "10-letnie dzieci mia\u0142y pracowa\u0107 za darmo do drugiej w nocy. Ustalenia Departamentu Pracy", "description": "<img alt=\"10-letnie dzieci mia\u0142y pracowa\u0107 za darmo do drugiej w nocy. Ustalenia Departamentu Pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7v0zxe-restauracja-fast-food-frytki-7063754/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwoje 10-latk\u00f3w pracowa\u0142o w restauracji popularnej sieci w Louisville, czasem nawet do godziny drugiej nad ranem - podaje CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Departament Pracy USA. To tylko cz\u0119\u015b\u0107 ustale\u0144 dochodzenia w sprawie pracy nieletnich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/10-letnie-dzieci-mialy-pracowac-za-darmo-do-drugiej-w-nocy-ustalenia-departamentu-pracy-7063807?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:11:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast prawa jazdy mia\u0142 zakaz prowadzenia aut. Zatrzymali go dwa razy w jeden dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Zamiast prawa jazdy mia\u0142 zakaz prowadzenia aut. Zatrzymali go dwa razy w jeden dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5660v3-sprawa-zajmuje-sie-policja-zdjecie-ilustracyjne-6894839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na 18-latka ze Stalowej Woli (woj. podkarpackie) na\u0142o\u017cono zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych. Jednak m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna nie zrezygnowa\u0142 z kierowania samochodem i w ci\u0105gu jednego dnia zosta\u0142 dwukrotnie zatrzymany przez policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-dwa-razy-w-ciagu-dnia-zatrzymali-kierowce-z-zakazem-prowadzenia-pojazdow-7063773?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:11:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch gazu w S\u0119dzi\u0144cu. W szpitalu zmar\u0142 najci\u0119\u017cej poszkodowany", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu w S\u0119dzi\u0144cu. W szpitalu zmar\u0142 najci\u0119\u017cej poszkodowany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-awttsa-sedziniec-wybuch-w-domu-wielorodzinnym-6950643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W szpitalu w zachodniopomorskich Gryficach zmar\u0142 34-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w kwietniowym wybuchu gazu w bloku w miejscowo\u015bci S\u0119dziniec (pow. pilski, woj. wielkopolskie) odni\u00f3s\u0142 najpowa\u017cniejsze obra\u017cenia - poinformowa\u0142a w czwartek prokuratura.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sedziniec-zmarl-najciezej-poszkodowany-po-wybuchu-gazu-7063802?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:09:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obchody Mi\u0119dzynarodowego Dnia Stra\u017caka. Podzi\u0119kowania od prezydenta, premiera, szefa MSWiA", "description": "<img alt=\"Obchody Mi\u0119dzynarodowego Dnia Stra\u017caka. Podzi\u0119kowania od prezydenta, premiera, szefa MSWiA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oef7m8-prezydent-andrzej-duda-podczas-centralnych-obchodow-dnia-strazaka-na-placu-marszalka-jozefa-pilsudskiego-w-warszawie-7063564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie odby\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci z okazji Mi\u0119dzynarodowego Dnia Stra\u017caka. - Chc\u0119 ogromnie podzi\u0119kowa\u0107 za s\u0142u\u017cb\u0119 Rzeczpospolitej - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda. Podzi\u0119kowania p\u0142yn\u0119\u0142y te\u017c od premiera Mateusza Morawieckiego i szefa Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji Mariusza Kami\u0144skiego. Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci przekaza\u0142o w komunikacie, \u017ce Fundusz Sprawiedliwo\u015bci wyposa\u017cy\u0142 Ochotnicze Stra\u017ce Po\u017carne w specjalistyczny sprz\u0119t za ponad 209 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/obchody-miedzynarodowego-dnia-strazaka-podziekowania-od-prezydenta-premiera-szefa-mswia-7063473?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:03:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie z\u0142o\u017cy\u0142e\u015b PIT-u na czas? Niekt\u00f3rym podatnikom mog\u0105 grozi\u0107 kary", "description": "<img alt=\"Nie z\u0142o\u017cy\u0142e\u015b PIT-u na czas? Niekt\u00f3rym podatnikom mog\u0105 grozi\u0107 kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5i9rg9-urzad-skarbowy-shutterstock_2159868481-7019031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2 maja min\u0105\u0142 termin na z\u0142o\u017cenie deklaracji podatkowej. Co je\u015bli zapomnieli\u015bmy o tym obowi\u0105zku? Niekt\u00f3rzy podatnicy b\u0119d\u0105 musieli liczy\u0107 si\u0119 z konsekwencjami, w tym konieczno\u015bci\u0105 zap\u0142acenia kary.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pit-2023-nie-zlozyles-deklaracji-na-czas-niektorym-podatnikom-moga-grozic-kary-7062877?source=rss", "date_published": "2023-05-04 13:01:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "9-latek zmar\u0142 w wannie, na jego ciele znaleziono ponad 50 obra\u017ce\u0144. Ruszy\u0142 proces matki i jej partnera", "description": "<img alt=\"9-latek zmar\u0142 w wannie, na jego ciele znaleziono ponad 50 obra\u017ce\u0144. Ruszy\u0142 proces matki i jej partnera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rl05b9-sad-sala-sadowa-wymiar-sprawiedliwosci-akta-sadowe-shutterstock_1812892960-6782782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142 proces w sprawie \u015bmierci dziewi\u0119cioletniego Alfiego Steele, kt\u00f3ry zmar\u0142 w wannie swojego domu. Wed\u0142ug prokurator\u00f3w nad ch\u0142opcem zn\u0119ca\u0142a si\u0119 jego matka oraz jej partner. Oboje zostali oskar\u017ceni o zab\u00f3jstwo. Nie przyznaj\u0105 si\u0119 do winy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-na-ciele-zmarlego-9-latka-znaleziono-ponad-50-obrazen-ruszyl-proces-matki-i-jej-partnera-7062522?source=rss", "date_published": "2023-05-04 12:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa autobusy. S\u0105 ranni pasa\u017cerowie", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 dwa autobusy. S\u0105 ranni pasa\u017cerowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wk1df2-wypadek-autobusow-na-al-bora-komorowskiego-w-krakowie-7063727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 os\u00f3b zosta\u0142y rannych w zderzeniu dw\u00f3ch autobus\u00f3w miejskich w Krakowie. Do wypadku dosz\u0142o w czwartek po po\u0142udniu na alei Bora-Komorowskiego. Jak informuje policja, jeden z pojazd\u00f3w najecha\u0142 na drugi.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wypadek-autobusow-ranni-pasazerowie-7063722?source=rss", "date_published": "2023-05-04 12:45:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kuratorka przysz\u0142a na wizytacj\u0119, zasta\u0142a pijan\u0105 matk\u0119 z tr\u00f3jk\u0105 dzieci", "description": "<img alt=\"Kuratorka przysz\u0142a na wizytacj\u0119, zasta\u0142a pijan\u0105 matk\u0119 z tr\u00f3jk\u0105 dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6k75t7-dziecko-5111782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    44-latka z K\u0119t (woj. ma\u0142opolskie) by\u0142a pijana, gdy do drzwi jej domu zapuka\u0142a kuratorka s\u0105dowa. Poniewa\u017c kobieta mia\u0142a pod opiek\u0105 troje dzieci w wieku pi\u0119ciu, siedmiu i dziesi\u0119ciu lat, urz\u0119dniczka wezwa\u0142a policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kety-pijana-matka-miala-pod-opieka-troje-dzieci-7062873?source=rss", "date_published": "2023-05-04 12:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwierzy\u0142a w \"inwestycje w kryptowaluty\", straci\u0142a 140 tysi\u0119cy", "description": "<img alt=\"Uwierzy\u0142a w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wnsn8u-mezczyzna-padl-ofiara-oszusta-zdjecie-ilustracyjne-6948766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    56-latka z Bia\u0142egostoku zarejestrowa\u0142a si\u0119 na internetowej platformie, kt\u00f3ra mia\u0142a s\u0142u\u017cy\u0107 do inwestowania w kryptowaluty. Instruowana przez oszust\u00f3w, wykonywa\u0142a kolejne przelewy i bra\u0142a kredyty. Ostatecznie kobieta straci\u0142a 140 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bialystok-56-latka-oszukana-na-140-tysiecy-zlotych-chciala-inwestowac-w-kryptowaluty-7062950?source=rss", "date_published": "2023-05-04 11:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "23-latka zgin\u0119\u0142a po uderzeniu w drzewo. Trwa czarna seria w powiecie nyskim, to ju\u017c dziewi\u0105ta ofiara w ci\u0105gu miesi\u0105ca", "description": "<img alt=\"23-latka zgin\u0119\u0142a po uderzeniu w drzewo. Trwa czarna seria w powiecie nyskim, to ju\u017c dziewi\u0105ta ofiara w ci\u0105gu miesi\u0105ca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-evl0l4-smiertelny-wypadek-na-dk-46-7062860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer 46 kieruj\u0105ca osobowym renault zgin\u0119\u0142a w wypadku po tym, jak straci\u0142a panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142a w drzewo. To kolejne tragiczne zdarzenie na drogach powiatu nyskiego, gdzie od 10 kwietnia zgin\u0119\u0142o ju\u017c dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/sidzina-23-latka-zginela-po-uderzeniu-w-drzewo-trwa-czarna-seria-wypadkow-w-powiecie-nyskim-7062918?source=rss", "date_published": "2023-05-04 11:21:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wi\u0119cej zapisanych pracownik\u00f3w, kwota wyp\u0142at wzros\u0142a prawie trzykrotnie", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej zapisanych pracownik\u00f3w, kwota wyp\u0142at wzros\u0142a prawie trzykrotnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nhmh6e-biuro-biurowiec-praca-okna-okno-shutterstock_524094316-1-5710300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na koniec 2022 roku w Pracowniczych Planach Kapita\u0142owych uczestniczy\u0142o blisko 3 miliony os\u00f3b - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). Oznacza to wzrost o prawie 452 tysi\u0105ce w por\u00f3wnaniu do sytuacji rok wcze\u015bniej. Jednocze\u015bnie kwota wyp\u0142at \u015brodk\u00f3w zgromadzonych w PPK wzros\u0142a blisko trzykrotnie rok do roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pracownicze-plany-kapitalowe-2022-kwota-wyplat-wzrosla-prawie-trzykrotnie-gus-podal-nowe-dane-7062643?source=rss", "date_published": "2023-05-04 11:15:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Osob\u00f3wka uderzy\u0142a w motocyklist\u0119, kt\u00f3ry przekozio\u0142kowa\u0142 nad mask\u0105. Nagranie", "description": "<img alt=\"Osob\u00f3wka uderzy\u0142a w motocyklist\u0119, kt\u00f3ry przekozio\u0142kowa\u0142 nad mask\u0105. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cchweu-motocyklista-przewrocil-sie-na-jezdnie-7062919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet trzy lata wi\u0119zienia gro\u017c\u0105 26-letniej kieruj\u0105cej samochodem osobowym, kt\u00f3ra w Zielonej G\u00f3rze (woj. lubuskie) doprowadzi\u0142a do zderzenia z prawid\u0142owo jad\u0105cym motocyklist\u0105. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, ma z\u0142aman\u0105 nog\u0119. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 nagra\u0142a kamera miejskiego monitoringu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zielona-gora-nie-ustapila-pierwszenstwa-motocykliscie-przelecial-nad-maska-i-wyladowal-na-jezdni-nagranie-7062890?source=rss", "date_published": "2023-05-04 11:14:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana 39-latka przewozi\u0142a busem pasa\u017cera", "description": "<img alt=\"Pijana 39-latka przewozi\u0142a busem pasa\u017cera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cz656b-kierujaca-busem-zostala-zatrzymana-na-trasie-kielce-zagnansk-7062582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali w Zagna\u0144sku (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) pijan\u0105 39-latk\u0119, kt\u00f3ra przewozi\u0142a busem pasa\u017cera. Badanie alkomatem wykaza\u0142o w organizmie kobiety ponad promil alkoholu. Teraz grozi jej wi\u0119zienie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-zagnansk-pijana-jechala-busem-przewozac-pasazera-7062811?source=rss", "date_published": "2023-05-04 10:51:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na klient\u00f3w du\u017cego banku", "description": "<img alt=\"Atak na klient\u00f3w du\u017cego banku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b0f5ae-dzialania-hakerow-5132599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Klienci Banku Pekao na celowniku oszust\u00f3w. Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa (NASK) ostrzega przed now\u0105 kampani\u0105 cyberprzest\u0119pc\u00f3w, kt\u00f3rzy wysy\u0142aj\u0105 wiadomo\u015bci e-mail ze szkodliwym oprogramowaniem. Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 te\u017c pod Poczt\u0119 Polsk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pekao-oszusci-podszywaja-sie-pod-bank-pekao-wysylaja-falszywe-maile-nask-ostrzega-7062791?source=rss", "date_published": "2023-05-04 10:51:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nastolatkowie uciekli z o\u015brodka dla cudzoziemc\u00f3w. Pr\u00f3bowali przez Polsk\u0119 dojecha\u0107 do Niemiec", "description": "<img alt=\"Nastolatkowie uciekli z o\u015brodka dla cudzoziemc\u00f3w. Pr\u00f3bowali przez Polsk\u0119 dojecha\u0107 do Niemiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qhr95e-zatrzymani-syryjczycy-7062305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej Syryjczycy, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali pom\u00f3c w nielegalnym przekroczeniu granicy dw\u00f3jce swoich rodak\u00f3w, zostali zatrzymani w Lipowicy na Podkarpaciu - poinformowa\u0142a stra\u017c graniczna. W zatrzymanym do kontroli samochodzie by\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym kierowca bez prawa jazdy i dwaj nastolatkowie, kt\u00f3rzy uciekli wcze\u015bniej z o\u015brodka dla cudzoziemc\u00f3w na S\u0142owacji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lipowica-nielegalne-przekroczenie-granicy-przez-syryjczykow-nastolatkowie-uciekli-wczesniej-z-osrodka-dla-cudzoziemcow-7062322?source=rss", "date_published": "2023-05-04 10:00:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dyrektor CKE o \"najistotniejszej zmianie\" na maturze z j\u0119zyka polskiego", "description": "<img alt=\"Dyrektor CKE o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-341m4-marcin-smolik-7062577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W egzaminie z j\u0119zyka polskiego w formule 2023 du\u017co wi\u0119cej uwagi po\u015bwi\u0119camy umiej\u0119tno\u015bciom, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne na lekcjach j\u0119zyka polskiego, ale s\u0105 te\u017c niezb\u0119dne po zako\u0144czeniu edukacji - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Marcin Smolik, dyrektor Centralnej Komisji Egzaminacyjnej. Wylicza\u0142, \u017ce chodzi tu mi\u0119dzy innymi o umiej\u0119tno\u015bci argumentowania, przedstawiana w\u0142asnego stanowiska czy syntetyzowania informacji. - To jest ta najistotniejsza zmiana - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-2023-z-jezyka-polskiego-marcin-smolik-dyrektor-centralnej-komisji-egzaminacyjnej-o-najistotniejszej-zmianie-7062561?source=rss", "date_published": "2023-05-04 09:49:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie legalnie i bezpiecznie grillowa\u0107", "description": "<img alt=\"Gdzie legalnie i bezpiecznie grillowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kqj4ie-grill-7038526/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    D\u0142ugi weekend nadal trwa. Pogoda sprzyja aktywno\u015bciom na \u015bwie\u017cym powietrzu, w tym tak\u017ce grillowaniu. Sto\u0142eczni urz\u0119dnicy przypominaj\u0105, \u017ce mo\u017cna to robi\u0107 tylko w wyznaczonych miejscach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-gdzie-legalnie-i-bezpiecznie-grillowac-7062727?source=rss", "date_published": "2023-05-04 09:46:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naftowy gigant zaskakuje wynikami", "description": "<img alt=\"Naftowy gigant zaskakuje wynikami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95s5gu-shutterstock_1556623772-7062598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naftowy gigant Shell odnotowa\u0142 wi\u0119kszy ni\u017c zak\u0142adano zysk za pierwszy kwarta\u0142 tego roku. Wcze\u015bniej dobre dane pokaza\u0142 tak\u017ce koncern BP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/shell-z-zyskiem-na-poziomie-96-mld-dolarow-za-pierwszy-kwartal-2023-r-7062467?source=rss", "date_published": "2023-05-04 09:18:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tych pracownik\u00f3w potrzebuje polska gospodarka", "description": "<img alt=\"Tych pracownik\u00f3w potrzebuje polska gospodarka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y80v8f-ulica-ludzie-shutterstock144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Polsce z roku na rok ubywa pracownik\u00f3w do prostych prac. Zast\u0119puj\u0105 ich migranci zarobkowi. Przetasowania w grupach zawodowych potwierdzaj\u0105 rozw\u00f3j polskiej gospodarki, cho\u0107 na razie nie wida\u0107 skutk\u00f3w przyspieszonej po pandemii cyfryzacji i automatyzacji biznesu - pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\", kt\u00f3ra opisuje dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego (GUS) dotycz\u0105ce aktywno\u015bci zawodowej Polak\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/praca-w-polsce-tych-pracownikow-potrzebuje-polska-gospodarka-7062379?source=rss", "date_published": "2023-05-04 08:40:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pr\u00f3bowali ukra\u015b\u0107 portfel, dokumenty i telefon, uciekli z jedn\u0105 s\u0142uchawk\u0105", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowali ukra\u015b\u0107 portfel, dokumenty i telefon, uciekli z jedn\u0105 s\u0142uchawk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-xlvcj5-areszt-dla-podejrzanych-o-rozboj-7062320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    21-latek z Bodzechowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) zosta\u0142 zaatakowany i pobity przez dw\u00f3ch napastnik\u00f3w. Agresorzy usi\u0142owali zabra\u0107 mu portfel, dow\u00f3d osobisty i warty 1500 z\u0142otych telefon. Uciekli jednak z tylko jedn\u0105 \"zdobycz\u0105\" \u2013 wart\u0105 50 z\u0142otych s\u0142uchawk\u0105 bezprzewodow\u0105. W zwi\u0105zku z tym zdarzeniem policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/bodzechow-dwaj-mezczyzni-zatrzymani-w-zwiazku-z-rozbojem-7062317?source=rss", "date_published": "2023-05-04 07:49:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zosta\u0142am bez niczego\". Niszczycielska pow\u00f3d\u017a zabi\u0142a ponad 130 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tujeg6-powodz-w-rwandzie-7062372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 129 wzros\u0142a liczba zabitych w wyniku powodzi i osuwisk ziemi na zachodzie Rwandy - przekaza\u0142y w \u015brod\u0119 tamtejsze w\u0142adze. Czerwony Krzy\u017c poinformowa\u0142 natomiast o \u015bmierci co najmniej sze\u015bciu os\u00f3b w Ugandzie. Zniszczonych zosta\u0142o wiele dom\u00f3w i dr\u00f3g.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodz-w-rwandzie-i-ugandzie-ponad-100-zabitych-zniszczone-domy-i-drogi-7062336?source=rss", "date_published": "2023-05-04 07:48:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Raisi w Damaszku spotka\u0142 si\u0119 z Asadem. Pierwsza od ponad dekady wizyta ira\u0144skiej g\u0142owy pa\u0144stwa w Syrii", "description": "<img alt=\"Raisi w Damaszku spotka\u0142 si\u0119 z Asadem. Pierwsza od ponad dekady wizyta ira\u0144skiej g\u0142owy pa\u0144stwa w Syrii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhr9rx-prezydent-iranu-ebrahim-raisi-spotkal-sie-w-damaszku-ze-swoim-syryjskim-odpowiednikiem-baszarem-al-assadem-7062121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Damaszku dosz\u0142o do spotkania prezydent\u00f3w Iranu i Syrii. Przyw\u00f3dcy obu kraj\u00f3w d\u0105\u017c\u0105 do odbudowy stosunk\u00f3w dyplomatycznych i gospodarczych z krajami regionu - zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ebrahim-raisi-w-damaszku-spotkal-sie-z-baszarem-al-asadem-7062124?source=rss", "date_published": "2023-05-04 07:30:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142ywali kajakiem z ma\u0142ym dzieckiem. Wpadli do wody, oboje byli pijani", "description": "<img alt=\"P\u0142ywali kajakiem z ma\u0142ym dzieckiem. Wpadli do wody, oboje byli pijani\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uael6f-kobieta-uslyszala-zarzut-narazenia-dziecka-na-niebezpieczenstwo-utraty-zycia-i-zdrowia-7062344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z p\u00f3\u0142rocznym dzieckiem p\u0142ywali kajakiem po rzece \u015awider. W pewnym momencie kajak si\u0119 wywr\u00f3ci\u0142 i wszyscy wpadli do wody. Sami wydostali si\u0119 na brzeg. Kobieta i m\u0119\u017cczyzna byli pijani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-rzeka-swider-plywali-kajakiem-z-malym-dzieckiem-wpadli-do-wody-oboje-byli-pijani-7062357?source=rss", "date_published": "2023-05-04 07:28:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Linia 222 objedzie plac Trzech Krzy\u017cy. Kursowa\u0107 b\u0119dzie wed\u0142ug specjalnego rozk\u0142adu jazdy", "description": "<img alt=\"Linia 222 objedzie plac Trzech Krzy\u017cy. Kursowa\u0107 b\u0119dzie wed\u0142ug specjalnego rozk\u0142adu jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-966ejo-autobusy-linii-222-beda-kursowac-na-skroconej-trasie-zdjecie-ilustracyjne-7062267/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roboty budowlane na placu Trzech Krzy\u017cy wchodz\u0105 w nowy etap. W zwi\u0105zku z tym linia 222 b\u0119dzie kursowa\u0142a wed\u0142ug specjalnego rozk\u0142adu jazdy. B\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 on od pi\u0105tku, 5 maja, do niedzieli, 7 maja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-linia-222-kursowac-bedzie-wedlug-specjalnego-rozkladu-jazdy-objedzie-plac-trzech-krzyzy-7062256?source=rss", "date_published": "2023-05-04 07:02:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O tyle wzros\u0142y pensje prezes\u00f3w najwi\u0119kszych firm w USA", "description": "<img alt=\"O tyle wzros\u0142y pensje prezes\u00f3w najwi\u0119kszych firm w USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-en1l8j-przewozili-130-tysiecy-dolarow-w-bagazach-zdj-ilustracyjne-6596278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mediana wynagrodze\u0144 prezes\u00f3w firm w USA wzros\u0142a w 2022 roku o 7,7 procent do rekordowego poziomu 22,3 miliona dolar\u00f3w. Tak wynika z najnowszego badania firmy Equilar, o kt\u00f3rym napisa\u0142a agencja Reuters. Jak zauwa\u017cono, wzrost wyprzedzi\u0142 inflacj\u0119, podczas gdy p\u0142ace pracownik\u00f3w ros\u0142y wolniej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/usa-o-tyle-wzrosly-pensje-prezesow-najwiekszych-firm-w-usa-w-2022-roku-7062249?source=rss", "date_published": "2023-05-04 06:40:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Temperatura odczuwalna spad\u0142a do -4 stopni. Zimne te\u017c nast\u0119pne poranki", "description": "<img alt=\"Temperatura odczuwalna spad\u0142a do -4 stopni. Zimne te\u017c nast\u0119pne poranki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fhwjx8-mapka-tweet-7062250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartkowy poranek by\u0142 zimny. Temperatura odczuwalna w niekt\u00f3rych miejscach osi\u0105gn\u0119\u0142a ujemne warto\u015bci, najzimniejsza okaza\u0142a si\u0119 \u0141eba. Minionej nocy w niemal ca\u0142ej Polsce wyst\u0105pi\u0142y przymrozki. W Suwa\u0142kach temperatura przy gruncie spad\u0142a do -6 stopni Celsjusza. Jak zapowiada Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej, \"w najbli\u017cszych dniach przymrozki i poranne niskie temperatury b\u0119d\u0105 nam wci\u0105\u017c towarzyszy\u0107\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/przymrozki-w-polsce-imgw-zimne-poranki-beda-nam-towarzyszyc-prognoza-zagrozen-na-czwartek-piatek-sobote-i-niedziele-7062200?source=rss", "date_published": "2023-05-04 06:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aliskie drogi i chodniki. Alerty IMGW przed oblodzeniem i przymrozkami", "description": "<img alt=\"\u015aliskie drogi i chodniki. Alerty IMGW przed oblodzeniem i przymrozkami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sggze8-oblodzenie-marznace-opady-gololedz-slisko-mroz-6974478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed przymrozkami. W cz\u0119\u015bci kraju obowi\u0105zuj\u0105 te\u017c alerty przed oblodzeniem. Sprawd\u017a, gdzie aura b\u0119dzie gro\u017ana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-przymrozki-i-oblodzenie-gdzie-wydano-ostrzezenia-7062200?source=rss", "date_published": "2023-05-04 06:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilka tysi\u0119cy sztuk podrobionej bi\u017cuterii w centrum handlowym. Orygina\u0142y by\u0142yby warte ponad cztery miliony z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Kilka tysi\u0119cy sztuk podrobionej bi\u017cuterii w centrum handlowym. Orygina\u0142y by\u0142yby warte ponad cztery miliony z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q08d6a-funkcjonariusze-zabezpieczyli-podrobiona-bizuterie-7062177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nielegalny towar by\u0142 sprzedawany w centrum handlowym w W\u00f3lce Kosowskiej. Krajowa Administracja Skarbowa przej\u0119\u0142a ponad 3,5 tysi\u0105ca sztuk podrobionej bi\u017cuterii. Orygina\u0142y by\u0142yby warte ponad cztery miliony z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/wolka-kosowska-podrobiona-bizuteria-w-centrum-handlowym-oryginaly-bylyby-warte-miliony-zlotych-7062167?source=rss", "date_published": "2023-05-04 05:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Garri Kasparow: Zach\u00f3d pope\u0142ni\u0142 wiele b\u0142\u0119d\u00f3w wobec rosyjskiego przyw\u00f3dcy", "description": "<img alt=\"Garri Kasparow: Zach\u00f3d pope\u0142ni\u0142 wiele b\u0142\u0119d\u00f3w wobec rosyjskiego przyw\u00f3dcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x7y7cl-wladimir-putin-7038773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adimir Putin potrzebuje zagranicznych konflikt\u00f3w, aby przetrwa\u0107. Je\u015bli pozwolimy mu pozosta\u0107 na Ukrainie, nast\u0119pne w kolejce s\u0105 kraje ba\u0142tyckie, Polska - oceni\u0142 Garri Kasparow, by\u0142y szachowy mistrz \u015bwiata i znany rosyjski opozycjonista. Podkre\u015bla\u0142 te\u017c, \u017ce sojusznicy Kijowa musz\u0105 zintensyfikowa\u0107 wszelkiego rodzaju wsparcie, by zako\u0144czenie pe\u0142noskalowej inwazji by\u0142o mo\u017cliwe.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-garri-kasparow-wszelkie-negocjacje-lub-ustepstwa-bylyby-jedynie-opoznianiem-kolejnej-wojny-7061968?source=rss", "date_published": "2023-05-04 04:40:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w USA. Ale jest \"znacz\u0105ca zmiana\"", "description": "<img alt=\"Kolejna podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w USA. Ale jest \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-hnyrxd-jerome-powell-7062155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe w USA w g\u00f3r\u0119. Fed podni\u00f3s\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 stop\u0119 o 25 punkt\u00f3w bazowych, do przedzia\u0142u 5-5,25 procent. To decyzja zgodna z oczekiwaniami analityk\u00f3w. Z o\u015bwiadczenia po decyzji usuni\u0119to sformu\u0142owanie o spodziewanych koniecznych dalszych podwy\u017ckach st\u00f3p procentowych. \u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/stopy-procentowe-w-usa-maj-2023-kolejna-podwyzka-stop-procentowych-7062148?source=rss", "date_published": "2023-05-04 04:33:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015awi\u0119to stra\u017cak\u00f3w w stolicy. Autobusy na objazdach", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0119to stra\u017cak\u00f3w w stolicy. Autobusy na objazdach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ebdjqy-warszawski-dzien-strazaka-609297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek \u015bwi\u0119towa\u0107 b\u0119d\u0105 stra\u017cacy. W zwi\u0105zku z tym kierowcy oraz pasa\u017cerowie komunikacji miejskiej musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dzien-strazaka-parada-defilada-utrudnienia-7060163?source=rss", "date_published": "2023-05-04 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bq2tfi-wolodymyr-zelenski-7062131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 435 dni. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 z wizyt\u0105 do Helsinek, by spotka\u0107 si\u0119 z prezydentem Finlandii Saulim Niinisto. Rozmawia\u0142 tak\u017ce z premierami Szwecji, Norwegii, Danii i Islandii, kt\u00f3rzy zebrali si\u0119 na jednodniowym szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw nordyckich. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-4-maja-2023-7062132?source=rss", "date_published": "2023-05-04 03:27:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Matura 2023 z j\u0119zyka polskiego - ile trwa egzamin na poziomie podstawowym?", "description": "<img alt=\"Matura 2023 z j\u0119zyka polskiego - ile trwa egzamin na poziomie podstawowym?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2kuvs0-matura-ok-4662521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Egzaminem pisemnym z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym rozpoczn\u0105 si\u0119 matury. Przyst\u0105pi do nich ponad 270 tysi\u0119cy tegorocznych absolwent\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych II stopnia. Wraz z nimi egzaminy b\u0119d\u0105 zdawa\u0107 te\u017c abiturienci z wcze\u015bniejszych rocznik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/matura-2023-z-jezyka-polskiego-ile-trwa-egzamin-na-poziomie-podstawowym-7062099?source=rss", "date_published": "2023-05-04 03:23:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142adze: w stolicy rozleg\u0142y si\u0119 wybuchy, dzia\u0142a\u0142y si\u0142y obrony powietrznej", "description": "<img alt=\"W\u0142adze: w stolicy rozleg\u0142y si\u0119 wybuchy, dzia\u0142a\u0142y si\u0142y obrony powietrznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u8f35f-kijow-6881928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 435 dni. W stolicy rozleg\u0142y si\u0119 wybuchy. Obrona przeciwlotnicza dzia\u0142a w obwodzie kijowskim - poinformowa\u0142y w\u0142adze obwodu kijowskiego w nocy ze \u015brody na czwartek. Do kilku eksplozji dosz\u0142o tak\u017ce w Odessie, wybuchy s\u0142ycha\u0107 by\u0142o r\u00f3wnie\u017c w Zaporo\u017cu. Szef tamtejszych w\u0142adz obwodowych Jurij Ma\u0142aszko zaapelowa\u0142 do obywateli o zachowanie ciszy informacyjnej oraz o pozostanie w bezpiecznych miejscach. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-czwartek-4-maja-2023-7062133?source=rss", "date_published": "2023-05-04 03:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 4.05. S\u0142o\u0144ca nam nie zabraknie. Maksymalnie 19 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 4.05. S\u0142o\u0144ca nam nie zabraknie. Maksymalnie 19 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-btm5ij-pogodnie-i-slonecznie-7062009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek zapowiada si\u0119 na og\u00f3\u0142 pogonie, miejscami wr\u0119cz s\u0142onecznie. Lokalnie prognozowane s\u0105 s\u0142abe i przelotne opady. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 12 do 19 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-405-slonca-nam-nie-zabraknie-maksymalnie-19-stopni-7061981?source=rss", "date_published": "2023-05-04 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]