[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Turcja. B\u00f3jka mi\u0119dzy dyplomatami. Ukrainiec i Rosjanin pobili si\u0119 na szczycie", "description": "Mi\u0119dzy cz\u0142onkami delegacji Ukrainy i Rosji w trakcie dyplomatycznego szczytu w Ankarze dosz\u0142o do awantury i b\u00f3jki, a nagrania ze zdarzenia udost\u0119pniono w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W trakcie szczytu mia\u0142 miejsce tak\u017ce drugi incydent, gdy ukrai\u0144scy dyplomaci przerwali przem\u00f3wienie Rosjan.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/turcja-bojka-miedzy-delegatami-ukrainiec-i-rosjanin-pobili-sie-na-szczycie/", "date_published": "2023-05-04 20:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0119gry. Viktor Orban zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Donalda Trumpa: Panie prezydencie, wr\u00f3\u0107", "description": "- Wr\u00f3\u0107, uczy\u0144 Ameryk\u0119 zn\u00f3w wielk\u0105 i przywr\u00f3\u0107 nam pok\u00f3j - zwraca\u0142 si\u0119 do by\u0142ego prezydenta USA premier W\u0119gier Viktor Orban. W ocenie w\u0119gierskiego polityka, gdyby obecnie na czele Stan\u00f3w Zjednoczonych sta\u0142 Trump, nie by\u0142oby wojny w Ukrainie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/budapeszt-viktor-orban-zwrocil-sie-do-trumpa-panie-prezydencie-wroc/", "date_published": "2023-05-04 16:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wielka Brytania. Martwy wieloryb na pla\u017cy. Sta\u0142 si\u0119 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105", "description": "Zw\u0142oki 30-tonowego wieloryba wyrzuconego na pla\u017c\u0119 w okolicy Yorkshire sta\u0142y si\u0119 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105. Mieszka\u0144cy robi\u0105 sobie zdj\u0119cia z truch\u0142em morskiego ssaka. W\u0142adze zaapelowa\u0142y, aby ludzie trzymali si\u0119 z dala od cia\u0142a finwala.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/wielka-brytania-martwy-wieloryb-na-plazy-stal-sie-atrakcja-turystyczna/", "date_published": "2023-05-04 16:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. W\u00f3zek z dzieckiem jecha\u0142 wprost na autostrad\u0119. Przechodzie\u0144 interweniowa\u0142 w ostatniej chwili", "description": "W kalifornijskiej miejscowo\u015bci by\u0142o o krok od tragedii, gdy wyw\u00f3zek z dzieckiem jecha\u0142 wprost na autostrad\u0119. Jak mo\u017cna zobaczy\u0107 na nagraniu, kt\u00f3re szybko sta\u0142o si\u0119 hitem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, dziecko w ostatniej chwili uratowa\u0142 przechodzie\u0144. - Nie chcia\u0142bym wiedzie\u0107, co by si\u0119 sta\u0142o, gdyby nie by\u0142o mnie na miejscu - m\u00f3wi\u0142 Ron Nessman.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/usa-wozek-z-dzieckiem-jechal-wprost-na-autostrade-przechodzien-interweniowal-w-ostatniej-chwili/", "date_published": "2023-05-04 15:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Pu\u0142k Kalinowskiego: Wkroczymy i aresztujemy \u0141ukaszenk\u0119. Czekamy na mi\u0119dzynarodowy nakaz", "description": "- Je\u017celi zostanie wydany mi\u0119dzynarodowy nakaz aresztowania \u0141ukaszenki, wkroczymy tam i go aresztujemy. I mo\u017ce nie dojdzie nawet do walki zbrojnej, bo b\u0119d\u0105 ucieka\u0107 jak karaluchy - m\u00f3wi Wadzim Kabanczuk, zast\u0119pca dow\u00f3dcy bia\u0142oruskiego pu\u0142ku Kalinowskiego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/pulk-kalinowskiego-wkroczymy-i-aresztujemy-lukaszenke/", "date_published": "2023-05-04 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0142ochy. \"Strefy bez selfie\" w Portofino. Za z\u0142amanie zakazu gro\u017c\u0105 surowe kary", "description": "Tury\u015bci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 chcieli uwieczni\u0107 na zdj\u0119ciach sw\u00f3j pobyt we w\u0142oskim Portofino, mog\u0105 za to s\u0142ono zap\u0142aci\u0107. W\u0142adze miasteczka wprowadzi\u0142y czerwone strefy, w kt\u00f3rych obowi\u0105zuje zakaz zatrzymywania si\u0119. Urz\u0119dnicy t\u0142umacz\u0105, \u017ce chodzi o to, aby zniwelowa\u0107 korki, kt\u00f3re tworz\u0105 si\u0119, gdy przyjezdni zatrzymuj\u0105 si\u0119, aby zrobi\u0107 sobie selfie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/strefy-bez-selfie-w-portofino-za-zlamanie-zakazu-groza-surowe-kary/", "date_published": "2023-05-04 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja oskar\u017ca USA o zamach na Putina. Pieskow: \"Kij\u00f3w robi to, co mu ka\u017c\u0105\"", "description": "Stany Zjednoczone s\u0105 odpowiedzialne za ukrai\u0144ski atak na kremlowsk\u0105 rezydencj\u0119 prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina - poinformowa\u0142 rzecznik g\u0142owy pa\u0144stwa Dmitrij Pieskow.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/rosja-oskarza-usa-o-zamach-na-putina-pieskow-kijow-robi-to-co-mu-kaza/", "date_published": "2023-05-04 14:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Chiny: Fang Bin relacjonowa\u0142 wybuch pandemii COVID-19. Dziennikarz zosta\u0142 uwolniony po trzech latach", "description": "Fang Bin, dziennikarz obywatelski, kt\u00f3ry relacjonowa\u0142 rozw\u00f3j epidemii COVID-19 w chi\u0144skim mie\u015bcie Wuhan, po trzech latach wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107. Z informacji CNN wynika, \u017ce odby\u0142 w tym czasie wyrok za prowokowanie problem\u00f3w.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/chiny-fang-bin-relacjonowal-wybuch-pandemii-covid-19-dziennikarz-zostal-uwolniony-po-trzech-latach/", "date_published": "2023-05-04 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wielka Brytania. Koronacja Karola III. Aktywi\u015bci z RPA chc\u0105 zwrotu kamieni z korony i ber\u0142a", "description": "Aktywi\u015bci z RPA wzywaj\u0105 Wielk\u0105 Brytani\u0119 do zwrotu najwi\u0119kszego na \u015bwiecie diamentu, podzielonego na mniejsze kamienie. Jego elementy znajduj\u0105 si\u0119 w berle oraz koronie, kt\u00f3re kr\u00f3l Karol III b\u0119dzie mia\u0142 w trakcie sobotniej koronacji.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/problem-przed-koronacja-krola-karola-iii-rpa-chce-zwrotu-kamieni/", "date_published": "2023-05-04 12:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Serbia: 14-letni zamachowiec mia\u0142 \"list\u0119 \u015bmierci\". Wskaza\u0142 uczni\u00f3w do zabicia", "description": "Kosta Kecmanovi\u0107, sprawca masakry w szkole podstawowej w Belgradzie, mia\u0142 przygotowan\u0105 list\u0119 \u015bmierci, a sw\u00f3j atak planowa\u0142 od kilku tygodni - twierdz\u0105 przedstawiciele lokalnej policji. Na jaw wychodz\u0105 kolejne informacje o szczeg\u00f3\u0142ach zbrodni.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/serbia-14-letni-zamachowiec-mial-liste-smierci-wskazal-uczniow-do-zabicia/", "date_published": "2023-05-04 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukrai\u0144cy zestrzelili rosyjskie drony nad Kijowem i Odess\u0105. Mia\u0142y napis \"Za Moskw\u0119\"", "description": "Ukrai\u0144skie si\u0142y powietrzne zestrzeli\u0142y wszystkie drony i rakiety, kt\u00f3rymi Rosjanie w nocy zaatakowali stolic\u0119 Ukrainy - poinformowa\u0142 szef kijowskiej administracji wojskowej Serhij Popko. Rosyjskie drony zestrzelono r\u00f3wnie\u017c nad Odess\u0105. Jak twierdzi ukrai\u0144ska armia, widnia\u0142 na nich napis Za Moskw\u0119.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/ukraincy-zestrzelili-rosyjskie-drony-nad-kijowem-i-odessa-mialy-napis-za-moskwe/", "date_published": "2023-05-04 12:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0142ochy: Tragiczna \u015bmier\u0107 16-latki. Rozmawia\u0142a przez telefon w trakcie k\u0105pieli", "description": "16-letnia W\u0142oszka Maria Antonietta Cutillo zmar\u0142a w trakcie rozmowy telefonicznej podczas k\u0105pieli. Wed\u0142ug lokalnych \u017ar\u00f3de\u0142 jej rodzic\u00f3w nie by\u0142o w domu w chwili zdarzenia. Policj\u0119 zawiadomi\u0142a jej przyjaci\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra zaniepokoi\u0142a si\u0119, gdy po\u0142\u0105czenie zosta\u0142o przerwane.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/wlochy-tragiczna-smierc-16-latki-rozmawiala-przez-telefon-w-trakcie-kapieli/", "date_published": "2023-05-04 10:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z wizyt\u0105 w Hadze: Chcemy tu zobaczy\u0107 Putina", "description": "- Tutaj, w Hadze, chcemy zobaczy\u0107 W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry zostanie os\u0105dzony za zbrodnie wojenne i wierz\u0119, \u017ce tak w\u0142a\u015bnie si\u0119 stanie - o\u015bwiadczy\u0142 w Hadze prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. W marcu tamtejszy trybuna\u0142 wyda\u0142 nakaz aresztowania prezydenta Rosji.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/zelenski-w-hadze/", "date_published": "2023-05-04 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Indie: Pr\u00f3ba przemytu dzikich zwierz\u0105t. 22 w\u0119\u017ce i kameleon w walizce", "description": "Indyjscy celnicy odnale\u017ali w baga\u017cu rejestrowanym ponad 20 w\u0119\u017cy oraz kameleona. Walizka nale\u017ca\u0142a do podr\u00f3\u017cnej, kt\u00f3ra przylecia\u0142a z Malezji. Kobieta zosta\u0142a aresztowana za pr\u00f3b\u0119 przemytu dzikich zwierz\u0105t.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/indie-proba-przemytu-22-weze-i-kameleon-w-walizce/", "date_published": "2023-05-04 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "W\u0142ochy. Pow\u00f3d\u017a w regionie Emilia-Romania. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, kilkaset ewakuowano", "description": "Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a kilkaset zosta\u0142o ewakuowanych po ulewnych deszczach, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y w\u0142oski region Emilia-Romania. W ci\u0105gu niepe\u0142na dw\u00f3ch dni spad\u0142a tam ilo\u015b\u0107 wody odpowiadaj\u0105ca oko\u0142o 20 proc. rocznych opad\u00f3w. W konsekwencji wyla\u0142o wiele rzek i potok\u00f3w, a z g\u00f3r zacz\u0119\u0142y sp\u0142ywa\u0107 lawiny b\u0142ota. Dosz\u0142o do parali\u017cu infrastruktury.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/wlochy-powodz-w-regionie-emilia-romania-dwie-osoby-zginely-kilkaset-ewakuowano/", "date_published": "2023-05-04 08:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja: Po\u017car w rafinerii Ilski. Powodem mog\u0142o by\u0107 uderzenie drona", "description": "W rafinerii Ilski w Kraju Krasnodarskim nad Morzem Czarnym w czwartek w nocy zapali\u0142 si\u0119 zbiornik z paliwem. Z informacji podanych przez rosyjsk\u0105 TASS wynika, \u017ce powodem incydentu by\u0142 atak dron\u00f3w. Druga burzliwa noc dla naszych s\u0142u\u017cb ratowniczych - napisa\u0142 na Telegramie gubernator Kraju Krasnodarskiego Weniamin Kondratiew. Dzie\u0144 wcze\u015bniej r\u00f3wnie\u017c pali\u0142 si\u0119 zbiornik w tym samym regionie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/rosja-atak-drona-na-rafinerie-ilski-pozar-gasilo-200-strazakow/", "date_published": "2023-05-04 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA: Wyrok \u015bmierci na Florydzie. Skazano m\u0119\u017cczyzn\u0119 po 37 latach od zbrodni", "description": "Na Florydzie skazano Darryla B. Barwicka - m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w 1986 roku zasztyletowa\u0142 Rebek\u0119 Wendt. S\u0105d Najwy\u017cszy USA kilka godzin wcze\u015bniej odrzuci\u0142 jego ostatni\u0105 apelacj\u0119. By\u0142a to 102. egzekucja w tym stanie od czasu przywr\u00f3cenia kary \u015bmierci w 1976 roku.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-05-04/w-usa-po-37-latach-wykonano-wyrok-smierci/", "date_published": "2023-05-04 05:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]