[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po pi\u0119ciu pracownik\u00f3w. Firmy z Petersburga musz\u0105 wys\u0142a\u0107 swoje zespo\u0142y na wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tJcktkuTURBXy9lYzg0NzZhNC1iMjMyLTQ5ZTQtOTlmNS1hMzgxZTU0OGE2NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele firm z Petersburga zostali poinformowani przez lokalne w\u0142adze cywilne i wojskowe, \u017ce b\u0119d\u0105 musieli oddelegowa\u0107 po pi\u0119ciu swoich pracownik\u00f3w na potrzeby rosyjskiej armii walcz\u0105cej na Ukrainie - powiadomi\u0142o w czwartek Radio Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8710049,po-pieciu-pracownikow-firmy-z-petersburga-musza-wyslac-swoje-zespoly-na-wojne.html", "date_published": "2023-05-04 21:09:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy sw\u00f3j urz\u0105d obejmie nowy szef Banku \u015awiatowego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BNEktkuTURBXy8zMWQwMjg3MC01M2QyLTQ3ZTUtYWNiYS1hZjY1MTVhODczMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy prezes Banku \u015awiatowego, urodzony w Indiach by\u0142y dyrektor wykonawczy firmy Mastercard, Ajay Banga, obejmie sw\u00f3j urz\u0105d 2 czerwca. Jego zadaniem b\u0119dzie zreformowanie Banku i przygotowanie go na nowe wyzwania, zwi\u0105zane z ociepleniem klimatu i globalnymi kryzysami - przekaza\u0142 Reuters.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8710048,kiedy-swoj-urzad-obejmie-nowy-szef-banku-swiatowego.html", "date_published": "2023-05-04 21:05:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kamala Harris do firm technologicznych: Ci\u0105\u017cy na was odpowiedzialno\u015b\u0107 za bezpieczny rozw\u00f3j AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aLWktkuTURBXy85MjBiMTA2ZC1hMjNkLTRlMWQtYTkxMy02YTY2N2Y0YTY3NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceprezydent Kamala Harris spotka\u0142a si\u0119 w czwartek w Bia\u0142ym Domu z szefami Google'a, Microsoftu, OpenAI i Anthropic. Jak przekaza\u0142a w o\u015bwiadczeniu, ostrzeg\u0142a ich, \u017ce maj\u0105 moraln\u0105 i prawn\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107, by zapewni\u0107 bezpiecze\u0144stwo sztucznej inteligencji. W trakcie spotrkania do\u0142\u0105czy\u0142 prezydent Joe Biden.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8709950,kamala-harris-do-firm-technologicznych-ciazy-na-was-odpowiedzialnosc-za-bezpieczny-rozwoj-ai.html", "date_published": "2023-05-04 18:55:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyrok na Proud Boys. Winni zmowy w zwi\u0105zku ze szturmem na Kapitol", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v_2ktkuTURBXy9jNjlhMGFmYy0yNjY2LTQ4ZjgtODBhMy0xNTU3YmZmNmU0Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca radykalnej prawicowej grupy Proud Boys, Enrique Tarrio oraz trzech innych cz\u0142onk\u00f3w organizacji zostali uznani przez s\u0105d w Waszyngtonie za winnych zmowy w celu wzniecenia buntu w zwi\u0105zku z planowaniem i uczestnictwem w zamieszkach na Kapitolu 6 stycznia 2021 r. Tarrio zosta\u0142 skazany mimo \u017ce nie bra\u0142 bezpo\u015bredniego udzia\u0142u w ataku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8709948,wyrok-na-proud-boys-winni-zmowy-w-zwiazku-ze-szturmem-na-kapitol.html", "date_published": "2023-05-04 18:50:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowy poziom cen wynajmu mieszka\u0144 w Hiszpanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_UAktkuTURBXy9iYzMxNjBjNS03OWYxLTQ3NGItYjdkMC05MGMwMTZmNGQ2NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny wynajmu nieruchomo\u015bci osi\u0105gn\u0119\u0142y w Hiszpanii na pocz\u0105tku maja rekordowy poziom 11,5 euro za 1 metr kwadratowy miesi\u0119cznie - wynika z szacunk\u00f3w portalu \u201eIdealista\u201d. Fenomen potwierdzaj\u0105 eksperci i agencje ds. nieruchomo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8709947,rekordowy-poziom-cen-wynajmu-mieszkan-w-hiszpanii.html", "date_published": "2023-05-04 18:42:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na centrum Kijowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mNJktkuTURBXy9iNGExODQ5OC1iN2M4LTRmMTgtOWY5MC1kMDliNzgyMDU0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie drony zaatakowa\u0142y w czwartek wieczorem centralne dzielnice Kijowa. S\u0142ycha\u0107 by\u0142o dziesi\u0105tki wystrza\u0142\u00f3w dzia\u0142 przeciwlotniczych i serie karabin\u00f3w maszynowych, na niebie widoczne by\u0142y rakiety lec\u0105ce w kierunku wrogich cel\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709944,atak-na-centrum-kijowa.html", "date_published": "2023-05-04 18:38:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze dostali ukrai\u0144skie mundury. Mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 prowokacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOOktkuTURBXy9mN2JiNDllOS1hNDc2LTQ4YTAtOGY5Yi1jNzE5MDM5OWIzODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy \u017co\u0142nierze stacjonuj\u0105cy w obwodach bria\u0144skim i kurskim, przy granicy z Ukrain\u0105, otrzymali ukrai\u0144skie mundury; takie dzia\u0142ania wroga wskazuj\u0105 na mo\u017cliwo\u015b\u0107 prowokacji, np. aktu terroryzmu na terytorium Rosji lub wzi\u0119cia zak\u0142adnik\u00f3w - ostrzeg\u0142 portal Centrum Narodowego Sprzeciwu, prowadzony przez Si\u0142y Operacji Specjalnych ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8709942,rosyjscy-zolnierze-dostali-ukrainskie-mundury-mozna-sie-spodziewac-prowokacji.html", "date_published": "2023-05-04 18:35:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska napadnie na Niemcy. Tak twierdzi rosyjska propaganda", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PF8ktkuTURBXy84MDdlZWU5Yi1hMDI2LTQ2NGQtYTY4NS1mOGZhMTc3YzllNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska propaganda szerzy k\u0142amstwa o polskich planach napa\u015bci na Niemcy \u2013 przekaza\u0142 na Twitterze w czwartek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709941,polska-napadnie-na-niemcy-tak-twierdzi-rosyjska-propaganda.html", "date_published": "2023-05-04 18:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska pog\u0142\u0119bi wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z koncernem zbrojeniowym? B\u0142aszczak rozmawia\u0142 z Lockheed Martin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAaktkuTURBXy8zYzA3ODlmMy1jOTFlLTRlNTMtYTBjZS1kM2RiNzNiOGU4M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicepremier i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce rozmawia\u0142 z w\u0142adzami koncernu Lockheed Martin o wsp\u00f3\u0142produkcji system\u00f3w artylerii rakietowej HIMARS w Polsce. Jak przekaza\u0142, us\u0142ysza\u0142 o gotowo\u015bci koncernu do wsp\u00f3\u0142pracy z polskim przemys\u0142em zbrojeniowym i inwestycji w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8709938,polska-poglebi-wspolprace-z-koncernem-zbrojeniowym-blaszczak-rozmawial-z-lockheed-martin.html", "date_published": "2023-05-04 18:25:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanadyjscy pracownicy skarb\u00f3wki wywalczyli podwy\u017cki p\u0142ac i popraw\u0119 warunk\u00f3w pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdnktkuTURBXy82NTgwZjI3YS04OTViLTQ1NDYtYjZjOC04Y2QwMGJiZWVmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dw\u00f3ch tygodniach strajku ponad 35 tys. pracownik\u00f3w kanadyjskiego fiskusa zako\u0144czy\u0142o w czwartek sw\u00f3j protest, po wynegocjowaniu podwy\u017cek p\u0142ac i lepszych warunk\u00f3w pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8709849,kanadyjscy-pracownicy-skarbowki-wywalczyli-podwyzki-plac-i-poprawe-warunkow-pracy.html", "date_published": "2023-05-04 16:30:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Andrzej Duda w Londynie. We\u017amie udzia\u0142 w uroczysto\u015bciach koronacyjnych, spotka si\u0119 z premierami Wielkiej Brytanii i Kanady", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rn8ktkuTURBXy81NDYxZDg3Yi00OTdiLTQ0MjgtOGQzNS01YTIyOGQwMDVhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Opr\u00f3cz udzia\u0142u w uroczysto\u015bciach koronacyjnych kr\u00f3la Karola III prezydent Andrzej Duda spotka si\u0119 w Londynie z premierami Wielkiej Brytanii i Kanady \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek szef prezydenckiego Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Marcin Przydacz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709848,andrzej-duda-w-londynie-wezmie-udzial-w-uroczystosciach-koronacyjnych-spotka-sie-z-premierami-wielkiej-brytanii-i-kanady.html", "date_published": "2023-05-04 16:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: \u201ePrzecieki z angielskiego 2023\u201d, \u201earkusze CKE\u201d. Co to tak naprawd\u0119 znaczy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DGDktkuTURBXy8yN2ZhYjlmNS04MzlkLTRlZDUtYTY2Yy1hODE3NjQ4OGY4MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eMamy arkusze z angielskiego\u201d, \u201ewyciek\u0142y zadania z angielskiego\u201d, \u201eprzecieki 2023\u201d \u2013 to has\u0142a, kt\u00f3re przed jutrzejszym egzaminem maturalnym z j\u0119zyka angielskiego wyszukuj\u0105 w sieci maturzy\u015bci. Gor\u0105czkowo poszukuj\u0105 podpowiedzi, kt\u00f3re maj\u0105 im u\u0142atwi\u0107 zdanie matury 2023. Te zachowania bezlito\u015bnie wykorzystuj\u0105 jednak oszu\u015bci. Maturzysto, uwa\u017caj!", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709800,matura-2023-przecieki-z-angielskiego-2023-arkusze-cke-co-to-tak-naprawde-znaczy.html", "date_published": "2023-05-04 16:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017babka postawi\u0142a na ESG. Wrochna-\u0141astowska: Zaanga\u017cowali\u015bmy wszystkich naszych interesariuszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EvektkuTURBXy83ZjBhODAyOS1iMjJhLTRlMGYtYmVmMi00N2I4ZmZmMWZmNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Pierwszy krok w kierunku ESG postawili\u015bmy kilka lat temu. Po pierwsze zmienili\u015bmy struktur\u0119 grupy i w ramach zarz\u0105du alokowali\u015bmy bezpo\u015brednio odpowiedzialno\u015b\u0107 za ESG jednemu z cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du. Rozdzielili\u015bmy odpowiedzialno\u015b\u0107 za raportowanie i za strategi\u0119 \u2013 m\u00f3wi w rozmowie z Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105 Marta Wrochna- \u0141astowska, cz\u0142onkini zarz\u0105du Grupy \u017babka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8709828,zabka-postawila-na-esg-wrochna-lastowska-zaangazowalismy-wszystkich-naszych-interesariuszy.html", "date_published": "2023-05-04 14:32:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynagrodzenie szefa KNF b\u0119dzie ustalane na podstawie kwoty przeci\u0119tnego wynagrodzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIDktkuTURBXy9jOGFlZmNmMS0zZGQyLTRjMWEtOWY1NC0zMWE2NzA0ZmZlMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od maja br. wysoko\u015b\u0107 wynagrodzenia przewodnicz\u0105cego Komisji Nadzoru Finansowego i jego zast\u0119pc\u00f3w ustala si\u0119 na podstawie kwoty przeci\u0119tnego wynagrodzenia w gospodarce narodowej w poprzednim roku kalendarzowym, og\u0142aszanego przez Prezesa GUS - wynika z rozporz\u0105dzenia opublikowanego w Dzienniku Ustaw.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8709827,wynagrodzenie-szefa-knf-bedzie-ustalane-na-podstawie-kwoty-przecietnego-wynagrodzenia.html", "date_published": "2023-05-04 14:31:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pakistan: Strzelanina w szkole. Nie \u017cyje co najmniej siedem os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zVTktkuTURBXy80NzY2YmQzNy1kY2QwLTRjYzAtODM5OS1hNjBiNjE4YzU5ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej siedem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w czwartek w strzelaninie w szkole w p\u00f3\u0142nocno-zachodnim Pakistanie, w pobli\u017cu granicy z Afganistanem. Wed\u0142ug AFP pi\u0119cioro ofiar to nauczyciele, agencja Reutera podaje, \u017ce wszyscy zabici to nauczyciele.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709823,pakistan-strzelanina-w-szkole-nie-zyje-co-najmniej-siedem-osob.html", "date_published": "2023-05-04 14:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael: Antyrz\u0105dowy \u201cdzie\u0144 zak\u0142\u00f3ce\u0144\u201d. Zablokowana autostrada, krwawe manekiny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UifktkuTURBXy8wNTUyNzViOS1mYWFiLTRmMzItOWM1OS1mOWM3Nzg1NmFkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W prote\u015bcie przeciw polityce rz\u0105du demonstranci zablokowali w czwartek rano autostrad\u0119 Ajjalon niedaleko Tel-Awiwu. Protestuj\u0105cy z grupy rezerwist\u00f3w izraelskiej armii Brothers in Arms roz\u0142o\u017cyli z kolei zakrwawione manekiny przed domem ministra bezpiecze\u0144stwa Itamara Ben Gwira, \u017c\u0105daj\u0105c zaj\u0119cia si\u0119 problemem przemocy wobec Arab\u00f3w i zab\u00f3jstw kobiet w Izraelu - donosi w czwartek &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709819,izrael-antyrzadowy-dzien-zaklocen-zablokowana-autostrada-krwawe-manekiny.html", "date_published": "2023-05-04 13:51:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadaj\u0105 ceny paliw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L6LktkuTURBXy9lNDVkYjJmYi00ZGVjLTQ5YjctYTlhMC00ZTRmODFkYWVjOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatniego tygodnia na stacjach paliw olej nap\u0119dowy stania\u0142 \u015brednio o 13 groszy na litrze, benzyna 95-oktanowa o 8 gr/l, a autogaz o 5 gr/l - poda\u0142 w czwartek portal e-petrol.pl. Jak podkre\u015blili analitycy portalu, spadki cen detalicznych to efekt spadku cen w hurcie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8709817,spadaja-ceny-paliw.html", "date_published": "2023-05-04 13:47:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja k\u0142amie, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce USA sta\u0142y za atakiem na Kreml", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oQPktkuTURBXy9mM2UwNzBmNi0zOThkLTQ4MDctODg5YS05MDM0MDc0N2FmZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow k\u0142amie, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce Stany Zjednoczone mia\u0142y jakikolwiek zwi\u0105zek z atakiem dron\u00f3w na Kreml - powiedzia\u0142 w czwartek John Kirby, rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA, w telewizji MSNBC. Jak doda\u0142, USA nie wiedz\u0105, kto stoi za incydentem, a Waszyngton nie zach\u0119ca ani nie umo\u017cliwia ukrai\u0144skich atak\u00f3w na terytorium Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8709811,rosja-klamie-mowiac-ze-usa-staly-za-atakiem-na-kreml.html", "date_published": "2023-05-04 13:26:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski Alumetal b\u0119dzie przej\u0119ty przez Norsk Hydro? KE wyrazi\u0142a zgod\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mI3ktkuTURBXy80YjVhMjg1ZS02ZDEzLTRjYzktYTRiOS03Zjk2NGVhZjRjYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zgodzi\u0142a si\u0119 na bezwarunkowe przej\u0119cie przez norweski koncern Norsk Hydro firmy Alumetal, polskiego producenta stop\u00f3w aluminium. Transakcja nie budzi zastrze\u017ce\u0144 w zakresie konkurencji - poinformowa\u0142a w czwartek KE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8709809,polski-alumetal-bedzie-przejety-przez-norsk-hydro-ke-wyrazila-zgode.html", "date_published": "2023-05-04 13:17:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpania: Turyst\u00f3w mniej, ale bogatsi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UXmktkuTURBXy9hNzMyOGRiMS04NTQwLTQyNWYtYmU2My0xOWI4Njk2ZDVhZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Hiszpanii nap\u0142ywa mniejsza liczba turyst\u00f3w ni\u017c przed pandemi\u0105 Covid-19, ale wydaj\u0105 oni tam podczas urlop\u00f3w wi\u0119ksze \u015brodki - wynika z opublikowanych w czwartek danych Narodowego Instytutu Statystycznego (INE) w Madrycie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8709807,hiszpania-turystow-mniej-ale-bogatsi.html", "date_published": "2023-05-04 13:11:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW: W kwietniu spad\u0142a warto\u015b\u0107 obrotu akcjami na rynku g\u0142\u00f3wnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 obrotu akcjami na G\u0142\u00f3wnym Rynku GPW w kwietniu br. wynios\u0142a 18 mld z\u0142, czyli o 22,3 proc. mniej ni\u017c w analogicznym okresie rok wcze\u015bniej - poda\u0142a w czwartek Gie\u0142da Papier\u00f3w Warto\u015bciowych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8709803,gpw-w-kwietniu-spadla-wartosc-obrotu-akcjami-na-rynku-glownym.html", "date_published": "2023-05-04 13:06:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Przez embargo Warszawy stracili\u015bmy 143 mln dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np2ktkuTURBXy85YzA1YTBmNi0xOTM3LTRiMDktYWZjNC0wNmMyNTg2ZTgxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie embargo na towary z Ukrainy trwa\u0142o kr\u00f3tko, ale przynios\u0142o wymierne koszty. Ujawni\u0142 je Taras Kaczka, wiceminister rozwoju gospodarczego, handlu i rolnictwa Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8709796,ukraina-przez-embargo-warszawy-stracilismy-143-mln-dolarow.html", "date_published": "2023-05-04 12:51:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europejski Bank Centralny podni\u00f3s\u0142 trzy podstawowe stopy procentowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-F5ktkuTURBXy8wYzQ5YTI2YS1mMjkxLTQ0ODEtYmZjZS0xMjE1OWYzZTRhMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8709792,europejski-bank-centralny-podniosl-trzy-podstawowe-stopy-procentowe.html", "date_published": "2023-05-04 12:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Tradycyjnie turystyczne Po\u0142udnie Europy odbudowuje si\u0119 szybciej ni\u017c Wsch\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qqZktkuTURBXy9lZWZiNzVjYy1kMDUzLTQ0MTYtYTRkMy01YzgxNWVmZDYxNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Europie Wschodniej bran\u017ca turystyczna odbudowuje si\u0119 po pandemii wolniej ni\u017c w krajach Po\u0142udnia, to skutek m.in. wojny w Ukrainie - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Dodali, \u017ce najwi\u0119ksze spadki liczby turyst\u00f3w dotycz\u0105 Finlandii i pa\u0144stw ba\u0142tyckich.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8709789,pie-tradycyjnie-turystyczne-poludnie-europy-odbudowuje-sie-szybciej-niz-wschod.html", "date_published": "2023-05-04 12:33:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Chcemy otrzyma\u0107 jasn\u0105 wiadomo\u015b\u0107, \u017ce wst\u0105pimy do NATO po wojnie z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OMFktkuTURBXy81ZWViYzg1Mi02MmFkLTRjNjMtOTUyOS00NWQ5MWY3ZWIwZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy otrzyma\u0107 jasn\u0105 wiadomo\u015b\u0107 jeszcze w trakcie wojny z Rosj\u0105, \u017ce wst\u0105pimy do NATO po jej zako\u0144czeniu - powiedzia\u0142 w czwartek w Hadze prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z premierem Holandii Markiem Ruttem i jego belgijskim odpowiednikiem Alexandrem de Croo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8709785,zelenski-chcemy-otrzymac-jasna-wiadomosc-ze-wstapimy-do-nato-po-wojnie-z-rosja.html", "date_published": "2023-05-04 12:27:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Egzamin\u00f3w jest mniej, ale nie przyspieszy to terminu og\u0142oszenia wynik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46NktkuTURBXy9lN2RkOWUzZS01ZjEyLTQ2YmQtYjM3NS1mZTdjZDg5NTJhMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mniejsza liczba egzaminator\u00f3w z j\u0119zyka polskiego nie wp\u0142ynie na termin og\u0142oszenia wynik\u00f3w matur, co ma nast\u0105pi\u0107 7 lipca - poinformowa\u0142 w czwartek wiceszef MEiN Dariusz Piontkowski. Powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce pierwszy dzie\u0144 matur przebiega spokojnie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709781,matura-2023-egzaminow-jest-mniej-ale-nie-przyspieszy-to-terminu-ogloszenia-wynikow.html", "date_published": "2023-05-04 12:16:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek g\u0142\u00f3wny GPW zanotowa\u0142 spadek obrot\u00f3w do 18 mld z\u0142 w kwietniu. To o 22,3 proc. mniej ni\u017c rok temu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cWktkuTURBXy81N2ZmN2JhYi04ZjFmLTRiYjEtYTU1Ni0wNmRiZTI4OWU2Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8709778,rynek-glowny-gpw-spadek-obrotow-do-18-mld-zl-w-kwietniu.html", "date_published": "2023-05-04 12:04:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski w Hadze: Wierz\u0119, \u017ce W\u0142adimir Putin zostanie tutaj os\u0105dzony za zbrodnie wojenne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iBNktkuTURBXy8zYmJiYjc0Ni00NTBkLTRkNTUtYWE4OS00ZDk5YWJiMTJiMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tutaj, w Hadze wszyscy chcemy zobaczy\u0107 &quot;innego W\u0142adimira&quot;, Putina, kt\u00f3ry &quot;zas\u0142uguje na wyrok za zbrodnie wojenne wydany w stolicy prawa mi\u0119dzynarodowego&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w czwartek w Hadze. W przem\u00f3wieniu pt. &quot;Nie b\u0119dzie pokoju bez sprawiedliwo\u015bci dla Ukrainy&quot; wezwa\u0142 te\u017c do utworzenia mi\u0119dzynarodowego trybuna\u0142u, kt\u00f3ry os\u0105dzi\u0142by rosyjsk\u0105 zbrodni\u0119 agresji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8709768,zelenski-w-hadze-wladimir-putin-zostanie-osadzony-za-zbrodnie-wojenne.html", "date_published": "2023-05-04 11:49:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 egzamin z polskiego na poziomie podstawowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niAktkuTURBXy85MWJjZWU3NS1hNzM5LTQ1MjItODdhYS0yOGM3MGMxZjMzMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zako\u0144czy\u0142 si\u0119 pisemny egzamin maturalny z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym, obowi\u0105zkowym dla wszystkich abiturient\u00f3w. Przebieg\u0142 spokojnie \u2013 poinformowa\u0142 PAP dyrektor Centralnej Komisji Egzaminacyjnej Marcin Smolik.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709767,matura-2023-zakonczyl-sie-egzamin-z-polskiego-na-poziomie-podstawowym.html", "date_published": "2023-05-04 11:40:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozw\u00f3j sektora ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych pomo\u017ce stworzy\u0107 tysi\u0105ce miejsc pracy do 2040 r. [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aAXktkuTURBXy81YjYwODQ2Yy1jZTRkLTQ0MDEtOGNlZi0zODBkNmZkODRmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeden reaktor SMR b\u0119dzie wymaga\u0142 zatrudnienia ponad 100 specjalist\u00f3w. Bior\u0105c pod uwag\u0105 szerokie plany koncern\u00f3w jak Orlen, Synthos czy KGHM, inwestycje w SMR pozwol\u0105 na stworzenie tysi\u0119cy miejsc pracy do 2040 r. \u2013 ocenia firma doradcza KPMG.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8709761,sektor-malych-reaktorow-jadrowych-to-tysiace-miejsc-pracy-do-2040-r.html", "date_published": "2023-05-04 11:33:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Co by\u0142o na egzaminie z polskiego? ARKUSZE CKE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4xwktkuTURBXy9mZWZjMzU0NC1lYzRkLTQ2NTktYWRiZi1mOGVmYjgyMWNlZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co by\u0142o na maturze z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym? Ju\u017c oko\u0142o 14:00 Centralna Komisja Egzaminacyjna opublikuje arkusze egzaminacyjne, z kt\u00f3rymi mierzyli si\u0119 dzi\u015b od 9:00 maturzy\u015bci. Tu\u017c po tym, jak arkusze maturalne trafi\u0105 na stron\u0119 CKE, b\u0119dziecie je mogli znale\u017a\u0107 tak\u017ce w tym artykule. Zapraszamy!", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709748,matura-2023-co-bylo-na-egzaminie-z-polskiego-arkusze-cke.html", "date_published": "2023-05-04 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory lokalne w Anglii powa\u017cnym testem poparcia dla premiera Sunaka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ORAktkuTURBXy9lMWQxNTQ2ZS1lOTEyLTRjNGUtOTUwZi0xZDFmMTNlZjUwYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mieszka\u0144cy du\u017cej cz\u0119\u015bci Anglii g\u0142osuj\u0105 w czwartek w wyborach lokalnych, kt\u00f3re s\u0105 najpowa\u017cniejszym dotychczas testem wyborczym dla premiera Rishiego Sunaka. Kwesti\u0105 nie jest jednak to, czy jego Partia Konserwatywna przegra czy nie, ale jak bardzo przegra.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8709740,wybory-lokalne-w-anglii-powaznym-testem-poparcia-dla-premiera-sunaka.html", "date_published": "2023-05-04 10:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP PLK rozpocz\u0119\u0142a procedur\u0119 przetargow\u0105 na projekt linii kolejowej do lotniska w Modlinie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wLOktkuTURBXy8yMzMxMDFhOS04NGJiLTRjZDMtYTRkYS0xOTYzNTQwYTAwNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105dca infrastruktury kolejowej PKP PLK poinformowa\u0142 w czwartek o og\u0142oszeniu przetargu na dokumentacj\u0119 projektow\u0105 dla nowej linii kolejowej mi\u0119dzy stacj\u0105 Modlin a Mazowieckim Portem Lotniczym Warszawa/Modlin. Wed\u0142ug PKP PLK, projekt mia\u0142by powsta\u0107 do 2025 r.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8709737,pkp-plk-przetarg-na-projekt-linii-kolejowej-do-lotniska-w-modlinie.html", "date_published": "2023-05-04 10:43:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023 z polskiego: Co by\u0142o na egzaminie w liceum?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/46NktkuTURBXy9lN2RkOWUzZS01ZjEyLTQ2YmQtYjM3NS1mZTdjZDg5NTJhMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Cz\u0142owiek \u2013 istota pe\u0142na sprzeczno\u015bci&quot; i &quot;Co sprawia, \u017ce cz\u0142owiek staje si\u0119 dla drugiego cz\u0142owieka bohaterem&quot; \u2013 takie do wyboru by\u0142y \u2013 wed\u0142ug maturzyst\u00f3w z lice\u00f3w \u2013 tematy rozprawki na egzaminie z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709733,matura-2023-co-bylo-na-egzaminie-z-polskiego-w-liceum.html", "date_published": "2023-05-04 10:30:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gr\u00f3barczyk: W Elbl\u0105gu by\u0107 mo\u017ce zawrzemy umow\u0119 z prywatnymi inwestorami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v2QktkuTURBXy8xZTNjYWQ4NS1kNmY1LTRkYTUtYmZlMi02OTJhYzI0N2ZjMDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jest wykluczone, \u017ce w Elbl\u0105gu zawrzemy umow\u0119 z prywatnymi inwestorami \u2013 przekaza\u0142 w czwartek wiceminister infrastruktury Marek Gr\u00f3barczyk w TVP Info. Doda\u0142, \u017ce sytuacja w porcie jest skomplikowana, poniewa\u017c wi\u0119kszo\u015b\u0107 teren\u00f3w nabrze\u017cy nie nale\u017cy do miasta.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8709730,grobarczyk-w-elblagu-byc-moze-zawrzemy-umowe-z-prywatnymi-inwestorami.html", "date_published": "2023-05-04 10:22:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski urz\u0105d ds. konkurencji zbada wp\u0142yw sztucznej inteligencji na prawa konsument\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gzIktkuTURBXy83MzI3NzJlNy04MTgzLTQzMzQtYWJhNC1iNGViMGVlNzg1ZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski Urz\u0105d Konkurencji i Rynk\u00f3w (CMA) poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce rozpoczyna badanie, jak rozw\u00f3j sztucznej inteligencji mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na konkurencj\u0119 i jak zapewni\u0107 w\u0142a\u015bciw\u0105 ochron\u0119 konsument\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8709724,brytyjski-urzad-ds-konkurencji-zbada-wplyw-sztucznej-inteligencji-na-prawa-konsumentow.html", "date_published": "2023-05-04 10:12:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023 z polskiego: W technikum na egzaminie pojawi\u0142y si\u0119 tematy odnosz\u0105ce si\u0119 do \"Pana Tadeusza\" i \"Przedwio\u015bnia\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y8RktkuTURBXy84YmJlZGZkOS05NTczLTQyODgtODIxNS01ZTgzOTFhMDAyNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak niespodziewane okoliczno\u015bci wp\u0142ywaj\u0105 na zachowanie. Czy nieprzyjemne prawdy s\u0105 lepsze od przyjemnych z\u0142udze\u0144 \u2013 takie do wyboru by\u0142y - wed\u0142ug maturzyst\u00f3w z technik\u00f3w - tematy rozprawki na egzaminie z j\u0119zyka polskiego. Tematy te odnosi\u0142y si\u0119 do fragment\u00f3w &quot;Pana Tadeusza&quot; i &quot;Przedwio\u015bnia&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709708,matura-2023-technikum-tematy-odnoszace-sie-do-pana-tadeusza-przedwiosnia.html", "date_published": "2023-05-04 09:44:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura w technikum: Na egzaminie pojawi\u0142y si\u0119 tematy odnosz\u0105ce si\u0119 do \"Pana Tadeusza\" i \"Przedwio\u015bnia\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y8RktkuTURBXy84YmJlZGZkOS05NTczLTQyODgtODIxNS01ZTgzOTFhMDAyNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak niespodziewane okoliczno\u015bci wp\u0142ywaj\u0105 na zachowanie. Czy nieprzyjemne prawdy s\u0105 lepsze od przyjemnych z\u0142udze\u0144 \u2013 takie do wyboru by\u0142y - wed\u0142ug maturzyst\u00f3w z technik\u00f3w - tematy rozprawki na egzaminie z j\u0119zyka polskiego. Tematy te odnosi\u0142y si\u0119 do fragment\u00f3w &quot;Pana Tadeusza&quot; i &quot;Przedwio\u015bnia&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709708,matura-w-technikum-tematy-odnoszace-sie-do-pana-tadeusza-przedwiosnia.html", "date_published": "2023-05-04 09:44:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NATO: Je\u015bli Rosja zniszczy kable biegn\u0105ce po dnie m\u00f3rz to uzyska strategiczn\u0105 przewag\u0119 nad Zachodem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RCxktkuTURBXy84MTUxM2Q1NS02M2RjLTRlY2ItODFmMy02OTQyOWU1NjgyYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja mo\u017ce spr\u00f3bowa\u0107 dokona\u0107 sabota\u017cu w sieciach kabli biegn\u0105cych po dnie m\u00f3rz i w innej infrastrukturze krytycznej, co pozwoli\u0142oby jej uzyska\u0107 strategiczn\u0105 przewag\u0119 nad Zachodem - o\u015bwiadczy\u0142 David Cattler, odpowiadaj\u0105cy w NATO za wywiad i bezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8709704,nato-rosja-zniszczy-kable-na-dnie-morz-strategiczna-przewaga-nad-zachodem.html", "date_published": "2023-05-04 09:36:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cie\u015bnina Ormuz: Ira\u0144scy \"piraci\" przej\u0119li kolejny tankowiec w ci\u0105gu tygodnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FKdktkuTURBXy8yZDFjYzRiNS1lMDc2LTQ3NTUtYTI3Yi02MGE2ZjcxZGVmYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran przej\u0105\u0142 w Cie\u015bninie Ormuz p\u0142ywaj\u0105cy pod bander\u0105 Panamy tankowiec Niovi, co jest drugim takim incydentem w regionie w ci\u0105gu tygodnia - poinformowa\u0142a stacjonuj\u0105ca na Bliskim Wschodzie V Flota USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8709694,ciesnina-ormuz-iranscy-piraci-przejeli-kolejny-tankowiec.html", "date_published": "2023-05-04 09:07:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gajdzi\u0144ski z IBM: Przysz\u0142o\u015b\u0107 nale\u017cy do sztucznej inteligencji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VcQktkuTURBXy9mOTA0NWYyZi0zNjdkLTQxYzQtYjg4Yy1mNThkMDU0NDdmNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozwi\u0105zania z obszaru AI wygeneruj\u0105 ca\u0142\u0105 mas\u0119 korzy\u015bci dla nas jako dla biznesu i spo\u0142ecze\u0144stwa, ale r\u00f3wnie\u017c nios\u0105 ze sob\u0105 pewne ryzyka - m\u00f3wi w rozmowie z DGP w czasie EKG Marcin Gajdzi\u0144ski, dyrektor generalny IMB ma Polsk\u0119, kraje ba\u0142tyckie i Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/8709691,gajdzinski-z-ibm-przyszlosc-nalezy-do-sztucznej-inteligencji.html", "date_published": "2023-05-04 08:57:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister Telus spotyka si\u0119 w czwartek ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JsektkuTURBXy80YTEwYjJhNy0xNDRjLTQzM2ItOWQ3Ni0xYWNhMTlmYWI5YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek mam spotkanie z ministrem rolnictwa z Ukrainy Myko\u0142\u0105 Solskim ws. dalszej wsp\u00f3\u0142pracy \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek w programie T\u0142it Wirtualnej Polski minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus. Zaapelowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c do rolnik\u00f3w, by zacz\u0119li sprzedawa\u0107 zbo\u017ce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8709684,minister-telus-spotyka-sie-w-czwartek-z-ukrainskim-odpowiednikiem.html", "date_published": "2023-05-04 08:45:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Banki licz\u0105 na wzrost popytu na kredyty mieszkaniowe mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 ju\u017c w II kwartale", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8709679,nbp-polskie-banki-wzrost-popytu-kredyty-mieszkaniowe-w-ii-kwartale.html", "date_published": "2023-05-04 08:38:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023. Szef MEiN: Matury rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 bez \u017cadnych przeszk\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FfGktkuTURBXy9hMTBlZDgwZS04OTVlLTQ1YjctYmU3ZS0zZjhiM2I1OThkZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matury 2023 rozpocz\u0119te bez \u017cadnych przeszk\u00f3d \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Jeste\u015bcie dobrze przygotowani, dacie rad\u0119 \u2013 zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do maturzyst\u00f3w szef MEiN.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709669,matura-2023-szef-mein-matury-rozpoczely-sie-bez-zadnych-przeszkod.html", "date_published": "2023-05-04 08:18:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MEiN: Matury rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 bez \u017cadnych przeszk\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FfGktkuTURBXy9hMTBlZDgwZS04OTVlLTQ1YjctYmU3ZS0zZjhiM2I1OThkZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matury 2023 rozpocz\u0119te bez \u017cadnych przeszk\u00f3d \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Jeste\u015bcie dobrze przygotowani, dacie rad\u0119 \u2013 zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do maturzyst\u00f3w szef MEiN.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709669,szef-mein-matury-rozpoczely-sie-bez-zadnych-przeszkod.html", "date_published": "2023-05-04 08:18:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin pisemny z j\u0119zyka polskiego rozpocz\u0105\u0142 tegoroczne matury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7VktkuTURBXy83YjlhYTVlMC1hNWZkLTRiNTgtOTIwOS0zOTgzYzhlNmZjOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla ponad 270 tys. tegorocznych absolwent\u00f3w lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych, technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych II stopnia obowi\u0105zkowym pisemnym egzaminem z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym w czwartek o godzinie 9.00 rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 matury.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709663,egzamin-pisemny-z-jezyka-polskiego-rozpoczal-tegoroczne-matury.html", "date_published": "2023-05-04 08:06:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE b\u0119dzie wspiera\u0107 produkcj\u0119 amunicji dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N2oktkuTURBXy84YWViOGVlYy0xODM2LTQwNDEtYmEyOS05YWI5MzU1NWQ1NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8709661,ke-bedzie-wspierac-produkcje-amunicji-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-04 07:54:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Atak dron\u00f3w na Kreml najprawdopodobniej zosta\u0142 przygotowany przez Rosjan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tK0ktkuTURBXy81YWNhNjZlZi1lMTQ0LTQyNmMtOWQwOS0xMDhjMGMyMTY2OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Atak dron\u00f3w na Kreml, o kt\u00f3rym poinformowa\u0142y w \u015brod\u0119 rosyjskie w\u0142adze, oskar\u017caj\u0105c o niego Ukrain\u0119, prawdopodobnie by\u0142 inscenizacj\u0105, maj\u0105c\u0105 na celu mobilizacj\u0119 w\u0142asnego spo\u0142ecze\u0144stwa \u2013 uwa\u017ca ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8709644,isw-atak-dronow-na-kreml-najprawdopodobniej-przygotowany-przez-rosjan.html", "date_published": "2023-05-04 07:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja: Wsp\u00f3lny kandydat opozycji na prezydenta zapowiada przeorientowanie kraju na Zach\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T2YktkuTURBXy9kOTNiNTQ1MS05YmQxLTQ5ZjMtYjdhYS02NjQwNTgxODM1NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kemal Kilicdaroglu, wsp\u00f3lny kandydat sze\u015bciu tureckich partii opozycyjnych, zapowiada przeorientowanie kraju na Zach\u00f3d, je\u017celi wygra zaplanowane na 14 maja wybory prezydenckie. Sonda\u017ce wskazuj\u0105, \u017ce przewodz\u0105cy Republika\u0144skiej Partii Ludowej (CHP) Kilicdaroglu i ubiegaj\u0105cy si\u0119 o reelekcj\u0119 Recep Tayyip Erdogan ciesz\u0105 si\u0119 niemal r\u00f3wnym poparciem wyborc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8709641,turcja-kandydat-opozycji-na-prezydenta-przeorientowanie-kraju-na-zachod.html", "date_published": "2023-05-04 07:20:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ski ekspert: Polityka energetyczna Niemiec pokazuje \"zielon\u0105 neokolonialn\u0105\" mentalno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecka polityka energetyczna, kt\u00f3ra d\u0105\u017cy do przekszta\u0142cenia innych pa\u0144stw w farmy wiatrowe i fotowoltaiczne, produkuj\u0105ce na potrzeby RFN, jest uwa\u017cana przez wielu za przejaw &quot;zielonej neokolonialnej&quot; mentalno\u015bci - m\u00f3wi w rozmowie z PAP Thomas O'Donnell, ameryka\u0144ski ekonomista i analityk rynku energetycznego, wyk\u0142adowca prywatnego berli\u0144skiego uniwersytetu Hertie School of Governance.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8709640,amerykanski-ekspert-polityka-energetyczna-niemiec-pokazuje-zielona-neokolonialna-mentalnosc.html", "date_published": "2023-05-04 07:20:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "25-krotny wzrost polskich inwestycji w Ukrainie? Ekspert wskazuje warunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wczesne zako\u0144czenie wojny by\u0142oby dla Polski szans\u0105 na rozw\u00f3j polskich inwestycji w Ukrainie - wskaza\u0142 PAP Dawid Su\u0142kowski z Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Ekspert szacuje, \u017ce nasze inwestycje bezpo\u015brednie w tym kraju mog\u0142yby wzrosn\u0105\u0107 ok. 25-krotnie w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat od zako\u0144czenia wojny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8709639,25-krotny-wzrost-polskich-inwestycji-w-ukrainie-ekspert-wskazuje-warunki.html", "date_published": "2023-05-04 07:15:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piontkowski: Brakuje egzaminator\u00f3w do sprawdzania matur z polskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uq0ktkuTURBXy9hZDgwMWI5NS00YzlkLTRkNDItOTdhOC0xY2EwYWM1NjgxMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do sprawdzania prac maturalnych z j\u0119zyka polskiego zg\u0142osi\u0142o si\u0119 mniej os\u00f3b ni\u017c wskazywa\u0142y potrzeby \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek wiceszef MEiN Dariusz Piontkowski. Prawdopodobnie b\u0119dzie dodatkowy tydzie\u0144 na sprawdzanie prac \u2013 przekaza\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709637,piontkowski-brakuje-egzaminatorow-do-sprawdzania-matur-z-polskiego.html", "date_published": "2023-05-04 07:11:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa dro\u017ceje. Brent kosztowa\u0142a 73,06 dol., a WTI 69,09 dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek ok. godz. 8.00 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie ros\u0142y o 1,01 proc., do 73,06 dol., a ameryka\u0144skiej WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 0,71 proc., do 69,09 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8709634,ropa-naftowa-drozeje-brent-kosztowala-7306-dol-a-wti-6909-dol.html", "date_published": "2023-05-04 07:02:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski resort obrony o atakach na rosyjskie sk\u0142ady paliw: To wymusi dzia\u0142ania zapobiegawcze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0m4ktkuTURBXy85MzlmMzQ3Yy1kMWQyLTRiNTAtYWJjYy1jYjk0MjcwN2NmYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Domniemane ataki na rosyjskie sk\u0142ady paliw dla wojsk walcz\u0105cych na Ukrainie wymusz\u0105 na Rosji podj\u0119cie krok\u00f3w ograniczaj\u0105cych zagro\u017cenie, albo przez wzmocnienie ich ochrony, albo poleganie na mniej zagro\u017conych regionach - przekaza\u0142o w czwartek brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8709628,brytyjski-resort-obrony-atak-rosyjskie-sklady-paliw-dzialania-zapobiegawcze.html", "date_published": "2023-05-04 06:57:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: jakie terminy egzamin\u00f3w pisemnych i ustnych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Uq0ktkuTURBXy9hZDgwMWI5NS00YzlkLTRkNDItOTdhOC0xY2EwYWM1NjgxMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sesja maturalnych egzamin\u00f3w pisemnych potrwa od 4 do 23 maja. Ich terminy z poszczeg\u00f3lnych przedmiot\u00f3w wyznaczy\u0142a Centralna Komisja Egzaminacyjna. Sesja egzamin\u00f3w ustnych potrwa do 10 do 23 maja. Ich terminy ka\u017cda szko\u0142a ustala we w\u0142asnym zakresie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709624,matura-2023-jakie-terminy-egzaminow-pisemnych-i-ustnych.html", "date_published": "2023-05-04 06:53:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Te trzy przedmioty wybierano najcz\u0119\u015bciej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vZZktkuTURBXy8xYzg1YTg3YS1kNDliLTQ3ZTctOWY4OS01OWU3MzUwMzAxNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />J\u0119zyk angielski to najcz\u0119\u015bciej wybierany przez tegorocznych maturzyst\u00f3w przedmiot zdawany na poziomie rozszerzonym. Na drugim miejscu w\u015br\u00f3d maturzyst\u00f3w z lice\u00f3w jest matematyka, a w\u015br\u00f3d maturzyst\u00f3w z technik\u00f3w geografia \u2013 wynika z danych Centralnej Komisji Egzaminacyjnej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709621,matura-2023-te-trzy-przedmioty-wybierano-najczesciej.html", "date_published": "2023-05-04 06:50:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaki wp\u0142yw na ceny maj\u0105 emocje inwestor\u00f3w? Zaskakuj\u0105ce wyniki bada\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kT3ktkuTURBXy85NmQ1ZTgwNS02ZmU2LTQ5YzQtYjhkZC1kMGFhZGY2OGMwMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Emocje inwestor\u00f3w najbardziej wp\u0142ywaj\u0105 na ceny energii na gie\u0142dach, natomiast najmniej na ceny zb\u00f3\u017c - wynika z bada\u0144 ekspert\u00f3w z Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego. Ich zdaniem analiza zachowa\u0144 w sieci jest wiarygodniejsza ni\u017c badania ankietowe.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8709619,jaki-wplyw-na-ceny-maja-emocje-inwestorow-zaskakujace-wyniki-badan.html", "date_published": "2023-05-04 06:48:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE przeka\u017ce rumu\u0144skim rolnikom 30 mln euro rekompensaty za straty spowodowane importem zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXdktkuTURBXy81ZjU3YTY5Ni1mNDQ5LTQ0MTctYTYyOC01MDMyNTIyNTBiMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przeka\u017ce rumu\u0144skim rolnikom 30 mln euro w ramach drugiej transzy odszkodowa\u0144 za straty, jakie ponie\u015bli oni w zwi\u0105zku z importem taniego zbo\u017ca z Ukrainy - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 premier Rumunii Nicolae Ciuca.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8709612,ke-przekaze-rumunskim-rolnikom-30-mln-euro-rekompensaty-za-straty-spowodowane-importem-zboza-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-04 06:39:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFiPR: UE wy\u0142o\u017cy 351,3 mld z\u0142 na dofinansowanie projekt\u00f3w z 102 595 um\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbMktkuTURBXy9lNWEyOWIzZC04ODY1LTQ5ZjktOTlmZi04OGQzODFkMDhiNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8709609,mfipr-ue-wylozy-3513-mld-zl-na-dofinansowanie-projektow-z-102-595-umow.html", "date_published": "2023-05-04 06:36:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Andrzejczak: Polska wzorem wspierania walcz\u0105cej z wrogiem ubogiej Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8QktkuTURBXy9mNTJmMGM1NS1jZmUzLTQzMmMtYWUwMi1mMzI0ZjM0YTlkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest wzorem pa\u0144stwa, dzi\u0119ki kt\u00f3remu walcz\u0105ca z rosyjsk\u0105 inwazj\u0105 Ukraina mo\u017ce poprawia\u0107 swoj\u0105 k\u0142opotliw\u0105 sytuacj\u0119 finansow\u0105 - uwa\u017ca cytowany w \u015brod\u0119 na \u0142amach hiszpa\u0144skiego dziennika \u201cLa Razon\u201d szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego genera\u0142 Rajmund Andrzejczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8709607,gen-andrzejczak-polska-wzorem-wspierania-walczacej-z-wrogiem-ubogiej-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-04 06:35:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadki na Wall Street. Fed nie chce m\u00f3wi\u0107 o obni\u017ckach st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami. W centrum uwagi by\u0142o posiedzenie Rezerwy Federalnej - decyzja o podwy\u017cce st\u00f3p proc. o 25 pb. jest zgodna z oczekiwaniami rynku, ale inwestor\u00f3w rozczarowa\u0142 brak gotowo\u015bci prezesa Fed Jerome'a Powella do rozmowy o ich obni\u017cce w najbli\u017cszym czasie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8709604,spadki-na-wall-street-fed-nie-chce-mowic-o-obnizkach-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-05-04 06:29:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samsung zakazuje u\u017cywania sztuczniej inteligencji, w tym ChataGPT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GLktkuTURBXy9kMmU3NjQwNy1jZjVlLTQ3ZjMtOThmMi1mMmNmNDA0ZjBhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samsung Electronics wykry\u0142, \u017ce pracownicy przes\u0142ali na jedn\u0105 z popularnych generatywnych narz\u0119dzi sztucznej inteligencji, takich jak ChatGPT, zestaw poufnych informacji (z ang. sensitive code). Po tym zdarzeniu zakaza\u0142 pracownikom korzystania z nich, co stanowi przeszkod\u0119 w rozprzestrzenianiu si\u0119 tej technologii w miejscu pracy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8709596,samsung-zakazuje-uzywania-sztuczniej-inteligencji-w-tym-chatagpt.html", "date_published": "2023-05-04 06:23:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czesi wychodz\u0105 z \u0142agodnej recesji. Rosn\u0105cy eksport nap\u0119dza o\u017cywienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1NFktkuTURBXy8wZDcwYzJiMS05ODgzLTRlN2UtYWM0OS1iZmNlMzljZTE4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Silniejszy eksport przewa\u017cy\u0142 nad spadkiem popytu konsumpcyjnego co pozwoli\u0142o Czechom poradzi\u0107 sobie z \u0142agodn\u0105 recesj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8709598,czesi-wychodza-z-lagodnej-recesji-rosnacy-eksport-napedza-ozywienie.html", "date_published": "2023-05-04 06:23:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Plan OPEC+ nie wypali\u0142. Ceny ropy spadaj\u0105, nad rynkiem paliw widmo recesji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZgktkuTURBXy8yMjAxMTU4My1hYWFjLTQxZmYtYTI2YS03Y2M3Y2Q2ZjgzN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Eksporterzy chcieli podbi\u0107 ceny ropy naftowej, ale obawy przed globalnym spowolnieniem gospodarczym okaza\u0142y si\u0119 silniejsze.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8709394,plan-opec-nie-wypalil-ceny-ropy-spadaja-nad-rynkiem-paliw-widmo-recesji.html", "date_published": "2023-05-04 06:17:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE prze\u015bwietla polskiego ministra. Grozi nam zamro\u017cenie cz\u0119\u015bci unijnych \u015brodk\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bruksela sondowa\u0142a, jakie jeszcze instytucje, poza NCBiR, podlega\u0142y by\u0142emu wiceministrowi funduszy i polityki regionalnej Jackowi \u017balkowi. Z rz\u0105du s\u0142ycha\u0107 obawy, czy nie sparali\u017cuje to czasowo wydatkowania cz\u0119\u015bci pieni\u0119dzy z UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8709402,ue-przeswietla-polskiego-ministra-grozi-nam-zamrozenie-czesci-unijnych-srodkow.html", "date_published": "2023-05-04 05:57:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy zwrotu na GPW w\u015br\u00f3d najsilniejszych na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod wzgl\u0119dem st\u00f3p zwrotu warszawska gie\u0142da nale\u017ca\u0142a w zesz\u0142ym miesi\u0105cu do najsilniejszych na \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8709532,stopy-zwrotu-na-gpw-wsrod-najsilniejszych-na-swiecie.html", "date_published": "2023-05-04 05:51:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z cenami \u017cywno\u015bci? Nie liczmy, \u017ce b\u0119d\u0105 spada\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PAtktkuTURBXy8xNmEyMzM1Ny0yZGNjLTQyNmUtOWRkYS0zYzc0NDAzZWE2YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W drugiej po\u0142owie roku wzrosty rachunk\u00f3w za zakupy spo\u017cywcze mog\u0105 by\u0107 jednocyfrowe.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8709536,inflacja-ceny-zywnosci-nie-liczmy-ze-beda-spadac.html", "date_published": "2023-05-04 05:47:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wysoka inflacja wa\u017cniejsza ni\u017c s\u0142aba koniunktura. Banki centralne na \u015bwiecie podnosz\u0105 stopy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXdktkuTURBXy8wNjkyY2JhOC1iYjY5LTQ3ZGItOGU3ZS1lMzU5ZjgzMmM4MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142abo\u015b\u0107 koniunktury nie powstrzymuje najwi\u0119kszych bank\u00f3w centralnych przed podwy\u017ckami st\u00f3p procentowych. Wa\u017cniejsze jest dla nich zahamowanie inflacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8709527,banki-centralne-na-swiecie-podnosza-stopy-procentowe.html", "date_published": "2023-05-04 05:42:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksmisje na bruk w Polsce: fakt czy mit?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YkbktkuTURBXy80OTRhY2Q4Yi1hNjNmLTQyY2EtOTg5MS1jMmU4ZDJiZmI4ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czasem pojawiaj\u0105 si\u0119 stwierdzenia, \u017ce w Polsce wci\u0105\u017c s\u0105 wykonywane eksmisje na bruk. Wyja\u015bniamy, czy taki rodzaj eksmisji to faktycznie ju\u017c przesz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8709571,eksmisje-na-bruk-w-polsce-fakt-czy-mit.html", "date_published": "2023-05-04 05:17:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej m\u0142odych Amerykan\u00f3w \u017cyje od pierwszego do pierwszego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mMmktkuTURBXy8yMGYwY2MxYS04MTg5LTQzYjAtYTAwMy0xNWM5NWRjNWY5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142odych ludzi, kt\u00f3rzy walcz\u0105 o zap\u0142acenie codziennych rachunk\u00f3w, jest wi\u0119cej w por\u00f3wnaniu z rokiem ubieg\u0142ym. Tymczasem udzia\u0142 senior\u00f3w \u017cyj\u0105cych od wyp\u0142aty do wyp\u0142aty spad\u0142 \u2013 wynika z najnowszego raportu.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8707737,mlodzi-amerykanie-budzet-od-pierwszego-do-pierwszego.html", "date_published": "2023-05-04 05:16:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023 z polskiego ju\u017c dzi\u015b: Co b\u0119dzie? Uwa\u017caj, to grozi uniewa\u017cnieniem egzaminu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DKmktkuTURBXy81MzMwNTgxMS00ZjdhLTQ4NjQtODFhNy02YWYzNDYxNWU2OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Matura z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym ju\u017c dzi\u015b. Dok\u0142adnie o godz. 9.00 absolwenci szk\u00f3\u0142 \u015brednich zasi\u0105d\u0105 do pierwszego egzaminu maturalnego w tym roku. Czego mog\u0105 si\u0119 spodziewa\u0107 na maturze z polskiego? Co oznacza, \u017ce dzisiejszy egzamin odb\u0119dzie si\u0119 w dw\u00f3ch formu\u0142ach? Oraz czy na sal\u0119 mo\u017cna wnie\u015b\u0107 telefon kom\u00f3rkowy? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8709011,matura-2023-z-polskiego-juz-dzis-co-bedzie-uwazaj-to-grozi-uniewaznieniem-egzaminu.html", "date_published": "2023-05-04 05:16:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]