[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Wie\u015b wie, ale wie\u015b milczy\". Co naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 w T\u0142okini Wielkiej?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wies-wie-ale-wies-milczy-co-naprawde-wydarzylo-sie-w-tlokini,nId,6807819\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wie\u015b wie, ale wie\u015b milczy&quot;. Co naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 w T\u0142okini Wielkiej?\" src=\"https://i.iplsc.com/wies-wie-ale-wies-milczy-co-naprawde-wydarzylo-sie-w-tlokini/000H7MY6R7P124H3-C321.jpg\" /></a>Piotr Miko\u0142ajczyk to doros\u0142y m\u0119\u017cczyzna o umy\u015ble 10-letniego ch\u0142opca. Ma IQ 62 i wed\u0142ug \u015bledczych pope\u0142ni\u0142 zbrodni\u0119 doskona\u0142\u0105. Od 12 lat odsiaduje wyrok za brutalne zab\u00f3jstwo dw\u00f3ch kobiet - Bronis\u0142awy J. i jej c\u00f3rki Moniki - mimo \u017ce nie znaleziono \u017cadnych dowod\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych o jego winie. Dzisiaj w Interii wstrz\u0105saj\u0105cy reporta\u017c Dawida Serafina &quot;Skazany za niewinno\u015b\u0107&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-wies-wie-ale-wies-milczy-co-naprawde-wydarzylo-sie-w-tlokini,nId,6807819", "date_published": "2023-05-29 09:02:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Przykra \"niespodzianka\" z kranu. \"Dzieci k\u0105pi\u0119 u te\u015bciowej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-przykra-niespodzianka-z-kranu-dzieci-kapie-u-tesciowej,nId,6802479\"><img align=\"left\" alt=\"Przykra &quot;niespodzianka&quot; z kranu. &quot;Dzieci k\u0105pi\u0119 u te\u015bciowej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przykra-niespodzianka-z-kranu-dzieci-kapie-u-tesciowej/000H79Y99BVFH58S-C321.jpg\" /></a>P\u0142acimy za dobr\u0105 wod\u0119, a niestety leci syf - skar\u017c\u0105 si\u0119 w rozmowie z Interi\u0105 mieszka\u0144cy gminy Obrowo (woj. kujawsko-pomorskie). Po ostatniej awarii sieci wodoci\u0105gowej z kran\u00f3w lecia\u0142a ciecz o kolorze whisky. Do tego zdarza si\u0119, \u017ce woda \u015bmierdzi zgni\u0142ymi jajami. Urz\u0119dnicy zapewniaj\u0105, \u017ce problemy s\u0105 chwilowe, ale nie przekonuje to mieszka\u0144c\u00f3w. - Dzieci k\u0105pi\u0119 u te\u015bciowej, kt\u00f3ra mieszka w innej gminie. Stamt\u0105d te\u017c zwozimy wod\u0119 w baniakach do domu. Absolutnie tego co leci u nas z kranu nie pijemy - m\u00f3wi Interii Emilia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-przykra-niespodzianka-z-kranu-dzieci-kapie-u-tesciowej,nId,6802479", "date_published": "2023-05-29 07:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "O\u015bwiadczenie prezydenta Andrzeja Dudy. Podpisze ustaw\u0119 o badaniu rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy-podpisze-ustawe-o-bada,nId,6807729\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bwiadczenie prezydenta Andrzeja Dudy. Podpisze ustaw\u0119 o badaniu rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy-podpisze-ustawe-o-bada/000H7MCH53WE94RL-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda poinformowa\u0142, \u017ce podpisze ustaw\u0119 o powo\u0142aniu komisji do spraw wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. To tzw. lex Tusk. Jednocze\u015bnie prezydent poinformowa\u0142, \u017ce skieruje ustaw\u0119 w trybie nast\u0119pczym do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.  - Nie jest dla nikogo tajemnic\u0105, \u017ce Rosja przez wiele lat pr\u00f3bowa\u0142a wp\u0142ywa\u0107 na polityk\u0119 wielu kraj\u00f3w - powiedzia\u0142. - Uczciwi ludzie, kt\u00f3rzy rzeczywi\u015bcie dzia\u0142ali w interesie Rzeczpospolitej Polskiej nie maj\u0105 niczego do ukrycia i niczego nie musz\u0105 si\u0119 obawia\u0107 - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oswiadczenie-prezydenta-andrzeja-dudy-podpisze-ustawe-o-bada,nId,6807729", "date_published": "2023-05-29 06:50:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]