[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strzelanina w autobusie w USA. Kierowca odpowiedzia\u0142 ogniem", "description": "<img alt=\"Strzelanina w autobusie w USA. Kierowca odpowiedzia\u0142 ogniem\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hioq6r-strzelanina-w-autobusie-w-usa-kierowca-odpowiedzial-ogniem-7151161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zacz\u0119\u0142o si\u0119 do\u015b\u0107 spokojnie. Pasa\u017cer podszed\u0142 do kierowcy autobusu i poprosi\u0142 o zatrzymanie pojazdu. Kierowca odm\u00f3wi\u0142. Rozmowa zamieni\u0142a si\u0119 w k\u0142\u00f3tni\u0119. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej pasa\u017cer zrobi\u0142 krok do ty\u0142u i wyj\u0105\u0142 bro\u0144. Kierowca to samo zrobi\u0142 ze swoj\u0105. Pad\u0142y strza\u0142y, obaj zostali ranni.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/strzelanina-w-autobusie-w-usa-kierowca-odpowiedzial-ogniem-7151197?source=rss", "date_published": "2023-05-29 20:36:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 24-letniego rekruta Navy Seals na szkoleniu. Raport wykaza\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 24-letniego rekruta Navy Seals na szkoleniu. Raport wykaza\u0142 nieprawid\u0142owo\u015bci\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqlel7-tak-wyglada-tydzien-w-piekle-rekrutow-navy-seals-to-jest-naprawde-bardzo-trudny-okres-7151160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Okazuje si\u0119, \u017ce proces trafiania do Navy Seals jest bardzo wadliwy, a elitarni kandydaci pozbawieni s\u0105 cho\u0107by odpowiedniej opieki, gdy co\u015b p\u00f3jdzie nie tak. Tak wynika z raportu, na kt\u00f3ry czeka\u0142a Ameryka.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/smierc-24-letniego-rekruta-navy-seals-na-szkoleniu-raport-wykazal-nieprawidlowosci-7151184?source=rss", "date_published": "2023-05-29 20:26:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krzysztof to pierwszy maturzysta z kliniki Budzik. Pomogli lekarze, mi\u0142o\u015b\u0107 i nadzieja", "description": "<img alt=\"Krzysztof to pierwszy maturzysta z kliniki Budzik. Pomogli lekarze, mi\u0142o\u015b\u0107 i nadzieja\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rruu5u-krzysztof-to-pierwszy-maturzysta-z-kliniki-budzik-pomogli-lekarze-milosc-i-nadzieja-7151107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy sze\u015b\u0107 lat temu Krzysztofa potr\u0105ci\u0142 samoch\u00f3d, nikt nie przypuszcza\u0142, \u017ce wr\u00f3ci do szko\u0142y, b\u0119dzie si\u0119 uczy\u0142 i b\u0119dzie chodzi\u0142 po g\u00f3rach. Uda\u0142o si\u0119 dzi\u0119ki determinacji lekarzy, rehabilitant\u00f3w, nauczycieli i rodziny. Krzysztof to pierwszy maturzysta z kliniki Budzik.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/krzysztof-to-pierwszy-maturzysta-z-kliniki-budzik-pomogli-lekarze-milosc-i-nadzieja-7151028?source=rss", "date_published": "2023-05-29 19:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ruszy\u0142a rejestracja na szczepienia dzieci przeciwko HPV. Obejmie w sumie osiemset tysi\u0119cy nastolatk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ruszy\u0142a rejestracja na szczepienia dzieci przeciwko HPV. Obejmie w sumie osiemset tysi\u0119cy nastolatk\u00f3w\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hi0ucf-ruszyla-rejestracja-na-szczepienia-dzieci-przeciwko-hpv-obejmie-w-sumie-osiemset-tysiecy-nastolatkow-7151109/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 ruszy\u0142y zapisy na szczepienie przeciwko HPV dla dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w w wieku 12-13 lat. Mo\u017cna zapisa\u0107 dziecko przez internet, infolini\u0119, a wkr\u00f3tce tak\u017ce w przychodniach.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/ruszyla-rejestracja-na-szczepienia-dzieci-przeciwko-hpv-obejmie-w-sumie-osiemset-tysiecy-nastolatkow-7151058?source=rss", "date_published": "2023-05-29 18:46:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny atak na Kij\u00f3w. Wszystkie rosyjskie rakiety zosta\u0142y zestrzelone", "description": "<img alt=\"Kolejny atak na Kij\u00f3w. Wszystkie rosyjskie rakiety zosta\u0142y zestrzelone\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cqebfo-kolejny-atak-na-kijow-wszystkie-rosyjskie-rakiety-zostaly-zestrzelone-7151110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzyki ma\u0142ych dzieci na ulicach Kijowa, przera\u017conych atakiem rakietowym - to symbol dzisiejszego dnia. Na Ukrain\u0119 lecia\u0142y rakiety i drony kamikadze. Od pocz\u0105tku miesi\u0105ca by\u0142o ju\u017c 17 takich atak\u00f3w. Prezydent Ze\u0142enski zapowiada, \u017ce \u017caden okupant nie pozostanie na ukrai\u0144skiej ziemi.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/kolejny-atak-na-kijow-wszystkie-rosyjskie-rakiety-zostaly-zestrzelone-7151180?source=rss", "date_published": "2023-05-29 18:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory w Turcji. Erdogan wygrywa kolejn\u0105 kadencj\u0119, ale spo\u0142ecze\u0144stwo pozostaje podzielone", "description": "<img alt=\"Wybory w Turcji. Erdogan wygrywa kolejn\u0105 kadencj\u0119, ale spo\u0142ecze\u0144stwo pozostaje podzielone\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dijgr-wybory-w-turcji-erdogan-wygrywa-kolejna-kadencje-ale-spoleczenstwo-pozostaje-podzielone-7151111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewaga nie by\u0142a przyt\u0142aczaj\u0105ca, ale Recep Ergodan mo\u017ce by\u0107 ju\u017c pewny, \u017ce pozostanie prezydentem Turcji. Mia\u0142 ponad 52 procent poparcia w drugie turze wybor\u00f3w. Ich symbolem b\u0119d\u0105 zdj\u0119cia Erdogana rozdaj\u0105cego pieni\u0105dze pod lokalem wyborczym.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/wybory-w-turcji-erdogan-wygrywa-kolejna-kadencje-ale-spoleczenstwo-pozostaje-podzielone-7151177?source=rss", "date_published": "2023-05-29 18:24:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Migranci wci\u0105\u017c koczuj\u0105 na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. \"Jakim my jeste\u015bmy narodem tak naprawd\u0119?\"", "description": "<img alt=\"Migranci wci\u0105\u017c koczuj\u0105 na polsko-bia\u0142oruskiej granicy. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qtkiug-migranci-wciaz-koczuja-na-polsko-bialoruskiej-granicy-jakim-my-jestesmy-narodem-tak-naprawde-7150898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na polsko-bia\u0142oruskiej granicy koczuje grupa oko\u0142o 30 migrant\u00f3w. Prosz\u0105 o azyl i mi\u0119dzynarodow\u0105 ochron\u0119. Na miejscu s\u0105 aktywi\u015bci, przyjechali te\u017c przedstawiciele Biura Rzecznika Praw Obywatelskich.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/migranci-wciaz-koczuja-na-polsko-bialoruskiej-granicy-jakim-my-jestesmy-narodem-tak-naprawde-7150931?source=rss", "date_published": "2023-05-29 17:15:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 30.05. Du\u017co s\u0142o\u0144ca. W jednej cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 30.05. Du\u017co s\u0142o\u0144ca. W jednej cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6sqytc-slonecznie-pogodnie-cieplo-wiosna-7131015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 30.05 up\u0142ynie na og\u00f3\u0142 pod znakiem pogodnej i s\u0142onecznej aury. Tylko miejscami przelotnie popada s\u0142aby deszcz, niewykluczone s\u0105 te\u017c burze. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 23 stopnie Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-3005-duzo-slonca-w-jednej-czesci-kraju-mozliwe-burze-7150930?source=rss", "date_published": "2023-05-29 17:04:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Je\u015bli mewa ma do wyboru chipsy, si\u0119ga po te, kt\u00f3re bardziej smakuj\u0105 cz\u0142owiekowi", "description": "<img alt=\"Je\u015bli mewa ma do wyboru chipsy, si\u0119ga po te, kt\u00f3re bardziej smakuj\u0105 cz\u0142owiekowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kbm0e5-mewa-srebrzysta-7150882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mewy srebrzyste s\u0105 ptakami o du\u017cych zdolno\u015bciach adaptacyjnych, co pokazuje eksperyment przeprowadzony przez naukowc\u00f3w z University of Sussex. Maj\u0105c do wyboru chipsy z paczek o r\u00f3\u017cnych kolorach, mewy wybior\u0105 t\u0119 paczk\u0119, z kt\u00f3rej jad\u0142 obserwowany przez nie cz\u0142owiek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/jesli-mewa-ma-do-wyboru-chipsy-siega-po-te-ktore-bardziej-smakuja-czlowiekowi-7150805?source=rss", "date_published": "2023-05-29 16:49:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadki w g\u00f3rach. Niewa\u017cne, \u017ce jest wiosna. Na wysoko\u015bciach jest potrzebny sprz\u0119t zimowy", "description": "<img alt=\"Wypadki w g\u00f3rach. Niewa\u017cne, \u017ce jest wiosna. Na wysoko\u015bciach jest potrzebny sprz\u0119t zimowy\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tpyp0l-sluzby-ostrzegaja-przed-gorskimi-wycieczkami-warunki-sa-typowo-zimowe-7150851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144c\u00f3wka maja wcale nie oznacza, \u017ce lato w g\u00f3rach jest na wyci\u0105gniecie r\u0119ki. Na szlakach le\u017cy \u015bnieg i jest niebezpiecznie. Jak bardzo? O tym w miniony weekend na w\u0142asnej sk\u00f3rze przekona\u0142o si\u0119 w Tatrach kilkunastu turyst\u00f3w. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/wypadki-w-gorach-niewazne-ze-jest-wiosna-na-wysokosciach-jest-potrzebny-sprzet-zimowy-7150915?source=rss", "date_published": "2023-05-29 16:36:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmar\u0142 32-latek postrzelony na terenie myjni samochodowej. Prokuratura o zmianie zarzut\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 32-latek postrzelony na terenie myjni samochodowej. Prokuratura o zmianie zarzut\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lb766o-policja-i-prokuratura-badaja-co-stalo-sie-na-myjni-w-lodzi-7137029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak poinformowa\u0142 rzecznik \u0142\u00f3dzkiej prokuratury okr\u0119gowej Krzysztof Kopania, 32-latek postrzelony na terenie myjni samochodowej w \u0141odzi zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w szpitalu. Do tej pory zatrzymano sze\u015b\u0107 os\u00f3b. Przedstawiono im zarzuty udzia\u0142u w b\u00f3jce z u\u017cyciem niebezpiecznych narz\u0119dzi. Jeden z m\u0119\u017cczyzn dodatkowo us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, ale jak zapowiada prokuratura, w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 32-letniego m\u0119\u017cczyzny dojdzie do zmiany kwalifikacji czynu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zmarl-32-latek-postrzelony-w-myjni-samochodowej-prokuratura-o-zmianie-zarzutow-dla-podejrzanego-7150935?source=rss", "date_published": "2023-05-29 16:20:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protestowali przed MON, ale minister do nich nie wyszed\u0142. Zielone miasteczko i zapowied\u017a protestu \"do skutku\"", "description": "<img alt=\"Protestowali przed MON, ale minister do nich nie wyszed\u0142. Zielone miasteczko i zapowied\u017a protestu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lzajeg-pikieta-przed-mon-7150888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cywile w armii chc\u0105 wi\u0119cej zarabia\u0107. Pracownicy resortu obrony narodowej protestowali w Warszawie. Walcz\u0105 o podwy\u017cki, bo, jak m\u00f3wi\u0105, od lat ich nie by\u0142o, a p\u0142ace maj\u0105 najni\u017csze w ca\u0142ej bud\u017cet\u00f3wce. Licz\u0105 na rozmowy z kierownictwem ministerstwa, licz\u0105 te\u017c na konkrety. Chc\u0105 protestowa\u0107 do skutku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-protest-przed-mon-postulaty-7150894?source=rss", "date_published": "2023-05-29 16:15:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lex Tusk.\u00a0Mueller przekonuje: do czasu decyzji s\u0105du dana osoba b\u0119dzie mog\u0142a dalej pe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 funkcj\u0119", "description": "<img alt=\"Lex Tusk.\u00a0Mueller przekonuje: do czasu decyzji s\u0105du dana osoba b\u0119dzie mog\u0142a dalej pe\u0142ni\u0107 swoj\u0105 funkcj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hj1grt-piotr-mueller-7150781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Mueller, rzecznik rz\u0105du, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 na konferencji prasowej do ustawy \"lex Tusk\". Stwierdzi\u0142, \u017ce \"je\u017celi komisja podejmie decyzj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 tak zwanych \u015brodk\u00f3w zaradczych lub podejmie decyzj\u0119 dotycz\u0105ce odebrania uprawnie\u0144, to jest zaskar\u017cenie do s\u0105du\". - W zwi\u0105zku z tym do czasu rozstrzygni\u0119cia s\u0105dowego ta osoba b\u0119dzie dalej pe\u0142ni\u0142a swoj\u0105 funkcj\u0119 - doda\u0142. Eksperci zwracaj\u0105 jednak uwag\u0119, \u017ce kontrola s\u0105dowa to iluzja: s\u0105d nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 oceni\u0107, czy kto\u015b dzia\u0142a\u0142 pod wp\u0142ywem rosyjskim.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tuskpiotr-mueller-rzecznik-rzadu-o-przepisach-ustawy-powolujacej-komisje-i-o-kontroli-sadowej-wydawanych-decyzji-7150689?source=rss", "date_published": "2023-05-29 16:13:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie osoby ranne po wybuchu paniki w kawiarni. Powodem okaza\u0142 si\u0119 karaluch", "description": "<img alt=\"Dwie osoby ranne po wybuchu paniki w kawiarni. Powodem okaza\u0142 si\u0119 karaluch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wrmda2-ulica-dizengoffa-w-tel-awiwie-7150812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Krzyk jednej z klientek Dizengoff Cafe w Tel Awiwie wywo\u0142a\u0142 panik\u0119 w\u015br\u00f3d go\u015bci obecnych w kawiarni. Ludzie rzucili si\u0119 do wyj\u015bcia w obawie, \u017ce nast\u0105pi\u0142 atak terrorystyczny. Jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o, powodem reakcji kobiety by\u0142 karaluch. W wyniku incydentu dwie osoby zosta\u0142y ranne.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tel-awiw-dwie-osoby-ranne-po-wybuchu-paniki-w-kawiarni-powodem-okazal-sie-karaluch-7150759?source=rss", "date_published": "2023-05-29 15:28:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 przewie\u017a\u0107 przez granic\u0119 kurtk\u0119 ze sk\u00f3ry pytona", "description": "<img alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 przewie\u017a\u0107 przez granic\u0119 kurtk\u0119 ze sk\u00f3ry pytona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d3jdcr-ukrainiec-probowal-przewiezc-przez-granice-kurtke-ze-skory-pytona-7150765/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kurtk\u0119 ze sk\u00f3ry pytona wykryli funkcjonariusze S\u0142u\u017cby Celno-Skarbowej podczas kontroli na polsko-ukrai\u0144skim przej\u015bciu granicznym w Medyce (woj. podkarpackie). S\u0142u\u017cby przypominaj\u0105, \u017ce przew\u00f3z przez granic\u0119 chronionych okaz\u00f3w i wykonanych z nich wyrob\u00f3w jest przest\u0119pstwem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/medyka-ukrainiec-probowal-przewiezc-przez-granice-kurtke-ze-skory-pytona-7150704?source=rss", "date_published": "2023-05-29 15:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Lex Tusk\" - zagraniczne media o decyzji prezydenta. \"Przyk\u0142ad tego, jak Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wykorzystuje prawo do swoich cel\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2x5rvy-piszaopolsce-7150866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda zapowiedzia\u0142 podpisanie ustawy \"lex Tusk\". Ameryka\u0144ski dziennik \"Washington Post\" przytoczy\u0142 opinie krytyk\u00f3w ustawy, kt\u00f3rych zdaniem jest ona \"jasnym przyk\u0142adem tego, jak Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wykorzystuje prawo do swoich cel\u00f3w od czasu doj\u015bcia do w\u0142adzy w 2015 roku\". Gazeta dodaje, \u017ce powo\u0142anie komisji mo\u017ce pog\u0142\u0119bi\u0107 konflikt mi\u0119dzy polskim rz\u0105dem a Uni\u0105 Europejsk\u0105. Zagraniczne media #Pisz\u0105oPolsce.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-zagraniczne-media-o-decyzji-prezydenta-andrzeja-dudy-piszaopolsce-7150855?source=rss", "date_published": "2023-05-29 15:26:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Byli pijani i \u017c\u0105dali wpuszczenia na koncert za darmo. W plecaku jednego z nich bia\u0142y proszek, waga i woreczki", "description": "<img alt=\"Byli pijani i \u017c\u0105dali wpuszczenia na koncert za darmo. W plecaku jednego z nich bia\u0142y proszek, waga i woreczki\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-brh210-amfetamina-zdjecie-ilustracyjne-6352643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpierw wulgarnie awanturowali si\u0119 przed wej\u015bciem na jedn\u0105 z imprez w Sopocie. Twierdzili, \u017ce wej\u015bcie powinno by\u0107 za darmo i byli niezadowoleni, \u017ce ochrona lokalu ma inne zdanie. Wzbudzili zainteresowanie przechodz\u0105cych obok policjant\u00f3w i tak zacz\u0119\u0142y si\u0119 ich problemy.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/sopot-pijani-mezczyzni-zadali-wpuszczenia-na-impreze-za-darmo-w-plecaku-jednego-z-nich-bialy-proszek-waga-i-woreczki-7150696?source=rss", "date_published": "2023-05-29 15:16:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105cili policjanta i zacz\u0119li ucieka\u0107 autostrad\u0105, taranuj\u0105c punkt poboru op\u0142at. Ich auto dachowa\u0142o", "description": "<img alt=\"Potr\u0105cili policjanta i zacz\u0119li ucieka\u0107 autostrad\u0105, taranuj\u0105c punkt poboru op\u0142at. Ich auto dachowa\u0142o\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-30dirw-kierowca-stracil-panowanie-nad-pojazdem-i-dachowal-7150747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dziesi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi dw\u00f3m m\u0119\u017cczyznom, kt\u00f3rzy uciekali przed policj\u0105 na autostradzie A4 w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. W trakcie po\u015bcigu, jad\u0105c z du\u017c\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105, staranowali szlaban punktu poboru op\u0142at. Wcze\u015bniej zd\u0105\u017cyli jeszcze potr\u0105ci\u0107 policjanta. Ostatecznie po\u015bcig zako\u0144czy\u0142 si\u0119 w Mys\u0142owicach, gdzie kierowca straci\u0142 panowanie nad p\u0119dz\u0105cym mercedesem, w wyniku czego dachowa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/slaskie-potracili-policjanta-i-zaczeli-uciekac-autostrada-taranujac-punkt-poboru-oplat-ich-auto-dachowalo-7150754?source=rss", "date_published": "2023-05-29 15:06:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wykorzystywanie seksualne\" na planie s\u0142ynnego filmu? Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fs56hg-olivia-hussey-i-leonard-whiting-z-rezyserem-franco-zeffirellim-na-planie-romea-i-julii-6592190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego w Los Angeles zapowiedzia\u0142a oddalenie pozwu przeciwko wytw\u00f3rni filmowej Paramount Pictures, wniesionego w grudniu ubieg\u0142ego roku przez Olivi\u0119 Hussey i Leonarda Whitinga. Aktorzy oskar\u017cyli wytw\u00f3rni\u0119 twierdz\u0105c, \u017ce zostali \"wykorzystani seksualnie\" podczas pracy nad filmem \"Romeo i Julia\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hollywood-wykorzystywanie-seksualne-na-planie-romea-i-julii-jest-decyzja-sadu-7150593?source=rss", "date_published": "2023-05-29 15:06:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przebywa\u0142y w pe\u0142nym s\u0142o\u0144cu, bez wody. Stra\u017cnicy zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 dr\u0119cz\u0105cego sowy", "description": "<img alt=\"Przebywa\u0142y w pe\u0142nym s\u0142o\u0144cu, bez wody. Stra\u017cnicy zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 dr\u0119cz\u0105cego sowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aduus4-dreczyl-sowy-zostal-zatrzymany-7150642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy patroluj\u0105cy warszawsk\u0105 Star\u00f3wk\u0119 odebrali dwie sowy m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry zarabia\u0142 na tym, \u017ce pozwala\u0142 turystom na zrobienie sobie z nimi zdj\u0119\u0107. W\u0142a\u015bciciel nie dba\u0142 o ptaki. Jedno ze zwierz\u0105t posiada\u0142 bez zezwolenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-starowka-straznicy-zatrzymali-mezczyzne-dreczacego-sowy-7150644?source=rss", "date_published": "2023-05-29 14:53:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uratowali kacze piskl\u0119ta, kt\u00f3re wpad\u0142y do studzienki. \"Ca\u0142e i zdrowe trafi\u0142y pod skrzyd\u0142a mamy\"", "description": "<img alt=\"Uratowali kacze piskl\u0119ta, kt\u00f3re wpad\u0142y do studzienki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lifr2s-policjanci-z-olecka-uratowali-kaczatka-uwiezione-w-studzience-kanalizacyjnej-7150503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kacze piskl\u0119ta wpad\u0142y do studzienki kanalizacyjnej przy ul. Zamkowej w Olecku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Z pomoc\u0105 ruszyli im policjanci. Kacz\u0105tka ca\u0142e i zdrowe trafi\u0142y pod skrzyd\u0142a swojej matki.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olecko-uratowali-kacze-piskleta-ktore-wpadly-do-studzienki-cale-i-zdrowe-trafily-pod-skrzydla-mamy-7150515?source=rss", "date_published": "2023-05-29 14:48:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziwny zapach moczu po zjedzeniu szparag\u00f3w. Sk\u0105d si\u0119 bierze?", "description": "<img alt=\"Dziwny zapach moczu po zjedzeniu szparag\u00f3w. Sk\u0105d si\u0119 bierze? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btxx23-szparagi-7150782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sezon na szparagi trwa w najlepsze. Zjedzenie tych bogatych w witaminy warzyw powoduje, \u017ce mocz cz\u0119\u015bci ludzi ma charakterystyczny, mocno kapu\u015bciany zapach. Naukowczyni z Instytutu Rozrodu Zwierz\u0105t i Bada\u0144 \u017bywno\u015bci Polskiej Akademii Nauk w Olsztynie t\u0142umaczy, czym jest on spowodowany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/dziwny-zapach-moczu-po-zjedzeniu-szparagow-dziwny-zapach-moczu-po-szparagach-skad-sie-bierze-7150707?source=rss", "date_published": "2023-05-29 14:34:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ratusz skar\u017cy decyzj\u0119 wojewody w sprawie strefy parkowania. Boche\u0144ski: nie uznajemy tej skargi", "description": "<img alt=\"Ratusz skar\u017cy decyzj\u0119 wojewody w sprawie strefy parkowania. Boche\u0144ski: nie uznajemy tej skargi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c8b6yd-strefa-platnego-parkowania-niestrzezonego-zdjecie-ilustracyjne-5017581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojewoda mazowiecki Tobiasz Boche\u0144ski poinformowa\u0142, \u017ce nie uznaje skargi z\u0142o\u017conej przez ratusz do Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego na rozstrzygni\u0119cie stwierdzaj\u0105ce niewa\u017cno\u015b\u0107 uchwa\u0142y wprowadzaj\u0105cej stref\u0119 p\u0142atnego parkowania na Saskiej K\u0119pie i Kamionku. - Zosta\u0142a przygotowana b\u0142\u0119dnie i zawiera braki legislacyjne - stwierdzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-ratusz-skarzy-decyzje-wojewody-w-sprawie-strefy-parkowania-bochenski-nie-uznajemy-tej-skargi-7150721?source=rss", "date_published": "2023-05-29 14:26:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przechodzi\u0142 z rowerem przez przejazd kolejowy. Potr\u0105ci\u0142 go poci\u0105g", "description": "<img alt=\"Przechodzi\u0142 z rowerem przez przejazd kolejowy. Potr\u0105ci\u0142 go poci\u0105g\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mndjij-mezczyzna-ktory-prowadzil-rower-zostal-potracony-przez-pociag-7150713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja ustala okoliczno\u015bci wypadku oraz to\u017csamo\u015b\u0107 m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry prowadz\u0105c rower przez przejazd kolejowy w So\u015bnicy (woj. podkarpackie), zosta\u0142 \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g pospieszny Warszawa-Przemy\u015bl. Zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sosnica-przechodzil-z-rowerem-przez-przejazd-kolejowy-potracil-go-pociag-7150710?source=rss", "date_published": "2023-05-29 14:17:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana kobieta wjecha\u0142a autem w miejski autobus", "description": "<img alt=\"Pijana kobieta wjecha\u0142a autem w miejski autobus\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5xaofq-gdansk-pijana-wjechala-w-autobus-7150447/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tylko w ubieg\u0142y weekend gda\u0144ska policja zatrzyma\u0142a czworo kierowc\u00f3w jad\u0105cych pod wp\u0142ywem alkoholu. Jedn\u0105 z nich by\u0142a kobieta, kt\u00f3ra uderzy\u0142a w miejski autobus. Wszystkim zatrzymano prawo jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/pijana-kobieta-wjechala-autem-w-miejski-autobus-7150433?source=rss", "date_published": "2023-05-29 14:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzwoni\u0142 kilka razy, podawa\u0142 si\u0119 za policjanta. Seniorka straci\u0142a 167 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Dzwoni\u0142 kilka razy, podawa\u0142 si\u0119 za policjanta. Seniorka straci\u0142a 167 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecied41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e-oszusci-wciaz-wyludzaja-pieniadze-metoda-na-policjanta-czy-na-wnuczka-5364389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejna seniorka straci\u0142a oszcz\u0119dno\u015bci, poniewa\u017c odebra\u0142a telefon od fa\u0142szywego policjanta. 89-latka chc\u0105c \"ratowa\u0107 siostr\u0119\", odda\u0142a oszustom 167 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-bielany-seniorka-oszukana-metoda-na-policjanta-apel-policji-7150653?source=rss", "date_published": "2023-05-29 13:48:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zachowajcie szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107, b\u0119d\u0105c w lesie. We wtorek miejscami \"ekstremalnie\" gro\u017anie", "description": "<img alt=\"Zachowajcie szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107, b\u0119d\u0105c w lesie. We wtorek miejscami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-98mshq-pozary-lasow-5636412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogodna aura sprawia, \u017ce w lasach wzrasta zagro\u017cenie po\u017carowe. Uwa\u017cajmy, aby podczas spacer\u00f3w nie zapr\u00f3szy\u0107 przypadkowo ognia. Z prognozy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej wynika, \u017ce we wtorek po po\u0142udniu miejscami zagro\u017cenie po\u017carowe mo\u017ce by\u0107 ekstremalne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zagrozenie-pozarowe-w-polsce-w-czesci-kraju-moze-byc-nawet-ekstremalne-7150664?source=rss", "date_published": "2023-05-29 13:31:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "12\u00a0500 mil morskiej \u017ceglugi. Dar M\u0142odzie\u017cy przejdzie przez r\u00f3wnik i we\u017amie udzia\u0142 w regatach", "description": "<img alt=\"12\u00a0500 mil morskiej \u017ceglugi. Dar M\u0142odzie\u017cy przejdzie przez r\u00f3wnik i we\u017amie udzia\u0142 w regatach\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-i0c038-dar-mlodziezy-wyplynal-w-polroczny-rejs-przejdzie-przez-rownik-i-wezmie-udzial-w-regatach-7150445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dar M\u0142odzie\u017cy, \u017caglowiec Uniwersytetu Morskiego w Gdyni,\u00a0wyp\u0142yn\u0105\u0142 w niemal p\u00f3\u0142roczny rejs. Ma pokona\u0107 oko\u0142o 12 tysi\u0119cy 500 mil morskich. W trakcie swojej podr\u00f3\u017cy zawita do licznych port\u00f3w, we\u017amie udzia\u0142 w regatach i przep\u0142ynie r\u00f3wnik.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-12500-mil-morskiej-zeglugi-dar-mlodziezy-wyruszyl-w-polroczny-rejs-7150372?source=rss", "date_published": "2023-05-29 13:27:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105giem nad Zalew Zegrzy\u0144ski. Dojad\u0105 tam dwie linie SKM", "description": "<img alt=\"Poci\u0105giem nad Zalew Zegrzy\u0144ski. Dojad\u0105 tam dwie linie SKM\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-97zs6q-pociag-skm-na-trasie-zdjecie-ilustracyjne-7150584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy weekend rozpocznie kursowanie linia S3 z lotniska Chopina, przez Niepor\u0119t, do Radzymina. \u00a0Z kolei od niedzieli, 11 czerwca, poci\u0105gi SKM, kursuj\u0105ce od strony Legionowa i Wieliszewa, b\u0119d\u0105 mog\u0142y dojecha\u0107 a\u017c do Zegrza Po\u0142udniowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pociagiem-nad-zalew-zegrzynski-dojada-tam-dwie-linie-skm-7150337?source=rss", "date_published": "2023-05-29 13:04:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wy\u017c Wiola przynosi s\u0142o\u0144ce i ciep\u0142o, ale na horyzoncie wida\u0107 och\u0142odzenie. Pogoda na 5 dni", "description": "<img alt=\"Wy\u017c Wiola przynosi s\u0142o\u0144ce i ciep\u0142o, ale na horyzoncie wida\u0107 och\u0142odzenie. Pogoda na 5 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8noat6-pogodnie-slonecznie-7150640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u017c Wiola b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 aur\u0119 w Polsce i sprawi, \u017ce czekaj\u0105 nas pogodne dni. W czwartek temperatura wzro\u015bnie miejscami do 26 stopni Celsjusza. Tylko lokalnie mo\u017ce si\u0119 chmurzy\u0107, niewykluczone s\u0105 te\u017c burze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-pogoda-na-piec-dni-wyz-wiola-sloneczna-aura-czeka-nas-wzrost-temperatury-7150532?source=rss", "date_published": "2023-05-29 13:01:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rowerem na rondzie pod pr\u0105d, po zje\u017adzie zderzy\u0142 si\u0119 z autem. Nagranie", "description": "<img alt=\"Rowerem na rondzie pod pr\u0105d, po zje\u017adzie zderzy\u0142 si\u0119 z autem. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u29mts-rowerem-na-rondzie-pod-prad-7150559/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 27-letniego rowerzyst\u0119, kt\u00f3ry na rondzie w \u0141ukowie (woj. lubelskie) jecha\u0142 pod pr\u0105d i zderzy\u0142 si\u0119 z autem. A p\u00f3\u017aniej odjecha\u0142 z miejsca kolizji. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce mia\u0142 w organizmie ponad dwa promile alkoholu i by\u0142 poszukiwany do odbycia kary aresztu za niezap\u0142acon\u0105 grzywn\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lukow-byl-pijany-jechal-rowerem-na-rondzie-pod-prad-zderzyl-sie-autem-nagranie-7150367?source=rss", "date_published": "2023-05-29 12:13:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W \u0141odzi zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Tu\u017c obok sta\u0142y zaparkowane auta", "description": "<img alt=\"W \u0141odzi zapad\u0142a si\u0119 jezdnia. Tu\u017c obok sta\u0142y zaparkowane auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q34dtw-na-ulicy-zapadl-sie-sporych-rozmiarow-fragment-jezdni-7150410/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapad\u0142 si\u0119 fragment ulicy Praskiej w \u0141odzi. Wyrwa powsta\u0142a obok zaparkowanych samochod\u00f3w. Powodem mo\u017ce by\u0107 podmycie gruntu spowodowane awari\u0105 wodoci\u0105gow\u0105. Naprawa - jak informuje Zak\u0142ad Wodoci\u0105g\u00f3w i Kanalizacji - ma potrwa\u0107 do ko\u0144ca tygodnia. Konieczne b\u0119dzie mi\u0119dzy innymi wykopanie czterometrowej dziury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-zapadla-sie-jezdnia-doszlo-do-awarii-przylacza-kanalizacyjnego-7150438?source=rss", "date_published": "2023-05-29 12:01:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na dostawc\u0119 pizzy w Lublinie. Jeden z napastnik\u00f3w zosta\u0142 zatrzymany, policja szuka drugiego", "description": "<img alt=\"Atak na dostawc\u0119 pizzy w Lublinie. Jeden z napastnik\u00f3w zosta\u0142 zatrzymany, policja szuka drugiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vworml-policja-zatrzymala-39-latka-7150222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latek mia\u0142 przy jednym ze sklep\u00f3w w Lublinie zaatakowa\u0107 i pobi\u0107 dostawc\u0119 pizzy, 37-letniego obywatela Nigerii. Policja informuje, \u017ce 39-latek wsiada\u0142 do jego auta i za\u017c\u0105da\u0142, \u017ceby ten go podwi\u00f3z\u0142, a gdy Nigeryjczyk odm\u00f3wi\u0142, m\u0119\u017cczyzna sta\u0142 si\u0119 agresywny. Mundurowi maj\u0105 informacje o jeszcze jednym uczestniku pobicia. Trwa ustalanie jego personali\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-atak-na-dostawce-pizzy-jeden-z-napastnikow-zostal-zatrzymany-policja-szuka-drugiego-7150186?source=rss", "date_published": "2023-05-29 11:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaginiony aktor nie \u017cyje. Jego zw\u0142oki znaleziono w drewnianym kufrze", "description": "<img alt=\"Zaginiony aktor nie \u017cyje. Jego zw\u0142oki znaleziono w drewnianym kufrze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c2dre1-zwloki-jeffa-machado-znaleziono-w-dzielnicy-campo-grande-w-rio-de-janeiro-7150289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Aktor Jeff Machado by\u0142 poszukiwany od 27 stycznia. O odnalezieniu jego cia\u0142a poinformowa\u0142 w czwartek prawnik rodziny. Zw\u0142oki 44-letniego Brazylijczyka zosta\u0142y wepchni\u0119te do drewnianego kufra, a nast\u0119pnie zakopane na terenie posesji w dzielnicy Campo Grande w Rio de Janeiro. O zamordowanie m\u0119\u017cczyzny \u015bledczy podejrzewaj\u0105 jego znajomego.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/brazylia-zaginiony-aktor-jeff-machado-nie-zyje-jego-zwloki-znaleziono-w-drewnianym-kufrze-7150202?source=rss", "date_published": "2023-05-29 11:35:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajfun Mawar wci\u0105\u017c sieje niepok\u00f3j. Ostrze\u017cenia na Filipinach", "description": "<img alt=\"Tajfun Mawar wci\u0105\u017c sieje niepok\u00f3j. Ostrze\u017cenia na Filipinach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-78vopu-tajfun-mawar-na-zdjeciach-satelitarnych-7150307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajfun Mawar, kt\u00f3ry w ubieg\u0142ym tygodniu przeszed\u0142 przez Guam, nadci\u0105ga teraz nad Filipiny. Wydano ju\u017c alerty meteorologiczne i nakazy ewakuacji, miejscami nie odbywaj\u0105 si\u0119 lekcje, a biura s\u0105 puste. Sytuacja jest bardzo dynamiczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajfun-mawar-wciaz-sieje-niepokoj-ostrzezenia-na-filipinach-7150351?source=rss", "date_published": "2023-05-29 11:33:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alba\u0144czyk podawa\u0142 si\u0119 za Hiszpana. Zamiast  do Czarnog\u00f3ry, chcia\u0142 polecie\u0107 do Kanady", "description": "<img alt=\"Alba\u0144czyk podawa\u0142 si\u0119 za Hiszpana. Zamiast  do Czarnog\u00f3ry, chcia\u0142 polecie\u0107 do Kanady \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m4zm52-na-podrobionych-dokumentach-chcial-poleciec-do-kanady-zdjecie-ilustracyjne-7150265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Lotnisku Chopina stra\u017cnicy graniczni zatrzymali 29-letniego Alba\u0144czyka, kt\u00f3ry - pos\u0142uguj\u0105c si\u0119 podrobionymi dokumentami - pr\u00f3bowa\u0142 przedosta\u0107 si\u0119 do samolotu lec\u0105cego do Toronto.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-na-podrobionych-dokumentach-chcial-poleciec-do-kanady-7150075?source=rss", "date_published": "2023-05-29 11:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 w bok autobusu, ten uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby, jest wyrok", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 w bok autobusu, ten uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby, jest wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/lodz/cdn-zdjecie-7yggsu-straz-pozarna-trzy-osoby-zginely-trzy-inne-w-bardzo-ciezkim-stanie-4637731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku skaza\u0142 23-letniego Przemys\u0142awa P. za spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y cztery osoby. Do zdarzenia dosz\u0142o w lipcu 2020 roku w Mierzynie (woj. pomorskie). Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mierzyno-gdansk-wjechal-w-bok-autobusu-ten-uderzyl-w-drzewo-zginely-cztery-osoby-jest-wyrok-7150187?source=rss", "date_published": "2023-05-29 11:28:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Solidarno\u015b\u0107 ma uwagi do 14. emerytur. \"Mo\u017ce by\u0107 wykorzystywane jako narz\u0119dzie polityczne\"", "description": "<img alt=\"Solidarno\u015b\u0107 ma uwagi do 14. emerytur. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-lh7q9s-posiedzenie-rzadu-16052023-7130324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tak zwana czternasta emerytura ma by\u0107 wyp\u0142acana co roku. Ustawa w tej sprawie zosta\u0142a uchwalona w Sejmie. Uwagi do rz\u0105dowego projektu ma Prezydium Komisji Krajowej NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\". W ocenie zwi\u0105zkowc\u00f3w, przepisy w proponowanym kszta\u0142cie mog\u0105 prowadzi\u0107 do wykorzystywania tak zwanych 14. emerytur przez rz\u0105d jako narz\u0119dzia politycznego. Z oburzeniem stwierdzono te\u017c, \u017ce projekt nie przeszed\u0142 ustawowego trybu konsultacji spo\u0142ecznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/czternasta-emerytura-nszz-solidarnosc-z-uwagami-do-rzadowego-projektu-w-sprawie-14-emerytur-7150184?source=rss", "date_published": "2023-05-29 11:07:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcieli przemyci\u0107 cz\u0119\u015bci luksusowych samochod\u00f3w. Wpadli na granicy", "description": "<img alt=\"Chcieli przemyci\u0107 cz\u0119\u015bci luksusowych samochod\u00f3w. Wpadli na granicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3sy8nl-na-granicy-w-korczowej-straz-graniczna-przechwycila-kolejne-czesci-ze-skradzionych-luksusowych-aut-7149934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejn\u0105 pr\u00f3b\u0119 wywozu do Ukrainy cz\u0119\u015bci pochodz\u0105cych z luksusowych aut skradzionych w Niemczech, udaremnili stra\u017cnicy graniczni z przej\u015bcia w Korczowej (woj. podkarpackie). Szacunkowa warto\u015b\u0107 odzyskanego mienia to oko\u0142o 150 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/korczowa-na-granicy-przechwycono-kolejne-czesci-ze-skradzionych-luksusowych-aut-7149879?source=rss", "date_published": "2023-05-29 10:55:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w zgin\u0105\u0142 21-latek", "description": "<img alt=\"W zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w zgin\u0105\u0142 21-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4n6gk0-zderzenie-dwoch-samochodow-nie-zyje-21-latek-7148942/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury w \u0141\u0119czycy (woj. \u0142\u00f3dzkie) wyja\u015bnia okoliczno\u015bci \u015bmiertelnego wypadku na drodze wojew\u00f3dzkiej 703 w miejscowo\u015bci Leszcze. Na \u0142uku drogi dosz\u0142o do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych. Na miejscu zgin\u0105\u0142 21-letni kierowca jednego z pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/leszcze-stracil-panowanie-nad-samochodem-i-zderzyl-sie-z-innym-pojazdem-nie-zyje-21-latek-7150196?source=rss", "date_published": "2023-05-29 10:39:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142u\u017cby w akcji, neutralizuj\u0105 z\u0142ote algi w wodach Kana\u0142u Gliwickiego. \"Konieczne dla podj\u0119cia dalszych dzia\u0142a\u0144 zaradczych\"", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby w akcji, neutralizuj\u0105 z\u0142ote algi w wodach Kana\u0142u Gliwickiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5t1gd-dzialania-sluzb-przy-kanale-gliwickim-7150234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017bo\u0142nierze, stra\u017cacy i przedstawiciele s\u0142u\u017cb wojewody opolskiego pracuj\u0105 w poniedzia\u0142ek przy Kanale Gliwickim. \"Zgodnie z zapowiedzi\u0105 rozpoczynamy neutralizacj\u0119 z\u0142otej algi na Kanale Gliwickim\" - poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Anna Moskwa, minister klimatu i \u015brodowiska. Pobrane z wody pr\u00f3bki zostan\u0105 zbadane w laboratorium. Wyniki maj\u0105 by\u0107 znane w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/kanal-gliwicki-sluzby-w-akcji-neutralizuja-zlote-algi-konieczne-dla-podjecia-dalszych-dzialan-zaradczych-7150125?source=rss", "date_published": "2023-05-29 10:38:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jazda przez szalej\u0105c\u0105 po\u017cog\u0119. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img alt=\"Jazda przez szalej\u0105c\u0105 po\u017cog\u0119. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dfmyzx-rozlegle-pozary-w-kanadzie-7150053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejna kanadyjska prowincja - Nowa Szkocja - zmaga si\u0119 z rozleg\u0142ymi po\u017carami. W weekend p\u0142omienie rozprzestrzeni\u0142y si\u0119 jeszcze bardziej i ogarn\u0119\u0142y ju\u017c ponad 1,3 tysi\u0105ca hektar\u00f3w terenu. Trwa walka z \u017cywio\u0142em, w\u0142adze podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o wprowadzeniu stanu wyj\u0105tkowego. To, jak niebezpieczna jest sytuacja, wida\u0107 na nagraniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-nowa-szkocja-pozary-szaleja-wprowadzono-stan-wyjatkowy-7150149?source=rss", "date_published": "2023-05-29 10:36:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wracam do bezpiecznego \u015bwiata\". Martyna Wojciechowska o zdj\u0119ciach w Ukrainie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o38rvu-martyna-ukraina-7148834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Martyna Wojciechowska wr\u00f3ci\u0142a z Ukrainy, gdzie nagrywa\u0142a kolejny odcinek \"Kobiety na kra\u0144cu \u015bwiata\".\u00a0\"Czasem warto, \u017ceby\u015bmy sobie przypomnieli, jakim przywilejem jest w\u0142asny dach nad g\u0142ow\u0105, czysta po\u015bciel, prysznic, jajko na mi\u0119kko na \u015bniadanie. A przede wszystkim wolno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo\" - napisa\u0142a dziennikarka na Instagramie.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kobieta-na-krancu-swiata-tvn-martyna-wojciechowska-o-odcinku-w-ukrainie-7148975?source=rss", "date_published": "2023-05-29 10:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w przepust i dachowa\u0142. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w przepust i dachowa\u0142. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25qga5-kierowca-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-w-organizmie-7148989/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa promile alkoholu mia\u0142 w organizmie 52-latek, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Sitaniec Wolica wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w betonowy przepust i dachowa\u0142. Samoch\u00f3d stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach, kierowca zdo\u0142a\u0142 o w\u0142asnych si\u0142ach opu\u015bci\u0107 auto. Alkomat wykaza\u0142, \u017ce jest kompletnie pijany. Za k\u00f3\u0142ko wsiad\u0142 pomimo s\u0105dowego zakazu, kt\u00f3ry zosta\u0142 orzeczony za jazd\u0119 pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/sitaniec-wolica-zjechal-z-drogi-i-stanal-w-plomieniach-kierowca-wydmuchal-ponad-dwa-promile-7148988?source=rss", "date_published": "2023-05-29 09:35:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca mia\u0142 ponad trzy promile, pasa\u017cer o promil wi\u0119cej. Jechali motorowerem", "description": "<img alt=\"Kierowca mia\u0142 ponad trzy promile, pasa\u017cer o promil wi\u0119cej. Jechali motorowerem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ml3omc-policja-drogowka-lizak-shutterstock2147933467-6156273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Motorowerzysta i jego pasa\u017cer zostali zatrzymani na terenie Tarnowa Jeziernego (woj. lubuskie), bo podr\u00f3\u017cowali bez kask\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani byli pijani. Jak informuje policja, kierowca mia\u0142 w organizmie ponad trzy promile alkoholu, a jego pasa\u017cer - ponad cztery. - Nieodpowiedzialna podr\u00f3\u017c znajdzie fina\u0142 w s\u0105dzie - informuj\u0105 mundurowi.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/tarnow-jezierny-nowa-sol-kierowca-mial-ponad-trzy-promile-pasazer-o-promil-wiecej-jechali-motorowerem-7148840?source=rss", "date_published": "2023-05-29 07:59:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Cztery tysi\u0105ce fa\u0142szywych za\u015bwiadcze\u0144 o szczepieniach przeciwko COVID-19. Zatrzymano 10 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Cztery tysi\u0105ce fa\u0142szywych za\u015bwiadcze\u0144 o szczepieniach przeciwko COVID-19. Zatrzymano 10 os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gmrut6-cztery-tysiace-falszywych-zaswiadczen-o-szczepieniach-przeciwko-covid-19-zatrzymano-10-osob-7148851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja poinformowa\u0142a o zatrzymaniu 10 os\u00f3b, kt\u00f3re mia\u0142y wprowadza\u0107 do systemu gabinet.gov.pl podrobione za\u015bwiadczenia o szczepieniu przeciwko COVID-19 dla os\u00f3b, kt\u00f3re w rzeczywisto\u015bci nie by\u0142y szczepione. Podejrzani mieli wzbogaci\u0107 si\u0119 o oko\u0142o cztery miliony z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-za-falszywe-certyfikaty-szczepien-przeciwko-covid-19-mieli-zarobic-cztery-miliony-zlotych-10-osob-zatrzymanych-7148737?source=rss", "date_published": "2023-05-29 07:34:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak na Kij\u00f3w. \"Kombinowany i prowadzony z r\u00f3\u017cnych kierunk\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Atak na Kij\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3wdb1p-skutki-ostrzalu-rejonu-kijowa-7148700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 40 cel\u00f3w zosta\u0142o zestrzelonych nad Kijowem i obwodem kijowskim podczas nocnego ataku rosyjskich rakiet i dron\u00f3w - poinformowa\u0142y tamtejsze w\u0142adze. By\u0142 to pi\u0119tnasty atak na stolic\u0119 Ukrainy od pocz\u0105tku maja. Alarm przeciwlotniczy trwa\u0142 ponad cztery godziny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-rosyjski-atak-na-kijow-zestrzelone-drony-i-rakiety-7148652?source=rss", "date_published": "2023-05-29 07:19:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Watyka\u0144ski sekretarz stanu o misji pokojowej na Ukrainie: nie wykluczamy innych rozm\u00f3wc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Watyka\u0144ski sekretarz stanu o misji pokojowej na Ukrainie: nie wykluczamy innych rozm\u00f3wc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x1kg4i-rzym-watykan-shutterstock350716526-5441898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kardyna\u0142 Pietro Parolin, watyka\u0144ski sekretarz stanu, powiedzia\u0142, \u017ce \"w d\u0105\u017ceniach do pokoju w Ukrainie nie nale\u017cy wyklucza\u0107 \u017cadnego rozm\u00f3wcy\". Na \u0142amach dziennika \"Corriere della Sera\" m\u00f3wi\u0142, \u017ce Watykan chce pom\u00f3c stworzy\u0107 \"inn\u0105 atmosfer\u0119\", bo dot\u0105d m\u00f3wi si\u0119 tylko o rozwi\u0105zaniu militarnym.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kardynal-pietro-parolin-watykanski-sekretarz-stanu-w-dazeniach-do-pokoju-w-ukrainie-nie-nalezy-wykluczac-zadnego-rozmowcy-7148534?source=rss", "date_published": "2023-05-29 07:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radni twierdz\u0105, \u017ce opera przep\u0142aca\u0142a za pr\u0105d, bo nie dope\u0142niono formalno\u015bci. \"Sprawa nie jest jednoznaczna\"", "description": "<img alt=\"Radni twierdz\u0105, \u017ce opera przep\u0142aca\u0142a za pr\u0105d, bo nie dope\u0142niono formalno\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wk1kxp-opera-i-filharmonia-podlaska-w-bialymstoku-7143423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opera i Filharmonia Podlaska mia\u0142a nie z\u0142o\u017cy\u0107 na czas o\u015bwiadczenia, dzi\u0119ki kt\u00f3remu instytucja mog\u0142aby korzysta\u0107 z rz\u0105dowej tarczy zamra\u017caj\u0105cej od 1 grudnia 2022 roku stawki za pr\u0105d - wynika z informacji, kt\u00f3r\u0105 otrzymali radni wojew\u00f3dzcy Koalicji Obywatelskiej. Brak o\u015bwiadczenia mia\u0142 przynie\u015b\u0107 strat\u0119 rz\u0119du kilkuset tysi\u0119cy z\u0142otych. Sprawa jest badana przez zarz\u0105d wojew\u00f3dztwa.\u00a0Z kolei marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa podkre\u015bla, \u017ce sprawa nie jest jednoznaczna. Na sesji sejmiku wojew\u00f3dztwa radni maj\u0105 g\u0142osowa\u0107 nad projektem uchwa\u0142y w sprawie zmian w bud\u017cecie i zwi\u0119kszeniu dotacji dla opery.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-opera-przeplacala-za-prad-sa-informacje-ze-stracila-kilkaset-tysiecy-zlotych-7146040?source=rss", "date_published": "2023-05-29 06:22:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 cofni\u0119te prawo jazdy i by\u0142 pijany. Z podr\u00f3\u017cy nie zrezygnowa\u0142", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 cofni\u0119te prawo jazdy i by\u0142 pijany. Z podr\u00f3\u017cy nie zrezygnowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-opnr0r-kierowca-zostal-zatrzymany-w-miejscowosci-szczaki-7148583/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zatrzymania kierowcy dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Szczaki, niedaleko Piaseczna. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 cofni\u0119te uprawnienia i prowadzi\u0142 pijany, dlatego us\u0142yszy dwa zarzut.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/szczaki-piaseczno-pijany-bez-prawa-jazdy-zatrzymany-kierowca-7148587?source=rss", "date_published": "2023-05-29 05:36:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogratulowali Erdoganowi przed og\u0142oszeniem jego zwyci\u0119stwa. W\u015br\u00f3d nich Putin i Orban", "description": "<img alt=\"Pogratulowali Erdoganowi przed og\u0142oszeniem jego zwyci\u0119stwa. W\u015br\u00f3d nich Putin i Orban\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-afbqm9-zwolennicy-prezydenta-turcji-7148609/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Recep Tayyip Erdogan b\u0119dzie ponownie prezydentem Turcji - wynika z policzonych g\u0142os\u00f3w oddanych w drugiej turze wybor\u00f3w. Zanim oficjalnie potwierdzono zwyci\u0119stwo urz\u0119duj\u0105cego prezydenta nad Kemalem Kiricdaroglu, z gratulacjami po\u015bpieszyli mi\u0119dzy innymi rosyjski prezydent W\u0142adimir Putin, w\u0119gierski premier Viktor Orban, prezydent Egiptu Abdel Fattah es-Sisi oraz emir Kataru, szejk Tamim bin Hamad al-Thani.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wybory-prezydenckie-w-turcji-recep-tayyip-erdogan-zwyciezyl-putin-i-orban-zlozyli-gratulacje-7148503?source=rss", "date_published": "2023-05-29 05:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkryli antybiotyk przeciwko superbakterii. Pomog\u0142a sztuczna inteligencja", "description": "<img alt=\"Odkryli antybiotyk przeciwko superbakterii. Pomog\u0142a sztuczna inteligencja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9wftnb-superbakteria-acinetobacter-baumannii-7148582/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Kanady wykorzystali sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 (AI), by wyselekcjonowa\u0107 najsilniejszy z jeszcze niepoznanych antybiotyk\u00f3w przeciwko gro\u017anej superbakterii Acinetobacter baumannii. Najpierw samodzielnie przetestowali substancje na patogenie, a nast\u0119pnie pozwolili AI stworzy\u0107 list\u0119 najbardziej obiecuj\u0105cych lek\u00f3w. Rezultaty by\u0142y znakomite.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/odkryli-antybiotyk-przeciwko-superbakterii-acinetobacter-baumannii-pomogla-sztuczna-inteligencja-7148574?source=rss", "date_published": "2023-05-29 05:16:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 29.05. W niekt\u00f3rych miejscach mo\u017ce popada\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek 29.05. W niekt\u00f3rych miejscach mo\u017ce popada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8tz61h-deszcz-7148485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 29.05 up\u0142ynie pod znakiem s\u0142o\u0144ca. S\u0142abe i przelotne opady deszczu mo\u017cliwe s\u0105 lokalnie na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie i po\u0142udniowo-wschodnich kra\u0144cach Polski. Termometry wska\u017c\u0105 od 19 do 24 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-poniedzialek-2905-w-niektorych-miejscach-moze-popadac-7148473?source=rss", "date_published": "2023-05-29 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]