[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella rozlewa si\u0119 na Polsk\u0119. Pierwszy przypadek w Ma\u0142opolsce. Zwo\u0142ano sztab kryzysowy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/ba/1c/z30125526M,Legionella-rozlewa-sie-na-Polske--Pierwszy-przypad.jpg\" vspace=\"2\" />U pacjentki jednego z dom\u00f3w pomocy spo\u0142ecznej w Ma\u0142opolsce wykryto zaka\u017cenie bakteri\u0105 Legionella pneumophila. W wojew\u00f3dztwie zwo\u0142ano sztab kryzysowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30125505,legionella-rozlewa-sie-na-polske-pierwszy-przypadek-w-malopolsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T21:38:06.148883+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144ski atak dronowy na lotnisko wojskowe. Bardzo skuteczne. Rosjanie licz\u0105 straty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/ba/1c/z30125739M,Atak-dronow-na-lotnisko-w-Kursku.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144cy zaatakowali rosyjskie lotnisko wojskowe w Kursku. Zniszczono pi\u0119\u0107 samolot\u00f3w bojowych, cho\u0107 \u017ceby pozna\u0107 pe\u0142n\u0105 skal\u0119 szk\u00f3d musimy jeszcze poczeka\u0107. Rosyjska obrona zawali\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30125729,ukrainski-atak-dronowy-na-lotnisko-wojskowe-bardzo-skuteczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T21:38:06.147046+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajemniczy sterowiec lata nad Ba\u0142tykiem, Ustka, Koszalin... Wojsko zabra\u0142o g\u0142os", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/ba/1c/z30125309M,Tajemnicy-sterowiec-lata-nad-Pomorzem--Wojsko-zabr.jpg\" vspace=\"2\" />Nad Pomorzem lata bia\u0142y sterowiec. Widziano go ju\u017c w pobli\u017cu Ustki czy Koszalina. Nie jest to jednak kolejny intruz w polskiej przestrzeni powietrznej, a obiekt NATO, kt\u00f3ry realizuje zaplanowane wcze\u015bniej \u0107wiczenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30125297,tajemnicy-sterowiec-lata-nad-pomorzem-wojsko-zabralo-glos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T18:22:27.329969+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedro\u0144 z Czarzastym wbili Tuskowi sporo szpil [GAZETA.PL NA CAMPUSIE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/ba/1c/z30125036M.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Biedro\u0144 i W\u0142odzimierz Czarzasty, szefowie Nowej Lewicy, nie szcz\u0119dzili szpil liderowi Platformy Obywatelskiej Donaldowi Tuskowi. Chc\u0105 z Tuskiem - jak m\u00f3wi\u0142 Biedro\u0144 - i\u015b\u0107 \"pi\u0119knie obok siebie\", ale na Campusie drwili z niego jako polityka obciachowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30125349,biedron-z-czarzastym-wbili-tuskowi-sporo-szpil-gazeta-pl-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T18:22:27.328262+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze gin\u0105\u0142 za Putina, nawet nie wychodz\u0105c z koszar. \"Zabici we \u015bnie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/ba/1c/z30125403M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie mieli zosta\u0107 zabici przez Ukrai\u0144c\u00f3w w trakcie snu. Jak informuje agencja Unian, do ataku dosz\u0142o na Krymie. Na miejscu znaleziono 14 martwych cia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30125385,rosyjscy-zolnierze-ginal-za-putina-nawet-nie-wychodzac-z-koszar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T18:22:27.326408+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych wystartuje z listy KO. W okr\u0119gu z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/f7/1b/z29326230M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych znajdzie si\u0119 na listach wyborczych Koalicji Obywatelskiej do Sejmu. Dostanie ostatnie miejsce w \u015bwi\u0119tokrzyskim. Z tego okr\u0119gu wystartuje r\u00f3wnie\u017c Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Donald Tusk zapowiedzia\u0142, \u017ce obaj panowie maj\u0105 zmierzy\u0107 si\u0119 w debacie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30125009,roman-giertych-wystartuje-z-listy-ko-w-okregu-z-jaroslawem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T16:12:52.012825+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jezioro Jamno. Dwie osoby ranne w wypadku skuter\u00f3w wodnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/ba/1c/z30124945M,Skuter-wodny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa skutery wodne zderzy\u0142y si\u0119 na jeziorze Jamno w powiecie koszali\u0144skim (woj. zachodniopomorskie). Kieruj\u0105ce nimi osoby trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30124931,wypadek-na-jeziorze-skuter-wymijal-statek-i-zdarzylo-sie-nieszczescie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T16:12:52.010943+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niger. Junta wojskowa zmobilizowa\u0142a si\u0142y zbrojne. Boi si\u0119 interwencji. \"Odczuwalna gro\u017aba agresji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/ba/1c/z30124497M,Niger.jpg\" vspace=\"2\" />Szef obrony junty wojskowej, odpowiedzialnej za zamach stanu w Nigrze, postawi\u0142 si\u0142y zbrojne w stan najwy\u017cszej gotowo\u015bci bojowej. \"Coraz silniej odczuwalna jest gro\u017aba agresji wobec terytorium kraju\" - uzasadni\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30124158,niger-junta-wojskowa-zmobilizowala-sily-zbrojne-odczuwalna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T15:08:36.205906+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prigo\u017cyn szuka\u0142 w Afryce z\u0142ota? Tak mia\u0142y wygl\u0105da\u0107 jego ostatnie dni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/b8/1c/z30116585M,Jewgienij-Prigozyn-na-ostatnim-nagraniu-opublikowa.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach przed katastrofalnym w skutkach lotem Jewgienij Prigo\u017cyn mia\u0142 przebywa\u0107 w Afryce. Z raportu opublikowanego przez \"The Wall Street Journal\" wynika, \u017ce szef wagnerowc\u00f3w zaanga\u017cowany by\u0142 tam m.in. w pozyskiwanie z\u0142ota. W miar\u0119 rosn\u0105cych wp\u0142yw\u00f3w przyw\u00f3dcy Grupy Wagnera na kontynencie afryka\u0144skim Kreml mia\u0142 rozpocz\u0105\u0107 odsuwanie Prigo\u017cyna od kontakt\u00f3w z pa\u0144stwami Afryki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30124067,prigozyn-przemierzal-afryke-w-poszukiwaniu-zlota-ostatnie-dni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T15:08:36.204309+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatrzymano m\u0119\u017cczyzn, przez kt\u00f3rych stan\u0119\u0142y poci\u0105gi. Nadawali sygna\u0142 radio-stop z Bia\u0142egostoku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/38/1c/z29591965M,Pociag-PKP-Intercity--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn mia\u0142o nadawa\u0107 sygna\u0142 radio-stop, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do przymusowego postoju poci\u0105g\u00f3w w kilku miejscach Polski. Zatrzyma\u0107 mia\u0142a ich bia\u0142ostocka policja - donosi RMF FM. Mimo to sygna\u0142 dalej jest wysy\u0142any w niekt\u00f3rych miejscach Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30124638,zatrzymano-mezczyzn-przez-ktorych-stanely-pociagi-nadawali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T15:08:36.202735+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dr Zbigniew Paw\u0142owicz nie \u017cyje. Senator, pose\u0142, a przede wszystkim wybitny lekarz", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/ba/1c/z30123614M,Zbigniew-Pawlowicz--lekarz--wieloletni-dyrektor-Ce.jpg\" vspace=\"2\" />Dr Zbigniew Paw\u0142owicz nie \u017cyje. By\u0142 senatorem i pos\u0142em, a przede wszystkim lekarzem. Stworzy\u0142 plac\u00f3wk\u0119 kompleksowego leczenia chor\u00f3b nowotworowych. \"Pozostawa\u0142 wierny swoim przekonaniom i intuicji, kt\u00f3ra przez lata kierowania o\u015brodkiem go nie zawiod\u0142a\" - czytamy w po\u017cegnalnym wpisie Centrum Onkologii w Bydgoszczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30124490,dr-zbigniew-pawlowicz-nie-zyje-senator-posel-a-przede-wszystkim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T15:08:36.200805+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znane osoby na liter\u0119 B. Wypada zna\u0107 je wszystkie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/66/1b/z28730883M,Hanka-Bielicka.jpg\" vspace=\"2\" />W tym quizie pytamy o osoby, kt\u00f3rych nazwiska zaczynaj\u0105 si\u0119 na liter\u0119 B.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,15119,znane-osoby-na-litere-b-powinienes-znac-je-wszystkie-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T14:02:49.532662+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podlaskie. 11-latek ucieka\u0142 przed policj\u0105. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce \"po\u017cyczy\u0142\" auto, kt\u00f3re sta\u0142o w lesie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/ba/1c/z30123848M,11-latek--pozyczyl--auto--pozniej-uciekal-przed-po.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Bielska Podlaskiego poinformowali o zatrzymaniu 11-latka po prowadzonym za nim po\u015bcigu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, ch\u0142opak \"po\u017cyczy\u0142\" sobie samoch\u00f3d, kt\u00f3ry sta\u0142 w lesie. Gdy zobaczy\u0142 policjant\u00f3w, spanikowa\u0142 i rzuci\u0142 si\u0119 do ucieczki, a zako\u0144czy\u0142 j\u0105 na pastwisku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123845,podlaskie-11-latek-uciekal-przed-policja-okazalo-sie-ze-pozyczyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T14:02:49.530770+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Bo\u0107kach. Ojciec \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 10-miesi\u0119cznego syna. Trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/ba/1c/z30124087M,Bocki-na-Podlasiu.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 10-miesi\u0119czne dziecko, kt\u00f3re zosta\u0142o potr\u0105cone przez swojego ojca w sobot\u0119 na posesji w Bo\u0107kach na Podlasiu. Policja informuje, \u017ce w sprawie zatrzymano ojca i dziadka dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30124074,tragedia-w-bockach-ojciec-smiertelnie-potracil-10-miesiecznego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T12:57:48.906827+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe incydenty na torach. W niedziel\u0119 stan\u0119\u0142y poci\u0105gi w kolejnym wojew\u00f3dztwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Na Podlasiu dosz\u0142o do nieuprawnionego u\u017cycia sygna\u0142u \"radio-stop\". Informacj\u0119 t\u0119 potwierdzi\u0142 Polskiemu Radiu Bia\u0142ystok rzecznik PKP PLK, Karol Jakubowski. Do zdarzenia dosz\u0142o o 7:00 rano na stacji \u0141apy - pomi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Bia\u0142ymstokiem. Spraw\u0119 kolejnych incydent\u00f3w na torach bada ABW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30124358,abw-bierze-pod-lupe-incydenty-na-kolei-kolejne-zdarzenie-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T12:57:48.905206+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szkwa\u0142 na Jeziorze Ro\u017cnowskim. Wiatr wywraca\u0142 zacumowane \u0142odzie. Ponad 20 os\u00f3b w wodzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/ba/1c/z30124209M,Szwal-na-Jeziorze-Roznowskim.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 na Jeziorze Ro\u017cnowskim k. Nowego S\u0105cza wyst\u0105pi\u0142 szkwa\u0142, kt\u00f3ry przerwa\u0142 regaty. Silny podmuch przewr\u00f3ci\u0142 dziewi\u0119\u0107 \u017cagl\u00f3wek, a ponad 20 os\u00f3b znalaz\u0142o si\u0119 w wodzie . WOPR udost\u0119pni\u0142 film, kt\u00f3ry pokazuje niezwykle trudn\u0105 akcj\u0119 ratownicz\u0105. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30124161,szkwal-na-jeziorze-roznowskim-wiatr-wywracal-zacumowane-lodzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T12:57:48.903275+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn nie \u017cyje. Jest oficjalne potwierdzenie \u015bledczych z Rosji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/ba/1c/z30124035M,Jewgienij-Prigozyn--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jewgienij Prigo\u017cyn nie \u017cyje. Zgodnie z wynikami bada\u0144 to\u017csamo\u015bci wszystkich 10 os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w katastrofie lotniczej w obwodzie twerskim, ustalono, \u017ce odpowiadaj\u0105 one li\u015bcie podanej w karcie lotu - poinformowa\u0142 Komitet \u015aledczy Federacji Rosyjskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30124008,jewgienij-prigozyn-nie-zyje-jest-oficjalne-potwierdzenie-sledczych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T11:52:49.324433+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Panel symetryst\u00f3w na Gazeta.pl. Wr\u00f3bel: W tych wyborach chodzi o to, by da\u0107 op\u00f3r nienawistnikom i wariatom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/ba/1c/z30124065M,Dziennikarz-Jan-Wrobel.jpg\" vspace=\"2\" />- \u017byjemy w kampanii wyborczej, kt\u00f3ra jest najbardziej polaryzuj\u0105c\u0105 w historii III RP - oceni\u0142 Grzegorz Sroczy\u0144ski w trakcie panelu symetryst\u00f3w na \u0142amach Gazeta.pl. Uczestnicy dyskusji stwierdzili, \u017ce dwie przoduj\u0105ce partie, czyli PiS i PO zaczynaj\u0105 si\u0119 do siebie upodabnia\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30123852,panel-symetrystow-na-gazeta-pl-wrobel-w-tych-wyborach-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T11:52:49.322610+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Precigs nie \u017cyje. By\u0142 nie tylko aktorem, startowa\u0142 w wyborach z listy Platformy Obywatelskiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/ba/1c/z30123799M,Andrzej-Precigs-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 74 lat zmar\u0142 Andrzej Precigs, aktor znany m.in. z r\u00f3l w serialach \"M jak mi\u0142o\u015b\u0107\", czy \"Lalka\". Przez lata zwi\u0105zany by\u0142 tak\u017ce z polityk\u0105. W 2006 roku w wyborach samorz\u0105dowych uzyska\u0142 mandat radnego gminy Brwin\u00f3w z listy Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123709,nie-zyje-znany-aktor-andrzej-precigs-lata-temu-startowal-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T10:48:21.084796+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W kalendarzowym sprawdzamy, co wiecie o \u015bwiecie. Nie b\u0119dzie \u0142atwo o komplet!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />Do zdobycia 7 punkt\u00f3w!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18145,w-kalendarzowym-sprawdzamy-co-wiecie-o-swiecie-nie-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T10:48:21.082880+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Panel symetryst\u00f3w odpowiada na pytania widz\u00f3w. Meller t\u0142umaczy si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o PiS: Ich elektorat jest obs\u0142u\u017cony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/ba/1c/z30123885M,Panel-symetrystow-na-Gazeta-pl---na-zdjeciu-prowad.jpg\" vspace=\"2\" />W czasie panelu symetryst\u00f3w transmitowanego m.in. na Gazeta.pl internauci mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144. Widzowie debaty pytali m.in. o to, jak doprowadzi\u0107 do depolaryzacji polskiej sceny politycznej. - Nie widz\u0119 tak istotnego problemu w polaryzacji, tylko w tym, co z ni\u0105 robimy - m\u00f3wi\u0142 Jan Wr\u00f3bel. - Nie mam problem\u00f3w z polaryzacj\u0105, dop\u00f3ki nie uwa\u017ca si\u0119, \u017ce druga strona to zdrajca, Hitler i trzeba go wbi\u0107 w ziemi\u0119 - doda\u0142 Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30123719,panel-symetrystow-odpowiada-na-pytania-widzow-meller-tlumaczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T10:48:21.081039+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejnych 16 os\u00f3b zaka\u017conych legionell\u0105. Wyniki bada\u0144 wody w poniedzia\u0142ek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/ab/1c/z30061761M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dyrektor Powiatowej Stacji Sanitarno-Epidemiologicznej w Rzeszowie Jaromir \u015al\u0105czka w niedziel\u0119 poinformowa\u0142 o 16 nowych zaka\u017ceniach bakteri\u0105 legionelli. \u0141\u0105cznie zaka\u017cone legionell\u0105 s\u0105 ju\u017c 143 osoby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123662,kolejnych-16-osob-zakazonych-legionella-nowe-informacje-o-bakterii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T09:42:40.949463+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w G\u0142ogowie. Noworodek trafi\u0142 do szpitala bez oznak \u017cycia. Mia\u0142 spa\u015b\u0107 z \u0142\u00f3\u017cka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/a5/1c/z30037446M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do szpitala G\u0142ogowie trafi\u0142 noworodek, kt\u00f3ry nie wykazywa\u0142 funkcji \u017cyciowych. Mimo interwencji lekarzy jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce dziecko mia\u0142o spa\u015b\u0107 z \u0142\u00f3\u017cka. W sprawie ruszy\u0142o \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123611,tragedia-w-glogowie-noworodek-trafil-do-szpitala-bez-oznak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T09:42:40.947658+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pofalowany front przyniesie kolejne nawa\u0142nice, ulewy i grad. Gdzie jest burza? [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/ba/1c/z30123702M,Niebezpieczne-zjawiska-nad-Polska.jpg\" vspace=\"2\" />Po sobotnich gwa\u0142townych nawa\u0142nicach kolejny dzie\u0144 zapowiada si\u0119 r\u00f3wnie niebezpiecznie. W niedziel\u0119 Polska znowu zostanie podzielona na upalny wsch\u00f3d i nieco ch\u0142odniejszy zach\u00f3d. Nie zabraknie tak\u017ce gwa\u0142townych burz, opad\u00f3w deszczu, gradu i silnego wiatru. Gdzie b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie gro\u017anie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123549,pofalowany-front-przyniesie-kolejne-niebezpieczne-zjawiska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T09:42:40.945652+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tajna narada wojenna na polskiej granicy. Ukraina ustala d\u0142ugoterminow\u0105 strategi\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/ba/1c/z30123615M,Naczelny-Dowodca-Sil-Zbrojnych-Ukrainy-general-Wal.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina ustala d\u0142ugoterminow\u0105 strategi\u0119 przeciwstawienia si\u0119 rosyjskiej agresji. Naczelny Dow\u00f3dca Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy, genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w tajnym spotkaniu na polsko-ukrai\u0144skiej granicy z przedstawicielami dow\u00f3dztwa NATO. Szczeg\u00f3\u0142y pi\u0119ciogodzinnej narady opisuje brytyjski \"The Guardian\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30123563,tajna-narada-wojenna-na-polskiej-granicy-ukraina-ustala-dlugoterminowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T08:37:39.249225+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella i legioneloza. Jak mo\u017cna si\u0119 zarazi\u0107, a jak uchroni\u0107 przed bakteri\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/de/b9/1c/z30119646M,Legionella-w-Rzeszowie--7-osob-nie-zyje--ponad-70-.jpg\" vspace=\"2\" />Legioneloza, czyli choroba wywo\u0142ana przez bakteri\u0119 legionelli, atakuje uk\u0142ad oddechowy. Cho\u0107 w wi\u0119kszo\u015bci przypadk\u00f3w nie jest gro\u017ana, zmar\u0142o ju\u017c co najmniej osiem zaka\u017conych os\u00f3b. Jak uchroni\u0107 si\u0119 przed bakteri\u0105? W jaki spos\u00f3b mo\u017cna si\u0119 ni\u0105 zarazi\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123545,legionella-i-legioneloza-jak-mozna-sie-zarazic-a-jak-uchronic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T08:37:39.246690+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent na spotkaniu Kaczy\u0144skiego w Soko\u0142owie Podlaskim. T\u0142um: \"Precz z kaczorem\". Prezes zareagowa\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/b3/1c/z30095553M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Soko\u0142owie Podlaskim przypomnia\u0142 s\u0142owa swojego brata, co rusz nawi\u0105zywa\u0142 do Donalda Tuska, ale przede wszystkim zach\u0119ca\u0142 do udzia\u0142u w nadchodz\u0105cych wyborach. - Ta decyzja, kt\u00f3ra zapadnie, kt\u00f3r\u0105 podejm\u0105 obywatele, to b\u0119dzie decyzja odnosz\u0105ca si\u0119 w ca\u0142ym tego s\u0142owa znaczeniu do naszej przysz\u0142o\u015bci - podkre\u015bli\u0142. Przem\u00f3wienie przerwa\u0142y krzyki krytyk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej. Prezes PiS zareagowa\u0142 \u015bmiechem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30123550,incydent-na-spotkaniu-kaczynskiego-w-sokolowie-podlaskim-tlum.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T08:37:39.244074+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Panel symetryst\u00f3w na Gazeta.pl. Sroczy\u0144ski: Wiele os\u00f3b tropi symetryzm. To mechanizmy typowe dla sekty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/b5/1c/z30104940M,panel-symetrystow.jpg\" vspace=\"2\" />Na stronie Gazeta.pl i OKO.press trwa panel symetryst\u00f3w. Uczestnicy analizuj\u0105 ostatnie wydarzenia polityczne. - \u017byjemy w kampanii wyborczej, kt\u00f3ra jest najbardziej polaryzuj\u0105c\u0105 w historii III RP - oceni\u0142 Grzegorz Sroczy\u0144ski z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30123518,panel-symetrystow-na-gazeta-pl-sroczynski-wiele-osob-tropi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T08:37:39.241245+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burze nad Polsk\u0105. IMGW wyda\u0142o alerty trzeciego stopnia. Mo\u017cliwe tr\u0105by powietrzne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/ba/1c/z30123493M.jpg\" vspace=\"2\" />Gwa\u0142towne burze przesz\u0142y w nocy z soboty na niedziel\u0119 przez znaczny obszar Polski. Wiatr w co najmniej kilku regionach zrywa\u0142 linie energetyczne, dachy i \u0142ama\u0142 drzewa. Na Podkarpaciu dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b pozostawa\u0142y w nocy bez pr\u0105du. Z powodu braku zasilania ewakuowano pacjent\u00f3w ze szpitala w D\u0119bicy. W zwi\u0105zku z trudnymi warunkami przerwano fina\u0142 14. edycji trasy \u017bywiec M\u0119skie Granie oraz Rock Reggae Festival w Brzeszczu. Co czeka nas w niedziel\u0119 w ci\u0105gu dnia? S\u0105 ju\u017c nowe ostrze\u017cenia IMGW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123439,burze-nad-polska-imgw-wydalo-alerty-trzeciego-stopnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T07:32:34.334100+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indonezja. By\u0142a zazdrosna, bo przyjaci\u00f3\u0142ka wzi\u0119\u0142a \u015blub? Dosypa\u0142a jej cyjanku do kawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/a0/1c/z30019493M,Mirna-zginela-przez-zazdrosc-przyjaciolki--W-jej-c.jpg\" vspace=\"2\" />Mirna i Jessica by\u0142y najlepszymi przyjaci\u00f3\u0142kami. Gdy jednak dosz\u0142o mi\u0119dzy nimi do sprzeczki, jedna nie mog\u0142a wybaczy\u0107 drugiej. D\u0142ugo skrywa\u0142a zazdro\u015b\u0107 o jej \u017cycie, po czym postanowi\u0142a je zniszczy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30019014,indonezja-byla-zazdrosna-bo-przyjaciolka-wziela-slub-dosypala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T07:32:34.332036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Zn\u00f3w kto\u015b nada\u0142 sygna\u0142 radio-stop. Stan\u0119\u0142y poci\u0105gi w dw\u00f3ch wojew\u00f3dztwach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/4a/1c/z29665091M,Pociag-PKP-Intercity---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 do nieuprawnionego nadania sygna\u0142u radio-stop dosz\u0142o ok. godz. 19:40; na trasie \u015awidwin-Worowo i na stacji kolejowej Runowo Pomorskie w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Wcze\u015bniej sygna\u0142 spowodowa\u0142 zatrzymanie trzech pasa\u017cerskich poci\u0105g\u00f3w dalekobie\u017cnych. O sprawie jako pierwsze informuje radio RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123428,znow-ktos-nadal-sygnal-radio-stop-tym-razem-stanely-pociagi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T06:28:08.442698+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 28 sierpnia - 1 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/ba/1c/z30122553M,Horoskop-tygodniowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na tydzie\u0144 28 sierpnia - 1 wrze\u015bnia 2023 roku. Czy Bykom uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 niepotrzebnych nieporozumie\u0144? Jaki tydzie\u0144 czeka skrupulatne Wagi? Znajd\u017a sw\u00f3j znak zodiaku i ju\u017c dzi\u015b przygotuj si\u0119 na to, co niesie ci przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30116718,horoskop-na-tydzien-28-sierpnia-1-wrzesnia-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T05:22:32.862831+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Kulisy PiS\". \"Ja jestem pisowiec i prosty ch\u0142op, ale cyce mi wtedy opad\u0142y\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/b9/1c/z30121130M,Julia-Przylebska-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jak wa\u017cne dla prezesa PiS s\u0105 relacje towarzyskie? Dlaczego Kaczy\u0144ski wybra\u0142 do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Juli\u0119 Przy\u0142\u0119bsk\u0105? Co dzia\u0142o si\u0119 w saloniku Anny Bieleckiej? Mi\u0119dzy innymi o tym opowiadaj\u0105 dziennikarzowi Kamilowi Dziubce jego rozm\u00f3wcy w nowej ksi\u0105\u017cce \"Kulisy PiS\". Publikujemy jej fragment.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30121022,kulisy-pis-ja-jestem-pisowiec-i-prosty-chlop-ale-cyce-mi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T05:22:32.860983+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - niedziela 27 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/a1/1c/z30022482M,Horoskop-dzienny---niedziela--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku - niedziela 27 sierpnia. Nadchodzi czas zmian. Dla kogo b\u0119dzie on owocny? Nie zwlekaj, tylko sprawd\u017a, co jest zapisane w gwiazdach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30122532,horoskop-dzienny-niedziela-27-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T04:17:31.618655+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W tym quizie zdobywasz komplet je\u017celi \u015bledzisz media! Reszta bez szans!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/95/1b/z28924289M,Quiz-prasowka.jpg\" vspace=\"2\" />.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18497,w-tym-quizie-zdobywasz-komplet-jezeli-sledzisz-media-reszta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-27T04:17:31.616286+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]