[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski wywiad wojskowy: Rosja mog\u0142a zmniejszy\u0107 produkcj\u0119 rakiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/952ktkuTURBXy9kNjM0NWE0Yi0xZDQyLTRmNWMtYjQ2NS05MTQ4YTZkM2IwZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niewykluczone, \u017ce Rosja zrobi\u0142a sobie przerw\u0119 w produkcji rakiet, bo ostatnio wykorzystuje ich znacznie mniej w atakach \u2013 oceni\u0142 przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Andrij Jusow w wywiadzie dla Island TV.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284730,ukrainski-wywiad-wojskowy-rosja-mogla-zmniejszyc-produkcje-rakiet.html", "date_published": "2023-08-27T18:17:41.718308+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Dzie\u0144 po wyborach pojad\u0119 i odblokuj\u0119 pieni\u0105dze z KPO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/No-ktkuTURBXy8wYWM5MzBiMy0yODFhLTQwMzUtYjZiMy05YWU4M2I0YjFjZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sk\u0142adam tu, w Sopocie, uroczyste przyrzeczenie, \u017ce dzie\u0144 po wyborach pojad\u0119 i odblokuj\u0119 pieni\u0105dze z Krajowego Planu Odbudowy i wszyscy to odczujemy - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 szef PO Donald Tusk. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce obecnie Polska jest jedynym krajem w UE &quot;do kt\u00f3rego ani jedno euro, ani jedna z\u0142ot\u00f3wka z tych pieni\u0119dzy nie trafi\u0142y&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9284735,tusk-dzien-po-wyborach-pojade-i-odblokuje-pieniadze-z-kpo.html", "date_published": "2023-08-27T18:17:41.716382+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy przedrozbiorowa Polska mia\u0142a kolonialne ambicje?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_jqktkuTURBXy8yYzcxYmE3MC03OWNkLTQwM2YtOWJjNC01ZGRlZTkyYjJiMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eBzik kolonialny\u201d to rzecz o pasmie groteskowych kl\u0119sk przydarzaj\u0105cych si\u0119 w atmosferze absurdu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9283635,czy-przedrozbiorowa-polska-miala-kolonialne-ambicje.html", "date_published": "2023-08-27T15:02:25.602359+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Rosyjski Komitet \u015aledczy potwierdzi\u0142, \u017ce Prigo\u017cyn zgin\u0105\u0142 w katastrofie lotniczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VaektkuTURBXy8zNzZjZDlmNi0yNjI1LTQzNTgtYjhhMi0xMWZiYmMwMzFmNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski Komitet \u015aledczy potwierdzi\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce w\u015br\u00f3d os\u00f3b, kt\u00f3re zgin\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 w katastrofie lotniczej w obwodzie twerskim by\u0142 szef najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn; nie podano \u017cadnych informacji na temat przyczyn tego zdarzenia - powiadomi\u0142y agencje AP i Reutera za rosyjskimi w\u0142adzami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284501,reuters-rosyjski-komitet-sledczy-potwierdzil-ze-prigozyn-zginal-w-ka.html", "date_published": "2023-08-27T12:52:22.026286+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell: Sankcje maj\u0105 du\u017cy wp\u0142yw na potencja\u0142 gospodarczy, przemys\u0142owy i technologiczny Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef dyplomacji Unii Europejskiej Josep Borrell napisa\u0142 w sobot\u0119 na swoim blogu, \u017ce zachodnie sankcje wobec Rosji maj\u0105 du\u017cy wp\u0142yw na potencja\u0142 gospodarczy, przemys\u0142owy i technologiczny kraju, kt\u00f3ry napad\u0142 na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9284461,borrell-sankcje-maja-duzy-wplyw-na-potencjal-gospodarczy-przemyslowy.html", "date_published": "2023-08-27T11:47:30.577660+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: W\u0142adze w Moskwie \"oskuba\u0142y\" zachodnie firmy, kt\u00f3re opuszczaj\u0105 Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhPktkuTURBXy8wYTk1ZjJiNy1jN2MzLTQxYjgtYTIyNy0yZDUyNDZiZWU2YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze w Moskwie &quot;oskuba\u0142y&quot; zachodnie firmy, kt\u00f3re opuszczaj\u0105 Rosj\u0119 - napisa\u0142 w weekendowym wydaniu holenderski dziennik &quot;De Telegraaf&quot;. Rosyjscy przedsi\u0119biorcy korzystaj\u0105 na exodusie firm zachodnich - podkre\u015bli\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9284486,media-wladze-w-moskwie-oskubaly-zachodnie-firmy-ktore-opuszczaja-r.html", "date_published": "2023-08-27T10:42:22.119088+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To nie my. \"Nowy antysemityzm\" to problem importowany we Francji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja stara si\u0119 udawa\u0107, \u017ce \u201enowy antysemityzm\u201d to problem importowany.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9284488,to-nie-my-nowy-antysemityzm-to-problem-importowany-we-francji.html", "date_published": "2023-08-27T10:42:22.117473+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oska Lampedusa p\u0119ka w szwach. O\u015brodek dla uchod\u017ac\u00f3w przepe\u0142niony do granic mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1iFktkuTURBXy9kMTM0NTU4Zi1kZTg0LTQ1MTUtODg3Ny1iMGNmY2FhZjljYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowa liczba prawie 4,3 tys. migrant\u00f3w przebywa w o\u015brodku rejestracji na Lampedusie, a sytuacj\u0119 na tej w\u0142oskiej wyspie ocenia si\u0119 jako nadzwyczaj trudn\u0105. To rezultat gigantycznego nap\u0142ywu migrant\u00f3w w ostatnich dniach. W sobot\u0119 przyp\u0142yn\u0119\u0142o tam 55 \u0142odzi, a w pi\u0105tek a\u017c 65, co by\u0142o najwy\u017csz\u0105 zanotowan\u0105 dot\u0105d liczb\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9284487,wloska-lampedusa-peka-w-szwach-osrodek-dla-uchodzcow-przepelniony-do.html", "date_published": "2023-08-27T10:42:22.115517+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ucieczka od peso i napady na sklepy. Jak Argenty\u0144czycy broni\u0105 si\u0119 przed 113-proc. inflacj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9r2ktkuTURBXy84M2I4YjM2MC01MGYzLTRiYzUtOWJlNS0zNTUxYTQwOTNmYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wobec galopuj\u0105cej inflacji, kt\u00f3ra pod koniec sierpnia przekroczy\u0142a 113 procent w stosunku rocznym oraz wzro\u015bcie cen wynosz\u0105cym 6,3 proc. miesi\u0119cznie obywatele Argentyny w przededniu wyznaczonych na pa\u017adziernik wybor\u00f3w powszechnych staraj\u0105 si\u0119 ucieka\u0107 od waluty krajowej \u2013 s\u0142abn\u0105cego z ka\u017cdym dniem peso.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9284464,ucieczka-od-peso-i-napady-na-sklepy-jak-argentynczycy-bronia-sie-prze.html", "date_published": "2023-08-27T09:37:14.557735+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po upadku imperialnych plan\u00f3w Putina nowa w\u0142adza w Rosji mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 w tym kierunku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zgoktkuTURBXy9kODcxYjJjZi01MDAwLTRkZGQtOGM1Yi1hZmY1YjUzOGE2ZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zako\u0144czeniu wojny Rosji z Ukrain\u0105 i upadku imperialnych marze\u0144 W\u0142adimira Putina, now\u0105 w\u0142adz\u0119 na Kremlu mo\u017ce cechowa\u0107 etnonacjonalizm, kt\u00f3rego idee od lat przybieraj\u0105 na sile, a reperkusje zwi\u0105zane z inwazj\u0105 jedynie go wzmacniaj\u0105 - ocenili na \u0142amach &quot;Foreign Affairs&quot; Jade McGlynn z Uniwersytetu Londy\u0144skiego i Kiri\u0142\u0142 Szamijew z o\u015brodka analitycznego Europejska Rada Spraw Zagranicznych (ECFR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9284465,po-upadku-imperialnych-planow-putina-nowa-wladza-w-rosji-moze-pojsc-w.html", "date_published": "2023-08-27T09:37:14.556154+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwaj\u0105 potyczki wojskowe wok\u00f3\u0142 strategicznych platform gazowych i naftowych na Morzu Czarnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXHktkuTURBXy9mZDBhNzIyMS03YjgyLTRiMjgtOTJhZC1jNTdiMzU0OWZmOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Morzu Czarnym, gdzie utrzymuje si\u0119 wysokie napi\u0119cie militarne, dochodzi do potyczek si\u0142 morskich i powietrznych wok\u00f3\u0142 strategicznie wa\u017cnych platform gazowych i naftowych po\u0142o\u017conych mi\u0119dzy Krymem i Odess\u0105 - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284466,trwaja-potyczki-wojskowe-wokol-strategicznych-platform-gazowych-i-naft.html", "date_published": "2023-08-27T09:37:14.554635+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Si\u0142y ukrai\u0144skie s\u0105 blisko kolejnej linii obrony Rosjan na po\u0142udniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZlktkuTURBXy9hZjRjOGVjMC0zMjcxLTRhNDQtYmEwOS0xYjU3YmNmNWEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie, jak si\u0119 wydaje, przybli\u017caj\u0105 si\u0119 do nast\u0119pnej linii rosyjskich umocnie\u0144 na po\u0142udniu Ukrainy, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 s\u0142absza ni\u017c pierwsza linia, ale nadal stanowi wyzwanie - oceni\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284467,isw-sily-ukrainskie-sa-blisko-kolejnej-linii-obrony-rosjan-na-poludni.html", "date_published": "2023-08-27T09:37:14.553029+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 8 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 27.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 8 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 2 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w niedziel\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 361 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-8-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dane.html", "date_published": "2023-08-27T09:37:14.551488+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pokolenie Z chce mie\u0107 \"u\u015bmiech jak influencerzy\". Boom na aparaty ortodontyczne w Szwajcarii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vn9ktkuTURBXy84ZTU2NTVkZC1hNTRkLTRiMmItYTM4Mi1mNDY2MzQwNTlkMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele m\u0142odych os\u00f3b w Szwajcarii \u201emarzy o idealnych z\u0119bach&quot;. Chc\u0105 mie\u0107 u\u015bmiech jak \u201eulubiony influencer&quot; \u2013 pisze serwis \u201eBlick\u201d. Presja wzros\u0142a ze wzgl\u0119du na media spo\u0142eczno\u015bciowe.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9284448,pokolenie-z-chce-miec-usmiech-jak-influencerzy-boom-na-aparaty-orto.html", "date_published": "2023-08-27T08:32:17.641929+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna ekonomiczna Zachodu z Putinem. Oto jedno z najbardziej nieoczywistych posuni\u0119\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/klpktkuTURBXy9kMTk3NDM3Ny1kNGFiLTQ0NzEtOGRkOC1iNTYyYjNmYTg2YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena maksymalna na rosyjsk\u0105 rop\u0119 to jedno z najbardziej nieoczywistych posuni\u0119\u0107 w wojnie ekonomicznej Zachodu z Putinem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283655,wojna-ekonomiczna-zachodu-z-putinem-oto-jedno-z-najbardziej-nieoczywi.html", "date_published": "2023-08-27T05:17:12.073062+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wr\u00f3bel: Bo swoi chwal\u0105, to proste [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ki2ktkuTURBXy8yYTQxMjIwNy04MWY5LTRmMjctYTYyNS1jNjhlNTg2YmQxMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy Pa\u0144stwo wezm\u0105 si\u0119 do lektury tej refleksji nad stanem umi\u0142owanej ojczyzny, powinienem si\u0119 pakowa\u0107, aby wyst\u0105pi\u0107 przed publik\u0105 na Campus Polska. S\u0105dz\u0105c z tego, o czym czytam w internecie (niech nie my\u015bl\u0105 Pa\u0144stwo, \u017ce przedstawiciel prezydenta Warszawy, kt\u00f3ry wystosowa\u0142 zaproszenie, napisa\u0142 potem, \u017ce jednak nie; jak tu potem walczy\u0107 z opini\u0105, \u017ce warszawiacy to aroganci), mog\u0119 zosta\u0107 w domu. Sp\u00f3\u0142ka \u201eRazem Trzaskowski @ Sini\u201d za\u0142atwi\u0142a mi spokojny weekend.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9283663,wrobel-bo-swoi-chwala-to-proste-felieton.html", "date_published": "2023-08-27T05:17:12.071419+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna informacyjna w erze social media. Jak odr\u00f3\u017cni\u0107 blef od realnego zagro\u017cenia?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yMLktkuTURBXy83NmU0NTQ1Yi0xYjZmLTQ4MDEtOWM1Zi00MmUzNjM3ZTg4N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Straszenie terrorystami, kt\u00f3rych samemu si\u0119 tworzy, czy u\u017cyciem broni atomowej nale\u017cy do starego arsena\u0142u wojny informacyjnej. W erze medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych tym wa\u017cniejsza jest umiej\u0119tno\u015b\u0107 odr\u00f3\u017cniania blefu od realnego zagro\u017cenia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9283600,wojna-informacyjna-w-erze-social-media-jak-odroznic-blef-od-realnego.html", "date_published": "2023-08-27T05:17:12.069820+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rozbijanie jajek na g\u0142owie i inne \"wyzwania na TikToku\". Rodzice kosztem dzieci chc\u0105 zyska\u0107 popularno\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/88OktkuTURBXy80ZDgwMjk4Ny1lMmEyLTQ2NDMtYTliZS02ZjQxMWY1YzljYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapro\u015b dziecko na wsp\u00f3lne pieczenie ciasta. Najpierw jednak dobrze ustaw smartfon (koniecznie tak, \u017ceby kamera was obj\u0119\u0142a) i w\u0142\u0105cz nagrywanie, a potem we\u017a surowe jajko i rozbij je na g\u0142owie dziecka. Gotowe. To nowy przepis na zyskanie popularno\u015bci w serwisie TikTok.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9283671,rozbijanie-jajek-na-glowie-i-inne-wyzwania-na-tiktoku-rodzice-koszt.html", "date_published": "2023-08-27T05:17:12.067887+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]