[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Chi\u0144czycy pod\u0142\u0105czyli elektrownie wodorowe do sieci. To prze\u0142omowe osi\u0105gni\u0119cie w historii tego kraju", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"688\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/siec-energetyczna.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/siec-energetyczna.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Z Pa\u0144stwa \u015arodka nap\u0142ywaj\u0105 wie\u015bci, jakoby tamtejsza China Southern Power Grid zacz\u0119\u0142a wykorzystywa\u0107 sta\u0142y wod\u00f3r do wytwarzania energii elektrycznej w dw\u00f3ch elektrowniach. Pierwsza z nich, Nansha Smart Hydrogen Station, znajduje si\u0119 w mie\u015bcie Guangzhou w prowincji Guangdong na po\u0142udniu Chin. W jej sk\u0142ad wchodzi siedem magazyn\u00f3w s\u0142u\u017c\u0105cych do przechowywania sta\u0142ego wodoru. Z kolei druga plac\u00f3wka, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/elektrownie-wodorowe-podlaczone-do-sieci-chiny", "date_published": "2023-03-28 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Vivo X Fold 2 ma szans\u0119 dotrze\u0107 do Europy. Samsung ju\u017c  powinien szykowa\u0107 si\u0119 na ostr\u0105 konkurencj\u0119", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"684\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/04/vivo-x-fold-premiera-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1200\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/04/vivo-x-fold-premiera-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Vivo intensywnie pracuje nad rozszerzeniem swojej oferty sk\u0142adanych urz\u0105dze\u0144. Firma ma na swoim koncie ju\u017c dwa takie smartfony \u2013 X Fold i X Fold + &#8211; a w przygotowaniach s\u0105 kolejne dwa, w tym r\u00f3wnie\u017c model z klapk\u0105. Dzisiaj jednak przyjrzymy si\u0119 bli\u017cej Vivo X Fold 2, bo jest szansa, \u017ce zobaczymy go na europejskim [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/vivo-x-fold-2-specyfikacja-wyglad-data-premiery", "date_published": "2023-03-28 18:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "O takich planetach si\u0119 filozofom nie \u015bni\u0142o. Badacze natrafili na co\u015b dziwnego", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/ciemna-egzoplaneta.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/ciemna-egzoplaneta.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Jeszcze trzy dekady temu naukowcy nie mieli \u017cadnych dowod\u00f3w na to, \u017ce wok\u00f3\u0142 innych gwiazd we wszech\u015bwiecie tak\u017ce kr\u0105\u017c\u0105 jakie\u015b planety. Cz\u0119\u015b\u0107 naukowc\u00f3w by\u0142a przekonana, \u017ce planety powszechnie wyst\u0119puj\u0105 w przestrzeni kosmicznej, a cz\u0119\u015b\u0107 podchodzi\u0142a do tego twierdzenia z rezerw\u0105 dopuszczaj\u0105c mo\u017cliwo\u015b\u0107 tego, \u017ce Uk\u0142ad S\u0142oneczny jest ewenementem. Dzi\u0119ki niestrudzonym astronomom, na pocz\u0105tku jak dwudziestych [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/ciemne-egzoplanety", "date_published": "2023-03-28 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Pog\u00f3d\u017amy si\u0119 z faktem, \u017ce smartfony b\u0119d\u0105 tylko dro\u017csze. Jak chcesz kupi\u0107 tanio, kupuj teraz", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/jaki-smartfon-wybrac-maly-smartfon-2023-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/jaki-smartfon-wybrac-maly-smartfon-2023-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Gdzie nie spojrze\u0107, tam wida\u0107 podwy\u017cki cen. Dro\u017ceje \u017cywno\u015b\u0107 i us\u0142ugi, dro\u017ceje te\u017c elektronika \u2013 w tym smartfony &#8211; i czy tego chcemy, czy nie, ten stan rzeczy b\u0119dzie si\u0119 utrzymywa\u0142 jeszcze przez d\u0142u\u017cszy czas. Je\u015bli wi\u0119c przymierzacie si\u0119 do kupna nowego smartfona, lepiej zr\u00f3bcie to teraz. P\u00f3\u017aniej b\u0119dzie tylko gorzej. Tanio to ju\u017c by\u0142o [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/smartfony-beda-drozsze-arm-zmienia-model-licencjonowania", "date_published": "2023-03-28 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Smartfony z Androidem b\u0119d\u0105 szybsze, tylko\u2026 co z tego, skoro iPhone i tak b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 lepiej?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1200\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/oneplus-11-5g-chip-10.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1800\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/oneplus-11-5g-chip-10.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Qualcomm Snapdragon 8 Gen 4 ma znacznie przebija\u0107 uk\u0142ady Apple pod wzgl\u0119dem wydajno\u015bci. Co oznacza, \u017ce smartfony z Androidem b\u0119d\u0105 jeszcze wydajniejsze, tylko&#8230; czy komu\u015b jest to potrzebne? Qualcomm Snapdragon 8 Gen 4 z w\u0142asnymi rdzeniami Oryon W tym materiale mocno wybiegamy w przysz\u0142o\u015b\u0107, bo Qualcomm dopiero szykuje si\u0119 do premiery Snapdragona 8 Gen 3. [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/smartfony-z-androidem-beda-wydajniejsze-snapdragon-8-gen-4-apple", "date_published": "2023-03-28 15:47:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sprawdzi\u0142em Apple Music Classical. Za darmo to uczciwa cena", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1281\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/apple-music-classical-opinie-3.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/apple-music-classical-opinie-3.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Apple Music Classical jest ju\u017c dost\u0119pne do pobrania dla ka\u017cdego, kto posiada iPhone\u2019a i op\u0142aca abonament Apple One lub subskrybuje serwis Apple Music. Sprawdzi\u0142em t\u0119 aplikacj\u0119 i jestem w szoku, bo tak niedopracowanego produktu Gigant z Cupertino nie wypu\u015bci\u0142 od lat. To powinna by\u0107 beta. Trzeba to powiedzie\u0107 na samym pocz\u0105tku tego tekstu. Apple og\u0142osi\u0142 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/apple-music-classical-opinie-test", "date_published": "2023-03-28 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Co potrafi\u0105 wsp\u00f3\u0142czesne ekspresy do kawy? Niekt\u00f3re rzeczy robi\u0105 lepiej ni\u017c profesjonalny barista", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1032\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/kawa-333.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1552\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/kawa-333.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W dzisiejszych czasach obserwujemy rozw\u00f3j technologiczny post\u0119puj\u0105cy na wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119 ni\u017c kiedykolwiek wcze\u015bniej w historii ludzko\u015bci. Z roku na rok technologia potrafi coraz wi\u0119cej i zast\u0119puje nas w coraz wi\u0119kszej liczbie czynno\u015bci. Rzecz jasna ma to swoje pozytywne, jak i negatywne skutki. Do tych pierwszych z pewno\u015bci\u0105 zaliczy\u0107 mo\u017cna zast\u0105pienie nas przez maszyny w czynno\u015bciach [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/nivona-jaki-ekspres-do-kawy-wybrac-przyjaciele-kawy", "date_published": "2023-03-28 13:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy aut spalinowych przeg\u0142osowany. Sprzeciw Polak\u00f3w nie pom\u00f3g\u0142, elektryki zwyci\u0119\u017cy\u0142y", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/tesla-model-y-zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/tesla-model-y-zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>No i pozamiatane. Nie pomog\u0142o tupanie n\u00f3\u017ck\u0105 polityk\u00f3w z Polski, nie pomog\u0142y sojusze Niemiec z innymi krajami. Unia Europejska w\u0142a\u015bnie przeg\u0142osowa\u0142a zakaz sprzeda\u017cy samochod\u00f3w spalinowych od 2035 roku. Jak donosi Reuters, spo\u015br\u00f3d wszystkich kraj\u00f3w Unii Europejskiej tylko jeden zag\u0142osowa\u0142 przeciwko wprowadzeniu zakazu rejestracji nowych aut spalinowych od 2035 roku i tak, dobrze my\u015blicie \u2013 przeciw [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych-2035-przeglosowane", "date_published": "2023-03-28 13:49:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Czy fotowoltaika zim\u0105 ma sens? W tym kraju znale\u017ali wyja\u015bnienie, kt\u00f3re zadowoli ka\u017cdego niedowiarka", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1440\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/pexels-braeson-holland-5987512-scaled.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2560\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/pexels-braeson-holland-5987512-scaled.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W\u015br\u00f3d zarzut\u00f3w przeciwko instalacjom fotowoltaicznym mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 te, \u017ce panele s\u0142oneczne s\u0105 silnie zale\u017cne od warunk\u00f3w pogodowych, a zim\u0105 to ju\u017c zupe\u0142nie nie spe\u0142niaj\u0105 swojej roli. Ot\u00f3\u017c mo\u017ce by\u0107 odwrotnie i ostatnie doniesienia z Norwegii prowadz\u0105 do wniosk\u00f3w, \u017ce zim\u0105 te\u017c da si\u0119 produkowa\u0107 du\u017co energii ze s\u0142o\u0144ca. Norweska firma Over Easy prowadzi od pocz\u0105tku [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/fotowoltaika-pionowe-panele-sloneczne-norwegia", "date_published": "2023-03-28 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Elektryczny rower enduro z pot\u0119\u017cnym silnikiem nie musi wa\u017cy\u0107 tony i kosztowa\u0107 maj\u0105tku. Zobacz sam", "description": "<img alt=\"Elektryczny rower enduro Hammer\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1018\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Elektryczny-rower-enduro-Olympia-Hammer-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Elektryczny-rower-enduro-Olympia-Hammer-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Za\u0142o\u017cona w 1893 roku w\u0142oska firma Olympia zapowiedzia\u0142a w\u0142a\u015bnie sw\u00f3j najnowszy elektryczny rower enduro o nazwie Hammer, kt\u00f3ry doczeka\u0142 si\u0119 pot\u0119\u017cnego i bardzo wyj\u0105tkowego silnika. Wzgl\u0119dem innych e-bike wyr\u00f3\u017cnia go wiele szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, jako \u017ce to po\u0142\u0105czenie wszystkiego tego, co najlepsze z przesz\u0142o\u015bci oraz przysz\u0142o\u015bci, bo tak si\u0119 sk\u0142ada, \u017ce ten model bazuje na innym rowerze, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/elektryczny-rower-enduro-olympia-hammer", "date_published": "2023-03-28 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Windows 12 nie dla ka\u017cdego. Microsoft dokr\u0119ci \u015brub\u0119 wymaga\u0144 sprz\u0119towych", "description": "<img alt=\"Windows 12\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Wymagania-Windows-12-.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/Wymagania-Windows-12-.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Co powiecie na kilka informacji co do tego, jak b\u0119d\u0105 prezentowa\u0107 si\u0119 wymagania Windows 12? Ta nowa wersja sytemu Microsoftu, kt\u00f3ra ma zast\u0105pi\u0107 walcz\u0105cego o popularno\u015b\u0107 Windowsa 11, staje si\u0119 coraz cz\u0119stszym go\u015bciem w mediach. Niedawno doszli\u015bmy do momentu, w kt\u00f3rym nawet kwestia sprz\u0119tu, kt\u00f3ry Windowsa 12 obs\u0142u\u017cy, sta\u0142a si\u0119 poruszanym tematem.  Jakie wymagania mo\u017ce [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/wymagania-windows-12-plotki", "date_published": "2023-03-28 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Stany Zjednoczone co\u015b kr\u0119c\u0105. Ostatni test superbroni chyba nie przebieg\u0142 po ich my\u015bli", "description": "<img alt=\"Drugi test pocisku ARRW zako\u0144czony w\u0105tpliwym sukcesem\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1080\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/USA-Pocisk-ARRW-superbron.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/USA-Pocisk-ARRW-superbron.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W ostatnim czasie USA zrealizowa\u0142y nowy test superbroni, ale nie do\u015b\u0107, \u017ce ukrywa\u0142y ten fakt przed \u015bwiatem przez d\u0142ugi czas, to finalnie opisa\u0142y wymijaj\u0105co ca\u0142e wydarzenie. Innymi s\u0142owy, co\u015b tu jest nie tak &#8211; i nawet wiemy co. Historia ARRW nie jest bowiem r\u00f3\u017cami us\u0142ana. AGM-138A ARRW przetestowany po raz kolejny. USA nie mog\u0105 by\u0107 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/usa-superbron-pocisk-arrw", "date_published": "2023-03-28 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "\u017bycie w uk\u0142adzie TRAPPIST-1? Teleskop Webba dostarczy\u0142 zaskakuj\u0105cych informacji", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1024\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/trappist-1-uklad.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2048\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/03/trappist-1-uklad.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Oko\u0142o 39 lat \u015bwietlnych od Ziemi znajduje si\u0119 gwiazda TRAPPIST-1, wok\u00f3\u0142 kt\u00f3rej kr\u0105\u017cy co najmniej siedem planet. W odniesieniu do trzech z nich m\u00f3wi\u0142o si\u0119 o mo\u017cliwo\u015bci utrzymywania wody w stanie ciek\u0142ym. Realizacja takiego scenariusza to oczywi\u015bcie \u015bwietna wiadomo\u015b\u0107 z punktu widzenia poszukiwania dowod\u00f3w na istnienie \u017cycia pozaziemskiego. Planety kr\u0105\u017c\u0105ce w obr\u0119bie ekosfer czy te\u017c [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/trappist-1-uklad-planetarny-atmosfera-teleskop-webba", "date_published": "2023-03-28 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "B\u0119dzie podstaw\u0105 nowoczesnej floty Turcji. Dron Bayraktar TB3 na pierwszych zdj\u0119ciach", "description": "<img alt=\"Tureckie pok\u0142adowe drony bojowe Bayraktar TB-3\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1067\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/08/Tureckie-pokladowe-drony-bojowe-TB-3-od-Baykar-w-szczegolach-2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2021/08/Tureckie-pokladowe-drony-bojowe-TB-3-od-Baykar-w-szczegolach-2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Do tej pory turecki Bayraktar TB3 by\u0142 jedynie zapowiadany i pokazywany na niedok\u0142adnych renderach okr\u0119tu TCG Anadolu, a wi\u0119c lotniskowca z mo\u017cliwo\u015bciami desantowymi. Dzi\u015b jednak \u015bwiat po raz pierwszy zobaczy\u0142 tego okr\u0119towego drona na oficjalnych zdj\u0119ciach. Turecki Bayraktar TB3 to pierwszy na \u015bwiecie bojowy dron okr\u0119towy ze zdolno\u015bci\u0105 startu z kr\u00f3tkich pas\u00f3w rozbiegowych Sam w [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/03/dron-bayraktar-tb3-zdjecia", "date_published": "2023-03-28 03:59:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]