[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arsena\u0142 j\u0105drowy USA. Bia\u0142y Dom nie b\u0119dzie d\u0142u\u017cej informowa\u0142 o nim Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arsenal-jadrowy-usa-bialy-dom-nie-bedzie-dluzej-informowal-o,nId,6683522\"><img align=\"left\" alt=\"Arsena\u0142 j\u0105drowy USA. Bia\u0142y Dom nie b\u0119dzie d\u0142u\u017cej informowa\u0142 o nim Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/arsenal-jadrowy-usa-bialy-dom-nie-bedzie-dluzej-informowal-o/000GYG352IC850NA-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone zareagowa\u0142y na zawieszenie przez Rosj\u0119 udzia\u0142u w traktacie rozbrojeniowym Nowy START. Waszyngton nie b\u0119dzie dzieli\u0107 si\u0119 z Moskw\u0105 informacjami na temat swojego arsena\u0142u j\u0105drowego - podkre\u015bli\u0142 we wtorek przedstawiciel ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego (NSC).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arsenal-jadrowy-usa-bialy-dom-nie-bedzie-dluzej-informowal-o,nId,6683522", "date_published": "2023-03-28 21:12:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uciek\u0142 z zoo dwa razy w ci\u0105gu miesi\u0105ca. Znaleziono dla niego wybieg z fos\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uciekl-z-zoo-dwa-razy-w-ciagu-miesiaca-znaleziono-dla-niego-,nId,6683509\"><img align=\"left\" alt=\"Uciek\u0142 z zoo dwa razy w ci\u0105gu miesi\u0105ca. Znaleziono dla niego wybieg z fos\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekl-z-zoo-dwa-razy-w-ciagu-miesiaca-znaleziono-dla-niego/000GYFV2EBCSYJR7-C321.jpg\" /></a>Nied\u017awied\u017a andyjski o imieniu Ben dwa razy w ci\u0105gu miesi\u0105ca uciek\u0142 ze swojego wybiegu. Pracownicy ogrodu poinformowali, \u017ce drapie\u017cnik zostanie przeniesiony do zoo w Teksasie. Kolejnym pr\u00f3bom ucieczki m\u0142odego nied\u017awiedzia ma zapobiec fosa wok\u00f3\u0142 jego nowego domu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uciekl-z-zoo-dwa-razy-w-ciagu-miesiaca-znaleziono-dla-niego-,nId,6683509", "date_published": "2023-03-28 20:22:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znale\u017ali wyj\u0105tkowy gatunek chrz\u0105szcza. Odkrycie na ranczu gubernatora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalezli-wyjatkowy-gatunek-chrzaszcza-odkrycie-na-ranczu-gub,nId,6683499\"><img align=\"left\" alt=\"Znale\u017ali wyj\u0105tkowy gatunek chrz\u0105szcza. Odkrycie na ranczu gubernatora\" src=\"https://i.iplsc.com/znalezli-wyjatkowy-gatunek-chrzaszcza-odkrycie-na-ranczu-gub/000GYFTX55B3KLBS-C321.jpg\" /></a>Jest br\u0105zowy i ma tylko pi\u0119\u0107 milimetr\u00f3w d\u0142ugo\u015bci. Rzadki i nieopisany wcze\u015bniej gatunek chrz\u0105szcza znaleziono na ranczu by\u0142ego gubernatora Kalifornii. Bembidion brownorum by\u0142 ostatnio widziany w 1966 r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-znalezli-wyjatkowy-gatunek-chrzaszcza-odkrycie-na-ranczu-gub,nId,6683499", "date_published": "2023-03-28 20:07:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski o Przy\u0142\u0119bskiej: Jest prezesem TK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-przylebskiej-jest-prezesem-tk,nId,6683500\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o Przy\u0142\u0119bskiej: Jest prezesem TK\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-przylebskiej-jest-prezesem-tk/000FQ3H0PEU56EHA-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stwierdzi\u0142 w rozmowie z PAP, \u017ce &quot;Julia Przy\u0142\u0119bska jest prezesem TK i ka\u017cdy, kto to kwestionuje, kwestionuje obowi\u0105zuj\u0105ce prawo&quot;. - Tutaj nie ma \u017cadnego sporu prawnego, a wy\u0142\u0105cznie kwestie zwi\u0105zane z ambicjami niekt\u00f3rych os\u00f3b, kt\u00f3rym si\u0119 spieszy do tego stanowiska - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-o-przylebskiej-jest-prezesem-tk,nId,6683500", "date_published": "2023-03-28 19:20:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "R\u0119ce dr\u017c\u0105, rz\u0119sy wypadaj\u0105. Opozycjonistka o otruciu przez Kreml", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rece-drza-rzesy-wypadaja-opozycjonistka-o-otruciu-przez-krem,nId,6683453\"><img align=\"left\" alt=\"R\u0119ce dr\u017c\u0105, rz\u0119sy wypadaj\u0105. Opozycjonistka o otruciu przez Kreml\" src=\"https://i.iplsc.com/rece-drza-rzesy-wypadaja-opozycjonistka-o-otruciu-przez-krem/000GYFH7RO3FV8ED-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin ma wielu krytyk\u00f3w na \u015bwiecie, ale tak\u017ce w samej Rosji. Elwira Wichariewa, aktywistka i zagorza\u0142a przeciwniczka Kremla, poinformowa\u0142a, \u017ce zosta\u0142a otruta. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w listopadzie ubieg\u0142ego roku.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rece-drza-rzesy-wypadaja-opozycjonistka-o-otruciu-przez-krem,nId,6683453", "date_published": "2023-03-28 19:03:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w. Um\u00f3wili si\u0119 na randk\u0119 przez internet: 20-latka z zarzutem rozboju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-umowili-sie-na-randke-przez-internet-20-latka-z-zarzu,nId,6683469\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w. Um\u00f3wili si\u0119 na randk\u0119 przez internet: 20-latka z zarzutem rozboju \" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-umowili-sie-na-randke-przez-internet-20-latka-z-zarzu/0003B9K3J56C98FI-C321.jpg\" /></a>20-latka zaatakowa\u0142a gazem pieprzowym i okrad\u0142a 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, z kt\u00f3rym um\u00f3wi\u0142a si\u0119 na spotkanie towarzyskie w jednym z krakowskich hoteli. Za rozb\u00f3j grozi jej nawet 12 lat wi\u0119zienia.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-umowili-sie-na-randke-przez-internet-20-latka-z-zarzu,nId,6683469", "date_published": "2023-03-28 18:35:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hiszpania: Polak zabarykadowa\u0142 si\u0119 w willi i otworzy\u0142 ogie\u0144. Ranni policjanci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-polak-zabarykadowal-sie-w-willi-i-otworzyl-ogien-r,nId,6683467\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Polak zabarykadowa\u0142 si\u0119 w willi i otworzy\u0142 ogie\u0144. Ranni policjanci\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-polak-zabarykadowal-sie-w-willi-i-otworzyl-ogien-r/000GYFMCCXOKVNM8-C321.jpg\" /></a>Sze\u015b\u0107 os\u00f3b aresztowanych i rannych czterech policjant\u00f3w - to bilans wtorkowej operacji przeciwko handlarzom narkotyk\u00f3w ko\u0142o Alicante w regionie Walencja we wschodniej Hiszpanii. Informacje na ten temat przekaza\u0142o ministerstwo spraw wewn\u0119trznych w Madrycie. W\u015br\u00f3d aresztowanych jest jedna osoba narodowo\u015bci polskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-polak-zabarykadowal-sie-w-willi-i-otworzyl-ogien-r,nId,6683467", "date_published": "2023-03-28 18:33:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wygin\u0119\u0142y 10 tys. lat temu. Wyprodukowano sztuczne mi\u0119so z mamuta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyginely-10-tys-lat-temu-wyprodukowano-sztuczne-mieso-z-mamu,nId,6683460\"><img align=\"left\" alt=\"Wygin\u0119\u0142y 10 tys. lat temu. Wyprodukowano sztuczne mi\u0119so z mamuta\" src=\"https://i.iplsc.com/wyginely-10-tys-lat-temu-wyprodukowano-sztuczne-mieso-z-mamu/000GYFJF26Q7TH1O-C321.jpg\" /></a>Australijska firma Vow wyhodowa\u0142a w laboratorium &quot;mi\u0119so z mamuta w\u0142ochatego&quot;. Ssaki te wygin\u0119\u0142y na Ziemi ok. 10 tys. lat temu. Pulpet z kom\u00f3rek zawieraj\u0105cych kod genetyczny prehistorycznego tr\u0105bowca zaprezentowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyginely-10-tys-lat-temu-wyprodukowano-sztuczne-mieso-z-mamu,nId,6683460", "date_published": "2023-03-28 18:22:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera w Brzegu. Chory bielik zamiast pomocy mia\u0142 dosta\u0107 sesj\u0119 z burmistrzem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-afera-w-brzegu-chory-bielik-zamiast-pomocy-mial-dostac-sesje,nId,6683405\"><img align=\"left\" alt=\"Afera w Brzegu. Chory bielik zamiast pomocy mia\u0142 dosta\u0107 sesj\u0119 z burmistrzem\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-w-brzegu-chory-bielik-zamiast-pomocy-mial-dostac-sesje/000GYF632JJ52WD5-C321.jpg\" /></a>Burmistrz miasta Brzeg z dum\u0105 fotografowa\u0142 si\u0119 z chorym bielikiem. Sesja zdj\u0119ciowa mia\u0142a poprzedzi\u0107 udzielenie pomocy choremu ptakowi. Zdaniem lokalnego portalu o cierpi\u0105cym zwierz\u0119ciu szybciej dowiedzia\u0142a si\u0119 lokalna dziennikarka ni\u017c lekarz weterynarii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-afera-w-brzegu-chory-bielik-zamiast-pomocy-mial-dostac-sesje,nId,6683405", "date_published": "2023-03-28 17:50:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bali si\u0119 deportacji, wzniecili po\u017car. Zgin\u0119\u0142o 40 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bali-sie-deportacji-wzniecili-pozar-zginelo-40-osob,nId,6683223\"><img align=\"left\" alt=\"Bali si\u0119 deportacji, wzniecili po\u017car. Zgin\u0119\u0142o 40 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/bali-sie-deportacji-wzniecili-pozar-zginelo-40-osob/000GYEWNEF20RWAO-C321.jpg\" /></a>W wyniku po\u017caru w o\u015brodku dla migrant\u00f3w w meksyka\u0144skim Ciudad Juarez na granicy z USA zgin\u0119\u0142o 40 os\u00f3b - pisz\u0105 ameryka\u0144skie media. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji rannych mo\u017ce by\u0107 nawet ponad 60 os\u00f3b. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ofiar pochodzi\u0142a z Gwatemali, lecz w\u015br\u00f3d ofiar po\u017caru s\u0105 te\u017c obywatele Hondurasu, Salwadoru, Wenezueli, Kolumbii i Ekwadoru. Wed\u0142ug wst\u0119pnych informacji migranci podpalili materace jako protest wobec decyzji o ich deportacji do kraj\u00f3w pochodzenia. &quot;Nie spodziewali si\u0119 takiej tragedii&quot; - stwierdzi\u0142 prezydent Meksyku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bali-sie-deportacji-wzniecili-pozar-zginelo-40-osob,nId,6683223", "date_published": "2023-03-28 17:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "So\u0142owjow zn\u00f3w grozi Polsce: Rozwalimy wszystkie miasta, ot tak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-znow-grozi-polsce-rozwalimy-wszystkie-miasta-ot-tak,nId,6683442\"><img align=\"left\" alt=\"So\u0142owjow zn\u00f3w grozi Polsce: Rozwalimy wszystkie miasta, ot tak\" src=\"https://i.iplsc.com/solowjow-znow-grozi-polsce-rozwalimy-wszystkie-miasta-ot-tak/000GYFE64SNVIW2H-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir So\u0142owjow, jeden z czo\u0142owych rosyjskich propagandyst\u00f3w, po raz kolejny zagrozi\u0142 Polsce. Dziennikarz na antenie publicznej stacji telewizyjnej Rossija 1 stwierdzi\u0142 mi\u0119dzy innymi, \u017ce Polacy &quot;nie s\u0105 Ukrai\u0144cami&quot;, dlatego nie b\u0119d\u0105 ich traktowa\u0107 &quot;jak braci&quot;. - Nie by\u0142bym taki pewien co do atak\u00f3w nuklearnych, ale atakami rakietowymi zniszczymy wszystko. Nie b\u0119dziemy si\u0119 nad tym dwa razy zastanawia\u0107 - obwie\u015bci\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-solowjow-znow-grozi-polsce-rozwalimy-wszystkie-miasta-ot-tak,nId,6683442", "date_published": "2023-03-28 17:39:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zuchwa\u0142a kradzie\u017c w muzeum. Z\u0142odzieje wywie\u017ali ogromn\u0105 czaszk\u0119 kaszalota", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zuchwala-kradziez-w-muzeum-zlodzieje-wywiezli-ogromna-czaszk,nId,6683431\"><img align=\"left\" alt=\"Zuchwa\u0142a kradzie\u017c w muzeum. Z\u0142odzieje wywie\u017ali ogromn\u0105 czaszk\u0119 kaszalota\" src=\"https://i.iplsc.com/zuchwala-kradziez-w-muzeum-zlodzieje-wywiezli-ogromna-czaszk/000GYF9AHRCF4A4R-C321.jpg\" /></a>Z muzeum w Australii skradziono ogromn\u0105 czaszk\u0119 kaszalota. Pracownicy instytucji podkre\u015blaj\u0105, \u017ce z\u0142odzieje musieli przyjecha\u0107 na miejsce z ci\u0119\u017ckim sprz\u0119tem. &quot;Wywiezienie tak wielkiego i ci\u0119\u017ckiego artefaktu wymaga\u0142o ci\u0119\u017car\u00f3wki oraz d\u017awigu&quot; - podkre\u015blono we wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Muzeum zaapelowa\u0142o do okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w o pomoc w odnalezieniu czaszki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zuchwala-kradziez-w-muzeum-zlodzieje-wywiezli-ogromna-czaszk,nId,6683431", "date_published": "2023-03-28 17:15:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka szko\u0142a zabrania spodni dresowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-szkola-zabrania-spodni-dresowych,nId,6683408\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka szko\u0142a zabrania spodni dresowych\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-szkola-zabrania-spodni-dresowych/000GYF8ZG5CBL085-C321.jpg\" /></a>Wydawa\u0142oby si\u0119, \u017ce popularne &quot;dresy&quot; ju\u017c nikogo nie szokuj\u0105. Tymczasem jedna z niemieckich szk\u00f3\u0142 postanowi\u0142a zabroni\u0107 uczniom ich noszenia.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-szkola-zabrania-spodni-dresowych,nId,6683408", "date_published": "2023-03-28 16:54:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powr\u00f3t zimy, trudne warunki na drogach. Ostrze\u017cenia dla kierowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powrot-zimy-trudne-warunki-na-drogach-ostrzezenia-dla-kierow,nId,6683392\"><img align=\"left\" alt=\"Powr\u00f3t zimy, trudne warunki na drogach. Ostrze\u017cenia dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/powrot-zimy-trudne-warunki-na-drogach-ostrzezenia-dla-kierow/000GWB1TS0M89L8E-C321.jpg\" /></a>Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 z apelem do kierowc\u00f3w o ostro\u017cn\u0105 jazd\u0119. Drogowcy ostrzegaj\u0105 przed opadami \u015bniegu, \u015bniegu z deszczem i deszczu, kt\u00f3re mog\u0105 utrudnia\u0107 jazd\u0119. Obecnie wszystkie drogi krajowe s\u0105 przejezdne. W ca\u0142ej Polsce pracuje ponad 400 pojazd\u00f3w do zimowego utrzymania.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-powrot-zimy-trudne-warunki-na-drogach-ostrzezenia-dla-kierow,nId,6683392", "date_published": "2023-03-28 16:28:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: M\u0119\u017cczyzna zasn\u0105\u0142 w metrze. Na jego kark wspi\u0105\u0142 si\u0119 ogromny szczur", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mezczyzna-zasnal-w-metrze-na-jego-kark-wspial-sie-ogromn,nId,6683273\"><img align=\"left\" alt=\"USA: M\u0119\u017cczyzna zasn\u0105\u0142 w metrze. Na jego kark wspi\u0105\u0142 si\u0119 ogromny szczur\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-mezczyzna-zasnal-w-metrze-na-jego-kark-wspial-sie-ogromn/000GYEVMXXVMJSCD-C321.jpg\" /></a>Ogromny szczur wspi\u0105\u0142 si\u0119 na kark m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zasn\u0105\u0142 w wagonie metra w Nowym Jorku. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie ukazuj\u0105ce zaj\u015bcie. Wida\u0107 na nim, \u017ce zaspany m\u0119\u017cczyzna nie boi si\u0119 zwierz\u0119cia. Wstaje tylko ze swojego miejsca i zrzuca szczura na ziemi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mezczyzna-zasnal-w-metrze-na-jego-kark-wspial-sie-ogromn,nId,6683273", "date_published": "2023-03-28 16:02:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekolekcje w Toruniu. Wicekurator o\u015bwiaty: Na chory \u015bwiat te\u017c jest miejsce w ko\u015bciele", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-rekolekcje-w-toruniu-wicekurator-oswiaty-na-chory-swiat-tez-,nId,6683242\"><img align=\"left\" alt=\"Rekolekcje w Toruniu. Wicekurator o\u015bwiaty: Na chory \u015bwiat te\u017c jest miejsce w ko\u015bciele\" src=\"https://i.iplsc.com/rekolekcje-w-toruniu-wicekurator-oswiaty-na-chory-swiat-tez/000GYF5FGA1CN88G-C321.jpg\" /></a>Rekolekcje wielkopostne, kt\u00f3re odbywaj\u0105 si\u0119 w Toruniu, odbi\u0142y si\u0119 szerokim echem w internecie. Na udost\u0119pnionych w sieci nagraniach wida\u0107 sceny nacechowane przemoc\u0105, tak\u017ce seksualn\u0105. Teraz w tej sprawie g\u0142os zabra\u0142a kujawsko-pomorska wicekurator o\u015bwiaty Maria Mazurkiewicz. &quot;Tym, kt\u00f3rzy przysn\u0119li na lekcjach polskiego przypominam, \u017ce teatr powsta\u0142 na gruncie religijnym, nie tylko chrze\u015bcija\u0144skim. To w\u0142a\u015bnie przedstawienia s\u0142u\u017cy\u0142y ukazaniu, czy to scen \u017cycia bog\u00f3w i bohater\u00f3w czy to sytuacji, kt\u00f3re mia\u0142y zmusi\u0107 do zastanowienia si\u0119 nad \u017cyciem&quot;...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-rekolekcje-w-toruniu-wicekurator-oswiaty-na-chory-swiat-tez-,nId,6683242", "date_published": "2023-03-28 16:00:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nashville: Otworzy\u0142a ogie\u0144 w szkole. Policja pokaza\u0142a nagranie z akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nashville-otworzyla-ogien-w-szkole-policja-pokazala-nagranie,nId,6683210\"><img align=\"left\" alt=\"Nashville: Otworzy\u0142a ogie\u0144 w szkole. Policja pokaza\u0142a nagranie z akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/nashville-otworzyla-ogien-w-szkole-policja-pokazala-nagranie/000GYF5RNWNGEO7X-C321.jpg\" /></a>Policja z Nashville udost\u0119pni\u0142a w sieci nagranie z kamery zamieszczonej na mundurze funkcjonariusza. Wida\u0107 na nim akcj\u0119, podczas kt\u00f3rej policjanci zastrzelili Audreu Elisabeth Hale. 28-latka zabi\u0142a wczoraj dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b podczas strzelaniny w szkole. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nashville-otworzyla-ogien-w-szkole-policja-pokazala-nagranie,nId,6683210", "date_published": "2023-03-28 15:32:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ziobro o ustawie o s\u0119dziach pokoju: Nigdy nie poprzemy destrukcyjnych projekt\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-o-ustawie-o-sedziach-pokoju-nigdy-nie-poprzemy-destru,nId,6683173\"><img align=\"left\" alt=\"Ziobro o ustawie o s\u0119dziach pokoju: Nigdy nie poprzemy destrukcyjnych projekt\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ziobro-o-ustawie-o-sedziach-pokoju-nigdy-nie-poprzemy-destru/000F9AE2EU2QJIW3-C321.jpg\" /></a>- Nigdy nie poprzemy projekt\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 destrukcyjne dla s\u0105downictwa - zadeklarowa\u0142 Zbigniew Ziobro. Lider Solidarnej Polski stwierdzi\u0142 we wtorek, \u017ce &quot;projekt prezydenta tylko z nazwy jest projektem o s\u0119dziach pokoju&quot;. - To jest zaprzeczenie tej idei - powiedzia\u0142. I zapewni\u0142, \u017ce Solidarna Polska jest \u015brodowiskiem &quot;odpowiedzialnym za profesjonalne dzia\u0142anie s\u0105downictwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-o-ustawie-o-sedziach-pokoju-nigdy-nie-poprzemy-destru,nId,6683173", "date_published": "2023-03-28 14:48:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piraci porwali statek u wybrze\u017cy Afryki. Za\u0142oga schroni\u0142a si\u0119 w cytadeli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piraci-porwali-statek-u-wybrzezy-afryki-zaloga-schronila-sie,nId,6683168\"><img align=\"left\" alt=\"Piraci porwali statek u wybrze\u017cy Afryki. Za\u0142oga schroni\u0142a si\u0119 w cytadeli\" src=\"https://i.iplsc.com/piraci-porwali-statek-u-wybrzezy-afryki-zaloga-schronila-sie/000GYEJHEWFEO98E-C321.jpg\" /></a>Piraci porwali 135-metrowy tankowiec Monjasa Reformer w Zatoce Gwinejskiej. Ca\u0142ej za\u0142odze jednostki uda\u0142o si\u0119 schroni\u0107 przed napastnikami w cytadeli. Du\u0144ski armator statku rozpocz\u0105\u0142 starania o uwolnienie marynarzy i odzyskanie jednostki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piraci-porwali-statek-u-wybrzezy-afryki-zaloga-schronila-sie,nId,6683168", "date_published": "2023-03-28 14:44:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalony rajd pijanego kierowcy. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-szalony-rajd-pijanego-kierowcy-wszystko-sie-nagralo,nId,6683164\"><img align=\"left\" alt=\"Szalony rajd pijanego kierowcy. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/szalony-rajd-pijanego-kierowcy-wszystko-sie-nagralo/000GYEIG8Q1WGNVG-C321.jpg\" /></a>42-letni kierowca audi odbi\u0142 si\u0119 od barierki, przelecia\u0142 przez torowisko i dachowa\u0142. Wszystko nagra\u0142y kamery monitoringu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kieruj\u0105cy pojazdem by\u0142 pijany - mia\u0142 prawie trzy promile alkoholu we krwi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-szalony-rajd-pijanego-kierowcy-wszystko-sie-nagralo,nId,6683164", "date_published": "2023-03-28 14:39:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "CzarnkoFlix op\u00f3\u017aniony i z utajnion\u0105 list\u0105 ekspert\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnkoflix-opozniony-i-z-utajniona-lista-ekspertow,nId,6683060\"><img align=\"left\" alt=\"CzarnkoFlix op\u00f3\u017aniony i z utajnion\u0105 list\u0105 ekspert\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnkoflix-opozniony-i-z-utajniona-lista-ekspertow/000GYECZU9ONBKY3-C321.jpg\" /></a>10 sierpnia 2023 wystartuje MeduM - zapewnia Interi\u0119 Narodowe Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. To zapowiadana przez ministra Przemys\u0142awa Czarnka platforma edukacyjna, kt\u00f3ra ma \u0142\u0105czy\u0107 zalety Netflixa i TikToka. Jednocze\u015bnie NCBR utajnia list\u0119 ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy akceptuj\u0105 wszystkie scenariusze i filmy, kt\u00f3re na t\u0119 platform\u0119 maj\u0105 trafi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnkoflix-opozniony-i-z-utajniona-lista-ekspertow,nId,6683060", "date_published": "2023-03-28 14:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W masce w\u0142ama\u0142 si\u0119 do budynku. \"Bezpo\u015brednie s\u0105siedztwo kanclerza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-masce-wlamal-sie-do-budynku-bezposrednie-sasiedztwo-kancle,nId,6682958\"><img align=\"left\" alt=\"W masce w\u0142ama\u0142 si\u0119 do budynku. &quot;Bezpo\u015brednie s\u0105siedztwo kanclerza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/w-masce-wlamal-sie-do-budynku-bezposrednie-sasiedztwo-kancle/000GYD4SB2BHFQG0-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media poinformowa\u0142y o w\u0142amaniu do kompleksu budynk\u00f3w w centrum Poczdamu. Policja potwierdzi\u0142a, \u017ce do przest\u0119pstwa dosz\u0142o &quot;w bezpo\u015brednim s\u0105siedztwie&quot; mieszkania kanclerza Olafa Scholza. W chwili w\u0142amania polityka nie by\u0142o w pobli\u017cu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-masce-wlamal-sie-do-budynku-bezposrednie-sasiedztwo-kancle,nId,6682958", "date_published": "2023-03-28 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sopot: Sprzed restauracji skradziono bi\u017cuteri\u0119. Media: Warta milion euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sopot-sprzed-restauracji-skradziono-bizuterie-media-warta-mi,nId,6683128\"><img align=\"left\" alt=\"Sopot: Sprzed restauracji skradziono bi\u017cuteri\u0119. Media: Warta milion euro\" src=\"https://i.iplsc.com/sopot-sprzed-restauracji-skradziono-bizuterie-media-warta-mi/000FT1NWQ8WWUJ67-C321.jpg\" /></a>W Sopocie skradziono bi\u017cuteri\u0119 wart\u0105 milion euro - podaje RMF FM. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 po zako\u0144czonych targach bi\u017cuterii Amberif w Gda\u0144sku, gdzie kosztowno\u015bci by\u0142y wystawiane. Wszystko wskazuje na to, \u017ce okradziony wystawca musia\u0142 by\u0107 obserwowany od d\u0142ugiego czasu - z\u0142odzieje wiedzieli bowiem doskonale, gdzie szuka\u0107 \u0142upu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sopot-sprzed-restauracji-skradziono-bizuterie-media-warta-mi,nId,6683128", "date_published": "2023-03-28 13:47:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera wok\u00f3\u0142 hulajnogi. Ukryta nagroda i zarzuty dla nauczyciela", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-afera-wokol-hulajnogi-ukryta-nagroda-i-zarzuty-dla-nauczycie,nId,6683087\"><img align=\"left\" alt=\"Afera wok\u00f3\u0142 hulajnogi. Ukryta nagroda i zarzuty dla nauczyciela\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-wokol-hulajnogi-ukryta-nagroda-i-zarzuty-dla-nauczycie/000GYDEMERN15OYR-C321.jpg\" /></a>Dziewczynka wygra\u0142a hulajnog\u0119 w wojew\u00f3dzkim konkursie, jednak nagrody od razu nie dosta\u0142a. Mimo, \u017ce sanepid hulajnog\u0119 do szko\u0142y dostarczy\u0142, nie trafi\u0142a ona w r\u0119ce laureatki. Nauczyciel matematyki zg\u0142osi\u0142 na policj\u0119 przyw\u0142aszczenie. Mo\u017cliwe jednak, \u017ce sam us\u0142yszy zarzuty - informuj\u0105 &quot;Wydarzenia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-afera-wokol-hulajnogi-ukryta-nagroda-i-zarzuty-dla-nauczycie,nId,6683087", "date_published": "2023-03-28 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pi\u0119\u0107 jasnych punkt\u00f3w na niebie. Rzadkie zjawisko astronomiczne ju\u017c dzi\u015b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-piec-jasnych-punktow-na-niebie-rzadkie-zjawisko-astronomiczn,nId,6683001\"><img align=\"left\" alt=\"Pi\u0119\u0107 jasnych punkt\u00f3w na niebie. Rzadkie zjawisko astronomiczne ju\u017c dzi\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/piec-jasnych-punktow-na-niebie-rzadkie-zjawisko-astronomiczn/000GYCUTR325J9NI-C321.jpg\" /></a>Niedawno na niebie mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 przelatuj\u0105c\u0105 blisko Ziemi asteroid\u0119, a dzi\u015b b\u0119dziemy \u015bwiadkami kolejnego rzadkiego zjawiska astronomicznego, znanego jako parada planet. W tym czasie na niebie poka\u017ce si\u0119 pi\u0119\u0107 planet Uk\u0142adu S\u0142onecznego, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 widoczne go\u0142ym okiem. Podobna okazja zdarzy si\u0119 dopiero za 20 lat. O kt\u00f3rej godzinie ogl\u0105da\u0107 dzisiaj parad\u0119 planet i gdzie najlepiej j\u0105 obserwowa\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-piec-jasnych-punktow-na-niebie-rzadkie-zjawisko-astronomiczn,nId,6683001", "date_published": "2023-03-28 13:08:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To on rzuca\u0142 jajkami w Kowalczyka. \"Wyrwa\u0142 si\u0119 przed szereg\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-on-rzucal-jajkami-w-kowalczyka-wyrwal-sie-przed-szereg,nId,6683028\"><img align=\"left\" alt=\"To on rzuca\u0142 jajkami w Kowalczyka. &quot;Wyrwa\u0142 si\u0119 przed szereg&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/to-on-rzucal-jajkami-w-kowalczyka-wyrwal-sie-przed-szereg/000GYCZE6C72O98E-C321.jpg\" /></a>Kiedy Henryk Kowalczyk pojawi\u0142 si\u0119 na Forum Rolniczym ko\u0142o Rzeszowa, w kierunku wicepremiera polecia\u0142y jajka. Chocia\u017c rzucaj\u0105cy mieli na plecach kamizelki z napisem &quot;Oszukana Wie\u015b&quot;, jednym z miotaczy okaza\u0142 si\u0119 dzia\u0142acz Konfederacji. - Pojecha\u0142em do Jasionki, bo chcieli\u015bmy zapewni\u0107 protestuj\u0105cym parasol ochronny - t\u0142umaczy Interii Tomasz Buczek, pe\u0142nomocnik Ruchu Narodowego na Podkarpaciu. - On wni\u00f3s\u0142 te jajka, mieli je dosta\u0107 rolnicy. Nieraz wszystko idzie na \u017cywio\u0142, nie da si\u0119 tego opanowa\u0107 - m\u00f3wi nam Wies\u0142aw Gryn, jeden z protestuj\u0105cych...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-to-on-rzucal-jajkami-w-kowalczyka-wyrwal-sie-przed-szereg,nId,6683028", "date_published": "2023-03-28 12:56:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Dwa dni urlopu menstruacyjnego dla kobiet. Zdania s\u0105 podzielone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-dwa-dni-urlopu-menstruacyjnego-dla-kobiet-zdania-sa-,nId,6683078\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Dwa dni urlopu menstruacyjnego dla kobiet. Zdania s\u0105 podzielone\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-dwa-dni-urlopu-menstruacyjnego-dla-kobiet-zdania-sa/000GYDD3C15NS5A1-C321.jpg\" /></a>Dwa dni urlopu menstruacyjnego dla kobiet bez obni\u017cki wynagrodzenia? Na takie warunki od 27 marca mog\u0105 liczy\u0107 kobiety we francuskiej miejscowo\u015bci Saint-Ouen. To pierwsze takie zmiany we Francji. Okazuje si\u0119 jednak, \u017ce nie wszystkie \u015brodowiska s\u0105 zadowolone. Wcze\u015bniej, bo nieco ponad miesi\u0105c temu, podobne zmiany przeg\u0142osowano w Hiszpanii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-dwa-dni-urlopu-menstruacyjnego-dla-kobiet-zdania-sa-,nId,6683078", "date_published": "2023-03-28 12:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arabia Saudyjska: Tragiczny pocz\u0105tek ramadanu. Nie \u017cyje 20 pielgrzym\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arabia-saudyjska-tragiczny-poczatek-ramadanu-nie-zyje-20-pie,nId,6683054\"><img align=\"left\" alt=\"Arabia Saudyjska: Tragiczny pocz\u0105tek ramadanu. Nie \u017cyje 20 pielgrzym\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/arabia-saudyjska-tragiczny-poczatek-ramadanu-nie-zyje-20-pie/000GYDWGT6GO5NS5-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 20 pielgrzym\u00f3w, kt\u00f3rzy zmierzali do Mekki. W autobusie, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowali, dosz\u0142o do awarii hamulc\u00f3w. Kierowca straci\u0142 panowanie nad pojazdem, uderzy\u0142 w barierki, a nast\u0119pnie autokar stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Jak przekazuje arabski portal alarabiya.net, rannych zosta\u0142o 29 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-arabia-saudyjska-tragiczny-poczatek-ramadanu-nie-zyje-20-pie,nId,6683054", "date_published": "2023-03-28 12:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joanna Lichocka pozwa\u0142a Borysa Budk\u0119. Decyzja s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-lichocka-pozwala-borysa-budke-decyzja-sadu,nId,6683026\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Lichocka pozwa\u0142a Borysa Budk\u0119. Decyzja s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/joanna-lichocka-pozwala-borysa-budke-decyzja-sadu/000GYD0I5LK1HEJK-C321.jpg\" /></a>Gliwicki s\u0105d okr\u0119gowy oddali\u0142 we wtorek pow\u00f3dztwo pos\u0142anki Joanny Lichockiej z PiS, kt\u00f3ra wytoczy\u0142a proces o ochron\u0119 d\u00f3br osobistych szefowi klubu KO Borysowi Budce. Domaga\u0142a si\u0119 sprostowania publikacji na jej temat i wp\u0142aty 20 tys. z\u0142. S\u0105d zas\u0105dzi\u0142 wobec Lichockiej zwrot 4,2 tys. z\u0142 koszt\u00f3w s\u0105dowych. &quot;B\u0119d\u0119 si\u0119 odwo\u0142ywa\u0107&quot; - zapowiedzia\u0142a pos\u0142anka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-lichocka-pozwala-borysa-budke-decyzja-sadu,nId,6683026", "date_published": "2023-03-28 12:19:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska siatka szpiegowska w Polsce. Zatrzymano kolejne osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-siatka-szpiegowska-w-polsce-zatrzymano-kolejne-osob,nId,6682996\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska siatka szpiegowska w Polsce. Zatrzymano kolejne osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-siatka-szpiegowska-w-polsce-zatrzymano-kolejne-osob/000GOSOHMDYS1T2S-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zidentyfikowa\u0142a kolejne trzy osoby, dzia\u0142aj\u0105ce w ramach rozbitej wcze\u015bniej siatki szpiegowskiej - przekaza\u0142 zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn. Zatrzymane osoby wykonywa\u0142y na zlecenie rosyjskich s\u0142u\u017cb wywiadowczych zadania, kt\u00f3re wpisuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142ania o charakterze wywiadowczym i propagandowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-siatka-szpiegowska-w-polsce-zatrzymano-kolejne-osob,nId,6682996", "date_published": "2023-03-28 12:12:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca seicento ucieka\u0142 policji. Auto zatrzyma\u0142o si\u0119 na radiowozie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kierowca-seicento-uciekal-policji-auto-zatrzymalo-sie-na-rad,nId,6682921\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca seicento ucieka\u0142 policji. Auto zatrzyma\u0142o si\u0119 na radiowozie\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-seicento-uciekal-policji-auto-zatrzymalo-sie-na-rad/000GYCUNU7C6SJB0-C321.jpg\" /></a>Chorzowski patrol zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na fiata seicento, kt\u00f3rym jecha\u0142o trzech m\u0119\u017cczyzn. Gdy policjanci chcieli zatrzyma\u0107 kierowc\u0119 do kontroli, samoch\u00f3d przyspieszy\u0142. Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 po\u015bcig. Uciekaj\u0105cy m\u0119\u017cczyzna \u0142ama\u0142 wszelkie przepisy drogowe, a szale\u0144czy rajd zako\u0144czy\u0142 na policyjnym radiowozie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jeden z pasa\u017cer\u00f3w mia\u0142 przy sobie narkotyki. Podobnie jak kierowca stanie przed s\u0105dem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kierowca-seicento-uciekal-policji-auto-zatrzymalo-sie-na-rad,nId,6682921", "date_published": "2023-03-28 12:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Wypadek autokaru z Warszawy. S\u0105 ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-wypadek-autokaru-z-warszawy-sa-ranni,nId,6683009\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wypadek autokaru z Warszawy. S\u0105 ranni  \" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wypadek-autokaru-z-warszawy-sa-ranni/000GYCW4F6KECHGR-C321.jpg\" /></a>Autokar, kt\u00f3ry jecha\u0142 z Warszawy do Odessy, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w obwodzie chmielnickim.\u00a0Na miejscu trwa akcja ratunkowa. Autobusem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 25 os\u00f3b, w tym dwoje dzieci. Jak przekazuj\u0105 lokalne s\u0142u\u017cby, s\u0105 poszkodowani. Nie ma informacji na temat ich stanu. \n\n \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-wypadek-autokaru-z-warszawy-sa-ranni,nId,6683009", "date_published": "2023-03-28 12:01:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wywi\u00f3z\u0142 do lasu i zamordowa\u0142. Jest wyrok w sprawie \"bestii z Sulikowa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wywiozl-do-lasu-i-zamordowal-jest-wyrok-w-sprawie-bestii-z-s,nId,6670756\"><img align=\"left\" alt=\"Wywi\u00f3z\u0142 do lasu i zamordowa\u0142. Jest wyrok w sprawie &quot;bestii z Sulikowa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wywiozl-do-lasu-i-zamordowal-jest-wyrok-w-sprawie-bestii-z-s/000GXBTKBBPKQ223-C321.jpg\" /></a>Zapad\u0142 wyrok w sprawie &quot;bestii z Sulikowa&quot;. S\u0105d Okr\u0119gowy zdecydowa\u0142: Dawid J. zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. M\u0119\u017cczyzna w 2021 roku zaoferowa\u0142 pomoc 18-letniej dziewczynie. Nast\u0119pnie wywi\u00f3z\u0142 j\u0105 do lasu i zamordowa\u0142. Kilkana\u015bcie lat wcze\u015bniej zgwa\u0142ci\u0142 i zabi\u0142 swoj\u0105 rok m\u0142odsz\u0105 kole\u017cank\u0119. Trafi\u0142 w\u00f3wczas do poprawczaka, z kt\u00f3rego wyszed\u0142 na wolno\u015b\u0107 w wieku 21 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wywiozl-do-lasu-i-zamordowal-jest-wyrok-w-sprawie-bestii-z-s,nId,6670756", "date_published": "2023-03-28 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: P\u0142ywaj\u0105 pod polsk\u0105 bander\u0105. Unikaj\u0105 p\u0142acenia podatk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-plywaja-pod-polska-bandera-unikaja-placenia-podatkow,nId,6682972\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: P\u0142ywaj\u0105 pod polsk\u0105 bander\u0105. Unikaj\u0105 p\u0142acenia podatk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-plywaja-pod-polska-bandera-unikaja-placenia-podatkow/000GYCQ49AOJNRSP-C321.jpg\" /></a>Kolejnych osiem statk\u00f3w p\u0142ywaj\u0105cych pod zagranicznymi banderami ujawniono we W\u0142oszech - podaje w\u0142oska policja, pe\u0142ni\u0105ca funkcj\u0119 stra\u017cy celnej Guardia do Finanza. \u0141odzie wykorzystuj\u0105ce m.in. polskie i francuskie flagi w rzeczywisto\u015bci nale\u017c\u0105 do W\u0142och\u00f3w, kt\u00f3rzy znale\u017ali spos\u00f3b na ograniczenie koszt\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-plywaja-pod-polska-bandera-unikaja-placenia-podatkow,nId,6682972", "date_published": "2023-03-28 11:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Budapeszt w Warszawie? A mo\u017ce Praga? \u015aci\u0105ga dla opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-budapeszt-w-warszawie-a-moze-praga-sciaga-dla-opozycji,nId,6680771\"><img align=\"left\" alt=\"Budapeszt w Warszawie? A mo\u017ce Praga? \u015aci\u0105ga dla opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/budapeszt-w-warszawie-a-moze-praga-sciaga-dla-opozycji/000GY7JBC4MT6HX7-C321.jpg\" /></a>Zjednoczenie opozycji nie pomog\u0142o wygra\u0107 wybor\u00f3w parlamentarnych na W\u0119grzech. Sukces osi\u0105gn\u0119\u0142y za to partie opozycyjne w Czechach, kt\u00f3re zastosowa\u0142y inn\u0105 taktyk\u0119. A w Polsce? - Inaczej ni\u017c w 2019 r. PiS nie jest zdecydowanym faworytem wybor\u00f3w. I o ile w 2019 r. Koalicja Europejska w wyborach do Parlamentu Europejskiego by\u0142a pozbawiona sensu, o tyle w przypadku podobnego tworu obecnie jest inaczej - podkre\u015bla prof. Rafa\u0142 Chwedoruk z Uniwersytetu Warszawskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-budapeszt-w-warszawie-a-moze-praga-sciaga-dla-opozycji,nId,6680771", "date_published": "2023-03-28 11:42:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Politico\" oskar\u017ca Estoni\u0119 o \"wysy\u0142anie z\u0142omu\" na Ukrain\u0119. Jest reakcja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-oskarza-estonie-o-wysylanie-zlomu-na-ukraine-jest-r,nId,6682933\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Politico&quot; oskar\u017ca Estoni\u0119 o &quot;wysy\u0142anie z\u0142omu&quot; na Ukrain\u0119. Jest reakcja\" src=\"https://i.iplsc.com/politico-oskarza-estonie-o-wysylanie-zlomu-na-ukraine-jest-r/0006ESSVPSV0DVBY-C321.jpg\" /></a>Estonia wysy\u0142a na Ukrain\u0119 sw\u00f3j z\u0142om, a na koszt Unii Europejskiej modernizuje w\u0142asne wojsko - pisze we wtorek portal &quot;Politico&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rozmowy z unijnymi dyplomatami, kt\u00f3rzy opisuj\u0105 te dzia\u0142ania jako &quot;\u015bwi\u0119toszkowate zachowanie&quot;. Publikacja nie pozosta\u0142a bez odpowiedzi Ministerstwa Obrony Estonii. W wydanym o\u015bwiadczeniu stanowczo stwierdzono, \u017ce w artykule przedstawiono k\u0142amstwa i jest to &quot;pr\u00f3ba powa\u017cenia jedno\u015bci sojuszu&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-politico-oskarza-estonie-o-wysylanie-zlomu-na-ukraine-jest-r,nId,6682933", "date_published": "2023-03-28 11:37:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk wraca do sprawy Miko\u0142aja Filiksa. \"Oni nie maj\u0105 sumienia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-wraca-do-sprawy-mikolaja-filiksa-oni-nie-maja-sumienia,nId,6682969\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk wraca do sprawy Miko\u0142aja Filiksa. &quot;Oni nie maj\u0105 sumienia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-wraca-do-sprawy-mikolaja-filiksa-oni-nie-maja-sumienia/000GYCUVIP0YUD99-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk spotka\u0142 si\u0119 studentami w Opolu. Nawi\u0105za\u0142 do \u015bmierci syna pos\u0142anki KO Miko\u0142aja Filiksa. - My\u015bla\u0142em, \u017ce czara goryczy si\u0119 przela\u0142a po tym samob\u00f3jstwie, \u017ce to powstrzyma w\u0142adz\u0119, \u017ceby nie dochodzi\u0142o do kolejnych tragedii. Mia\u0142em nadziej\u0119 na konsekwencje personalne za \u015bmier\u0107 ch\u0142opca, kt\u00f3ry mia\u0142by teraz 16 lat. To jest dla mnie wa\u017cniejsze ni\u017c program, \u017ceby\u015bmy w Polsce nie musieli patrze\u0107 bezsilnie na te czyny w\u0142adzy. Oni nie maj\u0105 sumienia - m\u00f3wi\u0142 lider PO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-wraca-do-sprawy-mikolaja-filiksa-oni-nie-maja-sumienia,nId,6682969", "date_published": "2023-03-28 11:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak no\u017cownika w centrum Lizbony. Nie \u017cyj\u0105 co najmniej dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-w-centrum-lizbony-nie-zyja-co-najmniej-dwie-o,nId,6682966\"><img align=\"left\" alt=\"Atak no\u017cownika w centrum Lizbony. Nie \u017cyj\u0105 co najmniej dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-nozownika-w-centrum-lizbony-nie-zyja-co-najmniej-dwie-o/000GYCT66DADXOM1-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a jedna zosta\u0142a ranna w ataku no\u017cownika w muzu\u0142ma\u0144skim centrum Lizbony - poda\u0142y portugalskie s\u0142u\u017cby medyczne. Wed\u0142ug policji m\u0119\u017cczyzna pochodzi\u0142 z Afganistanu i grozi\u0142 r\u00f3wnie\u017c funkcjonariuszom. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, czy napastnik zosta\u0142 postrzelony czy zastrzelony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-atak-nozownika-w-centrum-lizbony-nie-zyja-co-najmniej-dwie-o,nId,6682966", "date_published": "2023-03-28 11:26:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe fakty ws. pochodzenia koronawirusa. W tle niejasne stanowisko Chin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-nowe-fakty-ws-pochodzenia-koronawirusa-w-tle-niejasne-stanow,nId,6682885\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe fakty ws. pochodzenia koronawirusa. W tle niejasne stanowisko Chin\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-fakty-ws-pochodzenia-koronawirusa-w-tle-niejasne-stanow/000GYCJER6GUVWVQ-C321.jpg\" /></a>Koronawirus przeszed\u0142 z jenota na cz\u0142owieka w hali targowej w Wuhan - twierdzi francuska badaczka, kt\u00f3ra dotar\u0142a do chi\u0144skich wynik\u00f3w bada\u0144. Naukowcy z Pa\u0144stwa \u015arodka mieli pobra\u0107 pr\u00f3bki DNA w epicentrum pandemii, po czym zwlekali trzy lata z publikacj\u0105 pozyskanych sekwencji kodu genetycznego. Francuska wykona\u0142a w\u0142asne badania, gdy natkn\u0119\u0142a si\u0119 na rezultat prac strony chi\u0144skiej, kt\u00f3ry zosta\u0142 opublikowany na globalnej platformie wirusologicznej Gisiad. Gdy Europejka zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do Chi\u0144czyk\u00f3w w tej sprawie, wyniki ich bada\u0144 zosta\u0142y usuni\u0119te z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-nowe-fakty-ws-pochodzenia-koronawirusa-w-tle-niejasne-stanow,nId,6682885", "date_published": "2023-03-28 11:24:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samoch\u00f3d pali\u0142 si\u0119 przez 21 godzin. Stra\u017cacy pokazali zdj\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-samochod-palil-sie-przez-21-godzin-strazacy-pokazali-zdjecie,nId,6682872\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d pali\u0142 si\u0119 przez 21 godzin. Stra\u017cacy pokazali zdj\u0119cie \" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-palil-sie-przez-21-godzin-strazacy-pokazali-zdjecie/000GYCM36GSMS322-C321.jpg\" /></a>Po\u017car elektrycznego mercedesa w Tuchomiu (woj. pomorskie). Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, auta nie da\u0142o si\u0119 ugasi\u0107 przez niemal dob\u0119. By sch\u0142odzi\u0107 baterie samochodu, pojazd trzeba by\u0142o umie\u015bci\u0107 w specjalnym kontenerze nape\u0142nionym wod\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-samochod-palil-sie-przez-21-godzin-strazacy-pokazali-zdjecie,nId,6682872", "date_published": "2023-03-28 11:01:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "MSZ Bia\u0142orusi ws. broni j\u0105drowej: Jeste\u015bmy pod presj\u0105 Zachodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-msz-bialorusi-ws-broni-jadrowej-jestesmy-pod-presja-zachodu,nId,6682889\"><img align=\"left\" alt=\"MSZ Bia\u0142orusi ws. broni j\u0105drowej: Jeste\u015bmy pod presj\u0105 Zachodu\" src=\"https://i.iplsc.com/msz-bialorusi-ws-broni-jadrowej-jestesmy-pod-presja-zachodu/000GYCDUXQU1N6X8-C321.jpg\" /></a>Umieszczenie broni j\u0105drowej na Bia\u0142orusi jest spowodowane presj\u0105 Zachodu - oceni\u0142o bia\u0142oruskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych. &quot;Bia\u0142oru\u015b podejmuje konieczne dzia\u0142ania w celu wzmocnienia w\u0142asnego bezpiecze\u0144stwa i zdolno\u015bci obronnych&quot; - podano w komunikacie. Decyzj\u0119 o rozmieszczeniu broni za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105 w sobot\u0119 og\u0142osi\u0142 W\u0142adimir Putin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-msz-bialorusi-ws-broni-jadrowej-jestesmy-pod-presja-zachodu,nId,6682889", "date_published": "2023-03-28 10:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Granica polsko-bia\u0142oruska. Migranci rzucali kamieniami w polskich funkcjonariuszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-granica-polsko-bialoruska-migranci-rzucali-kamieniami-w-pols,nId,6682883\"><img align=\"left\" alt=\"Granica polsko-bia\u0142oruska. Migranci rzucali kamieniami w polskich funkcjonariuszy\" src=\"https://i.iplsc.com/granica-polsko-bialoruska-migranci-rzucali-kamieniami-w-pols/000GYC5RJVSCBL1F-C321.jpg\" /></a>Migranci po raz kolejny podeszli pod granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105. W poniedzia\u0142ek rano m\u0119\u017cczy\u017ani zaatakowali kamieniami i ga\u0142\u0119ziami polskich funkcjonariuszy Stra\u017cy Granicznej. W komunikacie podkre\u015blono, \u017ce w tej strefie migranci znale\u017ali si\u0119 za zgod\u0105 bia\u0142oruskich s\u0142u\u017cb. Ca\u0142e zdarzenie zarejestrowa\u0142y kamery, a nagranie zosta\u0142o udost\u0119pnione w sieci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-granica-polsko-bialoruska-migranci-rzucali-kamieniami-w-pols,nId,6682883", "date_published": "2023-03-28 10:20:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u0142opolska: Atak zimy sparali\u017cowa\u0142 drogi. \"Wielokilometrowe korki i kolizje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-atak-zimy-sparalizowal-drogi-wielokilometrowe-kor,nId,6682828\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u0142opolska: Atak zimy sparali\u017cowa\u0142 drogi. &quot;Wielokilometrowe korki i kolizje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/malopolska-atak-zimy-sparalizowal-drogi-wielokilometrowe-kor/000GYC0IOJORUX75-C321.jpg\" /></a>Atak zimy sparali\u017cowa\u0142 ma\u0142opolskie drogi. Kierowcy informuj\u0105 o sporych utrudnieniach, wielokilometrowych zatorach, kolizjach oraz blokadach dr\u00f3g. Jedn\u0105 z nich spowodowa\u0142a karetka pogotowia, kt\u00f3ra utkn\u0119\u0142a na nieod\u015bnie\u017conej zakopiance. Pojazd s\u0142u\u017cb uniemo\u017cliwia\u0142 poruszanie si\u0119 pozosta\u0142ych samochod\u00f3w, dlatego w akcj\u0119 musieli w\u0142\u0105czy\u0107 si\u0119 inni kierowcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-malopolska-atak-zimy-sparalizowal-drogi-wielokilometrowe-kor,nId,6682828", "date_published": "2023-03-28 09:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kupi\u0142 tani wykrywacz metali. Znalaz\u0142 kilkukilogramowy kamie\u0144 ze z\u0142otem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kupil-tani-wykrywacz-metali-znalazl-kilkukilogramowy-kamien-,nId,6682843\"><img align=\"left\" alt=\"Kupi\u0142 tani wykrywacz metali. Znalaz\u0142 kilkukilogramowy kamie\u0144 ze z\u0142otem\" src=\"https://i.iplsc.com/kupil-tani-wykrywacz-metali-znalazl-kilkukilogramowy-kamien/000GYBVUBBM8APQL-C321.jpg\" /></a>O wielkim szcz\u0119\u015bciu mo\u017ce m\u00f3wi\u0107 m\u0119\u017cczyzna z Australii, kt\u00f3ry dzi\u0119ki wykrywaczowi metali znalaz\u0142 kamie\u0144 ze z\u0142otem. Skaner kosztowa\u0142 go zaledwie 1200 dolar\u00f3w, ale to w\u0142a\u015bnie dzi\u0119ki niemu natkn\u0105\u0142 si\u0119 na 4,6-kilogramow\u0105 bry\u0142\u0119, kt\u00f3ra w po\u0142owie sk\u0142ada\u0142a si\u0119 ze z\u0142ota. Poszukiwacz przyzna\u0142, \u017ce jego \u017cona &quot;b\u0119dzie szcz\u0119\u015bliwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kupil-tani-wykrywacz-metali-znalazl-kilkukilogramowy-kamien-,nId,6682843", "date_published": "2023-03-28 09:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt m\u0142odych Koreanek. Nie chc\u0105 randek, wsp\u00f3\u0142\u017cycia, \u015blubu i dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bunt-mlodych-koreanek-nie-chca-randek-wspolzycia-slubu-i-dzi,nId,6669063\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt m\u0142odych Koreanek. Nie chc\u0105 randek, wsp\u00f3\u0142\u017cycia, \u015blubu i dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-mlodych-koreanek-nie-chca-randek-wspolzycia-slubu-i-dzi/000GYBY11M4NWNKX-C321.jpg\" /></a>M\u0142ode Koreanki buntuj\u0105 si\u0119 przeciw patriarchatowi. W ramach radykalnego ruchu 4B odmawiaj\u0105: randkowania, seksu, posiadania dzieci i wychodzenia za m\u0105\u017c. Maj\u0105 te\u017c do\u015b\u0107 rozwarstwienia p\u0142acowego mi\u0119dzy p\u0142ciami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bunt-mlodych-koreanek-nie-chca-randek-wspolzycia-slubu-i-dzi,nId,6669063", "date_published": "2023-03-28 09:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017any \u017c\u00f3\u0142w znaleziony pod Warszaw\u0105. Mo\u017ce odgry\u017a\u0107 d\u0142o\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-grozny-zolw-znaleziony-pod-warszawa-moze-odgryzc-dlon,nId,6682765\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any \u017c\u00f3\u0142w znaleziony pod Warszaw\u0105. Mo\u017ce odgry\u017a\u0107 d\u0142o\u0144 \" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-zolw-znaleziony-pod-warszawa-moze-odgryzc-dlon/000GYBPT7VVRA2H7-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec gminy Chyn\u00f3w (woj. mazowieckie) znalaz\u0142 w rowie du\u017cego \u017c\u00f3\u0142wia. Zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do fundacji zajmuj\u0105cej si\u0119 niebezpiecznymi gatunkami. I s\u0142usznie, bo \u017c\u00f3\u0142w jaszczurowaty mo\u017ce odgry\u017a\u0107 fragment d\u0142oni i trzeba wiedzie\u0107, jak go z\u0142apa\u0107. Na dodatek jest to gatunek uwa\u017cany za niebezpieczny dla polskiego \u015brodowiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-grozny-zolw-znaleziony-pod-warszawa-moze-odgryzc-dlon,nId,6682765", "date_published": "2023-03-28 09:10:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Symulacja gwa\u0142tu na rekolekcjach w Toruniu. Sprawa trafi do prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-symulacja-gwaltu-na-rekolekcjach-w-toruniu-sprawa-trafi-do-p,nId,6682825\"><img align=\"left\" alt=\"Symulacja gwa\u0142tu na rekolekcjach w Toruniu. Sprawa trafi do prokuratury \" src=\"https://i.iplsc.com/symulacja-gwaltu-na-rekolekcjach-w-toruniu-sprawa-trafi-do-p/000GYC42L756FMVH-C321.jpg\" /></a>O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych zapowiada z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury ws. rekolekcji dla m\u0142odzie\u017cy w jednym z toru\u0144skich ko\u015bcio\u0142\u00f3w. Chodzi o sceny, kt\u00f3re - zdaniem organizacji - &quot;s\u0105 nacechowanych elementami przemocy seksualnej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-symulacja-gwaltu-na-rekolekcjach-w-toruniu-sprawa-trafi-do-p,nId,6682825", "date_published": "2023-03-28 08:51:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk wskazuje na szpitale: Prawie wsz\u0119dzie s\u0142yszeli\u015bmy uzasadnione lamenty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-wskazuje-na-szpitale-prawie-wszedzie-slyszelismy,nId,6682781\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk wskazuje na szpitale: Prawie wsz\u0119dzie s\u0142yszeli\u015bmy uzasadnione lamenty\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-wskazuje-na-szpitale-prawie-wszedzie-slyszelismy/000GYBQKAR324ELW-C321.jpg\" /></a>Prawie wsz\u0119dzie, gdzie s\u0105 szpitale, s\u0142yszeli\u015bmy uzasadniane lamenty - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas wyst\u0105pienia na posiedzeniu klubu Koalicji Obywatelskiej w Opolu. - PiS obieca\u0142 podwy\u017cki i &quot;da\u0142&quot;, da\u0142 obowi\u0105zek szpitalom, \u017ceby szpitale sobie znalaz\u0142y pieni\u0105dze na podwy\u017cki - doda\u0142 szef PO. Tusk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do sytuacji rolnik\u00f3w. - Nie dziwcie si\u0119, \u017ce polscy rolnicy s\u0105 w\u015bciekli i na ka\u017cde spotkanie PiS przychodz\u0105 coraz bardziej rozgoryczeni, coraz bardziej wkurzeni. Trudno si\u0119 dziwi\u0107 - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-wskazuje-na-szpitale-prawie-wszedzie-slyszelismy,nId,6682781", "date_published": "2023-03-28 08:25:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: \"Morderca numer jeden\". Odpowiada za najwi\u0119ksze zbrodnie w Mariupolu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-morderca-numer-jeden-odpowiada-za-najwieksze-zbrodni,nId,6682762\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: &quot;Morderca numer jeden&quot;. Odpowiada za najwi\u0119ksze zbrodnie w Mariupolu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-morderca-numer-jeden-odpowiada-za-najwieksze-zbrodni/000GYBISIP0VHQ94-C321.jpg\" /></a>&quot;Ujawniono to\u017csamo\u015b\u0107 mordercy numer jeden. Cz\u0142owieka, kt\u00f3ry wydawa\u0142 rozkazy w Mariupolu&quot; - powiadomi\u0142 doradca mera miasta Petro Andriuszczenko. Oficer si\u0142 powietrznych Rosji odpowiada m.in. za zbombardowanie Teatru Dramatycznego, szpitala po\u0142o\u017cniczego i dzieci\u0119cego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-morderca-numer-jeden-odpowiada-za-najwieksze-zbrodni,nId,6682762", "date_published": "2023-03-28 08:22:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Raport Amnesty International. Jest polski w\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-amnesty-international-jest-polski-watek,nId,6682703\"><img align=\"left\" alt=\"Raport Amnesty International. Jest polski w\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/raport-amnesty-international-jest-polski-watek/000GYB56O4KIW088-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzynarodowa organizacja zajmuj\u0105ca si\u0119 prawami cz\u0142owieka - Amnesty International - opublikowa\u0142a raport na temat najwi\u0119kszych kryzys\u00f3w w minionym roku. We fragmencie o coraz bardziej restrykcyjnych prawach wzgl\u0119dem kobiet i aborcji znalaz\u0142o si\u0119 odniesienie do Polski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-raport-amnesty-international-jest-polski-watek,nId,6682703", "date_published": "2023-03-28 07:56:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowcy z aplikacji maj\u0105 problem z polskim i angielskim. \"Nie da\u0142o si\u0119 dogada\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowcy-z-aplikacji-maja-problem-z-polskim-i-angielskim-nie,nId,6682701\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowcy z aplikacji maj\u0105 problem z polskim i angielskim. &quot;Nie da\u0142o si\u0119 dogada\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowcy-z-aplikacji-maja-problem-z-polskim-i-angielskim-nie/000GYB9PYBMAL2KM-C321.jpg\" /></a>- Czu\u0142am si\u0119 bezradna - m\u00f3wi Interii Kinga, mieszkanka Warszawy. Zam\u00f3wi\u0142a taks\u00f3wk\u0119 z aplikacji, bo spieszy\u0142a si\u0119 na poci\u0105g, a przez to, \u017ce kierowca nie podjecha\u0142 we wskazane miejsce, straci\u0142a du\u017co czasu. Kiedy si\u0119 spotkali, nie mog\u0142a dogada\u0107 si\u0119 z taks\u00f3wkarzem. M\u0119\u017cczyzna nie rozumia\u0142 polskiego, a po angielsku te\u017c nie uda\u0142o im si\u0119 porozmawia\u0107. Z kolei Monika z Krakowa bezskutecznie pr\u00f3bowa\u0142a wyja\u015bni\u0107 kierowcy, \u017ce nie ma pierwsze\u0144stwa przy wje\u017adzie na rondo. Sprawdzili\u015bmy - umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych kierowc\u00f3w nikt nie weryfikuje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kierowcy-z-aplikacji-maja-problem-z-polskim-i-angielskim-nie,nId,6682701", "date_published": "2023-03-28 07:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Polska i Rumunia by\u0142y rozgrywane przez pa\u0144stwa Zachodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-polska-i-rumunia-byly-rozgrywane-przez-panstwa-za,nId,6682735\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Polska i Rumunia by\u0142y rozgrywane przez pa\u0144stwa Zachodu \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-polska-i-rumunia-byly-rozgrywane-przez-panstwa-za/000GYBFDR8SCEWEA-C321.jpg\" /></a>Przez pierwsze lata byli\u015bmy rozgrywani przez pa\u0144stwa Zachodu, dlatego teraz nasze pa\u0144stwa musz\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107, poniewa\u017c nasze interesy s\u0105 w 97 proc. wsp\u00f3lne - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki podczas polsko-rumu\u0144skich konsultacji mi\u0119dzyrz\u0105dowych. Wraz z premierem w Bukareszcie jest wicepremier i szef MON Mariusz B\u0142aszczak, wicepremier i minister kultury Piotr Gli\u0144ski, szef MSZ Zbigniew Rau, minister ds. UE Szymon Szynkowski vel S\u0119k oraz minister rozwoju Waldemar Buda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-polska-i-rumunia-byly-rozgrywane-przez-panstwa-za,nId,6682735", "date_published": "2023-03-28 07:39:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opona uderzy\u0142a w ki\u0119. Samoch\u00f3d wzbi\u0142 si\u0119 w powietrze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-opona-uderzyla-w-kie-samochod-wzbil-sie-w-powietrze,nId,6682743\"><img align=\"left\" alt=\"Opona uderzy\u0142a w ki\u0119. Samoch\u00f3d wzbi\u0142 si\u0119 w powietrze\" src=\"https://i.iplsc.com/opona-uderzyla-w-kie-samochod-wzbil-sie-w-powietrze/000GYBB8XCYRXE8X-C321.jpg\" /></a>Nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak samoch\u00f3d wzbija si\u0119 w powietrze i dachuje, obieg\u0142o sie\u0107. Do gro\u017anego zdarzenia dosz\u0142o przez opon\u0119, kt\u00f3ra wystrzeli\u0142a z pickupa jad\u0105cego s\u0105siednim pasem i uderzy\u0142a w pojazd obok. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-opona-uderzyla-w-kie-samochod-wzbil-sie-w-powietrze,nId,6682743", "date_published": "2023-03-28 07:29:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjne rekolekcje w Toruniu. Ksi\u0105dz przeprasza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-kontrowersyjne-rekolekcje-w-toruniu-ksiadz-przeprasza,nId,6682689\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjne rekolekcje w Toruniu. Ksi\u0105dz przeprasza\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjne-rekolekcje-w-toruniu-ksiadz-przeprasza/000GYB3G3DIHW3QF-C321.jpg\" /></a>- Dla nas to by\u0142o przekroczenie granic, ale chcemy doko\u0144czy\u0107 rekolekcje tak, jak powinny one wygl\u0105da\u0107 - m\u00f3wi ks. Mariusz Piotr Wojnowski, organizator kontrowersyjnych rekolekcji z Torunia. Jak przekaza\u0142 kap\u0142an, wyst\u0105pienie przygotowa\u0142a grupa spoza diecezji, a organizator\u00f3w &quot;ponios\u0142y troch\u0119 emocje&quot;. Duchowny podkre\u015bli\u0142, \u017ce rekolekcji \n&quot;by\u0142y zbyt mocne&quot;, dlatego &quot;zostan\u0105 w tej sprawie wystosowane przeprosiny&quot; - podkre\u015bla ksi\u0105dz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-kontrowersyjne-rekolekcje-w-toruniu-ksiadz-przeprasza,nId,6682689", "date_published": "2023-03-28 07:10:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Takie b\u0119dzie mi\u0119so przysz\u0142o\u015bci? Stworzono klopsy z kom\u00f3rek mamuta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takie-bedzie-mieso-przyszlosci-stworzono-klopsy-z-komorek-ma,nId,6682708\"><img align=\"left\" alt=\"Takie b\u0119dzie mi\u0119so przysz\u0142o\u015bci? Stworzono klopsy z kom\u00f3rek mamuta\" src=\"https://i.iplsc.com/takie-bedzie-mieso-przyszlosci-stworzono-klopsy-z-komorek-ma/000GYATMB182O7YA-C321.jpg\" /></a>Klopsy z mamuta - takie mi\u0119so stworzy\u0142a jedna z australijskich firm spo\u017cywczych. Aby tego dokona\u0107, pobrano kom\u00f3rki z wymar\u0142ego zwierz\u0119cia i poddano je odpowiedniemu procesowi. Jednak na tym si\u0119 nie zatrzymaj\u0105, firma chce miesza\u0107 i dopasowywa\u0107 kom\u00f3rki pobrane od r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w zwierz\u0105t. Ten spos\u00f3b mo\u017ce mie\u0107 wp\u0142yw na przysz\u0142o\u015b\u0107 - w ten spos\u00f3b mo\u017cna zmniejszy\u0107 emisje pochodz\u0105ce z tradycyjnych hodowli zwierz\u0105t.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takie-bedzie-mieso-przyszlosci-stworzono-klopsy-z-komorek-ma,nId,6682708", "date_published": "2023-03-28 06:55:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jan Filip Libicki przeprasza za wpis: Pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-filip-libicki-przeprasza-za-wpis-popelnilem-blad,nId,6682705\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Filip Libicki przeprasza za wpis: Pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-filip-libicki-przeprasza-za-wpis-popelnilem-blad/000GYAYD5GU0DU7I-C321.jpg\" /></a>- Tak, pope\u0142ni\u0142em b\u0142\u0105d, poniewa\u017c jako polityk powinienem zastanowi\u0107 si\u0119 nie tylko nad intencj\u0105 mojej wypowiedzi, ale tak\u017ce nad tym jak zostanie ona odebrana - powiedzia\u0142 senator PSL Jan Filip Libicki, m\u00f3wi\u0105c o wpisie na temat pedofilii. - Moj\u0105 intencj\u0105 nie by\u0142o umniejszanie b\u00f3lu ofiar - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jan-filip-libicki-przeprasza-za-wpis-popelnilem-blad,nId,6682705", "date_published": "2023-03-28 06:29:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "DRK: Wypadek w kopalni z\u0142ota. Ratowali g\u00f3rnik\u00f3w go\u0142ymi r\u0119kami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drk-wypadek-w-kopalni-zlota-ratowali-gornikow-golymi-rekami,nId,6682699\"><img align=\"left\" alt=\"DRK: Wypadek w kopalni z\u0142ota. Ratowali g\u00f3rnik\u00f3w go\u0142ymi r\u0119kami\" src=\"https://i.iplsc.com/drk-wypadek-w-kopalni-zlota-ratowali-gornikow-golymi-rekami/000GYATO5FTUQ8VR-C321.jpg\" /></a>W Demokratycznej Republice Konga dosz\u0142o do zawalenia si\u0119 kopalni z\u0142ota, po kt\u00f3rej rozpocz\u0119to akcj\u0119 ratunkow\u0105. Na nagraniu zmieszczonym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wida\u0107, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani, by dotrze\u0107 do os\u00f3b znajduj\u0105cych si\u0119 pod ziemi\u0105, odkopywali gruz go\u0142ymi r\u0119kami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drk-wypadek-w-kopalni-zlota-ratowali-gornikow-golymi-rekami,nId,6682699", "date_published": "2023-03-28 06:26:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Klasyki Agathy Christie zostan\u0105 \"poprawione\". W tle poprawno\u015b\u0107 polityczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klasyki-agathy-christie-zostana-poprawione-w-tle-poprawnosc-,nId,6682671\"><img align=\"left\" alt=\"Klasyki Agathy Christie zostan\u0105 &quot;poprawione&quot;. W tle poprawno\u015b\u0107 polityczna\" src=\"https://i.iplsc.com/klasyki-agathy-christie-zostana-poprawione-w-tle-poprawnosc/000GYAKTQN4LOLWU-C321.jpg\" /></a>W celu usuni\u0119cia potencjalnie obra\u017aliwych sformu\u0142owa\u0144 j\u0119zykowych przeredagowano klasyczne powie\u015bci kryminalne Agathy Christie. Zdaniem autor\u00f3w zmian pisarka pos\u0142ugiwa\u0142a si\u0119 okre\u015bleniami, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142cze\u015bni czytelnicy mog\u0105 traktowa\u0107 jako nieakceptowalne tre\u015bci rasistowskie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-klasyki-agathy-christie-zostana-poprawione-w-tle-poprawnosc-,nId,6682671", "date_published": "2023-03-28 06:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Duklanowski wr\u00f3ci\u0142 do pracy w Radiu Szczecin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-duklanowski-wrocil-do-pracy-w-radiu-szczecin,nId,6682693\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Duklanowski wr\u00f3ci\u0142 do pracy w Radiu Szczecin\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-duklanowski-wrocil-do-pracy-w-radiu-szczecin/000GYASE24CF36LI-C321.jpg\" /></a>Tomasz Duklanowski - redaktor naczelny Radia Szczecin - wr\u00f3ci\u0142 do pracy. Media informuj\u0105, \u017ce dziennikarz od kilku dni ponownie zajmuje si\u0119 tematami politycznymi. Duklanowski poszed\u0142 na urlop po tym, jak pojawi\u0142a si\u0119 informacja o \u015bmierci syna pos\u0142anki KO Magdaleny Filiks. Politycy opozycji \u0142\u0105cz\u0105 t\u0119 spraw\u0119 z publikacjami Radia Szczecin sprzed kilku miesi\u0119cy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-duklanowski-wrocil-do-pracy-w-radiu-szczecin,nId,6682693", "date_published": "2023-03-28 05:56:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emeryci dostan\u0105 podw\u00f3jne przelewy. Pierwsze wyp\u0142aty ju\u017c 31 marca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-dostana-podwojne-przelewy-pierwsze-wyplaty-juz-31-ma,nId,6680876\"><img align=\"left\" alt=\"Emeryci dostan\u0105 podw\u00f3jne przelewy. Pierwsze wyp\u0142aty ju\u017c 31 marca\" src=\"https://i.iplsc.com/emeryci-dostana-podwojne-przelewy-pierwsze-wyplaty-juz-31-ma/000GY5Y2V7B3G1QP-C321.jpg\" /></a>13. emerytura jest wyp\u0142acana wszystkim osobom, kt\u00f3rym przys\u0142uguje \u015bwiadczenie emerytalne lub renta. W tym roku, za spraw\u0105 waloryzacji, b\u0119dzie ona powi\u0119kszona o 14,8 proc. Kiedy zaczn\u0105 si\u0119 wyp\u0142aty &quot;trzynastek&quot; i kto dostanie je jako pierwszy?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emeryci-dostana-podwojne-przelewy-pierwsze-wyplaty-juz-31-ma,nId,6680876", "date_published": "2023-03-28 05:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w Nashville. Zgin\u0119\u0142o 6 os\u00f3b, w tym troje dzieci i dyrektorka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-nashville-zginelo-6-osob-w-tym-troje-dzieci-i-,nId,6682658\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Nashville. Zgin\u0119\u0142o 6 os\u00f3b, w tym troje dzieci i dyrektorka\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-nashville-zginelo-6-osob-w-tym-troje-dzieci-i/000GYAI0UUTJ9PSU-C321.jpg\" /></a>Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym troje dzieci i dyrektorka szko\u0142y zgin\u0119\u0142y w strzelaninie w Nashville - donosz\u0105 ameryka\u0144skie media. Napastniczk\u0105 okaza\u0142a si\u0119 28-letnia Audreu Elisabeth Hale - dawna uczennica szko\u0142y, kt\u00f3ra - wed\u0142ug policji - by\u0142a niezadowolona z okresu swojej edukacji w plac\u00f3wce. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania monitoringu, na kt\u00f3rych wida\u0107 moment ataku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-nashville-zginelo-6-osob-w-tym-troje-dzieci-i-,nId,6682658", "date_published": "2023-03-28 04:59:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gwa\u0142towne zmiany w pogodzie. Dwucyfrowy mr\u00f3z zast\u0105pi powiew wiosny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gwaltowne-zmiany-w-pogodzie-dwucyfrowy-mroz-zastapi-powiew-w,nId,6682666\"><img align=\"left\" alt=\"Gwa\u0142towne zmiany w pogodzie. Dwucyfrowy mr\u00f3z zast\u0105pi powiew wiosny\" src=\"https://i.iplsc.com/gwaltowne-zmiany-w-pogodzie-dwucyfrowy-mroz-zastapi-powiew-w/000GYAI9LK2LWOPL-C321.jpg\" /></a>Pogoda najprawdopodobniej zn\u00f3w sp\u0142ata nam figla i to w najbli\u017cszych kilku dniach. Chodzi zw\u0142aszcza o temperatury. Wed\u0142ug najnowszej prognozy pogody mamy aktualnie do czynienia z och\u0142odzeniem. To jednak mo\u017ce szybko przemieni\u0107 si\u0119 w prawdziwy powiew wiosny. Termometry tylko w ci\u0105gu jednego dnia mog\u0105 wskaza\u0107 warto\u015bci -15 st. C, by nast\u0119pnie przej\u015b\u0107 do 20 stopni na plusie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-gwaltowne-zmiany-w-pogodzie-dwucyfrowy-mroz-zastapi-powiew-w,nId,6682666", "date_published": "2023-03-28 04:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 398. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3975,akt,280604\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 398. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GYAFTAXTCACXP-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3975,akt,280604", "date_published": "2023-03-28 03:31:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 398. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3975,akt,280652\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 398. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GYAFTAXTCACXP-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3975,akt,280652", "date_published": "2023-03-28 03:31:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 398. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3975,akt,280747\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 398. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GYAFTAXTCACXP-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-398-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3975,akt,280747", "date_published": "2023-03-28 03:31:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]