[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jca 18-letniej Magdy spod Kamienia Pomorskiego us\u0142ysza\u0142 wyrok. Wcze\u015bniej pope\u0142ni\u0142 t\u0119 sam\u0105 zbrodni\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/1f/1c/z29490029M.jpg\" vspace=\"2\" />Dawid J. us\u0142ysza\u0142 wyrok do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 ubiegania si\u0119 o wcze\u015bniejsze zwolnienie po up\u0142ywie 35 lat. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 skazany za gwa\u0142t i zab\u00f3jstwo 18-letniej Magdy spod Kamienia Pomorskiego. W wieku 14 lat dopu\u015bci\u0142 si\u0119 takiej samej zbrodni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29607346,zabojca-18-letniej-magdy-spod-kamienia-pomorskiego-uslyszal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rzecznik Praw Dziecka przerywa milczenie ws. rekolekcji w Toruniu. A\u017c 4 zdania na Twitterze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/3c/1c/z29607911M,Rzecznik-praw-dziecka-Mikolaj-Pawlak.jpg\" vspace=\"2\" />W toru\u0144skim ko\u015bciele w czasie rekolekcji odegrano scen\u0119, podczas kt\u00f3rej m\u0119\u017cczyzna szarpa\u0142, wyzywa\u0142 i ci\u0105gn\u0105\u0142 za smycz roznegli\u017cowan\u0105 kobiet\u0119. Wszystko zosta\u0142o nagrane, a film trafi\u0142 do sieci. Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak skomentowa\u0142 spraw\u0119 na Twitterze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29607212,rzecznik-praw-dziecka-przerywa-milczenie-ws-rekolekcji-w-toruniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 18:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Karetka utkn\u0119\u0142a na oblodzonej drodze. Natychmiastowa reakcja kierowc\u00f3w. \"Gdzie s\u0142u\u017cby?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ce/3c/1c/z29607630M,Karetka-utknela-na-oblodzonej-drodze--Zareagowali-.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z intensywnymi opadami \u015bniegu, w wielu miejscach w Polsce panuj\u0105 trudne warunki na drogach. W wojew\u00f3dztwie ma\u0142opolskim karetka ugrz\u0119z\u0142a w \u015bniegu. \"Gdzie s\u0105 s\u0142u\u017cby drogowe, piaskarki\"? - pytaj\u0105 kierowcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29607405,karetka-utknela-na-oblodzonej-drodze-w-malopolsce-natychmiastowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 16:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ks. Kobyli\u0144ski o rekolekcjach w Toruniu. \"Takie praktyki s\u0105 od lat promowane przez w\u0142adze ko\u015bcielne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/4c/1a/z27576272M,Prof--Andrzej-Kobylinski.jpg\" vspace=\"2\" />- Jako katolik czuj\u0119 si\u0119 do \u017cywego dotkni\u0119ty tym blu\u017anierczym spektaklem - tak ks. prof. Andrzej Kobyli\u0144ski komentuje w rozmowie z Gazeta.pl szokuj\u0105ce nagranie z rekolekcji w Toruniu. Duchowny podkre\u015bla, \u017ce podobne praktyki od lat odbywaj\u0105 si\u0119 za aprobat\u0105 w\u0142adz ko\u015bcielnych. - To kompromitacja religii - m\u00f3wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29607334,ks-kobylinski-o-rekolekcjach-w-toruniu-takie-praktyki-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 15:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski \"w nied\u0142ugim czasie\" w Polsce? \"Trwaj\u0105 prace nad traktatem polsko-ukrai\u0144skim\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/3c/1c/z29607235M,Prezydent-Ukrainy-Wolodymyr-Zelenski-w-Polsce--zdj.jpg\" vspace=\"2\" />W nied\u0142ugim czasie mo\u017ce mie\u0107 miejsce wizyta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Polsce. Ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa nie b\u0119dzie ona zapowiadana z wyprzedzeniem. Wiceminister MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski opowiedzia\u0142 jedna o planach traktatu polsko-ukrai\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29606880,wolodymyr-zelenski-w-polsce-wiceminister-msz-trwaja-prace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czarnek zapowiada zmiany w szko\u0142ach. \"Przyst\u0105pili\u015bmy do odchudzenia programu\". Lekcje b\u0119d\u0105 kr\u00f3tsze?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/c1/19/z27005774M,Minister-Czarnek-chce-zmian-w-sprawie-religii-w-sz.jpg\" vspace=\"2\" />Minister Przemys\u0142aw Czarnek zapowiedzia\u0142 zmiany w szkolnictwie. Lekcje mog\u0105 zosta\u0107 skr\u00f3cone nawet o kilka godzin. - Przyst\u0105pili\u015bmy energicznie do odchudzenia podstawy programowej w rozmaitych obszarach. Po to, \u017ceby by\u0142o wi\u0119cej czasu na wsp\u00f3lnot\u0119, wi\u0119cej czasu na kontakty mi\u0119dzy uczniami i mniejsze obci\u0105\u017cenie dla uczni\u00f3w - zapowiedzia\u0142 Czarnek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29606610,czarnek-zapowiada-zmiany-w-oswiacie-przystapilismy-energicznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lichocka pozwa\u0142a Budk\u0119. Jest decyzja s\u0105du. \"Domaga\u0142a si\u0119 przeprosin za sw\u00f3j s\u0142ynny gest\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/5f/1b/z28700692M,Poslanka-Joanna-Lichocka--sejm-RP--13-luty-2020r-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Gliwicach oddali\u0142 pow\u00f3dztwo Joanny Lichockiej, kt\u00f3ra wytoczy\u0142a proces Borysowi Budce. Chodzi o reakcje na gest, kt\u00f3ry pos\u0142anka PiS pokaza\u0142a podczas jednego z g\u0142osowa\u0144. Szef klubu KO pow\u00f3dztwo Lichockiej nazwa\u0142 \"absurdalnym\". \"B\u0119d\u0119 si\u0119 odwo\u0142ywa\u0107\" - zapowiedzia\u0142a z kolei pos\u0142anka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29606584,lichocka-pozwala-budke-jest-decyzja-sadu-domagala-sie-przeprosin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Toru\u0144ska kuria reaguje na rekolekcje. \"Takie sceny nigdy nie powinny mie\u0107 miejsca. Wyra\u017camy \u017cal\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zdajemy sobie spraw\u0119, \u017ce sceny, do jakich dosz\u0142o w trakcie wydarzenia, nigdy nie powinny mie\u0107 miejsca. M\u0142odzi ludzie spotkali si\u0119 z obrazami, kt\u00f3re na wydarzeniu religijnym z ich udzia\u0142em s\u0105 nie do zaakceptowania\" - czytamy w komunikacie toru\u0144skiej kurii. To reakcja na kontrowersyjne rekolekcje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29606046,torunska-kuria-reaguje-na-rekolekcje-takie-sceny-nigdy-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 11:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142a\u017cej Kmieciak o autorze reporta\u017cu o Janie Pawle II: Nie mo\u017cna mie\u0107 do niego pretensji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/d4/1b/z29181540M,Blazej-Kmieciak---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- My pomylili\u015bmy sacrum o\u0142tarza z profanum kurii - powiedzia\u0142 B\u0142a\u017cej Kmieciak, pytany o reporta\u017c TVN24, w kt\u00f3rym ujawniono, \u017ce Karol Wojty\u0142a wiedzia\u0142 o pedofilii w\u015br\u00f3d ksi\u0119\u017cy. - Je\u017celi nie otworzymy archiw\u00f3w ko\u015bcielnych, o co pa\u0144stwowa komisja [ds. pedofilii - red.] z uporem maniaka upomina si\u0119 od d\u0142u\u017cszego czasu, to tego typu materia\u0142y maj\u0105 pe\u0142ne prawo powstawa\u0107. Nie mo\u017cna mie\u0107 pretensji do red. Gutowskiego, (...) \u017ce zadaje pytania i ma w\u0105tpliwo\u015bci. Te pytania s\u0105 w nas, ludziach wierz\u0105cych - podkre\u015bli\u0142 ust\u0119puj\u0105cy ze stanowiska przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji ds. Pedofilii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29605619,blazej-kmieciak-o-autorze-reportazu-o-janie-pawle-ii-nie-mozna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 11:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kard. Sapieha molestowa\u0142 ksi\u0119\u017cy? \"Rz\": Obci\u0105\u017caj\u0105ce dokumenty zosta\u0142y sfa\u0142szowane przez UB", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/20/1c/z29493466M,Adam-Sapieha.jpg\" vspace=\"2\" />Czy kardyna\u0142 Adam Sapieha molestowa\u0142 m\u0142odych ksi\u0119\u017cy? Podaj\u0105 to w w\u0105tpliwo\u015b\u0107 dziennikarze \"Rzeczpospolitej\". Twierdz\u0105, \u017ce dotarli do materia\u0142\u00f3w, kt\u00f3re rzucaj\u0105 nowe \u015bwiat\u0142o na spraw\u0119 s\u0142ynnego krakowskiego metropolity. Z ich analizy wynika\u0107 ma, \u017ce \"dokumenty, w kt\u00f3rych opisano erotyczne wyczyny kard. Sapiehy, zosta\u0142y z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem sfa\u0142szowane\" przez funkcjonariusza UB.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29604741,kard-sapieha-molestowal-ksiezy-rz-obciazajace-dokumenty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp G\u0105decki nie chcia\u0142 przekaza\u0107 s\u0105dowi tajnych akt. Zrobi\u0142 to Watykan. Pierwsza taka sytuacja w historii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/3b/1c/z29605687M,Abp-Stanislaw-Gadecki.jpg\" vspace=\"2\" />Watykan przekaza\u0142 s\u0105dowi w Chodzie\u017cy tajne akta w sprawie ko\u015bcielnego procesu ksi\u0119dza pedofila, Krzysztofa G. - ustali\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". - Pierwszy raz Watykan przekaza\u0142 akta polskiemu s\u0105dowi. Szlak zosta\u0142 przetarty - oceni\u0142 prawnik i teolog oraz by\u0142y ksi\u0105dz Piotr Szel\u0105ga w rozmowie z gazet\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29605469,gw-watykan-przekazal-sadowi-tajne-akta-w-sprawie-procesu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 10:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rekolekcje w Toruniu. W sieci burza. \"Dawno nie widzia\u0142em czego\u015b tak okropnego\", \"Gdzie jest Episkopat?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/3b/1c/z29605355M,Rekolekcje-w-Toruniu.jpg\" vspace=\"2\" />- Sprawa jest powa\u017cna. Na wideo widzimy n\u0119kan\u0105 kobiet\u0119 w majtkach przez jakiego\u015b go\u015bcia, kt\u00f3ry traktuje j\u0105 jak zwierz\u0119. Straszne to jest. Wszystko si\u0119 dzieje przed o\u0142tarzem. To jaka\u015b katastrofa - powiedzia\u0142a Joanna Scheuring-Wielgus, pytana o rekolekcje w Toruniu. Do sprawy odnios\u0142a si\u0119 tak\u017ce toru\u0144ska kuria, a tak\u017ce kuratorium, kt\u00f3re zapowiedzia\u0142o, \u017ce interwencji w tej sprawie nie b\u0119dzie. - Nie widzimy powod\u00f3w do reakcji w tej sprawie - stwierdzi\u0142a kujawsko-pomorska wicekurator o\u015bwiaty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29605084,rekolekcje-w-toruniu-w-sieci-burza-dawno-nie-widzialem-czegos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 10:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Zima wraca do Polski. We wtorek \u015bnie\u017cyce i mr\u00f3z do nawet -13 st. C", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/3b/1c/z29605256M,Zima-wraca-do-Polski--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ni\u017c przemieszczaj\u0105cy si\u0119 na Wsch\u00f3d przynosi do Polski ch\u0142odne, arktyczne powietrze. Na wtorek prognozowany jest szczyt och\u0142odzenia. Niemal w ca\u0142ym kraju opady deszczu zostan\u0105 zast\u0105pione przez \u015bnieg, a miejscami mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 nawet \u015bnie\u017cyc. Mr\u00f3z w nocy nasili si\u0119, powoduj\u0105c spadek temperatury do nawet -13 st. C. Zamiast wiosny czeka nas kr\u00f3tkotrwa\u0142a, lecz intensywna zima.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29604788,pogoda-zima-wraca-do-polski-we-wtorek-sniezyce-i-mroz-do-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda na Wielkanoc - kiedy zrobi si\u0119 ciep\u0142o? S\u0105 ju\u017c pierwsze prognozy d\u0142ugoterminowe [MAPY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/3b/1c/z29604363M,Prognoza-pogody-na-Wielkanoc.jpg\" vspace=\"2\" />Patrz\u0105c obecnie za okno mo\u017cna odnie\u015b\u0107 wra\u017cenie, \u017ce pogoda zwariowa\u0142a. Po pi\u0119knym, wiosennym tygodniu do Polski powr\u00f3ci\u0142a zima, a aura sta\u0142a si\u0119 bardzo niestabilna. Jakie b\u0119d\u0105 tegoroczne \u015bwi\u0119ta wielkanocne? Odpowied\u017a mo\u017cna znale\u017a\u0107 w pierwszych prognozach d\u0142ugoterminowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29604335,pogoda-na-wielkanoc-co-mowia-pierwsze-prognozy-dlugoterminowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 07:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rekolekcje w Toruniu jak \"brutalne filmy\". \"Zamknij ryj, sz**to!\". Ksi\u0105dz przeprasza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/3b/1c/z29604489M,Rekolekcje-w-Toruniu.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zamknij ryj, sz**to! Ty nie jeste\u015b cz\u0142owiekiem, rozumiesz? Jeste\u015b moim kundlem\" - takie s\u0142owa mia\u0142y pa\u015b\u0107 podczas rekolekcji w toru\u0144skim ko\u015bciele. Przed o\u0142tarzem odegrano tam scenk\u0119, podczas kt\u00f3rej m\u0119\u017cczyzna szarpa\u0142, wyzywa\u0142 i ci\u0105gn\u0105\u0142 za smycz roznegli\u017cowan\u0105 kobiet\u0119. Wszystko zosta\u0142o nagrane, a film trafi\u0142 do sieci. Z rekolekcji t\u0142umaczy si\u0119 teraz kuria, a O\u015brodek Monitorowania Zachowa\u0144 Rasistowskich i Ksenofobicznych zapowiada zg\u0142oszenie sprawy do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29604347,rekolekcje-w-toruniu-jak-brutalne-filmy-zamknij-ryj-sz-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 06:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pisa\u0142 o \"dzieciach znanej parlamentarzystki\". Tomasz Duklanowski wr\u00f3ci\u0142 do pracy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/29/1c/z29531173M,Tomasz-Duklanowski.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Duklanowski wr\u00f3ci\u0142 do pracy w Radiu Szczecin i aktywnie zajmuje si\u0119 tematami politycznymi - podaje \"Press\". Redaktor naczelny rozg\u0142o\u015bni jest autorem tekstu, kt\u00f3ry - zdaniem opozycji i medi\u00f3w - pozwoli\u0142 na identyfikacj\u0119 ofiar pedofila.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29604322,tomasz-duklanowski-wrocil-do-pracy-w-radiu-szczecin.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Z Dunajca wy\u0142owiono zw\u0142oki. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144 m\u0119\u017cczyzny z Barcic", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/50/3b/1c/z29604176M,Poszukiwania-w-Dunajcu.jpg\" vspace=\"2\" />Policja wraz ze stra\u017c\u0105 po\u017carn\u0105 wy\u0142owi\u0142a cia\u0142o z Dunajca. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 to m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w lutym. Wst\u0119pnie wykluczono, by do \u015bmierci 32-latka przyczyni\u0142y si\u0119 osoby postronne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29604112,z-dunajca-wylowiono-zwloki-tragiczny-final-poszukiwan-mezczyzny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-28 04:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]