[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kredyty hipoteczne. Kwestionowanie wska\u017anika WIBOR \"ryzykiem systemowym\"", "description": "<img alt=\"Kredyty hipoteczne. Kwestionowanie wska\u017anika WIBOR \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtmjgv-banki-odnotowaly-wiecej-zgloszen-4582459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komitet Stabilno\u015bci Finansowej (KSF) uzna\u0142 kwestionowanie wska\u017anika WIBOR w umowach kredytowych za ryzyko systemowe - podano w komunikacie po wtorkowym posiedzeniu. Komitet podtrzyma\u0142 swoj\u0105 ocen\u0119 \"w kwestii braku podstaw prawnych i ekonomicznych do negowania prawid\u0142owo\u015bci wyznaczania wska\u017anika\". WIBOR wraz z mar\u017c\u0105 banku s\u0105 sk\u0142adowymi oprocentowania kredytu, tym samym wp\u0142ywa na wysoko\u015b\u0107 miesi\u0119cznych rat.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyty-hipoteczne-kwestionowanie-wskaznika-wibor-ryzykiem-systemowym-komitet-stabilnosci-finansowej-komentuje-6872485?source=rss", "date_published": "2023-03-28 20:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W systemie jest 411 sto\u0142ecznych skrzy\u017cowa\u0144. Do\u0142\u0105cz\u0105 kolejne", "description": "<img alt=\"W systemie jest 411 sto\u0142ecznych skrzy\u017cowa\u0144. Do\u0142\u0105cz\u0105 kolejne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xq4gl0-zintegrowany-system-zarzadzania-ruchem-obejmuje-juz-ponad-400-lokalizacji-6872198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sie\u0107 kamer i czujnik\u00f3w tworz\u0105cych Zintegrowany System Zarz\u0105dzania Ruchem (ZSZR) z roku na rok rozrasta. Obecnie obejmuje ju\u017c w sumie 411 warszawskich skrzy\u017cowa\u0144. Drogowcy zapowiadaj\u0105 rozszerzenie systemu na kolejne lokalizacje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zintegrowany-system-zarzadzania-ruchem-obejmuje-juz-ponad-400-skrzyzowan-niebawem-dolacza-kolejne-6872009?source=rss", "date_published": "2023-03-28 19:31:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dodatkowe \u015bwiadczenie dla so\u0142tys\u00f3w coraz bli\u017cej. Trwaj\u0105 prace w ministerstwie", "description": "<img alt=\"Dodatkowe \u015bwiadczenie dla so\u0142tys\u00f3w coraz bli\u017cej. Trwaj\u0105 prace w ministerstwie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbjaf2-soltys-tabliczka-6872031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 prace nad wprowadzeniem nowego \u015bwiadczenia dla so\u0142tys\u00f3w. \"Funkcja ta nie stanowi tytu\u0142u do obj\u0119cia ubezpieczeniem spo\u0142ecznym, a czas sprawowania kadencji nie jest wliczany do okresu zatrudnienia. Tym samym wysi\u0142ek w\u0142o\u017cony przez so\u0142tys\u00f3w na rzecz spo\u0142eczno\u015bci wiejskiej nie jest w odpowiedni spos\u00f3b wynagrodzony\" - wskaza\u0142o Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi. 300 z\u0142otych miesi\u0119cznie ma trafia\u0107 do so\u0142tys\u00f3w, kt\u00f3rzy urz\u0119dowali przez dwie kadencje i osi\u0105gn\u0119li wiek emerytalny.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ministerstwo-rolnictwa-i-rozwoju-wsi-swiadczenie-w-wysokosci-300-zlotych-miesiecznie-dla-soltysow-6871987?source=rss", "date_published": "2023-03-28 19:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatankowa\u0142 kilka razy wi\u0119cej ni\u017c mie\u015bci bak autobusu. Firmow\u0105 kart\u0105 zap\u0142aci\u0142 ponad osiem tysi\u0119cy", "description": "<img alt=\"Zatankowa\u0142 kilka razy wi\u0119cej ni\u017c mie\u015bci bak autobusu. Firmow\u0105 kart\u0105 zap\u0142aci\u0142 ponad osiem tysi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-97bp6m-stacja-paliwo-shutterstock60487465kopia-6061751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatankowa\u0142 jednorazowo ponad 1,1 tysi\u0105ca litr\u00f3w paliwa za ponad osiem tysi\u0119cy i zap\u0142aci\u0142 firmow\u0105 kart\u0105. Przedstawiciel firmy zg\u0142osi\u0142 podejrzan\u0105 transakcj\u0119, bo oleju nap\u0119dowego by\u0142o kilka razy wi\u0119cej ni\u017c mo\u017ce pomie\u015bci\u0107 bak w autobusie, do kt\u00f3rego mia\u0142 zosta\u0107 zakupiony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/plonsk-zatankowal-za-ponad-osiem-tysiecy-kilka-razy-wiecej-niz-miesci-bak-autobusu-zaplacil-firmowa-karta-6871995?source=rss", "date_published": "2023-03-28 19:11:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bronis\u0142aw Komorowski o o\u015bwiadczeniu Putina: on wyzerowa\u0142 niezale\u017cno\u015b\u0107 Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"Bronis\u0142aw Komorowski o o\u015bwiadczeniu Putina: on wyzerowa\u0142 niezale\u017cno\u015b\u0107 Bia\u0142orusi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xde7am-bronislaw-komorowski-6871968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Bronis\u0142aw Komorowski, komentuj\u0105c w \"Kropce nad i\" w TVN24 o\u015bwiadczenie W\u0142adimira Putina, \u017ce Rosja rozmie\u015bci taktyczn\u0105 bro\u0144 j\u0105drow\u0105 na Bia\u0142orusi, stwierdzi\u0142, \u017ce to oznacza, \u017ce \"Bia\u0142oru\u015b jest ju\u017c pa\u0144stwem w pe\u0142ni niesuwerennym\", a rosyjski przyw\u00f3dca \"wyzerowa\u0142 jej niezale\u017cno\u015b\u0107\". - Wielokrotnie Putin straszy\u0142, ale straszy\u0142 s\u0142ownie. Sugerowa\u0142, \u017ce by\u0107 mo\u017ce jest sk\u0142ony\u00a0u\u017cy\u0107 takiej broni. Dzisiaj postanowi\u0142 p\u00f3j\u015b\u0107 krok dalej - doda\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bialorus-wladimir-putin-zapowiada-rozmieszczenie-broni-jadrowej-na-bialorusi-bronislaw-komorowski-komentuje-6871786?source=rss", "date_published": "2023-03-28 18:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bankman-Fried mia\u0142 wr\u0119czy\u0107 gigantyczn\u0105 \u0142ap\u00f3wk\u0119. Chcia\u0142 przekupi\u0107 chi\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w", "description": "<img alt=\"Bankman-Fried mia\u0142 wr\u0119czy\u0107 gigantyczn\u0105 \u0142ap\u00f3wk\u0119. Chcia\u0142 przekupi\u0107 chi\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s37jb8-sam-bankman-fried-6625874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sam Bankman-Fried us\u0142ysza\u0142 nowy zarzut karny. Za\u0142o\u017cyciel gie\u0142dy kryptowalut FTX mia\u0142 przekaza\u0107 ponad 40 milion\u00f3w dolar\u00f3w \u0142ap\u00f3wki co najmniej jednemu chi\u0144skiemu urz\u0119dnikowi w celu odmro\u017cenia kont jego funduszu inwestycyjnego Alameda Research.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/sam-bankman-fried-mial-wreczyc-gigantyczna-lapowke-co-najmniej-jednemu-chinskiemu-urzednikowi-6871947?source=rss", "date_published": "2023-03-28 18:46:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izraelczycy nie chc\u0105 zmian w s\u0105downictwie. Protest w g\u0142\u0119binach Morza Czerwonego", "description": "<img alt=\"Izraelczycy nie chc\u0105 zmian w s\u0105downictwie. Protest w g\u0142\u0119binach Morza Czerwonego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohxo4d-izrael-protest-sadownictwo-morze-czerwone-6870841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelscy \u017co\u0142nierze z marynarki wojennej i rezerwowi komandosi zdecydowali si\u0119 przenie\u015b\u0107 sw\u00f3j protest przeciwko kontrowersyjnej reformie s\u0105downictwa pod wod\u0119. Z flagami i transparentami zanurkowali w g\u0142\u0119biny Morza Czerwonego u wybrze\u017cy miasta Ejlat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-protesty-wobec-zmian-w-sadownictwie-nurkowie-protestowali-pod-woda-w-glebinach-morza-czerwonego-wideo-6870519?source=rss", "date_published": "2023-03-28 18:39:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protesty we Francji w obronie \"dumy narodowej\". \"Emerytury s\u0105 traktowane jako osi\u0105gni\u0119cie cywilizacyjne\"", "description": "<img alt=\"Protesty we Francji w obronie \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-syq722-francuzi-protestuja-przeciwko-podniesieniu-wieku-emerytalnego-zdjecie-z-28-marca-6871933/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozwi\u0105zania emerytalne s\u0105 traktowane jako osi\u0105gni\u0119cie cywilizacyjne, do kt\u00f3rego przyczyni\u0142a si\u0119 Francja. Budz\u0105 pewnego rodzaju dum\u0119 narodow\u0105 - powiedzia\u0142 w programie \"Taj jest\" dr hab. Jaros\u0142aw Kuisz, socjolog t\u0142umacz\u0105c na czym polegaj\u0105 r\u00f3\u017cnice kulturowe mi\u0119dzy Francj\u0105 a Polsk\u0105. Prof. Marek G\u00f3ra, ekonomista z SHG doda\u0142, \u017ce \"\u017ceby spo\u0142ecze\u0144stwo tworzy\u0142o dobrobyt, to musi pracowa\u0107, nie ma na to rady\". Podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce wiek emerytalny w Polsce i Francji, to r\u00f3\u017cne poj\u0119cia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/protesty-we-francji-przeciwko-reformie-emerytalnej-komentarz-marka-gory-jaroslawa-kuisz-6871906?source=rss", "date_published": "2023-03-28 18:03:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Czara goryczy si\u0119 przela\u0142a, kiedy wszed\u0142 do domu z kanistrem benzyny i chcia\u0142 podpali\u0107 \u017con\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-829xl4-jak-pokazuja-badania-przemoc-domowa-jest-w-polsce-ciagle-powazny-problemem-5794205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta zdecydowa\u0142a si\u0119 przerwa\u0107 milczenie i zawiadomi\u0107 policj\u0119 dopiero, gdy m\u0105\u017c przyni\u00f3s\u0142 do domu kanister z benzyn\u0105 i chcia\u0142 j\u0105 podpali\u0107 - poinformowali funkcjonariusze. To nie by\u0142 w ostatnich dniach jedyny zatrzymany podejrzany o przemoc wobec najbli\u017cszych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mazowsze-podejrzani-o-przemoc-domowa-trafili-do-aresztu-6871840?source=rss", "date_published": "2023-03-28 17:55:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA wstrzymuj\u0105 wymian\u0119 informacji z Rosj\u0105 na temat arsena\u0142u j\u0105drowego", "description": "<img alt=\"USA wstrzymuj\u0105 wymian\u0119 informacji z Rosj\u0105 na temat arsena\u0142u j\u0105drowego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-di91xl-silos-rakietowy-w-bazie-francisa-e-warrena-w-usa-6871926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zawieszeniem przez Rosj\u0119 udzia\u0142u w traktacie rozbrojeniowym Nowy START Waszyngton poinformowa\u0142 Moskw\u0119, i\u017c Stany Zjednoczone nie b\u0119d\u0105 dzieli\u0107 si\u0119 danymi na temat swojego arsena\u0142u j\u0105drowego - oznajmi\u0142 we wtorek przedstawiciel ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-administracja-wstrzymuje-wymiane-informacji-na-temat-arsenalu-jadrowego-z-rosja-6871903?source=rss", "date_published": "2023-03-28 17:54:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0119dzia Maciej Ferek przywr\u00f3cony do orzekania przez S\u0105d Najwy\u017cszy", "description": "<img alt=\"S\u0119dzia Maciej Ferek przywr\u00f3cony do orzekania przez S\u0105d Najwy\u017cszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nnnlqf-sad-najwyzszy-5940198/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izba Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej S\u0105du Najwy\u017cszego zdecydowa\u0142a o przywr\u00f3ceniu do orzekania krakowskiego s\u0119dziego Macieja Ferka. Przed ponad rokiem zosta\u0142 on zawieszony przez nieuznawan\u0105 Izb\u0119 Dyscyplinarn\u0105 SN za to, \u017ce odmawia\u0142 orzekania z s\u0119dziami rekomendowanymi przez now\u0105 Krajow\u0105 Rad\u0119 S\u0105downictwa.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sad-najwyzszy-sedzia-maciej-ferek-z-krakowa-przywrocony-do-orzekania-przez-izbe-odpowiedzialnosci-zawodowej-sn-6871864?source=rss", "date_published": "2023-03-28 17:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda, 29.03. Chmury b\u0119d\u0105 stopniowo zasnuwa\u0107 niebo", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda, 29.03. Chmury b\u0119d\u0105 stopniowo zasnuwa\u0107 niebo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tbncp5-wiatr-pochmurno-zima-wczesna-wiosna-6822743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na \u015brod\u0119 29.03. W \u015brod\u0119 czeka nas zmieniaj\u0105ce si\u0119 zachmurzenie - od ma\u0142ego do ca\u0142kowitego. Lokalnie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 10 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sroda-2903-chmury-beda-stopniowo-zasnuwac-niebo-6871831?source=rss", "date_published": "2023-03-28 17:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe obowi\u0105zki dla pracodawc\u00f3w. B\u0119dzie nowy wz\u00f3r \u015bwiadectwa pracy", "description": "<img alt=\"Nowe obowi\u0105zki dla pracodawc\u00f3w. B\u0119dzie nowy wz\u00f3r \u015bwiadectwa pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nhmh6e-biuro-biurowiec-praca-okna-okno-shutterstock_524094316-1-5710300/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Praca zdalna w Kodeksie pracy jest coraz bli\u017cej, w przepisach pojawi si\u0119 te\u017c nowy urlop i zwolnienie od pracy. W zwi\u0105zku z tym Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej przygotowa\u0142o nowy wz\u00f3r \u015bwiadectwa pracy. Oznacza to nowe obowi\u0105zki dla pracodawc\u00f3w, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 musieli zamieszcza\u0107 dodatkowe informacje o wykorzystaniu dni wolnych. Oznacza to, \u017ce ich pula b\u0119dzie sta\u0142a, niezale\u017cnie od zmiany pracodawcy w ci\u0105gu roku. Projekt rozporz\u0105dzenia trafi\u0142 do konsultacji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/kodeks-pracy-swiadectwo-pracy-zmiany-we-wzorze-nowe-obowiazki-dla-pracodawcow-projekt-rozporzadzenia-6871809?source=rss", "date_published": "2023-03-28 17:02:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przebuduj\u0105 wa\u017cne skrzy\u017cowanie. Poszerzona zostanie jezdnia, powstanie chodnik i \u015bcie\u017cka dla rower\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przebuduj\u0105 wa\u017cne skrzy\u017cowanie. Poszerzona zostanie jezdnia, powstanie chodnik i \u015bcie\u017cka dla rower\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bmumya-przebuduja-skrzyzowanie-przyczolkowej-z-vogla-i-branickiego-zdjecie-z-11062021-r-6871862/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podpisana zosta\u0142a umowa, dzi\u0119ki kt\u00f3rej ca\u0142kowicie przebudowane zostanie skrzy\u017cowanie ulicy Przycz\u00f3\u0142kowej z Vogla oraz Branickiego. - G\u0142\u00f3wnym celem inwestycji jest poprawa wyjazdu z ulicy Vogla oraz doko\u0144czenie ulicy Branickiego - powiedzia\u0142 burmistrz dzielnicy Wilan\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wilanow/warszawa-skrzyzowanie-przyczolkowej-z-ulica-vogla-oraz-branickiego-zostanie-przebudowane-6871811?source=rss", "date_published": "2023-03-28 16:46:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protesty we Francji. Zamieszki i starcia z policj\u0105 w kilku miastach", "description": "<img alt=\"Protesty we Francji. Zamieszki i starcia z policj\u0105 w kilku miastach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-th4hcw-protesty-w-paryzu-6871806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We Francji trwaj\u0105 protesty przeciwko reformie emerytalnej. We wtorek demonstranci blokowali ruch na kolei i autostradach, a w niekt\u00f3rych miastach dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105. W Pary\u017cu, po pocz\u0105tkowo spokojnym wiecu, manifestuj\u0105cy rozbijali witryny sklepowe i podpalali \u015bmietniki. Porz\u0105dku w stolicy pilnuje 5,5 tysi\u0105ca funkcjonariuszy, a w ca\u0142ym kraju 13 tysi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-paryz-zamieszki-i-starcia-z-policja-w-kilku-francuskich-miastach-6871805?source=rss", "date_published": "2023-03-28 16:25:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowa droga wodna z Zalewu Wi\u015blanego do Ba\u0142tyku p\u00f3\u017aniej ni\u017c planowano. B\u0119dzie te\u017c dro\u017csza", "description": "<img alt=\"Nowa droga wodna z Zalewu Wi\u015blanego do Ba\u0142tyku p\u00f3\u017aniej ni\u017c planowano. B\u0119dzie te\u017c dro\u017csza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gtxzf3-kanal-zeglugowy-przez-mierzeje-wislana-6116052/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Droga wodna \u0142\u0105cz\u0105ca Zalew Wi\u015blany z Zatok\u0105 Gda\u0144sk\u0105 b\u0119dzie gotowa p\u00f3\u017aniej ni\u017c planowano. Inwestycja poch\u0142onie te\u017c wi\u0119cej pieni\u0119dzy. Rz\u0105d planuje przyj\u0119cie uchwa\u0142y, kt\u00f3ra przewiduje zwi\u0119kszenie o 143 miliony z\u0142otych \u015brodk\u00f3w na realizacj\u0119 programu. Zaznaczono, \u017ce g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 jest zmiana cen materia\u0142\u00f3w i rob\u00f3t budowlanych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/mierzeja-wislana-droga-wodna-z-zalewu-wislanego-do-baltyku-pozniej-niz-planowano-bedzie-tez-drozsza-6871592?source=rss", "date_published": "2023-03-28 16:04:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "96 procent firm monitoruje aktywno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w podczas pracy zdalnej. Jak to robi\u0105", "description": "<img alt=\"96 procent firm monitoruje aktywno\u015b\u0107 pracownik\u00f3w podczas pracy zdalnej. Jak to robi\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iuzwku-kary-zostaly-nalozone-za-instalowanie-plikow-cookie-bez-zgody-uzytkownikow-internetu-4773805/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracodawc\u00f3w monitoruje aktywno\u015b\u0107 swoich pracownik\u00f3w podczas pracy zdalnej - ustali\u0142a firma Resume Builder, kt\u00f3ra w marcu przeprowadzi\u0142a sonda\u017c na tysi\u0105cu ameryka\u0144skich firmach. Okazuje si\u0119, \u017ce a\u017c 96 proc. z nich stosuje monitoruj\u0105ce oprogramowanie na komputerach zatrudnionych, a ponad jedna trzecia wymaga od pracownik\u00f3w w\u0142\u0105czenia kamerki wideo przez ca\u0142y roboczy dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/praca-zdalna-jak-firmy-monitoruja-aktywnosc-pracownikow-wykonujacych-obowiazki-z-domu-6871813?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:57:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiany w organizacji ruchu w zwi\u0105zku z budow\u0105 stacji metra", "description": "<img alt=\"Zmiany w organizacji ruchu w zwi\u0105zku z budow\u0105 stacji metra \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4bzpjy-zmiany-w-organizacji-ruchu-na-bemowie-zdjecie-ilustracyjne-6871797/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rusza kolejny etap prac, zwi\u0105zanych z budow\u0105 dw\u00f3ch bemowskich stacji drugiej linii metra. To oznacza te\u017c zmiany dla kierowc\u00f3w, pierwsze ju\u017c w \u015brod\u0119 rano w okolicy przysz\u0142ej stacji Chrzan\u00f3w, a od pi\u0105tku te\u017c na G\u00f3rczewskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zmiany-w-organizacji-ruchu-na-ulicy-rayskiego-i-gorczewskiej-objazdy-mapa-6871657?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:47:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejmik wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego m\u00f3wi \"tak\" dla in vitro. Przychylni nawet radni PiS", "description": "<img alt=\"Sejmik wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego m\u00f3wi \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r2pfwd-radni-zwiekszyli-budzet-na-program-in-vitro-w-latach-2023-25-zdj-ilustracyjne-6162322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmik Wojew\u00f3dztwa \u015awi\u0119tokrzyskiego niemal jednog\u0142o\u015bnie przyj\u0105\u0142 w poniedzia\u0142ek uchwa\u0142\u0119 w sprawie petycji dotycz\u0105cej opracowania i wdro\u017cenia programu dofinansowania zap\u0142odnienia in vitro dla mieszka\u0144c\u00f3w tego regionu. Pomys\u0142 radnych PSL poparli niemal wszyscy radni rz\u0105dz\u0105cego w wojew\u00f3dztwie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, a tak\u017ce wszyscy radni opozycji. Teraz odb\u0119d\u0105 si\u0119 w tej sprawie konsultacje z samorz\u0105dami.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/swietokrzyskie-sejmik-wojewodztwa-mowi-tak-dla-in-vitro-przychylni-nawet-radni-pis-6871615?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:31:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tusk zak\u0142ada si\u0119, \u017ce obni\u017cy inflacj\u0119. Stawka to jedno euro", "description": "<img alt=\"Tusk zak\u0142ada si\u0119, \u017ce obni\u017cy inflacj\u0119. Stawka to jedno euro\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wraak8-28-1325-opole-tusk-0023-6870635/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu dw\u00f3ch lat Polska b\u0119dzie w gronie 5-6 pa\u0144stw w Europie o najni\u017cszej inflacji - zapewni\u0142 Donald Tusk, Lider PO, kt\u00f3ry m\u00f3wi\u0142 na spotkaniu ze studentami na Uniwersytecie Opolskim o \"przywr\u00f3ceniu elementarnych zasad, \u017ce bank centralny pilnuje tego, co ma zapisane w konstytucji, zaprzestanie nieograniczonego wydawania pieni\u0119dzy tam, gdzie jest interes polityczny\". Za\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 z uczestnikiem spotkania o symboliczne jedno euro, \u017ce zna spos\u00f3b na radykalne ograniczenie wzrostu cen.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/donald-tusk-na-spotkaniu-ze-studentami-w-opolu-zaklad-o-obnizenie-inflacji-stawka-to-jedno-euro-6871641?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ich blok podmy\u0142a gor\u0105ca woda. Po ponad dw\u00f3ch tygodniach wr\u00f3cili do swoich mieszka\u0144", "description": "<img alt=\"Ich blok podmy\u0142a gor\u0105ca woda. Po ponad dw\u00f3ch tygodniach wr\u00f3cili do swoich mieszka\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-afl9mc-awaria-cieplownicza-na-woli-6817627/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszyscy mieszka\u0144cy bloku przy ulicy Bro\u017cka 2A wr\u00f3cili do swoich mieszka\u0144. Cz\u0119\u015b\u0107 budynku zosta\u0142a wy\u0142\u0105czona po awarii ciep\u0142owniczej, do kt\u00f3rej dosz\u0142o 10 marca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-wola-ich-blok-podmyla-woda-po-dwoch-tygodniach-od-awarii-wrocili-do-swoich-mieszkan-6871654?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:22:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sojuz uszkodzony prawdopodobnie przez meteoroid wr\u00f3ci\u0142 na Ziemi\u0119", "description": "<img alt=\"Sojuz uszkodzony prawdopodobnie przez meteoroid wr\u00f3ci\u0142 na Ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-k3224i-kapsula-sojuz-ms-22-6871647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uszkodzona rosyjska kapsu\u0142a Sojuz MS-22 wyl\u0105dowa\u0142a we wtorek 28 marca z powrotem na Ziemi. Przez trzy miesi\u0105ce wycieka\u0142 z niej p\u0142yn ch\u0142odz\u0105cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/iss-kapsula-sojuz-ms-22-wrocila-na-ziemie-przez-kilka-miesiecy-wyciekal-z-niej-plyn-chlodzacy-6871561?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:12:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kompletnie pijany wjecha\u0142 w blok. Zosta\u0142a dwumetrowa dziura w elewacji", "description": "<img alt=\"Kompletnie pijany wjecha\u0142 w blok. Zosta\u0142a dwumetrowa dziura w elewacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sezlv-samochod-wjechal-w-sciane-bloku-6871597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Zawiercia (\u015al\u0105skie) zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w blok mieszkalny, pozostawiaj\u0105c po sobie ogromn\u0105 dziur\u0119 w elewacji. Kierowca co prawda uciek\u0142 z miejsca zdarzenia, ale pozostawione na nim b\u0142otnik i tablica rejestracyjna pozwoli\u0142y szybko namierzy\u0107 pokiereszowany samoch\u00f3d. 21-latek by\u0142 kompletnie pijany - mia\u0142 prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/zawiercie-wjechal-samochodem-w-blok-zostala-dwumetrowa-dziura-w-elewacji-6871566?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:05:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kompletnie pijany wjecha\u0142 w blok. Zosta\u0142a dwumetrowa dziura w elewacji", "description": "<img alt=\"Kompletnie pijany wjecha\u0142 w blok. Zosta\u0142a dwumetrowa dziura w elewacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sezlv-samochod-wjechal-w-sciane-bloku-6871597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja z Zawiercia (\u015al\u0105skie) zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w blok mieszkalny, pozostawiaj\u0105c po sobie ogromn\u0105 dziur\u0119 w elewacji. Kierowca co prawda uciek\u0142 z miejsca zdarzenia, ale pozostawione na nim b\u0142otnik i tablica rejestracyjna pozwoli\u0142y szybko namierzy\u0107 pokiereszowany samoch\u00f3d. 21-latek by\u0142 kompletnie pijany - mia\u0142 prawie 2,5 promila alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/zawiercie-wjechal-samochodem-w-blok-zostala-dwumetrowa-dziura-w-elewacji-6871566?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:05:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015bcioletnie dziecko zamkni\u0119te przez rodzic\u00f3w w klatce dla psa. Policj\u0119 zawiadomi\u0142 s\u0105siad", "description": "<img alt=\"Sze\u015bcioletnie dziecko zamkni\u0119te przez rodzic\u00f3w w klatce dla psa. Policj\u0119 zawiadomi\u0142 s\u0105siad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9xqav-policja-filadelfia-pensylwania-usa-shutterstock644206117-6548874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Michelle Campbell i Paul Weber, rodzice sze\u015bcioletniego ch\u0142opca, znalezionego przez policj\u0119 w zamkni\u0119tej klatce dla psa, us\u0142yszeli zarzuty m.in. nara\u017cenia \u017cycia dziecka na niebezpiecze\u0144stwo. Ch\u0142opiec i jego dwie siostry, kt\u00f3re z kolei zosta\u0142y znalezione przed domem bez opieki, zosta\u0142y odebrane rodzicom. Policj\u0119 zawiadomi\u0142 s\u0105siad.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-szescioletnie-dziecko-zamkniete-przez-rodzicow-w-klatce-dla-psa-policje-zawiadomil-sasiad-6871211?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015bcioletnie dziecko zamkni\u0119te w klatce dla psa. Policj\u0119 zawiadomi\u0142 s\u0105siad", "description": "<img alt=\"Sze\u015bcioletnie dziecko zamkni\u0119te w klatce dla psa. Policj\u0119 zawiadomi\u0142 s\u0105siad\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s9xqav-policja-filadelfia-pensylwania-usa-shutterstock644206117-6548874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Michelle Campbell i Paul Weber, rodzice sze\u015bcioletniego ch\u0142opca, znalezionego przez policj\u0119 w zamkni\u0119tej klatce dla psa, us\u0142yszeli zarzuty m.in. nara\u017cenia \u017cycia dziecka na niebezpiecze\u0144stwo. Ch\u0142opiec i jego dwie siostry, kt\u00f3re z kolei zosta\u0142y znalezione przed domem bez opieki, zosta\u0142y odebrane rodzicom. Policj\u0119 zawiadomi\u0142 s\u0105siad.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-szescioletnie-dziecko-zamkniete-w-klatce-dla-psa-policje-zawiadomil-sasiad-6871211?source=rss", "date_published": "2023-03-28 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci wywie\u017ali pijanego 36-latka do lasu, m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Ruszy\u0142 ponowny proces", "description": "<img alt=\"Policjanci wywie\u017ali pijanego 36-latka do lasu, m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142. Ruszy\u0142 ponowny proces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c319g2-policjanci-z-pobiedzisk-6871268/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wywie\u017ali pijanego m\u0119\u017cczyzn\u0119 do lasu zamiast do izby wytrze\u017awie\u0144. Tam 36-latek zmar\u0142. Przed S\u0105dem Rejonowym w Gnie\u017anie ruszy\u0142 we wtorek ponowny proces by\u0142ych policjant\u00f3w oskar\u017conych w sprawie \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/pobiedziska-wywiezli-pijanego-do-lasu-36-latek-zmarl-ruszyl-ponowny-proces-policjantow-6871275?source=rss", "date_published": "2023-03-28 14:59:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Portugalia. Atak no\u017cownika w Lizbonie. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<img alt=\"Portugalia. Atak no\u017cownika w Lizbonie. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1vtzoc-portugalia-atak-nozownika-6871290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej dwie osoby zgin\u0119\u0142y w ataku no\u017cownika w centrum Lizbony - poinformowa\u0142y portugalskie s\u0142u\u017cby. Napastnik zosta\u0142 obezw\u0142adniony. Wed\u0142ug lizbo\u0144skiej stacji CM TV zd\u0105\u017cy\u0142 jednak zrani\u0107 wiele os\u00f3b, kt\u00f3re trafi\u0142y do okolicznych szpitali.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/portugalia-lizbona-atak-nozownika-w-izmaelickim-centrum-zginely-dwie-osoby-6871306?source=rss", "date_published": "2023-03-28 14:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zawieszony w obowi\u0105zkach. Jest podejrzany o wzi\u0119cie \u0142ap\u00f3wki", "description": "<img alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego zawieszony w obowi\u0105zkach. Jest podejrzany o wzi\u0119cie \u0142ap\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5h9nld-kadr-z-nagrania-cba-6846375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zawiesi\u0142a w wykonywaniu obowi\u0105zk\u00f3w s\u0142u\u017cbowych prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142awa G\u00f3rczy\u0144skiego (zgodzi\u0142 si\u0119 na podawanie pe\u0142nego nazwiska). Samorz\u0105dowiec podejrzany jest o wzi\u0119cie \u0142ap\u00f3wki, zosta\u0142 zatrzymany przez CBA. Obro\u0144ca G\u00f3rczy\u0144skiego, mecenas Beata Woch, zapowiedzia\u0142a zaskar\u017cenie decyzji prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-prezydent-jaroslaw-gorczynski-zawieszony-jest-podejrzany-o-przyjecie-lapowki-6871542?source=rss", "date_published": "2023-03-28 14:38:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od pocz\u0105tku 2023 roku w USA by\u0142o wi\u0119cej masowych strzelanin ni\u017c dni", "description": "<img alt=\"Od pocz\u0105tku 2023 roku w USA by\u0142o wi\u0119cej masowych strzelanin ni\u017c dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eej7el-policja-usa-kalifornia-matt-gush-shutterstock1980603047-6148574/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Stanach Zjednoczonych od pocz\u0105tku 2023 roku by\u0142o wi\u0119cej masowych strzelanin ni\u017c dni - co najmniej 129, poda\u0142a stacja ABC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane organizacji Gun Violence Archive. Tylko w marcu dosz\u0142o do 37 takich strzelanin. Od 1 stycznia 2023 roku zgin\u0119\u0142y co najmniej 4194 osoby, a 7419 zosta\u0142o rannych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-od-poczatku-2023-roku-bylo-wiecej-masowych-strzelanin-niz-dni-zginely-4194-osoby-6871276?source=rss", "date_published": "2023-03-28 14:38:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "12 atrakcyjnych miast, w kt\u00f3rych \u017cyje si\u0119 tanio. Europejska stolica i popularny kurort na li\u015bcie", "description": "<img alt=\"12 atrakcyjnych miast, w kt\u00f3rych \u017cyje si\u0119 tanio. Europejska stolica i popularny kurort na li\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbq0iz-bukareszt-6871215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zestawieniu 12 wartych odwiedzenia miast z ca\u0142ego \u015bwiata, w kt\u00f3rych \u017cyje si\u0119 wzgl\u0119dnie tanio, znalaz\u0142y si\u0119 trzy europejskie miasta: Bukareszt, Larisa i Santa Cruz de Tenerife. W\u015br\u00f3d najta\u0144szych kierunk\u00f3w w Europie s\u0105 Lublin oraz Olsztyn.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/12-miast-w-ktorych-zyje-sie-tanio-na-liscie-trzy-europejskie-miasta-6871135?source=rss", "date_published": "2023-03-28 14:04:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewakuowano szko\u0142\u0119, bank i mieszka\u0144c\u00f3w. Powodem niewybuch", "description": "<img alt=\"Ewakuowano szko\u0142\u0119, bank i mieszka\u0144c\u00f3w. Powodem niewybuch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5etvso-saperzy-beda-podejmowac-poltonowa-bombe-zdjecie-ilustracyjne-6160425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niewybuch pochodz\u0105cy najprawdopodobniej z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej odkryli pracownicy podczas rob\u00f3t ziemnych w Wohyniu (woj. lubelskie). Osoby znajduj\u0105ce si\u0119 w pobliskich budynkach - mi\u0119dzy innymi w szkole, banku i domach mieszkalnych - zosta\u0142y ewakuowane. Na miejscu pracuj\u0105 kontrterrory\u015bci z Lublina.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wohyn-robotnicy-znalezli-niewybuch-ewakuacja-szkoly-banku-i-domow-6871449?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:59:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczne wyprzedzanie na wzniesieniu. Centymetry od czo\u0142owego zderzenia. Nagranie", "description": "<img alt=\"Niebezpieczne wyprzedzanie na wzniesieniu. Centymetry od czo\u0142owego zderzenia. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6weqa-niebezpieczne-wyprzedzanie-6871258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Prudnika na Opolszczy\u017anie przerwali niebezpieczn\u0105 jazd\u0119 26-latki. Kieruj\u0105ca audi wyprzedza\u0142a na wzniesieniu i omal nie doprowadzi\u0142a do czo\u0142owego zderzenia z innym pojazdem. Kobieta straci\u0142a prawo jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/prudnik-niebezpieczne-wyprzedzanie-na-wzniesieniu-kobieta-prawie-doprowadzila-do-wypadku-wideo-policyjne-6871278?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:52:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zakaz dla aut spalinowych. Moskwa: Polska g\u0142osowa\u0142a przeciw", "description": "<img alt=\"Zakaz dla aut spalinowych. Moskwa: Polska g\u0142osowa\u0142a przeciw\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-m4cco8-agnes-pannier-runacherand-i-anna-moskwa-6871402/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unijny zakaz rejestracji nowych samochod\u00f3w spalinowych po 2035 roku budzi kontrowersje. Polska g\u0142osowa\u0142a przeciw - napisa\u0142a we wtorek na Twitterze minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Wyrazi\u0142a ponadto przekonanie, \u017ce w 2026 roku plany w tym zakresie zostan\u0105 zweryfikowane.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/unia-europejska-zakaz-sprzedazy-nowych-samochodow-spalinowych-minister-klimatu-anna-moskwa-komentuje-6871369?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:41:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wozi\u0142 warszawiak\u00f3w prawie 28 lat. Ostatni kurs rosyjskiego sk\u0142adu metra", "description": "<img alt=\"Wozi\u0142 warszawiak\u00f3w prawie 28 lat. Ostatni kurs rosyjskiego sk\u0142adu metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-537hw1-pociagi-z-serii-81-trafia-do-kijowa-6831190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    29 marca przed godzin\u0105 12 ze stacji M\u0142ociny w kierunku Kabat odjedzie w ostatni kurs sk\u0142ad numer 07, z\u0142o\u017cony z rosyjskich wagon\u00f3w serii 81. Te wkr\u00f3tce zasil\u0105 metro w Kijowie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wozil-warszawiakow-przez-prawie-28-lat-ostatni-kurs-rosyjskiego-skladu-metra-6870880?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:39:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy taki zabieg w Polsce. Wszczepili dzieciom zastawk\u0119 przez sk\u00f3r\u0119. Oby\u0142o si\u0119 bez ci\u0119\u017ckiej operacji", "description": "<img alt=\"Pierwszy taki zabieg w Polsce. Wszczepili dzieciom zastawk\u0119 przez sk\u00f3r\u0119. Oby\u0142o si\u0119 bez ci\u0119\u017ckiej operacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3glnbm-pierwsze-w-polsce-wszczepienie-zastawki-typu-venus-u-pacjentow-pediatrycznych-6863570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast operacji kardiochirurgicznej z wykorzystaniem p\u0142ucoserca i d\u0142ugotrwa\u0142ej rekonwalescencji - zastawka wszczepiona przez sk\u00f3r\u0119 i szybki powr\u00f3t do domu. Specjali\u015bci z Uniwersyteckiego Szpitala Dzieci\u0119cego w Krakowie jako pierwsi w Polsce wszczepili pacjentom pediatrycznym zastawk\u0119 p\u0142ucn\u0105 Venus. To nowa bro\u0144 lekarzy w walce z wrodzonymi wadami serca i dysfunkcj\u0105 zastawki p\u0142ucnej.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-wszczepili-przez-skore-zastawke-venus-nastolatkom-z-wrodzonymi-wadami-serca-pierwszy-taki-zabieg-w-polsce-6863602?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:33:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radomsko. Fotowoltaika nad kojcami dla ps\u00f3w. Urz\u0119dnicy o \"ekologicznym i ekonomicznym\" schronisku", "description": "<img alt=\"Radomsko. Fotowoltaika nad kojcami dla ps\u00f3w. Urz\u0119dnicy o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ws4e96-inwestycja-pochlonela-138-tysiecy-zlotych-6871180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Schronisko w Radomsku (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie) od ponad trzech miesi\u0119cy mo\u017ce pochwali\u0107 si\u0119 tym,\u00a0\u017ce jest jednym z najbardziej ekologicznych w kraju. - Mamy zerow\u0105 emisj\u0119, pr\u0105d mamy z paneli fotowoltaicznych na kojcach, a ogrzewanie dzi\u0119ki pompie ciep\u0142a - przekazuje Krystian Klekot z radomszcza\u0144skiego przedsi\u0119biorstwa gospodarki komunalnej. Inwestycja kosztowa\u0142a 138 tysi\u0119cy z\u0142otych, ale - jak zaznacza prezydent miasta - ma si\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 w ci\u0105gu pi\u0119ciu lat.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/radomsko-woj-lodzkie-fotowoltaika-nad-kojcami-dla-psow-inwestycja-w-schronisku-dla-zwierzat-ma-zwrocic-sie-w-piec-lat-6871170?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwiazdy Hollywood w po\u015bpiechu sprzedaj\u0105 rezydencje. Pow\u00f3d: nowy podatek", "description": "<img alt=\"Gwiazdy Hollywood w po\u015bpiechu sprzedaj\u0105 rezydencje. Pow\u00f3d: nowy podatek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gk5jgj-rezydencja-willa-pacific-palisades-kalifornia-shutterstock_2159852651-6870732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwiazdy Hollywood, m.in. Jim Carrey, Kylie Jenner czy Britney Spears, sprzedaj\u0105 swoje posiad\u0142o\u015bci w Los Angeles - odnotowa\u0142 \"Independent\", zwracaj\u0105c uwag\u0119, \u017ce pojawienie si\u0119 cz\u0119\u015bci ofert zbieg\u0142o si\u0119 w czasie z og\u0142oszeniem nowego podatku od nieruchomo\u015bci. Ma on pom\u00f3c w\u0142adzom miasta w walce z kryzysem bezdomno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hollywood-gwiazdy-w-pospiechu-sprzedaja-rezydencje-powod-nowy-podatek-6870364?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Donald Tusk w Opolu: mo\u017cemy znowu mie\u0107 w\u0142adz\u0119, kt\u00f3ra my\u015bli o ludziach, a nie o w\u0142asnych korzy\u015bciach", "description": "<img alt=\"Donald Tusk w Opolu: mo\u017cemy znowu mie\u0107 w\u0142adz\u0119, kt\u00f3ra my\u015bli o ludziach, a nie o w\u0142asnych korzy\u015bciach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zhm3tg-donald-tusk-w-opolu-6871249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk odwiedzi\u0142 we wtorek Opole. - Stawka tych wybor\u00f3w jest bardzo wysoka. Dotyczy zar\u00f3wno elementarnej przyzwoito\u015bci, skutecznej walki z korupcj\u0105, \u0142adu moralnego, praw cz\u0142owieka, praw kobiet, ale te\u017c realnych interes\u00f3w wszystkich polskich wytw\u00f3rc\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 w czasie posiedzenia klubu Koalicji Obywatelskiej. Nast\u0119pnie Tusk spotka\u0142 si\u0119 ze studentami na Uniwersytecie Opolskim, gdzie apelowa\u0142 do m\u0142odych Polek i Polak\u00f3w o \"wzi\u0119cie na siebie maksimum odpowiedzialno\u015bci za to, co w Polsce si\u0119 dzieje\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/opole-donald-tusk-mozemy-znowu-miec-wladze-ktora-mysli-o-ludziach-a-nie-o-wlasnych-korzysciach-6871241?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatoka Gwinejska. Piraci opanowali tankowiec. \"Nie ma obecnie kontaktu z za\u0142og\u0105\"", "description": "<img alt=\"Zatoka Gwinejska. Piraci opanowali tankowiec. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8swkho-piraci-opanowali-dunski-tankowiec-nie-ma-obecnie-kontaktu-z-zaloga-6871213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Du\u0144ski tankowiec Monjasa Reformer zosta\u0142 opanowany przez pirat\u00f3w w Zatoce Gwinejskiej. 16-osobowej za\u0142odze uda\u0142o si\u0119 schroni\u0107 w odizolowanej cz\u0119\u015bci statku. \u017baden z marynarzy nie ma polskiego obywatelstwa - poinformowa\u0142 we wtorek Polsk\u0105 Agencj\u0119 Prasow\u0105 rzecznik du\u0144skiej firmy Monjasa, Thorstein Andreasen.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zatoka-gwinejska-piraci-opanowali-dunski-tankowiec-nie-ma-kontaktu-z-zaloga-6871202?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W samej pi\u017camie sz\u0142a noc\u0105 wzd\u0142u\u017c tor\u00f3w kolejowych", "description": "<img alt=\"W samej pi\u017camie sz\u0142a noc\u0105 wzd\u0142u\u017c tor\u00f3w kolejowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-is8r0z-ktos-ukradl-elementy-trakcji-zdjecie-ilustracyjne-6554987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dy\u017curny ruchu Polskich Kolei Pa\u0144stwowych zauwa\u017cy\u0142 zdezorientowan\u0105 starsz\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra sz\u0142a wzd\u0142u\u017c tor\u00f3w i by\u0142a w samej pi\u017camie. Wezwa\u0142 policjant\u00f3w, a ci znale\u017ali j\u0105 kilkadziesi\u0105t metr\u00f3w za przejazdem kolejowym. 83-letnia mieszkanka Gostynina wr\u00f3ci\u0142a ca\u0142a i zdrowa do domu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/gostynin-w-samej-pizamie-szla-noca-wzdluz-torow-kolejowych-6871251?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:12:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak spada\u0142 import ropy z Rosji. Dane Eurostatu", "description": "<img alt=\"Tak spada\u0142 import ropy z Rosji. Dane Eurostatu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otkgh7-nadym-rosja-ropa-gaz-odwiert-vladimir-endovitskiy-shutterstock2000630486-5696611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwi\u0119kszymi dostawcami ropy naftowej do Unii Europejskiej pod koniec 2022 roku by\u0142y Stany Zjednoczone i Norwegia, co pokaza\u0142o, \u017ce Unia Europejska potrafi\u0142a praktycznie wyeliminowa\u0107 zale\u017cno\u015b\u0107 od rosyjskiej ropy - wskaza\u0142 Eurostat w podsumowaniu zmian, do jakich dosz\u0142o po ataku Rosji na Ukrain\u0119. Do niedawna to Rosja by\u0142a g\u0142\u00f3wnym \u017ar\u00f3d\u0142em importu ropy naftowej do kraj\u00f3w Wsp\u00f3lnoty.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/import-ropy-do-unii-europejskiej-dane-eurostatu-co-z-importem-z-rosji-6870833?source=rss", "date_published": "2023-03-28 13:10:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z nud\u00f3w zniszczy\u0142 sprz\u0119t na stacji paliw. Uruchomi\u0142 ga\u015bnice i podar\u0142 koce. Jest nagranie z monitoringu", "description": "<img alt=\"Z nud\u00f3w zniszczy\u0142 sprz\u0119t na stacji paliw. Uruchomi\u0142 ga\u015bnice i podar\u0142 koce. Jest nagranie z monitoringu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b221pe-mezczyzna-zostal-zatrzymany-6871120/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nudzi\u0142 si\u0119 i postanowi\u0142 \"co\u015b\" zrobi\u0107. Teraz grozi mu nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia. 20-latek zniszczy\u0142 sprz\u0119t przeciwpo\u017carowy na stacji paliw w Gubienie (woj. lubuskie), a jego wybryki nagra\u0142y kamery monitoringu. Publikujemy nagranie.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gubin-20-latek-zniszczyl-sprzet-przeciwpozarowy-na-stacji-paliw-nagranie-z-monitoringu-6871143?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przestraszony pies b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po ulicy. Ogrzali go w radiowozie, nakarmili i odwie\u017ali w bezpieczne miejsce", "description": "<img alt=\"Przestraszony pies b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po ulicy. Ogrzali go w radiowozie, nakarmili i odwie\u017ali w bezpieczne miejsce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-svv84k-policjanci-zaopiekowali-sie-psem-ktory-w-nocy-blakal-sie-po-ulicy-6871049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gorzyc (woj. podkarpackie) podczas nocnej s\u0142u\u017cby zaopiekowali si\u0119 psem, kt\u00f3ry b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po drodze. Funkcjonariusze nakarmili i ogrzali zwierz\u0119, a p\u00f3\u017aniej przewie\u017ali do instytucji gminnej, gdzie zaopiekowano si\u0119 czworonogiem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gorzyce-przestraszony-pies-blakal-sie-po-ulicy-policjanci-ogrzali-go-w-radiowozie-6871107?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:57:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Je\u017adzi\u0142 po okolicy ci\u0105gnikiem, mia\u0142 niemal 2,5 promila i skrzynk\u0119 z butelkami po piwie, ale nie mia\u0142 prawa jazdy", "description": "<img alt=\"Je\u017adzi\u0142 po okolicy ci\u0105gnikiem, mia\u0142 niemal 2,5 promila i skrzynk\u0119 z butelkami po piwie, ale nie mia\u0142 prawa jazdy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-icd8hh-36-latek-kierujacy-ciagnikiem-mial-w-organizmie-blisko-25-promila-alkoholu-6870406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jazda ci\u0105gnikiem rolniczym po terenie gminy Ulan\u00f3w (woj. podkarpackie) zako\u0144czy\u0142a si\u0119 zatrzymaniem 36-letniego kierowcy. M\u0119\u017cczyzna wsiad\u0142 za kierownic\u0119 pomimo wcze\u015bniej wypitego alkoholu. Policjanci ustalili, \u017ce pojazd nie by\u0142 zarejestrowany, a kierowca nie mia\u0142 prawa jazdy. Mia\u0142 za to niemal 2,5 promila alkoholu w organizmie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gmina-ulanow-jezdzil-ciagnikiem-byl-pijany-ale-nie-mial-prawa-jazdy-6870361?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:48:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 pod pr\u0105d. Przyzna\u0142, \u017ce pi\u0142 alkohol", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 pod pr\u0105d. Przyzna\u0142, \u017ce pi\u0142 alkohol\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pv9z5i-policjanci-przebadali-zatrzymanego-alkomatem-zdjecie-ilustracyjne-594848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali do kontroli kierowc\u0119 mercedesa, kt\u00f3ry jecha\u0142 pod pr\u0105d ulic\u0105 Sobieskiego. 54-letni obywatel Chin mia\u0142 w organizmie ponad promil alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-policjanci-zatrzymali-kierowce-jadacego-pod-prad-ulica-sobieskiego-6870943?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:34:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy wiosenne porz\u0105dki s\u0105 zdrowe? Zbyt czyste mieszkania to mit", "description": "<img alt=\"Czy wiosenne porz\u0105dki s\u0105 zdrowe? Zbyt czyste mieszkania to mit\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ktem23-shutterstock_1699406119-6870683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiosna to czas tradycyjnych domowych porz\u0105dk\u00f3w. Tymczasem od lat pojawiaj\u0105 si\u0119 g\u0142osy, \u017ce zbyt dok\u0142adne i cz\u0119ste sprz\u0105tanie mieszka\u0144 mo\u017ce by\u0107 szkodliwe, zw\u0142aszcza dla alergik\u00f3w. Czy rzeczywi\u015bcie? - Aby ogranicza\u0107 ryzyko wyst\u0119powania reakcji alergicznej, nale\u017cy sprz\u0105ta\u0107 jak najcz\u0119\u015bciej i jak najdok\u0142adniej - podkre\u015bla ekspert.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/zdrowie-czy-wiosenne-porzadki-sa-zdrowe-zbyt-czyste-mieszkania-to-mit-6859803?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:33:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Um\u00f3wili si\u0119 na randk\u0119 w hotelu. Zamiast poca\u0142unk\u00f3w by\u0142 gaz pieprzowy w oczy", "description": "<img alt=\"Um\u00f3wili si\u0119 na randk\u0119 w hotelu. Zamiast poca\u0142unk\u00f3w by\u0142 gaz pieprzowy w oczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8cu4o-mieszkanka-zyrardowa-padla-ofiara-oszustow-zdjecie-ilustracyjne-5046917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poznali si\u0119 przez aplikacj\u0119 randkow\u0105, na pierwsze spotkanie um\u00f3wili si\u0119 w hotelu w krakowskim Podg\u00f3rzu. Zamiast romantycznej nocy na 31-latka czeka\u0142a nieprzyjemna niespodzianka. Zosta\u0142 spryskany gazem pieprzowym i straci\u0142 500 z\u0142otych. 20-letnia kobieta, z kt\u00f3r\u0105 si\u0119 um\u00f3wi\u0142, us\u0142ysza\u0142a zarzut rozboju.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-randka-w-hotelu-i-rozboj-zamiast-romantycznej-nocy-policja-para-poznala-sie-przez-aplikacje-randkowa-6871134?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:33:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce sam si\u0119 nadzia\u0142 na n\u00f3\u017c. Zmar\u0142 w szpitalu trzy dni p\u00f3\u017aniej. S\u0105d skaza\u0142 dw\u00f3ch 18-latk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Twierdzi\u0142, \u017ce sam si\u0119 nadzia\u0142 na n\u00f3\u017c. Zmar\u0142 w szpitalu trzy dni p\u00f3\u017aniej. S\u0105d skaza\u0142 dw\u00f3ch 18-latk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0wage6-sad-utrzymal-wyrok-ktory-zapadl-w-pierwszej-instacji-6132019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zab\u00f3jstwa dosz\u0142o w sierpniu zesz\u0142ego roku w Kaliszu. Jeden z 18-latk\u00f3w zosta\u0142 skazany za zab\u00f3jstwo, drugi za nieudzielenie pomocy. Obaj chcieli da\u0107 25-letniej ofiarze \"nauczk\u0119\". M\u0119\u017cczyzna wcze\u015bniej mia\u0142 pobi\u0107 ich kole\u017canki.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kalisz-wyrok-za-zabojstwo-25-latka-sad-skazal-dwoch-18-latkow-6870555?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:26:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec aut spalinowych. Jest zgoda unijnych pa\u0144stw", "description": "<img alt=\"Koniec aut spalinowych. Jest zgoda unijnych pa\u0144stw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ik2cn6-samochody-auta-komis-samochodow-6816842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakaz sprzeda\u017cy nowych aut spalinowych zostanie wprowadzony w Europie. Rada Unii Europejskiej przyj\u0119\u0142a we wtorek rozporz\u0105dzenie okre\u015blaj\u0105ce bardziej rygorystyczne normy emisji CO2 dla nowych samochod\u00f3w osobowych i dostawczych. Regulacja zak\u0142ada 100-procentow\u0105 redukcj\u0119 emisji dwutlenku w\u0119gla w przypadku nowych pojazd\u00f3w po 2035 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-sprzedazy-aut-spalinowych-od-2035-roku-jest-zgoda-unijnych-panstw-6870671?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowcy dw\u00f3ch bmw przypadkowo spotkali si\u0119 na drodze, a potem \"urz\u0105dzili sobie tor wy\u015bcigowy\". Nagranie", "description": "<img alt=\"Kierowcy dw\u00f3ch bmw przypadkowo spotkali si\u0119 na drodze, a potem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tqnx9x-wyscig-na-publicznej-drodze-6870442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieoznakowany patrol drog\u00f3wki z Prudnika na Opolszczy\u017anie przerwa\u0142 niebezpieczn\u0105 jazd\u0119 dw\u00f3ch kierowc\u00f3w bmw. Jak przekazuje policja, m\u0119\u017cczy\u017ani przypadkowo spotkali si\u0119 na trasie i zacz\u0119li si\u0119 \u015bciga\u0107. 43-latek otrzyma\u0142 2000 z\u0142otych mandatu i 26 punkt\u00f3w karnych, 53-latek 1000 z\u0142otych mandatu i 13 punkt\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/opolskie-policja-zatrzymala-do-kontroli-dwoch-kierowcow-bmw-ktorzy-urzadzili-sobie-z-drogi-tor-wyscigowy-wideo-6870488?source=rss", "date_published": "2023-03-28 12:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbigniew Brzezi\u0144ski patronem pasa\u017cu. \"By\u0142y dwie sprawy, kt\u00f3re zawsze go porusza\u0142y: rodzina i Polska\"", "description": "<img alt=\"Zbigniew Brzezi\u0144ski patronem pasa\u017cu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rqt104-tablica-upamietniajaca-zbigniewa-brzezinskiego-6870432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u2013 Gdyby nie Zbigniew Brzezi\u0144ski, gdyby nie jego zabiegi o to, \u017ceby Polska by\u0142a traktowana powa\u017cnie, \u017ceby Polska by\u0142a przyj\u0119ta do NATO, gdyby nie to podglebie, kt\u00f3re przygotowa\u0142, dzisiaj prawdopodobnie historia Polski wygl\u0105da\u0142aby inaczej - m\u00f3wi\u0142 we wtorek Rafa\u0142 Trzaskowski, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w nadaniu \u015br\u00f3dmiejskiemu pasa\u017cowi imienia cenionego politologa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zbigniew-brzezinski-patronem-pasazu-w-srodmiesciu-wystapienie-trzaskowskiego-i-ambasadora-brzezinskiego-6870311?source=rss", "date_published": "2023-03-28 11:44:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w Gda\u0144sku w 2023 roku. Najlepsze licea i technika - oferta i ranking", "description": "<img alt=\"Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych w Gda\u0144sku w 2023 roku. Najlepsze licea i technika - oferta i ranking\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-6wghpt-rekrutacja-do-liceow-5779938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapowiada si\u0119 kolejna trudna rekrutacja do szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych. Do lice\u00f3w, technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych we wrze\u015bniu 2023 zn\u00f3w przyjdzie 1,5 rocznika. Gda\u0144sk przygotowa\u0142 w swoich szko\u0142ach 6,2 tys. miejsc, jednak jak podkre\u015bla prezydent miasta - \"b\u0119dziemy stale analizowa\u0107 sytuacj\u0119 i gdzie b\u0119dzie to konieczne, zwi\u0119ksza\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 miejsc\".", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-rekrutacja-do-szkol-ponadpodstawowych-2023-jakie-sa-najlepsze-licea-i-technika-w-gdansku-ranking-szkol-jak-wybrac-szkole-srednia-ile-szkol-wybrac-jak-liczyc-punkty-po-egzaminie-osmoklasisty-6854399?source=rss", "date_published": "2023-03-28 11:17:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 nad wiaduktem", "description": "<img alt=\"Trzy auta zderzy\u0142y si\u0119 nad wiaduktem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lbjw9p-zderzenie-w-alejach-jerozolimskich-6870212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Alejach Jerozolimskich, nad torami Warszawskiej Kolei Dojazdowej, zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta osobowe i laweta. S\u0105 utrudnienia w kierunku centrum.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kolizja-trzech-aut-w-alejach-jerozolimskich-nad-torami-wkd-6870303?source=rss", "date_published": "2023-03-28 10:59:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zsy\u0142ka\" za miasto, za\u015bwiadczenia o karmieniu piersi\u0105. Prezes Jaki: zeznania na mnie by\u0142y kupowane", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b1nvp5-siedziba-wodociagow-i-kanalizacji-w-opolu-6870275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przestrzeganie prawa o r\u00f3wnym traktowaniu w zatrudnieniu czy w zakresie rozwi\u0105zywania um\u00f3w o prac\u0119 bez wypowiedzenia - o to mi\u0119dzy innymi wnosi Pa\u0144stwowa Inspekcja Pracy po kontroli w Wodoci\u0105gach i Kanalizacji w Opolu. Dla pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy oskar\u017caj\u0105 prezesa Ireneusza Jakiego o mobbing, zalecenia PIP to dow\u00f3d, \u017ce w sp\u00f3\u0142ce dochodzi\u0142o do nieprawid\u0142owo\u015bci. Ale prezes sp\u00f3\u0142ki nie zgadza si\u0119 z wytycznymi PIP, niekt\u00f3re nazywa \"kuriozalnymi\".", "link": "https://tvn24.pl/premium/zsylka-za-miasto-zaswiadczenia-o-karmieniu-piersia-prezes-jaki-zeznania-na-mnie-byly-kupowane-6851085?source=rss", "date_published": "2023-03-28 10:53:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wymy\u015bli\u0142 fikcyjn\u0105 kradzie\u017c, powiadomi\u0142 policj\u0119. \"Chcia\u0142 wykorzysta\u0107 patrol jako darmow\u0105 taks\u00f3wk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Wymy\u015bli\u0142 fikcyjn\u0105 kradzie\u017c, powiadomi\u0142 policj\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4lcjnt-mezczyzna-chcial-wykorzystac-policjantow-jako-darmowa-taksowke-zdjecie-ilustracyjne-6305372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    38-latek zg\u0142osi\u0142 policjantom, \u017ce kto\u015b ukrad\u0142 jego rower. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce do \u017cadnej kradzie\u017cy nie dosz\u0142o. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze z Nak\u0142a nad Noteci\u0105 (woj. kujawsko-pomorskie), m\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 po prostu wykorzysta\u0107 ich obecno\u015b\u0107 do tego, by podwie\u017ali go na stacj\u0119 paliw. Teraz odpowie przed s\u0105dem za bezpodstawne zg\u0142oszenie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/naklo-nad-notecia-wymyslil-fikcyjna-kradziez-powiadomil-policje-chcial-wykorzystac-patrol-jako-darmowa-taksowke-6869839?source=rss", "date_published": "2023-03-28 10:40:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 okrada\u0107 groby przez sze\u015b\u0107 lat. Zabiera\u0142 wszystko - kwiaty, doniczki, lampiony, anio\u0142ki. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 okrada\u0107 groby przez sze\u015b\u0107 lat. Zabiera\u0142 wszystko - kwiaty, doniczki, lampiony, anio\u0142ki. Us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25q9h8-pogoda-na-wszystkich-swietych-6182291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na siedem miesi\u0119cy wi\u0119zienia w zawieszeniu na rok zosta\u0142 skazany 39-latek z Jaraczewa (woj. wielkopolskie), kt\u00f3ry przez sze\u015b\u0107 lat mia\u0142 okrada\u0107 groby na cmentarzach w powiatach jaroci\u0144skim i \u015bredzkim. Wpad\u0142 po tym, jak skradzion\u0105 wi\u0105zank\u0119 znaleziono na grobie jego ojca.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jarocin-sroda-wlkp-jaraczewo-39-latek-skazany-za-kradzieze-na-cmentarzach-okradal-groby-przez-szesc-lat-6870291?source=rss", "date_published": "2023-03-28 10:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Instytut Psychiatrii tonie w d\u0142ugach i po\u017cycza w parabanku. Minister o \"ambitnym planie restrukturyzacji\"", "description": "<img alt=\"Instytut Psychiatrii tonie w d\u0142ugach i po\u017cycza w parabanku. Minister o \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xvozdl-instytut-psychiatrii-i-neurologii-w-warszawie-6857696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Instytut Psychiatrii i Neurologii Instytut Psychiatrii i Neurologii jest nadzorowany, podj\u0119to decyzje personalne, trwaj\u0105 prace nad nowym, ambitnym planem restrukturyzacyjnym plac\u00f3wki - poinformowa\u0142 we wtorek minister zdrowia Adam Niedzielski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-instytut-psychiatrii-pozycza-w-parabanku-minister-zdrowia-komentuje-6870125?source=rss", "date_published": "2023-03-28 10:13:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo czworga noworodk\u00f3w. S\u0105d ponownie zajmie si\u0119 kar\u0105 dla matki", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo czworga noworodk\u00f3w. S\u0105d ponownie zajmie si\u0119 kar\u0105 dla matki\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-7v6now-para-na-sali-sadowej-zdjecie-z-13-marca-2020-roku-4352349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek S\u0105d Najwy\u017cszy wyda\u0142 wyrok w sprawie zab\u00f3jstwa czworga noworodk\u00f3w w Ciecierzynie na Opolszczy\u017anie. Decyzj\u0105 SN kara 15 lat wi\u0119zienia dla ojca jest ostateczna, natomiast s\u0105d apelacyjny ponownie ma zbada\u0107 kwesti\u0119 kary dla matki pierwotnie skazanej na 25 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/ciecierzyn-zabojstwo-czworga-noworodkow-sad-ponownie-zajmie-sie-kara-dla-matki-6870077?source=rss", "date_published": "2023-03-28 10:02:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Manewry wojskowe na Mierzei Wi\u015blanej. Okr\u0119ty po raz pierwszy wykorzystaj\u0105 przekop", "description": "<img alt=\"Manewry wojskowe na Mierzei Wi\u015blanej. Okr\u0119ty po raz pierwszy wykorzystaj\u0105 przekop\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7kg3ov-rozpoczely-sie-manewry-wojskowe-na-mierzei-wislanej-6870169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie Mierzei Wi\u015blanej trwaj\u0105 manewry wojskowe pod kryptonimem Zalew-23, kt\u00f3rych gospodarzem jest 16. Pomorska Dywizja Zmechanizowana z Elbl\u0105ga. W \u0107wiczeniu uczestniczy 2500 \u017co\u0142nierzy. W ich trakcie okr\u0119ty Marynarki Wojennej po raz pierwszy wykorzystaj\u0105 przekop Mierzei Wi\u015blanej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/manewry-wojskowe-na-mierzei-wislanej-okrety-po-raz-pierwszy-wykorzystaja-przekop-6869990?source=rss", "date_published": "2023-03-28 09:43:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekspert o tym, co \"boli Putina najbardziej\". \"Paranoja re\u017cimu wzros\u0142a\"", "description": "<img alt=\"Ekspert o tym, co \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7kydz-prezydent-rosji-wladimir-putin-6861471/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017barty i memy o W\u0142adimirze Putinie s\u0105 dla niego gro\u017aniejsze, ni\u017c nazywanie go zbrodniarzem wojennym - uwa\u017ca Srd\u017aa Popovi\u0107, wyk\u0142adowca Colorado College i serbski aktywista nominowany w 2012 roku do Pokojowej Nagrody Nobla.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wladimir-putin-memy-ekspert-o-tym-co-boli-najbardziej-prezydenta-rosji-6869472?source=rss", "date_published": "2023-03-28 09:09:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "35-latek zatrzymany. Jest podejrzany o przerzut Ira\u0144czyk\u00f3w przez granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105", "description": "<img alt=\"35-latek zatrzymany. Jest podejrzany o przerzut Ira\u0144czyk\u00f3w przez granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9osjx-straz-graniczna-zatrzymala-gruzina-zdj-ilustracyjne-6869692/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze z plac\u00f3wki Stra\u017cy Granicznej Warszawa-Modlin zatrzymali 35-letniego obywatela Gruzji. M\u0119\u017cczyzna podejrzany jest o udzia\u0142 w grupie, kt\u00f3ra nielegalnie przerzuca\u0142a ludzi przez granic\u0119 polsko-bia\u0142orusk\u0105, a nast\u0119pnie dalej na zach\u00f3d Europy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/granica-polsko-bialoruska-straz-graniczna-zatrzymala-gruzina-podejrzanego-o-organizowanie-nielegalnych-przerzutow-6869722?source=rss", "date_published": "2023-03-28 09:04:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Sama jestem osob\u0105, kt\u00f3ra prze\u017cy\u0142a strzelanin\u0119 w szkole\". Internauci poruszeni wyznaniem reporterki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gze4yb-joylyn-bukovac-wyznala-na-wizji-ze-sama-byla-swiadkiem-szkolnej-strzelaniny-6869581/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reporterka lokalnej stacji telewizyjnej WSMV 4 Joylyn Bukovac poprowadzi\u0142a w poniedzia\u0142ek relacj\u0119 na \u017cywo po strzelaninie w The Covenant School w Nashville. Podczas niej podzieli\u0142a si\u0119 z widzami osobistym wyznaniem. Jak przyzna\u0142a, sama prze\u017cy\u0142a podobny atak w wieku 13 lat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-strzelanina-w-szkole-w-nashville-reporterka-joylyn-bukovac-wyznala-ze-sama-byla-swiadkiem-strzelaniny-6869739?source=rss", "date_published": "2023-03-28 08:52:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senator PSL t\u0142umaczy si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w. Przeprasza \"ura\u017cone czy dotkni\u0119te\" ofiary pedofilii, reszt\u0119 prosi o \"uwa\u017cne czytanie\"", "description": "<img alt=\"Senator PSL t\u0142umaczy si\u0119 ze swoich s\u0142\u00f3w. Przeprasza \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yux111-jan-libicki-6869707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senator PSL Jan Filip Libicki odni\u00f3s\u0142 si\u0119 we wtorek do swojego wpisu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, w kt\u00f3rym napisa\u0142, \u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 dziennikarza Tomasza Terlikowskiego \"rodzi w nim pokus\u0119\", \"by przesta\u0107 a\u017c tak zajmowa\u0107 si\u0119\" ofiarami pedofilii w Ko\u015bciele. - Je\u015bli jest tak, \u017ce osoby skrzywdzone przez zbrodnie pedofilii poczu\u0142y si\u0119 moim wpisem dotkni\u0119te, to je serdecznie przepraszam, a wszystkich innych uczestnik\u00f3w Twittera prosz\u0119 o uwa\u017cne czytanie mojego wpisu - powiedzia\u0142 Libicki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/senator-psl-jan-filip-libicki-zamiescil-w-internecie-wpis-o-ofiarach-pedofilii-w-kosciele-tlumaczy-sie-przeprasza-prosi-o-uwazne-czytanie-6869668?source=rss", "date_published": "2023-03-28 08:35:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Grossim. M\u00f3wi\u0142 o \"przetrzymywaniu elektrowni j\u0105drowej jako zak\u0142adnika\"", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 z Grossim. M\u00f3wi\u0142 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vxp7tr-zaporoska-elektrownia-jadrowa-6159757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bez natychmiastowego wycofania rosyjskich wojsk i personelu z elektrowni j\u0105drowej w Zaporo\u017cu wszelkie inicjatywy maj\u0105ce na celu przywr\u00f3cenie bezpiecze\u0144stwa j\u0105drowego s\u0105 skazane na niepowodzenie - o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w poniedzia\u0142ek podczas spotkania z szefem Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafaelem Grossim. Dyrektor generalny MAEA, kt\u00f3ry przebywa w Ukrainie, ma odwiedzi\u0107 elektrowni\u0119 w Zaporo\u017cu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaporoska-elektrownia-atomowa-w-rekach-rosjan-szef-maea-rafael-grossi-rozmawial-z-zelenskim-6869484?source=rss", "date_published": "2023-03-28 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drogowcy zmienili zdanie. Powstanie przej\u015bcie dla pieszych w osi nowego mostu", "description": "<img alt=\"Drogowcy zmienili zdanie. Powstanie przej\u015bcie dla pieszych w osi nowego mostu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6ocgj0-powstanie-nowe-przejscie-dla-pieszych-przez-ul-wybrzeze-kosciuszkowskie-na-wysokosci-karowej-6864040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy zapowiadaj\u0105, \u017ce jednak powstanie przej\u015bcie dla pieszych i przejazd rowerowy przez Wis\u0142ostrad\u0119, na wysoko\u015bci Karowej. Ma u\u0142atwi\u0107 korzystanie z k\u0142adki pieszo-rowerowej, kt\u00f3ra powstaje na Wi\u015ble.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przejscie-dla-pieszych-przez-wislostrade-w-osi-nowego-mostu-6864068?source=rss", "date_published": "2023-03-28 06:23:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Borsuki wpad\u0142y do studzienki kanalizacyjnej, pomogli im stra\u017cacy", "description": "<img alt=\"Borsuki wpad\u0142y do studzienki kanalizacyjnej, pomogli im stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dn52kr-borsuki-w-opalach-6869490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Borsuki w Polsce wybudzaj\u0105 si\u0119 ze snu zimowego. Dwa zwierzaki z miejscowo\u015bci Rataje w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim najwyra\u017aniej by\u0142y jeszcze tak zaspane, \u017ce wpad\u0142y do studzienki kanalizacyjnej. Z pomoc\u0105 przyszli im stra\u017cacy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/rataje-wielkopolska-borsuki-w-studzience-kanalizacyjnej-akcja-strazakow-6869503?source=rss", "date_published": "2023-03-28 06:17:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chwytak, bentonit, stalowe klatki i beton. Szykuj\u0105 si\u0119 do kolejnego etapu budowy metra", "description": "<img alt=\"Chwytak, bentonit, stalowe klatki i beton. Szykuj\u0105 si\u0119 do kolejnego etapu budowy metra \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w3tiw3-budowa-zachodniego-odcinka-metra-linii-m2-na-bemowie-6863775/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak informuje ratusz, budowa zachodniego odcinka drugiej linii metra na Bemowie wkracza w etap pierwszych prac konstrukcyjnych tak zwanych obiekt\u00f3w kubaturowych. Wkr\u00f3tce rozpocznie si\u0119 budowa \u015bcian szczelinowych stacji Karolin. - Ta operacja wymaga wykorzystania mi\u0119dzy innymi \u0142y\u017cki zwanej chwytakiem, bentonitu, stalowych klatek i betonu - przekazuj\u0105 urz\u0119dnicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-metra-na-bemowie-kolejny-etap-prac-6863784?source=rss", "date_published": "2023-03-28 05:13:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak nowe dane wp\u0142yn\u0105 na wysoko\u015b\u0107 emerytur. Prezes ZUS wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Tak nowe dane wp\u0142yn\u0105 na wysoko\u015b\u0107 emerytur. Prezes ZUS wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie37589330d80ceb0312c3282fea1cfe64-zaklad-ubezpieczen-spolecznych-rozpoczal-wysylke-pit-za-2018-r-4711573/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od 1 kwietnia bie\u017c\u0105cego roku Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych b\u0119dzie korzysta\u0142 z nowych tablic \u015bredniego dalszego trwania \u017cycia, og\u0142oszonych przez G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Co do zasady nie dotycz\u0105 one os\u00f3b, kt\u00f3re ju\u017c przesz\u0142y na emerytur\u0119 - poinformowa\u0142a profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska, prezes ZUS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/od-1-kwietnia-zus-bedzie-korzystal-z-nowych-tablic-gus-u-do-wyliczania-emerytur-6869489?source=rss", "date_published": "2023-03-28 05:11:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jak d\u0142ugo mo\u017cemy nie spa\u0107 bez powa\u017cnych konsekwencji zdrowotnych? Badania naukowe", "description": "<img alt=\"Jak d\u0142ugo mo\u017cemy nie spa\u0107 bez powa\u017cnych konsekwencji zdrowotnych? Badania naukowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecieb012051cc9871cfe6dd0a42c98baeac9-bezsennosc-meczy-30-proc-doroslych-4226601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedob\u00f3r snu mo\u017ce powodowa\u0107 tak powa\u017cne problemy zdrowotne, \u017ce niekt\u00f3rzy za nieetyczne uwa\u017caj\u0105 prowadzenie eksperyment\u00f3w, w czasie kt\u00f3rych uczestnicy s\u0105 go pozbawiani. Uniemo\u017cliwianie spania na przyk\u0142ad je\u0144com lub wi\u0119\u017aniom jest wr\u0119cz uznane za okrutn\u0105 tortur\u0119. Mimo to naukowcy staraj\u0105 si\u0119 zbada\u0107, jak d\u0142ugo przeci\u0119tny cz\u0142owiek mo\u017ce nie spa\u0107 i nie ponosi\u0107 konsekwencji zdrowotnych takiego stanu rzeczy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/sen-i-bezsennosc-ile-czlowiek-powinien-spac-jak-dlugo-mozna-nie-spac-bez-powaznych-konsekwencji-zdrowotnych-6862162?source=rss", "date_published": "2023-03-28 05:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przeszukanie w mieszkaniu prokremlowskich aktywist\u00f3w w Niemczech. Mieli zbiera\u0107 pieni\u0105dze na rosyjsk\u0105 armi\u0119", "description": "<img alt=\"Przeszukanie w mieszkaniu prokremlowskich aktywist\u00f3w w Niemczech. Mieli zbiera\u0107 pieni\u0105dze na rosyjsk\u0105 armi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x37aqx-niemiecka-policja-5580089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemieckie s\u0142u\u017cby przeprowadzi\u0142y przeszukanie w mieszkaniu pary prokremlowskich dzia\u0142aczy. Para rzekomo zbiera\u0142a fundusze na zakup radioodbiornik\u00f3w dla rosyjskich \u017co\u0142nierzy na Ukrainie - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-prokuratura-przeszukala-mieszkanie-prokremlowskich-aktywistow-mieli-zbierac-pieniadze-na-radar-dla-rosjan-6869474?source=rss", "date_published": "2023-03-28 04:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pj48vw-ukraina-ukrainski-zolnierz-bachmut-donbas-obwod-doniecki-wojna-6847704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa 398. dzie\u0144. Najbardziej zaci\u0119te walki na froncie tocz\u0105 si\u0119 o Bachmut, Awdijiwk\u0119 i Marjink\u0119 w obwodzie donieckim - powiadomi\u0142 sztab generalny armii ukrai\u0144skiej. Wed\u0142ug informacji strony ukrai\u0144skiej przeciwnik ostrzeliwuje cele cywilne z system\u00f3w S-300.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-27-marca-2023-6869478?source=rss", "date_published": "2023-03-28 03:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 28.03. Popada \u015bnieg i deszcz, biomet b\u0119dzie neutralny", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek, 28.03. Popada \u015bnieg i deszcz, biomet b\u0119dzie neutralny \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-maupew-popada-deszcz-snieg-i-deszcz-ze-sniegiem-6810720/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek up\u0142ynie pod znakiem przelotnych opad\u00f3w \u015bniegu oraz deszczu. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 1 do 5 stopni Celsjusza. W wielu miejscach b\u0119dzie wietrznie. Warunki biometeo oka\u017c\u0105 si\u0119 neutralne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-wtorek-2803-popada-snieg-i-deszcz-biomet-bedzie-neutralny-6863985?source=rss", "date_published": "2023-03-28 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]