[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wybory 2023. Kiedy b\u0119d\u0105 wybory parlamentarne w 2023 roku?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-kiedy-beda-wybory-parlamentarne-w-2023-roku,nId,6680964\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Kiedy b\u0119d\u0105 wybory parlamentarne w 2023 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-kiedy-beda-wybory-parlamentarne-w-2023-roku/000GY7IXOIJ40PIG-C321.jpg\" /></a>Standardowo wybory parlamentarne odbywaj\u0105 si\u0119 jesieni\u0105. Tak samo b\u0119dzie w 2023 roku, cho\u0107 dok\u0142adny termin nie jest jeszcze znany. Kiedy - wed\u0142ug prawa - mog\u0105 odby\u0107 si\u0119 wybory parlamentarne w 2023 roku? Do kiedy powinni\u015bmy pozna\u0107 ostateczny termin wybor\u00f3w?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-kiedy-beda-wybory-parlamentarne-w-2023-roku,nId,6680964", "date_published": "2023-03-28 11:31:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Nowa ofensywa Tuska. W atakach na Konfederacj\u0119 mo\u017ce by\u0107 drugie dno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-ofensywa-tuska-w-atakach-na-konfederacje-moze-byc-drugi,nId,6681326\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa ofensywa Tuska. W atakach na Konfederacj\u0119 mo\u017ce by\u0107 drugie dno\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-ofensywa-tuska-w-atakach-na-konfederacje-moze-byc-drugi/000GYBNW0DXMCT44-C321.jpg\" /></a>Platforma ruszy\u0142a do ataku na Konfederacj\u0119. Od kilku dni Donald Tusk powtarza, \u017ce to &quot;przybud\u00f3wka PiS&quot; i apeluje, by nie da\u0107 si\u0119 omami\u0107 ich has\u0142ami. Po co to robi i dlaczego akurat teraz? - Uwa\u017camy, \u017ce dobrze, by wyborcy wiedzieli, za czym g\u0142osuj\u0105 - m\u00f3wi Interii Dariusz Jo\u0144ski, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej. Politycy PiS i Konfederacji nie daj\u0105 jednak wiary takim t\u0142umaczeniom i doszukuj\u0105 si\u0119 w tej taktyce drugiego dna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-ofensywa-tuska-w-atakach-na-konfederacje-moze-byc-drugi,nId,6681326", "date_published": "2023-03-28 08:14:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pasa\u017cerka zrozpaczona zachowaniem kierowcy na aplikacj\u0119. \"Nie da\u0142o si\u0119 dogada\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pasazerka-zrozpaczona-zachowaniem-kierowcy-na-aplikacje-nie-,nId,6682701\"><img align=\"left\" alt=\"Pasa\u017cerka zrozpaczona zachowaniem kierowcy na aplikacj\u0119. &quot;Nie da\u0142o si\u0119 dogada\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pasazerka-zrozpaczona-zachowaniem-kierowcy-na-aplikacje-nie/000GYB9PYBMAL2KM-C321.jpg\" /></a>- Czu\u0142am si\u0119 bezradna - m\u00f3wi Interii Kinga, mieszkanka Warszawy. Zam\u00f3wi\u0142a taks\u00f3wk\u0119 z aplikacji, bo spieszy\u0142a si\u0119 na poci\u0105g, a przez to, \u017ce kierowca nie podjecha\u0142 we wskazane miejsce, straci\u0142a du\u017co czasu. Kiedy si\u0119 spotkali, nie mog\u0142a dogada\u0107 si\u0119 z taks\u00f3wkarzem. M\u0119\u017cczyzna nie rozumia\u0142 polskiego, a po angielsku te\u017c nie uda\u0142o im si\u0119 porozmawia\u0107. Z kolei Monika z Krakowa bezskutecznie pr\u00f3bowa\u0142a wyja\u015bni\u0107 kierowcy, \u017ce nie ma pierwsze\u0144stwa przy wje\u017adzie na rondo. Sprawdzili\u015bmy - umiej\u0119tno\u015bci j\u0119zykowych kierowc\u00f3w nikt nie weryfikuje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pasazerka-zrozpaczona-zachowaniem-kierowcy-na-aplikacje-nie-,nId,6682701", "date_published": "2023-03-28 07:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]