[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Afera \u015bmieciowa\". PiS i PO komentuj\u0105 zatrzymanie Karpi\u0144skiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-smieciowa-pis-i-po-komentuja-zatrzymanie-karpinskiego,nId,6623564\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Afera \u015bmieciowa&quot;. PiS i PO komentuj\u0105 zatrzymanie Karpi\u0144skiego\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-smieciowa-pis-i-po-komentuja-zatrzymanie-karpinskiego/000GTIWNE5LL77HQ-C321.jpg\" /></a>By\u0142y minister skarbu i obecny sekretarz Warszawy zosta\u0142 doprowadzony do prokuratury. W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego zatrzymano w zwi\u0105zku ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym m.in. korupcji i powo\u0142ywania si\u0119 na wp\u0142ywy.. Spraw\u0119 skomentowali politycy. - M\u00f3wimy o bezprecedensowej aferze - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Krajewski z PiS. Z kolei Cezary Tomczyk z PO stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;nie ma dzisiaj \u017cadnego zaufania do polskiej prokuratury&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-smieciowa-pis-i-po-komentuja-zatrzymanie-karpinskiego,nId,6623564", "date_published": "2023-02-27 13:37:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zatrzymany. Akcja CBA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-karpinski-zatrzymany-akcja-cba,nId,6623254\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zatrzymany. Akcja CBA\" src=\"https://i.iplsc.com/wlodzimierz-karpinski-zatrzymany-akcja-cba/000GTHP05QBCU7HT-C321.jpg\" /></a>By\u0142y minister W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski zosta\u0142 zatrzymany przez Centralne Biuro Antykorupcyjne - przekaza\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn. Jak doda\u0142, m\u0119\u017cczyzna jest podejrzanym w \u015bledztwie, w ramach kt\u00f3rego zatrzymano m.in. Rafa\u0142a Baniaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-karpinski-zatrzymany-akcja-cba,nId,6623254", "date_published": "2023-02-27 08:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]