[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wyp\u0142ata trzynastej emerytury b\u0119dzie p\u00f3\u017aniej? Zaskakuj\u0105ca zapowied\u017a Mateusza Morawieckiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ea73bf56-9ddb-4f5f-b5d4-d9485d100a1a\" width=\"308\" /> 13. emerytura b\u0119dzie wyp\u0142acana w maju i czerwcu - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki. To termin zupe\u0142nie nieoczekiwany, bo zgodnie z ustaw\u0105 o \"trzynastkach\" dodatkowe pieni\u0105dze trafiaj\u0105 do senior\u00f3w razem z kwietniowym \u015bwiadczeniem.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/wyplata-trzynastej-emerytury-bedzie-pozniej-zaskakujaca-zapowiedz-mateusza-morawieckiego-6871119336532576a.html", "date_published": "2023-02-27 17:55:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Maj\u0105 do\u015b\u0107 rosyjskich k\u0142amstw. To mo\u017ce by\u0107 koniec Telegramu, jaki znamy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bbf6ac0c-7752-4396-a0ed-8de616503555\" width=\"308\" /> Rosyjska propaganda aktywnie wykorzystuje komunikator do szerzenia antyukrai\u0144skiej i antyzachodniej narracji. Grupa europos\u0142\u00f3w skupiona wok\u00f3\u0142 Witolda Waszczykowskiego napisa\u0142a list w tej sprawie skierowany do przewodnicz\u0105cej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/maja-dosc-rosyjskich-klamstw-to-moze-byc-koniec-telegramu-jaki-znamy-6871097367337600a.html", "date_published": "2023-02-27 16:24:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Banki obni\u017caj\u0105 oprocentowanie lokat. Pozytywny trend si\u0119 odwr\u00f3ci\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e75e2375-e9cd-4cb3-a0ce-9c0b5990ccf5\" width=\"308\" /> Siedem bank\u00f3w obni\u017cy\u0142o w lutym oprocentowanie swoich lokat, a te, kt\u00f3re tego nie zrobi\u0142y, pozostawi\u0142y ofert\u0119 na dotychczasowym poziomie - wynika z analizy firmy HRE Investments. To drugi miesi\u0105c z rz\u0119du, gdy banki zmniejszaj\u0105 oprocentowanie. Wcze\u015bniej przez ponad rok lokaty sz\u0142y mocno w g\u00f3r\u0119.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/banki-obnizaja-oprocentowanie-lokat-pozytywny-trend-sie-odwrocil-6871075738028672a.html", "date_published": "2023-02-27 15:49:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ukrai\u0144cy dostan\u0105 \u015bmig\u0142owce. Najpierw trafi\u0105 do Polski", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c5baad87-7200-4ea2-8090-79a7ca370e4f\" width=\"308\" /> Gwiazda medi\u00f3w publicznych, Krzysztof Ziemiec, zauwa\u017cy\u0142 to, o czym media i zwykli Polacy donosz\u0105 od pewnego czasu \u2014 ceny papryki wystrzeli\u0142y o setki procent. To jest ju\u017c przesada! A jest to zwyk\u0142y sklep \u2014 pisze w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wyja\u015bniamy, sk\u0105d takie ceny popularnego warzywa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/ukraincy-dostana-smiglowce-najpierw-trafia-do-polski-6871081373727328a.html", "date_published": "2023-02-27 15:01:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Fundacja PETRALANA: osiem lat pomagania. Wywiad z Prezesem Wojciechem Greczkowiczem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9588b64b-f271-47dc-9022-a3a9933b5771\" width=\"308\" /> Nie 1 procent, a a\u017c 1,5 procent mo\u017cna przekaza\u0107 w tym roku organizacjom po\u017cytku publicznego wype\u0142niaj\u0105c roczne zeznanie podatkowe. O tym, dlaczego warto wybra\u0107 Fundacj\u0119 PETRALANA opowiada jej prezes \u2013 Wojciech Greczkowicz.", "link": "https://www.money.pl/podatki/fundacja-petralana-osiem-lat-pomagania-wywiad-z-prezesem-wojciechem-greczkowiczem-6871063787960960a.html", "date_published": "2023-02-27 13:48:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gwiazda Wiadomo\u015bci oburzona cenami papryki. \"To jest ju\u017c przesada\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ecf71b28-bb14-4076-a38c-24b865e810f2\" width=\"308\" /> Gwiazdor medi\u00f3w publicznych, Krzysztof Ziemiec, zauwa\u017cy\u0142 to, o czym media i zwykli Polacy donosz\u0105 od pewnego czasu - ceny papryki wzros\u0142y o setki procent. \"To jest ju\u017c przesada! A jest to zwyk\u0142y sklep\" - pisze w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wyja\u015bniamy, sk\u0105d takie ceny popularnego warzywa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/gwiazda-wiadomosci-oburzona-cenami-papryki-to-jest-juz-przesada-6871053667392096a.html", "date_published": "2023-02-27 13:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wa\u017cne ostrze\u017cenie dla Polski. OECD zaleca podniesienie wieku emerytalnego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/392a71f5-75a1-4f5e-add1-f53b898ec7fa\" width=\"308\" /> Organizacja Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju (OECD) w rekomendacjach dla Polski rekomenduje wyd\u0142u\u017cenie wieku emerytalnego i jego zr\u00f3wnanie dla obu p\u0142ci. Opr\u00f3cz tego OECD podkre\u015bla, \u017ce nasza polityka powinna by\u0107 skalibrowana tak, by nie dopu\u015bci\u0107 do wzrostu inflacji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/raport-oecd-wazne-ostrzezenie-dla-polski-oto-co-zagraza-rownowadze-finansow-naszego-kraju-6871049537423968a.html", "date_published": "2023-02-27 13:28:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Inflacja w 2023 roku b\u0119dzie ni\u017csza, ni\u017c prognozuje OECD? Minister t\u0142umaczy dlaczego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/edba1ec1-da26-4002-be4e-23eacf394410\" width=\"308\" /> 12,7 proc. ma w tym roku wynie\u015b\u0107 \u015brednioroczna inflacja w Polsce wed\u0142ug Organizacji Wsp\u00f3\u0142pracy Gospodarczej i Rozwoju. Jednak minister rozwoju i technologii Waldemar Buda uwa\u017ca, \u017ce dro\u017cyzna mo\u017ce wyhamowa\u0107 mocniej. Wszystko z powodu najnowszych sygna\u0142\u00f3w z gospodarki.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-w-2023-roku-bedzie-nizsza-niz-prognozuje-oecd-minister-tlumaczy-dlaczego-6871046160140896a.html", "date_published": "2023-02-27 13:20:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kokaina nie mie\u015bci si\u0119 ju\u017c w policyjnych magazynach. Robi\u0105 z niej betonowe bloki", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2796950f-8631-48ba-bf69-a3fd0ea8c6b2\" width=\"308\" /> W Ekwadorze powstaj\u0105 betonowe bloki, do kt\u00f3rych produkcji u\u017cywa si\u0119 kokainy. Kraj ten le\u017c\u0105cy na trasie przemytnik\u00f3w narkotyk\u00f3w wypowiedzia\u0142 wojn\u0119 kartelom. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb s\u0105 tak skuteczne, \u017ce kontrabanda nie mie\u015bci si\u0119 ju\u017c w \u017cadnym z 27 policyjnych magazyn\u00f3w.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kokaina-nie-miesci-sie-juz-w-policyjnych-magazynach-robia-z-niej-betonowe-bloki-6871022921132672a.html", "date_published": "2023-02-27 11:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Inflacja w okolicach 10 proc. Patkowski zwraca uwag\u0119 na stopy procentowe", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1efe4470-6d42-4668-83ab-7c26c0c3d739\" width=\"308\" /> Inflacja b\u0119dzie w okolicach, a nawet poni\u017cej 10 proc. pod koniec tego roku \u2013 powiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski. Jak doda\u0142, w przysz\u0142ym roku inflacja mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza ni\u017c obecny poziom st\u00f3p procentowych, co b\u0119dzie sygna\u0142em do ich obni\u017cki.", "link": "https://www.money.pl/podatki/inflacja-w-okolicach-10-proc-patkowski-zwraca-uwage-na-stopy-procentowe-6871032394246752a.html", "date_published": "2023-02-27 11:42:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Inflacja w okolicach 10 proc. Patkowski zwraca uwag\u0119 na stopy procentowe", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1efe4470-6d42-4668-83ab-7c26c0c3d739\" width=\"308\" /> Inflacja b\u0119dzie w okolicach, a nawet poni\u017cej 10 proc. pod koniec tego roku \u2013 powiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski. Jak doda\u0142, w przysz\u0142ym roku inflacja mo\u017ce by\u0107 ni\u017csza ni\u017c obecny poziom st\u00f3p procentowych, co b\u0119dzie sygna\u0142em do ich obni\u017cki.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/inflacja-w-okolicach-10-proc-patkowski-zwraca-uwage-na-stopy-procentowe-6871032394246752a.html", "date_published": "2023-02-27 11:42:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Waloryzacja emerytur. \"Ka\u017cdy emeryt otrzyma list z ZUS\". W nim dwie decyzje", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7a6050e0-6395-4b94-b5c2-afeab35ba7c8\" width=\"308\" /> - ZUS jest przygotowany do marcowej waloryzacji \u015bwiadcze\u0144 emerytalno-rentowych. Waloryzacja przeprowadzana jest z urz\u0119du, nie trzeba sk\u0142ada\u0107 \u017cadnego wniosku \u2013 przypomina w poniedzia\u0142ek prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska. Ka\u017cdy emeryt i rencista otrzyma decyzj\u0119 z ZUS z informacj\u0105 o nowej wysoko\u015bci swojego \u015bwiadczenia.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/waloryzacja-emerytur-kazdy-emeryt-otrzyma-list-z-zus-w-nim-dwie-decyzje-6871022250064512a.html", "date_published": "2023-02-27 11:33:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jack Ma straci\u0142 miliardy. Gigantyczne problemy za\u0142o\u017cyciela AliExpress", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d07778dc-675c-4277-8df1-a21fb35fd6b5\" width=\"308\" /> Gie\u0142dowe wzrosty chi\u0144skich sp\u00f3\u0142ek wi\u0105zane z ko\u0144cem polityki zero COVID w Chinach zako\u0144czy\u0142y si\u0119 niemal r\u00f3wnie szybko, jak zacz\u0119\u0142y. Wida\u0107 to na przyk\u0142adzie maj\u0105tku za\u0142o\u017cyciela AliExpress Jacka Ma, kt\u00f3ry na pocz\u0105tku 2023 r. zyska\u0142 blisko 3,5 mld dolar\u00f3w. Teraz po tych zyskach nie ma ju\u017c \u015bladu.", "link": "https://www.money.pl/gielda/gielda-jack-ma-stracil-miliardy-gigantyczne-problemy-zalozyciela-aliexpress-6870991046859360a.html", "date_published": "2023-02-27 11:02:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zapa\u015b\u0107 w kredytach. Spadek o 50 proc. rok do roku", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8871ca41-440a-45e9-923f-1408318f7b36\" width=\"308\" /> W czwartym kwartale 2022 roku banki udzieli\u0142y 18,9 tys. kredyt\u00f3w mieszkaniowych, czyli o 10,8 proc. mniej ni\u017c w trzecim kwartale 2022 roku - wynika z raportu AMRON-SARFiN. Po raz pierwszy od 2012 roku zanotowano spadek \u015bredniej warto\u015bci nowo udzielanego kredytu mieszkaniowego.", "link": "https://www.money.pl/banki/zapasc-w-kredytach-spadek-o-50-proc-rok-do-roku-6871011663452800a.html", "date_published": "2023-02-27 10:30:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105d podtrzyma\u0142 zmian\u0119 decyzji UOKiK w sprawie Agory. Wyrok jest prawomocny", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/94799b94-b7f5-432e-89bc-8c71e4cd1ddd\" width=\"308\" /> Jak informuje Agora S.A., S\u0105d Apelacyjny utrzyma\u0142 w mocy wyrok s\u0105du I instancji wyra\u017caj\u0105cy bezwarunkow\u0105 zgod\u0119 na przej\u0119cie przez Agor\u0119 kontroli nad Eurozet sp. z o.o. Wcze\u015bnie, nie zgodzi\u0142 si\u0119 na to UOKiK, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na przepisy antymonopolowe.", "link": "https://www.money.pl/gielda/agora-radio-zet-sad-podtrzymal-zmiane-decyzji-uokik-wyrok-jest-prawomocny-6871000235227776a.html", "date_published": "2023-02-27 09:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rezerwy na emerytury niebezpiecznie niskie. Na d\u0142ugo nie wystarczy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/aa5c0ef8-4e20-4765-9e6d-615d5d61a52d\" width=\"308\" /> Stan konta Funduszu Rezerwy Demograficznej, z kt\u00f3rego w razie czego pa\u0144stwo ma wyp\u0142aca\u0107 emerytury, jest niebezpiecznie niski. Pieni\u0105dze wystarcz\u0105 raptem na kilka miesi\u0119cy - informuje \"Rzeczpospolita\". To efekt tego, jak od lat politycy traktuj\u0105 FRD.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/rezerwy-na-emerytury-niebezpiecznie-niskie-na-dlugo-nie-wystarczy-6870998693481056a.html", "date_published": "2023-02-27 09:25:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Rosyjski system bankowy w izolacji. Sankcje pog\u0142\u0119biaj\u0105 problem", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/46576f4d-e4c5-438e-89e3-75a8d2187b4b\" width=\"308\" /> W ramach dziesi\u0105tego pakietu sankcji wprowadzonych przez Uni\u0119 Europejsk\u0105 kolejne trzy du\u017ce rosyjskie instytucje kredytowe zosta\u0142y umieszczone na czarnej li\u015bcie. To Alfa-Bank, Rosbank i Tinkoff-Bank. Ten ostatni najd\u0142u\u017cej wymyka\u0142 si\u0119 obostrzeniom.", "link": "https://www.money.pl/banki/rosyjski-system-bankowy-w-izolacji-sankcje-poglebiaja-problem-6870993469721184a.html", "date_published": "2023-02-27 09:03:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jak prawid\u0142owo wrzuci\u0107 kart\u0119 do urny wyborczej?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cda8c2c0-6174-42f1-b917-af3cabc7ae50\" width=\"308\" /> Wybory s\u0105 \u015bwi\u0119tem demokracji, poniewa\u017c ka\u017cdy obywatel, kt\u00f3ry dysponuje czynnym prawem wyborczym, mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na to, kto np. b\u0119dzie pos\u0142em, senatorem, g\u0142ow\u0105 pa\u0144stwa lub zostanie wybrany na europos\u0142a. G\u0142osowanie odbywa si\u0119 w lokalach wyborczych, gdzie w centralnym miejscu znajduje si\u0119 urna. Ka\u017cdy otrzymuje jedn\u0105 kart\u0119 wyborcz\u0105, na kt\u00f3rej wskazuje swojego kandydata. P\u00f3\u017aniej powinien wrzuci\u0107 j\u0105 do urny. Jak zrobi\u0107 to prawid\u0142owo?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-prawidlowo-wrzucic-karte-do-urny-wyborczej-6870992557566592a.html", "date_published": "2023-02-27 09:00:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Mija wa\u017cny termin dla emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. ZUS mo\u017ce si\u0119 upomnie\u0107 o wielki zwrot", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/8ed4d37d-ce0e-4d73-8fe4-2d9b4c081c26\" width=\"308\" /> Z ko\u0144cem lutego mija termin z\u0142o\u017cenia do ZUS-u za\u015bwiadczenia o przychodach pracuj\u0105cych emeryt\u00f3w lub rencist\u00f3w. Je\u015bli dokument nie zostanie z\u0142o\u017cony, Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych upomni si\u0119 o zwrot \u015bwiadcze\u0144 nawet za trzy lata wstecz.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/mija-wazny-termin-dla-emerytow-i-rencistow-zus-moze-sie-upomniec-o-wielki-zwrot-6870975824071296a.html", "date_published": "2023-02-27 07:52:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 27.02.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 27.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.47 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.34 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.75 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.72 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-27-02-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6870955125717632a.html", "date_published": "2023-02-27 06:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Podatek od zbi\u00f3rek zn\u00f3w podgrzewa atmosfer\u0119. Haracz zap\u0142ac\u0105 beneficjenci", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/94ed518b-9f4a-431d-9894-1032428c9fe9\" width=\"308\" /> Cz\u0119\u015b\u0107 beneficjent\u00f3w zrzutek charytatywnych ju\u017c teraz musi odprowadzi\u0107 podatek do fikusa, po zmianach w prawie ma by\u0107 jeszcze gorzej - wskazuje \"Rzeczpospolita\". Tak zwany podatek od zbi\u00f3rek jest obecnie poprawiany przez rz\u0105d. Pos\u0142owie najprawdopodobniej odrzuc\u0105 weto Senatu w sprawie ustawy deregulacyjnej.", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatek-od-zbiorek-znow-podgrzewa-atmosfere-haracz-zaplaca-beneficjenci-6870954571508352a.html", "date_published": "2023-02-27 06:25:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 27.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 27.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.478 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-27-02-2023-6870949157612128a.html", "date_published": "2023-02-27 06:03:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Masowe zwolnienia w Banku Rosji. Najwi\u0119ksze od trzech lat", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/3a3b816b-d9e9-4bcc-9969-c48feb98c84e\" width=\"308\" /> Ponad tysi\u0105c os\u00f3b ma straci\u0107 prac\u0119 w Banku Centralnym Rosji. Rosyjski odpowiednik NBP przygotowuje si\u0119 do ci\u0119cia koszt\u00f3w zar\u00f3wno osobowych, jak i p\u0142acowych. To najwi\u0119ksze redukcje od 2020 roku.", "link": "https://www.money.pl/banki/masowe-zwolnienia-w-banku-rosji-najwieksze-od-trzech-lat-6870948573772416a.html", "date_published": "2023-02-27 06:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 27.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 27.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.3465 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-27-02-2023-6870948363840096a.html", "date_published": "2023-02-27 06:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 27.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 27.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7201 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-27-02-2023-6870948335233664a.html", "date_published": "2023-02-27 06:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 27.02.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 27.02.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7547 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-27-02-2023-6870948335098464a.html", "date_published": "2023-02-27 06:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "To ju\u017c ostatni moment dla PPK. Nie z\u0142o\u017cysz pisma, kolejna pensja b\u0119dzie ni\u017csza", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f7650745-dd1b-46f0-971d-f9659c06d49b\" width=\"308\" /> 28 lutego wygasaj\u0105 deklaracje o rezygnacji z dokonywania wp\u0142at do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych. To oznacza, \u017ce je\u015bli pismo o rezygnacji nie zostanie z\u0142o\u017cone do wtorku, w kwietniu przyjdzie ni\u017csza pensja. Autozapis do rz\u0105dowego programu PPK obejmie ok. 8 mln os\u00f3b.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/to-juz-ostatni-moment-dla-ppk-nie-zlozysz-pisma-kolejna-pensja-bedzie-nizsza-6870940873042560a.html", "date_published": "2023-02-27 05:29:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]