[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Budanow: Rosja nie jest gotowa do d\u0142ugotrwa\u0142ej wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-budanow-rosja-nie-jest-gotowa-do-dlugotrwalej-wojny,nId,6624012\"><img align=\"left\" alt=\"Budanow: Rosja nie jest gotowa do d\u0142ugotrwa\u0142ej wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/budanow-rosja-nie-jest-gotowa-do-dlugotrwalej-wojny/000GTLI77MMAJWXY-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja nie mo\u017ce przyzna\u0107, \u017ce przegrywa&quot; - powiedzia\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego w wywiadzie dla ukrai\u0144skiej redakcji G\u0142osu Ameryki i doda\u0142, \u017ce Kreml nie jest gotowy do d\u0142ugotrwa\u0142ej wojny. &quot;M\u00f3wi\u0119 to jako szef wywiadu. Oni wszelkimi sposobami pokazuj\u0105, \u017ce s\u0105 gotowi, \u017ce to 'wojna na dziesi\u0119ciolecia', ale w rzeczywisto\u015bci ich zasoby s\u0105 do\u015b\u0107 ograniczone, zar\u00f3wno pod wzgl\u0119dem czasu, jak i ilo\u015bci&quot; - podkre\u015bli\u0142 Kyry\u0142o Budanow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-budanow-rosja-nie-jest-gotowa-do-dlugotrwalej-wojny,nId,6624012", "date_published": "2023-02-27 20:58:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wle\u0144. Porwali m\u0119\u017cczyzn\u0119, przypalali \u017celazkiem, grozili \u015bmierci\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wlen-porwali-mezczyzne-przypalali-zelazkiem-grozili-smiercia,nId,6623966\"><img align=\"left\" alt=\"Wle\u0144. Porwali m\u0119\u017cczyzn\u0119, przypalali \u017celazkiem, grozili \u015bmierci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wlen-porwali-mezczyzne-przypalali-zelazkiem-grozili-smiercia/000GTL70BHLHMRYK-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Lw\u00f3wka \u015al\u0105skiego zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 odpowiada\u0107 za pozbawienie wolno\u015bci ze szczeg\u00f3lnym udr\u0119czeniem, pobicie i rozb\u00f3j. Og\u0142uszonego uderzeniem w g\u0142ow\u0119 m\u0119\u017cczyzn\u0119 zanie\u015bli do mieszkania, zwi\u0105zali i przez ca\u0142\u0105 noc bili i przypalali \u017celazkiem. To nie jedyne przest\u0119pstwa z jakimi maj\u0105 zwi\u0105zek. Grozi im 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-wlen-porwali-mezczyzne-przypalali-zelazkiem-grozili-smiercia,nId,6623966", "date_published": "2023-02-27 20:20:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Steven Seagal dosta\u0142 medal od Putina. Za \"osi\u0105gni\u0119cia humanitarne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-steven-seagal-dostal-medal-od-putina-za-osiagniecia-humanita,nId,6623974\"><img align=\"left\" alt=\"Steven Seagal dosta\u0142 medal od Putina. Za &quot;osi\u0105gni\u0119cia humanitarne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/steven-seagal-dostal-medal-od-putina-za-osiagniecia-humanita/000GTLDXCAE5LIRD-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski aktor i re\u017cyser film\u00f3w sensacyjnych Steven Seagal otrzyma\u0142 od prezydenta W\u0142adimira Putina odznaczenie pa\u0144stwowe. Seagal, kt\u00f3ry otwarcie wspiera Putina i agresj\u0119 na Ukrain\u0119, zosta\u0142 nagrodzony rosyjskim Orderem Przyja\u017ani za &quot;prac\u0119 humanitarn\u0105&quot;. W 2016 roku gwiazdor kina akcji dosta\u0142 z r\u0105k przyw\u00f3dcy Kremla rosyjski paszport.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-steven-seagal-dostal-medal-od-putina-za-osiagniecia-humanita,nId,6623974", "date_published": "2023-02-27 20:05:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kanada: Od 1 marca dost\u0119p do TikToka ograniczony. Jeden z resort\u00f3w wprowadza nowe regulacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-od-1-marca-dostep-do-tiktoka-ograniczony-jeden-z-reso,nId,6623971\"><img align=\"left\" alt=\"Kanada: Od 1 marca dost\u0119p do TikToka ograniczony. Jeden z resort\u00f3w wprowadza nowe regulacje \" src=\"https://i.iplsc.com/kanada-od-1-marca-dostep-do-tiktoka-ograniczony-jeden-z-reso/000GTLGR5B5QDO87-C321.jpg\" /></a>Pracownicy resortu spraw zagranicznych Kanady bez dost\u0119pu do TikToka na telefonach s\u0142u\u017cbowych. Usuwanie zainstalowanej aplikacji rozpocznie si\u0119 od wtorku (28.02). Podobne rozwi\u0105zanie planuje w swoich strukturach wprowadzi\u0107 Komisja Europejska. W ocenie premiera Justina Trudeau, decyzja ta mo\u017ce by\u0107 pierwszy krokiem do zaprzestania u\u017cywania TikToka w kraju. Szef kanadyjskiego rz\u0105du zwraca uwag\u0119 na to, jak wra\u017cliwe dane wykorzystuje chi\u0144ska aplikacja.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kanada-od-1-marca-dostep-do-tiktoka-ograniczony-jeden-z-reso,nId,6623971", "date_published": "2023-02-27 20:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powy\u017cej tego wieku jeste\u015bmy skazani na \u015bmier\u0107. Naukowcy odkryli granic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powyzej-tego-wieku-jestesmy-skazani-na-smierc-naukowcy-odkry,nId,6623377\"><img align=\"left\" alt=\"Powy\u017cej tego wieku jeste\u015bmy skazani na \u015bmier\u0107. Naukowcy odkryli granic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/powyzej-tego-wieku-jestesmy-skazani-na-smierc-naukowcy-odkry/000GTHN356GSMS1T-C321.jpg\" /></a>Przeprowadzone w 2017 roku badania wykaza\u0142y, \u017ce cz\u0142owiek mo\u017ce \u017cy\u0107 jedynie do okre\u015blonego wieku, powy\u017cej kt\u00f3rego ludzi organizm nie jest ju\u017c w stanie normalnie funkcjonowa\u0107. Limit ten podniesiono p\u00f3\u017aniej o kilkadziesi\u0105t lat, ale ca\u0142kiem mo\u017cliwe, \u017ce i to nie jest ostatnie s\u0142owo naukowc\u00f3w. To dobra wiadomo\u015b\u0107 dla wszystkich, kt\u00f3rzy licz\u0105 na wyd\u0142u\u017cenie \u015bredniej d\u0142ugo\u015bci \u017cycia w przysz\u0142o\u015bci. Cho\u0107 nadal nie wiadomo, jak mo\u017ce wygl\u0105da\u0107 egzystencja pod koniec g\u00f3rnej mo\u017cliwej do egzystencji granicy - o ile ta faktycznie istnieje, bo i tu \u015bwiat nauki...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powyzej-tego-wieku-jestesmy-skazani-na-smierc-naukowcy-odkry,nId,6623377", "date_published": "2023-02-27 20:01:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szynkowski vel S\u0119k: Priorytetem spotka\u0144 w Berlinie apel o mocniejsze wsparcie dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szynkowski-vel-sek-priorytetem-spotkan-w-berlinie-apel-o-moc,nId,6623968\"><img align=\"left\" alt=\"Szynkowski vel S\u0119k: Priorytetem spotka\u0144 w Berlinie apel o mocniejsze wsparcie dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/szynkowski-vel-sek-priorytetem-spotkan-w-berlinie-apel-o-moc/000GTL96LTEIEFWD-C321.jpg\" /></a>Ca\u0142y czas wa\u017cne jest to, \u017ceby Niemcy by\u0142y zaanga\u017cowane w polityczne wsparcie dla Ukrainy na \u015bcie\u017cce do pozyskania cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej - powiedzia\u0142 w Berlinie minister ds. europejskich Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Doda\u0142, \u017ce priorytetem jego spotka\u0144 w niemieckiej stolicy \n jest apel o mocniejsze wsparcie dla Ukrainy, kt\u00f3ra &quot;walczy o europejskie bezpiecze\u0144stwo&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szynkowski-vel-sek-priorytetem-spotkan-w-berlinie-apel-o-moc,nId,6623968", "date_published": "2023-02-27 19:59:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zorza Polarna w Polsce. Niezwyk\u0142e zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zorza-polarna-w-polsce-niezwykle-zdjecia,nId,6623945\"><img align=\"left\" alt=\"Zorza Polarna w Polsce. Niezwyk\u0142e zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/zorza-polarna-w-polsce-niezwykle-zdjecia/000GTL7DUKC014GX-C321.jpg\" /></a>Dzisiejszej nocy ponownie mamy wyj\u0105tkow\u0105 okazj\u0119 zaobserwowa\u0107 zorz\u0119 polarn\u0105 z terenu Polski. Najlepiej widoczna b\u0119dzie z terenu p\u00f3\u0142nocych wojew\u00f3dztw. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze niezwyk\u0142e zdj\u0119cia tego zjawiska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zorza-polarna-w-polsce-niezwykle-zdjecia,nId,6623945", "date_published": "2023-02-27 19:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uderzy\u0142 \u017con\u0119 w g\u0142ow\u0119, popycha\u0142 o \u015bciany. Od \u015blubu min\u0119\u0142o kilka godzin", "description": "<p>Panna m\u0142oda zosta\u0142a zaatakowana kilka godzin po \u015blubie. Jej nowo po\u015blubiony partner uderzy\u0142 j\u0105 w g\u0142ow\u0119 i rzuci\u0142 ni\u0105 o \u015bcian\u0119. Po ca\u0142ym zdarzeniu m\u0119\u017cczyzna wr\u00f3ci\u0142 do go\u015bci. 30-latek zosta\u0142 skazany na kar\u0119 wi\u0119zienia, jednak kiedy trafi\u0142 do celi, po czterech godzinach wyszed\u0142 za kaucj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uderzyl-zone-w-glowe-popychal-o-sciany-od-slubu-minelo-kilka,nId,6623949", "date_published": "2023-02-27 19:22:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rumunia. Wpadka podczas zdalnego posiedzenia. Radny po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119... spod prysznica", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-wpadka-podczas-zdalnego-posiedzenia-radny-polaczyl-s,nId,6623910\"><img align=\"left\" alt=\"Rumunia. Wpadka podczas zdalnego posiedzenia. Radny po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119... spod prysznica\" src=\"https://i.iplsc.com/rumunia-wpadka-podczas-zdalnego-posiedzenia-radny-polaczyl-s/000GTKVRJEETV1F4-C321.jpg\" /></a>&quot;Technologia wci\u0105\u017c p\u0142ata figle&quot; - tak swoj\u0105 wpadk\u0119 na posiedzeniu Sektora 1 w Bukareszcie (Rumunia), skomentowa\u0142 jego radny Alberto Caraian. M\u0119\u017cczyzna po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 na spotkaniu zdalnie. Kiedy przypadkiem w\u0142\u0105czy\u0142 kamer\u0119, pozostali radni zobaczyli, \u017ce m\u0119\u017cczyzna... bierze prysznic. Na sali s\u0142ycha\u0107 \u015bmiech lokalnych polityk\u00f3w, podczas gdy Caraian walczy z telefonem, by wy\u0142\u0105czy\u0107 obraz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-wpadka-podczas-zdalnego-posiedzenia-radny-polaczyl-s,nId,6623910", "date_published": "2023-02-27 19:05:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rumunia. Wpadka polityka. Po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 z radnymi... spod prysznica", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-wpadka-polityka-polaczyl-sie-z-radnymi-spod-prysznic,nId,6623910\"><img align=\"left\" alt=\"Rumunia. Wpadka polityka. Po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 z radnymi... spod prysznica\" src=\"https://i.iplsc.com/rumunia-wpadka-polityka-polaczyl-sie-z-radnymi-spod-prysznic/000GTKVRJEETV1F4-C321.jpg\" /></a>&quot;Technologia wci\u0105\u017c p\u0142ata figle&quot; - tak swoj\u0105 wpadk\u0119 na posiedzeniu Sektora 1 w Bukareszcie, skomentowa\u0142 jego radny Alberto Caraian. M\u0119\u017cczyzna po\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 na spotkaniu zdalnie. Kiedy przypadkiem w\u0142\u0105czy\u0142 kamer\u0119, pozostali radni zobaczyli, \u017ce m\u0119\u017cczyzna... bierze prysznic. Na sali s\u0142ycha\u0107 \u015bmiech lokalnych polityk\u00f3w, podczas gdy Caraian walczy z telefonem, by wy\u0142\u0105czy\u0107 obraz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rumunia-wpadka-polityka-polaczyl-sie-z-radnymi-spod-prysznic,nId,6623910", "date_published": "2023-02-27 19:05:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Los Angeles: Podejrzany o zab\u00f3jstwo biskupa przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-los-angeles-podejrzany-o-zabojstwo-biskupa-przyznal-sie-do-w,nId,6623935\"><img align=\"left\" alt=\"Los Angeles: Podejrzany o zab\u00f3jstwo biskupa przyzna\u0142 si\u0119 do winy  \" src=\"https://i.iplsc.com/los-angeles-podejrzany-o-zabojstwo-biskupa-przyznal-sie-do-w/0003AXKU7B182N4M-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna podejrzany o zab\u00f3jstwo biskupa pomocniczego Los Angeles Davida O'Connella przyzna\u0142 si\u0119 do winy - informuje &quot;The Tablet&quot;. 65-latek to m\u0105\u017c gosposi ofiary. Zajmowa\u0142 si\u0119 r\u00f3\u017cnymi technicznymi pracami w domu zamordowanego duchownego. Zatrzymanemu grozi od 35 lat do do\u017cywocia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-los-angeles-podejrzany-o-zabojstwo-biskupa-przyznal-sie-do-w,nId,6623935", "date_published": "2023-02-27 18:59:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski us\u0142ysza\u0142 zarzut", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-karpinski-uslyszal-zarzut,nId,6623669\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142odzimierz Karpi\u0144ski us\u0142ysza\u0142 zarzut\" src=\"https://i.iplsc.com/wlodzimierz-karpinski-uslyszal-zarzut/000GTK45EKNKWSDG-C321.jpg\" /></a>W prokuraturze w Kielcach zako\u0144czy\u0142o si\u0119 przes\u0142uchanie by\u0142ego ministra skarbu. Pe\u0142nomocnik zatrzymanego mec. Micha\u0142 Kr\u00f3likowski poinformowa\u0142, \u017ce W\u0142odzimierzowi Karpi\u0144skiemu postawiono jeden zarzut.  - We wtorek kontynuacja i decyzja co do \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych - przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek po godzinie 19 rzecznik Prokuratury Krajowej prok. \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski. Polityka zatrzymano w zwi\u0105zku ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym m.in. korupcji i powo\u0142ywania si\u0119 na wp\u0142ywy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-karpinski-uslyszal-zarzut,nId,6623669", "date_published": "2023-02-27 18:42:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zap\u0142akana kobieta zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o pomoc do Donalda Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zaplakana-kobieta-zwrocila-sie-o-pomoc-do-donalda-tuska,nId,6623918\"><img align=\"left\" alt=\"Zap\u0142akana kobieta zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o pomoc do Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/zaplakana-kobieta-zwrocila-sie-o-pomoc-do-donalda-tuska/000GTKWQ126Q8WWS-C321.jpg\" /></a>Podczas spotkania z mieszka\u0144cami Pabianic do Donalda Tuska podesz\u0142a zap\u0142akana kobieta. - Mojej te\u015bciowej bratowa wy\u0142udzi\u0142a ca\u0142y maj\u0105tek. Teraz przysz\u0142o pismo, \u017ce my mamy p\u0142aci\u0107 1860 z\u0142 - m\u00f3wi\u0142a, dodaj\u0105c ze \u0142zami w oczach, \u017ce b\u0119dzie musia\u0142a od\u0142o\u017cy\u0107 od ust swojemu synowi. Pokazywa\u0142a tak\u017ce pismo, jakie do niej przysz\u0142o. - Mo\u017ce pan zdj\u0119cie zrobi\u0107 i w Sejmie prosz\u0119 to nag\u0142o\u015bni\u0107 - m\u00f3wi\u0142a zrozpaczona mieszkanka miasta. Kobiecie zobowi\u0105zali si\u0119 pom\u00f3c przedstawiciele urz\u0119du miasta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zaplakana-kobieta-zwrocila-sie-o-pomoc-do-donalda-tuska,nId,6623918", "date_published": "2023-02-27 18:39:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek z udzia\u0142em Beaty Szyd\u0142o. Sebastian Ko\u015bcielnik skomentowa\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-z-udzialem-beaty-szydlo-sebastian-koscielnik-skoment,nId,6623714\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek z udzia\u0142em Beaty Szyd\u0142o. Sebastian Ko\u015bcielnik skomentowa\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-z-udzialem-beaty-szydlo-sebastian-koscielnik-skoment/000GTKBXH30PKS7O-C321.jpg\" /></a>Sebastian Ko\u015bcielnik po og\u0142oszeniu wyroku, kt\u00f3ry zapad\u0142 dzi\u015b w S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Krakowie powiedzia\u0142, \u017ce nie czuje satysfakcji. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce kierowca seicento, kt\u00f3ry zderzy\u0142 si\u0119 z rz\u0105dow\u0105 limuzyn\u0105, jest winny nieumy\u015blnego spowodowania wypadku, ale nie poniesie kary. Wyrok jest prawomocny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-z-udzialem-beaty-szydlo-sebastian-koscielnik-skoment,nId,6623714", "date_published": "2023-02-27 18:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski chory na nowotw\u00f3r. \"Licz\u0119, \u017ce z tego wyjd\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-isakowicz-zaleski-chory-na-nowotwor-licze-ze-z-tego-wyjde,nId,6623704\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Isakowicz-Zaleski chory na nowotw\u00f3r. &quot;Licz\u0119, \u017ce z tego wyjd\u0119&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/ks-isakowicz-zaleski-chory-na-nowotwor-licze-ze-z-tego-wyjde/000GTK9PTGRH45EL-C321.jpg\" /></a> - Stwierdzono u mnie nowotw\u00f3r - poinformowa\u0142 ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski  w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem. Kap\u0142an w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych podzieli\u0142 si\u0119 pierwszymi wnioskami, kt\u00f3re zauwa\u017cy\u0142, w momencie, gdy rozpocz\u0105\u0142 leczenie. Zwraca on uwag\u0119 na &quot;ogromne kolejki i koszmarne terminy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-isakowicz-zaleski-chory-na-nowotwor-licze-ze-z-tego-wyjde,nId,6623704", "date_published": "2023-02-27 18:10:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk: Obajtek to jeden z najwi\u0119kszych oligarch\u00f3w Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-donald-tusk-obajtek-to-jeden-z-najwiekszych-oligarchow-putin,nId,6623870\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk: Obajtek to jeden z najwi\u0119kszych oligarch\u00f3w Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-obajtek-to-jeden-z-najwiekszych-oligarchow-putin/000GTKKIVY87DBF7-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk zarzuci\u0142 w poniedzia\u0142ek w Pabianicach, \u017ce Orlen wci\u0105\u017c kupuje rop\u0119 od Rosji, a jego prezes Daniel &quot;Obajtek jest jednym z najwi\u0119kszych oligarch\u00f3w Putina&quot;. Przypomnia\u0142, \u017ce wed\u0142ug PiS Polska i rz\u0105d Morawieckiego mia\u0142y najostrzej przestrzega\u0107 sankcji w Europie. By\u0142y premier zapowiedzia\u0142 nowy program mieszkaniowy, kt\u00f3ry obejmie kredyt hipoteczny zero procent i dop\u0142at\u0119 600 z\u0142 do najmu dla cz\u0119\u015bci Polak\u00f3w. By\u0142y szef Rady Europejskiej zapowiedzia\u0142, \u017ce do wiosny politycy KO odwiedz\u0105 ka\u017cde wojew\u00f3dztwo i &quot;b\u0119d\u0105 w ka\u017cdym powiecie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-donald-tusk-obajtek-to-jeden-z-najwiekszych-oligarchow-putin,nId,6623870", "date_published": "2023-02-27 17:30:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes TK o wniosku ws. noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. \"Wszcz\u0119to post\u0119powanie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-tk-o-wniosku-ws-noweli-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-wsz,nId,6623881\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes TK o wniosku ws. noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. &quot;Wszcz\u0119to post\u0119powanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-tk-o-wniosku-ws-noweli-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-wsz/000FVY2AGCDWEA8B-C321.jpg\" /></a>- Zosta\u0142o wszcz\u0119te post\u0119powanie, sprawie zosta\u0142a nadana sygnatura - zaznaczy\u0142a prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego Julia Przy\u0142\u0119bska, odnosz\u0105c si\u0119 do wniosku prezydenta w sprawie noweli ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jak doda\u0142a, &quot;wkr\u00f3tce odb\u0119dzie si\u0119 rozprawa&quot;. Uchwalona w styczniu nowelizacja o SN autorstwa PiS mia\u0142a wed\u0142ug autor\u00f3w wype\u0142ni\u0107 kluczowy &quot;kamie\u0144 milowy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezes-tk-o-wniosku-ws-noweli-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-wsz,nId,6623881", "date_published": "2023-02-27 17:22:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pacjent z Gostynina zaatakowa\u0142 i rani\u0142 dw\u00f3ch piel\u0119gniarzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pacjent-z-gostynina-zaatakowal-i-ranil-dwoch-pielegniarzy,nId,6623876\"><img align=\"left\" alt=\"Pacjent z Gostynina zaatakowa\u0142 i rani\u0142 dw\u00f3ch piel\u0119gniarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/pacjent-z-gostynina-zaatakowal-i-ranil-dwoch-pielegniarzy/0005TKJTGIAVJ51R-C321.jpg\" /></a>Pacjent szpitala psychiatrycznego w Gostyninie (woj. mazowieckie) zaatakowa\u0142 dw\u00f3ch piel\u0119gniarzy. 38-latek rani\u0142 jednego z nich w rami\u0119, drugiego za\u015b w tu\u0142\u00f3w. - M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 umieszczony na oddziale izoluj\u0105cym - przekaza\u0142 Interii p.o. oficera prasowego m\u0142. asp. Pawe\u0142 Klimek z Komendy Powiatowej Policji w Gostyninie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pacjent-z-gostynina-zaatakowal-i-ranil-dwoch-pielegniarzy,nId,6623876", "date_published": "2023-02-27 17:18:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania. Keir Starmer: Do 2030 r. Polska mo\u017ce by\u0107 bogatsza od Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-keir-starmer-do-2030-r-polska-moze-byc-bogat,nId,6623872\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania. Keir Starmer: Do 2030 r. Polska mo\u017ce by\u0107 bogatsza od Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-keir-starmer-do-2030-r-polska-moze-byc-bogat/000GTKNWJ55C87B0-C321.jpg\" /></a>Je\u015bli obecna polityka gospodarcza si\u0119 nie zmieni, Wielkiej Brytanii grozi to, \u017ce do 2030 r. pod wzgl\u0119dem PKB na osob\u0119 zostanie wyprzedzona przez Polsk\u0119, a do 2040 r\u00f3wnie\u017c przez W\u0119gry i Rumuni\u0119 - ostrzeg\u0142 w poniedzia\u0142ek lider opozycyjnej Partii Pracy Keir Starmer. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105dz\u0105ca od 13 lat Partia Konserwatywna skierowa\u0142a Wielk\u0105 Brytani\u0119 na drog\u0119 powolnego upadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-keir-starmer-do-2030-r-polska-moze-byc-bogat,nId,6623872", "date_published": "2023-02-27 17:13:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Ugryz\u0142 stra\u017cnika miejskiego w \u0142ydk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-byl-pod-wplywem-alkoholu-ugryzl-straznika-miejskiego-w-lydke,nId,6623705\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu. Ugryz\u0142 stra\u017cnika miejskiego w \u0142ydk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-pod-wplywem-alkoholu-ugryzl-straznika-miejskiego-w-lydke/000GTK7JIYE25I7H-C321.jpg\" /></a>Stra\u017cnicy miejscy zostali wezwani na ul. Jasi\u0144skiego w Warszawie, gdzie znajdowa\u0142y si\u0119 dwa samochody, kt\u00f3re sta\u0142y tam od d\u0142u\u017cszego czasu na w\u0142\u0105czonych silnikach. Podczas interwencji do funkcjonariuszy podszed\u0142 nietrze\u017awy m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry by\u0142 agresywny i obra\u017ca\u0142 stra\u017cnik\u00f3w. Kiedy umieszczano go w radiowozie, zatrzymany bole\u015bnie ugryz\u0142 w \u0142ydk\u0119 jednego ze stra\u017cnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-byl-pod-wplywem-alkoholu-ugryzl-straznika-miejskiego-w-lydke,nId,6623705", "date_published": "2023-02-27 16:35:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypad\u0142 z hotelowego balkonu. Musi zebra\u0107 \u0107wier\u0107 miliona funt\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadl-z-hotelowego-balkonu-musi-zebrac-cwierc-miliona-funto,nId,6623596\"><img align=\"left\" alt=\"Wypad\u0142 z hotelowego balkonu. Musi zebra\u0107 \u0107wier\u0107 miliona funt\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadl-z-hotelowego-balkonu-musi-zebrac-cwierc-miliona-funto/000GTJ0XJDADXNGD-C321.jpg\" /></a>23-letni Kieran mia\u0142 przed sob\u0105 jeszcze po\u0142ow\u0119 z zaplanowanych 21 dni na wymarzonych wakacjach w Tajlandii. Wybra\u0142 si\u0119 tam ze swoj\u0105 dziewczyn\u0105, kt\u00f3ra teraz podzieli\u0142a si\u0119 z internautami szokuj\u0105c\u0105 histori\u0105. M\u0119\u017cczyzna wypad\u0142 z balkonu na trzecim pi\u0119trze hotelu, w kt\u00f3rym si\u0119 zatrzymali. Prze\u017cy\u0142, ale wymaga\u0142 skomplikowanej operacji. Teraz poszkodowany musi znale\u017a\u0107 250 tysi\u0119cy funt\u00f3w, je\u017celi chce wr\u00f3ci\u0107 do domu w Wielkiej Brytanii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadl-z-hotelowego-balkonu-musi-zebrac-cwierc-miliona-funto,nId,6623596", "date_published": "2023-02-27 16:10:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "12-latka poprosi\u0142a o papierosa. By\u0142a napastowana przez 58-latka w hotelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-12-latka-poprosila-o-papierosa-byla-napastowana-przez-58-lat,nId,6623656\"><img align=\"left\" alt=\"12-latka poprosi\u0142a o papierosa. By\u0142a napastowana przez 58-latka w hotelu\" src=\"https://i.iplsc.com/12-latka-poprosila-o-papierosa-byla-napastowana-przez-58-lat/000GTJZ9M4N003EQ-C321.jpg\" /></a>12-latka poprosi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 o papierosa. Dziewczyna zezna\u0142a na policji, \u017ce zosta\u0142a odurzona w pokoju hotelowym. Doda\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce by\u0142a napastowana przez 58-latka. W rozmowie z funkcjonariuszami m\u0119\u017cczyzna zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;wierzy\u0142, \u017ce dziewczyna ma 23 lata&quot;. 58-latek zosta\u0142 oskar\u017cony o napa\u015b\u0107 seksualn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-12-latka-poprosila-o-papierosa-byla-napastowana-przez-58-lat,nId,6623656", "date_published": "2023-02-27 15:26:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki o zdj\u0119ciu Tuska z Bidenem: Spu\u015b\u0107my zas\u0142on\u0119 milczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-zdjeciu-tuska-z-bidenem-spuscmy-zaslone,nId,6623623\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o zdj\u0119ciu Tuska z Bidenem: Spu\u015b\u0107my zas\u0142on\u0119 milczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-zdjeciu-tuska-z-bidenem-spuscmy-zaslone/000GTJ64SH436J8J-C321.jpg\" /></a>- Spu\u015b\u0107my zas\u0142on\u0119 milczenia - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki pytany w poniedzia\u0142ek o opublikowane przez szefa PO Donalda Tuska zdj\u0119cia z prezydentem USA Joe Bidenem po ich spotkaniu w Warszawie. - Niech mu si\u0119 w takim razie darzy - doda\u0142 Morawiecki. Z kolei Donald Tusk pod opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119ciem napisa\u0142 &quot;(..) Do dzi\u015b nie rozumiem, dlaczego ca\u0142y PiS tak by\u0142 w Trumpie zakochany. Mo\u017ce ze wzgl\u0119du na jego pierwsze imi\u0119?&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-zdjeciu-tuska-z-bidenem-spuscmy-zaslone,nId,6623623", "date_published": "2023-02-27 14:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Terlikowski krytykuje pielgrzymk\u0119 Franciszka. \"To bardzo z\u0142y sygna\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlikowski-krytykuje-pielgrzymke-franciszka-to-bardzo-zly-s,nId,6623608\"><img align=\"left\" alt=\"Terlikowski krytykuje pielgrzymk\u0119 Franciszka. &quot;To bardzo z\u0142y sygna\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/terlikowski-krytykuje-pielgrzymke-franciszka-to-bardzo-zly-s/000GTJ60P7UOT6C7-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek og\u0142oszono, \u017ce papie\u017c Franciszek z\u0142o\u017cy wizyt\u0119 na W\u0119grzech w dniach od 28 do 30 kwietnia. Informacja ta nie spodoba\u0142a si\u0119 publicy\u015bcie Tomaszowi Terlikowskiemu, kt\u00f3ry podkre\u015bli\u0142, \u017ce papie\u017c nie odby\u0142 dot\u0105d pielgrzymki do zaatakowanej Ukrainy. &quot;To bardzo z\u0142y sygna\u0142 pokazuj\u0105cy, \u017ce nie ma \u017cadnej zmiany polityki watyka\u0144skiej wobec tej wojny&quot; - wskaza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-terlikowski-krytykuje-pielgrzymke-franciszka-to-bardzo-zly-s,nId,6623608", "date_published": "2023-02-27 14:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczyciel mia\u0142 wykorzysta\u0107 uczennice. Spraw\u0119 bada prokuratura", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nauczyciel-mial-wykorzystac-uczennice-sprawe-bada-prokuratur,nId,6623605\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciel mia\u0142 wykorzysta\u0107 uczennice. Spraw\u0119 bada prokuratura\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciel-mial-wykorzystac-uczennice-sprawe-bada-prokuratur/000FFVTBXISGU0F6-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Pleszewie zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 jednego z nauczycieli pracuj\u0105cych w wielkopolskiej szkole. Pracownik Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Marszewie mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 wykorzystania seksualnego uczennic. Wst\u0119pnie zawiadomienie zosta\u0142o zakwalifikowane jako &quot;podejrzenie pope\u0142nienia przest\u0119pstw innej czynno\u015bci seksualnej na szkod\u0119 ma\u0142oletnich powy\u017cej lat 15&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nauczyciel-mial-wykorzystac-uczennice-sprawe-bada-prokuratur,nId,6623605", "date_published": "2023-02-27 14:19:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczyciel mia\u0142 wykorzysta\u0107 uczennice: Teraz spraw\u0119 bada prokuratura", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nauczyciel-mial-wykorzystac-uczennice-teraz-sprawe-bada-prok,nId,6623605\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciel mia\u0142 wykorzysta\u0107 uczennice: Teraz spraw\u0119 bada prokuratura\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciel-mial-wykorzystac-uczennice-teraz-sprawe-bada-prok/000FFVTBXISGU0F6-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Pleszewie zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 jednego z nauczycieli pracuj\u0105cych w wielkopolskiej szkole. Pracownik Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Centrum Kszta\u0142cenia Rolniczego w Marszewie mia\u0142 dopu\u015bci\u0107 si\u0119 wykorzystania seksualnego uczennicy. Wst\u0119pnie zawiadomienie zosta\u0142o zakwalifikowane jako &quot;podejrzenie pope\u0142nienia przest\u0119pstw innej czynno\u015bci seksualnej na szkod\u0119 ma\u0142oletnich powy\u017cej lat 15&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nauczyciel-mial-wykorzystac-uczennice-teraz-sprawe-bada-prok,nId,6623605", "date_published": "2023-02-27 14:19:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Klinika Budzik dla doros\u0142ych. Pierwsza dama: Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mo\u017cemy wsp\u00f3lnie dzieli\u0107 nadziej\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-klinika-budzik-dla-doroslych-pierwsza-dama-ciesze-sie-ze-moz,nId,6623572\"><img align=\"left\" alt=\"Klinika Budzik dla doros\u0142ych. Pierwsza dama: Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce mo\u017cemy wsp\u00f3lnie dzieli\u0107 nadziej\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/klinika-budzik-dla-doroslych-pierwsza-dama-ciesze-sie-ze-moz/000GTIUT37SDG6I2-C321.jpg\" /></a>- Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce wsp\u00f3lnie mo\u017cemy dzieli\u0107 rado\u015b\u0107, nadziej\u0119 i satysfakcj\u0119, kt\u00f3re wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 z otwarciem Kliniki Budzik dla doros\u0142ych na warszawskim Br\u00f3dnie - m\u00f3wi\u0142a w poniedzia\u0142ek pierwsza dama Agata Kornhauser-Duda. W plac\u00f3wce tej doro\u015bli pacjenci w stanie \u015bpi\u0105czki po urazach neurologicznych otrzymaj\u0105 pomoc - b\u0119d\u0105 hospitalizowani, leczeni i rehabilitowani.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-klinika-budzik-dla-doroslych-pierwsza-dama-ciesze-sie-ze-moz,nId,6623572", "date_published": "2023-02-27 13:45:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymanie Karpi\u0144skiego. Politycy komentuj\u0105 spraw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymanie-karpinskiego-politycy-komentuja-sprawe,nId,6623564\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymanie Karpi\u0144skiego. Politycy komentuj\u0105 spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymanie-karpinskiego-politycy-komentuja-sprawe/000GTIWNE5LL77HQ-C321.jpg\" /></a>By\u0142y minister skarbu i obecny sekretarz Warszawy zosta\u0142 doprowadzony do prokuratury. W\u0142odzimierza Karpi\u0144skiego zatrzymano w zwi\u0105zku z tzw. afer\u0105 \u015bmieciow\u0105. Spraw\u0119 skomentowali politycy. - M\u00f3wimy o bezprecedensowej aferze - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Krajewski z PiS. Z kolei Cezary Tomczyk z PO stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;nie ma dzisiaj \u017cadnego zaufania do polskiej prokuratury&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zatrzymanie-karpinskiego-politycy-komentuja-sprawe,nId,6623564", "date_published": "2023-02-27 13:37:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mi\u0119sna afera\" w Warszawie. Trzaskowski odpowiada Kaczy\u0144skiemu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miesna-afera-w-warszawie-trzaskowski-odpowiada-kaczynskiemu,nId,6623542\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mi\u0119sna afera&quot; w Warszawie. Trzaskowski odpowiada Kaczy\u0144skiemu\" src=\"https://i.iplsc.com/miesna-afera-w-warszawie-trzaskowski-odpowiada-kaczynskiemu/000GTIV2M4O2962T-C321.jpg\" /></a>Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski skomentowa\u0142 rozwi\u0105zania organizacji C40 Cities - nale\u017cy do niej tak\u017ce Warszawa - a kt\u00f3re mog\u0142yby pom\u00f3c w ograniczeniu zmian klimatu. Dotycz\u0105 one g\u0142\u00f3wnie produkcji \u017cywno\u015bci i kwestii transportu. - Wielkie szale\u0144stwo. Od nas Polacy nigdy nie us\u0142ysz\u0105, \u017ce maj\u0105 ograniczy\u0107 jedzenie mi\u0119sa, picie mleka, \u017ce maj\u0105 obowi\u0105zek zmieni\u0107 samoch\u00f3d na elektryczny - stwierdzi\u0142 prezes PiS. S\u0142owa Kaczy\u0144skiego skomentowa\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-miesna-afera-w-warszawie-trzaskowski-odpowiada-kaczynskiemu,nId,6623542", "date_published": "2023-02-27 13:30:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdynia: \"\u015aciany wychodz\u0105 z futryn\". Mieszka\u0144cy Chwarzna od lat prosz\u0105 o ekrany akustyczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-sciany-wychodza-z-futryn-mieszkancy-chwarzna-od-lat-p,nId,6623550\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: &quot;\u015aciany wychodz\u0105 z futryn&quot;. Mieszka\u0144cy Chwarzna od lat prosz\u0105 o ekrany akustyczne \" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-sciany-wychodza-z-futryn-mieszkancy-chwarzna-od-lat-p/000DIBH13O7X60HH-C321.jpg\" /></a>Trwa rozbudowa jednej z dzielnic Gdyni. W planach s\u0105 tak\u017ce prace przy W\u0119\u017ale Chwarzno na obwodnicy tr\u00f3jmiejskiej. Lokatorzy jednej z kamienic przy ul. Chwarznie\u0144skiej 91 zwr\u00f3cili si\u0119 do w\u0142adz miasta o postawienie ekran\u00f3w wyciszaj\u0105cych. Swoj\u0105 potrzeb\u0119 oceniaj\u0105 jako &quot;piln\u0105&quot;, poniewa\u017c budynek jest w op\u0142akanym stanie, w\u0142a\u015bnie ze wzgl\u0119du na nat\u0119\u017cenie ruchu w okolicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-sciany-wychodza-z-futryn-mieszkancy-chwarzna-od-lat-p,nId,6623550", "date_published": "2023-02-27 13:16:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wy\u017csze \u015bwiadczenie dla emerytek. Z\u0142\u00f3\u017c wniosek jeszcze w lutym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyzsze-swiadczenie-dla-emerytek-zloz-wniosek-jeszcze-w-lutym,nId,6623525\"><img align=\"left\" alt=\"Wy\u017csze \u015bwiadczenie dla emerytek. Z\u0142\u00f3\u017c wniosek jeszcze w lutym\" src=\"https://i.iplsc.com/wyzsze-swiadczenie-dla-emerytek-zloz-wniosek-jeszcze-w-lutym/000ECSL4PCM2G35E-C321.jpg\" /></a>Kobiety, kt\u00f3re pobiera\u0142y tak zwane okresowe emerytury kapita\u0142owe, mog\u0105 jeszcze w lutym z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek do ZUS o przeliczenie emerytury. Razem z marcow\u0105 waloryzacj\u0105 kwota ich \u015bwiadcze\u0144 mo\u017ce korzystnie wzrosn\u0105\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyzsze-swiadczenie-dla-emerytek-zloz-wniosek-jeszcze-w-lutym,nId,6623525", "date_published": "2023-02-27 13:07:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobieta obci\u0119\u0142a cz\u0142onka kochankowi. Zagrozi\u0142 jej, \u017ce ujawni seksta\u015bmy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-obciela-czlonka-kochankowi-zagrozil-jej-ze-ujawni-se,nId,6623464\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta obci\u0119\u0142a cz\u0142onka kochankowi. Zagrozi\u0142 jej, \u017ce ujawni seksta\u015bmy\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-obciela-czlonka-kochankowi-zagrozil-jej-ze-ujawni-se/000GTIAP2PG5A3IC-C321.jpg\" /></a>W\u015bciek\u0142a na swojego kochanka 28-latka zaatakowa\u0142a go podczas pobytu pary w indonezyjskim hotelu. Lokalne media podaj\u0105, \u017ce kobieta mia\u0142a si\u0119 rzuci\u0107 na poszkodowanego z no\u017cem po tym, jak ten zagrozi\u0142 jej ujawnieniem intymnych nagra\u0144 ich wcze\u015bniejszego spotkania. Chcia\u0142 w ten spos\u00f3b zmusi\u0107 partnerk\u0119, aby posz\u0142a z nim do \u0142\u00f3\u017cka. Ranny m\u0119\u017cczyzna przebywa obecnie na oddziale intensywnej terapii po utracie znacznej ilo\u015bci krwi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-obciela-czlonka-kochankowi-zagrozil-jej-ze-ujawni-se,nId,6623464", "date_published": "2023-02-27 12:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce zniszczyli polskiego Leoparda. To bzdura", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-twierdza-ze-zniszczyli-polskiego-leoparda-to-bzdura,nId,6623489\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce zniszczyli polskiego Leoparda. To bzdura\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-twierdza-ze-zniszczyli-polskiego-leoparda-to-bzdura/000GTIIMQQH9R5EM-C321.jpg\" /></a>Rosjanie twierdz\u0105, \u017ce grupie Wagnera uda\u0142o si\u0119 zniszczy\u0107 pod Bachmutem dostarczony przez Polsk\u0119 czo\u0142g Leopard. Problem w tym, \u017ce to kompletna bzdura. Propaganda u\u017cy\u0142a tak tandetnych &quot;dowod\u00f3w&quot;, \u017ce informacj\u0119 zdementowa\u0142 sam szef wagnerowc\u00f3w - Jewgienij Prigo\u017cyn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-twierdza-ze-zniszczyli-polskiego-leoparda-to-bzdura,nId,6623489", "date_published": "2023-02-27 12:49:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewica buduje wsp\u00f3ln\u0105 list\u0119 przed wyborami. Podpisano porozumienie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lewica-buduje-wspolna-liste-przed-wyborami-podpisano-porozum,nId,6623475\"><img align=\"left\" alt=\"Lewica buduje wsp\u00f3ln\u0105 list\u0119 przed wyborami. Podpisano porozumienie\" src=\"https://i.iplsc.com/lewica-buduje-wspolna-liste-przed-wyborami-podpisano-porozum/000GTIEQKHNWME5J-C321.jpg\" /></a>Nowa Lewica, Razem, PPS i Unia Pracy podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy w wyborach. Jak podkre\u015blali liderzy formacji, to pocz\u0105tek budowy wsp\u00f3lnej listy lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lewica-buduje-wspolna-liste-przed-wyborami-podpisano-porozum,nId,6623475", "date_published": "2023-02-27 12:48:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Salwador: Powsta\u0142o najwi\u0119ksze \"mega wi\u0119zienie\" na p\u00f3\u0142kuli zachodniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3298323,iAId,443267\"><img align=\"left\" alt=\"Salwador: Powsta\u0142o najwi\u0119ksze &quot;mega wi\u0119zienie&quot; na p\u00f3\u0142kuli zachodniej\" src=\"https://i.iplsc.com/salwador-powstalo-najwieksze-mega-wiezienie-na-polkuli-zacho/000GTIK62KME7SDH-C321.jpg\" /></a>Ponad 40 tys. - tylu skazanych ma trafi\u0107 do &quot;super wi\u0119zienia&quot;, kt\u00f3re niedawno otwarto w Salwadorze. Plac\u00f3wka ta ma by\u0107 najwi\u0119kszym zak\u0142adem penitencjarnym obu Ameryk. Tamtejszy rz\u0105d, kt\u00f3ry toczy kontrowersyjn\u0105, lecz popularn\u0105 w\u015br\u00f3d spo\u0142ecze\u0144stwa walk\u0119 z gangami, rozpocz\u0105\u0142 transfer pierwszych wi\u0119\u017ani\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3298323,iAId,443267", "date_published": "2023-02-27 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 Adamowicza. Kary dla w\u0142a\u015bciciela agencji i szefa ochrony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smierc-adamowicza-kary-dla-wlasciciela-agencji-i-szefa-ochro,nId,6623508\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 Adamowicza. Kary dla w\u0142a\u015bciciela agencji i szefa ochrony\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-adamowicza-kary-dla-wlasciciela-agencji-i-szefa-ochro/000GTILD6A196434-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy w Gda\u0144sku skaza\u0142 Gracjana Z. i Dariusza S., w\u0142a\u015bciciela agencji i szefa ochrony, w sprawie dot. fina\u0142u WO\u015aP, na kt\u00f3rym zosta\u0142 zamordowany Pawe\u0142 Adamowicz. M\u0119\u017cczy\u017ani dostali kary kolejno sze\u015b\u0107 i pi\u0119\u0107 miesi\u0119cy wi\u0119zienia w zawieszeniu na dwa lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-smierc-adamowicza-kary-dla-wlasciciela-agencji-i-szefa-ochro,nId,6623508", "date_published": "2023-02-27 12:32:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Choroszczy. \"Jeszcze rano by\u0142 z babci\u0105 w ko\u015bciele\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-w-choroszczy-jeszcze-rano-byl-z-babcia-w-kosciele,nId,6623477\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Choroszczy. &quot;Jeszcze rano by\u0142 z babci\u0105 w ko\u015bciele&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-choroszczy-jeszcze-rano-byl-z-babcia-w-kosciele/000GTIDKXIRDIJ4W-C321.jpg\" /></a>- Wszyscy prze\u017cyli szok. Jeszcze rano jeden z ch\u0142opc\u00f3w by\u0142 z babci\u0105 w ko\u015bciele - m\u00f3wi Interii mieszkaniec Choroszczy. W niedzielny wiecz\u00f3r w domu przy ul. Narwia\u0144skiej wybuch\u0142 po\u017car. Zgin\u0105\u0142 45-letni m\u0119\u017cczyzna i jego troje dzieci: trzyletni Anto\u015b, o\u015bmioletnia Weronika i 10-letni Stefan. Tu\u017c przed wybuchem po\u017caru 40-letnia matka dzieci wezwa\u0142a policj\u0119 w zwi\u0105zku z awantur\u0105 domow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragedia-w-choroszczy-jeszcze-rano-byl-z-babcia-w-kosciele,nId,6623477", "date_published": "2023-02-27 12:19:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 K. odpowiada\u0142 na pytania s\u0105du. Ochrania\u0142o go dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pawel-k-odpowiadal-na-pytania-sadu-ochranialo-go-dwoch-mezcz,nId,6623457\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 K. odpowiada\u0142 na pytania s\u0105du. Ochrania\u0142o go dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-k-odpowiadal-na-pytania-sadu-ochranialo-go-dwoch-mezcz/000FCC6DU8LCYQV5-C321.jpg\" /></a>Przed S\u0105dem Rejonowym w Olsztynie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces \u0142\u00f3dzkiego adwokata Paw\u0142a K. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie kobiety. Sprawa nabra\u0142a rozg\u0142osu, kiedy mecenas powiedzia\u0142, \u017ce ofiary jecha\u0142y &quot;trumn\u0105 na ko\u00f3\u0142kach&quot;. W poniedzia\u0142ek m\u0119\u017cczyzna odpowiada\u0142 na pytania s\u0105du. Oskar\u017conemu prokurator nakaza\u0142 powstrzymywanie si\u0119 od kierowania autem, jednak nie odebra\u0142 mu prawa jazdy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-pawel-k-odpowiadal-na-pytania-sadu-ochranialo-go-dwoch-mezcz,nId,6623457", "date_published": "2023-02-27 12:17:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hiszpania: 12-letnie bli\u017aniaczki wyskoczy\u0142y z balkonu. W mieszkaniu znaleziono listy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-12-letnie-blizniaczki-wyskoczyly-z-balkonu-w-miesz,nId,6623421\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: 12-letnie bli\u017aniaczki wyskoczy\u0142y z balkonu. W mieszkaniu znaleziono listy\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-12-letnie-blizniaczki-wyskoczyly-z-balkonu-w-miesz/000E8BNEJ1KQ1XL6-C321.jpg\" /></a>W Hiszpanii 12-letnie bli\u017aniaczki jednojajowe wyskoczy\u0142y z trzeciego pi\u0119tra - podaj\u0105 zagraniczne media. Jak ustalono, jedna z nich zmar\u0142a na miejscu, druga trafi\u0142a do szpitala. Policja wskazuje, \u017ce dziewczynki najprawdopodobniej chcia\u0142y pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo. W mieszkaniu znaleziono bowiem listy, a na balkonie - dwa krzes\u0142a. Informacja o tragedii pojawia si\u0119, gdy coraz cz\u0119\u015bciej m\u00f3wi si\u0119 o problemie samob\u00f3jstw w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-12-letnie-blizniaczki-wyskoczyly-z-balkonu-w-miesz,nId,6623421", "date_published": "2023-02-27 11:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska i Komisja Europejska ze wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0105. Chodzi o ukrai\u0144skie dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-i-komisja-europejska-ze-wspolna-inicjatywa-chodzi-o-u,nId,6623441\"><img align=\"left\" alt=\"Polska i Komisja Europejska ze wsp\u00f3ln\u0105 inicjatyw\u0105. Chodzi o ukrai\u0144skie dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-i-komisja-europejska-ze-wspolna-inicjatywa-chodzi-o-u/000GTI6Q9C0015LM-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska og\u0142osi\u0142a, \u017ce wraz z Polsk\u0105 uruchamia inicjatyw\u0119 w sprawie ukrai\u0144skich dzieci porwanych do Rosji. Celem jest ich odnalezienie i poci\u0105gniecie do odpowiedzialno\u015bci tych, kt\u00f3rzy odpowiadaj\u0105 za uprowadzenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-i-komisja-europejska-ze-wspolna-inicjatywa-chodzi-o-u,nId,6623441", "date_published": "2023-02-27 11:31:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adam Niedzielski: Od czerwca darmowe szczepienia przeciw HPV dla dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-od-czerwca-darmowe-szczepienia-przeciw-hpv-,nId,6623378\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Niedzielski: Od czerwca darmowe szczepienia przeciw HPV dla dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/adam-niedzielski-od-czerwca-darmowe-szczepienia-przeciw-hpv/000GTHWK30QPDQKM-C321.jpg\" /></a>Od czerwca rusz\u0105 powszechne, darmowe szczepienia przeciw wirusowi HPV dzieci w wieku 12 i 13 lat - zapowiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Szczepienia b\u0119d\u0105 dobrowolne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adam-niedzielski-od-czerwca-darmowe-szczepienia-przeciw-hpv-,nId,6623378", "date_published": "2023-02-27 11:26:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyp\u0142ata emerytury nawet za trzy lata wstecz. Tobie te\u017c si\u0119 nale\u017cy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyplata-emerytury-nawet-za-trzy-lata-wstecz-tobie-tez-sie-na,nId,6615773\"><img align=\"left\" alt=\"Wyp\u0142ata emerytury nawet za trzy lata wstecz. Tobie te\u017c si\u0119 nale\u017cy?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyplata-emerytury-nawet-za-trzy-lata-wstecz-tobie-tez-sie-na/000CEP4OVX4QCHEK-C321.jpg\" /></a>Emerytura mo\u017ce zosta\u0107 wyp\u0142acona nawet do trzech lat wstecz. Wszystko dzi\u0119ki przepisom, kt\u00f3re zosta\u0142y wprowadzone w okresie pandemii. Sprawd\u017a, czy i do kiedy mo\u017cesz otrzyma\u0107 \u015bwiadczenie ''wstecz''.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyplata-emerytury-nawet-za-trzy-lata-wstecz-tobie-tez-sie-na,nId,6615773", "date_published": "2023-02-27 11:20:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mariusz B\u0142aszczak: To wa\u017cne, \u017ce w ramach NATO pokazujemy nasz\u0105 solidarno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-to-wazne-ze-w-ramach-nato-pokazujemy-nasza,nId,6623432\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak: To wa\u017cne, \u017ce w ramach NATO pokazujemy nasz\u0105 solidarno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-to-wazne-ze-w-ramach-nato-pokazujemy-nasza/000GTI3RB9CWNHJ7-C321.jpg\" /></a>- To bardzo wa\u017cne, \u017ce w ramach NATO pokazujemy nasz\u0105 solidarno\u015b\u0107, nasz\u0105 jedno\u015b\u0107. Jeste\u015bmy wdzi\u0119czni, \u017ce chorwaccy \u017co\u0142nierze s\u0105 na polskiej ziemi - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. Szef MON oraz minister obrony narodowej Chorwacji Mario Bano\u017ei\u0107 spotkali si\u0119 w poniedzia\u0142ek z \u017co\u0142nierzami stacjonuj\u0105cymi w Polsce w ramach eFP (Wzmocnionej Wysuni\u0119tej Obecno\u015bci).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-to-wazne-ze-w-ramach-nato-pokazujemy-nasza,nId,6623432", "date_published": "2023-02-27 11:17:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjanci 17 razy strzelili do bezbronnego. Trafili pi\u0119\u0107 razy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-policjanci-17-razy-strzelili-do-bezbronnego-trafili-piec-raz,nId,6623426\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci 17 razy strzelili do bezbronnego. Trafili pi\u0119\u0107 razy\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-17-razy-strzelili-do-bezbronnego-trafili-piec-raz/000GTI2L5O13DJPW-C321.jpg\" /></a>Policjanci przez kilka minut pr\u00f3bowali obezw\u0142adni\u0107 bezbronnego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Funkcjonariusze oddali w jego kierunku 17 strza\u0142\u00f3w, pi\u0119ciokrotnie trafiaj\u0105c. Rannego obezw\u0142adni\u0142 dopiero kolejny patrol. M\u0119\u017cczyzna jest chory na schizofreni\u0119. Nagranie policyjnej interwencji ujawni\u0142a &quot;Gazeta Wyborcza&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-policjanci-17-razy-strzelili-do-bezbronnego-trafili-piec-raz,nId,6623426", "date_published": "2023-02-27 11:13:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sytuacja w Mo\u0142dawii. Pieskow: Nie jest spokojnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sytuacja-w-moldawii-pieskow-nie-jest-spokojnie,nId,6623409\"><img align=\"left\" alt=\"Sytuacja w Mo\u0142dawii. Pieskow: Nie jest spokojnie\" src=\"https://i.iplsc.com/sytuacja-w-moldawii-pieskow-nie-jest-spokojnie/000GTHZR1QMXR5CB-C321.jpg\" /></a>Kreml w poniedzia\u0142ek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sytuacji w Naddniestrzu. Wed\u0142ug rzecznika Dmitrija Pieskowa, sytuacja w tym rejonie Mo\u0142dawii &quot;nie jest spokojna&quot;, a &quot;si\u0142y zewn\u0119trzne podsycaj\u0105 sytuacj\u0119&quot;. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do chi\u0144skiego &quot;planu pokojowego&quot; ws. Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sytuacja-w-moldawii-pieskow-nie-jest-spokojnie,nId,6623409", "date_published": "2023-02-27 11:12:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3buje \"zakopa\u0107 morze\". Nagranie obieg\u0142o sie\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probuje-zakopac-morze-nagranie-obieglo-siec,nId,6623372\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3buje &quot;zakopa\u0107 morze&quot;. Nagranie obieg\u0142o sie\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/probuje-zakopac-morze-nagranie-obieglo-siec/000GTHN6UDBGDJKB-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 pewien m\u0119\u017cczyzna w Soczi podj\u0105\u0142 si\u0119 zaskakuj\u0105cego zadania. W Telegramie pojawi\u0142y si\u0119 nagrania z opisem, wed\u0142ug kt\u00f3rego Rosjanin pr\u00f3buje &quot;zakopa\u0107 morze&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probuje-zakopac-morze-nagranie-obieglo-siec,nId,6623372", "date_published": "2023-02-27 11:06:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Uczniowie zebrali ponad 270 tys. dolar\u00f3w dla 80-letniego wo\u017anego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uczniowie-zebrali-ponad-270-tys-dolarow-dla-80-letniego-,nId,6623321\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Uczniowie zebrali ponad 270 tys. dolar\u00f3w dla 80-letniego wo\u017anego\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-uczniowie-zebrali-ponad-270-tys-dolarow-dla-80-letniego/000GTHG4AOIMJTI2-C321.jpg\" /></a>Trzej liceali\u015bci z Teksasu rozpocz\u0119li zbi\u00f3rk\u0119 pieni\u0119dzy dla wo\u017anego w ich szkole - pana Jamesa. Jak t\u0142umacz\u0105, 80-letni m\u0119\u017cczyzna, po podwy\u017cce czynszu, zmuszony by\u0142 wr\u00f3ci\u0107 do pracy. &quot;Nikt w jego wieku nie powinien sprz\u0105ta\u0107 naszego ba\u0142aganu&quot; - stwierdzili uczniowie. W ci\u0105gu nieca\u0142ych dw\u00f3ch tygodni uda\u0142o si\u0119 zebra\u0107 ponad 270 tys. dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-uczniowie-zebrali-ponad-270-tys-dolarow-dla-80-letniego-,nId,6623321", "date_published": "2023-02-27 10:45:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji. \"Co najmniej jedna ofiara\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-co-najmniej-jedna-ofiara,nId,6623350\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne trz\u0119sienie ziemi w Turcji. &quot;Co najmniej jedna ofiara&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-co-najmniej-jedna-ofiara/000GTHL0IAWOOF21-C321.jpg\" /></a>Wschodni\u0105 Turcj\u0119 nawiedzi\u0142o kolejne trz\u0119sienie ziemi. Europejsko-\u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne poinformowa\u0142o, \u017ce jego magnituda wynios\u0142a 5,2. Jak donosz\u0105 s\u0142u\u017cby, w wyniku trz\u0119sienia ziemi zgine\u0142a co najmniej jedna osoba. S\u0105 te\u017c ranni,</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kolejne-trzesienie-ziemi-w-turcji-co-najmniej-jedna-ofiara,nId,6623350", "date_published": "2023-02-27 10:36:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u0119dzynarodowa awantura o chi\u0144sk\u0105 pand\u0119 Ya Ya", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedzynarodowa-awantura-o-chinska-pande-ya-ya,nId,6623301\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0119dzynarodowa awantura o chi\u0144sk\u0105 pand\u0119 Ya Ya\" src=\"https://i.iplsc.com/miedzynarodowa-awantura-o-chinska-pande-ya-ya/000GTHOXKONBJRBA-C321.jpg\" /></a>&quot;Niedo\u017cywiona i maltretowana&quot; - Chi\u0144czycy alarmuj\u0105 w sprawie pandy wielkiej o imieniu Ya Ya w zoo w Memphis w stanie Tennessee. Nagle to urocze chi\u0144skie zwierz\u0119 z czarnymi plamami wok\u00f3\u0142 oczu i na uszach, kt\u00f3re bez opami\u0119tania poch\u0142ania li\u015bcie bambusa, znalaz\u0142o si\u0119 w centrum \u015bwiatowej polityki. Niczego nie\u015bwiadoma panda, wypo\u017cyczona wraz z partnerem do ameryka\u0144skiego zoo, s\u0142u\u017cy Chi\u0144czykom do wywierania wp\u0142ywu politycznego na Waszyngton.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedzynarodowa-awantura-o-chinska-pande-ya-ya,nId,6623301", "date_published": "2023-02-27 10:23:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zas\u0142ab\u0142 podczas mszy \u015bwi\u0119tej. Ksi\u0105dz z Soboty nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zaslabl-podczas-mszy-swietej-ksiadz-z-soboty-nie-zyje,nId,6623316\"><img align=\"left\" alt=\"Zas\u0142ab\u0142 podczas mszy \u015bwi\u0119tej. Ksi\u0105dz z Soboty nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/zaslabl-podczas-mszy-swietej-ksiadz-z-soboty-nie-zyje/000GTHA1TA2CKVNP-C321.jpg\" /></a>Ks. Miros\u0142aw Krzeszewski zmar\u0142 podczas niedzielnej mszy \u015bwi\u0119tej. Proboszcz parafii pw. \u015awi\u0119tych Aposto\u0142\u00f3w Piotra i Paw\u0142a w Sobocie (woj. \u0142\u00f3dzkie) mia\u0142 63 lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zaslabl-podczas-mszy-swietej-ksiadz-z-soboty-nie-zyje,nId,6623316", "date_published": "2023-02-27 10:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Co trzeba zrobi\u0107, by zda\u0107? Najnowsze informacje CKE", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-trzeba-zrobic-by-zdac-najnowsze-informacje-ck,nId,6618137\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Co trzeba zrobi\u0107, by zda\u0107? Najnowsze informacje CKE\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-co-trzeba-zrobic-by-zdac-najnowsze-informacje-ck/0004J5WFJAR31WJW-C321.jpg\" /></a>Za nieco ponad dwa miesi\u0105ce abiturienci w ca\u0142ej Polsce rozpoczn\u0105 zmagania z egzaminem maturalnym w 2023 roku. \u015awiadectwo maturalne to wst\u0119p do wyboru studi\u00f3w, a tak\u017ce, jak sama nazwa wskazuje, przepustka do dojrza\u0142ego \u017cycia. Sprawd\u017a, co dok\u0142adnie trzeba zrobi\u0107, by zda\u0107 matur\u0119 w maju 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-co-trzeba-zrobic-by-zdac-najnowsze-informacje-ck,nId,6618137", "date_published": "2023-02-27 09:54:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Gleb Paw\u0142owski. By\u0142y doradca Putina mia\u0142 71 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-gleb-pawlowski-byly-doradca-putina-mial-71-lat,nId,6623362\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Gleb Paw\u0142owski. By\u0142y doradca Putina mia\u0142 71 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-gleb-pawlowski-byly-doradca-putina-mial-71-lat/000GTHK8TQ8VSDG8-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Gleb Paw\u0142owski - niegdy\u015b doradca W\u0142adimira Putina i g\u0142\u00f3wny socjotechnik Kremla, a w latach p\u00f3\u017aniejszych zwolennik opozycji. Jak informuje Radio Swoboda, Gleb Paw\u0142owski mia\u0142 71 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-gleb-pawlowski-byly-doradca-putina-mial-71-lat,nId,6623362", "date_published": "2023-02-27 09:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spad\u0142 z 30 metr\u00f3w. W r\u0119ku trzyma\u0142 swojego psa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spadl-z-30-metrow-w-reku-trzymal-swojego-psa,nId,6623327\"><img align=\"left\" alt=\"Spad\u0142 z 30 metr\u00f3w. W r\u0119ku trzyma\u0142 swojego psa\" src=\"https://i.iplsc.com/spadl-z-30-metrow-w-reku-trzymal-swojego-psa/000GTHBWETVY88FJ-C321.jpg\" /></a>M\u0142ody w\u0119drowiec zgin\u0105\u0142 po upadku z wysoko\u015bci oko\u0142o 30 metr\u00f3w - taka jest prawdopodobna przyczyna \u015bmierci odnalezionego w sobot\u0119 po trzydniowych poszukiwaniach 33-letniego Kyle'a Sambrooka z Wielkiej Brytanii. Wraz z psem wybra\u0142 si\u0119 w g\u00f3rzyste tereny Szkocji, jednak nieostro\u017cno\u015b\u0107 po\u0142\u0105czona z ograniczon\u0105 swobod\u0105 ruch\u00f3w doprowadzi\u0142a do tragedii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spadl-z-30-metrow-w-reku-trzymal-swojego-psa,nId,6623327", "date_published": "2023-02-27 09:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szansa dla Szwecji i Finlandii. Turcja zmienia zdanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szansa-dla-szwecji-i-finlandii-turcja-zmienia-zdanie,nId,6623269\"><img align=\"left\" alt=\"Szansa dla Szwecji i Finlandii. Turcja zmienia zdanie\" src=\"https://i.iplsc.com/szansa-dla-szwecji-i-finlandii-turcja-zmienia-zdanie/000GTH5OP94TQCE1-C321.jpg\" /></a>Turcja, Szwecja i Finlandia w przysz\u0142ym miesi\u0105cu wznowi\u0105 rozmowy ws. rozszerzenia Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Negocjacje by\u0142y zawieszone od ko\u0144ca stycznia, kiedy dosz\u0142o do incydentu w Sztokholmie, gdzie spalono Koran.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szansa-dla-szwecji-i-finlandii-turcja-zmienia-zdanie,nId,6623269", "date_published": "2023-02-27 09:22:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chwile grozy na pok\u0142adzie samolotu. P\u0119k\u0142a \u0142opatka silnika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-na-pokladzie-samolotu-pekla-lopatka-silnika,nId,6623315\"><img align=\"left\" alt=\"Chwile grozy na pok\u0142adzie samolotu. P\u0119k\u0142a \u0142opatka silnika\" src=\"https://i.iplsc.com/chwile-grozy-na-pokladzie-samolotu-pekla-lopatka-silnika/000GTHA2L63U41RR-C321.jpg\" /></a>Chwil\u0119 grozy prze\u017cyli pasa\u017cerowie samolotu linii SpiceJet. Maszyna lec\u0105ca do Bangkoku musia\u0142a w trybie awaryjnym wr\u00f3ci\u0107 na lotnisko w Kalkucie po tym, jak jedna z jego lewych \u0142opatek silnika p\u0119k\u0142a podczas startu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chwile-grozy-na-pokladzie-samolotu-pekla-lopatka-silnika,nId,6623315", "date_published": "2023-02-27 09:21:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Wzros\u0142a liczba migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy uton\u0119li u brzeg\u00f3w Kalabrii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-wzrosla-liczba-migrantow-ktorzy-utoneli-u-brzegow-kal,nId,6623250\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Wzros\u0142a liczba migrant\u00f3w, kt\u00f3rzy uton\u0119li u brzeg\u00f3w Kalabrii\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-wzrosla-liczba-migrantow-ktorzy-utoneli-u-brzegow-kal/000GTH0B7TNT448S-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar \u015bmiertelnych katastrofy \u0142odzi w poblizu po\u0142udniowego wybrze\u017ca W\u0142och wzros\u0142a do 61. Pierwsze cia\u0142a odnaleziono w niedziel\u0119 rano. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142o ok. 150 migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-wzrosla-liczba-migrantow-ktorzy-utoneli-u-brzegow-kal,nId,6623250", "date_published": "2023-02-27 09:10:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa Wagnera w Afryce to nie tylko najemnicy. \"Jest jak nowotw\u00f3r\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-w-afryce-to-nie-tylko-najemnicy-jest-jak-nowot,nId,6623225\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa Wagnera w Afryce to nie tylko najemnicy. &quot;Jest jak nowotw\u00f3r&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-wagnera-w-afryce-to-nie-tylko-najemnicy-jest-jak-nowot/000GTHDHF1VC2CJO-C321.jpg\" /></a>Powi\u0105zana z Kremlem rosyjska Grupa Wagnera dzia\u0142a w Afryce jako dostawca us\u0142ug bezwzgl\u0119dnych najemnik\u00f3w. W kilku krajach walcz\u0105 tysi\u0105ce cz\u0142onk\u00f3w tej rosyjskiej organizacji. Jej dzia\u0142alno\u015b\u0107 jest jednak znacznie szersza. Najemnicy poza \u015bwiadczeniem us\u0142ug militarnych, prowadz\u0105 tak\u017ce handel, np. drewnem. - Grupa Wagnera, niczym nowotw\u00f3r, rozrasta si\u0119 w Afryce - ocenia ekspert. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grupa-wagnera-w-afryce-to-nie-tylko-najemnicy-jest-jak-nowot,nId,6623225", "date_published": "2023-02-27 08:57:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O w\u0142os od tragedii. Policjantka jecha\u0142a na czo\u0142owe zderzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-o-wlos-od-tragedii-policjantka-jechala-na-czolowe-zderzenie,nId,6623266\"><img align=\"left\" alt=\"O w\u0142os od tragedii. Policjantka jecha\u0142a na czo\u0142owe zderzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/o-wlos-od-tragedii-policjantka-jechala-na-czolowe-zderzenie/000GTH13LAPQJHSJ-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anej sytuacji dosz\u0142o na trasie nr 216 mi\u0119dzy Puckiem a Celbowem na Pomorzu. Na udost\u0119pnionym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagraniu wida\u0107, jak policyjny radiow\u00f3z w pewnym momencie zje\u017cd\u017ca na przeciwny pas ruchu, mijaj\u0105c w niebezpiecznie ma\u0142ej odleg\u0142o\u015bci inne pojazdy. Dos\u0142ownie w ostatniej chwili siedz\u0105ca za kierownic\u0105 funkcjonariuszka zorientowa\u0142a si\u0119, \u017ce jedzie na czo\u0142owe zderzenie. Do bulwersuj\u0105cego zachowania kobiety odnios\u0142a si\u0119 ju\u017c policja z Pucka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-o-wlos-od-tragedii-policjantka-jechala-na-czolowe-zderzenie,nId,6623266", "date_published": "2023-02-27 08:55:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zrobi\u0142e\u015b przegl\u0105d budynku? Wkr\u00f3tce mija ostateczny termin. Gro\u017c\u0105 wysokie kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zrobiles-przeglad-budynku-wkrotce-mija-ostateczny-termin-gro,nId,6617860\"><img align=\"left\" alt=\"Zrobi\u0142e\u015b przegl\u0105d budynku? Wkr\u00f3tce mija ostateczny termin. Gro\u017c\u0105 wysokie kary\" src=\"https://i.iplsc.com/zrobiles-przeglad-budynku-wkrotce-mija-ostateczny-termin-gro/000GT0ZQIFLR20S2-C321.jpg\" /></a>Przegl\u0105d techniczny budynku to wym\u00f3g prawny, do kt\u00f3rego powinien zastosowa\u0107 si\u0119 ka\u017cdy zarz\u0105dca, w\u0142a\u015bciciel lub u\u017cytkownik budynku. Obowi\u0105zek utrzymania obiektu w odpowiednim stanie reguluje polskie prawo budowlane, a za brak terminowego przegl\u0105du grozi wysoka kara grzywny. GUNB przypomina o obowi\u0105zku wykonania kontroli okresowej budynku do 31 maja 2023 roku. Jakie budynki podlegaj\u0105 obowi\u0105zkowym przegl\u0105dom technicznym? Na kim spoczywa obowi\u0105zek kontroli i czym grozi jej brak? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zrobiles-przeglad-budynku-wkrotce-mija-ostateczny-termin-gro,nId,6617860", "date_published": "2023-02-27 08:46:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Najbardziej udana dywersja\". Rosyjski samolot zniszczony w pobli\u017cu Mi\u0144ska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-udana-dywersja-rosyjski-samolot-zniszczony-w-pob,nId,6623239\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Najbardziej udana dywersja&quot;. Rosyjski samolot zniszczony w pobli\u017cu Mi\u0144ska\" src=\"https://i.iplsc.com/najbardziej-udana-dywersja-rosyjski-samolot-zniszczony-w-pob/000GTGXLTGTRDLUH-C321.jpg\" /></a>&quot;Jestem dumna ze wszystkich Bia\u0142orusin\u00f3w, kt\u00f3rzy nadal opieraj\u0105 si\u0119 rosyjskiej hybrydowej okupacji Bia\u0142orusi&quot; - napisa\u0142a Swiat\u0142ana Cichanouska, komentuj\u0105c zniszczenie rosyjskiego samolotu pod Mi\u0144skiem. Partyzanci trafili w samolot wczesnego ostrzegania A-50. Pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c informacje o kulisach operacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najbardziej-udana-dywersja-rosyjski-samolot-zniszczony-w-pob,nId,6623239", "date_published": "2023-02-27 08:43:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk zapowiada program \"Cela plus\". Polityk PiS: To junta wojskowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-zapowiada-program-cela-plus-polityk-pis-to-junta-wojsko,nId,6621768\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk zapowiada program &quot;Cela plus&quot;. Polityk PiS: To junta wojskowa\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-zapowiada-program-cela-plus-polityk-pis-to-junta-wojsko/000GCX0RWUI2SQFT-C321.jpg\" /></a>Do programu &quot;100 dni sprz\u0105tania po PiS&quot; Donald Tusk dorzuca kolejny. Program &quot;Cela plus&quot; ma by\u0107 przeznaczony dla tych, kt\u00f3rzy &quot;zbudowali system dojenia pa\u0144stwa&quot;. - Ci, kt\u00f3rzy z\u0142amali prawo, nie mog\u0105 spa\u0107 spokojnie - zapowiada wiceprzewodnicz\u0105cy PO Bartosz Ar\u0142ukowicz. - To dow\u00f3d na coraz wi\u0119ksz\u0105 radykalizacj\u0119 Tuska i ca\u0142ego \u015brodowiska - odpowiada Rados\u0142aw Fogiel z PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-zapowiada-program-cela-plus-polityk-pis-to-junta-wojsko,nId,6621768", "date_published": "2023-02-27 08:39:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Baron narkotykowy chcia\u0142 zmyli\u0107 \u015bledczych. Przeszed\u0142 seri\u0119 operacji twarzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-baron-narkotykowy-chcial-zmylic-sledczych-przeszedl-serie-op,nId,6623261\"><img align=\"left\" alt=\"Baron narkotykowy chcia\u0142 zmyli\u0107 \u015bledczych. Przeszed\u0142 seri\u0119 operacji twarzy\" src=\"https://i.iplsc.com/baron-narkotykowy-chcial-zmylic-sledczych-przeszedl-serie-op/000GTH12RJB195YG-C321.jpg\" /></a>Baron narkotykowy z Tajlandii przeszed\u0142 seri\u0119 operacji plastycznych twarzy, aby wygl\u0105da\u0107 jak &quot;przystojny Korea\u0144czyk&quot; i unikn\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015bci prawnej - informuje tajska policja. \u015aledczy opisali 25-latka jako &quot;jedna z g\u0142\u00f3wnych przyczyn epidemii MDMA w Bangkoku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-baron-narkotykowy-chcial-zmylic-sledczych-przeszedl-serie-op,nId,6623261", "date_published": "2023-02-27 08:28:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rumia: Zabi\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 siekier\u0105, pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 zw\u0142oki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-rumia-zabil-mezczyzne-siekiera-probowal-ukryc-zwloki,nId,6623234\"><img align=\"left\" alt=\"Rumia: Zabi\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 siekier\u0105, pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 zw\u0142oki\" src=\"https://i.iplsc.com/rumia-zabil-mezczyzne-siekiera-probowal-ukryc-zwloki/000GTGZGAIOWK62S-C321.jpg\" /></a>Uderzy\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 w g\u0142ow\u0119 ostrym narz\u0119dziem, p\u00f3\u017aniej pr\u00f3bowa\u0142 ukry\u0107 jego zw\u0142oki. Funkcjonariusze zatrzymali 34-latka, podejrzanego o zabicie 54-letniego m\u0119\u017cczyzny na terenie ogr\u00f3dk\u00f3w dzia\u0142kowych w Rumii (woj. pomorskie). </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-rumia-zabil-mezczyzne-siekiera-probowal-ukryc-zwloki,nId,6623234", "date_published": "2023-02-27 08:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142odzimierz K. zatrzymany. Akcja CBA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-k-zatrzymany-akcja-cba,nId,6623254\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142odzimierz K. zatrzymany. Akcja CBA\" src=\"https://i.iplsc.com/wlodzimierz-k-zatrzymany-akcja-cba/000GTH0TDN5SKISI-C321.jpg\" /></a>By\u0142y minister W\u0142odzimierz K. zosta\u0142 zatrzymany przez Centralne Biuro Antykorupcyjne - przekaza\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn. Jak doda\u0142, m\u0119\u017cczyzna jest podejrzanym w \u015bledztwie, w ramach kt\u00f3rego zatrzymano m.in. Rafa\u0142a Baniaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlodzimierz-k-zatrzymany-akcja-cba,nId,6623254", "date_published": "2023-02-27 08:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek Szyd\u0142o. Jest nowy wyrok w procesie Ko\u015bcielnika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-szydlo-jest-nowy-wyrok-w-procesie-koscielnika,nId,6596822\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek Szyd\u0142o. Jest nowy wyrok w procesie Ko\u015bcielnika\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-szydlo-jest-nowy-wyrok-w-procesie-koscielnika/000GDJY4YCVFG1QO-C321.jpg\" /></a>Wraca sprawa kolizji seicento z rz\u0105dow\u0105 kolumn\u0105 wioz\u0105c\u0105 Beat\u0119 Szyd\u0142o. W poniedzia\u0142ek 27 lutego S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie zdecydowa\u0142, \u017ce apelacja, &quot;kt\u00f3ra zmierza\u0142a do uniewinnienia&quot; - &quot;nie by\u0142a zasadna&quot;. Jednocze\u015bnie s\u0119dzia stwierdzi\u0142, \u017ce apelacja prokuratury, kt\u00f3ra chcia\u0142a skazania Sebastiana Ko\u015bcielnika &quot;te\u017c nie by\u0142a zasadna&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-szydlo-jest-nowy-wyrok-w-procesie-koscielnika,nId,6596822", "date_published": "2023-02-27 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ma\u0142y kocio\u0142\". Piek\u0142o Rosjan pod Bachmutem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maly-kociol-pieklo-rosjan-pod-bachmutem,nId,6623222\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ma\u0142y kocio\u0142&quot;. Piek\u0142o Rosjan pod Bachmutem\" src=\"https://i.iplsc.com/maly-kociol-pieklo-rosjan-pod-bachmutem/000GTGN555DEXJTM-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 pod Bachmutem Ukrai\u0144cy rozpocz\u0119li kontrnatarcie, kt\u00f3re ma zapobiec okr\u0105\u017ceniu miasta przez Rosjan. Do sieci trafi\u0142y nagrania z walk. &quot;To nie jest wielka ofensywa, ale ma\u0142y sukces operacyjny i zadanie du\u017cych strat Rosjanom&quot; - komentuje Mateusz Lachowski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-maly-kociol-pieklo-rosjan-pod-bachmutem,nId,6623222", "date_published": "2023-02-27 07:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adwokat m\u00f3wi\u0142 o \"trumnach na k\u00f3\u0142kach\". S\u0105d ponownie zajmie si\u0119 spraw\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-adwokat-mowil-o-trumnach-na-kolkach-sad-ponownie-zajmie-sie-,nId,6623212\"><img align=\"left\" alt=\"Adwokat m\u00f3wi\u0142 o &quot;trumnach na k\u00f3\u0142kach&quot;. S\u0105d ponownie zajmie si\u0119 spraw\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/adwokat-mowil-o-trumnach-na-kolkach-sad-ponownie-zajmie-sie/000GTGLGGGUYCQPC-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek rano olszty\u0144ski s\u0105d ponownie zajmie si\u0119 spraw\u0105 \u0142\u00f3dzkiego adwokata Paw\u0142a K. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142y dwie kobiety. Sprawa sta\u0142a si\u0119 g\u0142o\u015bna, gdy mecenas powiedzia\u0142, \u017ce ofiary jecha\u0142y &quot;trumn\u0105 na k\u00f3\u0142kach&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-adwokat-mowil-o-trumnach-na-kolkach-sad-ponownie-zajmie-sie-,nId,6623212", "date_published": "2023-02-27 07:19:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antycyklon Hazal nad Polsk\u0105. Pot\u0119\u017cny wzrost ci\u015bnienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antycyklon-hazal-nad-polska-potezny-wzrost-cisnienia,nId,6623106\"><img align=\"left\" alt=\"Antycyklon Hazal nad Polsk\u0105. Pot\u0119\u017cny wzrost ci\u015bnienia\" src=\"https://i.iplsc.com/antycyklon-hazal-nad-polska-potezny-wzrost-cisnienia/000GTGH251PHB3IB-C321.jpg\" /></a>Na prze\u0142omie lutego i marca pogod\u0119 w Polsce b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 antycyklon Hazal. Do kraju przyni\u00f3s\u0142 on pot\u0119\u017cny wzrost ci\u015bnienia. Na pocz\u0105tku tygodnia do Polski b\u0119dzie nap\u0142ywa\u0142o z p\u00f3\u0142nocy ch\u0142odne powietrze pochodzenia arktycznego. Mo\u017cliwy jest dwucyfrowy mr\u00f3z.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-antycyklon-hazal-nad-polska-potezny-wzrost-cisnienia,nId,6623106", "date_published": "2023-02-27 06:59:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wpadli podczas produkcji \"kryszta\u0142u\". Narkotyki s\u0105 warte 41 mln z\u0142otych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wpadli-podczas-produkcji-krysztalu-narkotyki-sa-warte-41-mln,nId,6623112\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadli podczas produkcji &quot;kryszta\u0142u&quot;. Narkotyki s\u0105 warte 41 mln z\u0142otych\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadli-podczas-produkcji-krysztalu-narkotyki-sa-warte-41-mln/000GTGGU5RFV52V9-C321.jpg\" /></a>Policjanci Centralnego Biura \u015aledczego Policji zlikwidowali w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim laboratorium narkotyk\u00f3w syntetycznych. Funkcjonariusze zatrzymali trzy osoby, w tym &quot;chemika&quot; i zabezpieczyli ponad ton\u0119 klefedronu. Warto\u015b\u0107 &quot;kryszta\u0142u&quot; wyceniono na 41 mln z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wpadli-podczas-produkcji-krysztalu-narkotyki-sa-warte-41-mln,nId,6623112", "date_published": "2023-02-27 06:42:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Znajdziemy si\u0119 na zupe\u0142nie innym poziomie\". Prezydent o bezpiecze\u0144stwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znajdziemy-sie-na-zupelnie-innym-poziomie-prezydent-o-bezpie,nId,6623111\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Znajdziemy si\u0119 na zupe\u0142nie innym poziomie&quot;. Prezydent o bezpiecze\u0144stwie\" src=\"https://i.iplsc.com/znajdziemy-sie-na-zupelnie-innym-poziomie-prezydent-o-bezpie/000GTGFEF4CCNCOF-C321.jpg\" /></a>- Chcemy by\u0107 te\u017c dostarczycielem bezpiecze\u0144stwa i nim jeste\u015bmy - stwierdzi\u0142 Andrzej Duda. Prezydent m\u00f3wi\u0142 te\u017c o nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jego zdaniem rz\u0105dz\u0105cy nie powinni uzale\u017cnia\u0107 strategii politycznej od decyzji Komisji Europejskiej, bo ta &quot;ma swoje cele&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znajdziemy-sie-na-zupelnie-innym-poziomie-prezydent-o-bezpie,nId,6623111", "date_published": "2023-02-27 06:18:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 jednego z czo\u0142owych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-odwolal-jednego-z-czolowych-dowodcow-wojs,nId,6623097\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 jednego z czo\u0142owych dow\u00f3dc\u00f3w wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-odwolal-jednego-z-czolowych-dowodcow-wojs/000GTGDO9PTYDYQU-C321.jpg\" /></a>Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 genera\u0142a Eduarda Moskalowa z funkcji dow\u00f3dcy Po\u0142\u0105czonych Si\u0142 Ukrainy, kt\u00f3re walcz\u0105 w rejonie Donbasu na wschodzie kraju. Ze\u0142enski nie poda\u0142 powodu swojej decyzji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wolodymyr-zelenski-odwolal-jednego-z-czolowych-dowodcow-wojs,nId,6623097", "date_published": "2023-02-27 05:40:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Choroszczy. W po\u017carze zgin\u0119\u0142o troje dzieci i 45-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-tragedia-w-choroszczy-w-pozarze-zginelo-troje-dzieci-i-45-la,nId,6623093\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Choroszczy. W po\u017carze zgin\u0119\u0142o troje dzieci i 45-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-choroszczy-w-pozarze-zginelo-troje-dzieci-i-45-la/000GTGCSBIMNDUAR-C321.jpg\" /></a>Tragiczny po\u017car w miejscowo\u015bci Choroszcz k. Bia\u0142egostoku. Jak informuj\u0105 s\u0142u\u017cby, w jego wyniku zgin\u0119\u0142y co najmniej cztery osoby. Ofiary po\u017caru to 45-letni m\u0119\u017cczyzna oraz troje dzieci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-tragedia-w-choroszczy-w-pozarze-zginelo-troje-dzieci-i-45-la,nId,6623093", "date_published": "2023-02-27 05:10:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 369. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3841,akt,270619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 369. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GTGBH5XBQQLOO-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3841,akt,270619", "date_published": "2023-02-27 04:38:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 369. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3841,akt,270717\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 369. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GTGBH5XBQQLOO-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3841,akt,270717", "date_published": "2023-02-27 04:38:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 369. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3841,akt,270827\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 369. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GTGBH5XBQQLOO-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-369-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3841,akt,270827", "date_published": "2023-02-27 04:38:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]