[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0144stwa Afryki Zachodniej gotowe do interwencji wojskowej w Nigrze. Junta ma dwa dni na oddanie w\u0142adzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/a7/1c/z30046243M,Wojska-Senegalu-nalezacego-do-Wspolnoty-Gospodarcz.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwa Afryki Zachodniej opracowa\u0142y plan interwencji wojskowej w Nigrze. Junta, kt\u00f3ra przeprowadzi\u0142a zamach stanu w tym kraju, dosta\u0142a ultimatum. Wsp\u00f3lnota Gospodarcza Pa\u0144stw Afryki Zachodniej zapowiedzia\u0142a, \u017ce interwencja zostanie przeprowadzona, je\u017celi genera\u0142 Tchiani nie odda w\u0142adzy do 6 sierpnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30046136,panstwa-afryki-zachodniej-gotowe-do-interwencji-wojskowej-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T20:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Czaputowicz o \"polityce szakali i hien\". Teraz t\u0142umaczy si\u0119 z ostrego por\u00f3wnania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/a7/1c/z30046240M,Ministrstwo-Spraw-Zagranicznych--Zbigniew-Rau-i-Ja.jpg\" vspace=\"2\" />- Rzeczywi\u015bcie u\u017cy\u0142em tego okre\u015blenia zakorzenionego w teoriach stosunk\u00f3w mi\u0119dzynarodowych, gdzie pa\u0144stwa s\u0105 por\u00f3wnywane do zwierz\u0105t - lwy, lisy, takie przebieg\u0142e, i w\u0142a\u015bnie hieny. I - tak jak w potocznym j\u0119zyku - to s\u0105 osoby, kt\u00f3re realizuj\u0105 w\u0142asne interesy kosztem nieszcz\u0119\u015bcia innych. I moim zdaniem por\u00f3wnanie tutaj jest zgodne z rzeczywisto\u015bci\u0105 - t\u0142umaczy\u0142 Jacek Czaputowicz. By\u0142y szef MSZ wyja\u015bni\u0142 w ten spos\u00f3b swoje wcze\u015bniejsze s\u0142owa o tym, \u017ce Polska prowadzi wobec Ukrainy \"polityk\u0119 szakali i hien\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30046120,jacek-czaputowicz-o-polityce-szakali-i-hien-teraz-tlumaczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T20:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lekarz skrytykowa\u0142 MZ, wi\u0119c Niedzielski ujawni\u0142, jakie przepisa\u0142 sobie leki. \"Odwet\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/a2/1c/z30026145M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski-.jpg\" vspace=\"2\" />Lek. Piotr Pisula skrytykowa\u0142 resort zdrowia za zmiany przepis\u00f3w ws. wystawiania recept. \"W odwecie\" - co podkre\u015bla Naczelna Izba Lekarska - Adam Niedzielski ujawni\u0142 w sieci, jakie medyk przepisa\u0142 sobie leki. \"Jak si\u0119 Pa\u0144stwo czuj\u0105 w systemie, w kt\u00f3rym Ministerstwo ujawnia publicznie dane medyczne os\u00f3b, kt\u00f3re krytykuj\u0105 jego dzia\u0142ania?\" - pyta NIL.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30046057,lekarz-skrytykowal-mz-wiec-niedzielski-ujawnil-jakie-przepisal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T20:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Toru\u0144. Szybowiec run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 podczas mistrzostw \u015bwiata w akrobacji. Pilot si\u0119 katapultowa\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/a7/1c/z30046138M,Katastrofa-szybowca-w-Toruniu.jpg\" vspace=\"2\" />W Toruniu dosz\u0142o do katastrofy maszyny, kt\u00f3ra bra\u0142a udzia\u0142 w mistrzostwach \u015bwiata w akrobacji szybowcowej. Pilot szybowca zdo\u0142a\u0142 si\u0119 katapultowa\u0107 i jest pod opiek\u0105 medyk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046133,torun-szybowiec-runal-na-ziemie-podczas-mistrzostw-swiata-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T19:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "20-latek uton\u0105\u0142 w jeziorze podczas ucieczki z zak\u0142adu poprawczego. Policja nadal szuka dw\u00f3ch os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a7/1c/z30046090M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Cztery osoby uciek\u0142y z zak\u0142adu poprawczego w Trzemesznie w Wielkopolsce. Dwaj wychowankowie pr\u00f3bowali przep\u0142yn\u0105\u0107 wp\u0142aw jezioro. Jeden z nich zosta\u0142 zatrzymany, a drugi uton\u0105\u0142. Dwaj pozostali uciekinierzy s\u0105 nadal poszukiwani przez policj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30046008,20-latek-utonal-w-jeziorze-podczas-ucieczki-z-zakladu-poprawczego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T19:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruski MSZ: Polska nie przedstawi\u0142a dowod\u00f3w na to, \u017ce \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y przestrze\u0144 powietrzn\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/a7/1c/z30046075M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Spraw Zagranicznych Bia\u0142orusi twierdzi, \u017ce Polska nie przedstawi\u0142a niezbitych dowod\u00f3w na to, \u017ce bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y 1 sierpnia przestrze\u0144 powietrzn\u0105 Polski. Kilka godzin wcze\u015bniej strona polska wezwa\u0142a Mi\u0144sk do pilnego wyja\u015bnienia incydentu i korygowania stanowiska w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30046054,bialoruski-msz-polska-nie-przedstawila-dowodow-na-to-ze-smiglowce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T19:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dominika i Roman wzi\u0119li \u015blub na Pol'and'Rock. Owsiak zrobi\u0142 wyj\u0105tek. \"Festiwal ich pozna\u0142 i o\u017ceni\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/a7/1c/z30045993M,Dominika-i-Roman-wzieli-slub-na-Pol-and-Rock-Festi.jpg\" vspace=\"2\" />Na Pol'and'Rock Festival zawarto zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski. Dominika i Roman, wierni fani festiwalu, wzi\u0119li \u015blub podczas konferencji prasowej, w obecno\u015bci Jerzego Owsiaka i dziennikarzy. Owsiak powiedzia\u0142, \u017ce wyj\u0105tkowo zgodzi\u0142 si\u0119 na zorganizowanie takiego wydarzenia. Wyja\u015bni\u0142 te\u017c, dlaczego ten \u015blub \"nabra\u0142 szczeg\u00f3lnego znaczenia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30045814,dominika-i-roman-wzieli-slub-na-pol-and-rock-owsiak-zrobil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T18:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ordo Iuris \"analizuje\" dzia\u0142alno\u015b\u0107 telefonu zaufania dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy. \"Zwyk\u0142e oszczerstwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/8e/1c/z29944551M,Telefon-Zaufania-dla-Dzieci-i-Mlodziezy-116-111-.jpg\" vspace=\"2\" />Anonimowo\u015b\u0107, informowanie o dzia\u0142alno\u015bci w podr\u0119cznikach szkolnych, informacje o wsparciu spo\u0142eczno\u015bci os\u00f3b nieheteronormatywnych - to zarzuty, jakie Ordo Iuris stawia w swojej \"analizie\" Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119, kt\u00f3ra prowadzi telefon zaufania dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy 116 111. Odpowiedzi\u0105 Fundacji by\u0142o pismo przedprocesowe, bo dokument zawiera jej zdaniem \"zwyk\u0142e oszczerstwa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30045828,ordo-iuris-analizuje-dzialalnosc-telefonu-zaufania-dla-dzieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T18:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Beata Szyd\u0142o zapowiada nowy program PiS. \"Nie na 4 lata, ale na 8 lat\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/a7/1c/z30045933M,Beata-Szydlo.jpg\" vspace=\"2\" />- Pan premier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce nied\u0142ugo ju\u017c zaprezentujemy nasz nowy program - powiedzia\u0142a Beata Szyd\u0142o podczas spotkania z sympatykami PiS. - To nie b\u0119dzie program na 4 lata, ale na 8 lat. Je\u017celi chcemy, \u017ceby Polska si\u0119 rozwija\u0142a, to trzeba rysowa\u0107 t\u0119 nasz\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 w\u0142a\u015bnie w takiej d\u0142u\u017cszej perspektywie - zaznaczy\u0142a by\u0142a szefowa rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30045917,beata-szydlo-zapowiada-nowy-program-pis-nie-na-4-lata-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T18:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk o rz\u0105dzie: Wystarczy\u0142a jedna prowokacja dw\u00f3ch \u015bmig\u0142owc\u00f3w, \u017ceby pokaza\u0107, \u017ce im si\u0119 trz\u0119s\u0105 portki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b0/a7/1c/z30045872M,Donald-Tusk-na-spotkaniu-z-wyborcami-w-Ustroniu.jpg\" vspace=\"2\" />- \u015amig\u0142owce bia\u0142oruskie lataj\u0105 nad Bia\u0142owie\u017c\u0105, a wiecie, \u017ce my musieli\u015bmy czeka\u0107 prawie 12 godzin? Oni o godzinie 19:00 zdecydowali si\u0119 przyzna\u0107, \u017ce bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce naruszy\u0142y nasz\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 - powiedzia\u0142 Donald Tusk podczas spotkania z mieszka\u0144cami Ustronia. - Dzisiaj naszym problemem jest nie tylko dyktator \u0141ukaszenka, wagnerowcy, wojna w Ukrainie, ale tak\u017ce rz\u0105d, kt\u00f3ry z tymi sprawami kompletnie sobie nie radzi - doda\u0142. Lider PO ujawni\u0142 r\u00f3wnie\u017c nazwisko polityka, kt\u00f3ry w wyborach wystartuje z list Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30045704,tusk-o-rzadzie-wystarczyla-jedna-prowokacja-dwoch-smiglowcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T17:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142owenia. Trzy ofiary \u015bmiertelne powodzi i osuni\u0119\u0107 ziemi. Stra\u017cacy wynosili dzieci z przedszkola", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/a7/1c/z30045859M,Akcja-ratownicza-pod-Ljubljana.jpg\" vspace=\"2\" />W S\u0142owenii trzy osoby zgin\u0119\u0142y po tym, jak powodzie i osuni\u0119cia ziemi spowodowane ulewnymi deszczami odci\u0119\u0142y dost\u0119p do wiosek i zak\u0142\u00f3ci\u0142y ruch w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej i \u015brodkowej cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30045816,slowenia-trzy-ofiary-smiertelne-powodzi-i-osuniec-ziemi-strazacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T17:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Armia ostrzega przed wzmo\u017conym ruchem pojazd\u00f3w wojskowych. \"Nie publikujcie informacji i zdj\u0119\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/a7/1c/z30045727M,Proba-przed-defilada-wojskowa--28-04-2019-r---Wars.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u00f3dztwo Generalne Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych poinformowa\u0142o o wzmo\u017conym ruchu pojazd\u00f3w wojskowych na terenie niemal ca\u0142ej Polski. Sytuacja ta ma zwi\u0105zek z przygotowaniami do defilady z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego. Armia poprosi\u0142a tak\u017ce o niepublikowanie zdj\u0119\u0107 oraz informacji na temat ruchu wojsk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30045578,armia-ostrzega-przed-wzmozonym-ruchem-pojazdow-wojskowych-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T16:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwane ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Warszawy nie wr\u00f3ci\u0142o do domu? S\u0105 najnowsze ustalenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/81/1c/z29892119M,Zaginione-malzenstwo-z-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Warszawy, kt\u00f3re na prze\u0142omie maja i czerwca by\u0142o poszukiwane w Polsce i w Czechach najprawdopodobniej nie wr\u00f3ci\u0142o do domu, ani w og\u00f3le do Polski. Takie informacje przekazuj\u0119 \u015bledczy. I podkre\u015blaj\u0105, \u017ce przeciwko parze z Mokotowa nie toczy si\u0119 \u017cadne post\u0119powanie przed s\u0105dem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30045596,poszukiwane-malzenstwo-z-warszawy-nie-wrocilo-do-domu-sa-najnowsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T16:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce nad Polsk\u0105. Jest reakcja Kremla. \"Polacy maj\u0105 sk\u0142onno\u015b\u0107 do prowokowania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/a7/1c/z30045660M,Dmitrij-Pieskow-i-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Generalnie Polacy maj\u0105 sk\u0142onno\u015b\u0107 do prowokowania, eskalacji napi\u0119cia. To linia, kt\u00f3ra nie pojawi\u0142a si\u0119 teraz, ona rozwija si\u0119 w ostatnich latach - stwierdzi\u0142 Dmitrij Pieskow. W ten spos\u00f3b rzecznik Kremla skomentowa\u0142 przekroczenie granicy przez bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30045583,bialoruskie-smiglowce-nad-polska-jest-reakcja-kremla-polacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T15:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gro\u017any wypadek pod Koninem. W rowie le\u017ca\u0142 motocykl. Prowadzi\u0142a go... 12-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/a7/1c/z30045604M,Wypadek-w-Goslawicach.jpg\" vspace=\"2\" />Kutnowscy policjanci wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku w Gos\u0142awicach gmina Bedlno. W przydro\u017cnym rowie znaleziono przewr\u00f3cony motocykl i rann\u0105 12-latk\u0119, kt\u00f3ra niestety by\u0142a osob\u0105 kieruj\u0105c\u0105 pojazdem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30045579,grozny-wypadek-pod-koninem-w-rowie-lezal-motocykl-prowadzila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T15:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W gruzi\u0144skim kurorcie osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia. Nie \u017cyje co najmniej 11 os\u00f3b, kilkadziesi\u0105t zagin\u0119\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/a7/1c/z30045353M,Gruzja.jpg\" vspace=\"2\" />W g\u00f3rskim kurorcie Szowi w Gruzji osun\u0119\u0142a si\u0119 ziemia. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 11 os\u00f3b - przekaza\u0142y w\u0142adze. Wci\u0105\u017c trwa akcja ratunkowa - s\u0142u\u017cby poszukuj\u0105 35 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30045310,w-gruzinskim-kurorcie-osunela-sie-ziemia-nie-zyje-co-najmniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T15:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda w Polsce gwa\u0142townie si\u0119 pogorszy. Nowe alerty IMGW ostrzegaj\u0105 przed pi\u0119cioma rodzajami zagro\u017ce\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/a7/1c/z30045399M,Opady-deszczu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alerty pierwszego i drugiego stopnia dla dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw. IMGW ostrzega, \u017ce mieszka\u0144cy Polski b\u0119d\u0105 wkr\u00f3tce zmaga\u0107 si\u0119 m.in. z burzami, intensywnymi opadami deszczu oraz upa\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30045193,pogoda-w-polsce-gwaltownie-sie-pogorszy-nowe-alerty-imgw-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T15:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny wyrok dla Aleksieja Nawalnego. Kilkana\u015bcie lat za kratami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/a7/1c/z30045429M,Rosja--Lider-opozycji-Aleksiej-Nawalny-w-sadzie-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Aleksiej Nawalny us\u0142ysza\u0142 kolejny wyrok. Wyda\u0142 go moskiewski s\u0105d na posiedzeniu odbywaj\u0105cym si\u0119 w kolonii karnej nr 6 w obwodzie w\u0142odzimierskim, w kt\u00f3rej lider rosyjskiej opozycji jest przetrzymywany od 2021 roku i odsiaduje tam poprzednie kary. Nawalnego skazano na 19 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30045340,kolejny-wyrok-dla-aleksieja-nawalnego-kilkanascie-lat-za-kratami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T14:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki nie przestaje straszy\u0107 Tuskiem i PO: \"Niebezpieczni dla ka\u017cdej polskiej rodziny\". O faktach milczy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/a7/1c/z30045308M,Morawiecki-nie-przestaje-straszyc-Tuskiem--4-sierp.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatnie nagrania szefa polskiego rz\u0105du \u0142\u0105czy jeden temat i nie jest to bezpiecze\u0144stwo kraju i obywateli, kwestie \u017cywno\u015bciowe czy gospodarcze. To Donald Tusk. W najnowszym nagraniu Mateusze Morawiecki ostrzega mieszka\u0144c\u00f3w Ustronia, kt\u00f3re odwiedzi niebawem szef PO i straszy mo\u017cliw\u0105 \"likwidacj\u0105 lub prywatyzacj\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30045087,morawiecki-nie-przestaje-straszyc-tuskiem-oskarza-go-o-propagande.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T14:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Manchester. 38-latka oskar\u017ca policj\u0119 o gwa\u0142t. Z nagra\u0144 znikn\u0119\u0142y godziny materia\u0142u", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/a7/1c/z30045085M,Zayna-Iman.jpg\" vspace=\"2\" />38-letnia Zayna Iman zarzuca policji w Manchesterze, \u017ce w trakcie pobytu w areszcie zosta\u0142a zgwa\u0142cona. Do przest\u0119pstwa mia\u0142o doj\u015b\u0107 po tym, jak kobieta zosta\u0142a zatrzymana w zwi\u0105zku z za\u017cyciem kokainy. Zdarzenie mia\u0142o miejsce w 2021 roku, ale teraz Iman postanowi\u0142a opowiedzie\u0107 o tym w mediach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30044648,manchester-38-latka-oskarza-policje-o-gwalt-z-nagran-zniknely.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T13:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz o Sikorskim i \"plotkach, \u017ce jest czynnym narkomanem\". Stanowcza reakcja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/a7/1c/z30044665M,Starcie-Kukiza-i-Sikorskiego.jpg\" vspace=\"2\" />- Nale\u017ca\u0142o je zestrzeli\u0107 - tak Rados\u0142aw Sikorski skomentowa\u0142 naruszenie polskiej przestrzeni powietrznej przez bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce. Wypowied\u017a, kt\u00f3ra pad\u0142a na antenie TOK FM, w brutalny spos\u00f3b skomentowa\u0142 Pawe\u0142 Kukiz. Na tyle ostry, \u017ce grozi mu pozew.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30044578,kukiz-o-sikorskim-i-plotkach-ze-jest-czynnym-narkomanem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T13:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zgin\u0105\u0142 kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki. Pojazd wypad\u0142 z drogi, kabina zosta\u0142a zmia\u017cd\u017cona. Podano przyczyn\u0119 wypadku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/a7/1c/z30045076M,Smiertelny-wypadek-ciezarowki-w-Nowej-Wsi.jpg\" vspace=\"2\" />W pobli\u017cu Krosna dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wypad\u0142a z drogi i stoczy\u0142a si\u0119 z kilkumetrowego nasypu. Naczepa zmia\u017cd\u017cy\u0142a kabin\u0119 kierowcy. Zdaniem policjant\u00f3w przyczyn\u0105 wypadku by\u0142o prawdopodobnie niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci do panuj\u0105cych warunk\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044771,zginal-kierowca-ciezarowki-pojazd-wypadl-z-drogi-kabina-zostala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 4-6 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/a5/1c/z30038177M,Horoskop-na-weekend-4-6-sierpnia-2023--DLA-WSZYSTK.jpg\" vspace=\"2\" />Weekend przyniesie wiele zaskocze\u0144 Bykom i Baranom. Panny i Wagi b\u0119d\u0105 chcia\u0142y po\u015bwi\u0119ci\u0107 troch\u0119 czasu dla siebie. Znaki zodiaku r\u00f3wnie\u017c zmierz\u0105 si\u0119 z przeciwno\u015bciami losu, a wysi\u0142ki niekt\u00f3rych z nich zostan\u0105 nagrodzone. Horoskop na weekend odpowiada, co mo\u017ce si\u0119 wydarzy\u0107 od 4 do 6 lipca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30038142,horoskop-na-weekend-4-6-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska ma nowe \u015bwi\u0119to. Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119. Czy 10 wrze\u015bnia b\u0119dzie dniem wolnym od pracy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/a6/1c/z30040902M,Prezydent-Polski-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Polska ma nowe \u015bwi\u0119to. Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119, kt\u00f3ra ustanawia 10 wrze\u015bnia Narodowym Dniem Polskich Dzieci Wojny. \"Dzieci sta\u0142y si\u0119 najbardziej bezbronnymi ofiarami zdehumanizowanych cel\u00f3w zbrodniarzy wojennych\" - zaznacza kancelaria g\u0142owy pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044677,polska-ma-nowe-swieto-andrzej-duda-podpisal-ustawe-czy-10.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amiertelny wypadek w Ciechanowie. Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 cz\u0142owieka. Policja: Nie ustalili\u015bmy jego to\u017csamo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/a7/1c/z30044949M,Smiertelny-wypadek-za-Ciechanowem--Pociag-potracil.jpg\" vspace=\"2\" />W Ciechanowie poci\u0105g jad\u0105cy w kierunku Gdyni \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119. Obecnie pasa\u017cerowie czekaj\u0105 na transport zast\u0119pczy, a policjanci pod nadzorem prokuratora ustalaj\u0105 okoliczno\u015bci wypadku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044897,smiertleny-wypadek-za-cichanowem-pociag-potracil-czlowieka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T13:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandaliczny spot PiS wykorzystuj\u0105cy ob\u00f3z w Auschwitz i jego ofiary. Prokuratura odmawia dochodzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/a7/1c/z30044468M,Wpis-Prawa-i-Sprawiedliwosci-zawierajacy-skandalic.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura odm\u00f3wi\u0142a wszcz\u0119cia dochodzenia w sprawie skandalicznego spotu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. W kr\u00f3tkim materiale opublikowanym na portalu X (dawnym Twitterze), kt\u00f3ry mia\u0142 zniech\u0119ca\u0107 obywateli do udzia\u0142u w marszu 4 czerwca, zawarto tekst i uj\u0119cia nawi\u0105zuj\u0105ce do niemieckiego, nazistowskiego obozu Auschwitz i jego ofiar. Pod zawiadomieniem o odmowie wszcz\u0119cia dochodzenia, nie podpisa\u0142 si\u0119 \u017caden prokurator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30043854,prokuratura-odpowiada-na-szokujacy-spot-pis-odmowiono-wszczecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T12:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z kim Konfederacja utworzy\u0142aby rz\u0105d, gdyby mog\u0142a? Polacy patrz\u0105 na PiS [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/a7/1c/z30044558M,Slawomir-Mentzen.jpg\" vspace=\"2\" />Je\u015bli po jesiennych wyborach parlamentarnych okaza\u0142oby si\u0119, \u017ce to Konfederacja zdecyduje o tym, kto utworzy rz\u0105d, najpewniej poprze Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - tak ocenia 38,7 proc. uczestnik\u00f3w sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET. Natomiast wed\u0142ug 24 proc. badanych Konfederacja popar\u0142aby nie PiS, a opozycj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30044392,z-kim-konfederacja-utworzylaby-rzad-gdyby-mogla-polacy-podzieleni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T12:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbiorowy gwa\u0142t na mieszkance Ostrowi Mazowieckiej? W\u015br\u00f3d podejrzanych syn ofiary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/a6/1c/z30043856M,Aresztowanie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W powiecie ostrowskim mia\u0142o doj\u015b\u0107 do zbiorowego gwa\u0142tu, w kt\u00f3rym o udzia\u0142 podejrzany jest syn poszkodowanej kobiety. W zwi\u0105zku ze spraw\u0105 policja zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Mo\u017ce im grozi\u0107 do 12 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30042746,zbiorowy-gwalt-na-mieszkance-ostrowi-mazowieckiej-wsrod-podejrzanych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T12:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozmowy o pokoju w Ukrainie. Przedstawiciele 40 pa\u0144stw zje\u017cd\u017caj\u0105 do Arabii Saudyjskiej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c2/a7/1c/z30044354M,Wolodymyr-Zelenski.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele oko\u0142o 40 pa\u0144stw - w tym Polski - maj\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w rozpoczynaj\u0105cych si\u0119 w sobot\u0119 w Arabii Saudyjskiej rozmowach o pokoju na Ukrainie. Politycy zje\u017cd\u017caj\u0105 ju\u017c do D\u017cuddy, gdzie w weekend zaplanowane s\u0105 dyskusje na poziomie doradc\u00f3w do spraw bezpiecze\u0144stwa narodowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30044312,rozmowy-o-pokoju-w-ukrainie-przedstawiciele-40-panstw-zjezdzaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T11:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Altina Schinasi w Google Doodle. To ona stworzy\u0142a \"kocie oczy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/a6/1c/z30043434M,DLOBI.jpg\" vspace=\"2\" />Tw\u00f3rcy wyszukiwarki Google 4 sierpnia upami\u0119tnili rocznic\u0119 urodzin Altiny Schinasi. By\u0142a ona ameryka\u0144sk\u0105 artystk\u0105 i projektantk\u0105. Najwi\u0119ksz\u0105 rozpoznawalno\u015b\u0107 przyni\u00f3s\u0142 jej projekt okular\u00f3w, kt\u00f3re do dzi\u015b s\u0105 jednymi z najmodniejszych oprawek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30043393,altina-schinasi-w-google-doodle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T11:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ wzywa Bia\u0142oru\u015b do wyja\u015bnienia incydentu ze \u015bmig\u0142owcami. Zwraca uwag\u0119 na sprzeczno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/80/1c/z29887803M,Zbigniew-Rau--minister-spraw-zagranicznych.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo spraw zagranicznych wezwa\u0142o stron\u0119 bia\u0142orusk\u0105 do pilnego wyja\u015bnienia incydentu z udzia\u0142em dw\u00f3ch bia\u0142oruskich \u015bmig\u0142owc\u00f3w, kt\u00f3re naruszy\u0142y polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105, skorygowania stanowiska w tej sprawie oraz zaprzestania wszelkich prowokacji wzd\u0142u\u017c granicy polsko-bia\u0142oruskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044405,msz-wzywa-bialorus-do-wyjasnienia-incydentu-ze-smiglowcami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T11:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"I Want Your Sex\" w katolickiej rozg\u0142o\u015bni. Wpadka na antenie radia z Ma\u0142opolski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/a7/1c/z30044226M,-I-Want-Your-Sex---Screen-z-teledysku-George-a-Mic.jpg\" vspace=\"2\" />W parafialnym Radiu Ain Karim nadawanym w Skomielnej Czarnej wyemitowano w czwartek utw\u00f3r \"I Want Your Sex\" George'a Michaela. Jak podaje portal Wirtualnemedia.pl, przy doborze muzyki w stacji skupiono si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na warstwie muzycznej, a nie tekstowej. Baza utwor\u00f3w ma zosta\u0107 w najbli\u017cszym czasie przeanalizowana przez pracownik\u00f3w radia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30044019,i-want-your-sex-w-katolickiej-rozglosni-wpadka-na-antenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T11:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spragniona kobieta wypi\u0142a cztery butelki wody i zmar\u0142a. 35-latka z USA dozna\u0142a hiponatremii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/a6/1c/z30043304M,Butelki-na-wode---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tragedi\u0105 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wycieczka nad jezioro rodziny ze stanu Indiana w USA. 35-letnia matka dw\u00f3jki dzieci zmar\u0142a po tym, jak w ci\u0105gu oko\u0142o 20 minut wypi\u0142a ok. dw\u00f3ch litr\u00f3w wody, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 dziennego zapotrzebowania na wod\u0119. Przyczyn\u0105 \u015bmierci kobiety by\u0142a hiponatremia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30043201,spragniona-kobieta-wypila-cztery-butelki-wody-i-zmarla-35-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T10:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142aszczak oskar\u017ca Tuska o \"dziurawe niebo\". Gen. Skrzypczak: Wypada mie\u0107 troch\u0119 uczciwo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/a7/1c/z30044283M,General-Waldemar-Skrzypczak.jpg\" vspace=\"2\" />Mariusz B\u0142aszczak twierdzi, \u017ce to rz\u0105d Donalda Tuska odpowiada za \"rzekomo dziurawe niebo nad Polsk\u0105\". Zarzuca przy tym poprzedniej ekipie rozformowanie licznych jednostek rakietowych obrony powietrznej. - Warto by by\u0142o, \u017ceby politycy si\u0119 nauczyli troch\u0119 historii - komentuje gen. Waldemar Skrzypczak i przypomina o okoliczno\u015bciach, w jakich ponad 10 lat temu podejmowano decyzje dotycz\u0105ce jednostek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30043610,blaszczak-oskarza-tuska-o-dziurawe-niebo-gen-skrzypczak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T10:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolczak zbrojny widziany w Wielkopolsce. \"Jest jadowity i trzeba na niego uwa\u017ca\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/a6/1c/z30043941M,Kolczak-zbrojny--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Z Wielkopolski p\u0142yn\u0105 doniesienia o kolczaku zbrojnym, jadowitym paj\u0105ku, kt\u00f3rego widziano w kilku miejscach w regionie. Lekarze ostrzegaj\u0105, \u017ce uk\u0105szenie paj\u0105ka mo\u017ce by\u0107 gro\u017ane dla zdrowia, szczeg\u00f3lnie w przypadku dzieci i os\u00f3b starszych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30043817,kolczak-zbrojny-widziany-w-wielkopolsce-jest-jadowity-i-trzeba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T10:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ulewy i burze coraz bli\u017cej Polski. W weekend ekstremalne burze i mo\u017cliwe podtopienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/a6/1c/z30042827M,Burze-w-Polsce-w-weekend.jpg\" vspace=\"2\" />Na niebie panuje cisza przed burz\u0105. Pi\u0105tek b\u0119dzie jeszcze spokojny, a ewentualne deszcze i burze nawiedz\u0105 nas dopiero w nocy. W weekend dojdzie jednak do za\u0142amania pogody, w wyniku kt\u00f3rego nad kraj nadci\u0105gnie silny wiatr, burze i obfite opady deszczu. W niekt\u00f3rych regionach mog\u0105 one doprowadzi\u0107 nawet do podtopie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042633,ulewy-i-burze-coraz-blizej-polski-w-weekend-ekstremalne-burze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T10:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105dzisz, \u017ce dobrze znasz histori\u0119 Polski? Udowodnij to w tym quizie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/9c/1c/z30002958M,Grafika-do-quizu-historycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Dopasujesz wydarzenia historyczne do odpowiednich dat?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,17987,sadzisz-ze-dobrze-znasz-historie-polski-udowodnij-to-w-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w w Jordanowie. S\u0105 wst\u0119pne ustalenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/a6/1c/z30043721M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w, kt\u00f3rych cia\u0142a znaleziono w czwartek w jednym z dom\u00f3w w Jordanowie (woj. ma\u0142opolskie). Dotychczasowe ustalenia nie wskazuj\u0105 na udzia\u0142 os\u00f3b trzecich, wykluczono te\u017c pr\u00f3b\u0119 samob\u00f3jcz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30043648,smierc-dwoch-nastolatkow-w-jordanowie-sa-wstepne-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T09:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polka chce rodzi\u0107? To niech cierpi. Szpitale nie podaj\u0105 znieczulenia. Fatalne dane z NFZ. \"To jest wstyd\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/a6/1c/z30043501M,Porody-w-Polsce-bez-znieczulenia--Raport-NFZ.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad po\u0142owa porod\u00f3wek w Polsce w og\u00f3le nie podawa\u0142a rodz\u0105cym kobietom znieczulenia - wynika w oficjalnych danych NFZ za 2022 r. Spo\u015br\u00f3d wszystkich kobiet rodz\u0105cych naturalnie zaledwie 14 proc. dosta\u0142o znieczulenie. - W XXI wieku to jest wstyd dla systemu i dla lekarzy, dla szpitali, \u017ce kobiety rodz\u0105 w b\u00f3lach - oceni\u0142 Zbigniew Swoboda, szef oddzia\u0142u anestezjologii i intensywnej terapii szpitala w Chorzowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042793,porod-ze-znieczuleniem-to-w-polsce-prawdziwy-luksus-fatalne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T09:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek na \u015awiatowych Dniach M\u0142odzie\u017cy w Portugalii. Nie \u017cyje katechetka z Francji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/a6/1c/z30043528M,Swiatowe-Dni-Mlodziezy-w-Lizbonie.jpg\" vspace=\"2\" />W trakcie \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy w Lizbonie dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Nie \u017cyje 62-letnia katechetka z Francji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30043154,tragiczny-wypadek-na-swiatowych-dniach-mlodziezy-w-portugalii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T09:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jadwiga Wile\u0144ska nie \u017cyje. Reporta\u017cystka TVP by\u0142a zwi\u0105zana z \u0141odzi\u0105. Pogrzeb 8 sierpnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/a6/1c/z30043331M,Zmarla-Jadwiga-Wilenska---reportazystka-Telewizji-.jpg\" vspace=\"2\" />Jadwiga Wile\u0144ska nie \u017cyje - poinformowa\u0142a Telewizja Polska. Jej pogrzeb odb\u0119dzie si\u0119 8 sierpnia. Kariera nagradzanej reporta\u017cystki zwi\u0105zana by\u0142a z \u0141odzi\u0105 i promocj\u0105 kultury miasta. Do najpopularniejszych program\u00f3w realizowanych przez Jadwig\u0119 Wile\u0144sk\u0105 nale\u017ca\u0142a \"Filmowa encyklopedia \u0141odzi i okolic\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30043172,nie-zyje-jadwiga-wilenska-zmarla-dziennikarka-tvp-zwiazana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T09:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "ABW zatrzyma\u0142a bia\u0142oruskiego szpiega. \"Bra\u0142 udzia\u0142 w rozpoznawaniu obiekt\u00f3w militarnych i port\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/96/1c/z29974924M,ABW--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zatrzyma\u0142a Bia\u0142orusina podejrzanego o udzia\u0142 w rosyjskiej siatce szpiegowskiej - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek szef MSWiA, minister-koordynator s\u0142u\u017cb specjalnych Mariusz Kami\u0144ski. Jak podkre\u015bli\u0142, to szesnasta taka osoba.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30043462,abw-zatrzymala-bialoruskiego-szpiega-bral-udzial-w-rozpoznawaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T08:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie drony nad Rumuni\u0105? \"Dosz\u0142o do paniki\". Resort obrony zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/a6/1c/z30043290M,Rumunski-MON-zaprzecza-doniesieniom-o-rozbitym-ros.jpg\" vspace=\"2\" />Po ataku Rosjan na Izmai\u0142 w Ukrainie w rumu\u0144skich mediach zacz\u0119\u0142y pojawia\u0107 si\u0119 doniesienia o tym, \u017ce jeden z dron\u00f3w mia\u0142 rozbi\u0107 si\u0119 w lesie na terenie kraju. Ministerstwo Obrony Rumunii stanowczo temu zaprzecza, zaznaczaj\u0105c, \u017ce \u017caden z dron\u00f3w Rosjan nie przekroczy\u0142 granicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30043164,rosyjskie-drony-nad-rumunia-doszlo-do-paniki-resort-obrony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T08:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W tym sektorze pracuje 10 razy tyle ludzi co w g\u00f3rnictwie. Bez transformacji zostanie w tyle", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/a5/1c/z30036736M,Samochody-ciezarowe.jpg\" vspace=\"2\" />Polska jest transportow\u0105 pot\u0119g\u0105. Jednak sektor samochod\u00f3w ci\u0119\u017carowych - podobnie jak osobowych - czeka przyspieszaj\u0105ca transformacja. Bez stawiania na elektryczne pojazdy Polska straci konkurencyjno\u015b\u0107 w sektorze, kt\u00f3ry zatrudnia setki tysi\u0119cy ludzi, ostrzegaj\u0105 eksperci. Konieczne jest wsparcie pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,174372,30036276,w-tym-sektorze-pracuje-10-razy-tyle-ludzi-co-w-gornictwie-bez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T08:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bart\u0142omiej Graczak odchodzi z Tr\u00f3jki. \"Przesta\u0142em pojawia\u0107 si\u0119 w grafiku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/a6/1c/z30042968M,Bartlomiej-Graczak.jpg\" vspace=\"2\" />Bart\u0142omiej Graczak ko\u0144czy prac\u0119 w Programie 3. Polskiego Radia. Dziennikarz TVP prowadzi\u0142 tam m.in. \"Tr\u00f3jkowy komentarz dnia\". - Od pewnego czasu przesta\u0142em pojawia\u0107 si\u0119 w grafiku - powiedzia\u0142 w rozmowie z press.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042933,bartlomiej-graczak-odchodzi-z-trojki-przestalem-pojawiac-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T07:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skargi na program TVP Info wp\u0142yn\u0119\u0142y do KRRiT. \"Jak oni k\u0142ami\u0105\" to odpowied\u017a na przekaz TVN", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/8f/1c/z29946209M,Program--Jak-oni-klamia---TVP-Info--05-07-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Do Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji wp\u0142yn\u0119\u0142y cztery skargi na program \"Jak oni k\u0142ami\u0105\" TVP Info - podaje Press.pl. Formu\u0142a programu polega na analizie materia\u0142\u00f3w emitowanych w \"Faktach\" TVN i wskazywaniu rzekomych \"k\u0142amstw i niedopowiedze\u0144\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30042872,skargi-na-program-tvp-info-wplynely-do-krrit-jak-oni-klamia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T07:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mieszka\u0144cy Kazania my\u015bleli, \u017ce patrz\u0105 na grzyb atomowy. Zaskakuj\u0105ce zjawisko na niebie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/a6/1c/z30042859M,Chmura-widziana-w-okolicach-Kazania.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy Kazania ku swojemu przera\u017ceniu ujrzeli na niebie kszta\u0142t przypominaj\u0105cy grzyb atomowy. G\u0142os zabra\u0142o Ministerstwo Ekologii Tatarstanu, kt\u00f3re uspokaja zaniepokojonych obywateli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30042723,mieszkancy-kazania-mysleli-ze-patrza-na-grzyb-atomowy-zaskakujace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T07:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakopianka. Samoch\u00f3d Stra\u017cy Granicznej zderzy\u0142 si\u0119 z busem. Podr\u00f3\u017cowali nim migranci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/a6/1c/z30042730M,Samochod-strazy-granicznej-zderzyl-sie-z-busem.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek p\u00f3\u017anym wieczorem pojazd Stra\u017cy Granicznej zderzy\u0142 si\u0119 na drodze ekspresowej S7 w miejscowo\u015bci Krzecz\u00f3w z busem, kt\u00f3rym jechali migranci. W wyniku kolizji nikt nie ucierpia\u0142. Policja wst\u0119pnie ustali\u0142a, \u017ce bus nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042629,krzeczow-samochod-strazy-granicznej-zderzyl-sie-z-busem-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T07:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach stanu w Nigrze. Junta uniewa\u017cnia umowy z Francj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/a6/1c/z30042781M,Zwolennicy-junty-wojskowej--27-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Wojskowa junta, kt\u00f3ra w wyniku zamachu stanu przej\u0119\u0142a w\u0142adze w Nigrze, poinformowa\u0142a o uniewa\u017cnieniu r\u00f3\u017cnych um\u00f3w dotycz\u0105cych wsp\u00f3\u0142pracy wojskowej z Francj\u0105. W Nigrze jest 1000-1500 \u017co\u0142nierzy francuskich, kt\u00f3rzy do tej pory pomagali walczy\u0107 z islamskimi bojownikami. Francuski resort obrony nie skomentowa\u0142 do tej pory tej decyzji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30042757,zamach-stanu-w-nigrze-junta-uniewaznia-umowy-z-francja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce nad Polsk\u0105. Niezale\u017cne media podaj\u0105 r\u00f3\u017cne wersje. Jest w\u0105tek rosyjski", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/a6/1c/z30042743M,Alaksandr-Lukaszenka--Wladimir-Putin--Zdjecie-arch.jpg\" vspace=\"2\" />Przypadek, a mo\u017ce celowa prowokacja? Niezale\u017cne bia\u0142oruskie i rosyjskie media nie s\u0105 zgodne co do tego, jakie by\u0142y rzeczywiste okoliczno\u015bci wtorkowego przelotu \u015bmig\u0142owc\u00f3w z Bia\u0142orusi w rejonie Bia\u0142owie\u017cy. Jeden ze scenariuszy m\u00f3wi o tym, \u017ce piloci nie zamierzali doprowadza\u0107 do prowokacji, a inny, \u017ce celem by\u0142o zbadanie polskiej obrony powietrznej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042662,bialoruskie-smiglowce-nad-polska-niezalezne-media-podaja-rozne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T06:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Teorie spiskowe w nowym podr\u0119czniku do HiT. Chodzi o \"tajemnicz\u0105 \u015bmier\u0107\" Andrzeja Leppera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/25/1a/z27414568M,Andrzej-Lepper.jpg\" vspace=\"2\" />W drugiej cz\u0119\u015bci podr\u0119cznika \"Historia i Tera\u017aniejszo\u015b\u0107\" pojawi\u0142 si\u0119 fragment dotycz\u0105cy \u015bmierci Andrzeja Leppera. Cho\u0107 ustalenia prokuratury w tej sprawie s\u0105 jednoznaczne, w ksi\u0105\u017cce prof. Wojciecha Roszkowskiego zosta\u0142a okre\u015blona jako \"tajemnicza\". Wspomniano przy okazji o \"seryjnym samob\u00f3jcy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042636,teorie-spiskowe-w-nowym-podreczniku-do-hit-chodzi-o-tajemnicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T06:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak dron\u00f3w morskich na baz\u0119 w Noworosyjsku. Wstrzymano ruch statk\u00f3w [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/a6/1c/z30042702M,Rosja-o-probie-ataku-na-Noworosyjsk.jpg\" vspace=\"2\" />Ukrai\u0144skie wodne drony mia\u0142y dokona\u0107 ataku na baz\u0119 morsk\u0105 w Noworosyjsku - wynika z doniesie\u0144 Ministerstwa Obrony Federacji Rosyjskiej. W\u0142adze Rosji przekonuj\u0105, \u017ce drony zosta\u0142y zniszczone jeszcze przed dokonaniem szk\u00f3d. W internecie pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c informacje o wybuchach na okupowanym Krymie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30042590,resort-obrony-rosji-o-ukrainskim-ataku-wodnych-dronow-w-sieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T06:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych wystartuje do Senatu? Ho\u0142ownia: Zg\u0142osili\u015bmy jego kandydatur\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/84/1c/z29901385M,Roman-Giertych--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach maj\u0105 by\u0107 og\u0142oszone szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce tzw. paktu senackiego, czyli porozumienia partii opozycyjnych co do wystawiania wsp\u00f3lnych kandydat\u00f3w w wyborach do Senatu. Szymon Ho\u0142ownia przyzna\u0142, \u017ce zg\u0142osi\u0142 mec. Romana Giertycha jako kandydata do Senatu. - Na takiej samej zasadzie, na jakiej z paktem senackim relacje b\u0119d\u0105 mieli kandydaci, kt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 startowali jako niezale\u017cni w swoich okr\u0119gach - wskaza\u0142 lider Polski 2050.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30042558,roman-giertych-wystartuje-do-senatu-holownia-zglosilismy-jego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chcia\u0142 okra\u015b\u0107 plebani\u0119, ale spad\u0142 z p\u0142otu. \u0141up rozwia\u0142 wiatr, a z\u0142odziej z\u0142ama\u0142 nog\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/a6/1c/z30042216M,Zlodziej-chcial-okrasc-plebanie--ale-spadl-z-plotu.jpg\" vspace=\"2\" />Z\u0142odziej pr\u00f3bowa\u0142 okra\u015b\u0107 plebani\u0119. Podczas ucieczki 41-latek spad\u0142 jednak z ogrodzenia i z\u0142ama\u0142 nog\u0119, a wiatr rozwia\u0142 pieni\u0105dze po ko\u015bcielnym placu. Policja zatrzyma\u0142a r\u00f3wnie\u017c jego wsp\u00f3lnika, kt\u00f3ry zaparkowa\u0142 samoch\u00f3d tu\u017c obok ko\u015bcio\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30042132,zlodziej-chcial-okrasc-plebanie-ale-spadl-z-plotu-a-jego-lup.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. \u017bo\u0142nierze wracaj\u0105 z frontu uzale\u017cnieni od narkotyk\u00f3w i z zaburzeniami. Wstrz\u0105saj\u0105ca relacja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/a6/1c/z30042012M,Rosja--Zolnierze-wracaja-z-frontu-uzaleznieni-od-n.jpg\" vspace=\"2\" />- Agresywne zombie wkr\u00f3tce zape\u0142ni\u0105 ulice naszych miast. B\u0119d\u0105 masowo bi\u0107, a nawet zabija\u0107 przechodni\u00f3w - twierdzi\u0142 pracownik rosyjskiego ministerstwa zdrowia. Rosja ka\u017cdego dnia wojny w Ukrainie traci swoich \u017co\u0142nierzy a ci, kt\u00f3rzy prze\u017cyj\u0105, cz\u0119sto trafiaj\u0105 ranni do szpitala. Tam okazuje si\u0119, \u017ce rany nie s\u0105 jedynymi problemami, z jakimi zmagaj\u0105 si\u0119 \u017co\u0142nierze i osoby w ich otoczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30041878,rosja-zolnierze-wracaja-z-frontu-uzaleznieni-od-narkotykow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwaj marynarze US Navy oskar\u017ceni o szpiegostwo dla Chin. Prokuratorzy ujawnili szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/a6/1c/z30042285M,Dwaj-marynarze-US-Navy-oskarzeni-o-szpiegostwo-dla.jpg\" vspace=\"2\" />Dw\u00f3ch marynarzy marynarki wojennej Stan\u00f3w Zjednoczonych mia\u0142o szpiegowa\u0107 na rzecz Chin. Oficerowie zostali aresztowani, a prokuratorzy federalni USA postawili im zarzuty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30042227,dwaj-marynarze-us-navy-oskarzeni-o-szpiegostwo-dla-chin-prokuratorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T03:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny na pi\u0105tek 4 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/89/1c/z29924370M,Horoskop-dzienny---piatek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na pi\u0105tek 4 sierpnia 2023 r. Nadchodzi weekend. Do kogo u\u015bmiechnie si\u0119 los? Czy Panna w ko\u0144cu znajdzie czas na wypoczynek? Nie zwlekaj, sprawd\u017a, co przygotowa\u0142 kosmogram.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30040698,horoskop-dzienny-na-piatek-4-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-04T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]