[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "FEST Festival odwo\u0142any. Organizator informuje o post\u0119powaniu upad\u0142o\u015bciowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81WktkuTURBXy80NGY3YTE0NC1mNmQ4LTQwZjEtYmQ0YS03NjU1MjA2ZjdjYmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizator FEST Festivalu, kt\u00f3ry od 2019 r. odbywa\u0142 si\u0119 na terenie Parku \u015al\u0105skiego w Chorzowie, na tydzie\u0144 przed tegoroczn\u0105 edycj\u0105 wydarzenia odwo\u0142a\u0142 je i poinformowa\u0142 o uruchomieniu post\u0119powania upad\u0142o\u015bciowego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9139890,fest-festival-odwolany-organizator-informuje-o-postepowaniu-upadlosci.html", "date_published": "2023-08-04T20:34:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "6 sierpnia 2023 - czy to niedziela handlowa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LUktkuTURBXy9mYTI0N2ExMS1mNTM1LTQyZWEtYjEyZC04Y2YzN2M5YzJjNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy w niedziel\u0119 6 sierpnia sklepy b\u0119d\u0105 otwarte? Kiedy przypada najbli\u017csza niedziela handlowa? Oto nasz kalendarz niedziel handlowych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1398040,6-sierpnia-2023-czy-to-niedziela-handlowa.html", "date_published": "2023-08-04T20:05:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudna do ruszenia i potrzebna Kremlowi. Grupa Wagnera po puczu zmieni\u0142a formu\u0142\u0119 biznesow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuvktkuTURBXy9hOWYzNjI5Zi00ZDZmLTQ3MzEtYWRkZi1lZmQ4MmY0MTFjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Widok paraduj\u0105cego w koszulce polo Jewgienija Prigo\u017cyna podczas niedawnego szczytu Rosja\u2013Afryka w Petersburgu musia\u0142 irytowa\u0107 W\u0142adimira Putina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9133155,trudna-do-ruszenia-i-potrzebna-kremlowi-grupa-wagnera-po-puczu-zmieni.html", "date_published": "2023-08-04T19:43:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piek\u0142o na Ziemi. Fale upa\u0142\u00f3w uderzaj\u0105 w Ameryk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/selktkuTURBXy82Y2VmYjYwNi02OWU5LTRhZjYtYmJjOC03ODJmZDZhMzc1Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miami: 46 dni z rz\u0119du z odczuwaln\u0105 temperatur\u0105 powy\u017cej 38 st. C. Phoenix: seria 31 dni z temperaturami przekraczaj\u0105cymi 43 st. C.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9118272,pieklo-na-ziemi-fale-upalow-uderzaja-w-ameryke.html", "date_published": "2023-08-04T19:41:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Testament przed podr\u00f3\u017c\u0105. Kiedy\u015b turystyka by\u0142a tylko dla odwa\u017cnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBQktkuTURBXy81YzJmY2FjZC1iNzY5LTQ0N2ItODE2Zi1hZjI1MzJkZGNmYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed epok\u0105 bezpiecznych woja\u017cy podr\u00f3\u017cny, nim ruszy\u0142 w drog\u0119, spisywa\u0142 testament.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9118260,testament-przed-podroza-kiedys-turystyka-byla-tylko-dla-odwaznych.html", "date_published": "2023-08-04T19:21:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gra w przerzucanie \u015bmiecia. Import odpad\u00f3w r\u00f3s\u0142 zar\u00f3wno za PO, jak i za PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm2ktkuTURBXy9iMjY2Y2FhMy0wOWMwLTQ3NWItOWE3My0yY2RkNzU0MjU4YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wietrz\u0105c szans\u0119 w niedawnym po\u017carze w Zielonej G\u00f3rze, opozycja odkurza has\u0142a o Polsce jako \u201ewysypisku Europy\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9118393,gra-w-przerzucanie-smiecia-import-odpadow-rosl-zarowno-za-po-jak-i-z.html", "date_published": "2023-08-04T19:19:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej kraj\u00f3w chce zako\u0144czenia wojny w Ukrainie, ale ka\u017cdy inaczej sobie to wyobra\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QWjktkuTURBXy9iYTg1NjUxMy05ZTNlLTQ1MzMtYTA5ZC02MzAyYjVmNzc3MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119ksza grupa kraj\u00f3w zaczyna aktywnie dzia\u0142a\u0107 na rzecz ko\u0144ca wojny w Ukrainie. To znak, \u017ce prawie nie ma ju\u017c takich, kt\u00f3re nie by\u0142yby ni\u0105 zm\u0119czone. Problem w tym, \u017ce na razie prawie ka\u017cdy inaczej sobie \u00f3w koniec wyobra\u017ca.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9118363,coraz-wiecej-krajow-chce-zakonczenia-wojny-w-ukrainie-ale-kazdy-inacz.html", "date_published": "2023-08-04T19:18:03+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O czym szef Pentagonu rozmawia\u0142 z ministrem B\u0142aszczakiem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5IsktkuTURBXy8xZjUzNGE4YS0wNjJhLTQ3YmMtODc5NS00MTBkYjgzZjdjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz obrony USA Lloyd Austin wyrazi\u0142 poparcie dla odpowiedzi w\u0142adz Polski na naruszenie przestrzeni powietrznej kraju przez bia\u0142oruskie \u015bmig\u0142owce - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Pentagon w komunikacie z rozmowy telefonicznej Austina z ministrem obrony narodowej RP Mariuszem B\u0142aszczakiem. Szefowie resort\u00f3w obrony om\u00f3wili te\u017c spraw\u0119 obecno\u015bci na Bia\u0142orusi najemnik\u00f3w z rosyjskiej Grupy Wagnera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9137766,o-czym-szef-pentagonu-rozmawial-z-ministrem-blaszczakiem.html", "date_published": "2023-08-04T18:40:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawalny: Doskonale rozumiem, \u017ce odsiaduj\u0119 wyrok do\u017cywocia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RxXktkuTURBXy9iNGFhN2E0Mi00MzFjLTRjMzYtOTE1Zi0yNTJlYmQ5MjdhMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doskonale rozumiem, \u017ce podobnie jako wielu innych wi\u0119\u017ani\u00f3w politycznych w Rosji odsiaduj\u0119 wyrok do\u017cywocia; w tym przypadku d\u0142ugo\u015b\u0107 \u017cycia dotyczy albo \u017cycia mojego, albo \u017cycia kremlowskiego re\u017cimu - napisa\u0142 na Twitterze rosyjski opozycjonista Aleksiej Nawalny, skazany w pi\u0105tek na kar\u0119 19 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9137626,nawalny-doskonale-rozumiem-ze-odsiaduje-wyrok-dozywocia.html", "date_published": "2023-08-04T18:30:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bild\": Liczba os\u00f3b odmawiaj\u0105cych s\u0142u\u017cby wojskowej wzros\u0142a 5-krotnie od 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6PiktkuTURBXy83NjdlNDdmMi03NzU1LTQ2YWItOWY5ZC0xNjFiYjNmY2FlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119, liczba Niemc\u00f3w odmawiaj\u0105cych s\u0142u\u017cby wojskowej w Bundeswehrze z powod\u00f3w moralnych wzros\u0142a pi\u0119ciokrotnie \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal dziennika \u201eBild\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9137005,bild-liczba-osob-odmawiajacych-sluzby-wojskowej-wzrosla-5-krotnie-o.html", "date_published": "2023-08-04T17:41:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukradli rosyjskim turystkom baga\u017c o warto\u015bci 8,5 mln euro. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RNuktkuTURBXy85ZTI3ODI0Zi1hYjQzLTQ0NmUtOTYxZS1lOWFmMTQzMGEyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Katalo\u0144ska policja zatrzyma\u0142a par\u0119 z\u0142odziei, kt\u00f3rzy w \u015brod\u0119 skradli dw\u00f3m rosyjskim turystkom na lotnisku w Barcelonie walizk\u0119 marki Luis Vuitton i torb\u0119 marki Hermes, kt\u00f3rych zawarto\u015b\u0107 zosta\u0142a oszacowana na 8,5 mln euro.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9136485,ukradli-rosyjskim-turystkom-bagaz-o-wartosci-85-mln-euro-policja-zat.html", "date_published": "2023-08-04T16:54:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Giorgia Meloni pozywa znanego wokalist\u0119 za znies\u0142awienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qdzktkuTURBXy81M2QyOTdkNS02NmNmLTQ2NzQtOTc4Mi1hYzE0ZjU1NzBlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni pozwa\u0142a wokalist\u0119 zespo\u0142u Placebo Briana Molko za znies\u0142awienie - informuje dziennik &quot;Corriere della Sera&quot;. 10 lipca na koncercie w Stupinigi pod Turynem Molko nazwa\u0142 szefow\u0105 w\u0142oskiego rz\u0105du &quot;rasistk\u0105, faszystk\u0105 i nazistk\u0105&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9136213,giorgia-meloni-pozywa-znanego-wokaliste-za-znieslawienie.html", "date_published": "2023-08-04T16:39:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacyjne g\u00f3rki i doliny oraz kampanijne przesilenie [PODCAST \"Z DRUGIEJ STRONY\"]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IXLktkuTURBXy8xMTNlOGUzOS0yMGRjLTRjNWMtYThmOC0wMzkwMWIxNmI5OTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ile wyniesie inflacja we wrze\u015bniu? Jak d\u0142ugo potrwa dezinflacja i ile potrwa droga do celu inflacyjnego NBP? Co ze stopami procentowymi? Co wsp\u00f3\u0142czesna Polska ma wsp\u00f3lnego z Niemcami Zachodnimi z czas\u00f3w \u017celaznej kurtyny? - o tych kwestiach w cz\u0119\u015bci I rozmawiamy z Piotrem Bujakiem, g\u0142\u00f3wnym ekonomist\u0105 i dyrektorem Departamentu Analiz Ekonomicznych PKO Banku Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/wideo/9136036,inflacyjne-gorki-i-doliny-oraz-kampanijne-przesilenie-podcast-z-drug.html", "date_published": "2023-08-04T16:26:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142a \u015brednia cena za m3 drewna w lipcu? [DANE LAS\u00d3W PA\u0143STWOWYCH]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VCPktkuTURBXy85ZWM4Njc4OS1iOWNiLTRmYWItOGM5ZS05ZmFkZjRiMTU5YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu 2023 r. \u015brednia cena metra sze\u015bciennego drewna sprzedawanego przez Lasy Pa\u0144stwowe wynosi 311 z\u0142 - poinformowa\u0142y LP w pi\u0105tek w komunikacie. Wed\u0142ug Las\u00f3w, w przypadku wielu sortyment\u00f3w obserwuje si\u0119 spadki cen.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9135776,ile-wyniosla-srednia-cena-za-m3-drewna-w-lipcu-dane-lasow-panstwowyc.html", "date_published": "2023-08-04T16:09:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty w pi\u0105tek po po\u0142udniu traci do g\u0142\u00f3wnych walut", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uw1ktkuTURBXy83YmM4MjBkMi04Y2E0LTQ0NjktOTNiOC1jY2RmZmY0MTE4ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 17.30 polska waluta traci do g\u0142\u00f3wnych walut. Za euro trzeba p\u0142aci\u0107 4,44 z\u0142, za dolara 4,02 z\u0142, a franka szwajcarskiego 4,61 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9135803,zloty-w-piatek-po-poludniu-traci-do-glownych-walut.html", "date_published": "2023-08-04T15:36:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ku\u0142eba: Udzia\u0142 Chin w rozmowach w Arabii Saudyjskiej to \"super prze\u0142om\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9dkktkuTURBXy9kMjI3NWYyMy0yZWNlLTRhNTMtYjM1Mi00MWI1NDMyZWUyYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Udzia\u0142 przedstawiciela Chin w rozmowach w Arabii Saudyjskiej o Ukrainie to &quot;super prze\u0142om&quot; - oceni\u0142 szef ukrai\u0144skiego MSZ Dmytro Ku\u0142eba, cytowany w pi\u0105tek przez agencj\u0119 Interfax-Ukraina. Stwierdzi\u0142, \u017ce Rosja &quot;zwariuje&quot; w zwi\u0105zku z tym, \u017ce na spotkaniu b\u0119dzie przedstawiciel Chin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9135136,kuleba-udzial-chin-w-rozmowach-w-arabii-saudyjskiej-to-super-przelom.html", "date_published": "2023-08-04T15:17:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co wp\u0142ywa na podej\u015bcie Putina do wojny?  Ten \"wa\u017cny czynnik\" jest zwi\u0105zany z USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J5yktkuTURBXy9jZTZhNjA2OC1jOWZhLTQzYzYtYTc0OC1mNWQxYTQ2NTQ2MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przysz\u0142oroczne wybory prezydenckie w USA s\u0105 wa\u017cnym czynnikiem w podej\u015bciu W\u0142adimira Putina do wojny - komentuje w pi\u0105tek stacja CNN, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ameryka\u0144skich i europejskich oficjeli. Wed\u0142ug nich, nadzieja Putina na zwyci\u0119stwo Donalda Trumpa i wstrzymanie pomocy Ukrainie oznacza, \u017ce rosyjska agresja nie zako\u0144czy si\u0119 w przysz\u0142ym roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9134978,co-wplywa-na-podejscie-putina-do-wojny-ten-wazny-czynnik-jest-zwia.html", "date_published": "2023-08-04T14:57:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analitycy: W najbli\u017cszych dniach tankowanie na stacjach b\u0119dzie dro\u017csze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEGktkuTURBXy84ZGVhNGNjMy0xY2VhLTRkYTQtOTBjYi0zMTYwODg0OWYwOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze dni sierpnia na detalicznym rynku paliw przynios\u0142y zauwa\u017calny wzrost cen na stacjach. Niestety, to dopiero pocz\u0105tek niekorzystnych dla kierowc\u00f3w zmian i w najbli\u017cszych dniach tankowanie b\u0119dzie jeszcze dro\u017csze - poda\u0142 w pi\u0105tek portal e-petrol.pl.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9134702,analitycy-w-najblizszych-dniach-tankowanie-na-stacjach-bedzie-drozsze.html", "date_published": "2023-08-04T14:31:08+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Francuska policja znajduje si\u0119 w kryzysie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fl-ktkuTURBXy9mZjkwMWIwNS0yOTI4LTRhMDAtOTNmNS1iOGVkOTY1YTE4YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska policja znajduje si\u0119 w kryzysie; wielu funkcjonariuszy zdecydowa\u0142o si\u0119 na protesty, cz\u0119\u015b\u0107 posz\u0142a na zwolnienie lekarskie lub odmawia wykonywania niekt\u00f3rych swoich zada\u0144 \u2013 pisze w pi\u0105tek dziennik \u201eLe Figaro\u201d. Wszystko to ma zwi\u0105zek z krytyk\u0105 policji, dotycz\u0105c\u0105 jej dzia\u0142a\u0144 podczas niedawnych zamieszek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9134239,media-francuska-policja-znajduje-sie-w-kryzysie.html", "date_published": "2023-08-04T14:10:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warto\u015b\u0107 kredyt\u00f3w mieszkaniowych. Co pokazuj\u0105 najnowsze dane NBP?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9133886,wartosc-kredytow-mieszkaniowych-co-pokazuja-najnowsze-dane-nbp.html", "date_published": "2023-08-04T13:40:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka pogoda b\u0119dzie w weekend? Oto prognozy synoptyk\u00f3w z IMGW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P21ktkuTURBXy82NDljYzdhZS01MmYyLTQ4NzgtOTMwMi01NmY3ZWE4MjY3MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Intensywne opady deszczu, burze, silny wiatr i ch\u0142\u00f3d \u2013 takie s\u0105 prognozy synoptyk\u00f3w z IMGW na najbli\u017cszy weekend. Odpowiedzialny za to jest aktywny ni\u017c, kt\u00f3ry w\u0119druje znad Ba\u0142kan\u00f3w i kieruje si\u0119 nad Ba\u0142tyk. Poprawa pogody mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 najszybciej we wtorek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9133404,jaka-pogoda-bedzie-w-weekend-oto-prognozy-synoptykow-z-imgw.html", "date_published": "2023-08-04T13:05:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co to jest odwrotne przej\u0119cie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odwrotne przej\u0119cie (ang. reverse takeover, RTO) to sytuacja, w kt\u00f3rej prywatna sp\u00f3\u0142ka przejmuje kontrol\u0119 nad publiczn\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0105. Odwrotne przej\u0119cie jest cz\u0119sto wykorzystywane jako spos\u00f3b na &quot;przej\u0119cie&quot; miejsca publicznej sp\u00f3\u0142ki na gie\u0142dzie papier\u00f3w warto\u015bciowych bez konieczno\u015bci przechodzenia przez skomplikowany i czasoch\u0142onny proces oferty publicznej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9130303,co-to-jest-odwrotne-przejecie.html", "date_published": "2023-08-04T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyni\u00f3s\u0142 zysk bank\u00f3w po I p\u00f3\u0142roczu 2023 r.? [DANE NBP]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk bank\u00f3w po pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 15,63 md z\u0142 i by\u0142 ni\u017cszy ni\u017c w maju, kiedy wyni\u00f3s\u0142 nieco ponad 16,9 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142 w pi\u0105tek NBP na swoich stronach internetowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9133261,ile-wyniosl-zysk-bankow-po-i-polroczu-2023-r-dane-nbp.html", "date_published": "2023-08-04T12:50:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE zatwierdzi\u0142a polski program wsparcia dla firm na 176 mln euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a polski program wsparcia dla firm w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105 o warto\u015bci 176 mln euro - poinformowano w pi\u0105tek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9133159,ke-zatwierdzila-polski-program-wsparcia-dla-firm-na-176-mln-euro.html", "date_published": "2023-08-04T12:43:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy stawiaj\u0105 na termomodernizacj\u0119 dom\u00f3w. Gorzej z wymian\u0105 kopciuch\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PihktktTURBXy84MWNhYjEwMi0yOTE4LTRlNTgtOTQzZi04ZWE5NzNlMGEyM2QucG5nkZMFzQEdzKA\" />Ju\u017c po\u0142owa wniosk\u00f3w w programie Czyste Powietrze dotyczy termomodernizacji. Tempo wymiany kopciuch\u00f3w i modernizacji dom\u00f3w jest jednak s\u0142abe. Czy przyspiesz\u0105 je nowe regulacje unijne?", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9115041,polacy-stawiaja-na-termomodernizacje-domow-gorzej-z-wymiana-kopciucho.html", "date_published": "2023-08-04T12:30:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier: Co najmniej 25 mld z\u0142 z Programu Inwestycji Strategicznych ma trafi\u0107 do polskich firm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mHFktkuTURBXy8zNDcyYzgxNC1hMDVmLTQ5MTgtOTk3Yi1mY2ZlYWM4Mzk0NjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 25 mld z\u0142 z kolejnej edycji Programu Inwestycji Strategicznych ma trafi\u0107 do polskich firm - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek premier Mateusz Morawiecki podczas wizyty w Kwidzy\u0144skim Przedsi\u0119biorstwie Rob\u00f3t Drogowo-Budowlanych &quot;Strzelbud&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9132585,premier-co-najmniej-25-mld-zl-z-programu-inwestycji-strategicznych-ma.html", "date_published": "2023-08-04T12:03:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105 nowe regulacje dot. liczby europos\u0142\u00f3w w PE. Polska otrzyma jeden dodatkowy mandat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Brukseli zako\u0144czono procedur\u0119 legislacyjn\u0105 w sprawie przydzia\u0142u mandat\u00f3w w Parlamencie Europejskim w przysz\u0142ej kadencji dla poszczeg\u00f3lnych kraj\u00f3w. Polska otrzyma jeden dodatkowy mandat w PE - przekaza\u0142o w pi\u0105tek PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9132583,sa-nowe-regulacje-dot-liczby-europoslow-w-pe-polska-otrzyma-jeden-do.html", "date_published": "2023-08-04T12:00:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja planuje prowokacj\u0119 na Bia\u0142orusi. Cel? Wci\u0105gni\u0119cie w wojn\u0119 bia\u0142oruskiej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska planuj\u0105 prowokacj\u0119 w rafinerii ropy w Mozyrzu na po\u0142udniowym wschodzie Bia\u0142orusi, o kt\u00f3r\u0105 oskar\u017c\u0105 Ukrain\u0119; celem tej operacji mia\u0142oby by\u0107 wci\u0105gni\u0119cie bia\u0142oruskiej armii w wojn\u0119 z naszym krajem - ostrzeg\u0142a w pi\u0105tek S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy (SBU).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9132581,rosja-planuje-prowokacje-na-bialorusi-cel-wciagniecie-w-wojne-bialor.html", "date_published": "2023-08-04T11:59:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent: Dzia\u0142ania, kt\u00f3re prowadzi Grupa Wagnera, s\u0105 sterowane przez w\u0142adze rosyjskie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mrnktkuTURBXy82ZWJhYzExMC1jNTI1LTRmMDUtOTA1Ny04YjY5ZDVmZGU3ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mam \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce dzia\u0142ania, kt\u00f3re prowadzi Grupa Wagnera, s\u0105 sterowane przez w\u0142adze rosyjskie. Traktujemy to jako formu\u0142\u0119 rosyjskiego zagro\u017cenia - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w pi\u0105tek w Gdyni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9131788,prezydent-dzialania-ktore-prowadzi-grupa-wagnera-sa-sterowane-przez.html", "date_published": "2023-08-04T11:03:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sasin: W nowym programie dworcowym zainwestujemy ponad 4 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-2GktkuTURBXy84MDZhMTQ2MC01YjZmLTRhNjktYWYwYS1lNDEyOWI0NTI3NGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 4 mld z\u0142 zainwestujemy w dworce kolejowe, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 mieszka\u0144com w ca\u0142ej Polsce - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin w Grajewie (woj. podlaskie). Nowy program dworcowy ma by\u0107 realizowany w latach 2024-2030.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/9131786,sasin-w-nowym-programie-dworcowym-zainwestujemy-ponad-4-mld-zl.html", "date_published": "2023-08-04T11:02:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Backlog Asseco BS na ten rok wynosi 301,1 mln z\u0142, o 9,1 proc. wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jZUktkuTURBXy81MTFhNDNjNC1kMThlLTQ5NDAtYjUyNS1hNGFiYmE0YjJlY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9131213,backlog-asseco-bs-na-ten-rok-wynosi-3011-mln-zl-o-91-proc-wiecej-n.html", "date_published": "2023-08-04T10:21:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w eurolandzie spad\u0142a w czerwcu o 0,3 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sd2ktkuTURBXy82MjU5YmYwYS1lOWM1LTQwNGUtYWYzNC0zYjlkMThlZDRmYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w strefie euro w czerwcu spad\u0142a o 0,3 proc. w uj\u0119ciu miesi\u0105c do miesi\u0105ca, a miesi\u0105c wcze\u015bniej wzros\u0142a o 0,6 proc. - poinformowa\u0142 w komunikacie Eurostat, biuro statystyczne Unii Europejskiej. Analitycy spodziewali si\u0119 mdm +0,2 proc.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9131068,sprzedaz-detaliczna-w-eurolandzie-spadla-w-czerwcu-o-03-proc.html", "date_published": "2023-08-04T10:11:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity og\u0142osi\u0142o przetarg na 46 nowych lokomotyw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pwsktkuTURBXy84NjkzNjJjNy03NGEwLTRmYzgtYmUxNS01N2JkN2RjNjY1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka PKP Intercity og\u0142osi\u0142a przetarg na zakup 46 nowych lokomotyw elektrycznych do obs\u0142ugi po\u0142\u0105cze\u0144 krajowych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek przewo\u017anik. Nowe lokomotywy na torach maja si\u0119 pojawi\u0107 w 2025 roku.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9131051,pkp-intercity-oglosilo-przetarg-na-46-nowych-lokomotyw.html", "date_published": "2023-08-04T10:10:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 nowelizacje ustawy bud\u017cetowej i oko\u0142obud\u017cetowej na 2023 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ag1ktkuTURBXy9hZDY2YWRmMS05MjIxLTQ1MmEtODNlNS04NmEyN2Q2NWExMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy bud\u017cetowej na 2023 r., na mocy kt\u00f3rej deficyt zostaje zwi\u0119kszony do 92 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek kancelaria prezydenta. Dodano, \u017ce prezydent podpisa\u0142 tak\u017ce nowelizacj\u0119 ustawy oko\u0142obud\u017cetowej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9130817,prezydent-podpisal-nowelizacje-ustawy-budzetowej-i-okolobudzetowej-na.html", "date_published": "2023-08-04T09:48:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezrobocie w lipcu w Polsce. Najlepszy wynik od 1990 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego wynios\u0142a w lipcu 5,0 proc., tyle samo, co przed miesi\u0105cem \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych Ministerstwa Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej. Ni\u017csze bezrobocie rejestrowane odnotowano po raz ostatni w sierpniu 1990 roku - podkre\u015bla szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/9130778,bezrobocie-w-lipcu-w-polsce-najlepszy-wynik-od-1990-roku.html", "date_published": "2023-08-04T09:45:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w Polsce w czerwcu. Rozczarowuj\u0105cy wynik", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YAvktkuTURBXy82NGNkYjIyZi1lODZiLTQ3YTctYTFlOS1lNzYxMGNhZTcyZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c detaliczna w Polsce w czerwcu spad\u0142a o 1,9 proc. rdr, po spadku o 4,0 proc. rdr w maju - poda\u0142 Eurostat. W uj\u0119ciu miesi\u0119cznym sprzeda\u017c wzros\u0142a o 1,1 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9130748,sprzedaz-detaliczna-w-polsce-w-czerwcu-rozczarowujacy-wynik.html", "date_published": "2023-08-04T09:43:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MOL mia\u0142 229 mln USD zysku netto, 411 mln USD oczyszcz. CCS EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7tQktkuTURBXy85YTc1MGVlNi0yNzJkLTRkNWEtYTJmMC03ZjI2ZGEzMTBiODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9130485,mol-mial-229-mln-usd-zysku-netto-411-mln-usd-oczyszcz-ccs-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-08-04T09:25:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mennica mia\u0142a 30,71 mln z\u0142 zysku netto, 18,94 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9130427,mennica-miala-3071-mln-zl-zysku-netto-1894-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-k.html", "date_published": "2023-08-04T09:22:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "hiPower Europe wejdzie na NewConnect w wyniku odwrotnego przej\u0119cia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9130245,hipower-europe-wejdzie-na-newconnect-w-wyniku-odwrotnego-przejecia.html", "date_published": "2023-08-04T09:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco BS mia\u0142o 19,46 mln z\u0142 zysku netto, 22,68 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9130157,asseco-bs-mialo-1946-mln-zl-zysku-netto-2268-mln-zl-zysku-ebit-w-ii.html", "date_published": "2023-08-04T09:03:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kieszonkowcy z Ameryki P\u0142d. i Afryki P\u0142n. zalewaj\u0105 holenderskie ulice", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A2iktkuTURBXy9hZmRjYzlhNi0yMzFjLTQyZTgtODMxZi1jY2I0NWYwZWM2MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kieszonkowcy zalewaj\u0105 holenderskie ulice, -alarmuje w pi\u0105tek dziennik \u201eDe Telegraaf\u201d. Liczba kradzie\u017cy kieszonkowych w Holandii w pierwszym p\u00f3\u0142roczu wzros\u0142a o prawie 40 procent. \u201eW Niderlandach dzia\u0142aj\u0105 dziesi\u0105tki gang\u00f3w, g\u0142\u00f3wnie z kraj\u00f3w Ameryki Po\u0142udniowej i Afryki P\u00f3\u0142nocnej\u201d \u2013 poinformowa\u0142a Rene Middag z komendy g\u0142\u00f3wnej policji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9130156,kieszonkowcy-z-ameryki-pld-i-afryki-pln-zalewaja-holenderskie-ulice.html", "date_published": "2023-08-04T09:03:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 19 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 4.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 19 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym sze\u015b\u0107 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 457test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W tygodniu (od 22 do 28 czerwca) by\u0142o o ponad 16 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-19-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-08-04T08:36:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Syndyk sprzeda Stark\u0119. Producent legendarnej w\u00f3dki b\u0119dzie musia\u0142 og\u0142osi\u0107 upad\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BjoktkuTURBXy9kOTRmMDQ3Yy1mMzc1LTQxOWQtYTU3MC0wNjRjMTliMmVkMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Producent legendarnej w\u00f3dki widzia\u0142 ju\u017c czysty horyzont po kilku burzliwych latach. Dogada\u0142 si\u0119 z wierzycielami i znalaz\u0142 inwestora. Wtedy jak grom z jasnego nieba spad\u0142a na niego decyzja s\u0105du: uk\u0142adu nie b\u0119dzie, b\u0119dzie upad\u0142o\u015b\u0107 - informuje w pi\u0105tek &quot;Puls Biznesu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9129676,syndyk-sprzeda-starke-producent-legendarnej-wodki-bedzie-musial-oglos.html", "date_published": "2023-08-04T08:26:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nadprzewodniki rozpalaj\u0105 inwestor\u00f3w. Akcje dro\u017cej\u0105, ale gie\u0142da ostrzega przed spekulacj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUmktkuTURBXy80YWUyZmI4Yy1mYjBhLTQ2YTMtYWE4MS04OTBlYjY4MDExMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Twierdzenia o prze\u0142omie w technologii nadprzewodnik\u00f3w, kt\u00f3ry mo\u017ce zrewolucjonizowa\u0107 przemys\u0142 energetyczny, transportowy i chipowy, wywo\u0142a\u0142y gwa\u0142towne wzrosty na niekt\u00f3rych korea\u0144skich i chi\u0144skich akcjach, mimo \u017ce naukowcy nadal maj\u0105 du\u017ce w\u0105tpliwo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9128789,nadprzewodniki-rozpalaja-inwestorow-akcje-drozeja-ale-gielda-ostrzeg.html", "date_published": "2023-08-04T07:51:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mamy prze\u0142om technologiczny w obszarze nadprzewodnik\u00f3w? Naukowcy sprawdz\u0105. Taki wynalazek mo\u017ce zmieni\u0107 nasz\u0105 cywilizacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-OyktkuTURBXy9lOTIxMGQwZi05ZWMzLTRlYjQtOTIxMC0zODUxZWQzNWM4MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po\u0142udniowokorea\u0144scy eksperci utworzyli komitet w celu zweryfikowania twierdze\u0144 o potencjalnym prze\u0142omie w technologii nadprzewodnik\u00f3w pracuj\u0105cych w temperaturze pokojowej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9128985,mamy-przelom-technologiczny-w-obszarze-nadprzewodnikow-naukowcy-spraw.html", "date_published": "2023-08-04T07:51:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kontrofensywa ukrai\u0144ska trwa. Oto kierunki natar\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFektkuTURBXy83NDU4N2JmZC0zNmIyLTQ3MTEtOTU5Mi01OWQ2MTZmNzE5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie kontynuowa\u0142y operacje kontrofensywne na co najmniej trzech odcinkach i mia\u0142y si\u0119 posun\u0105\u0107 naprz\u00f3d na niekt\u00f3rych obszarach \u2013 informuje waszyngto\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w podsumowaniu czwartkowych dzia\u0142a\u0144 na froncie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9128906,kontrofensywa-ukrainska-trwa-oto-kierunki-natarc.html", "date_published": "2023-08-04T07:28:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zamach stanu w Nigrze. Co dalej z kopalniami uranu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WdyktkuTURBXy9jNDRjYWQ2Zi1hYzAwLTRkYjAtOGQ5Yy0wNjRiNTFiODA2ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kopalnie uranu w Nigrze, w kt\u00f3rych udzia\u0142y ma koncern Orano, nie przerwa\u0142y wydobycia i pracuj\u0105 normalnie - poinformowa\u0142a PAP francuska firma. Jak zaznaczy\u0142a, ewakuacja Europejczyk\u00f3w z Nigru po zamachu stanu w tym pa\u0144stwie nie ma wp\u0142ywu na dzia\u0142alno\u015b\u0107 wydobywcz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9128363,zamach-stanu-w-nigrze-co-dalej-z-kopalniami-uranu.html", "date_published": "2023-08-04T06:44:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy praca kopani uranu w Nigrze jest zagro\u017cona?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NQuktkuTURBXy80NDdmZmFlNS01MzhlLTQ0YWYtOWZmYi1kOTRiMDI0ZTYzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kopalnie uranu w Nigrze, w kt\u00f3rych udzia\u0142y ma koncern Orano nie przerwa\u0142y wydobycia i pracuj\u0105 normalnie - poinformowa\u0142a PAP francuska firma. Jak zaznaczy\u0142a, ewakuacja Europejczyk\u00f3w z Nigru po zamachu stanu w tym pa\u0144stwie nie ma wp\u0142ywu na dzia\u0142alno\u015b\u0107 wydobywcz\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9128301,czy-praca-kopani-uranu-w-nigrze-jest-zagrozona.html", "date_published": "2023-08-04T06:40:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Wagnerowcy na Bia\u0142orusi s\u0105 narz\u0119dziem. Stanowi\u0105 jednak ryzyko dla \u0141ukaszenki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHyktkuTURBXy9lYTYzMDQ3My1iOWI2LTRkOGMtYTQ2ZS1kMmFjNDc2YWM4ZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecno\u015b\u0107 bojownik\u00f3w Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi to dzisiaj z punktu widzenia Kremla i Mi\u0144ska narz\u0119dzie, przede wszystkim w operacjach zastraszania. Jednak dla Alaksandra \u0141ukaszenki mog\u0105 si\u0119 sta\u0107 ryzykiem \u2013 m\u00f3wi PAP ekspert ds. wojskowo\u015bci Mariusz Cielma.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9128259,ekspert-wagnerowcy-na-bialorusi-sa-narzedziem-stanowia-jednak-ryzyko.html", "date_published": "2023-08-04T06:37:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZUS ma obowi\u0105zek wstrzyma\u0107 \u015bwiadczenie dla uchod\u017acy z Ukrainy od razu po jego wyje\u017adzie z Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hKQktkuTURBXy82MjRkMzU1Yi1hN2ZlLTRmNjUtOGIxMC05YTVmZWU3MGI3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przypadku utraty legalno\u015bci pobytu obywateli Ukrainy na terytorium Polski ZUS uchyla prawo do \u015bwiadczenia wychowawczego. Uchod\u017acy, kt\u00f3rzy opuszcz\u0105 nasz kraj nawet na jeden dzie\u0144, wracaj\u0105c do Polski, musz\u0105 dope\u0142ni\u0107 wa\u017cnych formalno\u015bci \u2013 poinformowa\u0142 PAP rzecznik ZUS Pawe\u0142 \u017bebrowski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9128247,zus-ma-obowiazek-wstrzymac-swiadczenie-dla-uchodzcy-z-ukrainy-od-razu.html", "date_published": "2023-08-04T06:36:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reuters: Ukraina zaatakowa\u0142a dronami morskimi baz\u0119 marynarki wojennej Rosji ko\u0142o Noworosyjska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jwsktkuTURBXy9mYTMzODIxOS04MGM1LTRmZjItODliMy05MmIyZjliYjE1MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia ukrai\u0144ska w nocy z czwartku na pi\u0105tek zaatakowa\u0142a dronami morskimi po\u0142o\u017con\u0105 ko\u0142o Noworosyjska nad Morzem Czarnym baz\u0119 marynarki wojennej Rosji - poinformowa\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie media pa\u0144stwowe. Ukraina zaatakowa\u0142a te\u017c bezza\u0142ogowcami okupowany Krym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9128208,reuters-ukraina-zaatakowala-dronami-morskimi-baze-marynarki-wojennej.html", "date_published": "2023-08-04T06:33:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pad\u0142 historyczny rekord. Lotnisko Chopina nigdy nie obs\u0142u\u017cy\u0142o tak wielu pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tegoroczny lipiec by\u0142 rekordowy w historii warszawskiego Lotniska Chopina; odprawi\u0142o ponad 1,93 mln pasa\u017cer\u00f3w - wynika ze wst\u0119pnych szacunk\u00f3w Polskich Port\u00f3w Lotniczych, kt\u00f3re zarz\u0105dza najwi\u0119kszym portem w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9128155,padl-historyczny-rekord-lotnisko-chopina-nigdy-nie-obsluzylo-tak-wiel.html", "date_published": "2023-08-04T06:29:34+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak wywie\u017a\u0107 ukrai\u0144skie zbo\u017ce na globalne rynki? Polska wychodzi z inicjatyw\u0105 w Brukseli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6YktkuTURBXy9jNjg4Y2M4ZS1kYTVjLTQ2NmQtYWMxNy1lNzI0Yjg4NDVjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska przedstawi\u0142a w Brukseli szacunki dotycz\u0105ce inwestycji, kt\u00f3re s\u0105 niezb\u0119dne dla zwi\u0119kszenia wywozu z Ukrainy zbo\u017ca i innych produkt\u00f3w rolnych przez polsko-ukrai\u0144sk\u0105 granic\u0119 na globalne rynki. \u0141\u0105czna warto\u015b\u0107 tych inwestycji szacowana jest na ok. 1 mld euro \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9127999,jak-wywiezc-ukrainskie-zboze-na-globalne-rynki-polska-wychodzi-z-inic.html", "date_published": "2023-08-04T06:18:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Bieda i bezrobocie by\u0142y systemowymi patologiami III RP, kt\u00f3re zmusza\u0142y ludzi do wyjazdu z Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mcQktkuTURBXy8wNjI2MTk3MC0zMWE0LTQzY2YtODE2OC01OTk3NTVmMWY0YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naprawione finanse publiczne zwi\u0119kszy\u0142y przychody do bud\u017cetu pa\u0144stwa, a to przek\u0142ada si\u0119 na nowe programy wsparcia i rozwoju dla Polski. Bo cz\u0119sto to podkre\u015blam, nie ma Polski A i Polski B - Polska jest jedna - m\u00f3wi premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla Magazynu Polska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9127861,morawiecki-bieda-i-bezrobocie-byly-systemowymi-patologiami-iii-rp-kt.html", "date_published": "2023-08-04T06:08:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u0142owa populacji \u015bwiata b\u0119dzie mia\u0142a problemy z psychik\u0105? Niepokoj\u0105ce wyniki bada\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YncktkuTURBXy8wZjQ3ZjA1ZS1jZjg3LTQ3OGItOWZkMS0wMzg0YjFhNWY1NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przeprowadzone w 29 krajach badanie wskazuje, \u017ce przed osi\u0105gni\u0119ciem wieku 75 lat, po\u0142owa ludzkiej populacji b\u0119dzie cierpia\u0142a przynajmniej na jedno zaburzenie zdrowia psychicznego. Najcz\u0119stsze to depresja, alkoholizm, fobie i stres pourazowy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/9127775,polowa-populacji-swiata-bedzie-miala-problemy-z-psychika-niepokojace.html", "date_published": "2023-08-04T05:56:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiele os\u00f3b uwa\u017ca, \u017ce ich praca nie ma sensu. W tych bran\u017cach zjawisko to jest najwi\u0119ksze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wQ4ktkuTURBXy83NDkzMWUxYy1iMTlkLTQzNGMtODcyMS01Y2ZiYWMzYzI3NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znaczna cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w postrzega swoj\u0105 prac\u0119 jako spo\u0142ecznie bezu\u017cyteczn\u0105 \u2013 wynika z bada\u0144 opublikowanych na \u0142amach pisma \u201eWork Employment and Society\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9127717,wiele-osob-uwaza-ze-ich-praca-nie-ma-sensu-w-tych-branzach-zjawisko.html", "date_published": "2023-08-04T05:52:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biznes i ideolo. Kto wymy\u015bla nasze potrzeby i urz\u0105dza nam \u017cycie? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yMLktkuTURBXy83NmU0NTQ1Yi0xYjZmLTQ4MDEtOWM1Zi00MmUzNjM3ZTg4N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest kilka dowcip\u00f3w, opisuj\u0105cych nasz \u015bwiat lepiej ni\u017c opas\u0142e naukowe tomy. W jednym z nich le\u017c\u0105cy na \u0142o\u017cu \u015bmierci ojciec m\u00f3wi dzieciom: Zostawiam wam kilka kamienic w centrach najwi\u0119kszych polskich miast, trzy domy na po\u0142udniu Europy, pi\u0119\u0107 limuzyn, prywatny odrzutowiec i l\u015bni\u0105cy nowo\u015bci\u0105 helikopter. Dzieci zdumione: - Tato, ale gdzie to wszystko jest?! Ojciec: Jak to gdzie? Na Facebooku!", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9120959,biznes-i-ideolo-kto-wymysla-nasze-potrzeby-i-urzadza-nam-zycie-feli.html", "date_published": "2023-08-04T04:55:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto 10 najlepszych miejsc przyrodniczych w Europie. A\u017c 3 znajduj\u0105 si\u0119 w Polsce [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xqmktkuTURBXy9jMzUzMTVmNS04YTQxLTQ0NGUtOTI0Ni01ZWY4YWUyYzg4NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2023 roku lokalizacje w Europie \u015arodkowo-Wschodniej uzyska\u0142y jedne z najwy\u017cszych rekomendacji natury na platformie Booking.com, a pierwszej pi\u0105tce najcz\u0119\u015bciej rekomendowanych, znalaz\u0142y si\u0119 a\u017c trzy miejsca w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9113517,oto-10-najlepszych-miejsc-przyrodniczych-w-europie-az-3-znajduja-sie.html", "date_published": "2023-08-04T04:46:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czeka nas rozpad Rosji i rywalizacja z Niemcami? Wojczal: Wi\u0119kszy potencja\u0142 Polski nie wszystkim si\u0119 podoba [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VjWktkuTURBXy9iODBmOWQyYy0xZjQwLTRkMzAtOTVmZS1jZmFjOTc1NWFlYjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina po odbudowie mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 partnerem dla Polski. Duet Warszawa-Kij\u00f3w m\u00f3g\u0142by stanowi\u0107 magnes dla Rumunii, Litwy, a mo\u017ce nawet Bia\u0142orusi. Jednak wszystkie te pa\u0144stwa wchodzi\u0142y historycznie w zasi\u0119g niemieckiej strefy wp\u0142yw\u00f3w, a wi\u0119c kluczowe b\u0119dzie wygranie rywalizacji z Berlinem - m\u00f3wi w wywiadzie dla Forsal.pl Krzysztof Wojczal, prawnik i autor ksi\u0105\u017cek z zakresu geopolityki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9113557,czeka-nas-rozpad-rosji-i-rywalizacja-z-niemcami-wojczal-wiekszy-pote.html", "date_published": "2023-08-04T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tesla planuje wybudowa\u0107 superfabryk\u0119 w Indiach. Uda si\u0119, ale tylko po spe\u0142nieniu warunk\u00f3w Azjat\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvkktkuTURBXy8xOGMyMjUyNC00NWQwLTQ1ZjAtYmM5YS0zMjNlZDZhOGZkNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tesla od d\u0142u\u017cszego czasu prowadzi rozmowy z indyjskim rz\u0105dem na temat budowy fabryki samochod\u00f3w elektrycznych w tym azjatyckim kraju, w kt\u00f3rej rocznie b\u0119dzie mog\u0142o powstawa\u0107 nawet 500 tys. pojazd\u00f3w. W zamy\u015ble Indie maj\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie\u017c baz\u0105 eksportow\u0105 do kraj\u00f3w regionu Indo-Pacyfiku. Rz\u0105d Modiego stawia Tesli trudne do spe\u0142nienia warunki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9113634,tesla-planuje-wybudowac-superfabryke-w-indiach-uda-sie-ale-tylko-po.html", "date_published": "2023-08-04T04:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Bezpieczny Kredyt 2 proc.\" namiesza\u0142 na rynku wt\u00f3rnym. Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za mieszkanie? [TABELA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Fq5ktkuTURBXy8zNWZhYjU1Mi0yMTE5LTRlYTYtODZmMC04YTIzNTJhN2U4NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu wi\u0119kszo\u015b\u0107 miast wojew\u00f3dzkich zanotowa\u0142a wzrost \u015bredniej ceny ofertowej mieszka\u0144. W niekt\u00f3rych lokalizacjach podwy\u017cki wynios\u0142y 3 proc., por\u00f3wnuj\u0105c miesi\u0105c do miesi\u0105ca. Takiej sytuacji na rynku wt\u00f3rnym w tym roku jeszcze nie by\u0142o \u2013 wynika z comiesi\u0119cznego odczytu cen, kt\u00f3ry dla Forsal.pl udost\u0119pni\u0142 portal Nieruchomosci-online.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9114873,bezpieczny-kredyt-2-proc-namieszal-na-rynku-wtornym-ile-trzeba-pla.html", "date_published": "2023-08-04T04:15:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podatek od ogrzewania budynk\u00f3w. Czeka nas radykalny skok koszt\u00f3w \u017cycia?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fWcktkuTURBXy9kMTQ3YTExYS00ZWM1LTRkNGMtYjBkZi0zYzMxYjI0M2NkZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozszerzenie unijnego systemu handlu emisjami gaz\u00f3w cieplarnianychna budynki oraz transport to rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re wzbudza kontrowersje nie tylko w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9081162,podatek-od-ogrzewania-budynkow-czeka-nas-radykalny-skok-kosztow-zycia.html", "date_published": "2023-08-04T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]