[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Donald Tusk og\u0142osi\u0142 kandydata do Sejmu. To gwiazda \u015bwiat sportu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-oglosil-kandydata-do-sejmu-to-gwiazda-swiat-spor,nId,6944339\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk og\u0142osi\u0142 kandydata do Sejmu. To gwiazda \u015bwiat sportu\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-oglosil-kandydata-do-sejmu-to-gwiazda-swiat-spor/000HHR5A7C2A8BYU-C321.jpg\" /></a>Apoloniusz Tajner wystartuje z list KO - og\u0142osi\u0142 w pi\u0105tek szef PO Donald Tusk podczas spotkania z mieszka\u0144cami Ustronia. W trakcie wyst\u0105pienia by\u0142y trener Adama Ma\u0142ysza i by\u0142y prezes Polskiego Zwi\u0105zku Narciarskiego podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;bol\u0105 go podzia\u0142y, kt\u00f3re wytworzy\u0142y si\u0119 w Polsce&quot; i zaapelowa\u0142 o wsp\u00f3\u0142prac\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-oglosil-kandydata-do-sejmu-to-gwiazda-swiat-spor,nId,6944339", "date_published": "2023-08-04T18:49:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]