[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Amazon przebi\u0142 oczekiwania. Akcje mocno w g\u00f3r\u0119", "description": "W drugim kwartale br. Amazon osi\u0105gn\u0105\u0142 wyniki znacznie wy\u017csze od prognoz: przychody zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 o 11 proc. do 134,4 mld dolar\u00f3w, a rentowno\u015b\u0107 netto posz\u0142a w g\u00f3r\u0119 z 2,03 mld dolar\u00f3w straty do 6,75 mld zysku. Inwestorzy zareagowali entuzjastycznie: w handlu posesyjnym akcje koncernu dro\u017ca\u0142y o prawie 9 proc.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/amazon-ile-zarabia-przebil-oczekiwania-akcje-mocno-w-gore", "date_published": "2023-08-04T09:33:04.825956+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Apple zarabia coraz wi\u0119cej z us\u0142ug. Spad\u0142a sprzeda\u017c iPhone\u2019\u00f3w, Mac\u00f3w i iPad\u00f3w", "description": "W zesz\u0142ym kwartale przychody Apple zmala\u0142y o 1,4 proc. do 81,8 mld dolar\u00f3w, a zysk netto wzr\u00f3s\u0142 z 19,44 do 19,88 mld. Zmniejszy\u0142y si\u0119 wp\u0142ywy ze sprzeda\u017cy iPhone\u2019\u00f3w, Mac\u00f3w i iPad\u00f3w, natomiast wzros\u0142a sprzeda\u017c us\u0142ug i urz\u0105dze\u0144 wearables.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/apple-ile-zarabia-sprzedaz-iphone-ipad-mac-kurs-akcji", "date_published": "2023-08-04T07:23:00.924280+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Jakie jest najlepsze narz\u0119dzie pozwalaj\u0105ce unika\u0107 problem\u00f3w z d\u0142u\u017cnikami", "description": "65 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w uznaje KRD za kluczowe \u017ar\u00f3d\u0142o informacji, kt\u00f3re pozwala unika\u0107 problem\u00f3w z d\u0142u\u017cnikami - wynika z przeprowadzonego badania na zlecenie Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Obecnie w bazie wpisanych jest 2,5 mln d\u0142u\u017cnik\u00f3w, kt\u00f3rych zaleg\u0142o\u015bci wynosz\u0105 ponad 54 mld z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jakie-jest-najlepsze-narzedzie-pozwalajace-unikac-problemow-z-dluznikami-krd-jak-dziala", "date_published": "2023-08-04T06:17:53.681595+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Do 75. roku \u017cycia po\u0142owa populacji \u015bwiata ma mie\u0107 problemy z psychik\u0105", "description": "Przeprowadzone w 29 krajach badanie wskazuje, \u017ce przed osi\u0105gni\u0119ciem wieku 75 lat, po\u0142owa ludzkiej populacji b\u0119dzie cierpia\u0142a przynajmniej na jedno zaburzenie zdrowia psychicznego. Najcz\u0119stsze to depresja, alkoholizm, fobie i stres pourazowy.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/depresja-alkoholizm-fobie-stres-pourazowy-do-75-roku-zycia-polowa-populacji-swiata-ma-miec-problemy-z-psychika", "date_published": "2023-08-04T06:17:53.677076+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Czy nasza praca ma sens?", "description": "Znaczna cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w postrzega swoj\u0105 prac\u0119 jako spo\u0142ecznie bezu\u017cyteczn\u0105 \u2013 wynika z badania, kt\u00f3re pokazuje magazyn \u201eWork Employment and Society\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/czy-nasza-praca-ma-sens", "date_published": "2023-08-04T06:17:53.674790+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Rusza Centralny Rejestr Wyborc\u00f3w", "description": "Dzisiaj uruchomiony zostaje Centralny Rejestr Wyborc\u00f3w, kt\u00f3ry ma s\u0142u\u017cy\u0107 m.in. ustaleniu liczby wyborc\u00f3w oraz sporz\u0105dzeniu spisu os\u00f3b uprawnionych do g\u0142osowania. W czwartek w Dzienniku Ustaw opublikowano komunikat premiera dotycz\u0105cy terminu uruchomienia systemu.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-sie-zapisac-centralny-rejestr-wyborcow", "date_published": "2023-08-04T06:17:53.669993+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bolt pozwoli zamawia\u0107 przejazdy z wyprzedzeniem", "description": "Bolt wprowadzi\u0142 funkcj\u0119 planowania przejazd\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cna zam\u00f3wi\u0107 pojazd nawet 3 dni wcze\u015bniej. Rozwi\u0105zanie jest dost\u0119pne zar\u00f3wno dla u\u017cytkownik\u00f3w posiadaj\u0105cych prywatne konto w aplikacji Bolt oraz klient\u00f3w Bolt Business.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/bolt-jak-zamawiac-przejazdy-z-wyprzedzeniem", "date_published": "2023-08-04T04:08:09.547250+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Karolis Bacevi\u010dius za Przemys\u0142awa Powalacza kieruje firm\u0105 Geberit", "description": "Nowym dyrektorem zarz\u0105dzaj\u0105cym w firmie produkuj\u0105cej technologie sanitarne Geberit zosta\u0142 Karolis Bacevi\u010dius. To dotychczasowy dyrektor marketingu w pa\u0144stwach nordyckich w firmie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/karolis-bacevi-ius-za-przemyslawa-powalacza-kieruje-firma-geberit", "date_published": "2023-08-04T04:08:09.544952+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zalando sprzedaje mniej, ale zyskowniej. Obci\u0119\u0142o inwestycje i marketing", "description": "W zesz\u0142ym kwartale platforma e-commerce Zalando przy niewielkim spadku warto\u015bci sprzeda\u017cy i wp\u0142yw\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142o mar\u017c\u0119 i zysk operacyjny. Koncern o prawie po\u0142ow\u0119 obci\u0105\u0142 wydatki inwestycyjne zmniejszy\u0142 te\u017c bud\u017cet na marketing.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zalando-sprzedaje-mniej-ale-zyskowniej-obcielo-inwestycje-i-marketing", "date_published": "2023-08-04T04:08:09.540229+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]