[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "BBC: Mieszka\u0144cy Gazy opuszczaj\u0105 miasto po ostrze\u017ceniach Izraelczyk\u00f3w. W\u015br\u00f3d uciekaj\u0105cych s\u0105 dzieci", "description": "<img alt=\"BBC: Mieszka\u0144cy Gazy opuszczaj\u0105 miasto po ostrze\u017ceniach Izraelczyk\u00f3w. W\u015br\u00f3d uciekaj\u0105cych s\u0105 dzieci \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxz5yc-mieszkancy-gazy-opuszczaja-miasto-7390140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Setki samochod\u00f3w, motocykli i ci\u0119\u017car\u00f3wek ob\u0142adowanych dobytkiem pojawi\u0142o si\u0119 na ulicach Gazy po ostrze\u017ceniach izraelskiego wojska, \u017ce mieszka\u0144cy tego miasta maj\u0105 si\u0119 ewakuowa\u0107 - poda\u0142a BBC. Wiele rodzin opuszcza miasto pieszo.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bbc-mieszkancy-gazy-opuszczaja-miasto-po-ostrzezeniach-izraelskiego-wojska-7390138?source=rss", "date_published": "2023-10-13T20:48:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izraelski wywiad zlekcewa\u017cy\u0142 to, jak w Strefie Gazy szkolili si\u0119 cz\u0142onkowie Hamasu", "description": "<img alt=\"Izraelski wywiad zlekcewa\u017cy\u0142 to, jak w Strefie Gazy szkolili si\u0119 cz\u0142onkowie Hamasu\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nq9i0k-izraelski-wywiad-zlekcewazyl-to-jak-szkolili-sie-czlonkowie-hamasu-7390673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagrania, do kt\u00f3rych dotar\u0142a telewizja CNN, nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Terrory\u015bci szkolili si\u0119 w bazach, kt\u00f3re mog\u0142y zosta\u0107 \u0142atwo namierzone przez Izrael, mniej ni\u017c kilometr od granicy, gdyby politycy i s\u0142u\u017cby zachowali czujno\u015b\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/izraelski-wywiad-zlekcewazyl-to-jak-w-strefie-gazy-szkolili-sie-czlonkowie-hamasu-7390692?source=rss", "date_published": "2023-10-13T20:41:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odebrali telefony od \"adwokata c\u00f3rki\", \"syna\" i \"policjanta\". Uwierzyli, stracili oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<img alt=\"Odebrali telefony od \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qewf7x-telefon-ilustracyjne-7321782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Starsza kobieta zg\u0142osi\u0142a policjantom, \u017ce zosta\u0142a oszukana. Wcze\u015bniej odebra\u0142a telefon od m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry poda\u0142 si\u0119 za adwokata jej c\u00f3rki. Us\u0142ysza\u0142a, \u017ce jej c\u00f3rka mia\u0142a wypadek i potrzebuje pieni\u0119dzy na leczenie i mecenasa. Uwierzy\u0142a, podobnie jak dwaj mieszka\u0144cy P\u0142ocka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/oszustwo-adwokat-placzaca-corka-syn-i-policjant-uwierzyli-im-stracili-oszczednosci-7389857?source=rss", "date_published": "2023-10-13T20:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosjanie szturmuj\u0105 \"bram\u0119\" do Doniecka. Sytuacja \"bardzo gor\u0105ca\", dziesi\u0105tki zniszczonych czo\u0142g\u00f3w", "description": "<img alt=\"Rosjanie szturmuj\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nk3piw-ukraina-walki-7389783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa silna rosyjska ofensywa wok\u00f3\u0142 Awdijiwki, ukrai\u0144skiego miasta w obwodzie donieckim. Sytuacja jest bardzo trudna. - Ci\u0119\u017ckie walki trwaj\u0105 bez przerwy, rosyjscy okupanci wykorzystuj\u0105 wszystko, co maj\u0105 - przekaza\u0142 mer miasta Witalij Barabasz. Wed\u0142ug obserwator\u00f3w Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 okr\u0105\u017cy\u0107 nieust\u0119pliwie broni\u0105ce si\u0119 miasto, kt\u00f3re nazywane jest \"bram\u0105 do okupowanego Doniecka\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-awdijiwka-atakowana-przez-rosjan-sytuacja-bardzo-goraca-dziesiatki-zniszczonych-czolgow-7389434?source=rss", "date_published": "2023-10-13T20:28:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ropa naftowa mocno w g\u00f3r\u0119. \"Ryzyko geopolityczne\"", "description": "<img alt=\"Ropa naftowa mocno w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecied0833a32235755e031cd5de0c40114b0-ropa-naftowa-wciaz-tanieje-5056062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem ropa naftowa dro\u017ca\u0142a o 5,5 procent. Zdaniem analityk\u00f3w w cenach surowca mamy obecnie uwzgl\u0119dnione \"ryzyko geopolityczne\" zwi\u0105zane z atakiem Hamasu i trwaj\u0105c\u0105 od tygodnia operacj\u0105 wojskow\u0105\u00a0Izraela.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/ropa-naftowa-brent-wti-ropa-naftowa-mocno-drozeje-komentarze-bm-reflex-e-petrol-7390458?source=rss", "date_published": "2023-10-13T19:33:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki Eurojackpot z\u00a013 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?", "description": "<img alt=\"Wyniki Eurojackpot z\u00a013 pa\u017adziernika 2023. Jakie liczby pad\u0142y podczas ostatniego losowania?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m1rom0-eurojackpot-s-shutterstock_743570785-4780960/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tkowym losowaniu Eurojackpot pad\u0142a jedna g\u0142\u00f3wna wygrana w wysoko\u015bci ponad 54 milion\u00f3w euro. Kupon wys\u0142ano w Niemczech.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-131023-liczby-z-ostatniego-losowania-7390712?source=rss", "date_published": "2023-10-13T19:20:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zadaje pytanie na wiecu, t\u0142um zak\u0142opotany. \"Jest tu pewien k\u0142opot\"", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zadaje pytanie na wiecu, t\u0142um zak\u0142opotany. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rividd-jaroslaw-kaczynski-7390747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na finiszu kampanii wyborczej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odwiedzi\u0142 Sandomierz. Spyta\u0142 zgromadzonych, czy chc\u0105 \"pa\u0144stwa liberalnego\", \"pa\u0144stwa Tuska\", gdzie \"niech ka\u017cdy sobie daje rad\u0119, a pa\u0144stwu nic do tego\". T\u0142um odpar\u0142 g\u0142o\u015bno \"nie!\". Prezes PiS kontynuowa\u0142: \"czy pa\u0144stwa przyjaznego obywatelowi\", kt\u00f3rego \"symbolem jest 500 plus\". T\u0142um ponownie odpar\u0142 \"nie!\" - Chcecie takiego pa\u0144stwa, prosz\u0119 pa\u0144stwa. Wi\u0119c powiedzcie prosz\u0119 pa\u0144stwa \"tak\" - zareagowa\u0142 prezes PiS, po czym t\u0142um znowu odpar\u0142 \"nie\". - No szanowni pa\u0144stwo, jest tu pewien k\u0142opot. Ot\u00f3\u017c ja pytam, czy chcecie pa\u0144stwa typu \"Donald Tusk\" - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Nie - odpowiedzieli wtedy zgromadzeni.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/jaroslaw-kaczynski-zadaje-pytanie-na-wiecu-tlum-zaklopotany-jest-tu-pewien-klopot-7390748?source=rss", "date_published": "2023-10-13T19:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kaczy\u0144ski zadaje pytanie na wiecu, t\u0142um zak\u0142opotany. \"Jest tu pewien k\u0142opot\"", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski zadaje pytanie na wiecu, t\u0142um zak\u0142opotany. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rividd-jaroslaw-kaczynski-7390747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na finiszu kampanii wyborczej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odwiedzi\u0142 Sandomierz. Spyta\u0142 zgromadzonych czy chc\u0105 \"pa\u0144stwa liberalnego\", \"pa\u0144stwa Tuska\", gdzie \"niech ka\u017cdy sobie daje rad\u0119, a pa\u0144stwu nic do tego\", czy \"pa\u0144stwa przyjaznego obywatelowi\", kt\u00f3rego \"symbolem jest pi\u0119\u0107set plus\". T\u0142um odpar\u0142 g\u0142o\u015bno \"nie!\". - Chcecie takiego pa\u0144stwa prosz\u0119 pa\u0144stwa? Wi\u0119c powiedzcie prosz\u0119 pa\u0144stwa \"tak\" - zareagowa\u0142 prezes PiS, po czym t\u0142um ponownie odpar\u0142 \"nie\". - No szanowni pa\u0144stwo, jest tu pewien k\u0142opot. Ot\u00f3\u017c ja pytam czy chcecie pa\u0144stwa typu \"Donald Tusk\" - stwierdzi\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - Nie - odpowiedzieli wtedy zgromadzeni.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/kaczynski-zadaje-pytanie-na-wiecu-tlum-zaklopotany-jest-tu-pewien-klopot-7390748?source=rss", "date_published": "2023-10-13T19:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kosiniak-Kamysz: bez nas nie ma szans na zmian\u0119 w Polsce", "description": "<img alt=\"Kosiniak-Kamysz: bez nas nie ma szans na zmian\u0119 w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1jmqjf-13-1800-3-droga-0015-7390728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzecia Droga daje nadziej\u0119, wiar\u0119 i przekonanie, \u017ce dobry czas nadchodzi, \u017ce wieje wiatr zmian - m\u00f3wi\u0142 w pi\u0105tek wieczorem na wiecu w Warszawie lider PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. - Wiemy, czego Polska potrzebuje. Spr\u00f3bujemy teraz odpowiedzie\u0107 na jej potrzeby - doda\u0142 lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-trzecia-droga-wladyslaw-kosiniak-kamysz-bez-nas-nie-ma-szans-na-zmiane-w-polsce-7390714?source=rss", "date_published": "2023-10-13T18:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzieci narobi\u0142y ha\u0142asu, szukaj\u0105c zaginionej hulajnogi. Dzi\u0119ki nim znaleziono tak\u017ce inne ukryte jedno\u015blady", "description": "<img alt=\"Dzieci narobi\u0142y ha\u0142asu, szukaj\u0105c zaginionej hulajnogi. Dzi\u0119ki nim znaleziono tak\u017ce inne ukryte jedno\u015blady\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qyu9el-hulajnogi-znalezione-na-posesji-7390660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa dzieci szuka\u0142a w krzakach zaginionej hulajnogi. Narobi\u0142y przy tym ha\u0142asu, co zaniepokoi\u0142o okolicznych mieszka\u0144c\u00f3w. Na miejsce wezwano stra\u017cnik\u00f3w miejskich. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w krzakach ukrytych by\u0142o wi\u0119cej jedno\u015blad\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-w-okolicy-ginely-hulajnogi-grupa-dzieci-znalazla-je-w-krzakach-7390654?source=rss", "date_published": "2023-10-13T18:40:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Madera w ogniu. Osiem os\u00f3b rannych", "description": "<img alt=\"Madera w ogniu. Osiem os\u00f3b rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lspx6o-pozar-meteo-twitter-7390652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osiem os\u00f3b, w tym niemowl\u0119, zosta\u0142o rannych na Maderze wskutek du\u017cych po\u017car\u00f3w las\u00f3w. Ogie\u0144 wybuch\u0142 na zachodzie tej popularnej w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w portugalskiej wyspy. Wprowadzono ograniczeia w poruszaniu si\u0119 pojazdami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/madera-pozary-na-zachodzie-wyspy-osiem-osob-rannych-7390581?source=rss", "date_published": "2023-10-13T18:29:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ksi\u0119\u017ca w sojuszu z politykami PiS. \"Przeci\u0119tny katolik w Polsce nie jest tak g\u0142upi\"", "description": "<img alt=\"Ksi\u0119\u017ca w sojuszu z politykami PiS. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93fh5a-ksieza-w-sojuszu-z-politykami-pis-przecietny-katolik-w-polsce-nie-jest-tak-glupi-7390716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kartonowe czeki dla proboszcz\u00f3w, p\u00f3\u017aniej podzi\u0119kowania dla polityk\u00f3w i wsparcie w kampanii. Sojusz z t\u0105 w\u0142adz\u0105 op\u0142aca si\u0119 Ko\u015bcio\u0142owi. Bo opozycja chce \u015bwieckiego pa\u0144stwa, likwidacji Funduszu Ko\u015bcielnego i religii w salkach katechetycznych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/ksieza-w-sojuszu-z-politykami-pis-przecietny-katolik-w-polsce-nie-jest-tak-glupi-7390473?source=rss", "date_published": "2023-10-13T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 14.10. Nawet 24 stopnie, w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 14.10. Nawet 24 stopnie, w cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cliwe burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-va49sa-burze-deszcz-7390459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W sobot\u0119 14.10 w wi\u0119kszo\u015bci kraju pojawi\u0105 si\u0119 s\u0142abe opady deszczu, a w niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce zagrzmie\u0107. Nad morzem b\u0119dzie silnie wia\u0107. Temperatura osi\u0105gnie od 16 do 24 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-1410-nawet-24-stopnie-w-czesci-kraju-mozliwe-burze-7390431?source=rss", "date_published": "2023-10-13T16:34:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota 14.10. Noc\u0105 miejscami a\u017c 17 stopni, w dzie\u0144 nawet 24 i mo\u017cliwe burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota 14.10. Noc\u0105 miejscami a\u017c 17 stopni, w dzie\u0144 nawet 24 i mo\u017cliwe burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-va49sa-burze-deszcz-7390459/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W sobot\u0119 14.10 w wi\u0119kszo\u015bci kraju pojawi\u0105 si\u0119 s\u0142abe opady deszczu, a w niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce zagrzmie\u0107. Nad morzem b\u0119dzie silnie wia\u0107. Temperatura osi\u0105gnie od 16 do 24 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sobota-1410-noca-miejscami-az-17-stopni-w-dzien-nawet-24-i-mozliwe-burze-7390431?source=rss", "date_published": "2023-10-13T16:34:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy przystanek kolejowy pod Warszaw\u0105, dojazd do \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w nieco ponad p\u00f3\u0142 godziny", "description": "<img alt=\"Nowy przystanek kolejowy pod Warszaw\u0105, dojazd do \u015ar\u00f3dmie\u015bcia w nieco ponad p\u00f3\u0142 godziny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qn1r8d-przystanek-kolejowy-w-jozefinie-7390298/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od soboty, 14 pa\u017adziernika, do dyspozycji podr\u00f3\u017cnych b\u0119dzie nowy przystanek kolejowy w J\u00f3zefinie (powiat mi\u0144ski). Kolejarze zapowiadaj\u0105, \u017ce zatrzyma si\u0119 tam 86 poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jozefin-nowy-przystanek-kolejowy-pod-warszawa-dojazd-do-srodmiescia-w-nieco-ponad-pol-godziny-7390254?source=rss", "date_published": "2023-10-13T16:33:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u015b wr\u00f3g jest gdzie indziej, a po wyborach? Spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT+ ma g\u0142os", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b wr\u00f3g jest gdzie indziej, a po wyborach? Spo\u0142eczno\u015b\u0107 LGBT+ ma g\u0142os\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fg9fj8-lgbt-shutterstock_1797527245-7390434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapytali\u015bmy partie, kt\u00f3re walcz\u0105 o mandat i zaufanie w wyborach 15 pa\u017adziernika, czy w nast\u0119pnej kadencji Sejmu zostan\u0105 zalegalizowane zwi\u0105zki partnerskie, tak\u017ce dla os\u00f3b tej samej p\u0142ci. Odpowiedzia\u0142y wszystkie poza jedn\u0105.  A Hubert Sobecki z Fundacji Mi\u0142o\u015b\u0107 Nie Wyklucza komentuje, \u017ce w tej kampanii wr\u00f3g by\u0142 gdzie indziej, ale zastanawia si\u0119: czy tak zostanie? Podsumowuje dla nas te\u017c j\u0119zyk i dzia\u0142ania polityk\u00f3w oraz komentuje ich wyborcze obietnice wobec spo\u0142eczno\u015bci LGBT+.", "link": "https://tvn24.pl/premium/bede-zwiazki-partnerskie-po-wyborach-wiekszosc-partii-na-tak-jedna-milczy-7388164?source=rss", "date_published": "2023-10-13T16:29:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samorz\u0105dy czekaj\u0105 na \u015brodki na KPO. Ochrona zdrowia dosta\u0142aby prawie 20 miliard\u00f3w z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105dy czekaj\u0105 na \u015brodki na KPO. Ochrona zdrowia dosta\u0142aby prawie 20 miliard\u00f3w z\u0142otych\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-exkvf7-1310n330x-f16-kolbus-sluzba-zdrowia-kpo-000329f-7390260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ramach Krajowego Planu Odbudowy Polska mia\u0142aby dosta\u0107 prawie 20 miliard\u00f3w z\u0142otych na system ochrony zdrowia. Pieni\u0119dzy jak nie by\u0142o, tak nie ma. Dzi\u0119ki nim 300 szpitali w ca\u0142ej Polsce mia\u0142o otrzyma\u0107 nowoczesny sprz\u0119t, a prawie drugie tyle mia\u0142o zosta\u0107 zmodernizowanych i wyremontowanych.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/samorzady-czekaja-na-srodki-na-kpo-ochrona-zdrowia-dostalaby-prawie-20-miliardow-zlotych-7390316?source=rss", "date_published": "2023-10-13T16:28:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "NIK zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 NCBR. \"Mo\u017cliwo\u015b\u0107 pope\u0142nienia czyn\u00f3w karalnych w obszarze, oczywi\u015bcie, korupcji\"", "description": "<img alt=\"NIK zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 NCBR. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d1wk5e-1310n334x-pupiec-ncbir-cd-000321-7390259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po kontroli NIK-u w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju b\u0119dzie wniosek do prokuratury. Chodzi o podejrzenie korupcji i przekroczenia uprawnie\u0144 przez funkcjonariuszy publicznych. O nieprawid\u0142owo\u015bciach Najwy\u017csza Izba Kontroli zamierza powiadomi\u0107 tak\u017ce Komisj\u0119 Europejsk\u0105. B\u0119dzie te\u017c specjalna kontrola Izby we wszystkich instytucjach, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 rozdzielaniem \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/nik-zajela-sie-sprawa-ncbr-mozliwosc-popelnienia-czynow-karalnych-w-obszarze-oczywiscie-korupcji-7390294?source=rss", "date_published": "2023-10-13T16:22:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ko\u0144czy si\u0119 rekordowa kampania w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \"Pad\u0142y wszystkie rekordy zasi\u0119gowe\"", "description": "<img alt=\"Ko\u0144czy si\u0119 rekordowa kampania w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-utc3rw-na-wybory-bedziemy-mogli-isc-tylko-z-telefonem-komorkowym-7321782/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na finiszu kampanii wyborczej PiS opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych mniej nowych reklam ni\u017c KO i Trzecia Droga, ale wyda\u0142 najwi\u0119cej - wynika z raportu Fundacji Batorego. - Trwaj\u0105ca kampania pod wieloma wzgl\u0119dami by\u0142a rekordowa - komentuje Micha\u0142 Fedorowicz, prezes Instytutu Bada\u0144 Internetu i Medi\u00f3w Spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-2023-kampania-w-mediach-spolecznosciowych-kto-wydaje-najwiecej-7389812?source=rss", "date_published": "2023-10-13T15:36:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bruksela kontra X. Pierwsze takie dochodzenie", "description": "<img alt=\"Bruksela kontra X. Pierwsze takie dochodzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-11w4b4-gettyimages-1240652428-7152438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komisarz Unii Europejskiej do spraw przemys\u0142u Thierry Breton wszcz\u0105\u0142 dochodzenie w sprawie platformy X Elona Muska. To pierwsze \u015bledztwo na podstawie nowych unijnych przepis\u00f3w technologicznych. Zosta\u0142o uruchomione ze wzgl\u0119du na niewystarczaj\u0105ce zdaniem Brukseli dzia\u0142ania platformy X, aby zaradzi\u0107 rozprzestrzenianiu si\u0119 dezinformacji po ataku palesty\u0144skiego Hamasu na Izrael.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/atak-hamasu-na-izrael-bruksela-wszczyna-postepowanie-w-sprawie-tresci-na-platformie-x-7390233?source=rss", "date_published": "2023-10-13T15:29:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bezpieczniejsza i o 10 minut szybsza droga na peron 9", "description": "<img alt=\"Bezpieczniejsza i o 10 minut szybsza droga na peron 9\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zd7vpj-warszawa-zachodnia-zdj-ilustracyjne-7284903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Peron 9, znajduj\u0105cy si\u0119 po wolskiej stronie Dworca Zachodniego, zyska\u0142 lepsze i bezpieczniejsze doj\u015bcie. Kolejarze poinformowali, \u017ce od pi\u0105tku jest dost\u0119pne dla podr\u00f3\u017cnych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-przebudowa-dworca-zachodniego-szybsza-droga-na-peron-9-juz-dostepna-7390196?source=rss", "date_published": "2023-10-13T14:51:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wypadki i wandalizm\". Zmiany w Pendolino za ponad 3 miliony z\u0142otych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mdvekc-pkp-pendolino-pociag-kolej-5146634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKP Intercity podpisa\u0142o umow\u0119 z koncernem Alstom na wymian\u0119 wyk\u0142adzin w poci\u0105gach Pendolino. Sp\u00f3\u0142ka zap\u0142aci za to 682 tysi\u0105ce euro netto, czyli r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 ponad 3 milion\u00f3w z\u0142otych. Wymiana wyk\u0142adzin rozpocznie si\u0119 na pocz\u0105tku listopada - poinformowa\u0142 TVN24 Biznes Cezary Nowak, rzecznik prasowy PKP Intercity.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkp-intercity-pendolino-wymiana-wykladzin-za-ponad-3-miliony-zlotych-cezary-nowak-rzecznik-prasowy-pkp-intercity-o-szczegolach-7390048?source=rss", "date_published": "2023-10-13T14:36:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana wjecha\u0142a w rowerzystk\u0119 z dzieckiem, kobieta nie prze\u017cy\u0142a. Zapad\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Pijana wjecha\u0142a w rowerzystk\u0119 z dzieckiem, kobieta nie prze\u017cy\u0142a. Zapad\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5bg8e-rowerzystka-potracona-osobowka-przez-59-latke-zmarla-w-szpitalu-w-wyniku-odniesionych-obrazen-6209270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na 8 lat wi\u0119zienia skaza\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) 60-letni\u0105 Ann\u0119 K., oskar\u017con\u0105 o \u015bmiertelne potr\u0105cenie rowerzystki wioz\u0105cej w foteliku trzyletniego synka i spowodowanie ci\u0119\u017ckich obra\u017ce\u0144 u ch\u0142opca. Jak ustalili biegli, 60-latka w chwili wypadku mia\u0142a 3,5 promila alkoholu we krwi. Zmar\u0142a kobieta osieroci\u0142a czw\u00f3rk\u0119 dzieci. Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/krasnystaw-zamosc-8-lat-wiezienia-za-smiertelne-potracenie-rowerzystki-po-pijanemu-7390058?source=rss", "date_published": "2023-10-13T13:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tyle wynios\u0142aby inflacja bez \"manipulacji\" rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Tyle wynios\u0142aby inflacja bez \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5usgro-sklep-market-koszyk-zakupy-shutterstock_1688252332-5421612/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d PiS przeznaczy\u0142 w tym roku dziesi\u0105tki miliard\u00f3w z\u0142otych na \"mro\u017cenie\" cen. Gdyby nie te niezwykle kosztowne manipulacje, podj\u0119te po to, by przypudrowa\u0107 inflacj\u0119 w roku wyborczym, ceny wci\u0105\u017c ros\u0142yby w tempie dwucyfrowym - wskazuj\u0105 eksperci Fundacji Forum Obywatelskiego Rozwoju.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-wrzesien-2023-dane-gus-wyliczenia-for-bez-manipulacji-rzadu-7390134?source=rss", "date_published": "2023-10-13T13:44:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Przera\u017caj\u0105cy obraz bezradno\u015bci pa\u0144stwa\". Premiera nowego filmu braci Sekielskich \"Korzenie z\u0142a\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-of0xxr-ak200204_035-7390047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz i Marek Sekielscy opublikowali film \"Korzenie z\u0142a\" o kulisach afery Sp\u00f3\u0142dzielczych Kas Oszcz\u0119dno\u015bciowo-Kredytowych. Dokument jest dost\u0119pny za darmo.", "link": "https://tvn24.pl/polska/korzenie-zla-premiera-filmu-tomasza-i-marka-sekielskich-o-aferze-skok-ow-7390084?source=rss", "date_published": "2023-10-13T13:44:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Osiem lat w Sejmie oczami Radomira Wita. \"Najlepsza puenta: przej\u015bcia nie ma\"", "description": "<img alt=\"Osiem lat w Sejmie oczami Radomira Wita. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cl9k58-wit-7389723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radomir Wit spr\u00f3bowa\u0142 podsumowa\u0107 osiem lat ostatnich rz\u0105d\u00f3w Zjednoczonej Prawicy z perspektywy sejmowej i senackiej rzeczywisto\u015bci. Zaprosi\u0142 widz\u00f3w na spacer po korytarzach parlamentu. Przytoczy\u0142 g\u0142o\u015bne wypowiedzi i gesty polityk\u00f3w, takie jak \"odgarnianie w\u0142os\u00f3w\" przez pos\u0142ank\u0119 PiS Joann\u0119 Lichock\u0105 i opowiedzia\u0142, jak wygl\u0105da praca dziennikarzy. - Najlepsz\u0105 puent\u0105 tego, co wydarzy\u0142o si\u0119 przez ostatnie osiem lat tutaj, jest has\u0142o: przej\u015bcia nie ma - powiedzia\u0142 reporter TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-osiem-lat-w-sejmie-oczami-radomira-wita-7389770?source=rss", "date_published": "2023-10-13T13:35:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kiedy wyniki g\u0142osowania, kiedy nowy rz\u0105d? Kalendarium wyborcze i powyborcze", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kiedy wyniki g\u0142osowania, kiedy nowy rz\u0105d? Kalendarium wyborcze i powyborcze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ca765z-kancelaria-premiera-6146470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory parlamentarne odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika. Tego dnia wybranych zostanie 460 pos\u0142\u00f3w i 100 senator\u00f3w. Wieczorem poznamy pierwsze sonda\u017cowe wyniki exit poll. A co b\u0119dzie si\u0119 dzia\u0142o po wyborach? Kiedy zbierze si\u0119 Sejm i Senat? Do kiedy musi zosta\u0107 powo\u0142any rz\u0105d? Przedstawiamy kalendarium wyborcze i powyborcze.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-kalendarium-wyborcze-kiedy-wyniki-kiedy-nowy-rzad-wszystko-co-trzeba-wiedziec-7389829?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:57:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W g\u0119stej mgle ko\u0144 wybieg\u0142 na drog\u0119, wprost przed jad\u0105ce auto", "description": "<img alt=\"W g\u0119stej mgle ko\u0144 wybieg\u0142 na drog\u0119, wprost przed jad\u0105ce auto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-54nd0f-kon-nie-przezyl-zderzenia-z-autem-7389966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drog\u0119 w g\u0119stej mgle wybieg\u0142 ko\u0144, wprost przed jad\u0105cy samoch\u00f3d dostawczy. Auto zosta\u0142o powa\u017cnie uszkodzone, ale kierowca nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144. Zderzenia nie prze\u017cy\u0142o zwierz\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/powiat-mlawski-w-gestej-mgle-kon-wybiegl-na-droge-wprost-przed-jadace-auto-7390064?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:48:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107 w \u0141odzi? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107 w \u0141odzi? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvhl1c-wybory-glosowanie-urna-7389264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. W \u0141odzi s\u0105 322 obwodowe komisje wyborcze, a g\u0142osy b\u0119dzie mo\u017cna odda\u0107 w godzinach od 7 do 21. W\u0142adze miasta zdecydowa\u0142y, \u017ce nie b\u0119dzie bezp\u0142atnej komunikacji, ale na transport do lokali wyborczych b\u0119d\u0105 mog\u0142y liczy\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-lodzi-7389814?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:45:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie kilku aut na Wawelskiej. Trzy osoby zabrane do szpitala, s\u0105 utrudnienia", "description": "<img alt=\"Zderzenie kilku aut na Wawelskiej. Trzy osoby zabrane do szpitala, s\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-n8pbqw-wypadek-na-wawelskiej-7390043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku zderzenia trzech aut i karetki poszkodowane zosta\u0142y trzy osoby. Na Armii Ludowej w kierunku Ochoty wyst\u0119puj\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-kilku-pojazdow-na-wawelskiej-trzy-osoby-zabrane-do-szpitala-sa-utrudnienia-7390028?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:41:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy we Wroc\u0142awiu", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy we Wroc\u0142awiu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvhl1c-wybory-glosowanie-urna-7389264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Wybierzemy 460 pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek oraz 100 senator\u00f3w i senatorek na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. We Wroc\u0142awiu jest 316 obwodowych komisji wyborczych. W\u0142adze miasta zdecydowa\u0142y, \u017ce nie b\u0119dzie bezp\u0142atnej komunikacji, ale na transport do lokali wyborczych b\u0119d\u0105 mog\u0142y liczy\u0107 osoby niepe\u0142nosprawne posiadaj\u0105ce wa\u017cne za\u015bwiadczenie. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-we-wroclawiu-7389948?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:40:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzaskowski: To pokazuje, w jakim oni s\u0105 miejscu. Nie wierz\u0105, \u017ce wygraj\u0105 te wybory", "description": "<img alt=\"Trzaskowski: To pokazuje, w jakim oni s\u0105 miejscu. Nie wierz\u0105, \u017ce wygraj\u0105 te wybory\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5zqd9-trzaskowski-7389955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To decyduj\u0105cy moment dla nas wszystkich. Zdecydujemy o tym, czy Polska b\u0119dzie krajem europejskim, tolerancyjnym, otwartym, czy nadal b\u0119dzie gn\u0119biona przez tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 budowa\u0107 swoj\u0105 kampani\u0119 i Polsk\u0119 tylko i wy\u0142\u0105cznie na z\u0142ych emocjach - m\u00f3wi\u0142 prezydent Warszawy, polityk PO Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-rafal-trzaskowski-o-pis-oni-nie-wierza-ze-wygraja-te-wybory-7389904?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:38:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Krakowie", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Krakowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0406n-wybory-lokal-wyborczy-glosowanie-urna-7366212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Wybierzemy 460 pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek oraz 100 senator\u00f3w i senatorek na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Podpowiadamy, gdzie mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 w Krakowie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-krakowie-7389542?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:21:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Londynie zn\u00f3w zamieszka\u0142y bobry", "description": "<img alt=\"W Londynie zn\u00f3w zamieszka\u0142y bobry\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lp9w0b-w-zachodnim-londynie-znow-zamieszkaly-bobry-7389872/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Londynie zn\u00f3w pojawi\u0142y si\u0119 bobry. Zwierz\u0119ta te wygin\u0119\u0142y 400 lat temu, a teraz zosta\u0142y sprowadzone do tego miasta, by poprawi\u0107 stan bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci i wesprze\u0107 ludzi w walce ze zmianami klimatu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/wielka-brytania-londyn-bobry-wrocily-po-400-latach-7389952?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:20:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Kielcach", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Kielcach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ywnqxf-urna-wyborcza-7257662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Wybierzemy 460 pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek oraz 100 senator\u00f3w i senatorek na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Podpowiadamy, gdzie mo\u017cna g\u0142osowa\u0107 w Kielcach.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-kielcach-7389536?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:04:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trener oskar\u017cony o pr\u00f3b\u0119 zgwa\u0142cenia jednej z uczennic", "description": "<img alt=\"Trener oskar\u017cony o pr\u00f3b\u0119 zgwa\u0142cenia jednej z uczennic\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-52uayv-jest-akt-oskarzenia-w-sprawie-prokurator-justyny-b-zdjecie-ilustracyjne-4919512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0142obrzeska prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko trenerowi Waldemarowi D. - M\u0119\u017cczyzna jedn\u0105 ma\u0142oletni\u0105 uczennic\u0119 mia\u0142 doprowadza\u0107 do poddania si\u0119 czynno\u015bciom seksualnym, drug\u0105 tak\u017ce mia\u0142 pr\u00f3bowa\u0107 zgwa\u0142ci\u0107 \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w Prokuraturze Okr\u0119gowej w Koszalinie. M\u0119\u017cczyzna nie przyzna\u0142 si\u0119 do pope\u0142nienia zarzucanych czyn\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/kolobrzeg-trener-karate-oskarzony-o-probe-zgwalcenia-jednej-z-maloletnich-uczennic-7389341?source=rss", "date_published": "2023-10-13T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy mo\u017cna g\u0142osowa\u0107, b\u0119d\u0105c na zwolnieniu? Co z g\u0142osowaniem ze szpitala i podczas izolacji", "description": "<img alt=\"Czy mo\u017cna g\u0142osowa\u0107, b\u0119d\u0105c na zwolnieniu? Co z g\u0142osowaniem ze szpitala i podczas izolacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wpgplm-urna-wyborcza-wybory-glosowanie-7340334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory do Sejmu i Senatu RP odb\u0119d\u0105 si\u0119 ju\u017c w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119. Czy mo\u017cna wzi\u0105\u0107 w nich udzia\u0142, b\u0119d\u0105c na zwolnieniu lekarskim? Czy ZUS mo\u017ce w\u00f3wczas zakwestionowa\u0107 prawo do zasi\u0142ku chorobowego? Wyja\u015bniamy, w rozmowie z radczyni\u0105 prawn\u0105 Aleksandr\u0105 Powier\u017c\u0105. Odpowiadamy te\u017c na pytania w sprawie g\u0142osowania na izolacji oraz ze szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-czy-mozna-glosowac-na-zwolnieniu-lekarskim-l-4-jak-glosowac-ze-szpitala-i-na-izolacji-7389799?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:56:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Olsztynie", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Olsztynie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtrycx-wybory-juz-w-najblizsza-niedziele-7389442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Olsztynie? Podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 swoj\u0105 komisj\u0119 wyborcz\u0105. Co prawda w mie\u015bcie w tym dniu nie b\u0119dzie bezp\u0142atnej komunikacji, ale dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przygotowano transport do i z lokali wyborczych.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-olsztynie-7389535?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:53:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Toruniu i Bydgoszczy", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Toruniu i Bydgoszczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ywnqxf-urna-wyborcza-7257662/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Toruniu i Bydgoszczy? Podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 sw\u00f3j lokal wyborczy. Miasta przygotowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c wiele udogodnie\u0144 dla wyborc\u00f3w. B\u0119d\u0105 oni mogli na przyk\u0142ad skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnej komunikacji, a dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przygotowano transport do i z lokali wyborczych.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-toruniu-i-bydgoszczy-7389433?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:49:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W s\u0142uchawce us\u0142ysza\u0142a, \u017ce c\u00f3rka mia\u0142a wypadek. Seniorka straci\u0142a prawie sto tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"W s\u0142uchawce us\u0142ysza\u0142a, \u017ce c\u00f3rka mia\u0142a wypadek. Seniorka straci\u0142a prawie sto tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5ty3v5-oszustwa-na-wnuczka-i-policjanta-1221367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Starsza kobieta zg\u0142osi\u0142a policjantom, \u017ce zosta\u0142a oszukana. Wcze\u015bniej odebra\u0142a telefon od m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry poda\u0142 si\u0119 za adwokata jej c\u00f3rki. \"Kobieta us\u0142ysza\u0142a, \u017ce c\u00f3rka mia\u0142a wypadek i potrzebuje pieni\u0119dzy na leczenie i mecenasa\" \u2013 informuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/bialobrzegi-oszustwo-na-wnuczka-seniorka-stracila-prawie-sto-tysiecy-zlotych-7389857?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:47:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Gda\u0144sku, Gdyni i Sopocie? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Gda\u0144sku, Gdyni i Sopocie? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wpgplm-urna-wyborcza-wybory-glosowanie-7340334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Gda\u0144sku, Gdyni i Sopocie? Podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 swoj\u0105 komisj\u0119 wyborcz\u0105. Miasta przygotowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c wiele udogodnie\u0144 dla wyborc\u00f3w. B\u0119d\u0105 oni mogli na przyk\u0142ad skorzysta\u0107 z bezp\u0142atnej komunikacji, a dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami i os\u00f3b starszych przygotowano transport do i z lokali wyborczych.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-gdansku-gdyni-i-sopocie-7389608?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:40:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie wiesz, gdzie zag\u0142osowa\u0107 w niedziel\u0119? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Katowicach", "description": "<img alt=\"Nie wiesz, gdzie zag\u0142osowa\u0107 w niedziel\u0119? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Katowicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2ej4k-podczas-wizyty-w-komisji-wyborczej-otrzymamy-trzy-karty-do-glosowania-7389564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Polacy wybior\u0105 460 pos\u0142\u00f3w oraz 100 senator\u00f3w na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107 w Katowicach, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 sw\u00f3j lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-katowicach-7389601?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:20:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Zielonej G\u00f3rze", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Zielonej G\u00f3rze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtrycx-wybory-juz-w-najblizsza-niedziele-7389442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Polacy wybior\u0105 460 pos\u0142\u00f3w oraz 100 senator\u00f3w na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107 w Zielonej G\u00f3rze, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 sw\u00f3j lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-zielonej-gorze-7389530?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:16:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Poznaniu? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Poznaniu? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtrycx-wybory-juz-w-najblizsza-niedziele-7389442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Polacy wybior\u0105 460 pos\u0142\u00f3w oraz 100 senator\u00f3w na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107 w Poznaniu, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 sw\u00f3j lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-poznaniu-7389473?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:14:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Lublinie", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Lublinie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pac9pl-forum-0542154527-1-7330123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Wybierzemy 460 pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek oraz 100 senator\u00f3w i senatorek na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-lublinie-7389540?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:09:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Rzeszowie", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Rzeszowie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvhl1c-wybory-glosowanie-urna-7389264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Wybierzemy 460 pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek oraz 100 senator\u00f3w i senatorek na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 lokal wyborczy w Rzeszowie.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-rzeszowie-7389472?source=rss", "date_published": "2023-10-13T11:02:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Bia\u0142ymstoku? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107 w Bia\u0142ymstoku? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-608mwb-w-bialymstoku-jest-170-obwodow-stalych-zdjecie-ilustracyjne-7389492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika, odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. W Bia\u0142ymstoku p\u00f3jdziemy g\u0142osowa\u0107 do 185 komisji. Odda\u0107 g\u0142os b\u0119dzie mo\u017cna w godzinach 7-21. W\u0142adze miasta wprowadzi\u0142y w dniu wybor\u00f3w darmow\u0105 komunikacj\u0119 miejsk\u0105. Osoby niepe\u0142nosprawne z dysfunkcj\u0105 ko\u0144czyn dolnych mog\u0105 liczy\u0107 na bezp\u0142atn\u0105 komunikacj\u0119 specjaln\u0105. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-bialymstoku-7389420?source=rss", "date_published": "2023-10-13T10:33:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Szczecinie", "description": "<img alt=\"Gdzie g\u0142osowa\u0107? Znajd\u017a sw\u00f3j lokal wyborczy w Szczecinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtrycx-wybory-juz-w-najblizsza-niedziele-7389442/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne do Sejmu i Senatu. Polacy wybior\u0105 460 pos\u0142\u00f3w oraz 100 senator\u00f3w na czteroletni\u0105 kadencj\u0119. Tego samego dnia odb\u0119dzie si\u0119 referendum. Je\u017celi nie wiesz, gdzie g\u0142osowa\u0107 w Szczecinie, podpowiadamy, jak znale\u017a\u0107 sw\u00f3j lokal wyborczy.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/wybory-2023-okregi-wyborcze-jak-sprawdzic-gdzie-moge-glosowac-w-szczecinie-7389453?source=rss", "date_published": "2023-10-13T10:23:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wywr\u00f3cona na bok ci\u0119\u017car\u00f3wka, setki burak\u00f3w na jezdni", "description": "<img alt=\"Wywr\u00f3cona na bok ci\u0119\u017car\u00f3wka, setki burak\u00f3w na jezdni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-akv5ru-ciezarowka-przewrocila-sie-na-bok-z-naczepy-wysypaly-sie-buraki-7389395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Cygusy (woj. pomorskie) kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki jecha\u0142 za szybko, najecha\u0142 na kraw\u0119\u017cnik, przez co straci\u0142 panowanie nad pojazdem. Samoch\u00f3d przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok, a z naczepy wysypa\u0142y si\u0119 na jezdni\u0119 buraki. Dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb trwa\u0142y blisko cztery godziny.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/cygusy-najechal-ciezarowka-na-kraweznik-z-naczepy-wysypaly-sie-buraki-7389352?source=rss", "date_published": "2023-10-13T10:11:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowanie po zderzeniu dw\u00f3ch aut na Mokotowie", "description": "<img alt=\"Dachowanie po zderzeniu dw\u00f3ch aut na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-41pl5b-zderzenie-dwoch-aut-na-mokotowie-7389623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na skrzy\u017cowaniu ulicy Rolnej z Wa\u0142brzysk\u0105 dosz\u0142o przed po\u0142udniem do zderzenia dw\u00f3ch aut, jedno dachowa\u0142o. Policja poinformowa\u0142a o poszkodowanej osobie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-po-zderzeniu-dwoch-aut-na-mokotowie-7389620?source=rss", "date_published": "2023-10-13T10:08:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dorota Szel\u0105gowska jurork\u0105 w nowym kulinarnym show", "description": "<img alt=\"Dorota Szel\u0105gowska jurork\u0105 w nowym kulinarnym show\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9156i2-dorota-szelagowska-7389418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po dwunastu edycjach \"MasterChefa\" i o\u015bmiu sezonach \"MasterChefa Juniora\" przyszed\u0142 czas na kulinarne show dla nastolatk\u00f3w. \"MasterChefa\" z udzia\u0142em m\u0142odych ludzi zobaczymy na antenie TVN wiosn\u0105. W jury zasi\u0105d\u0105 Michel Moran, Tomasz Jakubiak i Dorota Szel\u0105gowska.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dorota-szelagowska-jurorka-w-nowym-kulinarnym-show-7389387?source=rss", "date_published": "2023-10-13T10:00:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpieczny system burzowy przeszed\u0142 nad Floryd\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 miast ucierpia\u0142a przez tornada", "description": "<img alt=\"Niebezpieczny system burzowy przeszed\u0142 nad Floryd\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 miast ucierpia\u0142a przez tornada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ytomtb-burze-i-silne-tornada-na-florydzie-7389572/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek na Florydzie by\u0142o bardzo niebezpiecznie. Nad stanem przemie\u015bci\u0142a si\u0119 silna burza, kt\u00f3ra przynios\u0142a ze sob\u0105 porywisty wiatr, ulewy i tornada. Cho\u0107 zniszcze\u0144 jest bardzo du\u017co, nie odnotowano os\u00f3b rannych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-floryda-nad-stanem-przeszedl-niebezpieczny-system-burzowy-czesc-miast-ucierpiala-przez-tornada-7389553?source=rss", "date_published": "2023-10-13T09:55:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 z drogi i zatrzyma\u0142 si\u0119 w polu kukurydzy, wydmucha\u0142 ponad promil", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi i zatrzyma\u0142 si\u0119 w polu kukurydzy, wydmucha\u0142 ponad promil  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3hikg-61-latek-stracil-panowanie-nad-pojazdem-i-wjechal-na-pole-kukurydzy-7389284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W polu kukurydzy w Suchowoli (woj. lubelskie) zako\u0144czy\u0142 jazd\u0119 61-latek, kt\u00f3ry wsiad\u0142 za kierownic\u0119 samochodu maj\u0105c w organizmie ponad promil alkoholu. Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczy\u017anie prawo jazdy. Za kierowanie samochodem pod wp\u0142ywem alkoholu grozi mu do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/suchowola-zjechal-z-drogi-i-zatrzymal-sie-w-polu-kukurydzy-wydmuchal-ponad-promil-7389283?source=rss", "date_published": "2023-10-13T09:46:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a do rowu i wypad\u0142a z samochodu. 30-latka nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a do rowu i wypad\u0142a z samochodu. 30-latka nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k7doc8-tragiczny-wypadek-w-buczku-nie-zyje-30-latka-7389157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Buczek ko\u0142o \u0141asku (woj. \u0142\u00f3dzkie). Kobieta kieruj\u0105ca samochodem osobowym z nieustalonych przyczyn zjecha\u0142a do rowu i wypad\u0142a z pojazdu. Mimo trwaj\u0105cej blisko 40 minut reanimacji zmar\u0142a. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/buczek-wjechala-do-rowu-i-wypadla-z-samochodu-30-latka-nie-zyje-7389307?source=rss", "date_published": "2023-10-13T09:42:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 o brudny n\u00f3\u017c, kilkakrotnie ugodzi\u0142 nim matk\u0119. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Wszcz\u0105\u0142 awantur\u0119 o brudny n\u00f3\u017c, kilkakrotnie ugodzi\u0142 nim matk\u0119. Us\u0142ysza\u0142 wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wzjjkt-artura-g-za-usilowanie-zabojstwa-wlasnej-matki-zostal-skazany-na-15-lat-wiezienia-7389211/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na 15 lat wi\u0119zienia S\u0105d Okr\u0119gowy w Lublinie skaza\u0142 Artura G., kt\u00f3ry w styczniu 2022 roku zaatakowa\u0142 no\u017cem kuchennym swoj\u0105 matk\u0119 w domu rodzinnym w gminie Lubart\u00f3w (woj. lubelskie). M\u0119\u017cczyzna odpowiada\u0142\u00a0m.in. za usi\u0142owanie jej zab\u00f3jstwa, zn\u0119canie si\u0119 nad \u017con\u0105 i gro\u017cenie te\u015bciowej. Wyrok jest nieprawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/gmina-lubartow-lublin-wyrok-15-lat-wiezienia-dla-artura-g-za-usilowanie-zabojstwa-wlasnej-matki-7389140?source=rss", "date_published": "2023-10-13T09:39:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lek zamiast suplementu. Balsam przygotowywany przez zakonnik\u00f3w wycofany z rynku", "description": "<img alt=\"Lek zamiast suplementu. Balsam przygotowywany przez zakonnik\u00f3w wycofany z rynku\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-3rwbxh-balsam-jerozolimski-forte-7389259/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS) poinformowa\u0142 o wycofaniu z rynku balsamu przygotowywanego przez krakowskich zakonnik\u00f3w. Powodem jest umieszczenie leku w opakowaniu na suplement diety.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/balsam-przygotowywany-przez-krakowskich-zakonnikow-wycofany-z-rynku-7389291?source=rss", "date_published": "2023-10-13T09:32:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "42-latek zmar\u0142 podczas policyjnej interwencji. Jest opinia na temat dzia\u0142a\u0144 funkcjonariuszy", "description": "<img alt=\"42-latek zmar\u0142 podczas policyjnej interwencji. Jest opinia na temat dzia\u0142a\u0144 funkcjonariuszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3lnec-42-latek-mial-sie-poklocic-z-siostra-6109309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Taktyka i technika zastosowana przez funkcjonariuszy podczas policyjnej interwencji w Radymnie na Podkarpaciu, w trakcie kt\u00f3rej zmar\u0142 42-letni m\u0119\u017cczyzna, by\u0142a prawid\u0142owa - orzekli biegli z Centrum Szkolenia Stra\u017cy Granicznej w K\u0119trzynie. To druga opinia w tej sprawie. By\u0142a konieczna, bo pierwsza nie da\u0142a jednoznacznej odpowiedzi na pytanie, czy zachowanie policjant\u00f3w mog\u0142o przyczyni\u0107 si\u0119 do \u015bmierci 42-latka.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/radymno-smierc-42-letniego-mezczyzny-podczas-policyjnej-interwencji-biegli-uznali-ze-mundurowi-dzialali-prawidlowo-7378561?source=rss", "date_published": "2023-10-13T09:28:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Jak przeliczane s\u0105 g\u0142osy na mandaty? T\u0142umaczymy metod\u0119 D'Hondta", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Jak przeliczane s\u0105 g\u0142osy na mandaty? T\u0142umaczymy metod\u0119 D'Hondta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sf90ip-sejm-sala-7386197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. W wyborach do Sejmu g\u0142osy wyborc\u00f3w s\u0105 przeliczane na mandaty poselskie za pomoc\u0105 metody D'Hondta. Na czym ona polega? A jak przeliczane s\u0105 g\u0142osy w wyborach do Senatu? T\u0142umaczymy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-metoda-dhondta-na-czym-polega-tlumaczymy-jak-przeliczane-sa-glosy-na-mandaty-7388522?source=rss", "date_published": "2023-10-13T08:45:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kiedy poznamy wyniki?", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kiedy poznamy wyniki? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvhl1c-wybory-glosowanie-urna-7389264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. Pierwsze sonda\u017cowe wyniki, czyli exit poll, poznamy o godzinie 21:00. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej - late poll. Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105? I kiedy podane zostan\u0105 oficjalne wyniki g\u0142osowania? Wyja\u015bniamy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-kiedy-poznamy-wyniki-exit-poll-late-poll-i-oficjalne-wyniki-ogloszone-przez-pkw-7388392?source=rss", "date_published": "2023-10-13T07:52:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 nagle z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 nagle z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nk20fo-w-wypadku-zginal-46-letni-kierowca-7389223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny wypadek na trasie Nowa R\u00f3\u017canka-Winda (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Kierowca samochodu osobowego z niewyja\u015bnionych przyczyn straci\u0142 panowanie nad pojazdem, zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. 46-latek zmar\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/olsztyn/nowa-rozanka-winda-zjechal-nagle-z-drogi-i-uderzyl-w-drzewo-kierowca-zginal-na-miejscu-7389230?source=rss", "date_published": "2023-10-13T07:43:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "2,5 miliona zeskanowanych rejestracji, ponad 193 tysi\u0105ce kar. Drogowcy podsumowali parkingow\u0105 e-kontrol\u0119", "description": "<img alt=\"2,5 miliona zeskanowanych rejestracji, ponad 193 tysi\u0105ce kar. Drogowcy podsumowali parkingow\u0105 e-kontrol\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9njz81-samochod-e-kontroli-zdm-7389206/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jeden z pierwszych samochod\u00f3w drogowc\u00f3w wykorzystywany do e-kontroli przejecha\u0142 ju\u017c 100 tysi\u0119cy kilometr\u00f3w. Auto w nieca\u0142e trzy lata zeskanowa\u0142o 2,5 miliona tablic rejestracyjnych, na co pieszy patrol potrzebowa\u0142by 10 razy wi\u0119cej czasu, czyli oko\u0142o 30 lat - podaje Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-samochod-e-kontroli-zdm-przekroczyl-100-tysiecy-kilometrow-i-zeskanowal-25-miliona-tablic-7389196?source=rss", "date_published": "2023-10-13T07:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017cary w Amazonii. Brazylijskie miasto ca\u0142kowicie spowite dymem", "description": "<img alt=\"Po\u017cary w Amazonii. Brazylijskie miasto ca\u0142kowicie spowite dymem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-o2l67a-dym-nad-miastem-manaus-7389121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy brazylijskiego miasta Manaus skar\u017c\u0105 si\u0119 na problemy z oddychaniem. Przyczyn\u0105 pogorszenia jako\u015bci powietrza s\u0105 po\u017cary, kt\u00f3re p\u0142on\u0105 w regionie. Wiele z nich zosta\u0142o wznieconych celowo.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-w-amazonii-brazylijskie-miasto-calkowicie-spowite-dymem-7389172?source=rss", "date_published": "2023-10-13T07:16:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0119\u0142a hala, w kt\u00f3rej produkowany jest papier. Ewakuacja 50 pracownik\u00f3w", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0119\u0142a hala, w kt\u00f3rej produkowany jest papier. Ewakuacja 50 pracownik\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ltfq2e-ogien-bylo-widac-z-daleka-7389154/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem oko\u0142o godziny 21:15 wybuch\u0142 po\u017car hali magazynowo-warsztatowej, kt\u00f3ra nale\u017cy do zak\u0142adu produkuj\u0105cego papier dekoracyjny znajduj\u0105cego si\u0119 przy ul. Wo\u0142kowyskiej w Poznaniu (woj. Wielkopolskie).", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-plonela-hala-produkujaca-papier-dekoracyjny-nikomu-nic-sie-nie-stalo-7389170?source=rss", "date_published": "2023-10-13T07:06:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijani rodzice z male\u0144kim dzieckiem w sklepie. Trafili do aresztu, 15-miesi\u0119czny ch\u0142opiec do plac\u00f3wki opieku\u0144czej", "description": "<img alt=\"Pijani rodzice z male\u0144kim dzieckiem w sklepie. Trafili do aresztu, 15-miesi\u0119czny ch\u0142opiec do plac\u00f3wki opieku\u0144czej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4azsf1-pijani-rodzice-opiekowali-sie-dzieckiem-3155353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Matka mia\u0142a ponad promil alkoholu, jej partner ponad 2,5 promila. W tym stanie opiekowali si\u0119 swoim 15-miesi\u0119cznym dzieckiem. Przyszli z nim na zakupy do jednego ze sklep\u00f3w w Stalowej Woli (woj. podkarpackie). Zostali zatrzymani w policyjnym areszcie, a ch\u0142opiec trafi\u0142 do plac\u00f3wki opieku\u0144czej.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/stalowa-wola-pijani-rodzice-opiekowali-sie-15-miesiecznym-dzieckiem-chlopiec-trafil-do-placowki-opiekunczej-7389072?source=rss", "date_published": "2023-10-13T06:55:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Izraelskie w\u0142adze ostrzegaj\u0105 obywateli kraju przebywaj\u0105cych za granic\u0105 przed \"dniem gniewu\"", "description": "<img alt=\"Izraelskie w\u0142adze ostrzegaj\u0105 obywateli kraju przebywaj\u0105cych za granic\u0105 przed \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4u4mj4-apele-hamasu-zdaniem-izraelskich-sluzb-moga-prowadzic-do-atakow-na-zydow-7388978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hamas wezwa\u0142 swych zwolennik\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie do organizowania protest\u00f3w. W ocenie izraelskich w\u0142adz w \"dniu gniewu\" mo\u017ce dochodzi\u0107 do manifestacji, kt\u00f3re przerodz\u0105 si\u0119 w gwa\u0142towne zamieszki i ataki na \u017byd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-wladze-ostrzegaja-obywateli-kraju-przebywajacych-za-granica-przed-dniem-gniewu-7388979?source=rss", "date_published": "2023-10-13T06:23:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda kosmiczna utrudnia ptakom migrowanie", "description": "<img alt=\"Pogoda kosmiczna utrudnia ptakom migrowanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rx5iv6-labedzie-w-locie-zdjecie-pogladowe-7389025/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ptaki polegaj\u0105 na ziemskim polu magnetycznym podczas migracji na d\u0142ugie dystanse. Jednak w wyniku pogody kosmicznej, kt\u00f3ra mo\u017ce zak\u0142\u00f3ca\u0107 pole, zwierz\u0119ta te rzadziej wyruszaj\u0105 w podr\u00f3\u017ce lub cz\u0119\u015bciej si\u0119 podczas nich gubi\u0105. Nowe obserwacje na ten temat przeprowadzi\u0142 zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Michigan.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/pogoda-kosmiczna-utrudnia-ptakom-migrowanie-7389018?source=rss", "date_published": "2023-10-13T05:36:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Umowa na now\u0105 tras\u0119 tramwajow\u0105 na Mokotowie podpisana", "description": "<img alt=\"Umowa na now\u0105 tras\u0119 tramwajow\u0105 na Mokotowie podpisana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lrinkc-tramwaj-na-rakowieckiej-wizualizacje-6962093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwaje Warszawskie podpisa\u0142y umow\u0119 na budow\u0119 trasy tramwajowej na Rakowieckiej. Jej d\u0142ugo\u015b\u0107 wyniesie oko\u0142o kilometr. Wykonawca - firma Balzola - b\u0119dzie mia\u0142 na budow\u0119 22 miesi\u0105ce. Powstan\u0105 cztery przystanki i oko\u0142o 500 metr\u00f3w zielonych tor\u00f3w. Tramwajarze zasadz\u0105 te\u017c 40 nowych drzew.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-tramwaj-na-rakowieckiej-umowa-na-nowa-trase-podpisana-7389036?source=rss", "date_published": "2023-10-13T05:34:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gorsze piwo, lepsze wino. Tak zmiany klimatyczne wp\u0142ywaj\u0105 na jako\u015b\u0107 trunk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Gorsze piwo, lepsze wino. Tak zmiany klimatyczne wp\u0142ywaj\u0105 na jako\u015b\u0107 trunk\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ply63i-winnica-francja-uprawa-winorosl1198224244-5074749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Globalne ocieplenie ujemnie wp\u0142ywa na jako\u015b\u0107 i smak piwa, natomiast ciep\u0142e lata i mokre zimy daj\u0105 lepsze roczniki win - o ile nie brakuje wody. Informuj\u0105 o tym naukowcy na \u0142amach \"Nature Communications\" oraz \" iScience\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/zmiany-klimatu-pogorsza-jakosc-piwa-ale-polepsza-wina-badania-naukowcow-7389004?source=rss", "date_published": "2023-10-13T04:58:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0119\u0142y kontenery, ucierpia\u0142o okno zabytku. 38-latek z dziewi\u0119cioma zarzutami podpalenia", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0119\u0142y kontenery, ucierpia\u0142o okno zabytku. 38-latek z dziewi\u0119cioma zarzutami podpalenia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3dijom-mezczyzna-jest-podejrzany-min-o-podpalenie-kontenerow-na-inzynierskiej-7388999/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142nocnoprascy policjanci zatrzymali 38-latka, kt\u00f3rego wytypowali do sprawy podpalenia. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mo\u017ce odpowiada\u0107 za wi\u0119cej podobnych zdarze\u0144. Straty w wyniku po\u017car\u00f3w oszacowano na 80 tysi\u0119cy z\u0142otych. Prokuratura przedstawi\u0142a mu dziewi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w podpalenia. Mieszka\u0144cowi Pragi mo\u017ce grozi\u0107 kara nawet do 7,5 roku wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-dziewiec-zarzutow-za-podpalenia-dla-38-latka-7389001?source=rss", "date_published": "2023-10-13T04:53:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rb1sra-silny-wiatr-noc-6822637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed silnym wiatrem w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 i w sobot\u0119. Alerty wydano dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-ostrzezenia-dla-pieciu-wojewodztw-7388996?source=rss", "date_published": "2023-10-13T04:25:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radny: potrzebne zmiany w siatce linii nocnych. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w wystarcz\u0105 drobne korekty", "description": "<img alt=\"Radny: potrzebne zmiany w siatce linii nocnych. Wed\u0142ug urz\u0119dnik\u00f3w wystarcz\u0105 drobne korekty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xx18iq-linie-nocne-w-warszawie-7383929/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"W stolicy przybywa nowych osiedli, a wielka reforma linii nocnych w Warszawie przeprowadzona by\u0142a kilkana\u015bcie lat temu\" - przypomina radny Lewicy i pyta w interpelacji urz\u0119dnik\u00f3w o zmiany w rozk\u0142adach linii \"n\". Ci odpowiadaj\u0105, \u017ce stawiaj\u0105 na \"korekty\" tras.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-reforma-linii-nocnych-czy-potrzebne-sa-zmiany-7383711?source=rss", "date_published": "2023-10-13T04:07:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 13.10. Mocne porywy wiatru i opady", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 13.10. Mocne porywy wiatru i opady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2ctxm-deszcz-silny-wiatr-7388819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W pi\u0105tek 13.10 na niebie b\u0119d\u0105 przewa\u017ca\u0107 chmury, a w cz\u0119\u015bci Polski pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c niewielkie opady deszczu. B\u0119dzie wietrznie, miejscami porywy si\u0119gn\u0105 nawet 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-1310-mocne-porywy-wiatru-i-opady-7388799?source=rss", "date_published": "2023-10-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 13.10. Silne porywy wiatru i opady", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 13.10. Silne porywy wiatru i opady\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t2ctxm-deszcz-silny-wiatr-7388819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W pi\u0105tek 13.10 na niebie b\u0119d\u0105 przewa\u017ca\u0107 chmury, a w cz\u0119\u015bci Polski pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c niewielkie opady deszczu. B\u0119dzie wietrznie, miejscami porywy si\u0119gn\u0105 nawet 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-1310-silne-porywy-wiatru-i-opady-7388799?source=rss", "date_published": "2023-10-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]