[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wys\u0142a\u0142a Rosji tysi\u0105c kontener\u00f3w z broni\u0105", "description": "Bia\u0142y Dom poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna dostarczy\u0142a Rosji ponad 1000 kontener\u00f3w ze sprz\u0119tem wojskowym i amunicj\u0105 na potrzeby tocz\u0105cej si\u0119 wojny na Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39266501-korea-polnocna-wyslala-rosji-tysiac-kontenerow-z-bronia", "date_published": "2023-10-13T21:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy rodzaj ubezpieczenia mo\u017ce by\u0107 ratunkiem dla wielu firm", "description": "Ubezpieczenia parametryczne to nowy produkt na polskim rynku, kt\u00f3ry mo\u017ce wesprze\u0107 firmy z wielu bran\u017c. Wyp\u0142ata odszkodowa\u0144 w ich przypadku nie jest powi\u0105zana z faktem zaistnienia szkody.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39265731-nowy-rodzaj-ubezpieczenia-moze-byc-ratunkiem-dla-wielu-firm", "date_published": "2023-10-13T21:20:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144scy piloci zaczynaj\u0105 \u0107wiczenia na F-16 w Stanach Zjednoczonych", "description": "Ukrai\u0144scy piloci uko\u0144czyli ju\u017c kursy j\u0119zykowe i w przysz\u0142ym tygodniu maj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 szkolenie na my\u015bliwcach F-16 w bazie lotniczej Gwardii Narodowej USA w Arizonie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39266491-ukrainscy-piloci-zaczynaja-cwiczenia-na-f-16-w-stanach-zjednoczonych", "date_published": "2023-10-13T21:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Premier Netanjahu: Zniszczymy Hamas. To dopiero pocz\u0105tek", "description": "Dzi\u015b wszyscy rozumiemy, \u017ce walczymy o nasz dom, nasz dom dla nas wszystkich i walczymy jak lwy \u2013 powiedzia\u0142 premier Izraela Beniamin Netanjahu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39266291-premier-netanjahu-zniszczymy-hamas-to-dopiero-poczatek", "date_published": "2023-10-13T20:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wylesianie Amazonii spad\u0142o o ponad po\u0142ow\u0119", "description": "Rz\u0105dy prezydenta Luiza Inacio \u201eLuli\u201d da Silvy zdaj\u0105 si\u0119 przynosi\u0107 korzystn\u0105 popraw\u0119 dla kondycji brazylijskiej cz\u0119\u015bci las\u00f3w deszczowych Amazonii. W stosunku do danych z wrze\u015bnia 2022 roku, w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu wylesianie spad\u0142o tam o 57 proc.", "link": "https://klimat.rp.pl/lasy/art39266431-wylesianie-amazonii-spadlo-o-ponad-polowe", "date_published": "2023-10-13T20:24:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni sonda\u017c przed cisz\u0105 wyborcz\u0105. Wygrana PiS, wi\u0119kszo\u015b\u0107 dla opozycji", "description": "Wed\u0142ug sonda\u017cu zrealizowanego przez IBSP dla portalu StanPolityki.pl, niedzielne wybory parlamentarne wygra PiS, a frekwencja wyniesie niewiele ponad 60 procent.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39266411-ostatni-sondaz-przed-cisza-wyborcza-wygrana-pis-wiekszosc-dla-opozycji", "date_published": "2023-10-13T20:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezes ameryka\u0144skiego giganta bankowego ostrzega: To najniebezpieczniejsza era od dziesi\u0119cioleci", "description": "Dyrektor generalny JPMorgan Chase Jamie Dimon rozpocz\u0105\u0142 ostrzega inwestor\u00f3w: \u201eTeraz mo\u017ce zaczyna\u0107 si\u0119 najniebezpieczniejsza era, jak\u0105 \u015bwiat widzia\u0142 od dziesi\u0119cioleci\u201d. Wojny na Ukrainie, w Izraelu i Gazie \u201emog\u0105 mie\u0107 dalekosi\u0119\u017cny wp\u0142yw na rynki energii i \u017cywno\u015bci, handel \u015bwiatowy i stosunki geopolityczne\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39266381-prezes-amerykanskiego-giganta-bankowego-ostrzega-to-najniebezpieczniejsza-era-od-dziesiecioleci", "date_published": "2023-10-13T19:58:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik MSZ odchodzi. Wcze\u015bniej wyrazi\u0142 obawy o g\u0142osy Polonii", "description": "Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina, kt\u00f3ry przyzna\u0142, \u017ce komisje wyborcze za granic\u0105 mog\u0105 mie\u0107 problemy z przeliczeniem g\u0142os\u00f3w w wymaganym 24-godzinnym terminie, odchodzi ze stanowiska.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39266221-rzecznik-msz-odchodzi-wczesniej-wyrazil-obawy-o-glosy-polonii", "date_published": "2023-10-13T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rzecznik MSZ zwolniony w trybie natychmiastowym. M\u00f3wi\u0142 o obawach o g\u0142osy Polonii", "description": "Rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina, kt\u00f3ry przyzna\u0142, \u017ce komisje wyborcze za granic\u0105 mog\u0105 mie\u0107 problemy z przeliczeniem g\u0142os\u00f3w w wymaganym 24-godzinnym terminie, odchodzi ze stanowiska. Zosta\u0142 zwolniony w trybie natychmiastowym.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39266221-rzecznik-msz-zwolniony-w-trybie-natychmiastowym-mowil-o-obawach-o-glosy-polonii", "date_published": "2023-10-13T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Krzysztof Ardanowski: Obowi\u0105zkiem pa\u0144stwa jest ochrona w\u0142asnego rynku", "description": "Je\u015bli Bruksela chcia\u0142aby pomoc Ukrainie w tranzycie zbo\u017ca, to powinna dop\u0142aci\u0107 do koszt\u00f3w tranzytu po kilkadziesi\u0105t dolar\u00f3w - m\u00f3wi Jan Krzysztof Ardanowski, pose\u0142 PiS, b. minister rolnictwa w rozmowie z Aleksandr\u0105 Ptak-Iglewsk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39266191-jan-krzysztof-ardanowski-obowiazkiem-panstwa-jest-ochrona-wlasnego-rynku", "date_published": "2023-10-13T18:31:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelski milioner zrywa z Harvardem. Za antyizraelski list", "description": "Izraelski miliarder Idan Ofer i jego \u017cona Batia odchodz\u0105 z zarz\u0105du Harvardu w prote\u015bcie przeciwko reakcji kierownictwa uniwersytetu na ataki terrorystyczne Hamasu na Izrael.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39265811-izraelski-milioner-zrywa-z-harvardem-za-antyizraelski-list", "date_published": "2023-10-13T18:21:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izraelski milioner zrywa z Harvardem. Za antyizraelski list student\u00f3w", "description": "Izraelski miliarder Idan Ofer i jego \u017cona Batia odchodz\u0105 z zarz\u0105du Harvardu w prote\u015bcie przeciwko reakcji kierownictwa uniwersytetu na ataki terrorystyczne Hamasu na Izrael.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39265811-izraelski-milioner-zrywa-z-harvardem-za-antyizraelski-list-studentow", "date_published": "2023-10-13T18:21:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Ta\u015bmy Banasia\". Psychoza pods\u0142uch\u00f3w w NIK", "description": "Dlaczego i po co nagrano Mariana Banasia z mec. Markiem Chmajem? Pracownicy mieli do\u015b\u0107 upolitycznienia NIK, oraz syna prezesa, kt\u00f3remu zarzucano zaw\u0142aszczanie instytucji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39265551-tasmy-banasia-psychoza-podsluchow-w-nik", "date_published": "2023-10-13T18:01:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 13 pa\u017adziernika 2023 (2198-2211)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39265791-dziennik-ustaw-z-13-pazdziernika-2023-2198-2211", "date_published": "2023-10-13T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wywiad USA ostrzega\u0142 o mo\u017cliwo\u015bci star\u0107 w Strefie Gazy na kilka dni przed atakiem", "description": "Wywiad USA sporz\u0105dzi\u0142 co najmniej dwie oceny oparte cz\u0119\u015bciowo na informacjach wywiadowczych dostarczonych przez Izrael, ostrzegaj\u0105cych administracj\u0119 Bidena o zwi\u0119kszonym ryzyku konfliktu palesty\u0144sko-izraelskiego na tygodnie przed sobotnim atakiem Hamasu na po\u0142udniowy Izrael.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39265801-wywiad-usa-ostrzegal-o-mozliwosci-starc-w-strefie-gazy-na-kilka-dni-przed-atakiem", "date_published": "2023-10-13T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 13 pa\u017adziernika 2023 (1111-1113)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/prawo/art39265781-monitor-polski-z-13-pazdziernika-2023-1111-1113", "date_published": "2023-10-13T17:55:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mi\u0119dzynarodowi obserwatorzy wci\u0105\u017c bez akredytacji na wybory w Polsce", "description": "Na dwa dni przed wyborami do Sejmu i Senatu oraz referendum mi\u0119dzynarodowi obserwatorzy dalej pozostaj\u0105 bez akredytacji od Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej i Ministerstwa Spraw Zagranicznych. Dotyczy to 120 dzia\u0142aczy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39265751-miedzynarodowi-obserwatorzy-wciaz-bez-akredytacji-na-wybory-w-polsce", "date_published": "2023-10-13T17:31:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Isa\u0144ski: W NSA rozprawa w 1 minut\u0119", "description": "NSA to odpowiednik s\u0105du najwy\u017cszego w sprawach podatkowych. To ostatnia instancja. Wyroki maj\u0105/musz\u0105 by\u0107 wydawane z rozwag\u0105 i po przeprowadzeniu rozprawy. S\u0105d przede wszystkim rozpoznaje spraw\u0119 na rozprawie a nie na naradzie przed rozpraw\u0105. Rzetelno\u015b\u0107 rozpraw s\u0105dowych przed s\u0105dami najwy\u017cszej instancji tak jak i jako\u015b\u0107 tych orzecze\u0144 buduj\u0105 albo niszcz\u0105 Rzeczpospolit\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39265701-marek-isanski-w-nsa-rozprawa-w-1-minute", "date_published": "2023-10-13T17:02:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mi\u0119dzynarodowi obserwatorzy wybor\u00f3w wci\u0105\u017c bez akredytacji. Pilny apel do PKW i MSZ", "description": "Mi\u0119dzynarodowi obserwatorzy wybor\u00f3w parlamentarnych wci\u0105\u017c nie otrzymali akredytacji od Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej i Ministerstwa Spraw Zagranicznych. Szef PKW t\u0142umaczy to \u201colbrzymi\u0105 liczb\u0105\u201d zg\u0142osze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39265691-miedzynarodowi-obserwatorzy-wyborow-wciaz-bez-akredytacji-pilny-apel-do-pkw-i-msz", "date_published": "2023-10-13T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W PPK warto oszcz\u0119dza\u0107 w ka\u017cdym wieku", "description": "Oszcz\u0119dzanie w PPK jest nie tylko proste, ale przede wszystkim bardzo op\u0142acalne i to niezale\u017cnie od wieku, w kt\u00f3rym zdecydujemy si\u0119 przyst\u0105pi\u0107 do programu. Dlaczego? Bo PPK to jedyny taki program, w kt\u00f3rym do prywatnych oszcz\u0119dno\u015bci pracownika, prawie drugie tyle, ile on sam wp\u0142aci\u0142, dok\u0142ada mu jego pracodawca i pa\u0144stwo.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39265571-w-ppk-warto-oszczedzac-w-kazdym-wieku", "date_published": "2023-10-13T16:46:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni dzie\u0144 kampanii. PiS w drodze polaryzuje i mobilizuje wyborc\u00f3w", "description": "Ostatni dzie\u0144 kampanii PiS \"w terenie\" to jednocze\u015bnie jej dobre podsumowanie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39264691-ostatni-dzien-kampanii-pis-w-drodze-polaryzuje-i-mobilizuje-wyborcow", "date_published": "2023-10-13T16:44:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brytyjczycy chc\u0105 przekaza\u0107 zamro\u017cone rosyjskie pieni\u0105dze Ukrainie", "description": "Brytyjski rz\u0105d zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Banku Anglii o rozwa\u017cenie mo\u017cliwo\u015bci wykorzystania rosyjskich aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych do finansowania wysi\u0142k\u00f3w wojennych Ukrainy - powiedzia\u0142 BBC kanclerz skarbu Jeremy Hunt.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39265581-brytyjczycy-chca-przekazac-zamrozone-rosyjskie-pieniadze-ukrainie", "date_published": "2023-10-13T16:40:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekonomi\u015bci: podatek od zysk\u00f3w kapita\u0142owych wymaga zmian, ale nie likwidacji", "description": "Niemal 60 proc. ekonomist\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce zwolnienie cz\u0119\u015bci inwestycji z podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych, czyli tzw. \"podatku Belki\", pobudzi rozw\u00f3j polskiej gospodarki. Taki postulat jest w programach wyborczych kilku partii.", "link": "https://klubekspertow.rp.pl/panel-ekonomistow/art39265311-ekonomisci-podatek-od-zyskow-kapitalowych-wymaga-zmian-ale-nie-likwidacji", "date_published": "2023-10-13T16:13:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Erdogan oskar\u017ca Izrael o \"\u0142amanie najbardziej podstawowych praw cz\u0142owieka\"", "description": "Odci\u0119cie pr\u0105du, wody, paliwa i \u017cywno\u015bci dw\u00f3m  milionom mieszka\u0144c\u00f3w Gazy stanowi naruszenie najbardziej podstawowych praw cz\u0142owieka\u201d \u2013 stwierdzi\u0142 w pi\u0105tek prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39265371-erdogan-oskarza-izrael-o-lamanie-najbardziej-podstawowych-praw-czlowieka", "date_published": "2023-10-13T16:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Ukrainie. Rosjanie z furi\u0105 atakuj\u0105 Awdijiwk\u0119", "description": "Trzeci dzie\u0144 fale szturmuj\u0105cych gin\u0105 na polach wok\u00f3\u0142 Awdijiwki, na przedmie\u015bciach Doniecka", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39264751-wojna-w-ukrainie-rosjanie-z-furia-atakuja-awdijiwke", "date_published": "2023-10-13T15:46:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WIG20 w oczekiwaniu przed kolejnym wystrza\u0142em", "description": "Miniony tydzie\u0144 dostarczy\u0142 wiele zmienno\u015bci. Po mocnym pocz\u0105tku, trzy ostatnie sesje przynios\u0142y stabilizacj\u0119 indeksu du\u017cych sp\u00f3\u0142ek.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39265341-wig20-w-oczekiwaniu-przed-kolejnym-wystrzalem", "date_published": "2023-10-13T15:31:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kr\u00f3lowa Ma\u0142gorzata II zaprojektowa\u0142a kostiumy do filmu \"Ehrengard: Sztuka uwodzenia\u201d", "description": "W filmie \u201eEhrengard: Sztuka uwodzenia\u201d, nowej interesuj\u0105cej propozycji od Netflixa, nie tylko scenariusz i fabu\u0142a s\u0105 godne polecenia. Za kostiumy i scenografi\u0119 odpowiedzialna by\u0142a bowiem sama kr\u00f3lowa Danii.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39263211-krolowa-malgorzata-ii-zaprojektowala-kostiumy-do-filmu-ehrengard-sztuka-uwodzenia", "date_published": "2023-10-13T15:28:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142oty ustabilizowa\u0142 si\u0119 na koniec tygodnia", "description": "Mijaj\u0105cy tydzie\u0144 dostarczy\u0142 wielu zmian na rynkach, w tym walutowym. W pi\u0105tek na koniec dnia z\u0142oty pozostaje stabilny.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39265291-zloty-ustabilizowal-sie-na-koniec-tygodnia", "date_published": "2023-10-13T15:26:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prof. Chmaj: Na tych ta\u015bmach nie ma s\u0142owa o Donaldzie Tusku i PO. PiS uderza w Konfederacj\u0119", "description": "Nigdy nic nie przekazywa\u0142em Donaldowi Tuskowi od Mariana Banasia. Ta informacja to pom\u00f3wienie - prof. Marek Chmaj, prawnik, konstytucjonalista, by\u0142y wiceprzewodnicz\u0105cy Trybuna\u0142u Stanu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39264721-prof-chmaj-na-tych-tasmach-nie-ma-slowa-o-donaldzie-tusku-i-po-pis-uderza-w-konfederacje", "date_published": "2023-10-13T15:10:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekspert: za niekt\u00f3re incydenty przy urnie grozi surowa kara", "description": "Za uniemo\u017cliwienie dzia\u0142ania komisji wyborczej mo\u017ce grozi\u0107 nawet 5 lat wi\u0119zienia \u2013 przypomina prof. Krzysztof Urbaniak z UAM, ekspert prawa wyborczego.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39265251-ekspert-za-niektore-incydenty-przy-urnie-grozi-surowa-kara", "date_published": "2023-10-13T15:07:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bunt wobec Zag\u0142ady", "description": "II wojn\u0119 \u015bwiatow\u0105 prze\u017cy\u0142o ok. 50 powsta\u0144c\u00f3w Sobiboru. Eda Lichtman powiedzia\u0142a: \u201eCelem tego powstania nie by\u0142o uratowanie naszego \u017cycia. [...] Stawiali\u015bmy sobie za cel, [...] \u017ceby uratowa\u0142a si\u0119 garstka, cho\u0107by jeden, kt\u00f3ry opowie \u015bwiatu o\u00a0tym nies\u0142ychanym barbarzy\u0144stwie\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257491-bunt-wobec-zaglady", "date_published": "2023-10-13T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Szczepkowska: Bez ciszy nie poznamy nawet w\u0142asnych pogl\u0105d\u00f3w", "description": "Dlaczego m\u0142odzi ludzie boj\u0105 si\u0119 kontaktu z\u00a0samym sob\u0105, dlaczego samych siebie zag\u0142uszaj\u0105?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257371-joanna-szczepkowska-bez-ciszy-nie-poznamy-nawet-wlasnych-pogladow", "date_published": "2023-10-13T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojuj\u0105ce feministki s\u0105 zodiakarami, a kobiety biznesu uczy si\u0119 tarota", "description": "Niekt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce w\u00a0jaki\u015b magiczny spos\u00f3b da si\u0119 zmieni\u0107 p\u0142e\u0107, wystarczy w\u00a0to wierzy\u0107. Tak samo cz\u0119\u015b\u0107 feministek uwa\u017ca, \u017ce s\u0142owami mo\u017cna kreowa\u0107 rzeczywisto\u015b\u0107. Nie m\u00f3wmy wi\u0119c \u201eprostytutka\u201d, tylko \u201epracownica seksualna\u201d, a\u00a0na pewno ukr\u00f3ci to stygmatyzacj\u0119 - m\u00f3wi\u00a0Kaya \u201eKayaszu\u201d Szulczewska, influencerka.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257401-wojujace-feministki-sa-zodiakarami-a-kobiety-biznesu-uczy-sie-tarota", "date_published": "2023-10-13T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201e18 zbrodni w miniaturze\u201d: Bogaczka na miejscu zbrodni", "description": "Od dziedziczki fortuny oczekiwano brylowania na salonach, ale j\u0105 pasjonowa\u0142o dochodzenie przyczyn \u015bmierci.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257561-18-zbrodni-w-miniaturze-bogaczka-na-miejscu-zbrodni", "date_published": "2023-10-13T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePortland Tower\u201d: Ka\u017cde \u015bledztwo we mgle", "description": "\u201ePortland Tower\u201d wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 tym spo\u015br\u00f3d wsp\u00f3\u0142czesnych seriali, \u017ce nie jest udziwniony.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257581-portland-tower-kazde-sledztwo-we-mgle", "date_published": "2023-10-13T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co mo\u017ce wydarzy\u0107 si\u0119 po wyborach? Jest siedem scenariuszy", "description": "Co wydarzy si\u0119 w niedziel\u0119? Tego do ko\u0144ca nie wie nikt. Ale na podstawie Konstytucji mo\u017cna rozwa\u017ca\u0107 przynajmniej kilka mo\u017cliwo\u015bci. Oto kilka podstawowych scenariuszy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39261871-co-moze-wydarzyc-sie-po-wyborach-jest-siedem-scenariuszy", "date_published": "2023-10-13T14:12:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141otwa zamyka granic\u0119 z Rosj\u0105. Ale nie dla Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "Od poniedzia\u0142ku 16 pa\u017adziernika \u0141otwa zamknie przej\u015bcia drogowe z Rosj\u0105. To reakcja na ograniczenia na\u0142o\u017cone przez Kreml na Ukrai\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 wjecha\u0107 do Rosji z terytorium pa\u0144stw trzecich.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39264341-lotwa-zamyka-granice-z-rosja-ale-nie-dla-ukraincow", "date_published": "2023-10-13T14:06:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Parlament Europejski popar\u0142 z\u0142agodzon\u0105 wersj\u0119 Euro VII", "description": "Pragmatyczne podej\u015bcie komisji ENVI zosta\u0142o przyj\u0119te z zadowoleniem przez u\u017cytkownik\u00f3w oraz producent\u00f3w samochod\u00f3w.", "link": "https://logistyka.rp.pl/regulacje-ue/art39264411-parlament-europejski-poparl-zlagodzona-wersje-euro-vii", "date_published": "2023-10-13T13:46:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Ta\u015bmy Banasia\": Prezes NIK zabra\u0142 g\u0142os w sprawie nagrania opublikowanego przez TVP", "description": "Pods\u0142uchiwanie prezesa NIK, przedstawiciela jedynej instytucji niezale\u017cnej w Polsce, organu konstytucyjnego jest przest\u0119pstwem, kt\u00f3re powinno by\u0107 \u015bcigane z urz\u0119du.  Jest to skandal w skali europejskiej - o\u015bwiadczy\u0142 Marian Bana\u015b w sprawie publikacji przez TVP nagrania ze swoim udzia\u0142em.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39264291-tasmy-banasia-prezes-nik-zabral-glos-w-sprawie-nagrania-opublikowanego-przez-tvp", "date_published": "2023-10-13T13:16:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy mo\u017cna i\u015b\u0107 na wybory podczas zwolnienia lekarskiego?", "description": "Czy ZUS mo\u017ce zakwestionowa\u0107 prawo do zasi\u0142ku chorobowego, je\u015bli chory wyjdzie z domu, \u017ceby spe\u0142ni\u0107 obywatelski obowi\u0105zek i zag\u0142osowa\u0107 w wyborach?", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39264221-czy-mozna-isc-na-wybory-podczas-zwolnienia-lekarskiego", "date_published": "2023-10-13T13:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy mo\u017cna i\u015b\u0107 na wybory podczas zwolnienia lekarskiego?", "description": "Czy ZUS mo\u017ce zakwestionowa\u0107 prawo do zasi\u0142ku chorobowego, je\u015bli chory wyjdzie z domu, \u017ceby spe\u0142ni\u0107 obywatelski obowi\u0105zek i zag\u0142osowa\u0107 w wyborach?", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39264221-czy-mozna-isc-na-wybory-podczas-zwolnienia-lekarskiego", "date_published": "2023-10-13T13:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gospodarka w obliczu starzenia si\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa. Debata TEP i \u201eRzeczpospolitej\u201d", "description": "Wed\u0142ug projekcji ONZ, do 2050 roku liczba mieszka\u0144c\u00f3w Polski w grupie wieku 25-64, czyli tych charakteryzuj\u0105cych si\u0119 wi\u0119ksz\u0105 aktywno\u015bci\u0105 na rynku pracy, spadnie o ponad 6 milion\u00f3w. Ju\u017c dzi\u015b rynek pracy w Polsce jest jednym z najcia\u015bniejszych w Europie, a jak podsumowa\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista Pracodawc\u00f3w RP Kamil Sobolewski w ci\u0105gu najbli\u017cszych 30 lat przeci\u0119tnie ka\u017cdego dnia roboczego z rynku pracy b\u0119dzie znika\u0107 1000 os\u00f3b w wieku produkcyjnym.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39264301-gospodarka-w-obliczu-starzenia-sie-spoleczenstwa-debata-tep-i-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-10-13T13:02:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gigi Hadid zabra\u0142a g\u0142os w sprawie konfliktu izraelsko-palesty\u0144skiego", "description": "\u201e\u017baden niewinny cywil, Palesty\u0144czyk ani Izraelczyk, nie zas\u0142uguje na to, aby by\u0107 ofiar\u0105\u201d \u2013 napisa\u0142a w li\u015bcie otwartym supemodelka z palesty\u0144skim pochodzeniem.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39264171-gigi-hadid-zabrala-glos-w-sprawie-konfliktu-izraelsko-palestynskiego", "date_published": "2023-10-13T13:01:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Statki ze zbo\u017cem z Ukrainy i Rosji zderzy\u0142y si\u0119 na Morzu Marmara", "description": "Na Morzu Marmara zderzy\u0142y si\u0119 dwa masowce ze zbo\u017cem z Ukrainy i Rosji. Statki zosta\u0142y uszkodzone i wys\u0142ane do portu Tekirdag w Turcji. Przyczyna zderzenie nie jest znana.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39264001-statki-ze-zbozem-z-ukrainy-i-rosji-zderzyly-sie-na-morzu-marmara", "date_published": "2023-10-13T12:49:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tury\u015bci wydaj\u0105 tysi\u0105ce, by wydosta\u0107 si\u0119 z Izraela. P\u0142ac\u0105 za kolejne odwo\u0142ane loty", "description": "Wielu zagranicznych turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o w Izraelu po ataku Hamasu i musi si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119boko do kieszeni, by wr\u00f3ci\u0107 bezpiecznie do domu. Brytyjscy podr\u00f3\u017cni wydaj\u0105 ju\u017c tysi\u0105ce na bilety lotnicze na kolejne odwo\u0142ane loty.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39264251-turysci-wydaja-tysiace-by-wydostac-sie-z-izraela-placa-za-kolejne-odwolane-loty", "date_published": "2023-10-13T12:43:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SIBO - choroba, o kt\u00f3rej du\u017co si\u0119 m\u00f3wi i ma\u0142o wie. Jakie s\u0105 jej objawy?", "description": "W ostatnich dniach zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno o SIBO, czyli zespole rozrostu bakteryjnego jelita cienkiego. O chorobie napisa\u0142a Anna Lewandowska. przyzna\u0142a, \u017ce zdiagnozowano j\u0105 r\u00f3wnie\u017c u niej.", "link": "https://kobieta.rp.pl/zdrowie/art39258331-sibo-choroba-o-ktorej-duzo-sie-mowi-i-malo-wie-jakie-sa-jej-objawy", "date_published": "2023-10-13T12:38:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Ta\u015bmy Banasia\": Syn prezesa NIK wyda\u0142 o\u015bwiadczenie. \"Nikt nie b\u0119dzie mi m\u00f3wi\u0142, co mam robi\u0107\"", "description": "Jakub Bana\u015b, kandydat Konfederacji w wyborach do Sejmu, syn prezesa Najwy\u017cszej Izby Kontroli, wyda\u0142 o\u015bwiadczenie w sprawie wyemitowanego przez TVP nagrania.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39264181-tasmy-banasia-syn-prezesa-nik-wydal-oswiadczenie-nikt-nie-bedzie-mi-mowil-co-mam-robic", "date_published": "2023-10-13T12:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory i referendum 2023. Dlaczego warto wzi\u0105\u0107 sw\u00f3j d\u0142ugopis", "description": "Tysi\u0105ce os\u00f3b zabieraj\u0105cych g\u0142os w sprawie niedzielnych wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu oraz referendum, apeluje by na g\u0142osowanie zabra\u0107 w\u0142asny (sprawdzony) d\u0142ugopis. Wszystko po to by oddany g\u0142os nie zosta\u0142 przerobiony.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39264191-wybory-i-referendum-2023-dlaczego-warto-wziac-swoj-dlugopis", "date_published": "2023-10-13T12:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydawca \"Rzeczpospolitej\" nie musi przeprasza\u0107 za \"Test mokrej \u015bciereczki\"", "description": "S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie postanowi\u0142 w pi\u0105tek o oddaleniu wniosku Paw\u0142a Tanajno, pe\u0142nomocnika startuj\u0105cego w wyborach do Sejmu i Senatu Komitetu Polska Liberalna Strajk Przedsi\u0119biorc\u00f3w, o nakazanie wydawcy \"Rzeczpospolitej\" publikacji przeprosin za artyku\u0142 pt. \"Test mokrej \u015bciereczki zdradzi\u0142 weterana politycznego planktonu Paw\u0142a Tanajn\u0119\".", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39263821-wydawca-rzeczpospolitej-nie-musi-przepraszac-za-test-mokrej-sciereczki", "date_published": "2023-10-13T12:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna \u0106wiek: \"Neutralna szko\u0142a\" w wersji PiS. Kurator Barbara Nowak wskazuje, na kogo g\u0142osowa\u0107", "description": "Ma\u0142opolska kurator o\u015bwiaty nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, kto powinien wygra\u0107 zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory. I g\u0142o\u015bno daje temu wyraz.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39264101-joanna-cwiek-neutralna-szkola-w-wersji-pis-kurator-barbara-nowak-wskazuje-na-kogo-glosowac", "date_published": "2023-10-13T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: Ilu Polak\u00f3w we\u017amie udzia\u0142 w wyborach? B\u0119dzie rekordowa frekwencja?", "description": "\"Czy zamierza Pani/Pan wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39263981-nowy-sondaz-ilu-polakow-wezmie-udzial-w-wyborach-bedzie-rekordowa-frekwencja", "date_published": "2023-10-13T12:10:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dzia por\u00f3wna\u0142 Dud\u0119 do Mussoliniego. KRS chce z\u0142o\u017cenia go z urz\u0119du", "description": "Krajowa Rada S\u0105downictwa postanowi\u0142a wnie\u015b\u0107 odwo\u0142anie od wyroku Izby Odpowiedzialno\u015bci Zawodowej SN w sprawie s\u0119dziego Remigiusza P., kt\u00f3ry por\u00f3wna\u0142 prezydenta Andrzeja Dud\u0119 do Benito Mussoliniego.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39264141-sedzia-porownal-dude-do-mussoliniego-krs-chce-zlozenia-go-z-urzedu", "date_published": "2023-10-13T12:09:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francuski gigant motoryzacyjny chce przenie\u015b\u0107 fabryk\u0119 z Niemiec do Polski", "description": "Wed\u0142ug niemieckiego zwi\u0105zku zawodowego IG Metall francuski gigant Valeo ma zamkn\u0105\u0107 fabryk\u0119 w Niemczech i przenie\u015b\u0107 produkcj\u0119 silnik\u00f3w elektrycznych do Polski. - To dotkliwe niepowodzenie dla transformacji bawarskiego przemys\u0142u samochodowego - komentuje doniesienia IG Metall.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39263851-francuski-gigant-motoryzacyjny-chce-przeniesc-fabryke-z-niemiec-do-polski", "date_published": "2023-10-13T11:51:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Pandora Gate\". S\u0105 prokuratorskie zarzuty dla youtubera Stuu", "description": "Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie wyda\u0142a postanowienie o przedstawieniu zarzut\u00f3w i wyst\u0105pi\u0142a do s\u0105du z wnioskiem o tymczasowy areszt wobec youtubera Stuarta B., ps. Stuu. Dzia\u0142anie prokuratury ma zwi\u0105zek z tzw. pandora gate - afer\u0105 pedofilsk\u0105 w\u015br\u00f3d polskich gwiazd platformy YouTube.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39263941-pandora-gate-sa-prokuratorskie-zarzuty-dla-youtubera-stuu", "date_published": "2023-10-13T11:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Pandora Gate\". S\u0105 zarzuty, zgoda na areszt i list go\u0144czy dla youtubera Stuu", "description": "Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie wyda\u0142a postanowienie o przedstawieniu zarzut\u00f3w i wyst\u0105pi\u0142a do s\u0105du z wnioskiem o tymczasowy areszt wobec youtubera Stuarta B., ps. Stuu. S\u0105d wyda\u0142 zgod\u0119. Jest te\u017c list go\u0144czy. Dzia\u0142anie prokuratury ma zwi\u0105zek z tzw. pandora gate - afer\u0105 pedofilsk\u0105 w\u015br\u00f3d polskich gwiazd platformy YouTube.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39263941-pandora-gate-sa-zarzuty-zgoda-na-areszt-i-list-gonczy-dla-youtubera-stuu", "date_published": "2023-10-13T11:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy praca daje szcz\u0119\u015bcie? Wszystko zale\u017cy od... szefa", "description": "Awans w pracy to marzenie wielu ludzi. Wy\u017csze zarobki i zwi\u0119kszenie kompetencji cz\u0119sto s\u0105 uznawane za spos\u00f3b na osi\u0105gni\u0119cie szcz\u0119\u015bcia, ale czy s\u0105 racjonalne przes\u0142anki do tego, by wierzy\u0107 w t\u0119 teori\u0119?", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39262871-czy-praca-daje-szczescie-wszystko-zalezy-od-szefa", "date_published": "2023-10-13T11:46:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Apel organizacji spo\u0142ecznych o udzia\u0142 w wyborach parlamentarnych", "description": "\"W najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. O ich wyniku zdecydujemy my, obywatelki i obywatele kt\u00f3rzy skorzystaj\u0105 z prawa do g\u0142osu\" - pisz\u0105 w apelu organizacje spo\u0142eczne.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39263951-apel-organizacji-spolecznych-o-udzial-w-wyborach-parlamentarnych", "date_published": "2023-10-13T11:38:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael przygotowuje inwazj\u0119. Hamas m\u00f3wi mieszka\u0144com Strefy Gazy, aby pozostali w domach", "description": "Mieszka\u0144cy Strefy Gazy us\u0142yszeli w pi\u0105tek w meczetach, aby nie opuszczali swoich dom\u00f3w. Wcze\u015bniej izraelskie wojsko nakaza\u0142o wszystkim cywilom, ponad milionowi os\u00f3b, przenie\u015b\u0107 si\u0119 na po\u0142udnie przed spodziewan\u0105 inwazj\u0105 l\u0105dow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39263841-izrael-przygotowuje-inwazje-hamas-mowi-mieszkancom-strefy-gazy-aby-pozostali-w-domach", "date_published": "2023-10-13T11:38:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny gracz ameryka\u0144skiej loterii sta\u0142 si\u0119 miliarderem. Ma trudny wyb\u00f3r", "description": "Gracz z Kalifornii dzi\u0119ki jednemu biletowi zakupionemu za 2 dolary wygra\u0142 w ameryka\u0144skiej loterii Powerball 1,73 mld dolar\u00f3w. To druga najwi\u0119ksza wygrana w historii loterii.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39263891-kolejny-gracz-amerykanskiej-loterii-stal-sie-miliarderem-ma-trudny-wybor", "date_published": "2023-10-13T11:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy: tych informacji firma nie musi zamieszcza\u0107 w \u015bwiadectwie pracy", "description": "Wype\u0142nienie \u015bwiadectwa pracy informacjami odno\u015bnie do zatrudnienia w warunkach szczeg\u00f3lnych i o szczeg\u00f3lnym charakterze po 31 grudnia 2008 r. jest zb\u0119dne - uzna\u0142 S\u0105d Najwy\u017cszy.", "link": "https://firma.rp.pl/prawo-i-podatki/art39263871-sad-najwyzszy-tych-informacji-firma-nie-musi-zamieszczac-w-swiadectwie-pracy", "date_published": "2023-10-13T11:28:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bartoszewski: W PiS nast\u0105pi\u0142a widoczna zmiana. Ju\u017c wiedz\u0105", "description": "Jest rzecz\u0105 oczywist\u0105, \u017ce decyzje b\u0119d\u0105 podyktowane tym, ile mandat\u00f3w przypadnie ka\u017cdej partii - m\u00f3wi\u0142 Teofil Bartoszewski, pose\u0142 PSL, kandydat Trzeciej Drogi w Warszawie, w rozmowie z Zuzann\u0105 D\u0105browsk\u0105, pytany o to w jaki spos\u00f3b opozycja stworzy rz\u0105d, je\u015bli wygra wybory.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39263371-bartoszewski-w-pis-nastapila-widoczna-zmiana-juz-wiedza", "date_published": "2023-10-13T11:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska w Europie, Europa w Polsce: Regiony przeciw depresji", "description": "Coraz wi\u0119cej obywateli Polski i ca\u0142ej Europy cierpi na depresj\u0119. W tym roku Komisja Europejska uchwali\u0142a kompleksowe podej\u015bcie do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w zdrowia psychicznego, co ma pozwoli\u0107 na podnoszenie poziomu wiedzy w spo\u0142ecze\u0144stwie, a przede wszystkim tworzenie lokalnych sieci i porozumie\u0144 na rzecz przeciwdzia\u0142ania depresji.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39263771-polska-w-europie-europa-w-polsce-regiony-przeciw-depresji", "date_published": "2023-10-13T11:04:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "FOR: bez mro\u017cenia cen inflacja si\u0119gn\u0119\u0142aby we wrze\u015bniu 17,9 proc.", "description": "Szacunki GUS dotycz\u0105ce tempa wzrostu cen we wrze\u015bniu nie uwzgl\u0119dniaj\u0105 miliard\u00f3w wydanych przez rz\u0105d na \u201emro\u017cenie\u201d cen. Bez nich inflacja nadal by\u0142aby dwucyfrowa \u2013 policzyli eksperci Fundacji Forum Obywatelskiego Rozwoju.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39263261-for-bez-mrozenia-cen-inflacja-siegnelaby-we-wrzesniu-17-9-proc", "date_published": "2023-10-13T11:01:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ciep\u0142o mo\u017ce by\u0107 ekologiczne", "description": "Systemy ciep\u0142ownicze maj\u0105 realny wp\u0142yw na zmniejszanie zjawiska smogu. Poprzez przy\u0142\u0105czanie zbiorowych lub indywidualnych odbiorc\u00f3w do sieci ciep\u0142owniczej, mamy wp\u0142yw na to, \u017ceby nasze \u015brodowisko si\u0119 poprawia\u0142o \u2013 m\u00f3wi Piotr G\u00f3rnik, prezes Fortum w Polsce.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39263881-cieplo-moze-byc-ekologiczne", "date_published": "2023-10-13T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjska dziennikarka, kt\u00f3ra protestowa\u0142a przeciw wojnie na Ukrainie, mog\u0142a zosta\u0107 otruta", "description": "By\u0142a dziennikarka rosyjskiej telewizji pa\u0144stwowej Marina Owsiannikowa, kt\u00f3ra na antenie pot\u0119pi\u0142a atak W\u0142adimira Putina na Ukrain\u0119, mog\u0142a zosta\u0107 otruta we Francji.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39263711-rosyjska-dziennikarka-ktora-protestowala-przeciw-wojnie-na-ukrainie-mogla-zostac-otruta", "date_published": "2023-10-13T10:58:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski \u2013 cz\u0142owiek, kt\u00f3ry chcia\u0142 by\u0107 de Gaulle\u2019em", "description": "Cho\u0107 od \u015bmierci genera\u0142a Charlesa de Gaulle\u2019a min\u0119\u0142o ponad p\u00f3\u0142 wieku, pozostaje on g\u0142\u00f3wnym punktem odniesienia dla Francuz\u00f3w. A co si\u0119 stanie ze spu\u015bcizn\u0105 prezesa Kaczy\u0144skiego po utracie przez niego w\u0142adzy?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39263671-jedrzej-bielecki-jaroslaw-kaczynski-czlowiek-ktory-chcial-byc-de-gaulle-em", "date_published": "2023-10-13T10:57:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Taylor Swift. The Eras Tour\" ma szans\u0119 pobi\u0107 rekord \"Barbie\". W weekend wszystko si\u0119 rozstrzygnie", "description": "- Utkn\u0119li\u015bcie tu ze mn\u0105, bo zamierzam siedzie\u0107 z wami i to obejrze\u0107 \u2013 zapowiedzia\u0142a Taylor Swift publiczno\u015bci zgromadzonej na jednym z seans\u00f3w filmowych w centrum handlowym The Grove w Los Angeles.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39263601-taylor-swift-the-eras-tour-ma-szanse-pobic-rekord-barbie-w-weekend-wszystko-sie-rozstrzygnie", "date_published": "2023-10-13T10:49:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak no\u017cownika we francuskiej szkole. Nie \u017cyje nauczyciel", "description": "Nauczyciel zgin\u0105\u0142, a dwie osoby zosta\u0142y powa\u017cnie ranne podczas ataku no\u017cownika w szkole w mie\u015bcie Arras na p\u00f3\u0142nocy Francji.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39263661-atak-nozownika-we-francuskiej-szkole-nie-zyje-nauczyciel", "date_published": "2023-10-13T10:28:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WTO obni\u017cy\u0142a prognoz\u0119 wzrostu handlu w 2023 r.", "description": "W zwi\u0105zku ze spowolnieniem produkcji na \u015bwiecie \u015awiatowa Organizacja Handlu skorygowa\u0142a swe prognozy dotycz\u0105cego globalnego handlu towarami w 2023 r.", "link": "https://firma.rp.pl/eksport/art39263641-wto-obnizyla-prognoze-wzrostu-handlu-w-2023-r", "date_published": "2023-10-13T10:22:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wiejskie pota\u0144c\u00f3wki i nie tylko. Jak nadu\u017cywano publicznych pieni\u0119dzy w kampanii", "description": "Komitety wyborcze obu stron politycznego sporu wykorzystywa\u0142y niekampanijne wydarzenia do prowadzenia wyborczej batalii. Tymczasem, jest to niezgodne z prawem \u2013 czytamy we wst\u0119pnym raporcie Fundacji Odpowiedzialna Polityka.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39263201-wiejskie-potancowki-i-nie-tylko-jak-naduzywano-publicznych-pieniedzy-w-kampanii", "date_published": "2023-10-13T10:14:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mateusz Morawiecki o bezpiecze\u0144stwie: W jeden dzie\u0144 mo\u017cna wszystko straci\u0107", "description": "Bezpiecze\u0144stwo i wsparcie dla przedsi\u0119biorc\u00f3w - to najwa\u017cniejsze przes\u0142anie na start ostatniego dnia kampanii PiS przed wyborami do Sejmu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39262431-mateusz-morawiecki-o-bezpieczenstwie-w-jeden-dzien-mozna-wszystko-stracic", "date_published": "2023-10-13T10:11:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gaz najdro\u017cszy od marca. W tydzie\u0144 podro\u017ca\u0142 o po\u0142ow\u0119", "description": "W ci\u0105gu tygodnia gaz w Europie podro\u017ca\u0142 o 54 procent. W pi\u0105tek cena przekroczy\u0142a granic\u0119 600 dol. za tysi\u0105c metr\u00f3w sze\u015bciennych. Tak drogi gaz by\u0142 na europejskim rynku ostatnio w marcu. Poniewa\u017c obecnie nie ma wolnego miejsca w unijnych magazynach, pozostaje pytaniem, gdzie trafi zakupiony dzisiaj gaz.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39263181-gaz-najdrozszy-od-marca-w-tydzien-podrozal-o-polowe", "date_published": "2023-10-13T10:10:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naukowcy o sekrecie \u201eMona Lisy\u201d. To tajemniczy sk\u0142adnik, kt\u00f3rego u\u017cy\u0142 Leonardo", "description": "Francuscy badacze, kt\u00f3rzy przebadali farby na najs\u0142ynniejszym dziele Leonarda da Vinci, uwa\u017caj\u0105, \u017ce prawdziwa tajemnica \u201eMony Lisy\u201d nie tkwi w jej u\u015bmiechu, ale w sk\u0142adnikach, kt\u00f3rych s\u0142ynny artysta u\u017cy\u0142 do namalowania obrazu.", "link": "https://sukces.rp.pl/sztuka/art39256961-tajemnica-mona-lisy-nie-jest-wcale-jej-usmiech-tak-twierdza-badacze", "date_published": "2023-10-13T10:09:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Armatorzy promowi przygotowani na boom transportowy", "description": "Nowe terminale promowe w \u015awinouj\u015bciu i Gdyni ju\u017c s\u0105 przygotowane na o\u017cywienie w przewozach, podobnie jak armatorzy.", "link": "https://logistyka.rp.pl/morski/art39263531-armatorzy-promowi-przygotowani-na-boom-transportowy", "date_published": "2023-10-13T10:07:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Spokojna ko\u0144c\u00f3wka tygodnia na GPW", "description": "Indeks du\u017cych sp\u00f3\u0142ek przed po\u0142udniem utrzymuje si\u0119 w pobli\u017cu zamkni\u0119cia z poprzedniego dnia. Spadki bank\u00f3w neutralizuj\u0105 zwy\u017cki Asseco, Dino, CD Projektu, Orlenu i Kruka.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39263591-spokojna-koncowka-tygodnia-na-gpw", "date_published": "2023-10-13T10:07:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostrze\u017cenie GIS. Zakonnicy pomylili butelki w kartonikach", "description": "G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny wyda\u0142 ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce suplementu diety. W kartonowym opakowaniu zamiast butelki z suplementem, jest butelka z lekiem.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39263311-ostrzezenie-gis-zakonnicy-pomylili-butelki-w-kartonikach", "date_published": "2023-10-13T10:01:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Artur Bartkiewicz: Wybory zdominowane przez strach. Niech to b\u0119dzie ostatnia taka kampania", "description": "W ostatnim dniu kampanii wyborczej przed wyborami parlamentarnymi, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika, pozostaje \u017cyczy\u0107 sobie, aby by\u0142a to ostatnia taka kampania. Bo polaryzacja w polskim wykonaniu zaprowadzi\u0142a nas na manowce.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39263081-artur-bartkiewicz-wybory-zdominowane-przez-strach-niech-to-bedzie-ostatnia-taka-kampania", "date_published": "2023-10-13T09:47:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: Morawiecki mia\u0142 prawo m\u00f3wi\u0107 o \"przymusowej relokacji\" migrant\u00f3w", "description": "S\u0105d Apelacyjny w Warszawie prawomocnie oddali\u0142 skarg\u0119 Helsi\u0144skiej Fundacji Praw Cz\u0142owieka oraz Fundacji FOR na wypowiedzi premiera Mateusza Morawieckiego i partii Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 dotycz\u0105ce \"przymusowej relokacji nielegalnych migrant\u00f3w\".", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39263251-sad-morawiecki-mial-prawo-mowic-o-przymusowej-relokacji-migrantow", "date_published": "2023-10-13T09:45:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142awomir Mentzen reaguje na \"ta\u015bm\u0119 Banasia\". Lider Konfederacji m\u00f3wi o \"bia\u0142oruskich standardach\"", "description": "Jeden z lider\u00f3w Konfederacji, S\u0142awomir Mentzen odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do nagrania, kt\u00f3re w ostatnim dniu kampanii wyborczej opublikowa\u0142o TVP. \"Marian Bana\u015b nie ma \u017cadnego wp\u0142ywu na dzia\u0142ania Konfederacji\" - przekaza\u0142 Mentzen.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39263231-slawomir-mentzen-reaguje-na-tasme-banasia-lider-konfederacji-mowi-o-bialoruskich-standardach", "date_published": "2023-10-13T09:42:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy film braci Siekielskich. \"Korzenie z\u0142a\" dost\u0119pny w internecie", "description": "W pi\u0105tek do internetu trafi\u0142 film dokumentalny \"Korzenie z\u0142a\". Bracia Tomasz i Marek Sekielscy przybli\u017caj\u0105 w nim kulisy afery Sp\u00f3\u0142dzielczych Kas Oszcz\u0119dno\u015bciowo-Kredytowych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39263101-nowy-film-braci-siekielskich-korzenie-zla-dostepny-w-internecie", "date_published": "2023-10-13T09:16:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Kto wygra\u0142 debat\u0119 wyborcz\u0105 w TVP? Co trzeci Polak m\u00f3wi, \u017ce jej nie ogl\u0105da\u0142", "description": "\"Kto Pani/Pana zdaniem wygra\u0142 debat\u0119 wyborcz\u0105 w TVP?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39262711-sondaz-kto-wygral-debate-wyborcza-w-tvp-co-trzeci-polak-mowi-ze-jej-nie-ogladal", "date_published": "2023-10-13T08:53:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Ogromny optymizm wyborc\u00f3w PiS. Przewiduj\u0105 poparcie bliskie 60 proc.", "description": "W sonda\u017cu przeprowadzonym przez IBRiS dla Radia ZET ankietowani przewidywali, jakie poparcie uzyskaj\u0105 partie w niedzielnych wyborach parlamentarnych. Wyborcy PiS uwa\u017caj\u0105, \u017ce partia zdob\u0119dzie 58,9 proc. g\u0142os\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39262731-sondaz-ogromny-optymizm-wyborcow-pis-przewiduja-poparcie-bliskie-60-proc", "date_published": "2023-10-13T08:44:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Grupa Polsat Plus i sie\u0107 Plus sponsorem Polskiego Komitetu Olimpijskiego", "description": "Grupa Polsat Plus i nale\u017c\u0105ca do niej sie\u0107 Plus b\u0119d\u0105 co najmniej przez cztery lata sponsorem Polskiego Komitetu Olimpijskiego (PKOl) oraz Olimpijskiej Reprezentacji Polski.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39262771-grupa-polsat-plus-i-siec-plus-sponsorem-polskiego-komitetu-olimpijskiego", "date_published": "2023-10-13T08:36:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyspy Owcze - Polska. Eliminacje to absurd, ale Micha\u0142 Probierz zbiera plusy", "description": "Zwyci\u0119stwo nad dru\u017cyn\u0105 z\u0142o\u017con\u0105 g\u0142\u00f3wnie z amator\u00f3w wystarczy\u0142o, \u017ceby klimat wok\u00f3\u0142 reprezentacji si\u0119 poprawi\u0142, co pokazuje, \u017ce poprzeczka wisia\u0142a nisko. Micha\u0142 Probierz nie poprawi\u0142 reputacji, ale zacz\u0105\u0142 zbiera\u0107 pierwsze plusy.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39262751-wyspy-owcze-polska-eliminacje-to-absurd-ale-michal-probierz-zbiera-plusy", "date_published": "2023-10-13T08:33:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska parkami handlowymi stoi", "description": "Sie\u0107 Vendo coraz bli\u017cej okr\u0105g\u0142ej czterdziestki. Park\u00f3w handlowych przybywa w ma\u0142ych miastach.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39262841-polska-parkami-handlowymi-stoi", "date_published": "2023-10-13T08:27:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142oty s\u0142abnie przed niedzielnymi wyborami", "description": "Seria sze\u015bciu kolejnych dni umocnienia krajowej waluty dobieg\u0142a ko\u0144ca. Z\u0142oty mocno straci\u0142 w czwartek. G\u0142\u00f3wne waluty s\u0105 silniejsze od z\u0142otego r\u00f3wnie\u017c w pi\u0105tek.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39262901-zloty-slabnie-przed-niedzielnymi-wyborami", "date_published": "2023-10-13T08:20:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na finiszu kampanii TVP Info publikuje \u201eta\u015bmy Banasia\u201d. Nagrana rozmowa prezesa NIK", "description": "TVP Info opublikowa\u0142o fragment rozmowy, w kt\u00f3rej maj\u0105 uczestniczy\u0107 prezes NIK Marian Bana\u015b i mecenas Marek Chmaj. Bana\u015b w rozmowie ma t\u0142umaczy\u0107, czemu zgodzi\u0142 si\u0119, by jego syn Jakub Bana\u015b startowa\u0142 do Sejmu z list Konfederacji. - Musimy pilnowa\u0107, \u017ceby oni nie weszli w koalicj\u0119 z PiS-em - pada w rozmowie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39262761-na-finiszu-kampanii-tvp-info-publikuje-tasmy-banasia-nagrana-rozmowa-prezesa-nik", "date_published": "2023-10-13T08:04:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja znacz\u0105co wyhamowa\u0142a. GUS opublikowa\u0142 najnowsze dane", "description": "GUS potwierdzi\u0142 wst\u0119pny szacunek inflacji we wrze\u015bniu \u2013 ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych wzros\u0142y w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu o 8,2 proc. w skali rocznej, w por\u00f3wnaniu z 10,1 proc. w sierpniu.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39262811-inflacja-znaczaco-wyhamowala-gus-opublikowal-najnowsze-dane", "date_published": "2023-10-13T08:04:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Boskie \u015bwiat\u0142o u Jona Fossego", "description": "Je\u015bli Polacy znaj\u0105 Jona Fossego, tegorocznego noblist\u0119, to z\u00a0wcze\u015bniejszych pesymistycznych dramat\u00f3w. Czyli nie znaj\u0105, bo najnowsza \u201eSeptologia\u201d przynios\u0142a prze\u0142om: to proza nawr\u00f3conego, pe\u0142na modlitw i\u00a0nadziei na odmian\u0119 \u017cycia.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257291-boskie-swiatlo-u-jona-fossego", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u00f3g chroni Rosjan na wojnie z Ukrain\u0105? Wierz\u0105 w to nawet w FSB", "description": "Im gorzej idzie Rosjanom na froncie, tym bardziej szerzy si\u0119 wiara w\u00a0interwencj\u0119 si\u0142 nadprzyrodzonych. Kreml sam j\u0105 rozbudza, a\u00a0potem wykorzystuje do swoich cel\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257241-bog-chroni-rosjan-na-wojnie-z-ukraina-wierza-w-to-nawet-w-fsb", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Hezbollah przyjdzie na odsiecz Hamasowi. Wielka wojna z Izraelem to realny scenariusz", "description": "Ali Chamenei rozwa\u017ca, czy uderzenie Hamasu przysz\u0142o w\u00a0dobrym momencie, czy te\u017c lepiej zaczeka\u0107 z\u00a0interwencj\u0105 Iranu, a\u017c Izrael si\u0119 bardziej os\u0142abi. Od jego decyzji zale\u017cy przysz\u0142o\u015b\u0107 ca\u0142ego regionu - m\u00f3wi \u0141ukasz Fyderek, dyrektor Instytutu Bliskiego i\u00a0Dalekiego Wschodu UJ.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257271-czy-hezbollah-przyjdzie-na-odsiecz-hamasowi-wielka-wojna-z-izraelem-to-realny-scenariusz", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Frekwencja wyborcza bez tajemnic. \u201eBogate kobiety g\u0142osuj\u0105 cz\u0119\u015bciej ni\u017c biedni m\u0119\u017cczy\u017ani\u201d", "description": "Frekwencji nie ma co fetyszyzowa\u0107. Je\u017celi ludzie si\u0119 czym\u015b nie interesuj\u0105, to lepiej, \u017ceby si\u0119 nie wypowiadali, bo kryteria, wed\u0142ug kt\u00f3rych podejmuj\u0105 decyzje, wcale nie musz\u0105 by\u0107 dobre - m\u00f3wi prof. Jaros\u0142aw Flis, socjolog, znawca system\u00f3w wyborczych.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257251-frekwencja-wyborcza-bez-tajemnic-bogate-kobiety-glosuja-czesciej-niz-biedni-mezczyzni", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Magia, tarot, horoskopy. Nowa feministyczna religia", "description": "W\u00a0my\u015bleniu nowoczesnej czarownicy odnajdziemy troch\u0119 buntu, szczypt\u0119 czego\u015b niezwyk\u0142ego, rado\u015b\u0107 z\u00a0prze\u0142amywania codziennej szarzyzny. Wszystko w\u00a0imi\u0119 budowania wi\u0119zi z\u00a0innymi kobietami. Tylko na takich fundamentach mo\u017ce narodzi\u0107 si\u0119 prawdziwe siostrze\u0144stwo.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257231-magia-tarot-horoskopy-nowa-feministyczna-religia", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Requiem dla Nahal Oz", "description": "\u201eDla zbyt wielu kochanych s\u0105siad\u00f3w i\u00a0przyjaci\u00f3\u0142 w\u00a0czarn\u0105 sobot\u0119 7 pa\u017adziernika Pa\u0144stwo Izrael nie spe\u0142ni\u0142o swojej roli\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257221-michal-szuldrzynski-requiem-dla-nahal-oz", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja w Cytadeli Warszawskiej. Tragedia z 1923 r. wci\u0105\u017c nie jest wyja\u015bniona", "description": "Prokurowano dowody, ws\u0142uchiwano si\u0119 w\u00a0g\u0142osy konfident\u00f3w, do dzi\u015b nie ustalono winnych. Tragedia sprzed wieku na warszawskim \u017boliborzu \u2013 nieodrobiona lekcja praworz\u0105dno\u015bci?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39257301-potezna-eksplozja-w-cytadeli-warszawskiej-tragedia-z-1923-r-wciaz-nie-jest-wyjasniona", "date_published": "2023-10-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Doki i Montownia, czyli paleta inwestycyjnych mo\u017cliwo\u015bci w centrum Gda\u0144ska", "description": "Potencja\u0142 turystyczny Gda\u0144ska, atuty lokalizacyjne, w\u00a0tym blisko\u015b\u0107 Zatoki Gda\u0144skiej oraz morza i\u00a0wiele innych atrakcji sprawiaj\u0105, \u017ce miejsce to nieustannie przyci\u0105ga nowych mieszka\u0144c\u00f3w, turyst\u00f3w, a\u00a0tak\u017ce inwestor\u00f3w poszukuj\u0105cych atrakcyjnych nieruchomo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39256281-doki-i-montownia-czyli-paleta-inwestycyjnych-mozliwosci-w-centrum-gdanska", "date_published": "2023-10-13T07:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pokojowy Nobel dla Narges Mohammadi. Teheran szykuje zemst\u0119", "description": "Rok po \u015bmierci Mahsy Amini komitet noblowski wymierzy\u0142 re\u017cimowi policzek: Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla otrzyma\u0142a ikona ira\u0144skiego feminizmu Narges Mohammadi. Ale to nie uratuje buntowniczek przed zemst\u0105 szykowan\u0105 w\u0142a\u015bnie przez w\u0142adze w\u00a0Teheranie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39257461-pokojowy-nobel-dla-narges-mohammadi-teheran-szykuje-zemste", "date_published": "2023-10-13T07:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co pi\u0105ty mebel sprzedawany w Ikei na ca\u0142ym \u015bwiecie pochodzi z Polski", "description": "Ikea pochwali\u0142a si\u0119 dobrymi wynikami w roku finansowym zako\u0144czonym w sierpniu 2023 \u2013 przych\u00f3d w Polsce przekroczy\u0142 6 mld z\u0142, z czego 30 proc. wygenerowa\u0142 kana\u0142 online. Sie\u0107 poda\u0142a te\u017c, \u017ce co pi\u0105ty produkt w jej sklepach na ca\u0142ym \u015bwiecie pochodzi z polskich fabryk.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39262721-co-piaty-mebel-sprzedawany-w-ikei-na-calym-swiecie-pochodzi-z-polski", "date_published": "2023-10-13T07:34:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ozempic wycofany z aptek i hurtowni. Dosz\u0142o do sfa\u0142szowania kilku serii leku", "description": "G\u0142\u00f3wny Inspektor Farmaceutyczny wyda\u0142 w czwartek decyzj\u0119 o wycofaniu z obrotu oraz zakazie wprowadzania do obrotu kilku serii preparatu Ozempic. Powodem jest sfa\u0142szowanie leku.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39262541-ozempic-wycofany-z-aptek-i-hurtowni-doszlo-do-sfalszowania-kilku-serii-leku", "date_published": "2023-10-13T07:11:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "HRW: Izrael u\u017cy\u0142 bia\u0142ego fosforu w atakach na Stref\u0119 Gazy i Liban", "description": "Organizacja Human Rights Watch oskar\u017cy\u0142a Izrael o u\u017cywanie amunicji zawieraj\u0105cej bia\u0142y fosfor w operacjach wojskowych w Strefie Gazy i Libanie. Podkre\u015blono, \u017ce u\u017cycie takiej broni nara\u017ca ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105 na powa\u017cne i d\u0142ugotrwa\u0142e obra\u017cenia.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39262601-hrw-izrael-uzyl-bialego-fosforu-w-atakach-na-strefe-gazy-i-liban", "date_published": "2023-10-13T07:09:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kierunek: ochrona zasob\u00f3w planety", "description": "Konsumenci wiedz\u0105 coraz wi\u0119cej o post\u0119powaniu z elektroodpadami, ale ci\u0105gle sporo jest do zrobienia. Podnoszeniu \u015bwiadomo\u015bci w tym obszarze s\u0142u\u017cy przypadaj\u0105cy 13 pa\u017adziernika Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 bez Elektro\u015bmieci.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39262931-kierunek-ochrona-zasobow-planety", "date_published": "2023-10-13T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co musi si\u0119 sta\u0107, \u017ceby Polska awansowa\u0142a na Euro 2024", "description": "Wysokie zwyci\u0119stwo Alba\u0144czyk\u00f3w nad Czechami (3:0) oznacza, \u017ce Polacy wci\u0105\u017c maj\u0105 szans\u0119 na bezpo\u015bredni awans. Musz\u0105 jednak wygra\u0107 dwa pozosta\u0142e mecze.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39261801-co-musi-sie-stac-zeby-polska-awansowala-na-euro-2024", "date_published": "2023-10-13T06:59:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hamas wiedzia\u0142, kt\u00f3re kana\u0142y komunikacji \u015bledzi Izrael. Publikowano tam b\u0142\u0119dne wiadomo\u015bci", "description": "Przed przeprowadzeniem atak\u00f3w terrory\u015bci z Hamasu opublikowali wprowadzaj\u0105ce w b\u0142\u0105d wiadomo\u015bci na prywatnych kana\u0142ach, twierdz\u0105c, \u017ce nie przygotowuj\u0105 si\u0119 do ataku. Cz\u0142onkowie Hamasu wiedzieli, \u017ce  kana\u0142y te s\u0105 monitorowane przez izraelskie s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa - informuje \"New York Times\" powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wysokich rang\u0105 izraelskich urz\u0119dnik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39262501-hamas-wiedzial-ktore-kanaly-komunikacji-sledzi-izrael-publikowano-tam-bledne-wiadomosci", "date_published": "2023-10-13T06:43:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest wyrok w trybie wyborczym ws. donosu na Uniwersytet Kaliski", "description": "S\u0105d Apelacyjny w \u0141odzi oddali\u0142 wniosek rektora Uniwersytetu Kaliskiego im. Prezydenta Stanis\u0142awa Wojciechowskiego o nakazanie Naczelnej Izbie Lekarskiej zamieszczenia sprostowania informacji zawartych na stronie internetowej NIL - poinformowa\u0142 samorz\u0105d lekarski.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39262381-jest-wyrok-w-trybie-wyborczym-ws-donosu-na-uniwersytet-kaliski", "date_published": "2023-10-13T06:34:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przewo\u017anicy domagaj\u0105 si\u0119 od Komisji Europejskiej udro\u017cnienia przej\u015bcia Brenner", "description": "Po stronie w\u0142oskiej kolejka ci\u0119\u017car\u00f3wek do tunelu Brenner si\u0119ga\u0142a 100 km. Przeprawa przez Alpy niedro\u017cna. IRU i stowarzyszenia przewo\u017anik\u00f3w z o\u015bmiu kraj\u00f3w apeluj\u0105 do KE o dzia\u0142anie.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39262461-przewoznicy-domagaja-sie-od-komisji-europejskiej-udroznienia-przejscia-brenner", "date_published": "2023-10-13T06:12:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS nie b\u0119dzie chcia\u0142 odda\u0107 w\u0142adzy? W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz: Nie damy sobie odebra\u0107 zwyci\u0119stwa", "description": "Jak Trzecia Droga posz\u0142a do g\u00f3ry w sonda\u017cach, to partie demokratyczne zyskuj\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Polsat News prezes PSL, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, komentuj\u0105c ostatnie sonda\u017ce.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39262341-pis-nie-bedzie-chcial-oddac-wladzy-wladyslaw-kosiniak-kamysz-nie-damy-sobie-odebrac-zwyciestwa", "date_published": "2023-10-13T06:05:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dom pod Gda\u0144skiem z tytu\u0142em najpi\u0119kniejszego na \u015bwiecie. \u201eWtapia si\u0119\u00a0w pla\u017c\u0119\u201d", "description": "Projekt domu na Pomorzu o nazwie Solarlux Beach Cabin autorstwa biura Kuczia Architect zwyci\u0119\u017cy\u0142 w konkursie International Architecture Awards 2023. Obiekt zosta\u0142 doceniony za prostot\u0119 formy i proekologiczne rozwi\u0105zania.", "link": "https://sukces.rp.pl/apartamenty-domy/art39257931-dom-pod-gdanskiem-z-tytulem-najpiekniejszego-na-swiecie-wtapia-sie-w-plaze", "date_published": "2023-10-13T06:00:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Plansza przed or\u0119dziem Grodzkiego. Hermeli\u0144ski: TVP nie mia\u0142a prawa", "description": "TVP nie mia\u0142a \u017cadnego prawa, aby wrzuca\u0107 tego rodzaju plansz\u0119 przed or\u0119dziem marsza\u0142ka Senatu - powiedzia\u0142 portalowi Onet.pl Wojciech Hermeli\u0144ski, by\u0142y prezes Trybuna\u0142u Konstytucyjnego i s\u0119dzia tego s\u0105du w stanie spoczynku, by\u0142y szef Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39262321-plansza-przed-oredziem-grodzkiego-hermelinski-tvp-nie-miala-prawa", "date_published": "2023-10-13T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Teresa Gardocka: Zaostrzanie kar musi by\u0107 uzasadnione", "description": "Tak zwana du\u017ca nowelizacja kodeksu karnego, kt\u00f3ra wesz\u0142a w\u00a0\u017cycie 1 pa\u017adziernika 2023 roku, budzi szereg zastrze\u017ce\u0144, przede wszystkim o charakterze praworz\u0105dno\u015bciowym.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39260951-teresa-gardocka-zaostrzanie-kar-musi-byc-uzasadnione", "date_published": "2023-10-13T05:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kampania wyborcza by\u0142a jak debata w TVP", "description": "- Ta kampania by\u0142a jak debata w TVP. Pad\u0142o w jej trakcie du\u017co slow, ale nie by\u0142o zbyt wielu interakcji miedzy jej uczestnikami - m\u00f3wi\u0142 w ostatnim przed wyborami podca\u015bcie Polityczne Micha\u0142ki Micha\u0142 Kolanko.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39262281-kampania-wyborcza-byla-jak-debata-w-tvp", "date_published": "2023-10-13T05:28:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni benzynowy model Jaguara. Od 2025 r. tylko auta elektryczne", "description": "Koniec z modelami benzynowymi w Jaguarze. Z my\u015bl\u0105 o nadej\u015bciu ery elektrycznej Jaguar ko\u0144czy produkcj\u0119 swojego sportowego samochodu z silnikiem spalinowym. Na fina\u0142 b\u0119dzie 150 egzemplarzy specjalnej wersji Jaguara F-Type ZP.", "link": "https://moto.rp.pl/po-drodze/art39262191-ostatni-benzynowy-model-jaguara-od-2025-r-tylko-auta-elektryczne", "date_published": "2023-10-13T05:27:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poszkodowani przez bank i przepisy o PIT. Jest wyrok NSA", "description": "Strata poniesiona w zwi\u0105zku z przymusowym umorzeniem obligacji przez Bankowy Fundusz Gwarancyjny nie jest kosztem podatkowym.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39260911-poszkodowani-przez-bank-i-przepisy-o-pit-jest-wyrok-nsa", "date_published": "2023-10-13T05:19:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy: firma nie musi podawa\u0107 wszystkiego w \u015bwiadectwie pracy", "description": "Pracodawca nie musi zamieszcza\u0107 w \u015bwiadectwie pracy informacji o\u00a0wykonywaniu przez pracownika zada\u0144 w\u00a0szczeg\u00f3lnych warunkach lub o szczeg\u00f3lnym charakterze \u015bwiadczonych po 31 grudnia 2008 r. \u2013 uzna\u0142 SN.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39260931-sad-najwyzszy-firma-nie-musi-podawac-wszystkiego-w-swiadectwie-pracy", "date_published": "2023-10-13T05:13:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwszy oficjalny crash test dw\u00f3ch samochod\u00f3w elektrycznych", "description": "Zderzenie czo\u0142owe Mercedesa EQA vs. EQS SUV. To pierwszy publicznie tego typu test opublikowany przez Mercedesa. Dwa auta elektryczne. Ma\u0142y EQA spotyka si\u0119 z du\u017cym SUV-em EQS.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39262021-pierwszy-oficjalny-crash-test-dwoch-samochodow-elektrycznych", "date_published": "2023-10-13T04:42:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Izrael wzywa Palesty\u0144czyk\u00f3w do ewakuacji z p\u00f3\u0142nocnej Strefy Gazy. Wkr\u00f3tce inwazja?", "description": "Si\u0142y Obronne Izraela (IDF, izraelska armia) poinformowa\u0142a o p\u00f3\u0142nocy w pi\u0105tek ONZ, \u017ce wszyscy Palesty\u0144czycy mieszkaj\u0105cy na p\u00f3\u0142noc od strumienia Wadi Gaza maj\u0105 przenie\u015b\u0107 si\u0119 na po\u0142udnie w ci\u0105gu 24 godzin - poinformowa\u0142 rzecznik ONZ.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39262031-izrael-wzywa-palestynczykow-do-ewakuacji-z-polnocnej-strefy-gazy-wkrotce-inwazja", "date_published": "2023-10-13T04:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie tylko Niemcy. Chi\u0144ska marka motoryzacyjna og\u0142asza upad\u0142o\u015b\u0107", "description": "Chi\u0144ska marka z niemiecko brzmi\u0105c\u0105 nazwa Weltmeister, co w t\u0142umaczeniu na j\u0119zyk polski oznacza mistrz \u015bwiata og\u0142osi\u0142a bankructwo. Elektryczny start-up poni\u00f3s\u0142 pora\u017ck\u0119 w obliczu ostrej konkurencji. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w takich sytuacji na chi\u0144skim rynku b\u0119dzie wi\u0119cej.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39261951-nie-tylko-niemcy-chinska-marka-motoryzacyjna-oglasza-upadlosc", "date_published": "2023-10-13T04:04:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Izraelu: Donald Trump zaapeluje do Beniamina Netanjahu, by poda\u0142 si\u0119 do dymisji?", "description": "Donald Trump w prywatnych rozmowach ma wyra\u017ca\u0107 nadziej\u0119, \u017ce po ataku Hamasu na Izrael Beniamin Netanjahu zostanie usuni\u0119ty ze stanowiska premiera Izraela - pisze magazyn \"The Rolling Stone\".", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39261971-wojna-w-izraelu-donald-trump-zaapeluje-do-beniamina-netanjahu-by-podal-sie-do-dymisji", "date_published": "2023-10-13T03:58:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA: Kryzys w Izbie Reprezentant\u00f3w pog\u0142\u0119bia si\u0119. Republikanie nie mog\u0105 wybra\u0107 spikera", "description": "Steve Scalise, polityk Partii Republika\u0144skiej, kt\u00f3ry mia\u0142 zosta\u0107 nowym spikerem Izby Reprezentant\u00f3w w miejsce Kevina McCarthy'ego, wycofa\u0142 si\u0119 z kandydowania co pog\u0142\u0119bia kryzys w izbie ni\u017cszej Kongresu USA, kt\u00f3ra nie ma ju\u017c spikera od 10 dni.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39261941-usa-kryzys-w-izbie-reprezentantow-poglebia-sie-republikanie-nie-moga-wybrac-spikera", "date_published": "2023-10-13T03:37:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak Hamasu. Szef Sztabu armii Izraela: Czas na wojn\u0119. Antony Blinken widzia\u0142 zdj\u0119cia zamordowanych dzieci", "description": "Gen. Herci Halewi, szef Sztabu Generalnego armii Izraela zapowiedzia\u0142, \u017ce przyjdzie czas, aby wyci\u0105gn\u0105\u0107 wnioski z pope\u0142nionych b\u0142\u0119d\u00f3w, kt\u00f3re sprawi\u0142y, \u017ce Izrael zosta\u0142 zaskoczony przez Hamas 7 pa\u017adziernika, ale \"teraz jest czas na wojn\u0119\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39261921-atak-hamasu-szef-sztabu-armii-izraela-czas-na-wojne-antony-blinken-widzial-zdjecia-zamordowanych-dzieci", "date_published": "2023-10-13T03:11:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 597", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przekonuje, \u017ce Rosji nie uda si\u0119 u\u017cy\u0107 ruchu olimpijskiego jako broni.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39261901-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-597", "date_published": "2023-10-13T02:45:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Ch\u0142opi\":  Jagna na pierwszym planie", "description": "Animowani \u201eCh\u0142opi\u201d, zrealizowani wed\u0142ug powie\u015bci Reymonta, pokazuj\u0105 dawn\u0105 wie\u015b, ale i\u00a0wsp\u00f3\u0142czesne emocje.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39260831-chlopi-jagna-na-pierwszym-planie", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka stara si\u0119 ratowa\u0107 pok\u00f3j na Bliskim Wschodzie", "description": "Iran nie sta\u0142 za atakiem Hamasu na Izrael \u2013 sygnalizuje wywiad USA. Ca\u0142y Bliski Wsch\u00f3d nie musi stan\u0105\u0107 w\u00a0ogniu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39260841-ameryka-stara-sie-ratowac-pokoj-na-bliskim-wschodzie", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak Hamasu na Izrael: Ameryka stara si\u0119 ratowa\u0107 pok\u00f3j na Bliskim Wschodzie", "description": "Iran nie sta\u0142 za atakiem Hamasu na Izrael \u2013 sygnalizuje wywiad USA. Ca\u0142y Bliski Wsch\u00f3d nie musi stan\u0105\u0107 w\u00a0ogniu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39260841-atak-hamasu-na-izrael-ameryka-stara-sie-ratowac-pokoj-na-bliskim-wschodzie", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Badania exit poll \u2013 Dwie sonda\u017cownie przedstawi\u0105 wyniki po zako\u0144czeniu wybor\u00f3w", "description": "Nie jedna, lecz a\u017c dwie sonda\u017cownie przedstawi\u0105 w\u00a0niedziel\u0119 wyniki bada\u0144 przeprowadzonych pod lokalami wyborczymi.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39258511-badania-exit-poll-dwie-sondazownie-przedstawia-wyniki-po-zakonczeniu-wyborow", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Balcerowicz: PiS to ekipa pseudoprawicowych bolszewik\u00f3w", "description": "Nie ma demokracji bez dominuj\u0105cej w\u00a0gospodarce w\u0142asno\u015bci prywatnej \u2013 m\u00f3wi prof. Leszek Balcerowicz.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39258911-balcerowicz-pis-to-ekipa-pseudoprawicowych-bolszewikow", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Stawk\u0105 tych wybor\u00f3w s\u0105 Europa, wolno\u015b\u0107, demokracja", "description": "Szanowni Pa\u0144stwo, drodzy Czytelnicy. W przeddzie\u0144 tych wyj\u0105tkowych wybor\u00f3w pragniemy przypomnie\u0107, jakie warto\u015bci przy\u015bwiecaj\u0105 redakcji \u201eRzeczpospolitej\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39260921-boguslaw-chrabota-stawka-tych-wyborow-sa-europa-wolnosc-demokracja", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cezary Szymanek: Kieruj\u0105c si\u0119 chwilow\u0105 przyjemno\u015bci\u0105, nie zadbamy o przysz\u0142o\u015b\u0107 gospodarki", "description": "Nie uda si\u0119 sprosta\u0107 wyzwaniom narodowej ekonomii bez \u015bmia\u0142ego postawienia na przysz\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39261041-cezary-szymanek-kierujac-sie-chwilowa-przyjemnoscia-nie-zadbamy-o-przyszlosc-gospodarki", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czego nie ukrywaj\u0105 wojskowe tajne s\u0142u\u017cby. Jawna lista siedzib SKW", "description": "Znamy adresy kilkudziesi\u0119ciu obiekt\u00f3w S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego, wiemy ile dostarczanych jest do niekt\u00f3rych obiekt\u00f3w tej s\u0142u\u017cby specjalnej ka\u017cdego dnia posi\u0142k\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art39258051-czego-nie-ukrywaja-wojskowe-tajne-sluzby-jawna-lista-siedzib-skw", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czystki w pa\u0144stwowych sp\u00f3\u0142kach s\u0105 nieuniknione", "description": "Opozycja niesie na sztandarach has\u0142a odpolitycznienia gospodarki. Co to oznacza? Je\u015bli wygra wybory, ruszy kadrowa miot\u0142a w przedsi\u0119biorstwach z udzia\u0142em Skarbu Pa\u0144stwa.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39261011-czystki-w-panstwowych-spolkach-sa-nieuniknione", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak naoliwi\u0107 rynek kapita\u0142owy, aby nabra\u0142 wi\u0119kszej pr\u0119dko\u015bci?", "description": "Wi\u0119ksze wsparcie polityczne, nowa strategia rozwoju, ni\u017cszy CIT dla emitent\u00f3w, zniesienie podatku Belki, REIT-y to tylko niekt\u00f3re postulaty ludzi rynku.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39260981-jak-naoliwic-rynek-kapitalowy-aby-nabral-wiekszej-predkosci", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Leszek Sykulski z now\u0105 parti\u0105", "description": "Kontrowersyjny politolog, pos\u0105dzany o\u00a0dzia\u0142ania w\u00a0interesie Kremla, oficjalnie zarejestrowa\u0142 formacj\u0119 polityczn\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39261351-leszek-sykulski-z-nowa-partia", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz Cie\u015blik: Po wyborach nie nast\u0105pi \u017caden koniec \u015bwiata", "description": "Od ponad dekady Polska \u017cyje w\u00a0nieustannej histerii, w\u00a0czym niebagatelny udzia\u0142 maj\u0105 media. A\u00a0jeszcze wi\u0119kszy politycy. \u015awiat ma si\u0119 zawali\u0107, jak jedni albo drudzy wygraj\u0105 wybory. Ale jako\u015b do tej pory si\u0119 nie zawali\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39260901-mariusz-cieslik-po-wyborach-nie-nastapi-zaden-koniec-swiata", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maroko ma problem po ataku Hamasu.  Tylko nie m\u00f3wi\u0107 \u201eIzrael\u201d", "description": "W\u0142adze Maroka maj\u0105 problem: nawi\u0105za\u0142y niedawno stosunki z\u00a0Izraelem. A\u00a0teraz antyizraelskie has\u0142a s\u0142ycha\u0107 od islamist\u00f3w po lewic\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39260861-maroko-ma-problem-po-ataku-hamasu-tylko-nie-mowic-izrael", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni dzie\u0144 kampanii wyborczej. Sztaby w niepewno\u015bci", "description": "W ostatnich dniach kampanii nikt nie jest przekonany co do ostatecznego wyniku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39261321-ostatni-dzien-kampanii-wyborczej-sztaby-w-niepewnosci", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatni dzie\u0144 kampanii wyborczej: \"Ostro\u017cny optymizm\" w PiS, sonda\u017ce daj\u0105 nadziej\u0119 KO", "description": "W ostatnich dniach kampanii nikt nie jest przekonany co do ostatecznego wyniku.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39261321-ostatni-dzien-kampanii-wyborczej-ostrozny-optymizm-w-pis-sondaze-daja-nadzieje-ko", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poczt\u0119 Polsk\u0105 czeka wielka fala protest\u00f3w", "description": "Spotkanie ostatniej szansy pocztowc\u00f3w z zarz\u0105dem zako\u0144czy\u0142o si\u0119 fiaskiem \u2013 ustali\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d. Sp\u00f3\u0142ka wzrost p\u0142ac uzale\u017cnia od rz\u0105dowej pomocy. A na to nie ma na razie zgody Brukseli.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39260991-poczte-polska-czeka-wielka-fala-protestow", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezes GUS: Teza o jakich\u015b manipulacjach przy liczeniu inflacji to absurd", "description": "\u2013 Jako GUS nie badamy przyczyn zmian cen, tylko to, ile konsument p\u0142aci za okre\u015blon\u0105 us\u0142ug\u0119 lub towar. W gospodarce istnieje sporo cen, kt\u00f3re s\u0105 w ten czy inny spos\u00f3b ustalane poza rynkiem \u2013 m\u00f3wi prezes G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego Dominik Rozkrut.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39261411-prezes-gus-teza-o-jakichs-manipulacjach-przy-liczeniu-inflacji-to-absurd", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Reflektor na programy partii. OPZZ sprawdza deklaracje przed wyborami", "description": "Obietnice wyborcze pod lup\u0105 zwi\u0105zkowc\u00f3w. OPZZ sprawdzi, komu najbli\u017csze s\u0105 prawa pracownicze i poziom \u017cycia Polak\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39261361-reflektor-na-programy-partii-opzz-sprawdza-deklaracje-przed-wyborami", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tenis w Szanghaju. Hubert Hurkacz obudzi\u0142 nadziej\u0119", "description": "Polak po zwyci\u0119stwie nad Fabianem Marozsanem wyst\u0105pi w\u00a0p\u00f3\u0142finale turnieju w\u00a0Szanghaju. Rywalem jest Sebastian Korda, a\u00a0stawk\u0105 \u2013 opr\u00f3cz punkt\u00f3w i\u00a0premii \u2013 szansa gry w\u00a0Masters.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39260801-tenis-w-szanghaju-hubert-hurkacz-obudzil-nadzieje", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: Badania exit poll \u2013 dwie sonda\u017cownie przedstawi\u0105 wyniki", "description": "Nie jedna, lecz a\u017c dwie sonda\u017cownie przedstawi\u0105 w\u00a0niedziel\u0119 wyniki bada\u0144 przeprowadzonych pod lokalami wyborczymi.", "link": "https://www.rp.pl/kraj/art39258511-wybory-2023-badania-exit-poll-dwie-sondazownie-przedstawia-wyniki", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory kluczowe dla gospodarki. Jakie wyzwania czekaj\u0105 now\u0105 kadencj\u0119?", "description": "B\u0119dziemy wybiera\u0107 mi\u0119dzy praworz\u0105dno\u015bci\u0105, demokracj\u0105 a ich brakiem. Ten wyb\u00f3r ma\u00a0prze\u0142o\u017cenie na gospodark\u0119 \u2013 m\u00f3wi\u0105 ekonomi\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39261021-wybory-kluczowe-dla-gospodarki-jakie-wyzwania-czekaja-nowa-kadencje", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wypadek na autostradzie A1. Co wydarzy\u0142o si\u0119 po tragedii?", "description": "Nie wszcz\u0119to jeszcze \u015bledztwa w sprawie ewentualnych zaniedba\u0144 policji i prokuratury \u2013 ustali\u0142a \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39261371-wypadek-na-autostradzie-a1-co-wydarzylo-sie-po-tragedii", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zdaniem Polak\u00f3w po wyborach ceny zn\u00f3w urosn\u0105", "description": "A\u017c 67,3 proc. z\u00a0nas obawia si\u0119, \u017ce jeszcze w\u00a0tym roku inflacja znowu zacznie mocno rosn\u0105\u0107. Teraz jest bowiem sztucznie obni\u017cana decyzjami rz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39260971-zdaniem-polakow-po-wyborach-ceny-znow-urosna", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Je\u015bli w tych wyborach kobiety utrac\u0105 w\u0142adz\u0119, to strac\u0105 j\u0105 na lata", "description": "Wybory to nie tylko szansa na zmian\u0119 rzeczywisto\u015bci politycznej, lecz tak\u017ce marzenie o\u00a0r\u00f3wno\u015bci kobiet i\u00a0m\u0119\u017cczyzn.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39260881-zuzanna-dabrowska-jesli-w-tych-wyborach-kobiety-utraca-wladze-to-straca-ja-na-lata", "date_published": "2023-10-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy nowy rz\u0105d po wyborach? Mo\u017cliwe scenariusze", "description": "Sformowanie gabinetu b\u0119dzie zale\u017ce\u0107 od wy\u0142onienia si\u0119 wyra\u017anej wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39260891-kiedy-nowy-rzad-po-wyborach-mozliwe-scenariusze", "date_published": "2023-10-13T00:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy g\u0142osy w referendum te\u017c trzeba policzy\u0107 w 24 godziny?", "description": "Kodeks wyborczy przewiduje, \u017ce komisje tworzone za granic\u0105 lub na polskich statkach musz\u0105 odda\u0107 protoko\u0142y g\u0142osowa\u0144 w ci\u0105gu doby. Wytyczne PKW sprawiaj\u0105, \u017ce termin ten stosuje si\u0119 te\u017c do referendum, cho\u0107 ustawa tego wprost nie przewiduje.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39260821-czy-glosy-w-referendum-tez-trzeba-policzyc-w-24-godziny", "date_published": "2023-10-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak\u0105 strategi\u0119 przyj\u0105\u0107 przeciwko niewyp\u0142acalnej sp\u00f3\u0142ce z o.o.?", "description": "Samo z\u0142o\u017cenie wniosku o upad\u0142o\u015b\u0107 d\u0142u\u017cnika mo\u017ce by\u0107 niewystarczaj\u0105ce. Brak tytu\u0142u egzekucyjnego przeciwko sp\u00f3\u0142ce z o.o. mo\u017ce uniemo\u017cliwi\u0107 wierzycielowi dochodzenie roszcze\u0144 od cz\u0142onka jej zarz\u0105du.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39255971-jaka-strategie-przyjac-przeciwko-niewyplacalnej-spolce-z-o-o", "date_published": "2023-10-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Posi\u0142ki dla pracownika w kosztach pracodawcy", "description": "Pracodawca funduj\u0105cy za\u0142odze posi\u0142ki mo\u017ce zaliczy\u0107 wydatki do koszt\u00f3w uzyskania przychod\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39256051-posilki-dla-pracownika-w-kosztach-pracodawcy", "date_published": "2023-10-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Demokracja trzyma si\u0119 mocno", "description": "To by\u0142a nie tylko jedna z\u00a0najbrutalniejszych kampanii wyborczych. Obrodzi\u0142a r\u00f3wnie\u017c w\u00a0obietnice, kt\u00f3rych spe\u0142nienie b\u0119dzie trudne.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39260681-tomasz-pietryga-demokracja-trzyma-sie-mocno", "date_published": "2023-10-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]