[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kana\u0142 Sueski zablokowany. Kontenerowiec utkn\u0105\u0142 na dwie godziny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/ef8e9c94289060-948-568-112-0-1248-749.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kana\u0142 Sueski zosta\u0142 zablokowany. Na dwie godziny utkn\u0105\u0142 w nim kontenerowiec p\u0142yn\u0105cy z Malezji do Portugalii - poinformowa\u0142 Zarz\u0105d Kana\u0142u Sueskiego (SCA).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanal-Sueski-zablokowany-Kontenerowiec-utknal-na-dwie-godziny-8500029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 18:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rumu\u0144ski taks\u00f3wkarz odm\u00f3wi\u0142 przejazdu pasa\u017cerce z W\u0119gier; zosta\u0142 wyrzucony z pracy i musi zap\u0142acic grzywn\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/f1495a86f99f6d-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Taks\u00f3wkarz w rumu\u0144skiej miejscowo\u015bci Klu\u017c-Napoka zosta\u0142 ukarany grzywn\u0105 za swoje zachowanie po tym, gdy odm\u00f3wi\u0142 przewiezienia kobiety, poniewa\u017c by\u0142a W\u0119gierk\u0105 \u2013 poda\u0142a agencja MTI.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rumunski-taksowkarz-odmowil-przejazdu-pasazerce-z-Wegier-zostal-wyrzucony-z-pracy-i-musi-zaplacic-grzywne-8499041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Walki w G\u00f3rskim Karabachu. Dosz\u0142o do starcia policji z azerskimi \u017co\u0142nierzami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/b4d602d3854426-948-568-0-155-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y w niedziel\u0119 w G\u00f3rskim Karabachu w strzelaninie mi\u0119dzy miejscow\u0105 policj\u0105 a azerskimi \u017co\u0142nierzami - poinformowa\u0142o MSW Armenii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Starcia-w-Gorskim-Karabachu-Doszlo-do-starcia-policji-z-azerskimi-zolnierzami-8500014.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klaudia Jachira zmnienia partyjne barwy. Przyst\u0119puje do Zielonych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/25042eaf13d8c5-948-568-0-43-3440-2063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klaudia Jachira zmienia partyjne barwy - pos\u0142anka przyst\u0105pi\u0142a do Partii Zielonych. W niedziel\u0119 o jej kandydaturze debatowa\u0142a rada krajowa tej partii i wyda\u0142a pozytywn\u0105 rekomendacj\u0119 - wynika z nieoficjalnych informacji PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klaudia-Jachira-zmnienia-partjne-barwy-Przystepuje-do-Zielonych-8500012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki o Europejskim Zielonym \u0141adzie: zbyt radykalny w obecnych warunkach kryzysu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/4f22e1eaa86e70-948-567-10-7-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cele w ramach Europejskiego Zielonego \u0141adu s\u0105 zbyt radykalne, zbyt optymistyczne - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Powodem jest obecny kryzys energetyczny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-o-Europejskim-Zielonym-Ladzie-zbyt-radykalny-w-obecnych-warunkach-kryzysu-8500009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 15:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cudzoziemcy stawiaj\u0105 na polskie uczelnie. Ten kierunek studi\u00f3w wybieraj\u0105 najcz\u0119\u015bciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/52ab7a26ff6410-948-568-0-143-3027-1816.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najcz\u0119stszym wyborem w\u015br\u00f3d cudzoziemc\u00f3w w roku akademickim 2021/2022 by\u0142o zarz\u0105dzanie - wskazano w raporcie \u201eCudzoziemcy na uczelniach w Polsce\u201d przygotowanym przez ekspert\u00f3w z O\u015brodka Przetwarzania Informacji na zlecenie Ministerstwa Edukacji i Nauki. Raport dost\u0119pny jest na portalu RAD-on.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cudzoziemcy-stawiaja-na-polskie-uczelnie-Ten-kierunek-studiow-wybieraja-najczesciej-8498110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjski rz\u0105d rozwa\u017ca\u0142 jak wystraszy\u0107 ludzi nowym wariantem COVID-19", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/dc4b5ee47738b8-948-568-7-165-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gra na emocjach - tak mo\u017cna podsumowa\u0107 plany brytyjskiego rz\u0105du. Z ko\u0144cem 2020 roku \u00f3wczesny minister zdrowia Matt Hancock dyskutowa\u0142 z doradcami, kiedy ujawni\u0107 pojawienie si\u0119 nowego wariantu koronawirusa, by najskuteczniej wystraszy\u0107 nim ludzi - ujawni\u0142 \"The Sunday Telegraph\". Mia\u0142o to na celu zmuszenie spo\u0142ecze\u0144stwa do przestrzegania lockdownu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjski-rzad-rozwazal-jak-wystraszyc-ludzi-nowym-wariantem-COVID-19-8499987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 13:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy b\u0119d\u0105 mia\u0142y obowi\u0105zek utworzenia kana\u0142u do odbioru skarg", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/74ce65006b6c8f-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 13 marca firmy w Hiszpanii, zatrudniaj\u0105ce ponad 50 os\u00f3b, b\u0119d\u0105 mia\u0142y obowi\u0105zek utworzenia internetowego kana\u0142u s\u0142u\u017c\u0105cego do odbioru skarg i sygna\u0142\u00f3w od pracownik\u00f3w, np. strony internetowej lub adresu poczty elektronicznej, a tak\u017ce zarz\u0105dza\u0107 nim na bie\u017c\u0105co - wynika z Ustawy o Ochronie Sygnalist\u00f3w, zatwierdzon\u0105 w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu przez Kongres Deputowanych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-beda-mialy-obowiazek-utworzenia-kanalu-do-odbioru-skarg-8499004.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wysoka inflacja dotar\u0142a na g\u00f3rskie szlaki. Tatrza\u0144ski Park Narodowy podni\u00f3s\u0142 ceny bilet\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/fbb8702d9ba975-948-568-2-20-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tatrza\u0144ski Park Narodowy (TPN) podn\u00f3s\u0142 ceny bilet\u00f3w \nwst\u0119pu na szlaki turystyczne. Jednodniowa wej\u015bci\u00f3wka od 1 marca kosztuje\n 9 z\u0142, a bilet ulgowy 4,5 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wysoka-inflacja-dotarla-na-gorskie-szlaki-Tatrzanski-Park-Narodowy-podniosl-ceny-biletow-8497242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142towne starcia policji z demonstrantami w Atenach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/a608231e3393a6-948-568-0-17-3513-2108.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od katastrofy kolejowej, w kt\u00f3ej zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b Grecj\u0105 targaj\u0105 liczne protesty. W niedziel\u0119 przed parlamentem w Atenach wybuch\u0142y gwa\u0142towne starcia mi\u0119dzy policj\u0105 a demonstrantami - poinformowa\u0142a agencja AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gwaltowne-starcia-policji-z-demonstrantami-w-Atenach-8499963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 11:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedna i g\u0142odna Francja. Cora\u017c wi\u0119cej obywateli korzysta z pomocy \u017cywno\u015bciowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/0c7b48bdebe7ed-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma badawcza CSA odnotowa\u0142a wzrost liczby os\u00f3b korzystaj\u0105cych z bank\u00f3w \u017cywno\u015bci: z pomocy korzysta 2,4 mln mieszka\u0144c\u00f3w Francji, przy czym liczba ta dynamicznie ros\u0142a zw\u0142aszcza w ostatnim p\u00f3\u0142roczu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedna-i-glodna-Francja-Coraz-wiecej-obywateli-korzysta-z-pomocy-zywnosciowej-8497922.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dania znios\u0142a \u015bwi\u0119to wolne od pracy, aby sfinansowa\u0107 nak\u0142ady na wojsko", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/8e0cbbb3ffad0f-948-568-0-202-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Danii Folketing po kilkugodzinnej debacie przeg\u0142osowa\u0142 we wtorek zniesienie od przysz\u0142ego roku wolnego od pracy \u015bwi\u0119ta Wielki Dzie\u0144 Modlitwy. Uzyskane z tego tytu\u0142u oszcz\u0119dno\u015bci maj\u0105 sfinansowa\u0107 wzrost nak\u0142ad\u00f3w na wojsko.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dania-zniosla-swieto-wolne-od-pracy-aby-sfinansowac-naklady-na-wojsko-8497537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u0142owa Polak\u00f3w gotowa broni\u0107 Polski w przypadku wojny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/c6b17f4a473f82-945-567-36-340-4823-2894.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u0142owa Polak\u00f3w jest gotowa walczy\u0107 w obronie Polski w razie zagro\u017cenia militarnego. Odmienne zdanie ma 27 proc. ankietowanych - wynika z opublikowanego w niedziel\u0119 sonda\u017cu Social Changes zam\u00f3wionego przez portal wPolityce.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polowa-Polakow-gotowa-bronic-Polski-w-przypadku-wojny-8499953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 10:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belgia mierzy si\u0119 z kryzysem \u017cywno\u015bciowym. Frytki zdro\u017ca\u0142y o ponad 50 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/1a69b1f6927b3b-948-568-0-75-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Raport opublikowany przez firm\u0119 bada\u0144 konsumenckich Testankoop nie pozostawia z\u0142udze\u0144: Belgia boryka si\u0119 z kryzysem \u017cywno\u015bciowym. Ceny w supermarketach w lutym wzros\u0142y prawie o 20 proc. w por\u00f3wnaniu z tym samym miesi\u0105cem ubieg\u0142ego roku. Najwy\u017cszy wzrost dotyczy\u0142 mro\u017conych frytek - 51 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-mierzy-sie-z-kryzysem-zywnosciowym-Frytki-zdrozaly-o-ponad-50-proc-8499185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obraz Vincenta van Gogha sprzedany na aukcji. Cena ostateczna du\u017co wy\u017csza od wyceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/b50b9e65c82434-817-490-14-0-817-490.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obraz Vincenta van Gogha G\u0142owa kobiety (Gordina de Groot) zosta\u0142 we wtorek sprzedany na licytacji w domu aukcyjnym Christie\u2019s w Londynie za 4,84 mln funt\u00f3w, poinformowa\u0142a firma na swojej stronie internetowej. Christie\u2019s wycenia\u0142 wcze\u015bniej dzie\u0142o holenderskiego mistrza na 1-2 mln funt\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obraz-Vincenta-van-Gogha-sprzedany-na-aukcji-Cena-ostateczna-duzo-wyzsza-od-wyceny-8497905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nastolatkowie produkowali fa\u0142szywe euro. Banknoty u\u017cywane by\u0142y w 22 krajach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/bcb07a28fd3344-948-568-0-233-3456-2073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0119ciu nastolatk\u00f3w z Almere w \u015brodkowej Holandii \nfa\u0142szowa\u0142o banknoty euro, kt\u00f3re by\u0142y u\u017cywane w 22 krajach - poinformowa\u0142\n dziennik \u201eFinancieele Dagblad\u201d. \u201eWystarczy\u0142a instrukcja z Google'a i \ndrukarka atramentowa, to dziecinnie proste\u201d \u2013 powiedzia\u0142 jeden z \nzatrzymanych przez policj\u0119 m\u0142odych fa\u0142szerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastolatkowie-produkowali-falszywe-euro-Banknoty-uzywane-byly-w-22-krajach-8499264.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyprowadzka czas start. Pokolenie Z zacznie rozdawa\u0107 karty na rynku mieszka\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/97c48fbdcc426a-948-568-0-119-3400-2039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W najbli\u017cszych dw\u00f3ch latach co trzecia osoba na \u015bwiecie przeprowadzi si\u0119 do innego miejsca; najbardziej po\u017c\u0105dane lokalizacje znajduj\u0105 si\u0119 w pobli\u017cu centr\u00f3w miast \u2013 wynika z globalnego badania CBRE. Ograniczeniem mog\u0105 by\u0107 m.in. wy\u017csze ceny nieruchomo\u015bci - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyprowadzka-czas-start-Pokolenie-Z-zacznie-rozdawac-karty-na-rynku-mieszkan-8498742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy szykuj\u0105 si\u0119 na absolutnie rekordowy w historii rok dla turystyki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/ee28f1b3d4c697-948-568-0-95-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obecny rok zapowiada si\u0119 jako absolutnie rekordowy dla turystyki we W\u0142oszech. Wed\u0142ug przedstawionych prognoz zanotowana zostanie najwy\u017csza w historii liczba nocleg\u00f3w w hotelach i turyst\u00f3w; po\u0142owa z nich to b\u0119d\u0105 cudzoziemcy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-szykuja-sie-na-absolutnie-rekordowy-w-historii-rok-dla-turystyki-8499077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KPO na horyzoncie? S\u0105 umowy z PFR na  prefinansowanie inwestycji w drogi i kolej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/0fbe7b7032daad-948-568-0-227-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Infrastruktury zawar\u0142o z Polskim Funduszem Rozwoju umow\u0119 na finansowanie inwestycji zaplanowanych w KPO - przekaza\u0142o PAP biuro prasowe resortu. Jak dodano, na inwestycje kolejowe w KPO przewiduje si\u0119 wydanie 11 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KPO-na-horyzoncie-Sa-umowy-z-PFR-na-prefinansowanie-inwestycji-w-drogi-i-kolej-8499915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klasy energetyczne budynk\u00f3w. Ministerstwo Rozwoju poda\u0142o termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/265dd364eb198c-945-560-15-97-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powa\u017cne zmiany przed nami. System podzia\u0142u budynk\u00f3w na klasy energetyczne wejdzie w \u017cycie od 2024 r. - poinformowa\u0142o Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Wprowadzenie takiego systemu naka\u017ce zmieniona dyrektywa o efektywno\u015bci budynk\u00f3w, a Polska powinna szykowa\u0107 si\u0119 na wielk\u0105 fal\u0119 renowacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klasy-energetyczne-budynkow-Ministerstwo-Rozwoju-podalo-termin-8499910.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy pojad\u0105 na zakupy. Szykuje si\u0119 boom na auta osobowe, a wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich wybierze nowe samochody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/a18d69e5210b60-948-568-0-106-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co czwarta firma zamierza w tym roku naby\u0107 samoch\u00f3d, 3/4 z nich wybierze nowe auto - wynika z przekazanego PAP badania \u201ePortfele Polak\u00f3w pod lup\u0105\u201d. W tym roku wi\u0119cej firm planuje zakup samochodu osobowego, spada zainteresowanie pojazdami dostawczymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-pojada-na-zakupy-Szykuje-sie-boom-na-auta-osobowe-a-wiekszosc-z-nich-wybierze-nowe-samochody-8496872.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowe dywidendy najwi\u0119kszych firm. Inwestorzy zarobili ponad 1,5 biliona dolar\u00f3w w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/b2c5121ad7023a-948-568-150-0-2547-1528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze najwi\u0119kszych firm na \u015bwiecie uzyskali w ubieg\u0142ym roku 1,56 bln dol. z tytu\u0142u dywidend, to o 8,4 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej i najwi\u0119cej w historii - wynika z Global Dividend Index, kt\u00f3ry obejmuje 1,2 tys. najwi\u0119kszych firm pod wzgl\u0119dem kapitalizacji rynkowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-dywidendy-najwiekszych-firm-Inwestorzy-zarobili-ponad-1-5-biliona-dolarow-w-2022-roku-8497844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warner Bros. wraca do \u015ar\u00f3dziemia. Powstan\u0105 nowe tolkienowskie filmy. Tylko o czym?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/42181a2858698d-948-568-0-81-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sta\u0142o si\u0119. Wytw\u00f3rnie zdaj\u0105 si\u0119 goni\u0107 za swoim w\u0142asnym ogonem i w desperacji si\u0119ga\u0107 po sprawdzone chwyty. Tym razem Warner Bros. Discovery i New Line maj\u0105 zamiar zabra\u0107 widz\u00f3w z powrotem do \u015ar\u00f3dziemia. Szykuj\u0105 widowiska, a widzowie maj\u0105 tylko nie\u015bmia\u0142e pytanie: czy elfy b\u0119d\u0105 jak u Jacksona czy jak u Amazona?\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-nowy-Wladca-pierscieni-Warner-Bros-zrobi-nowe-filmy-o-Srodziemiu-8497868.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Armia musi wzmocni\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105\". Premier Chin odni\u00f3s\u0142 si\u0119 te\u017c do Tajwanu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/ce40e103af8f27-945-560-0-56-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y zbrojne Chin musz\u0105 wzmocni\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 premier kraju Li Keqiang. Zapowiedzia\u0142 tak\u017ce wzrost wydatk\u00f3w zbrojenia - bud\u017cet obronny Chin wzro\u015bnie w 2023 roku o 7,2 proc. do 1,55 bln juan\u00f3w (224 mld USD). W sprawozdaniu nie zabrak\u0142o r\u00f3wnie\u017c odniesie\u0144 do Tajwanu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Armia-musi-wzmocnic-gotowosc-bojowa-Premier-Chin-odniosl-sie-tez-to-Tajwanu-8499885.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 03:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pekin zak\u0142ada pi\u0119cioprocentowy wzrost gospodarczy w 2023 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/a/a8b43b9ded9262-945-560-87-0-3412-2047.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chi\u0144ski smok s\u0142abnie? Pekin przewiduje, \u017ce chi\u0144ska gospodarka w 2023 roku wzro\u015bnie o ok. 5 procent - to o p\u00f3\u0142 pp. mniej, ni\u017c przewidywano w ubieg\u0142ym roku - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na raport opublikowany na otwarciu dorocznej sesji chi\u0144skiego parlamentu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekin-zaklada-piecioprocentowy-wzrost-gospodarczy-w-2023-roku-8499884.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-05 02:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]