[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "By\u0142y minister z PiS krytykuje Morawieckiego. Wskazuje te\u017c \"\u015bwietnego\" kandydata na prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/68/1b/z28738932M,Witold-Waszczykowski--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y minister, obecnie europose\u0142 Witold Waszczykowski uwa\u017ca, \u017ce w 2025 roku kandydatk\u0105 PiS w wyborach prezydenckich powinna by\u0107 Beata Szyd\u0142o. Jego zdaniem rz\u0105d Szyd\u0142o nie pozwala\u0142 Komisji Europejskiej na ingerencje w polskie prawo, a rz\u0105d Mateusza Morawieckiego \"szuka kompromisu za wszelk\u0105 cen\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29529476,byly-minister-pis-wskazuje-najlepszego-kandydata-na-prezydenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-05 20:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Irlandia deportowa\u0142a 10 os\u00f3b do Polski. \"Stanowili zagro\u017cenie dla spo\u0142eczno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/6e/16/z23521563M,Policja-w-Irlandii--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Polak\u00f3w - dziewi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn i jedna kobieta - zosta\u0142a ekstradowana z Irlandii. Za obywatelami Polski wystawiony by\u0142 Europejski Nakaz Aresztowania, m.in. za str\u0119czycielstwo, handel narkotykami i liczne oszustwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29528868,irlandia-deportowala-10-osob-do-polski-stanowili-zagrozenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-05 17:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a koncelebrowa\u0142 msz\u0119 w Bia\u0142ymstoku. Oburzona parafianka: Patologia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/29/1c/z29528924M,Abp-Slawoj-Leszek-Glodz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 abp S\u0142awoj Leszek G\u0142\u00f3d\u017a koncelebrowa\u0142 msz\u0119 w ko\u015bciele pod wezwaniem \u015bw. Kazimierza Kr\u00f3lewicza w Bia\u0142ymstoku. Jak donosi dziennikarz \"Gazety Wyborczej\", cz\u0119\u015b\u0107 wiernych zbojkotowa\u0142a uroczyste nabo\u017ce\u0144stwo. W 2021 roku Watykan ukara\u0142 abp. G\u0142odzia w zwi\u0105zku z zaniedbaniami wobec przypadk\u00f3w pedofilii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29528838,abp-slawoj-leszek-glodz-koncelebrowal-msze-w-bialymstoku-oburzona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-05 15:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ni\u017c Askan op\u00f3\u017ani przyj\u015bcie wiosny. Pojawi si\u0119 silny wiatr i przelotne opady \u015bniegu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/1d/1c/z29481823M,Silny-wiatr--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wiosna jeszcze przez jaki\u015b czas nie dotrze do Polski za spraw\u0105 ni\u017cu Askan, kt\u00f3ry przyniesie ze sob\u0105 arktyczne powietrze. Niskie temperatury maj\u0105 towarzyszy\u0107 nam przez kolejne dni. IMGW ostrzega przed porywistymi wiatrami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29528071,pogoda-na-najblizsze-dni-silne-wiatry-i-arktyczne-powietrze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-05 10:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rad\u0142\u00f3w. Podpalenie karetki. Policja o zatrzymaniu podejrzanego: Siedzia\u0142 na przystanku i obserwowa\u0142 akcj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/28/1c/z29526458M,Karetka-pogotowia-z-pomoca-dla-Ukrainy.jpg\" vspace=\"2\" />Do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia grozi m\u0119\u017cczy\u017anie podejrzewanemu o podpalenie dw\u00f3ch karetek w Rad\u0142owie (wojew\u00f3dztwo ma\u0142opolskie). Pojazdy zosta\u0142y podpalone na dzie\u0144 przed planowanym wyjazdem do Ukrainy w ramach konwoju Fundacji Moc Przysz\u0142o\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29528079,radlow-podpalenie-karetki-policja-o-zatrzymaniu-podejrzanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-05 08:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]