[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Estonii zako\u0144czy\u0142y si\u0119 wybory parlamentarne. 51 proc. g\u0142os\u00f3w oddano przez Internet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8o8ktkuTURBXy9mMjZjZGNjMi0wYjk0LTQ3NmMtODY0OC0zZTQxYmZmNWFkYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Estonii dobieg\u0142y w niedziel\u0119 ko\u0144ca wybory parlamentarne; o godz. 20 czasu lokalnego (godz. 19 w Polsce) zamkni\u0119to lokale do g\u0142osowania. Po raz pierwszy w historii kraju ponad po\u0142ow\u0119 g\u0142os\u00f3w oddano online - poinformowa\u0142 esto\u0144ski Narodowy Komitet Wyborczy. Wst\u0119pne wyniki maj\u0105 by\u0107 znane oko\u0142o godz. 23.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8674173,estonia-koniec-wybory-parlamentarne-glosowanie-przez-internet.html", "date_published": "2023-03-05 20:24:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz w CNN: Putin nie doceni\u0142 jedno\u015bci Zachodu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FHQktkuTURBXy8yMWRlZDYyNy1iMzhlLTRhM2ItYWM3Yy1hNDhhYjZhMWU5MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz uwa\u017ca, \u017ce W\u0142adimir Putin nie doceni\u0142 jedno\u015bci Zachodu przy wspieraniu zaatakowanej przez Rosj\u0119 Ukrainy. \u201e\u0179le oceni\u0142 jedno\u015b\u0107 Europy, Stan\u00f3w Zjednoczonych i wszystkich przyjaci\u00f3\u0142 Ukrainy, a tak\u017ce sta\u0142o\u015b\u0107 dostaw broni, udost\u0119pnianej Ukrainie\u201d \u2013 powiedzia\u0142 Scholz w wyemitowanym w niedziel\u0119 wywiadzie dla ameryka\u0144skiej stacji CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8674172,kanclerz-scholz-cnn-putin-nie-docenil-jednosci-zachodu.html", "date_published": "2023-03-05 20:19:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kontenerowiec utkn\u0105\u0142 w Kanale Sueskim. Blokada szlaku trwa\u0142a dwie godziny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9bktkuTURBXy84ODYxMDYyYi0yYWQyLTRkMmYtYmQ1YS02ZmJiZDFkMTQ2MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kontenerowiec p\u0142yn\u0105cy z Malezji do Portugalii ugrz\u0105z\u0142 w niedziel\u0119 w Kanale Sueskim - poinformowa\u0142 Zarz\u0105d Kana\u0142u Sueskiego (SCA). Statek uda\u0142o si\u0119 uwolni\u0107 po oko\u0142o dw\u00f3ch godzinach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8673977,kontenerowiec-blokada-kanal-sueski-dwie-godziny.html", "date_published": "2023-03-05 19:02:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Malar: Ukrai\u0144skie szpitale na terenach okupowanych s\u0105 pe\u0142ne rannych Rosjan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a2SktkuTURBXy83ZTMyNjBiMC1mNGNkLTQ5MTUtOGNhMi02YTcyNzg4ZWI5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szpitale na okupowanych przez wojska rosyjskie terenach Ukrainy s\u0105 pe\u0142ne rannych, zajmuj\u0105 si\u0119 nimi tylko lekarze z Rosji, by ukry\u0107 dane o liczbie zmar\u0142ych - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8673967,malar-ukraina-szpitale-tereny-okupowane-pelne-rannych-rosjan.html", "date_published": "2023-03-05 18:47:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemieckie media: Egzekwowanie sankcji wobec rosyjskich oligarch\u00f3w idzie do\u015b\u0107 opornie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIhktkuTURBXy83ZWNjNjA1Ny01MzdjLTQ2NGUtOGEzNS1hYTgwNjFmNzA4MGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy s\u0105 jednym z kraj\u00f3w, gdzie zwi\u0105zani z Kremlem oligarchowie posiadaj\u0105 znacz\u0105ce aktywa. \u015arodki te powinny by\u0107 rejestrowane i zamra\u017cane zgodnie z sankcjami UE, jednak w rzeczywisto\u015bci dzieje si\u0119 tak tylko w nielicznych przypadkach. Egzekwowanie sankcji wobec rosyjskich oligarch\u00f3w i instytucji post\u0119puje w Niemczech powoli \u2013 twierdzi portal RTL/ntv.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8673964,niemcy-media-egzekwowanie-sankcji-rosyjscy-oligarchowie-idzie-opornie.html", "date_published": "2023-03-05 18:35:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budanow: Wiosn\u0105 Rosji zabraknie broni i ludzi by prowadzi\u0107 wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Me8ktkuTURBXy8wNmI1NDdiMS04ZTgxLTQwZmItYTA0ZS00MGNjMjQyMGQ5N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do ko\u0144ca wiosny Rosji zabraknie narz\u0119dzi militarnych, pozwalaj\u0105cych osi\u0105gn\u0105\u0107 cele w Ukrainie - oceni\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow w wywiadzie dla dziennika &quot;USA Today&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8673962,budanow-wiosna-rosja-bez-broni-i-ludzi-wojna.html", "date_published": "2023-03-05 18:27:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Trump deklaruje, \u017ce zako\u0144czy wojn\u0119 w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAfktkuTURBXy80NzAwYjY3NC00MWZmLTRkZGYtODU4Ny1jMzY5YjY1OGExNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump obieca\u0142 m.in. zako\u0144czenie wojny na Ukrainie i zmniejszenie nacisku na polityk\u0119 zagraniczn\u0105 Stan\u00f3w Zjednoczonych w 90-minutowym przem\u00f3wieniu wyg\u0142oszonym na konferencji konserwatywnego komitetu akcji politycznej (CPAC) w Oxon Hill w stanie Maryland.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8673959,trump-deklaruje-zakonczy-wojne-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-03-05 18:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna w Ukrainie: Straty w \u015brodowisku naturalnym wynios\u0142y ju\u017c 55 mld dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6TGktkuTURBXy8wNjFhNjE1ZS1mZmIzLTRkYjMtOGNlMi03ZjAzZGEyN2I4MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />A\u017c 2 bln hrywien (55 mld USD) strat w \u015brodowisku naturalnym ponios\u0142a dotychczas Ukraina w wyniku rosyjskiej agresji - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 ukrai\u0144ski minister \u015brodowiska Rus\u0142an Strilec na konferencji &quot;Zjednoczeni dla Sprawiedliwo\u015bci&quot; we Lwowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8673955,wojna-w-ukrainie-straty-w-srodowisku-naturalnym-55-mld-dolarow.html", "date_published": "2023-03-05 18:13:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eBild\u201d: Zieloni por\u00f3wnali zachowanie aktywist\u00f3w klimatycznych do talib\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech ekstremi\u015bci z ruchu klimatycznego Ostatnie Pokolenie (Last Generation) podczas swej niedawnej demonstracji sprofanowali t\u0142ust\u0105 brunatn\u0105 mieszank\u0105, rzekomo ropy, pomnik Ustawy Zasadniczej znajduj\u0105cy si\u0119 na budynku Reichstagu. Ten czyn skrytykowali nie tylko politycy SPD, ale tak\u017ce Zieloni, oceniaj\u0105c dzia\u0142ania ruchu klimatycznego za podobne jak u talib\u00f3w \u2013 pisze w niedziel\u0119 portal dziennika \u201eBild\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8673950,bild-zieloni-zachowanie-aktywisci-klimatyczni-jak-talibowie.html", "date_published": "2023-03-05 17:38:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o Europejskim Zielonym \u0141adzie: W czasie obecnego kryzysu program jest zbyt radykalny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v_2ktkuTURBXy85NWQ2M2QwYS02OTI3LTQwMGItYmU0OS00OGM2NmU0MjU5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem zdania, \u017ce w warunkach obecnego kryzysu cele przyj\u0119te przez Parlament Europejski w ramach Europejskiego Zielonego \u0141adu s\u0105 zbyt radykalne, zbyt optymistyczne - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8673947,morawiecki-europejski-zielony-lad-obecny-kryzys-program-zbyt-radykalny.html", "date_published": "2023-03-05 17:32:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ytwynowa oskar\u017ca: Rosyjscy okupanci celowo i \u015bwiadomie niszcz\u0105 ukrai\u0144skie dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkzktkuTURBXy8yMDgzMGFlYy1jMzRjLTQ5ZmYtOGMzNi0xOTFhYjM3ZDQ1MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na terenach okupowanych Rosja masowo werbuje ukrai\u0144skie dzieci jako szpieg\u00f3w - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 zast\u0119pczyni prokuratora generalnego Ukrainy Wiktoria \u0141ytwynowa na konferencji &quot;Zjednoczeni dla sprawiedliwo\u015bci&quot; we Lwowie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8673945,lytwynowa-rosyjscy-okupanci-niszcza-ukrainskie-dzieci.html", "date_published": "2023-03-05 17:25:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"The Sun\": Zdaniem Putina wojna w Ukrainie mia\u0142a doprowadzi\u0107 do rozpadu NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P3tktkuTURBXy9hNGI1ZTRhYS0yZWU4LTRmMDMtYjkyZC01YzNkZTZiNWYwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin wierzy\u0142, \u017ce po inwazji na Ukrain\u0119 NATO si\u0119 rozpadanie, a kraje zachodnie b\u0119d\u0105 b\u0142aga\u0107 Rosj\u0119, by nie wyrz\u0105dza\u0142a im krzywdy - wynika z wyciek\u0142ych dokument\u00f3w rosyjskiej Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa, o kt\u00f3rych pisze brytyjski &quot;The Sun&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8673941,the-sun-putin-wojna-w-ukrainie-rozpad-nato.html", "date_published": "2023-03-05 17:16:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska staje si\u0119 krajem samotnych ludzi? Sprawdzamy, co m\u00f3wi\u0105 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8uktkuTURBXy8wODQyNWZhZS1iODlkLTRjMTgtOTRiMy0wOWY1MzZkZjZmOGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug danych Eurostatu, ju\u017c co czwarte polskie gospodarstwo domowe sk\u0142ada si\u0119 tylko z jednej osoby. Sprawdzamy, czy ten wynik jest wysoki w skali Europy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8671478,polska-kraj-samotnych-ludzi.html", "date_published": "2023-03-05 12:40:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wr\u00f3bel: Umiarkowani radykalnie [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PaCktkuTURBXy81ZWEzMTE2MC05MzRkLTRkMTUtYjEyMy03MGQwMDAzMTQ5ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czasem my\u015bl\u0119 o sobie, \u017ce jestem jak deputowana francuskiej Partii Radykalnej, kt\u00f3ra sto lat temu wykrzykn\u0119\u0142a: \u201eJestem radykalnie umiarkowana!\u201d - pisze Jan Wr\u00f3bel.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8671829,wrobel-umiarkowani-radykalnie-opinia.html", "date_published": "2023-03-05 12:39:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demokracja to u\u017cyteczna pa\u0142ka, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna wali\u0107 politycznych przeciwnik\u00f3w [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VNEktkuTURBXy8zMjk2OTIwOS05NWYyLTQyOTYtYWEwYS1hNmY3NmYzYTljMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017byjemy w \u015bwiecie, w kt\u00f3rym nie da si\u0119 wyznaczy\u0107 wyra\u017anej linii mi\u0119dzy demokracj\u0105 a jej brakiem. Bo demokracja to nie tylko idea\u0142, do kt\u00f3rego nale\u017cy d\u0105\u017cy\u0107. To te\u017c bardzo cz\u0119sto u\u017cyteczna pa\u0142ka, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna wali\u0107 politycznych przeciwnik\u00f3w. Klasyczna ju\u017c dzi\u015b ksi\u0105\u017cka Joshuy Kurlantzicka przekonuj\u0105co o tym przypomina.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8671894,joshua-kurlantzick-demokracja-liberalna-w-odwrocie-recenzja.html", "date_published": "2023-03-05 12:39:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czas czy pieni\u0105dze - co jest wa\u017cniejsze dla przysz\u0142o\u015bci dziecka? [GRAPE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SUoktkuTURBXy9lNzVkM2I2NC03ZDg2LTQ4MTYtYTc1YS0xMGNlZGQwZTgxMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u00f3wi\u0105c o nier\u00f3wno\u015bciach dochodowych, nie spos\u00f3b ignorowa\u0107 si\u0142y zale\u017cno\u015bci mi\u0119dzy zamo\u017cno\u015bci\u0105 rodzic\u00f3w a dochodami dzieci. I cho\u0107 zdarzaj\u0105 si\u0119 wyj\u0105tki \u2013 milionerzy dorastaj\u0105cy w biedzie oraz bogaci spadkobiercy przepuszczaj\u0105cy rodzinne fortuny \u2013 to zwykle poziom ub\u00f3stwa/bogactwa w nieuszczuplonej formie jest przekazywany z pokolenia na pokolenie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8671825,czas-czy-pieniadze-wychowanie-dzieci.html", "date_published": "2023-03-05 12:38:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Precyzyjne uderzenie polskich badaczy w osteoporoz\u0119 [EUREKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c0AktkuTURBXy9hMjljNTNhOC1lNGNhLTQ2YTYtOGIxMi1hZjg2Y2VlYjNlY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z Politechniki Pozna\u0144skiej opracowali nowatorski spos\u00f3b podawania lek\u00f3w \u2013 pokrywaj\u0105 nimi tytanowe implanty ko\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8671866,precyzyjne-uderzenie-w-osteoporoze-eureka.html", "date_published": "2023-03-05 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ateny: Dosz\u0142o do gwa\u0142townych star\u0107 policji z demonstrantami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8U6ktkuTURBXy80ODM5YTk1Ni01OWU5LTRmYzAtOTk5ZS0xODExY2U0ODllYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gwa\u0142towne starcia wybuch\u0142y w niedziel\u0119 mi\u0119dzy policj\u0105 a demonstrantami przed parlamentem w Atenach podczas wiecu protestacyjnego po katastrofie kolejowej, w kt\u00f3rej we wtorek zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b - poinformowa\u0142a agencja AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8673913,starcia-policji-z-demonstrantami-w-atenach.html", "date_published": "2023-03-05 12:29:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holanderskie krowy korzystaj\u0105 z toalet. Zyskuje \u015brodowisko i rolnicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mLEktkuTURBXy9lYjFjZDQyNy0wOGI5LTRjZDMtOTAyYS1hNTIyZGI1ZjljZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Holandii powstaje coraz wi\u0119cej toalet dla kr\u00f3w - informuje dziennik &quot;Algemeen Dagblad&quot;. Nie tylko mog\u0105 one pom\u00f3c w rozwi\u0105zaniu problemu z emisj\u0105 szkodliwego tlenku azotu, ale mog\u0105 tak\u017ce - jak zauwa\u017ca gazeta - sta\u0107 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em zysk\u00f3w dla hodowc\u00f3w byd\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8673912,holanderskie-krowy-toalety-zysk-srodowisko-i-rolnicy.html", "date_published": "2023-03-05 12:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holenderskie krowy korzystaj\u0105 z toalet. Zyskuje \u015brodowisko i rolnicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mLEktkuTURBXy9lYjFjZDQyNy0wOGI5LTRjZDMtOTAyYS1hNTIyZGI1ZjljZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Holandii powstaje coraz wi\u0119cej toalet dla kr\u00f3w - informuje dziennik &quot;Algemeen Dagblad&quot;. Nie tylko mog\u0105 one pom\u00f3c w rozwi\u0105zaniu problemu z emisj\u0105 szkodliwego tlenku azotu, ale mog\u0105 tak\u017ce - jak zauwa\u017ca gazeta - sta\u0107 si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em zysk\u00f3w dla hodowc\u00f3w byd\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8673912,holenderskie-krowy-toalety-zysk-srodowisko-i-rolnicy.html", "date_published": "2023-03-05 12:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Birol z MAE: Rosja przegra\u0142a bitw\u0119 na froncie energetycznym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LCKktkuTURBXy83NjRlYWRjZS1iYjI1LTQzY2UtYmU1MC01OTlhMjk4OTUzN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii (MAE) Fatih Birol oceni\u0142 w sobot\u0119, \u017ce Kreml przegra\u0142 samodzielnie zainicjowan\u0105 bitw\u0119 energetyczn\u0105 i zawyrokowa\u0142, \u017ce rola Rosji w mi\u0119dzynarodowych kwestiach dot. handlu i dystrybucji energii b\u0119dzie w przysz\u0142o\u015bci znacznie mniejsza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8673907,birolmae-rosja-przegrala-bitwe-o-energetyke.html", "date_published": "2023-03-05 11:06:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od 1 marca obowi\u0105zuje wy\u017cszy pr\u00f3g dla \u015bwiadczenia \"500 plus dla os\u00f3b niesamodzielnych\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kyYktkuTURBXy9kMjM1NDA2Yy0xYWIzLTQ1MTMtOTllOC1mOTFjYTQ1ZWNmY2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 marca wzr\u00f3s\u0142 pr\u00f3g uprawniaj\u0105cy do \u015bwiadczenia &quot;500 plus&quot; dla os\u00f3b niezdolnych do samodzielnej egzystencji. Dodatkowe \u015bwiadczenie przys\u0142uguje osobom, kt\u00f3re otrzymuj\u0105 miesi\u0119cznie \u015bwiadczenia do 2157,80 z\u0142 brutto.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8673906,1-marca-wyzszy-prog-swiadczenia-500-plus-dla-osob-niesamodzielnych.html", "date_published": "2023-03-05 11:01:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MRiT wprowadzi podzia\u0142 budynk\u00f3w na klasy energetyczne dopiero w 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d7nktkuTURBXy9iNWQ2YTZiZi1kOTU5LTRjM2YtOGE4Mi1jYTQzMGI4NTU1M2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Rozwoju i Technologii zak\u0142ada, \u017ce system podzia\u0142u budynk\u00f3w na klasy energetyczne wejdzie w \u017cycie od 2024 r. - poinformowa\u0142 PAP resort. Wprowadzenie takiego systemu naka\u017ce zmieniona dyrektywa o efektywno\u015bci budynk\u00f3w, kt\u00f3ra zacznie obowi\u0105zywa\u0107 w po\u0142owie roku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8673904,mrit-podzial-budynkow-na-klasy-energetyczne-dopiero-w-2024-r.html", "date_published": "2023-03-05 10:47:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MI i PFR zawar\u0142y umow\u0119 na prefinansowanie inwestycji drogowych i kolejowych z KPO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p93ktkuTURBXy8zOTNjYjc2OS04OWMyLTQyZGQtOGMyMi1jZTVlZWNmM2UyMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Infrastruktury zawar\u0142o z Polskim Funduszem Rozwoju umow\u0119 na finansowanie inwestycji zaplanowanych w KPO - przekaza\u0142o PAP biuro prasowe resortu. Jak dodano, na inwestycje kolejowe w KPO przewiduje si\u0119 wydanie 11 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8673902,mi-pfr-umowa-prefinansowanie-inwestycji-drogowych-kolejowych-kpo.html", "date_published": "2023-03-05 10:37:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Micotakis przeprosi\u0142 rodziny ofiar katastrofy kolejowej w Larisie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B81ktkuTURBXy9iNTE0NzExMC1hYjk2LTQxNDMtOTMzMy0yMDMxYzA4NWJjMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef greckiego rz\u0105du Kyriakos Micotakis przeprosi\u0142 w niedziel\u0119 rodziny ofiar katastrofy kolejowej, w kt\u00f3rej we wtorek zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b i kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a - jak pisze agencja AFP - ogromny gniew w Grecji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8673899,premier-micotakis-przeprosil-rodziny-ofiar-katastrofy-kolejowej-grecja.html", "date_published": "2023-03-05 10:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wywiad Wielkiej Brytanii: Rosyjscy \u017co\u0142nierze do walki wr\u0119cz nadal u\u017cywaj\u0105 saperek MPL-50", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W9rktkuTURBXy9jNTMzYjY0MS02MzJkLTRlYjctOGMwMy1iYjBkZjdhMzZlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wykorzystywanie przez rosyjskie wojska na Ukrainie saperek do walki wr\u0119cz dowodzi niskiego poziomu zaawansowania technicznego prowadzonej przez nie walki - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8673898,rosyjscy-zolnierze-walki-wrecz-saperki.html", "date_published": "2023-03-05 10:21:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna chce by Korea Po\u0142udniowa i USA zako\u0144czy\u0142y wsp\u00f3\u0142ne manewry. Na pomoc wzywa ONZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EG6ktkuTURBXy81ZTljZWUxOC05MzVlLTQ5NzgtODY0NS1jY2NiMzBiM2M0ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 do ONZ, aby ta u\u017cy\u0142a presji wobec Waszyngtonu i Seulu, w celu niezw\u0142ocznego wstrzymania wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 wojskowych obu kraj\u00f3w, twierdz\u0105c, \u017ce zwi\u0119kszaj\u0105 one napi\u0119cie, kt\u00f3re mo\u017ce wymkn\u0105\u0107 si\u0119 spod kontroli - poinformowa\u0142 Reuters, cytuj\u0105c komunikat w\u0142adz w Pjongjang.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8673897,korea-pln-chce-korea-pld-usa-zakonczyly-manewry-pomoc-wzywa-onz.html", "date_published": "2023-03-05 10:14:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. \u015amietanka: W Polsce nie wykryli\u015bmy infekcji wirusem grypy ptak\u00f3w u ludzi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DsQktkuTURBXy9mMWUyOTMwMi0zMGY3LTQ4NjktODMxZC1jYTcwNzk3ZjRmNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na razie nie ma powod\u00f3w do paniki, bo w Polsce nigdy nie stwierdzili\u015bmy zaka\u017cenia ludzi wirusem grypy ptak\u00f3w, ale nie mo\u017cna problemu lekcewa\u017cy\u0107 \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP dr hab. Krzysztof \u015amietanka, kierownik Zak\u0142adu Chor\u00f3b Drobiu Pa\u0144stwowego Instytutu Weterynaryjnego w Pu\u0142awach.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8673880,prof-smietanka-polska-bez-infekcji-wirusem-grypy-ptakow-u-ludzi.html", "date_published": "2023-03-05 08:40:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwa ostatni dzie\u0144 wybor\u00f3w parlamentarnych w Estonii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XC1ktkuTURBXy8zNjc2MDIyMC1mYTFlLTRlZTgtYmJlOC1lZGIyNmE4MzcwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O godz. 9.00 czasu lokalnego rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 ostatni dzie\u0144 wybor\u00f3w parlamentarnych w Estonii. W poniedzia\u0142ek rozpocz\u0119to g\u0142osowanie wst\u0119pne, podczas kt\u00f3rego mo\u017cliwe by\u0142o oddanie g\u0142osu online oraz w wybranych punktach wyborczych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8673877,ostatni-dzien-wyborow-parlamentarnych-w-estonii.html", "date_published": "2023-03-05 08:32:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: W najbli\u017cszym czasie rosyjskie si\u0142y nie zdo\u0142aj\u0105 okr\u0105\u017cy\u0107 Bachmutu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FfgktktTURBXy9kODYwZDY3MS00ZmRhLTQ5NDUtODI1NS0zYjhjN2JkZmJiY2QucG5nkZMFzQEdzKA\" />Wojska rosyjskie prawdopodobnie zapewni\u0142y sobie wystarczaj\u0105c\u0105 przewag\u0119 pozycyjn\u0105, by przeprowadzi\u0107 zwrot na niekt\u00f3re cz\u0119\u015bci Bachmutu, ale najpewniej nie b\u0119d\u0105 w stanie dokona\u0107 szybko okr\u0105\u017cenia miasta - ocenia ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8673875,isw-na-razie-rosyjskie-sily-nie-zdolaja-okrazyc-bachmutu.html", "date_published": "2023-03-05 08:28:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katar: Prezydent Duda uczestniczy w V Konferencji ONZ dotycz\u0105cej pa\u0144stw najs\u0142abiej rozwini\u0119tych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbcktkuTURBXy85YWEyODVmMi1mZTBjLTRkMTYtYmNiMS04ZDIxZjJiODU1NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od ceremonii powitania szef\u00f3w delegacji rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w niedziel\u0119 w Katarze V Konferencja ONZ w sprawie pa\u0144stw najs\u0142abiej rozwini\u0119tych. Podczas szczytu prezydent Andrzej Duda ma poruszy\u0107 kwestie bezpiecze\u0144stwa w zwi\u0105zku z rosyjsk\u0105 agresj\u0105 na Ukrain\u0119, w tym bezpiecze\u0144stwa \u017cywno\u015bciowego i globalnych skutk\u00f3w gospodarczych wojny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8673874,katar-duda-v-konferencja-onz-panstwa-najslabiej-rozwinietych.html", "date_published": "2023-03-05 08:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronacja Karola III:  Z tej okazji puby i bary b\u0119d\u0105 mog\u0142y by\u0107 otwarte dwie godziny d\u0142u\u017cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FIpktkuTURBXy9iMTAyMWY2Ny1hMWFhLTRhNDYtODU0ZS01NzU3YmRlYTNkNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z okazji koronacji brytyjskiego monarchy Karola III, w dniach od 5 do 7 maja, puby i bary w Anglii i Walii maj\u0105 by\u0107 otwarte do godziny 1 w nocy, czyli dwie godziny d\u0142u\u017cej ni\u017c zwykle - zapowiedzia\u0142a w niedziel\u0119 szefowa brytyjskiego MSW Suella Braverman.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8673872,koronacja-karola-iii-puby-i-bary-otwarte-dwie-godziny-dluzej.html", "date_published": "2023-03-05 08:17:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy obawia si\u0119 ko\u0144ca program\u00f3w socjalnych po zmianie w\u0142adzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy8yNjllZWVmNS0xYWUxLTQyZjUtYjRiYi1jZWI5YzNiZDdhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug sonda\u017cu przeprowadzonego przez United Surveys dla portalu Wirtualna Polska 49 proc. Polak\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce w przypadku ewentualnej wygranej opozycji w jesiennych wyborach parlamentarnych programy socjalne PiS jak &quot;500 plus&quot; nie b\u0119d\u0105 dalej utrzymane.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8673869,polacy-obawia-sie-konca-programow-socjalnych-po-zmianie-wladzy.html", "date_published": "2023-03-05 08:09:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna nie zabi\u0142a ukrai\u0144skiej polityki. Rywalizacja trwa w najlepsze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcQktkuTURBXy82M2UxYWY3Zi0zZDExLTQ0YjAtYWE0Zi04OTc3NzNiOWY3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna nie zabi\u0142a ukrai\u0144skiej polityki. Zamiot\u0142a j\u0105 pod dywan", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8671874,ukraina-polityka-rywalizacja.html", "date_published": "2023-03-05 07:54:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mo\u0142dawia na wira\u017cu. Plany Moskwy spali\u0142y na panewce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sVktkuTURBXy83MDE1YzY4Zi0yNzhmLTRmZTMtYTJiMy1kOWNlODY3ODkyZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie plany dokonania w Mo\u0142dawii dywersji r\u0119kami \u201esportowc\u00f3w\u201d i \u201ekibic\u00f3w\u201d spali\u0142y na panewce \u2013 przynajmniej chwilowo. Moskwa si\u0119gn\u0119\u0142a wi\u0119c po inne instrumenty - pisze Witold Soka\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8671870,moldawia-rosja-plany-moskwy-spalily-na-panewce.html", "date_published": "2023-03-05 07:54:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskiego kierowc\u0119 mo\u017cna wychowa\u0107. Zaostrzenie przepis\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142o bezpiecze\u0144stwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfXktkuTURBXy85ZThiMzU5ZC1mNTBiLTRkMDYtYTY5Yy1lYWY3N2I0MTZmMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost bezpiecze\u0144stwa na drogach wybi\u0142 argumenty z r\u0105k przeciwnik\u00f3w zaostrzania przepis\u00f3w. Warto to wykorzysta\u0107, by stworzy\u0107 infrastruktur\u0119 do kontrolowania pr\u0119dko\u015bci kierowc\u00f3w z prawdziwego zdarzenia - pisze w opinii Piotr W\u00f3jcik.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8671886,zaostrzenie-przepisow-drogowych-zwiekszylo-bezpieczenstwo.html", "date_published": "2023-03-05 07:53:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y wicepremier Ukrainy: Ju\u017c wiem, dlaczego dziadkowie nie rozmawiali o wojnie [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bywa\u0142o, \u017ce znajdowa\u0142em si\u0119 o w\u0142os od\u2026 Nieprzypadkowo powtarzam: nie wiem, dlaczego \u017cyj\u0119 - m\u00f3wi w wywiadzie Roman Bezsmertny, wicepremier Ukrainy w latach 2005-2006.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8671845,juz-wiem-dlaczego-dziadkowie-nie-rozmawiali-o-wojnie.html", "date_published": "2023-03-05 07:52:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin wykorzysta Bia\u0142oru\u015b do u\u017cycia broni j\u0105drowej? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M-jktkuTURBXy8wZDllYmEyMi1mZjEzLTRjY2EtYWQwOC0yNGUzZmU1MmE1ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Putin cz\u0119sto grozi taktyczn\u0105 broni\u0105 nuklearn\u0105. Dlaczego mia\u0142by nie wykorzysta\u0107 w tym celu zasob\u00f3w bia\u0142oruskich? Z Zianonem Pazniakiem i Pawie\u0142em Usauem rozmawia Zbigniew Parafianowicz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8671850,putin-wykorzysta-bialorus-do-uzycia-broni-jadrowej-wywiad.html", "date_published": "2023-03-05 07:52:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudny restart po pandemii. Chi\u0144czycy wci\u0105\u017c boj\u0105 si\u0119 inwestowa\u0107 w nieruchomo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dPaktkuTURBXy8xMmZjNzBjMy0yYzY1LTQ0YWEtYTc1MS1iZDM1Y2FjN2MwYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nabywcy mieszka\u0144 w Chinach zn\u00f3w poluj\u0105 na okazje, ale nie s\u0105 jeszcze gotowi do inwestowania, co podkre\u015bla s\u0142aby stan rynku nieruchomo\u015bci w tym kraju. Oto 5 wykres\u00f3w, kt\u00f3re najlepiej pokazuj\u0105 sytuacj\u0119 w tym sektorze gospodarki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/galeria/8673051,rynek-nieruchomosci-w-chinach-trudny-restart-po-pandemii.html", "date_published": "2023-03-05 05:30:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]