[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W mniej ni\u017c 40 lat Peru straci\u0142o po\u0142ow\u0119 lodowc\u00f3w. \"Niepokoj\u0105ce dane\"", "description": "<img alt=\"W mniej ni\u017c 40 lat Peru straci\u0142o po\u0142ow\u0119 lodowc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-w6qw1o-lodowce-topnieja-w-szybkim-tempie-6797923/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Peru przez ostatnie 37 lat straci\u0142o znikn\u0119\u0142a niemal po\u0142owa lodowc\u00f3w z powodu negatywnych zmian klimatu i po\u017car\u00f3w w lasach amazo\u0144skich - pokazuj\u0105 badania pozarz\u0105dowej organizacji MapBiomas Peru. Wed\u0142ug dokumentu w tym samym czasie obszar naturalnej ro\u015blinno\u015bci w ca\u0142ym kraju zmala\u0142 o blisko cztery procent.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/zmiany-klimatu-peru-w-mniej-niz-40-lat-peru-stracilo-polowe-lodowcow-6797814?source=rss", "date_published": "2023-03-05 20:21:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zn\u00f3w niespokojnie w G\u00f3rskim Karabachu. Dwie r\u00f3\u017cne wersje wydarze\u0144", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w niespokojnie w G\u00f3rskim Karabachu. Dwie r\u00f3\u017cne wersje wydarze\u0144 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o18inn-ormianscy-zolnierze-na-pozycjach-5159600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Resort spraw wewn\u0119trznych nieuznawanego na arenie mi\u0119dzynarodowej G\u00f3rskiego Karabachu poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku strzelaniny, do kt\u00f3rej dosz\u0142o mi\u0119dzy miejscow\u0105 policj\u0105 a azerskimi \u017co\u0142nierzami. W\u0142adze w Baku twierdz\u0105, \u017ce wojskowi sprawdzali samochody podejrzane o przewo\u017cenie broni i zostali zaatakowani.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/gorski-karabach-strzelanina-miedzy-miejscowa-policja-a-azerskimi-zolnierzami-6797805?source=rss", "date_published": "2023-03-05 19:45:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontenerowiec utkn\u0105\u0142 w Kanale Sueskim", "description": "<img alt=\"Kontenerowiec utkn\u0105\u0142 w Kanale Sueskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jnr6ar-kanal-sueski-6615532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontenerowiec p\u0142yn\u0105cy pod banderi\u0105 Liberii utkn\u0105\u0142 na mieli\u017anie w Kanale Sueskim - poinformowa\u0142 zarz\u0105d kana\u0142u. Do akcji jego odblokowania skierowano kilka holownik\u00f3w. Statek by\u0142 w drodze z Malezji do Portugalii. Statek ponownie trafi\u0142 ju\u017c na wod\u0119. Przedstawiciel kana\u0142u doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce ruch na tym wa\u017cnym szlaku wodnym nie zosta\u0142 zablokowany.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kanal-sueski-kontenerowiec-pod-bandera-liberii-plynacy-do-portugalii-utknal-na-morskim-szlaku-6797836?source=rss", "date_published": "2023-03-05 18:15:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 06.03. W nocy do 8 stopni mrozu, za dnia opady \u015bniegu", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 06.03. W nocy do 8 stopni mrozu, za dnia opady \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dcvgxw-noc-bedzie-mrozna-5646879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc z niedzieli na poniedzia\u0142ek na obszarze ca\u0142ej Polski b\u0119dzie mro\u017ana. Najwi\u0119kszego spadku temperatury mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 mieszka\u0144cy Podlasia. Dzie\u0144 we wszystkich regionach kraju przyniesie opady \u015bniegu, a wiatr chwilami mocno powieje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-poniedzialek-0603-w-nocy-do-8-stopni-mrozu-za-dnia-opady-sniegu-6797868?source=rss", "date_published": "2023-03-05 18:13:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Io na nowych zdj\u0119ciach. Zauwa\u017cono zmiany na jednym z najwi\u0119kszych ksi\u0119\u017cyc\u00f3w Uk\u0142adu S\u0142onecznego", "description": "<img alt=\"Io na nowych zdj\u0119ciach. Zauwa\u017cono zmiany na jednym z najwi\u0119kszych ksi\u0119\u017cyc\u00f3w Uk\u0142adu S\u0142onecznego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bdbdx6-io-na-pieciu-zdjeciach-wykonanych-przez-sonde-juno-6797809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sonda Juno, przelatuj\u0105c 1 marca w pobli\u017cu Io, dostarczy\u0142a nowych zdj\u0119\u0107 jednego z ksi\u0119\u017cyc\u00f3w Jowisza. Satelita zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do niego na odleg\u0142o\u015b\u0107 51,5 tysi\u0105ca kilometr\u00f3w. Na pokrytej mn\u00f3stwem otwor\u00f3w wulkanicznych powierzchni zauwa\u017cono pewne zmiany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/io-na-nowych-zdjeciach-nasa-pokazala-ksiezyc-jowisza-6797743?source=rss", "date_published": "2023-03-05 16:32:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent: rosyjska agresja na Ukrain\u0119 to wojna neokolonialna", "description": "<img alt=\"Prezydent: rosyjska agresja na Ukrain\u0119 to wojna neokolonialna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dvsrkz-andrzej-duda-w-katarze-6797676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wbrew rosyjskiej narracji, to w\u0142a\u015bnie decyzja prezydenta Putina o agresji na Ukrain\u0119 jest powa\u017cnym ciosem dla \u015bwiatowej gospodarki, kt\u00f3ry hamuje tempo globalnego wzrostu gospodarczego i podnosi ceny wielu produkt\u00f3w, w tym artyku\u0142\u00f3w spo\u017cywczych - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 w Katarze prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://tvn24.pl/polska/andrzej-duda-w-katarze-prezydent-agresja-putina-na-ukraine-to-cios-dla-swiatowej-gospodarki-6797679?source=rss", "date_published": "2023-03-05 15:38:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejny etap przebudowy wa\u017cnych ulic na Bielanach", "description": "<img alt=\"Kolejny etap przebudowy wa\u017cnych ulic na Bielanach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kbh35u-skrzyzowanie-kochanowskiego-i-rudnickiego-kolejn-etap-przebudowy-6791286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy poniedzia\u0142ek, 6 marca wieczorem, skrzy\u017cowanie Rudnickiego i Kochanowskiego zostanie wy\u0142\u0105czone z ruchu. Samochody i autobusy zostan\u0105 skierowane na objazdy - zapowiada ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przebudowa-skrzyzowania-kochanowskiego-rudnickiego-utrudnienia-6791310?source=rss", "date_published": "2023-03-05 15:37:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ten entuzjazm \u017cycia, kt\u00f3ry Szewach w sobie mia\u0142, by\u0142 zara\u017aliwy i zobowi\u0105zuj\u0105cy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ur5o2q-modlitwa-w-intencji-szewacha-weissa-6797727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W synagodze im. Ma\u0142\u017conk\u00f3w No\u017cyk\u00f3w w Warszawie odby\u0142a si\u0119 modlitwa \u017ca\u0142obna w intencji Szewacha Weissa - by\u0142ego przewodnicz\u0105cego Knesetu i by\u0142ego ambasadora Izraela w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-odbyla-sie-modlitwa-zalobna-w-intencji-b-p-szewacha-weissa-ambasadora-izraela-wpolsce-6797725?source=rss", "date_published": "2023-03-05 15:27:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Karnowski: nie mo\u017cemy si\u0119 zgodzi\u0107 na Polsk\u0119 na pods\u0142uchu", "description": "<img alt=\"Karnowski: nie mo\u017cemy si\u0119 zgodzi\u0107 na Polsk\u0119 na pods\u0142uchu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-olma3r-konferencja-samorzadowcow-6797661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Dla nas samorz\u0105dowc\u00f3w jest to wielkie zobowi\u0105zanie, by dopom\u00f3c wszystkim partiom opozycyjnym, \u017ceby najbli\u017csze wybory by\u0142y uczciwe - m\u00f3wi\u0142 na wsp\u00f3lnej konferencji w\u0142odarzy miast Jacek Karnowski, prezydent Sopotu. Wed\u0142ug informacji \"Gazety Wyborczej\" Karnowski by\u0142 jedn\u0105 z os\u00f3b inwigilowanych za pomoc\u0105 Pegasusa. - Musimy o tym m\u00f3wi\u0107, nie mo\u017cemy si\u0119 zgodzi\u0107 na Polsk\u0119 na pods\u0142uchu - doda\u0142. - Nas samorz\u0105dowc\u00f3w nikt do tej pory nie zastraszy\u0142 - podkre\u015bli\u0142 Ryszard Brejza, prezydent Inowroc\u0142awia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jacek-karnowski-prezydent-sopotu-inwigilowany-pegasusem-konferencja-samorzadowcow-wystapili-tez-aleksandra-dulkiewicz-jacek-sutryk-wojciech-szczurek-ryszard-brejza-6797662?source=rss", "date_published": "2023-03-05 15:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W poniedzia\u0142ek wys\u0142uchanie publiczne w sprawie lex pilot", "description": "<img alt=\"W poniedzia\u0142ek wys\u0142uchanie publiczne w sprawie lex pilot\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6owc1m-telewizor-telewizja-media-5720676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek w Sejmie odb\u0119dzie si\u0119 wys\u0142uchanie publiczne w sprawie rz\u0105dowego projektu zwanego lex pilot. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 organizacji wybiera si\u0119 do Sejmu ze stanowiskiem, \u017ceby natychmiast zastopowa\u0107 dalsze prace nad lex pilot, poniewa\u017c one s\u0105 zdecydowanie antykonsumenckie, co wi\u0119cej nawet antyobywatelskie - m\u00f3wi\u0142a we \"Wstajesz i weekend\" w TVN24 Agnieszka Plencler, prezeska\u00a0Forum Konsument\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lex-pilot-sejm-w-poniedzialek-6-marca-wysluchanie-publiczne-w-sprawie-lex-pilot-6797705?source=rss", "date_published": "2023-03-05 14:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek przy granicy ze S\u0142owacj\u0105. 27-latek zgin\u0105\u0142 po uderzeniu w drzewo", "description": "<img alt=\"Wypadek przy granicy ze S\u0142owacj\u0105. 27-latek zgin\u0105\u0142 po uderzeniu w drzewo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rlcxt6-tragiczny-wypadek-w-zubrzyku-6797706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do wypadku dosz\u0142o w Zubrzyku (woj. ma\u0142opolskie) przy polsko-s\u0142owackiej granicy. 27-latek zjecha\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w drzewo. Mimo reanimacji m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zubrzyk-wypadek-przy-granicy-ze-slowacja-27-letni-kierowca-uderzyl-w-drzewo-nie-zyje-6797680?source=rss", "date_published": "2023-03-05 14:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wampiry energetyczne\" na celowniku. Szykuje si\u0119 \"ogromna fala\" renowacji budynk\u00f3w w Polsce", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9n4jzw-blok-mieszkania-osiedle-6797633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    System podzia\u0142u budynk\u00f3w na klasy energetyczne wejdzie w \u017cycie od 2024 roku - tak zak\u0142ada Ministerstwo Rozwoju i Technologii. Zmiany naka\u017ce znowelizowana dyrektywa o efektywno\u015bci budynk\u00f3w, kt\u00f3ra ma zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 w po\u0142owie roku. Szacuje si\u0119, \u017ce w Polsce zaledwie oko\u0142o 15 procent najbardziej energoch\u0142onnych budynk\u00f3w mieszkalnych, tak zwanych wampir\u00f3w energetycznych, odpowiada za zu\u017cycie jednej trzeciej ca\u0142kowitej ilo\u015bci energii. To skutkuje mi\u0119dzy innymi wysokimi rachunkami za ogrzewanie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/mieszkania-w-polsce-podzial-budynkow-na-klasy-energetyczne-ministerstwo-rozwoju-i-technologii-o-nowym-systemie-6797551?source=rss", "date_published": "2023-03-05 14:12:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Patrolowali ulice, zauwa\u017cyli zap\u0142akanego sze\u015bciolatka. \"Wyszed\u0142 z domu, aby szuka\u0107 swojego taty\"", "description": "<img alt=\"Patrolowali ulice, zauwa\u017cyli zap\u0142akanego sze\u015bciolatka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uuxrj3-brakuje-miejsc-na-oddzialach-psychiatrycznych-dla-dzieci-i-mlodziezy-5516475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zap\u0142akanego, ubranego jedynie w dres i dwa r\u00f3\u017cne buty, ch\u0142opca na ulicy zauwa\u017cyli policjanci z G\u00f3ry (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sze\u015bciolatek wyszed\u0142 z domu w poszukiwaniu swojego taty. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 z domu, by zaprowadzi\u0107 drugie ze swoich dzieci do szko\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gora-patrolowali-ulice-zauwazyli-zaplakanego-szesciolatka-policja-wyszedl-z-domu-aby-szukac-swojego-taty-6797557?source=rss", "date_published": "2023-03-05 14:06:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Demonstracje i starcia z policj\u0105 po katastrofie kolejowej w Grecji", "description": "<img alt=\"Demonstracje i starcia z policj\u0105 po katastrofie kolejowej w Grecji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-13982m-gwaltowne-starcia-policji-z-demonstrantami-w-atenach-6797613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Grecji dosz\u0142o w niedziel\u0119 do gwa\u0142townych star\u0107 mi\u0119dzy policj\u0105 a demonstrantami przed parlamentem w Atenach, podczas wiecu protestacyjnego po katastrofie kolejowej, w kt\u00f3rej we wtorek zgin\u0119\u0142o 57 os\u00f3b - poinformowa\u0142a agencja AFP. Trwaj\u0105 tak\u017ce strajki pracownik\u00f3w kolei.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-ateny-demonstracje-i-starcia-z-policja-po-katastrofie-kolejowej-6797617?source=rss", "date_published": "2023-03-05 13:58:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Esto\u0144czycy wybieraj\u0105 parlament", "description": "<img alt=\"Esto\u0144czycy wybieraj\u0105 parlament\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x20847-pap_20230301_18l-6797553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od godziny 9 czasu lokalnego w niedziel\u0119 trwa w Estonii ostatni dzie\u0144 wybor\u00f3w parlamentarnych. W poniedzia\u0142ek rozpocz\u0119to g\u0142osowanie wst\u0119pne, podczas kt\u00f3rego mo\u017cliwe by\u0142o oddanie g\u0142osu online oraz w wybranych punktach wyborczych. Faworytem wybor\u00f3w jest liberalna Esto\u0144ska Partia Reform.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/estonia-trwa-ostatni-dzien-wyborow-parlamentarnych-6797532?source=rss", "date_published": "2023-03-05 13:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chc\u0105 powstrzyma\u0107 \"smartfonowych zombie\". Uczniowie z Lublina pracuj\u0105 nad aplikacj\u0105, kt\u00f3ra ma poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 powstrzyma\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pghxh3-smartfon-ulica-przejscie-telefon-6797641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    SafeCrosswalk - tak nazywa si\u0119 aplikacja, nad kt\u00f3r\u0105 - pod okiem specjalist\u00f3w - pracuje grupa uczni\u00f3w Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Elektronicznych w Lublinie. Aplikacja ma pom\u00f3c w walce ze zjawiskiem smombie, czyli ze \"smartfonowymi zombie\", kt\u00f3rzy korzystaj\u0105 z telefonu nawet podczas przechodzenia przez jezdni\u0119. Osoba, kt\u00f3ra b\u0119dzie mia\u0142a tak\u0105 aplikacj\u0119 i zbli\u017cy si\u0119 do przej\u015bcia, zobaczy na swoim ekranie specjalny komunikat. Us\u0142yszy te\u017c sygna\u0142 d\u017awi\u0119kowy. A to ma poprawi\u0107 bezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-uczniowie-zespolu-szkol-elektronicznych-pracuja-nad-aplikacja-safecrosswalk-ma-powstrzymac-smartfonowych-zombie-6793480?source=rss", "date_published": "2023-03-05 13:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Publicy\u015bci o sprawie \u015bmierci syna pos\u0142anki Filiks", "description": "<img alt=\"Publicy\u015bci o sprawie \u015bmierci syna pos\u0142anki Filiks\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1tqij8-05-1150-loza-cl-0002-6797489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015bcie programu \"Lo\u017ca prasowa\" rozmawiali w niedziel\u0119 o \u015bmierci nastoletniego syna pos\u0142anki Magdaleny Filiks. - My, dziennikarze, wiemy, \u017ce o tego rodzaju sprawach si\u0119 nie pisze - powiedzia\u0142 Pawe\u0142 Wro\u0144ski z \"Gazety Wyborczej\", odnosz\u0105c si\u0119 do poprzedzaj\u0105cych \u015bmier\u0107 nastolatka publikacji w mediach publicznych. - To s\u0105 rzeczy niedopuszczalne, by u\u017cywa\u0107 tego typu metod, kt\u00f3re mog\u0105 uderza\u0107 w cz\u0142onk\u00f3w rodziny - skomentowa\u0142a Beata Lubecka z Radia Zet.", "link": "https://tvn24.pl/polska/syn-poslanki-magdaleny-filiks-nie-zyje-dziennikarze-goscie-programu-loza-prasowa-w-tvn24-komentuja-6797507?source=rss", "date_published": "2023-03-05 13:08:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Septoria krystynae. Nowo odkryty grzyb nadziej\u0105 na skuteczn\u0105 walk\u0119 z paso\u017cytem polskich las\u00f3w", "description": "<img alt=\"Septoria krystynae. Nowo odkryty grzyb nadziej\u0105 na skuteczn\u0105 walk\u0119 z paso\u017cytem polskich las\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecied8998e159e735391c54fb541e73d6e71-jemiola-moze-zagrazac-drzewom-5147241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowo odkryty grzyb mo\u017ce pos\u0142u\u017cy\u0107 do opanowania inwazji jemio\u0142y, jaka ma miejsce w polskich lasach. Do walki z uci\u0105\u017cliwym p\u00f3\u0142paso\u017cytem naukowcy chc\u0105 wykorzysta\u0107 mikroorganizmy z gatunku Septoria krystynae, kt\u00f3re uszkadzaj\u0105 jego li\u015bcie. Ten spos\u00f3b kontroli populacji jemio\u0142y jest nie tylko przyjazny dla \u015brodowiska, lecz tak\u017ce mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 bardzo skuteczny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nowo-odkryty-grzyb-septoria-krystynae-jak-walczyc-z-jemiola-6797493?source=rss", "date_published": "2023-03-05 12:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dym nad Prag\u0105, akcja ga\u015bnicza w pustostanie", "description": "<img alt=\"Dym nad Prag\u0105, akcja ga\u015bnicza w pustostanie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-81zekf-pozar-pustostanu-na-kamionku-6797536/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017c po\u017carna otrzyma\u0142a informacje o po\u017carze na Kamionku. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jeden z pustostan\u00f3w by\u0142 obj\u0119ty ogniem. Stra\u017cacy prowadzili akcj\u0119 ga\u015bnicz\u0105. Pierwsze informacje i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-pustostanu-na-kamionku-6797519?source=rss", "date_published": "2023-03-05 12:26:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Laptopy nie tylko dla uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 publicznych. Rz\u0105d wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Laptopy nie tylko dla uczni\u00f3w ze szk\u00f3\u0142 publicznych. Rz\u0105d wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ghobrf-nauka-zdalna-4764759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 komputery dla uczni\u00f3w czwartej klasy szko\u0142y podstawowej. Pieni\u0105dze na to b\u0119d\u0105 pochodzi\u0142y z Krajowego Planu Odbudowy. Pawe\u0142 Lewandowski, podsekretarz stanu w Kancelarii Prezesa Rady Ministr\u00f3w wyja\u015bni\u0142, \u017ce laptopy maj\u0105 otrzyma\u0107 nie tylko dla czwartoklasi\u015bci ze szk\u00f3\u0142 publicznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/laptopy-dla-czwartoklasistow-sprzet-dla-uczniow-szkol-publicznych-i-niepublicznych-rzad-wyjasnia-6797412?source=rss", "date_published": "2023-03-05 12:06:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy o Pegasusie. \"Dzisiaj nie tylko politycy obawiaj\u0105 si\u0119 pods\u0142uch\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Politycy o Pegasusie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivl0al-pap_20221201_290-6797504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PiS zrobi\u0142o ze s\u0142u\u017cb specjalnych machink\u0119 do inwigilowania - powiedzia\u0142 w TVN24 Krzysztof Gawkowski z Lewicy. Go\u015bcie \"Kawy na \u0142aw\u0119\" dyskutowali o sprawie inwigilacji Pegasusem. Urszula Pas\u0142awska z PSL stwierdzi\u0142a, \u017ce \"dzisiaj nie tylko politycy obawiaj\u0105 si\u0119 pods\u0142uch\u00f3w\". Jadwiga Emilewicz z PiS podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"je\u017celi s\u0142u\u017cby wykroczy\u0142y poza swoje uprawnienia to sprawa powinna by\u0107 wyja\u015bniona bezwzgl\u0119dnie\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/politycy-o-pegasusie-dzisiaj-nie-tylko-politycy-obawiaja-sie-podsluchow-6797414?source=rss", "date_published": "2023-03-05 12:05:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 pod naczep\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kierowca porsche w szpitalu", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 pod naczep\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kierowca porsche w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-swz4bb-samochod-wjechal-pod-naczepe-ciezarowki-6797396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek na drodze ekspresowej S8 w okolicy Miejsca Obs\u0142ugi Podr\u00f3\u017cnych Paprotnia (woj. \u0142\u00f3dzkie). 37-letni kierowca porsche wjecha\u0142 pod naczep\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki. Zosta\u0142 przewieziony do szpitala. Policja wyja\u015bnia dok\u0142adne przyczyny i okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/paprotnia-s8-porsche-wjechalo-pod-naczepe-ciezarowki-kierowca-w-szpitalu-6797405?source=rss", "date_published": "2023-03-05 11:45:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawie po\u0142owa powierzchni Ziemi b\u0119dzie odpowiednio chroniona. Podpisano historyczny traktat", "description": "<img alt=\"Prawie po\u0142owa powierzchni Ziemi b\u0119dzie odpowiednio chroniona. Podpisano historyczny traktat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bd797d-humbaki-w-wodach-oceanu-ochrona-morza-6797361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Traktat o ochronie bior\u00f3\u017cnorodno\u015bci na wodach mi\u0119dzynarodowych zosta\u0142 przyj\u0119ty w sobot\u0119 przez cz\u0142onk\u00f3w Organizacji Narod\u00f3w Zjednoczonych. Eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce jest to historyczny moment - do tej pory otwarte morza by\u0142y w\u0142a\u015bciwie \"niczyim\" terytorium, kt\u00f3rego nie obejmowa\u0142y jednolite prawa. Nowy traktat ma umo\u017cliwi\u0107 skuteczniejsz\u0105 ochron\u0119 tych ogromnych, cennych przyrodniczo obszar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/onz-historyczny-traktat-o-ochronie-otwartego-morza-to-prawie-polowa-powierzchni-ziemi-6797350?source=rss", "date_published": "2023-03-05 11:12:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nauczyciel roku o \"atmosferze strachu i kontroli\" w polskich szko\u0142ach. \"Potrzebujemy de facto dw\u00f3ch rzeczy\"", "description": "<img alt=\"Nauczyciel roku o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s8vweb-05-0945-gosc-0019-6797369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nauczyciel nie powinien zastanawia\u0107 si\u0119 na tym, co mo\u017ce powiedzie\u0107 na lekcji, a w czym musi uwa\u017ca\u0107. Je\u017celi kto\u015b si\u0119 boi, to nigdy nie b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 jak petarda, na sto procent - m\u00f3wi\u0142 w TVN24 Nauczyciel Roku 2021 Dariusz Martynowicz, zarzucaj\u0105c ministrowi edukacji Przemys\u0142awowi Czarnkowi tworzenie \"atmosfery strachu i kontroli\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/nauczyciel-roku-2021-dariusz-martynowicz-o-wypowiedziach-ministra-przemyslawa-czarnka-6797338?source=rss", "date_published": "2023-03-05 10:51:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spod gruz\u00f3w bloku w Zaporo\u017cu wydobyto kolejne cia\u0142a, liczba ofiar wzros\u0142a", "description": "<img alt=\"Spod gruz\u00f3w bloku w Zaporo\u017cu wydobyto kolejne cia\u0142a, liczba ofiar wzros\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o3erry-rosyjski-atak-na-zaporoze-6796997/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba ofiar \u015bmiertelnych rosyjskiego ostrza\u0142u Zaporo\u017ca, podczas kt\u00f3rego pocisk rakietowy spad\u0142 na dom mieszkalny, wzros\u0142a do 13. Wcze\u015bniej ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby informowa\u0142y o 11 ofiarach. Ratownicy przekazali w niedziel\u0119, \u017ce wydobyli kolejne dwa cia\u0142a spod gruz\u00f3w zawalonego budynku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ostrzal-zaporoza-osmiomiesieczna-dziewczynka-z-rodzicami-wsrod-ofiar-6797235?source=rss", "date_published": "2023-03-05 10:13:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015anieg w Polsce. \"Zima trzyma\" w wielu miejscach kraju", "description": "<img alt=\"\u015anieg w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/cdn-zdjecie-e3e21m-zima-3ma-6797293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 w cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0142y opady \u015bniegu. Chocia\u017c do Polski zawita\u0142a ju\u017c meteorologiczna wiosna, w po\u0142udniowych i centralnych regionach weekend up\u0142yn\u0105\u0142 pod znakiem bia\u0142ego puchu. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy pi\u0119kne zdj\u0119cia za\u015bnie\u017conych krajobraz\u00f3w", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/snieg-w-polsce-pogoda-w-niedziele-pokazujecie-gdzie-pada-snieg-relacje-reporterow-24-6797254?source=rss", "date_published": "2023-03-05 10:10:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bodnar: Wybory by\u0142y nieuczciwe. Mo\u017ce to rodzi\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 przed Trybuna\u0142em Stanu", "description": "<img alt=\"Bodnar: Wybory by\u0142y nieuczciwe. Mo\u017ce to rodzi\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 przed Trybuna\u0142em Stanu\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-cuqgy1-vlcsnap-2023-03-05-09h31m16s496-6797230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pegasus by\u0142 wykorzystywany jako narz\u0119dzie gry politycznej. Wybory by\u0142y nieuczciwe - powiedzia\u0142 w TVN24 by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich profesor Adam Bodnar. - Ta sprawa mo\u017ce rodzi\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 przed Trybuna\u0142em Stanu. Tej sprawy nie mo\u017cna tak po prostu zostawi\u0107, bo uderza w fundament systemu demokratycznego - podkre\u015bli\u0142. Bodnar m\u00f3wi\u0142 te\u017c o swoich zamiarach startu w wyborach do Senatu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pegasus-inwigilacja-politykow-opozycji-adam-bodnar-wybory-byly-nieuczciwe-moze-to-rodzic-odpowiedzialnosc-przed-trybunalem-stanu-6797203?source=rss", "date_published": "2023-03-05 09:17:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za\u0142amanie pogody omal nie przerwa\u0142o transportu organ\u00f3w do przeszczepu. \"Lot na granicy realizacji\"", "description": "<img alt=\"Za\u0142amanie pogody omal nie przerwa\u0142o transportu organ\u00f3w do przeszczepu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xoe4rx-policyjny-transport-organow-do-przeszczepu-6796675/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Sztafeta \u017cycia\" umo\u017cliwi\u0142a transport serca i p\u0142uc na bloki operacyjne szpitala w Zabrzu (woj. \u015bl\u0105skie). Policyjny \u015bmig\u0142owiec, kt\u00f3ry mia\u0142 przetransportowa\u0107 organy z Podlasia na G\u00f3rny \u015al\u0105sk, w g\u0119stej mgle l\u0105dowa\u0142 przy drodze ekspresowej, by odebra\u0107 p\u0142uca i serce od za\u0142ogi karetki pogotowia. Helikopter polecia\u0142 na lotnisko w Modlinie, gdzie przesy\u0142k\u0119 przej\u0105\u0142 wojskowy samolot. Po l\u0105dowaniu w Katowicach organy przej\u0105\u0142 ambulans. Obaj pilnie potrzebuj\u0105cy transplantacji pacjenci prze\u017cyli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/zambrow-warszawa-zabrze-transport-organow-do-przeszczepu-prawie-pokrzyzowala-pogoda-6797237?source=rss", "date_published": "2023-03-05 09:11:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wpad\u0142 w po\u015blizg, dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w drzewo\". 19-letni kierowca i 18-letni pasa\u017cer zgin\u0119li na miejscu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mxx7yp-smiertelny-wypadek-w-miejscowosci-adamow-6797172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek w miejscowo\u015bci Adam\u00f3w, w powiecie lipskim (woj. mazowieckie). Kierowca auta osobowego straci\u0142 panowanie nad autem. Samoch\u00f3d wpad\u0142 w po\u015blizg, dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w drzewo. Dwie osoby by\u0142y zakleszczone w poje\u017adzie. Nie uda\u0142o si\u0119 ich uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/adamow-dwie-osoby-zginely-w-wypadku-samochodowym-pojazd-dachowal-6797167?source=rss", "date_published": "2023-03-05 08:16:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bud\u017cet obronny Chin zn\u00f3w znacz\u0105co wzro\u015bnie. \"Musimy wzmacnia\u0107 zdolno\u015b\u0107 bojow\u0105\"", "description": "<img alt=\"Bud\u017cet obronny Chin zn\u00f3w znacz\u0105co wzro\u015bnie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qlzsd2-chinska-armia-6771241/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2023 roku bud\u017cet obronny Chi\u0144skiej Republiki Ludowej ma wzrosn\u0105\u0107 o 7,2 procent do 1,55 bilion\u00f3w juan\u00f3w, czyli 224 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. - Si\u0142y zbrojne Chin musz\u0105 wzmocni\u0107 gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 premier kraju Li Keqiang w wyst\u0105pieniu rozpoczynaj\u0105cym doroczn\u0105 sesj\u0119 parlamentu w Pekinie. Szef rz\u0105du m\u00f3wi\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Chiny b\u0119d\u0105 d\u0105\u017cy\u0107 do \"pokojowego zjednoczenia\" z Tajwanem, ale podejm\u0105 r\u00f3wnie\u017c stanowcze kroki w celu przeciwdzia\u0142ania jego niepodleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-rzad-zwieksza-budzet-obronny-przemowienie-premiera-li-keqiang-6797102?source=rss", "date_published": "2023-03-05 08:11:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ostatniej chwili uskoczy\u0142 przed wal\u0105cym si\u0119 drzewem. \"Mog\u0142em tego nie prze\u017cy\u0107\"", "description": "<img alt=\"W ostatniej chwili uskoczy\u0142 przed wal\u0105cym si\u0119 drzewem. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ax1loo-kurier-cudem-uskoczyl-przed-spadajacym-drzewem-6797157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wal\u0105ce si\u0119 drzewo niemal przygniot\u0142o kuriera ze stanu Kentucky. M\u0119\u017cczyzna dostarcza\u0142 paczki podczas silnej wichury, kiedy prawie zosta\u0142 uderzony przez z\u0142amane przez wiatr drzewo. Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 uchwyci\u0142 domowy system monitoringu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kentucky-stany-zjednoczone-w-ostatniej-chwili-uskoczyl-przed-walacym-sie-drzewem-moglem-tego-nie-przezyc-6797160?source=rss", "date_published": "2023-03-05 08:04:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiktor Juszczenko: trzeba os\u0105dzi\u0107 i pot\u0119pi\u0107 doktryn\u0119 ludzi, kt\u00f3rzy przynosz\u0105 takie potworne nieszcz\u0119\u015bcie", "description": "<img alt=\"Wiktor Juszczenko: trzeba os\u0105dzi\u0107 i pot\u0119pi\u0107 doktryn\u0119 ludzi, kt\u00f3rzy przynosz\u0105 takie potworne nieszcz\u0119\u015bcie\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-rqysus-wiktor-juszczenko-i-maciej-woroch-6797139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kluczow\u0105 kwesti\u0105 jest wyzwolenie suwerennego terytorium Ukrainy. To nie jest przedmiotem negocjacji. Dla nas to jest podstawa, baza - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Wiktor Juszczenko, by\u0142y prezydent Ukrainy. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce \"trzeba os\u0105dzi\u0107 i pot\u0119pi\u0107 rosyjski re\u017cim\" i \"filozofi\u0119, doktryn\u0119 konkretnych ludzi, kt\u00f3rzy przynosz\u0105 takie potworne nieszcz\u0119\u015bcie dla milion\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukraine-byly-prezydent-wiktor-juszczenko-trzeba-osadzic-i-potepic-doktryne-ludzi-ktorzy-przynosza-takie-potworne-nieszczescie-6797123?source=rss", "date_published": "2023-03-05 07:09:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piotr \u015awierczek nominowany do nagrody im. Jaros\u0142awa Zi\u0119tary za reporta\u017c \"Si\u0142a k\u0142amstwa\"", "description": "<img alt=\"Piotr \u015awierczek nominowany do nagrody im. Jaros\u0142awa Zi\u0119tary za reporta\u017c \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xgy8z-piotr-swierczek-6379783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapitu\u0142a Nagrody imienia Jaros\u0142awa Zi\u0119tary za dziennikarstwo \u015bledcze 2023 wy\u0142oni\u0142a laureat\u00f3w tegorocznej edycji. W\u015br\u00f3d nominowanych do g\u0142\u00f3wnej nagrody jest dziennikarz \"Czarno na bia\u0142ym\" TVN24 Piotr \u015awierczek, autor reporta\u017cu \"Si\u0142a k\u0142amstwa\". Uroczysta gala, podczas kt\u00f3rej poznamy nazwiska laureata lub laureat\u00f3w, odb\u0119dzie si\u0119 26 kwietnia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piotr-swierczek-nominowany-do-nagrody-im-jaroslawa-zietary-za-reportaz-sila-klamstwa-6797093?source=rss", "date_published": "2023-03-05 07:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zimowa burza z piorunami zasypa\u0142a miasto. Odwo\u0142ano dziesi\u0105tki lot\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zimowa burza z piorunami zasypa\u0142a miasto. Odwo\u0142ano dziesi\u0105tki lot\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xtrqm-zimowa-burza-z-piorunami-nad-toronto-6797126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez Toronto przesz\u0142a zimowa burza z piorunami, kt\u00f3ra przynios\u0142a ze sob\u0105 obfit\u0105 \u015bnie\u017cyc\u0119. W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119, miasto przysypane zosta\u0142o 30 centymetrami \u015bniegu w ci\u0105gu zaledwie kilku godzin. Z uwagi na trudne warunki atmosferyczne, konieczne by\u0142o odwo\u0142anie cz\u0119\u015bci lot\u00f3w z kanadyjskich lotnisk.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kanada-zimowa-burza-z-piorunami-zasypala-miasto-odwolano-dziesiatki-lotow-6797124?source=rss", "date_published": "2023-03-05 06:57:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z p\u00f3\u0142nocy nadci\u0105ga zimno. \"Ciep\u0142a wiosna na razie trzyma si\u0119\u00a0od nas z daleka\"", "description": "<img alt=\"Z p\u00f3\u0142nocy nadci\u0105ga zimno. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fi6ysu-zimny-poranek-szron-6797119/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedzielny poranek towarzyszy nam ch\u0142odna aura, za kt\u00f3r\u0105 odpowiedzialny jest ni\u017c Askan, przynosz\u0105cy ze sob\u0105 zimne, wilgotne powietrze arktyczne. Jak przekaza\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, to nie ostatni \"sp\u0142yw ch\u0142odu\" jaki czeka nas w nadchodz\u0105cych dniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-kiedy-przyjdzie-wiosna-6797111?source=rss", "date_published": "2023-03-05 05:58:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nad polskie wybrze\u017ce wr\u00f3ci silny wiatr. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img alt=\"Nad polskie wybrze\u017ce wr\u00f3ci silny wiatr. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-shw4cf-silny-wiatr-5564548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek i \u015brod\u0119 do Polski mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 silny wiatr. Niebezpiecznie mocno ma wia\u0107 wzd\u0142u\u017c Wybrze\u017ca. IMGW opublikowa\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na nadchodz\u0105ce dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-zagrozen-imgw-silny-wiatr-we-wtorek-i-srode-6797110?source=rss", "date_published": "2023-03-05 05:19:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza ostrze\u017ce\u0144 IMGW. Kolejne dni mog\u0105 przynie\u015b\u0107 silny wiatr", "description": "<img alt=\"Prognoza ostrze\u017ce\u0144 IMGW. Kolejne dni mog\u0105 przynie\u015b\u0107 silny wiatr\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7z79ch-wiatr-5665814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych. W kolejnych dniach w cz\u0119\u015bci p\u00f3\u0142nocnej Polski towarzyszy\u0107 nam mog\u0105 silniejsze porywy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-ostrzezen-imgw-kolejne-dni-moga-przyniesc-silny-wiatr-6797110?source=rss", "date_published": "2023-03-05 05:19:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemnicze zatrucia \"niezidentyfikowanymi gazami\". Dziesi\u0105tki uczennic trafi\u0142y do szpitali", "description": "<img alt=\"Tajemnicze zatrucia \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecieb00faddd515a9f65f71a796cc8e5ac52-kobiety-w-iranie-maja-znacznie-mniej-praw-niz-mezczyzni-4663992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejna fala zatru\u0107 niezidentyfikowanym gazem w Iranie. Dziesi\u0105tki uczennic z 30 miast w 10 prowincjach Iranu trafi\u0142y w sobot\u0119 do szpitali - poda\u0142a AFP powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na lokalne agencje Tasnim i Mehr. W ci\u0105gu ostatnich tygodni do plac\u00f3wek medycznych trafi\u0142o ju\u017c kilkaset dziewcz\u0105t. Wszystkie mia\u0142y takie same objawy: problemy z oddychaniem, b\u00f3le i zawroty g\u0142owy. Pojawiaj\u0105 si\u0119 opinie, \u017ce tajemnicze zatrucia s\u0105 celowym dzia\u0142aniem grup religijnych sprzeciwiaj\u0105cych si\u0119 edukacji kobiet.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajemnicze-zatrucia-niezidentyfikowanymi-gazami-dziesiatki-uczennic-trafily-do-szpitali-6797090?source=rss", "date_published": "2023-03-05 05:17:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosyjscy przyw\u00f3dcy maj\u0105 by\u0107 os\u0105dzeni za zbrodnie w Ukrainie. Powstanie specjalny zesp\u00f3\u0142", "description": "<img alt=\"Rosyjscy przyw\u00f3dcy maj\u0105 by\u0107 os\u0105dzeni za zbrodnie w Ukrainie. Powstanie specjalny zesp\u00f3\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3zf3i8-ukrainscy-zolnierze-w-obwodzie-donieckim-luty-2023-6781780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Hadze powstanie Mi\u0119dzynarodowe Centrum \u015acigania Zbrodni Przeciwko Ukrainie. Jak przekaza\u0142 Polskiej Agencji Prasowej Prokurator Krajowy Dariusz Barski, zadaniem zespo\u0142u b\u0119dzie zbieranie dowod\u00f3w zbrodni pope\u0142nionych przez rosyjskich przyw\u00f3dc\u00f3w. - Chcemy, \u017ceby ponie\u015bli oni odpowiedzialno\u015b\u0107 za napa\u015b\u0107 na Ukrain\u0119 - powiedzia\u0142 Barski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/haga-powstanie-miedzynarodowe-centrum-scigania-zbrodni-przeciwko-ukrainie-6797087?source=rss", "date_published": "2023-03-05 04:56:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ambasador Ukrainy: Wielka Brytania przeka\u017ce nam dwa razy wi\u0119cej czo\u0142g\u00f3w, ni\u017c obiecywa\u0142a", "description": "<img alt=\"Ambasador Ukrainy: Wielka Brytania przeka\u017ce nam dwa razy wi\u0119cej czo\u0142g\u00f3w, ni\u017c obiecywa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-hdz6pr-brytyjski-czolg-challenger-2-6643209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielka Brytania przeka\u017ce Ukrainie dwa razy wi\u0119cej czo\u0142g\u00f3w Challenger 2, ni\u017c pocz\u0105tkowo obieca\u0142a - powiedzia\u0142 na antenie Radia Swoboda ambasador Ukrainy w Londynie Wadym Prystajko. Do Ukrainy zamiast 14 trafi 28 sztuk. Pierwsze challengery 2 zostan\u0105 dostarczone najprawdopodobniej jeszcze w marcu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-ambasador-ukrainy-wielka-brytania-przekaze-nam-dwa-razy-wiecej-czolgow-niz-obiecywala-6797066?source=rss", "date_published": "2023-03-05 04:22:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 5.03. \u015anieg w wielu regionach, od 0 do 4 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 5.03. \u015anieg w wielu regionach, od 0 do 4 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-l279d8-popada-snieg-6796966/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela w wielu regionach kraju up\u0142ynie pod znakiem chmur. W wi\u0119kszo\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0105 opady \u015bniegu. Temperatura maksymalna wyniesie od 0 do 4 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-503-snieg-w-wielu-regionach-od-0-do-4-stopni-6796931?source=rss", "date_published": "2023-03-05 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]