[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Solidarna Polska zmienia nazw\u0119 na Suwerenna Polska. Jacek Ozdoba potwierdza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-zmienia-nazwe-na-suwerenna-polska-jacek-ozd,nId,6741830\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska zmienia nazw\u0119 na Suwerenna Polska. Jacek Ozdoba potwierdza\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-zmienia-nazwe-na-suwerenna-polska-jacek-ozd/000GI856W7AWMIMM-C321.jpg\" /></a>Solidarna Polska zmienia nazw\u0119 na Suwerenna Polska. Medialne informacje na ten temat pojawi\u0142y si\u0119 w poniedzia\u0142ek, a w \u015brod\u0119 potwierdzi\u0142 je wiceminister klimatu i \u015brodowiska oraz rzecznik partii Jacek Ozdoba. Jak stwierdzi\u0142, rebranding podyktowany jest relacjami Polski z Uni\u0105 Europejsk\u0105, poniewa\u017c - w opinii polityk\u00f3w partii - &quot;plany UE to utrata mo\u017cliwo\u015bci decyzyjnej Warszawy na rzecz Brukseli, a w\u0142a\u015bciwie Berlina&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-zmienia-nazwe-na-suwerenna-polska-jacek-ozd,nId,6741830", "date_published": "2023-04-26 22:05:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski zabra\u0142 g\u0142os po rozmowie z Xi Jinpingiem. \"Nowa energia w relacjach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zabral-glos-po-rozmowie-z-xi-jinpingiem-nowa-energi,nId,6741821\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski zabra\u0142 g\u0142os po rozmowie z Xi Jinpingiem. &quot;Nowa energia w relacjach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-zabral-glos-po-rozmowie-z-xi-jinpingiem-nowa-energi/000H2XE5R21VGLNI-C321.jpg\" /></a>W ukrai\u0144sko-chi\u0144skich relacjach mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 &quot;nowa energia&quot;, b\u0119dziemy kontynuowa\u0107 nasze kontakty - przekaza\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas wieczornej odezwy po \u015brodowej rozmowie z przyw\u00f3dc\u0105 ChRL Xi Jinpingiem. Prezydent doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce przedstawi\u0142 swojemu chi\u0144skiemu odpowiednikowi &quot;ukrai\u0144sk\u0105 formu\u0142\u0119 pokojow\u0105&quot;. By\u0142a to pierwsza rozmowa obu lider\u00f3w od pocz\u0105tku pe\u0142nowymiarowej napa\u015bci Rosji na Ukrain\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-zabral-glos-po-rozmowie-z-xi-jinpingiem-nowa-energi,nId,6741821", "date_published": "2023-04-26 21:25:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u015bciek\u0142a kobieta roztrzaska\u0142a robota. Wideo hitem internetu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wsciekla-kobieta-roztrzaskala-robota-wideo-hitem-internetu,nId,6741797\"><img align=\"left\" alt=\"W\u015bciek\u0142a kobieta roztrzaska\u0142a robota. Wideo hitem internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/wsciekla-kobieta-roztrzaskala-robota-wideo-hitem-internetu/000H2X61UHTSGXBP-C321.jpg\" /></a>W\u015bciek\u0142a kobieta niszczy pa\u0142k\u0105 robota i krzyczy na ludzi dooko\u0142a, podczas gdy personel nie reaguje i ucieka w pop\u0142ochu - takie sceny rozegra\u0142y si\u0119 w jednym z chi\u0144skich szpitali. Wideo sta\u0142o si\u0119 hitem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych w Pa\u0144stwie \u015arodka, lecz jeden z u\u017cytkownik\u00f3w Twittera zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na powa\u017cny problem, kt\u00f3ry jest t\u0142em agresji kobiety. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wsciekla-kobieta-roztrzaskala-robota-wideo-hitem-internetu,nId,6741797", "date_published": "2023-04-26 20:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka akcja s\u0142u\u017cb pod Bydgoszcz\u0105. Mowa o \"tajemniczym obiekcie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wielka-akcja-sluzb-pod-bydgoszcza-mowa-o-tajemniczym-obiekci,nId,6741808\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka akcja s\u0142u\u017cb pod Bydgoszcz\u0105. Mowa o &quot;tajemniczym obiekcie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-akcja-sluzb-pod-bydgoszcza-mowa-o-tajemniczym-obiekci/000H2X7G2ACU9S5F-C321.jpg\" /></a>W lesie niedaleko Bydgoszczy zauwa\u017cono tajemniczy obiekt - poda\u0142a &quot;Gazeta Wyborcza&quot;. Okolic\u0119 zamkni\u0119to, na miejscu pojawi\u0142a si\u0119 policja i saperzy z Torunia z kompanii rozpoznania chemicznego i odka\u017cania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-wielka-akcja-sluzb-pod-bydgoszcza-mowa-o-tajemniczym-obiekci,nId,6741808", "date_published": "2023-04-26 20:09:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najpierw przerwa\u0142 wywiad, potem \"zawiesi\u0142\" kampani\u0119. Problemy Erdogana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najpierw-przerwal-wywiad-potem-zawiesil-kampanie-problemy-er,nId,6741775\"><img align=\"left\" alt=\"Najpierw przerwa\u0142 wywiad, potem &quot;zawiesi\u0142&quot; kampani\u0119. Problemy Erdogana\" src=\"https://i.iplsc.com/najpierw-przerwal-wywiad-potem-zawiesil-kampanie-problemy-er/000H2X67OHDEWD4F-C321.jpg\" /></a>Turecki prezydent, Recep Tayyip Erdogan, odwo\u0142a\u0142 udzia\u0142 w wiecach wyborczych zaplanowanych na \u015brod\u0119 - podaje Reuters. Dzie\u0144 wcze\u015bniej \u017ale si\u0119 poczu\u0142 w trakcie wywiadu telewizyjnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najpierw-przerwal-wywiad-potem-zawiesil-kampanie-problemy-er,nId,6741775", "date_published": "2023-04-26 19:50:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyciek\u0142y instrukcje przed defilad\u0105 w Moskwie. Rosja obawia si\u0119 dron\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyciekly-instrukcje-przed-defilada-w-moskwie-rosja-obawia-si,nId,6741795\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek\u0142y instrukcje przed defilad\u0105 w Moskwie. Rosja obawia si\u0119 dron\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciekly-instrukcje-przed-defilada-w-moskwie-rosja-obawia-si/000H2X1Z4W8ECHGU-C321.jpg\" /></a>Rosjanie zwieraj\u0105 szyki przed tradycyjn\u0105 defilad\u0105 9 maja z okazji zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej. Obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce obchodzone hucznie \u015bwi\u0119to na Placu Czerwonym zechce popsu\u0107 im Ukraina. W\u015br\u00f3d mo\u017cliwych zagro\u017ce\u0144 jest atak dron\u00f3w. Jak informuje ukrai\u0144ski portal Obozrevatel, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a w strukturach si\u0142owych, rosyjska armia rozes\u0142a\u0142a instrukcje, jak reagowa\u0107 na wypadek zagro\u017cenia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyciekly-instrukcje-przed-defilada-w-moskwie-rosja-obawia-si,nId,6741795", "date_published": "2023-04-26 19:40:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: W\u0142a\u015bciciel budynku wynaj\u0105\u0142 firmie biuro. P\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 opala\u0107 si\u0119 nago", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wlasciciel-budynku-wynajal-firmie-biuro-pozniej-zacza,nId,6741758\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: W\u0142a\u015bciciel budynku wynaj\u0105\u0142 firmie biuro. P\u00f3\u017aniej zacz\u0105\u0142 opala\u0107 si\u0119 nago\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-wlasciciel-budynku-wynajal-firmie-biuro-pozniej-zacza/000H2WRDAIRCCQO7-C321.jpg\" /></a>W\u0142a\u015bciciel jednego z budynk\u00f3w w ekskluzywnej dzielnicy mieszkalnej Frankfurtu zacz\u0105\u0142 opala\u0107 si\u0119 przed nim nago. Zupe\u0142nie nie przejmowa\u0142 si\u0119 uwagami przedstawicieli firmy, kt\u00f3rej wynajmuje przestrze\u0144 biurow\u0105. Sprawy przybra\u0142y zaskakuj\u0105cy obr\u00f3t. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-wlasciciel-budynku-wynajal-firmie-biuro-pozniej-zacza,nId,6741758", "date_published": "2023-04-26 19:14:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Czterech m\u0119\u017cczyzn uciek\u0142o z wi\u0119zienia. Ogromna ob\u0142awa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-czterech-mezczyzn-ucieklo-z-wiezienia-ogromna-oblawa,nId,6741717\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Czterech m\u0119\u017cczyzn uciek\u0142o z wi\u0119zienia. Ogromna ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-czterech-mezczyzn-ucieklo-z-wiezienia-ogromna-oblawa/000H2WZD963YNBK0-C321.jpg\" /></a>Czterech wi\u0119\u017ani\u00f3w uciek\u0142o z ameryka\u0144skiego wi\u0119zienia w stanie Missisipi. Lokalna policja najprawdopodobniej odnalaz\u0142a jednego z nich w domu, po czym dosz\u0142o do wymiany ognia. Zdaniem s\u0142u\u017cb 22-letni zbieg mia\u0142 dokona\u0107 zab\u00f3jstwa 61-latka i ukra\u015b\u0107 jego samoch\u00f3d. Inny uciekinier mia\u0142 z kolei przemie\u015bci\u0107 si\u0119 do Teksasu. Trwa mi\u0119dzystanowa ob\u0142awa, a urz\u0119dnicy apeluj\u0105 do mieszka\u0144c\u00f3w o &quot;wyj\u0105tkow\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-czterech-mezczyzn-ucieklo-z-wiezienia-ogromna-oblawa,nId,6741717", "date_published": "2023-04-26 19:06:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nastolatkowie pr\u00f3bowali uprowadzi\u0107 pi\u0119ciolatka z przedszkola w O\u017carowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nastolatkowie-probowali-uprowadzic-pieciolatka-z-przedszkola,nId,6741723\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatkowie pr\u00f3bowali uprowadzi\u0107 pi\u0119ciolatka z przedszkola w O\u017carowie\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatkowie-probowali-uprowadzic-pieciolatka-z-przedszkola/000H2WKR2G6EIDBI-C321.jpg\" /></a>Tr\u00f3jka nastolatk\u00f3w z O\u017carowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) pr\u00f3bowa\u0142a uprowadzi\u0107 pi\u0119ciolatka. Przyszli do przedszkola i podali jego imi\u0119 oraz nazwisko, twierdz\u0105c \u017ce odbieraj\u0105 go z plac\u00f3wki zamiast rodzic\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-nastolatkowie-probowali-uprowadzic-pieciolatka-z-przedszkola,nId,6741723", "date_published": "2023-04-26 18:17:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna o G\u00f3rski Karabach. Rosja zmienia szefa \"si\u0142 pokojowych\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-o-gorski-karabach-rosja-zmienia-szefa-sil-pokojowych,nId,6741731\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna o G\u00f3rski Karabach. Rosja zmienia szefa &quot;si\u0142 pokojowych&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-o-gorski-karabach-rosja-zmienia-szefa-sil-pokojowych/000H2WNUBWON866D-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie to niejedyny konflikt, w kt\u00f3ry zamieszana jest Rosja. Kreml zmieni\u0142 w\u0142a\u015bnie swojego przedstawiciela w G\u00f3rskim Karabachu, nieuznawanym &quot;pa\u0144stwie&quot; na terytorium Azerbejd\u017canu, ale zamieszkanym zw\u0142aszcza przez Ormian. Na czele &quot;si\u0142 pokojowych&quot; stanie gen. Aleksander Lencow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wojna-o-gorski-karabach-rosja-zmienia-szefa-sil-pokojowych,nId,6741731", "date_published": "2023-04-26 17:57:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura o marsz 4 czerwca. Ho\u0142ownia do KO: Odpu\u015b\u0107cie obrzucanie si\u0119 b\u0142otem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-marsz-4-czerwca-holownia-do-ko-odpusccie-obrzucan,nId,6741709\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o marsz 4 czerwca. Ho\u0142ownia do KO: Odpu\u015b\u0107cie obrzucanie si\u0119 b\u0142otem\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-marsz-4-czerwca-holownia-do-ko-odpusccie-obrzucan/000H2WF971JLE7VT-C321.jpg\" /></a>O prowadzenie &quot;bratob\u00f3jczych dyskusji&quot; i &quot;obrzucanie si\u0119 b\u0142otem&quot; Szymon Ho\u0142ownia pos\u0105dzi\u0142 polityk\u00f3w Koalicji Obywatelskiej. Odpowiedzia\u0142 w ten spos\u00f3b na ich zarzuty, \u017ce &quot;przeszkadza&quot; w organizacji marszu 4 czerwca. Za\u0142o\u017cyciel Polski 2050 doda\u0142, \u017ce 34. rocznica pierwszych po II wojnie \u015bwiatowej cz\u0119\u015bciowo wolnych wybor\u00f3w powinna nas \u0142\u0105czy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-marsz-4-czerwca-holownia-do-ko-odpusccie-obrzucan,nId,6741709", "date_published": "2023-04-26 17:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najpi\u0119kniejsze trasy rowerowe na maj\u00f3wk\u0119. Sprawd\u017a, dok\u0105d warto pojecha\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najpiekniejsze-trasy-rowerowe-na-majowke-sprawdz-dokad-warto,nId,6729240\"><img align=\"left\" alt=\"Najpi\u0119kniejsze trasy rowerowe na maj\u00f3wk\u0119. Sprawd\u017a, dok\u0105d warto pojecha\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/najpiekniejsze-trasy-rowerowe-na-majowke-sprawdz-dokad-warto/000H2UJ9I1OAD14G-C321.jpg\" /></a>Maj\u00f3wka to idealny moment, aby sp\u0119dzi\u0107 aktywnie czas, r\u00f3wnocze\u015bnie pozostaj\u0105c w blisko\u015bci z natur\u0105. W tym celu warto wybra\u0107 si\u0119 na wycieczk\u0119 rowerow\u0105, kt\u00f3ra nie tylko podzia\u0142a \u015bwietnie na nasze cia\u0142o, ale i na umys\u0142, karmi\u0105c go malowniczymi i urokliwymi krajobrazami. Sprawd\u017a nasze propozycje najpi\u0119kniejszych tras rowerowych na maj\u00f3wk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najpiekniejsze-trasy-rowerowe-na-majowke-sprawdz-dokad-warto,nId,6729240", "date_published": "2023-04-26 16:32:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142odzie\u017c\u00f3wka AfD uznana za prawicow\u0105 ekstrem\u0119. W tle rasizm i ksenofobia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mlodziezowka-afd-uznana-za-prawicowa-ekstreme-w-tle-rasizm-i,nId,6741508\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142odzie\u017c\u00f3wka AfD uznana za prawicow\u0105 ekstrem\u0119. W tle rasizm i ksenofobia\" src=\"https://i.iplsc.com/mlodziezowka-afd-uznana-za-prawicowa-ekstreme-w-tle-rasizm-i/000H2W0BY05P5JD7-C321.jpg\" /></a>M\u0142odzie\u017c\u00f3wka partii AfD - Junge Alternative (JA) - uznana za prawicowych ekstremist\u00f3w - zdecydowa\u0142 niemiecki Federalny Urz\u0105d Ochrony Konstytucji. Wed\u0142ug organu, kt\u00f3ry obserwowa\u0142 organizacj\u0119 przez ostatnie cztery lata, dzia\u0142ania JA s\u0105 wbrew ustawie zasadniczej i propaguj\u0105 &quot;rasow\u0105 koncepcj\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwa opart\u0105 na za\u0142o\u017ceniach biologicznych&quot;. - Robimy wszystko, co w naszej mocy, aby wysuszy\u0107 wyl\u0119garni\u0119 przemocy prawicowych ekstremist\u00f3w - oceni\u0142a federalna minister spraw wewn\u0119trznych Nancy Faeser.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mlodziezowka-afd-uznana-za-prawicowa-ekstreme-w-tle-rasizm-i,nId,6741508", "date_published": "2023-04-26 16:24:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rozmowa biznesmen\u00f3w wysz\u0142a na jaw. Spodziewaj\u0105 si\u0119 mord\u00f3w w Moskwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowa-biznesmenow-wyszla-na-jaw-spodziewaja-sie-mordow-w-m,nId,6741501\"><img align=\"left\" alt=\"Rozmowa biznesmen\u00f3w wysz\u0142a na jaw. Spodziewaj\u0105 si\u0119 mord\u00f3w w Moskwie\" src=\"https://i.iplsc.com/rozmowa-biznesmenow-wyszla-na-jaw-spodziewaja-sie-mordow-w-m/000H2VXUDLY2CKUJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Ludzie pozabijaj\u0105 si\u0119 na ulicach Moskwy&quot; - taka prognoza pada w rozmowie dw\u00f3ch rosyjskich biznesmen\u00f3w. My\u015bleli, \u017ce pozostanie mi\u0119dzy nimi, ale sta\u0142o si\u0119 inaczej. M\u0119\u017cczy\u017ani spodziewaj\u0105 si\u0119 m.in. dwukrotnego upadku ich kraju w ci\u0105gu 10 lat, uznaj\u0105 rz\u0105dz\u0105cych na Kremlu za \u017c\u0105dnych pieni\u0119dzy i w\u0142adzy, a warunki prowadzenia firm w Rosji za - m\u00f3wi\u0105c \u0142agodnie - bardzo z\u0142e. Jeden z nich nazywa nawet Putina &quot;kretynem&quot;. Pods\u0142uchany biznesmen, zapytany o autentyczno\u015b\u0107 nagrania zasugerowa\u0142, \u017ce powsta\u0142o ono przy udziale sztucznej inteligencji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rozmowa-biznesmenow-wyszla-na-jaw-spodziewaja-sie-mordow-w-m,nId,6741501", "date_published": "2023-04-26 16:17:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zachorowa\u0142e\u015b lub sp\u00f3\u017ani\u0142e\u015b si\u0119 na egzamin \u00f3smoklasisty? Masz jeszcze jedn\u0105 szans\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-zachorowales-lub-spozniles-sie-na-egzamin-osmoklasisty-masz-,nId,6726751\"><img align=\"left\" alt=\"Zachorowa\u0142e\u015b lub sp\u00f3\u017ani\u0142e\u015b si\u0119 na egzamin \u00f3smoklasisty? Masz jeszcze jedn\u0105 szans\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zachorowales-lub-spozniles-sie-na-egzamin-osmoklasisty-masz/000H1QNM7PYPQLPT-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty to obowi\u0105zkowy sprawdzian umiej\u0119tno\u015bci uczni\u00f3w, kt\u00f3rzy ko\u0144cz\u0105 nauk\u0119 w szkole podstawowej. Nie ma on progu zdawalno\u015bci, jednak to w du\u017cym stopniu jego wynik decyduje o przyj\u0119ciu do wybranej szko\u0142y ponadpodstawowej. Co w sytuacji, gdy ucze\u0144 sp\u00f3\u017ani si\u0119, zachoruje lub w wyniku innych zdarze\u0144 losowych nie przyst\u0105pi do egzaminu \u00f3smoklasisty w terminie podstawowym? Czy musi powtarza\u0107 rok i ponownie zdawa\u0107? Wyja\u015bniamy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-zachorowales-lub-spozniles-sie-na-egzamin-osmoklasisty-masz-,nId,6726751", "date_published": "2023-04-26 16:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adamowicz ponownie stanie przed s\u0105dem. Wyrok uniewinniaj\u0105cy uchylony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adamowicz-ponownie-stanie-przed-sadem-wyrok-uniewinniajacy-u,nId,6741463\"><img align=\"left\" alt=\"Adamowicz ponownie stanie przed s\u0105dem. Wyrok uniewinniaj\u0105cy uchylony \" src=\"https://i.iplsc.com/adamowicz-ponownie-stanie-przed-sadem-wyrok-uniewinniajacy-u/000H2VSRLUHW3O5O-C321.jpg\" /></a>Uniewinniona nieprawomocnie europos\u0142anka Magdalena Adamowicz ponownie stanie przed s\u0105dem, poniewa\u017c S\u0105d Okr\u0119gowy uchyli\u0142 poprzedni wyrok z sierpnia 2022 roku. \u017bonie zamordowanego prezydenta Gda\u0144ska zarzuca si\u0119 ukrywanie dochod\u00f3w i b\u0142\u0119dne rozliczanie podatk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-adamowicz-ponownie-stanie-przed-sadem-wyrok-uniewinniajacy-u,nId,6741463", "date_published": "2023-04-26 15:39:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142 zabi\u0107, gdy tylko przylecia\u0142a z Wielkiej Brytanii. M\u0105\u017c oskar\u017cony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mial-zabic-gdy-tylko-przyleciala-z-wielkiej-brytanii-maz-osk,nId,6741437\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142 zabi\u0107, gdy tylko przylecia\u0142a z Wielkiej Brytanii. M\u0105\u017c oskar\u017cony \" src=\"https://i.iplsc.com/mial-zabic-gdy-tylko-przyleciala-z-wielkiej-brytanii-maz-osk/000H2VX1XS8R7NQS-C321.jpg\" /></a>42-letni Czes\u0142aw K. zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo swojej \u017cony Gra\u017cyny K. Kobieta wr\u00f3ci\u0142a z Wielkiej Brytanii do Polski w 2019 r. i zagin\u0119\u0142a. Jej cia\u0142o znaleziono dwa miesi\u0105ce p\u00f3\u017aniej w rzece Uszwica. Od pocz\u0105tku trop \u015bledczych wi\u00f3d\u0142 do Czes\u0142awa K. Ten mia\u0142 po\u0142o\u017cy\u0107 si\u0119 z ni\u0105 razem spa\u0107, a gdy znikn\u0119\u0142a rano, nie wezwa\u0142 policji, bo s\u0105dzi\u0142, \u017ce bez po\u017cegnania i s\u0142owa wyja\u015bnienia wr\u00f3ci\u0142a na Wyspy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mial-zabic-gdy-tylko-przyleciala-z-wielkiej-brytanii-maz-osk,nId,6741437", "date_published": "2023-04-26 15:30:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105cy fina\u0142 drzemki. Pasa\u017cer obok ca\u0142kiem pozby\u0142 si\u0119 ubra\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-zaskakujacy-final-drzemki-pasazer-obok-calkiem-pozbyl-sie-ub,nId,6741414\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105cy fina\u0142 drzemki. Pasa\u017cer obok ca\u0142kiem pozby\u0142 si\u0119 ubra\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujacy-final-drzemki-pasazer-obok-calkiem-pozbyl-sie-ub/000H2VH61RTUSHYE-C321.jpg\" /></a>Drzemka w poci\u0105gu, kt\u00f3r\u0105 uci\u0119\u0142a sobie pasa\u017cerka z Wielkiej Brytanii, mia\u0142a niecodzienny fina\u0142. Po obudzeniu si\u0119 kobieta zasta\u0142a siedz\u0105cego obok nagiego, starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Tajemniczy podr\u00f3\u017cny nagle ubra\u0142 si\u0119 i wysiad\u0142 z wagonu w szkockim Edynburgu. Trwaj\u0105 jego poszukiwania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-zaskakujacy-final-drzemki-pasazer-obok-calkiem-pozbyl-sie-ub,nId,6741414", "date_published": "2023-04-26 14:41:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car rosyjskiego centrum kultury. To mog\u0142o by\u0107 podpalenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-rosyjskiego-centrum-kultury-to-moglo-byc-podpalenie,nId,6741379\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car rosyjskiego centrum kultury. To mog\u0142o by\u0107 podpalenie\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-rosyjskiego-centrum-kultury-to-moglo-byc-podpalenie/000H2UWXI9QWE8Y5-C321.jpg\" /></a>W rosyjskim centrum nauki i kultury w stolicy Cypru Nikozji wybuch\u0142 po\u017car. Nieoficjalne m\u00f3wi si\u0119, \u017ce przyczyn\u0105 m\u00f3g\u0142 by\u0107 koktajl Mo\u0142otowa. Centrum jest uwa\u017cane za silnie powi\u0105zane z rosyjsk\u0105 ambasad\u0105 na Cyprze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-rosyjskiego-centrum-kultury-to-moglo-byc-podpalenie,nId,6741379", "date_published": "2023-04-26 14:07:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Upokorzy\u0142 Putina, teraz mu pomo\u017ce. \"Rosja wci\u0105\u017c budzi tam strach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upokorzyl-putina-teraz-mu-pomoze-rosja-wciaz-budzi-tam-strac,nId,6741391\"><img align=\"left\" alt=\"Upokorzy\u0142 Putina, teraz mu pomo\u017ce. &quot;Rosja wci\u0105\u017c budzi tam strach&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/upokorzyl-putina-teraz-mu-pomoze-rosja-wciaz-budzi-tam-strac/000H2UQ910XS48Q2-C321.jpg\" /></a>Prezydent Kirgistanu Sadyr D\u017caparow b\u0119dzie jedynym zagranicznym przyw\u00f3dc\u0105, kt\u00f3ry przyjedzie do Moskwy, by \u015bwi\u0119towa\u0107 z W\u0142adimirem Putinem Dzie\u0144 Zwyci\u0119stwa. A jeszcze niedawno ten sam D\u017caparow wbi\u0142 Putinowi szpil\u0119, ka\u017c\u0105c mu na siebie czeka\u0107, co zaowocowa\u0142o zdj\u0119ciami rosyjskiego przyw\u00f3dcy na tle pustego krzes\u0142a. - W relacjach Rosji z pa\u0144stwami Azji Centralnej cz\u0119sto obserwujemy dwa kroki do przodu, a potem krok w ty\u0142. Bo cho\u0107 wojna w Ukrainie znacznie os\u0142abi\u0142a Putina, to Rosja nie znikn\u0119\u0142a z regionu, ma silne wp\u0142ywy i wci\u0105\u017c budzi tam strach -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upokorzyl-putina-teraz-mu-pomoze-rosja-wciaz-budzi-tam-strac,nId,6741391", "date_published": "2023-04-26 13:54:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samolot musia\u0142 zawraca\u0107 przez awantur\u0119. Potem kto\u015b rozbi\u0142 okno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-musial-zawracac-przez-awanture-potem-ktos-rozbil-okn,nId,6741405\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot musia\u0142 zawraca\u0107 przez awantur\u0119. Potem kto\u015b rozbi\u0142 okno\" src=\"https://i.iplsc.com/samolot-musial-zawracac-przez-awanture-potem-ktos-rozbil-okn/000H2UTETNRWBS2W-C321.jpg\" /></a>Czworo pasa\u017cer\u00f3w zosta\u0142o zatrzymanych po tym, jak na pok\u0142adzie australijskiego samolotu dosz\u0142o do dw\u00f3ch incydent\u00f3w. Podczas pierwszego dosz\u0142o b\u00f3jki, a w ruch posz\u0142a butelka. Pilot musia\u0142 zawraca\u0107 na lotnisko, by &quot;wysadzi\u0107&quot; agresork\u0119. Gdy maszyna po raz kolejny wzbi\u0142a si\u0119 w powietrze... ponownie dosz\u0142o do awantury. Tym razem rozbito wewn\u0119trzne okno.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-samolot-musial-zawracac-przez-awanture-potem-ktos-rozbil-okn,nId,6741405", "date_published": "2023-04-26 13:44:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3bowa\u0142 wnie\u015b\u0107 na pok\u0142ad samolotu \"wampirz\u0105\" s\u0142omk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-wniesc-na-poklad-samolotu-wampirza-slomke,nId,6741318\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3bowa\u0142 wnie\u015b\u0107 na pok\u0142ad samolotu &quot;wampirz\u0105&quot; s\u0142omk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/probowal-wniesc-na-poklad-samolotu-wampirza-slomke/000H2UCAJNOF5FO5-C321.jpg\" /></a>Jeden z podr\u00f3\u017cnych na lotnisku w Bostonie przemyca\u0142 w plecaku nietypowy przedmiot. Umiej\u0119tnie go ukry\u0142, by zmyli\u0107 celnik\u00f3w. Ci jednak nie dali si\u0119 nabra\u0107. Natychmiast odkryli, \u017ce 26-latek przewozi w baga\u017cu &quot;wampirz\u0105&quot; s\u0142omk\u0119. Przedmiot s\u0142u\u017cy nie tylko do picia. Firma, kt\u00f3ra go sprzedaje, reklamuje s\u0142omk\u0119 jako sztylet do samoobrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-probowal-wniesc-na-poklad-samolotu-wampirza-slomke,nId,6741318", "date_published": "2023-04-26 13:38:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pieszy dosta\u0142 1000 z\u0142 mandatu. Szed\u0142 po pasach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pieszy-dostal-1000-zl-mandatu-szedl-po-pasach,nId,6741350\"><img align=\"left\" alt=\"Pieszy dosta\u0142 1000 z\u0142 mandatu. Szed\u0142 po pasach\" src=\"https://i.iplsc.com/pieszy-dostal-1000-zl-mandatu-szedl-po-pasach/000H2UHJ390AHJBX-C321.jpg\" /></a>28-latek przeszed\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych, gdy \u015bwieci\u0142o si\u0119 czerwone \u015bwiat\u0142o. Nierozs\u0105dne zachowanie zauwa\u017cyli patroluj\u0105cy okolic\u0119 policjanci. Za wykroczenie ukarali m\u0119\u017cczyzn\u0119 wysokim mandatem. Pieszy b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 1100 z\u0142otych kary.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-pieszy-dostal-1000-zl-mandatu-szedl-po-pasach,nId,6741350", "date_published": "2023-04-26 13:20:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pieszy dosta\u0142 1000 z\u0142 mandatu. Szed\u0142 po pasach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pieszy-dostal-1000-zl-mandatu-szedl-po-pasach,nId,6741350\"><img align=\"left\" alt=\"Pieszy dosta\u0142 1000 z\u0142 mandatu. Szed\u0142 po pasach\" src=\"https://i.iplsc.com/pieszy-dostal-1000-zl-mandatu-szedl-po-pasach/000H2UHJ390AHJBX-C321.jpg\" /></a>28-latek przeszed\u0142 przez przej\u015bcie dla pieszych, gdy \u015bwieci\u0142o si\u0119 czerwone \u015bwiat\u0142o. Nierozs\u0105dne zachowanie zauwa\u017cyli patroluj\u0105cy okolic\u0119 policjanci. Za wykroczenie ukarali m\u0119\u017cczyzn\u0119 wysokim mandatem. Pieszy b\u0119dzie musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 1100 z\u0142otych kary.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pieszy-dostal-1000-zl-mandatu-szedl-po-pasach,nId,6741350", "date_published": "2023-04-26 13:20:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poczta Polska od listu do paczki. Trzy nowoczesne sortownie za miliony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczta-polska-od-listu-do-paczki-trzy-nowoczesne-sortownie-z,nId,6741361\"><img align=\"left\" alt=\"Poczta Polska od listu do paczki. Trzy nowoczesne sortownie za miliony\" src=\"https://i.iplsc.com/poczta-polska-od-listu-do-paczki-trzy-nowoczesne-sortownie-z/000GEPJO94UURA6Y-C321.jpg\" /></a>Poczta Polska za blisko 190 mln z\u0142 z Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych przekszta\u0142ca infrastruktur\u0119 logistyczn\u0105 z listowej na paczkow\u0105. Trzy nowoczesne sortery paczkowe zostan\u0105 uruchomione jeszcze w tym roku w zmodernizowanych sortowniach - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka. A st\u0105d pozostanie ju\u017c tylko krok do wystartowania z projektem automat\u00f3w paczkowych, kt\u00f3re dzi\u015b zalegaj\u0105 w magazynach - jak pisali do premiera pocztowcy w li\u015bcie, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 ujawni\u0142a Interia. Kwestia przesy\u0142ek paczkowych to jeden z wielu problem\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych si\u0119 w sp\u00f3\u0142ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poczta-polska-od-listu-do-paczki-trzy-nowoczesne-sortownie-z,nId,6741361", "date_published": "2023-04-26 13:02:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znalaz\u0142y si\u0119 miliony dla Poczty Polskiej. Wiadomo, na co p\u00f3jd\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znalazly-sie-miliony-dla-poczty-polskiej-wiadomo-na-co-pojda,nId,6741361\"><img align=\"left\" alt=\"Znalaz\u0142y si\u0119 miliony dla Poczty Polskiej. Wiadomo, na co p\u00f3jd\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/znalazly-sie-miliony-dla-poczty-polskiej-wiadomo-na-co-pojda/000GEPJO94UURA6Y-C321.jpg\" /></a>Poczta Polska dostanie 190 mln z\u0142 od Ministerstwa Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Celem jest wystartowanie z projektem automat\u00f3w paczkowych, kt\u00f3ry przez Poczt\u0119 Polsk\u0105 szumnie zapowiadany by\u0142 ju\u017c rok temu. Efekt? &quot;Automaty zalegaj\u0105 w magazynach&quot; - pisali do premiera pocztowcy w li\u015bcie, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 ujawni\u0142a Interia. Kwestia przesy\u0142ek paczkowych to jedynie jeden z wielu problem\u00f3w pi\u0119trz\u0105cych si\u0119 w sp\u00f3\u0142ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-znalazly-sie-miliony-dla-poczty-polskiej-wiadomo-na-co-pojda,nId,6741361", "date_published": "2023-04-26 13:02:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak chc\u0105 ograniczy\u0107 prostytucj\u0119. Zaskakuj\u0105cy ruch tajskich konserwatyst\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-chca-ograniczyc-prostytucje-zaskakujacy-ruch-tajskich-ko,nId,6741333\"><img align=\"left\" alt=\"Tak chc\u0105 ograniczy\u0107 prostytucj\u0119. Zaskakuj\u0105cy ruch tajskich konserwatyst\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-chca-ograniczyc-prostytucje-zaskakujacy-ruch-tajskich-ko/000H2UCGWTDG49Y1-C321.jpg\" /></a>Na niekonwencjonalny spos\u00f3b ograniczenia prostytucji, a tak\u017ce rozwod\u00f3w wpad\u0142a Partia Demokratyczna w Tajlandii. By wygra\u0107 wybory i przypochlebi\u0107 si\u0119 wyborcom politycy tej partii obiecuj\u0105 legalizacj\u0119 &quot;zabawek dla doros\u0142ych&quot;. Te mia\u0142yby by\u0107 og\u00f3lnodost\u0119pne dla obywateli Tajlandii po 18. roku \u017cycia. Obecnie sprzeda\u017c tego typu przedmiot\u00f3w jest zagro\u017cona grzywn\u0105 lub kar\u0105 pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tak-chca-ograniczyc-prostytucje-zaskakujacy-ruch-tajskich-ko,nId,6741333", "date_published": "2023-04-26 12:59:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czeski minister: \u0141awrow to klaun, Rosja jest pa\u0144stwem terrorystycznym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czeski-minister-lawrow-to-klaun-rosja-jest-panstwem-terrorys,nId,6741366\"><img align=\"left\" alt=\"Czeski minister: \u0141awrow to klaun, Rosja jest pa\u0144stwem terrorystycznym\" src=\"https://i.iplsc.com/czeski-minister-lawrow-to-klaun-rosja-jest-panstwem-terrorys/000H2UIUF6KE82IF-C321.jpg\" /></a>Jan Lipavsk\u00fd, szef czeskiej dyplomacji, odpowiedzia\u0142 na komentarze Siergieja \u0141awrowa. Bezpardonowo stwierdzi\u0142, \u017ce rosyjski minister to &quot;klaun&quot;, a Rosja jest pa\u0144stwem terrorystycznym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czeski-minister-lawrow-to-klaun-rosja-jest-panstwem-terrorys,nId,6741366", "date_published": "2023-04-26 12:52:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Amunicja specjalna\" na Iskanderach. Rosja szkoli Bia\u0142oru\u015b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amunicja-specjalna-na-iskanderach-rosja-szkoli-bialorus,nId,6741306\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Amunicja specjalna&quot; na Iskanderach. Rosja szkoli Bia\u0142oru\u015b\" src=\"https://i.iplsc.com/amunicja-specjalna-na-iskanderach-rosja-szkoli-bialorus/000H2U7HJPYRU0HH-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruscy artylerzy\u015bci rakietowi polecieli do Rosji, gdzie odbyli &quot;szkolenie bojowe&quot;. Uczyli si\u0119 obs\u0142ugi zestaw\u00f3w Iskander-M, wykorzystuj\u0105c do tego &quot;amunicj\u0119 specjaln\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amunicja-specjalna-na-iskanderach-rosja-szkoli-bialorus,nId,6741306", "date_published": "2023-04-26 12:33:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kogo Donald Tusk wytnie z list PO? Nieoficjalne informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-kogo-donald-tusk-wytnie-z-list-po-nieoficjalne-informacje,nId,6741316\"><img align=\"left\" alt=\"Kogo Donald Tusk wytnie z list PO? Nieoficjalne informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/kogo-donald-tusk-wytnie-z-list-po-nieoficjalne-informacje/000H2UB3H1N866DD-C321.jpg\" /></a>Jeszcze w ubieg\u0142ym roku Donald Tusk og\u0142osi\u0142, \u017ce na listach wyborczych PO nie b\u0119dzie miejsca dla pos\u0142\u00f3w sprzeciwiaj\u0105cych si\u0119 liberalizacji prawa aborcyjnego. Jak si\u0119 jednak okazuje, do tej pory nie by\u0142o w partii dyskusji na ten temat i nikogo nie wykluczono. Czy sprawa jest w og\u00f3le aktualna? - Na razie listy nie s\u0105 jeszcze w pe\u0142ni ustalone - ucina Jan Grabiec, rzecznik Platformy. Nieoficjalnie s\u0142yszymy, \u017ce na dzi\u015b wykluczeni maj\u0105 zosta\u0107 Joanna Fabisiak i Bogus\u0142aw Sonik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-kogo-donald-tusk-wytnie-z-list-po-nieoficjalne-informacje,nId,6741316", "date_published": "2023-04-26 12:32:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zapadliska w Trzebini. Wojewoda wyda\u0142 zakaz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadliska-w-trzebini-wojewoda-wydal-zakaz,nId,6741346\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadliska w Trzebini. Wojewoda wyda\u0142 zakaz\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadliska-w-trzebini-wojewoda-wydal-zakaz/000H2UFO0AHJ9ONB-C321.jpg\" /></a>Wyjewoda ma\u0142opolski wyda\u0142 zakaz przebywania na terenach zagro\u017conych w Trzebini. Chodzi o oznakowane, publiczne i og\u00f3lnodost\u0119pne rejony, na kt\u00f3rych wyst\u0119puj\u0105 zapadliska. Z\u0142amanie zakazu b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z kar\u0105 grzywbny i interwencj\u0105 s\u0142u\u017cb.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-zapadliska-w-trzebini-wojewoda-wydal-zakaz,nId,6741346", "date_published": "2023-04-26 12:32:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Stra\u017cnicy miejscy zaopiekowali si\u0119 wiewi\u00f3rk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-straznicy-miejscy-zaopiekowali-sie-wiewiorka,nId,6741284\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Stra\u017cnicy miejscy zaopiekowali si\u0119 wiewi\u00f3rk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-straznicy-miejscy-zaopiekowali-sie-wiewiorka/000H2U6KY73WC0YT-C321.jpg\" /></a>Kobieta spaceruj\u0105ca po lesie w Wawrze znalaz\u0142a w trawie oseska wiewi\u00f3rki. Malutkim rudzielcem zaopiekowali si\u0119 wezwani przez ni\u0105 stra\u017cnicy miejscy z Ekopatrolu. Futrzak doro\u015bnie w O\u015brodku Rehabilitacji Zwierz\u0105t Las\u00f3w Miejskich i wr\u00f3ci do \u015brodowiska naturalnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-straznicy-miejscy-zaopiekowali-sie-wiewiorka,nId,6741284", "date_published": "2023-04-26 11:45:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Narodowcy z koncesj\u0105 na telewizj\u0119 TVMN. Robert B\u0105kiewicz w zarz\u0105dzie sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-narodowcy-z-koncesja-na-telewizje-tvmn-robert-bakiewicz-w-za,nId,6741285\"><img align=\"left\" alt=\"Narodowcy z koncesj\u0105 na telewizj\u0119 TVMN. Robert B\u0105kiewicz w zarz\u0105dzie sp\u00f3\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/narodowcy-z-koncesja-na-telewizje-tvmn-robert-bakiewicz-w-za/000GVMQUNYVJ4V40-C321.jpg\" /></a>Telewizja Media Narodowe otrzyma\u0142a koncesj\u0119 od Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji na rozpowszechnianie programu TVMN - poda\u0142a w \u015brod\u0119 KRRiT. Stacja b\u0119dzie mog\u0142a znale\u017a\u0107 si\u0119 w sieciach telekomunikacyjnych. We w\u0142adzach sp\u00f3\u0142ki-w\u0142a\u015bciciela TVMN jest m.in. Robert B\u0105kiewicz, kt\u00f3rego stowarzyszenie co roku organizuje w Warszawie Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-narodowcy-z-koncesja-na-telewizje-tvmn-robert-bakiewicz-w-za,nId,6741285", "date_published": "2023-04-26 11:43:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Xi. Specjalny wys\u0142annik Chin odwiedzi Ukrain\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rozmawial-z-xi-specjalny-wyslannik-chin-odwiedzi-uk,nId,6741291\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Xi. Specjalny wys\u0142annik Chin odwiedzi Ukrain\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-rozmawial-z-xi-specjalny-wyslannik-chin-odwiedzi-uk/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Prezydenci Chin i Ukrainy, Xi Jinping i Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odbyli w \u015brod\u0119 rozmow\u0119 telefoniczn\u0105 dotycz\u0105c\u0105 relacji tych dw\u00f3ch kraj\u00f3w - poinformowa\u0142y chi\u0144skie media pa\u0144stwowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-rozmawial-z-xi-specjalny-wyslannik-chin-odwiedzi-uk,nId,6741291", "date_published": "2023-04-26 11:34:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kasprowy Wierch pod \u015bniegiem. Trudne warunki w Tatrach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kasprowy-wierch-pod-sniegiem-trudne-warunki-w-tatrach,nId,6741287\"><img align=\"left\" alt=\"Kasprowy Wierch pod \u015bniegiem. Trudne warunki w Tatrach\" src=\"https://i.iplsc.com/kasprowy-wierch-pod-sniegiem-trudne-warunki-w-tatrach/000H2U35PKPU40PM-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w liczy na ciep\u0142\u0105, wiosenn\u0105 aur\u0119 na maj\u00f3wk\u0119, to w g\u00f3rach zima ma si\u0119 doskonale. IMGW przekaza\u0142o, \u017ce ubieg\u0142ej doby na Kasprowym Wierchu przyby\u0142o 16 centymetr\u00f3w \u015bniegu. Tatrza\u0144ski Park Narodowy ostrzega z kolei przed trudnymi warunkami turystycznymi. Zamienna pogoda to r\u00f3wnie\u017c z\u0142e informacje dla fan\u00f3w krokus\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-kasprowy-wierch-pod-sniegiem-trudne-warunki-w-tatrach,nId,6741287", "date_published": "2023-04-26 11:31:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0119dzie wa\u017cna zmiana w obostrzeniach? Nowe rozporz\u0105dzenie covidowe m\u00f3wi o maseczkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-wazna-zmiana-w-obostrzeniach-nowe-rozporzadzenie-covi,nId,6741055\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie wa\u017cna zmiana w obostrzeniach? Nowe rozporz\u0105dzenie covidowe m\u00f3wi o maseczkach\" src=\"https://i.iplsc.com/bedzie-wazna-zmiana-w-obostrzeniach-nowe-rozporzadzenie-covi/000F7QSGAR0M76AV-C321.jpg\" /></a>Minister zdrowia Adam Niedzielski podczas konferencji prasowej w Pile sugerowa\u0142 kilka dni temu, \u017ce obecne obostrzenia zwi\u0105zane z zagro\u017ceniem epidemicznym mog\u0105 zosta\u0107 zniesione ju\u017c na pocz\u0105tku wakacji. Plany znalaz\u0142y odzwierciedlenie w nowym projekcie rozporz\u0105dzenia, kt\u00f3ry wraz z nowymi za\u0142o\u017ceniami trafi\u0142 do wykazu prac legislacyjnych rz\u0105du. Jakie zmiany przewiduje resort zdrowia?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bedzie-wazna-zmiana-w-obostrzeniach-nowe-rozporzadzenie-covi,nId,6741055", "date_published": "2023-04-26 11:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Przyjecha\u0142 dostarczy\u0107 jedzenie. Zabi\u0142 go gangster", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przyjechal-dostarczyc-jedzenie-zabil-go-gangster,nId,6741250\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Przyjecha\u0142 dostarczy\u0107 jedzenie. Zabi\u0142 go gangster\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-przyjechal-dostarczyc-jedzenie-zabil-go-gangster/000H2U12JC2BE4A7-C321.jpg\" /></a>59-letni kurier Uber Eats brutalnie zamordowany przez cz\u0142onka salwadorskiego gangu MS-13 - do takiego zdarzenia dosz\u0142o na Florydzie. 30-letni przest\u0119pca zaszlachtowa\u0142 go, a nast\u0119pnie po\u0107wiartowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-przyjechal-dostarczyc-jedzenie-zabil-go-gangster,nId,6741250", "date_published": "2023-04-26 11:26:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa Ma\u0142gorzaty M. Prokuratura: SN potwierdzi\u0142 legalno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-malgorzaty-m-prokuratura-sn-potwierdzil-legalnosc-dzi,nId,6741266\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Ma\u0142gorzaty M. Prokuratura: SN potwierdzi\u0142 legalno\u015b\u0107 dzia\u0142a\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-malgorzaty-m-prokuratura-sn-potwierdzil-legalnosc-dzi/000GNMQQSKIW1DSU-C321.jpg\" /></a>Szczeci\u0144ska prokuratura o\u015bwiadczy\u0142a, \u017ce S\u0105d Najwy\u017cszy potwierdzi\u0142 legalno\u015b\u0107 dzia\u0142aniach Prokuratury Regionalnej, kt\u00f3ra wnioskowa\u0142a o uchylenie immunitetu prokurator Ma\u0142gorzaty M. SN odm\u00f3wi\u0142, ale prokuratura decyzj\u0119 chce zaskar\u017cy\u0107 i podkre\u015bla, \u017ce jej dzia\u0142ania &quot;by\u0142y rzetelne&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-malgorzaty-m-prokuratura-sn-potwierdzil-legalnosc-dzi,nId,6741266", "date_published": "2023-04-26 11:11:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister Buda o sklepie bez podwy\u017cek. T\u0142umaczy Ann\u0119 Moskw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-buda-o-sklepie-bez-podwyzek-tlumaczy-anne-moskwe,nId,6741253\"><img align=\"left\" alt=\"Minister Buda o sklepie bez podwy\u017cek. T\u0142umaczy Ann\u0119 Moskw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-buda-o-sklepie-bez-podwyzek-tlumaczy-anne-moskwe/000H2TXYXHJBYVJ1-C321.jpg\" /></a>Wypowied\u017a minister Anny Moskwy o &quot;lokalnym sklepie bez podwy\u017cek&quot; wzbudzi\u0142a spore poruszenie w spo\u0142ecze\u0144stwie. Po tym, jak redakcje Interii i Polsat News zweryfikowa\u0142y s\u0142owa polityk i dotar\u0142y do wspomnianego &quot;spo\u017cywczaka&quot;, do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 inny polityk PiS - minister Waldemar Buda. Jak dowodzi\u0142, ceny wzros\u0142y, jednak klienci ma\u0142ych sklep\u00f3w nie odczuli tego tak, jak u\u017cytkownicy dyskont\u00f3w. Swoje s\u0142owa t\u0142umaczy\u0142 &quot;pewnego rodzaju relacj\u0105 z klientem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-buda-o-sklepie-bez-podwyzek-tlumaczy-anne-moskwe,nId,6741253", "date_published": "2023-04-26 11:10:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowe upa\u0142y na \u015bwiecie. Kraje w Europie tak\u017ce s\u0105 zagro\u017cone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowe-upaly-na-swiecie-kraje-w-europie-takze-sa-zagrozon,nId,6741151\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe upa\u0142y na \u015bwiecie. Kraje w Europie tak\u017ce s\u0105 zagro\u017cone\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-upaly-na-swiecie-kraje-w-europie-takze-sa-zagrozon/000H2TSOQIGO4H2X-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z najnowszych bada\u0144, niebezpieczne i rekordowe fale upa\u0142\u00f3w b\u0119d\u0105 si\u0119 nasila\u0107. Wszystko przez pog\u0142\u0119biaj\u0105cy si\u0119 kryzys klimatyczny. Najbardziej zagro\u017cone s\u0105 kraje i regiony, kt\u00f3re nie do\u015bwiadcza\u0142y wcze\u015bniej tak wysokich temperatur, niebezpiecze\u0144stwo grozi te\u017c Europie - ostrzegaj\u0105 naukowcy. - Nigdzie nie jest bezpiecznie - m\u00f3wi\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekordowe-upaly-na-swiecie-kraje-w-europie-takze-sa-zagrozon,nId,6741151", "date_published": "2023-04-26 10:56:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja wydala norweskich dyplomat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wydala-norweskich-dyplomatow,nId,6741238\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja wydala norweskich dyplomat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wydala-norweskich-dyplomatow/000G336ZOXNE4CEX-C321.jpg\" /></a>Rosja podj\u0119\u0142a decyzj\u0119 o wydaleniu 10 norweskich dyplomat\u00f3w z ambasady w Moskwie - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Spraw Zagranicznych Norwegii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-wydala-norweskich-dyplomatow,nId,6741238", "date_published": "2023-04-26 10:44:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybra\u0142 si\u0119 z dzie\u0107mi w Tatry. Utkn\u0105\u0142 pod Szpiglasow\u0105 Prze\u0142\u0119cz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wybral-sie-z-dziecmi-w-tatry-utknal-pod-szpiglasowa-przelecz,nId,6741232\"><img align=\"left\" alt=\"Wybra\u0142 si\u0119 z dzie\u0107mi w Tatry. Utkn\u0105\u0142 pod Szpiglasow\u0105 Prze\u0142\u0119cz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wybral-sie-z-dziecmi-w-tatry-utknal-pod-szpiglasowa-przelecz/000H2TVFWTGTTKFH-C321.jpg\" /></a>Za\u0142amanie pogody na Podhalu i zagro\u017cenie lawinowe w Tatrach nie powstrzyma\u0142o m\u0119\u017cczyzny, by p\u00f3j\u015b\u0107 w g\u00f3ry z dzie\u0107mi maj\u0105cymi mniej ni\u017c 10 lat. Gdy &quot;wycieczka&quot; dotar\u0142a pod Szpiglasow\u0105 Prze\u0142\u0119cz, utkn\u0119\u0142a w zaspach. Na pomoc ruszyli toprowcy, kt\u00f3rzy sprowadzili turyst\u00f3w do schroniska przy Morskim Oku. Tu historia si\u0119 nie ko\u0144czy, bo spraw\u0105 zainteresowali si\u0119 zakopia\u0144scy policjanci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wybral-sie-z-dziecmi-w-tatry-utknal-pod-szpiglasowa-przelecz,nId,6741232", "date_published": "2023-04-26 10:41:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwedzka rakieta badawcza rozbi\u0142a si\u0119 w Norwegii. Jest reakcja MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzka-rakieta-badawcza-rozbila-sie-w-norwegii-jest-reakcj,nId,6741229\"><img align=\"left\" alt=\"Szwedzka rakieta badawcza rozbi\u0142a si\u0119 w Norwegii. Jest reakcja MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/szwedzka-rakieta-badawcza-rozbila-sie-w-norwegii-jest-reakcj/000H2TUAUOUAUEIE-C321.jpg\" /></a>Rakieta badawcza wystrzelona przez Szwedzk\u0105 Agencj\u0119 Kosmiczn\u0105 (SCC) zboczy\u0142a z kursu, a nast\u0119pnie rozbi\u0142a si\u0119 na terytorium Norwegii. Norweskie ministerstwo spraw zagranicznych przekaza\u0142o, \u017ce w\u0142adze kraju &quot;bardzo powa\u017cnie traktuj\u0105 nieautoryzowane dzia\u0142anie w granicach pa\u0144stwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwedzka-rakieta-badawcza-rozbila-sie-w-norwegii-jest-reakcj,nId,6741229", "date_published": "2023-04-26 10:40:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Porwany nowozelandzki pilot \u017cyje. Pojawi\u0142 si\u0119 nowy film z zak\u0142adnikiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-porwany-nowozelandzki-pilot-zyje-pojawil-sie-nowy-film-z-zak,nId,6741091\"><img align=\"left\" alt=\"Porwany nowozelandzki pilot \u017cyje. Pojawi\u0142 si\u0119 nowy film z zak\u0142adnikiem\" src=\"https://i.iplsc.com/porwany-nowozelandzki-pilot-zyje-pojawil-sie-nowy-film-z-zak/000H2TFFYCT57KBS-C321.jpg\" /></a>Pilot z Nowej Zelandii Philip Mehrtens, przetrzymywany jako zak\u0142adnik przez separatystycznych bojownik\u00f3w z Papui-Nowej Gwinei, pojawi\u0142 si\u0119 na najnowszym filmie. M\u0119\u017cczyzna powiedzia\u0142, \u017ce &quot;\u017cyje i ma si\u0119 dobrze&quot;. Rosn\u0105 obawy o bezpiecze\u0144stwo porwanego, poniewa\u017c w regionie nasilaj\u0105 si\u0119 walki z indonezyjskimi si\u0142ami bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-porwany-nowozelandzki-pilot-zyje-pojawil-sie-nowy-film-z-zak,nId,6741091", "date_published": "2023-04-26 10:03:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt pocztowc\u00f3w. Napisali list do premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bunt-pocztowcow-napisali-list-do-premiera,nId,6741150\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt pocztowc\u00f3w. Napisali list do premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-pocztowcow-napisali-list-do-premiera/000H2TH15O3CG907-C321.jpg\" /></a>Nieterminowe dor\u0119czenia, d\u0142ugie kolejki w urz\u0119dach oraz spadek dost\u0119pno\u015bci do us\u0142ug pocztowych. Pocztowcy z Poczty Polskiej sami zauwa\u017caj\u0105, \u017ce z ich organizacj\u0105 co\u015b jest nie tak, a winna tego stanu rzeczy ma by\u0107 m.in. &quot;ci\u0105g\u0142a rotacja oraz obsadzanie stanowisk kierowniczych osobami posiadaj\u0105cymi znikome kompetencje&quot;. Pocztowcy czuj\u0105 si\u0119 oszukani i maj\u0105 do\u015b\u0107. Chc\u0105 w tej sprawie spotka\u0107 si\u0119 z premierem Mateuszem Morawieckim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bunt-pocztowcow-napisali-list-do-premiera,nId,6741150", "date_published": "2023-04-26 09:56:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zjad\u0142 surowego kurczaka prosto z opakowania. Internauci obrzydzeni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjadl-surowego-kurczaka-prosto-z-opakowania-internauci-obrzy,nId,6741179\"><img align=\"left\" alt=\"Zjad\u0142 surowego kurczaka prosto z opakowania. Internauci obrzydzeni\" src=\"https://i.iplsc.com/zjadl-surowego-kurczaka-prosto-z-opakowania-internauci-obrzy/000H2TMJT5A1CKUM-C321.jpg\" /></a>Jeden z klient\u00f3w centrum handlowego w australijskim Adelaide zosta\u0142 przy\u0142apany na jedzeniu produktu, kt\u00f3ry dopiero mia\u0142 zamiar kupi\u0107. Cho\u0107 do podobnych zachowa\u0144 dochodzi nagminnie, to poruszenie w sieci wywo\u0142a\u0142o to, co jad\u0142 m\u0119\u017cczyzna - surowe podudzia kurczaka. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 internaut\u00f3w jest obrzydzona i zaniepokojona, a cz\u0119\u015b\u0107 wskazuje na mo\u017cliwy motyw, kt\u00f3rym m\u00f3g\u0142 kierowa\u0107 si\u0119 klient sklepu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjadl-surowego-kurczaka-prosto-z-opakowania-internauci-obrzy,nId,6741179", "date_published": "2023-04-26 09:47:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Dron spad\u0142 na teren moskiewskiego s\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-dron-spadl-na-teren-moskiewskiego-sadu,nId,6741163\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Dron spad\u0142 na teren moskiewskiego s\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-dron-spadl-na-teren-moskiewskiego-sadu/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Na teren moskiewskiego s\u0105du spad\u0142 dron - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjsk\u0105  &quot;Izwiesti\u0119&quot;. Szczeg\u00f3\u0142y incydentu nie s\u0105 znane. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-dron-spadl-na-teren-moskiewskiego-sadu,nId,6741163", "date_published": "2023-04-26 09:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023 z angielskiego. Zapewnij sobie dodatkowe punkty na podstawie. Anglistki radz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-angielskiego-zapewnij-sobie-dodatkowe-punkty-n,nId,6726848\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023 z angielskiego. Zapewnij sobie dodatkowe punkty na podstawie. Anglistki radz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-z-angielskiego-zapewnij-sobie-dodatkowe-punkty-n/000H22HQN16SI7IV-C321.jpg\" /></a>5 maja o godz. 9 rozpocznie si\u0119 matura z j\u0119zyka angielskiego na poziomie podstawowym. Zdajesz egzamin w nowej formule? Anglistki maj\u0105 dla ciebie kilka rad. Je\u015bli jeszcze tego nie robisz, zacznij ju\u017c teraz nazywa\u0107 w my\u015blach wykonywane czynno\u015bci w j\u0119zyku angielskim. Pami\u0119taj o przymiotnikach - one &quot;robi\u0105 robot\u0119&quot;. - Przypomnij sobie cho\u0107 kilka synonim\u00f3w zamiast &quot;good&quot;, &quot;bad&quot; czy &quot;interesting&quot; - radzi Lidia Oleszczuk, anglistka i egzaminatorka maturalna. Anna Klisz, autorka kursu maturalnego zauwa\u017ca: - Wypowied\u017a pisemna to 12 punkt\u00f3w z 60...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-z-angielskiego-zapewnij-sobie-dodatkowe-punkty-n,nId,6726848", "date_published": "2023-04-26 09:25:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w Rosji. Z ogniem walczy dziesi\u0119\u0107 miejscowo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-rosji-z-ogniem-walczy-dziesiec-miejscowosci,nId,6741145\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w Rosji. Z ogniem walczy dziesi\u0119\u0107 miejscowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-rosji-z-ogniem-walczy-dziesiec-miejscowosci/000H2THW7NNE20XP-C321.jpg\" /></a>Co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a setki ludzi zosta\u0142y bez dachu nad g\u0142ow\u0105 w wyniku po\u017caru, kt\u00f3ry przetoczy\u0142 si\u0119 przez obw\u00f3d swierd\u0142owski w Rosji. \u017bywio\u0142 zniszczy\u0142 178 budynk\u00f3w. Wprowadzono stan wyj\u0105tkowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-rosji-z-ogniem-walczy-dziesiec-miejscowosci,nId,6741145", "date_published": "2023-04-26 09:22:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owenia mia\u0142a zorganizowa\u0107 tajn\u0105 dostaw\u0119 broni. Ukraina ma nowy sprz\u0119t", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-slowenia-miala-zorganizowac-tajna-dostawe-broni-ukraina-ma-n,nId,6741142\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owenia mia\u0142a zorganizowa\u0107 tajn\u0105 dostaw\u0119 broni. Ukraina ma nowy sprz\u0119t\" src=\"https://i.iplsc.com/slowenia-miala-zorganizowac-tajna-dostawe-broni-ukraina-ma-n/000H2TETNKUML2JI-C321.jpg\" /></a>20 lekkich transporter\u00f3w opancerzonych - taki sprz\u0119t mia\u0142a otrzyma\u0107 Ukraina od S\u0142owenii. O sprawie poinformowa\u0142a agencja STA, zaznaczaj\u0105c, \u017ce dostaw\u0119 przygotowano w tajemnicy. S\u0142owe\u0144ski resort obrony nie potwierdza i nie zaprzecza tym doniesieniom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-slowenia-miala-zorganizowac-tajna-dostawe-broni-ukraina-ma-n,nId,6741142", "date_published": "2023-04-26 09:08:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ajatollah Abbas Ali Sulejmani zamordowany. Atak w Iranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ajatollah-abbas-ali-sulejmani-zamordowany-atak-w-iranie,nId,6741137\"><img align=\"left\" alt=\"Ajatollah Abbas Ali Sulejmani zamordowany. Atak w Iranie\" src=\"https://i.iplsc.com/ajatollah-abbas-ali-sulejmani-zamordowany-atak-w-iranie/000H2TH83O7Y89MF-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje ajatollah Abbas Ali Sulejmani - informuje agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ira\u0144skie media. Wp\u0142ywowy duchowny mia\u0142 zosta\u0107 zabity w zamachu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ajatollah-abbas-ali-sulejmani-zamordowany-atak-w-iranie,nId,6741137", "date_published": "2023-04-26 09:05:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie samoloty nad Ba\u0142tykiem. Luftwaffe poderwa\u0142o my\u015bliwce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-samoloty-nad-baltykiem-luftwaffe-poderwalo-mysliwc,nId,6741101\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty nad Ba\u0142tykiem. Luftwaffe poderwa\u0142o my\u015bliwce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-nad-baltykiem-luftwaffe-poderwalo-mysliwc/000H2T92OT2U2SUU-C321.jpg\" /></a>Incydent z udzia\u0142em rosyjskich samolot\u00f3w nad Morzem Ba\u0142tyckim. Jak informuje niemieckie Luftwaffe, rosyjski I\u0142-20 oraz dwa Su-27 pr\u00f3bowa\u0142y przelecie\u0107 nad wodami Ba\u0142tyku &quot;z wy\u0142\u0105czonym transponderem&quot;. W g\u00f3r\u0119 wystrzeli\u0142y my\u015bliwce z Niemiec i Wielkiej Brytanii. Te przechwyci\u0142y maszyny nale\u017c\u0105ce do Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-samoloty-nad-baltykiem-luftwaffe-poderwalo-mysliwc,nId,6741101", "date_published": "2023-04-26 08:36:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znaleziono cmentarz wagnerowc\u00f3w na Syberii. Kilkaset \u015bwie\u017cych grob\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znaleziono-cmentarz-wagnerowcow-na-syberii-kilkaset-swiezych,nId,6741099\"><img align=\"left\" alt=\"Znaleziono cmentarz wagnerowc\u00f3w na Syberii. Kilkaset \u015bwie\u017cych grob\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/znaleziono-cmentarz-wagnerowcow-na-syberii-kilkaset-swiezych/000H2T8TQYOF7OVB-C321.jpg\" /></a>Ponad 200 \u015bwie\u017co wykopanych grob\u00f3w z insygniami grupy Wagnera pojawi\u0142o si\u0119 na cmentarzu w Nowosybirsku - informuj\u0105 lokalne portale. Daty \u015bmierci na nagrobkach wahaj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy ko\u0144cem 2022 r., a pocz\u0105tkiem 2023 r. Nazwiska zmar\u0142ych nie pojawi\u0142y si\u0119 na oficjalnych rosyjskich listach o poleg\u0142ych na wojnie, ale pokrywaj\u0105 si\u0119 one z danymi przest\u0119pc\u00f3w skazanych za najci\u0119\u017csze przest\u0119pstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-znaleziono-cmentarz-wagnerowcow-na-syberii-kilkaset-swiezych,nId,6741099", "date_published": "2023-04-26 08:33:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awidnica: Proces pary oskar\u017conej o gwa\u0142t i produkcj\u0119 dzieci\u0119cej pornografii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-swidnica-proces-pary-oskarzonej-o-gwalt-i-produkcje-dzieciec,nId,6741072\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awidnica: Proces pary oskar\u017conej o gwa\u0142t i produkcj\u0119 dzieci\u0119cej pornografii\" src=\"https://i.iplsc.com/swidnica-proces-pary-oskarzonej-o-gwalt-i-produkcje-dzieciec/0002FQZTL072OBF9-C321.jpg\" /></a>We wtorek przed S\u0105dem Okr\u0119gowym w \u015awidnicy rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces 22-letniej kobiety i 28-letniego m\u0119\u017cczyzny. Para jest oskar\u017cona o zgwa\u0142cenie ma\u0142oletnich oraz produkcj\u0119 i rozpowszechnienie dzieci\u0119cej pornografii. Ofiarami oskar\u017conych pad\u0142y m.in. ich dzieci. Wyrok w tej sprawie zapadnie 9 maja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-swidnica-proces-pary-oskarzonej-o-gwalt-i-produkcje-dzieciec,nId,6741072", "date_published": "2023-04-26 08:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Zw\u0142oki pi\u0119ciolatki w mieszkaniu. By\u0142y w worku na \u015bmieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-zwloki-pieciolatki-w-mieszkaniu-byly-w-worku-na-smie,nId,6741056\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Zw\u0142oki pi\u0119ciolatki w mieszkaniu. By\u0142y w worku na \u015bmieci\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-zwloki-pieciolatki-w-mieszkaniu-byly-w-worku-na-smie/000H2SYWQ6NUATB3-C321.jpg\" /></a>Zw\u0142oki pi\u0119ciolatki znaleziono we Francji. Nagie cia\u0142o dziewczynki sprawca w\u0142o\u017cy\u0142 do worka na \u015bmieci. W sprawie zatrzymano 15-latka. By\u0142 on znany policji i cierpia\u0142 na zaburzenia psychiczne.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-zwloki-pieciolatki-w-mieszkaniu-byly-w-worku-na-smie,nId,6741056", "date_published": "2023-04-26 08:22:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobyla G\u00f3ra: Nowe informacje ws. \u015bmierci dzieci. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobyla-gora-nowe-informacje-ws-smierci-dzieci-podano-przyczy,nId,6741090\"><img align=\"left\" alt=\"Kobyla G\u00f3ra: Nowe informacje ws. \u015bmierci dzieci. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/kobyla-gora-nowe-informacje-ws-smierci-dzieci-podano-przyczy/000H2T760RW7BWQW-C321.jpg\" /></a>Przyczyn\u0105 \u015bmierci si\u00f3str zamordowanych w Kobylej G\u00f3rze prawdopodobnie by\u0142o wykrwawienie i uduszenie. Zako\u0144czono sekcje cia\u0142 dziewczynek, a prokuratura poinformowa\u0142a o wynikach bada\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kobyla-gora-nowe-informacje-ws-smierci-dzieci-podano-przyczy,nId,6741090", "date_published": "2023-04-26 08:21:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "37. rocznica katastrofy w Czarnobylu. Zobacz, jak wygl\u0105da to miejsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-37-rocznica-katastrofy-w-czarnobylu-zobacz-jak-wyglada-to-mi,nId,6741024\"><img align=\"left\" alt=\"37. rocznica katastrofy w Czarnobylu. Zobacz, jak wygl\u0105da to miejsce\" src=\"https://i.iplsc.com/37-rocznica-katastrofy-w-czarnobylu-zobacz-jak-wyglada-to-mi/000H2SYYULHJ9PTX-C321.jpg\" /></a>Katastrofa w Czarnobylu by\u0142a tragedi\u0105 dziesi\u0105tek tysi\u0119cy ludzi. Nie tylko bezpo\u015brednich ofiar, ale r\u00f3wnie\u017c os\u00f3b wysiedlonych ze swoich dom\u00f3w, kt\u00f3rzy w 1986 roku musieli pogodzi\u0107 si\u0119 z utrat\u0105 dotychczasowego \u017cycia. Dzi\u015b przypada 37. rocznica czarnobylskiej tragedii. Pokazujemy, jak wsp\u00f3\u0142cze\u015bnie wygl\u0105da to miejsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-37-rocznica-katastrofy-w-czarnobylu-zobacz-jak-wyglada-to-mi,nId,6741024", "date_published": "2023-04-26 07:56:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Immunitet prok. Ma\u0142gorzaty M. S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-immunitet-prok-malgorzaty-m-sad-najwyzszy-zdecydowal,nId,6741062\"><img align=\"left\" alt=\"Immunitet prok. Ma\u0142gorzaty M. S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/immunitet-prok-malgorzaty-m-sad-najwyzszy-zdecydowal/000GT23XHX9JX1EX-C321.jpg\" /></a>Jest odmowna decyzja S\u0105du Najwy\u017cszego w sprawie immunitetu prok. Ma\u0142gorzaty M. S\u0142u\u017cby chcia\u0142y postawi\u0107 zarzuty M. oraz prok. Ewie Wrzosek dotycz\u0105ce ujawniania osobom nieuprawnionym informacji z prowadzonych post\u0119powa\u0144 karnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-immunitet-prok-malgorzaty-m-sad-najwyzszy-zdecydowal,nId,6741062", "date_published": "2023-04-26 07:47:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja Konfederacji mo\u017ce wywr\u00f3ci\u0107 plany opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-decyzja-konfederacji-moze-wywrocic-plany-opozycji,nId,6739187\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja Konfederacji mo\u017ce wywr\u00f3ci\u0107 plany opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-konfederacji-moze-wywrocic-plany-opozycji/000H2P0KRQEQJGO2-C321.jpg\" /></a>- Planujemy wystawi\u0107 kandydat\u00f3w w wyborach do Senatu w ka\u017cdym okr\u0119gu - deklaruje w rozmowie z Interi\u0105 S\u0142awomir Mentzen, jeden z lider\u00f3w Konfederacji. Ta decyzja mo\u017ce wywr\u00f3ci\u0107 plany opozycji. - To bardzo z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla &quot;paktu senackiego&quot; - komentuje \u0141ukasz Paw\u0142owski z Og\u00f3lnopolskiej Grupy Badawczej. Senator Krzysztof Kwiatkowski m\u00f3wi jednak, \u017ce jest spokojny o wynik i podkre\u015bla: Mamy to szczeg\u00f3\u0142owo przeanalizowane i policzone.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-decyzja-konfederacji-moze-wywrocic-plany-opozycji,nId,6739187", "date_published": "2023-04-26 07:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Islandia: Po\u017car na statku rybackim. Nie \u017cyje Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-islandia-pozar-na-statku-rybackim-nie-zyje-polak,nId,6741042\"><img align=\"left\" alt=\"Islandia: Po\u017car na statku rybackim. Nie \u017cyje Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/islandia-pozar-na-statku-rybackim-nie-zyje-polak/000H2SV75I7HUTMO-C321.jpg\" /></a>Polski kucharz zgina\u0142 w po\u017carze statku rybackiego w porcie w islandzkim Njar\u00f0v\u00edku. P\u0142omienie obj\u0119\u0142y pok\u0142ad, gdy wi\u0119kszo\u015b\u0107 za\u0142ogi spa\u0142a i przygotowywa\u0142a si\u0119 do porannego wyp\u0142yni\u0119cia. Nie wiadomo, co by\u0142o przyczyn\u0105 tragedii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-islandia-pozar-na-statku-rybackim-nie-zyje-polak,nId,6741042", "date_published": "2023-04-26 07:26:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki w Gliwicach. \"B\u0119dzie tu centrum serwisowania Leopard\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-w-gliwicach-bedzie-tu-centrum-serwisowani,nId,6740979\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki w Gliwicach. &quot;B\u0119dzie tu centrum serwisowania Leopard\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-gliwicach-bedzie-tu-centrum-serwisowani/000H2SQTMT6FO5O0-C321.jpg\" /></a>Przywozimy dobre wie\u015bci. Tu w Gliwicach b\u0119dzie produkcja Kraba. Zabiegali o to pracownicy i kierownictwo. \u017beby by\u0142 rozw\u00f3j polskiej zbrojeni\u00f3wki, musimy mie\u0107 zam\u00f3wienia. Dlatego mog\u0119 powiedzie\u0107 tak, b\u0119dzie tu cz\u0119\u015b\u0107 produkcji Krab\u00f3w, ale te\u017c centrum serwisowania dla czo\u0142g\u00f3w Leopard - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du skytykowa\u0142 te\u017c s\u0142owa Donalda Tuska i przypomnia\u0142 o &quot;zamykaniu zak\u0142ad\u00f3w zbrojeniowych&quot;. - Niszczyciel polskiego przemys\u0142u, grabarz przemys\u0142u zbrojeniowego, przypomnia\u0142 sobie o nim i zacz\u0105\u0142 opowiada\u0107 farmazony - m\u00f3wi\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-w-gliwicach-bedzie-tu-centrum-serwisowani,nId,6740979", "date_published": "2023-04-26 07:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztuczna inteligencja zg\u0142adzi ludzko\u015b\u0107? Odpowiada jeden z jej tw\u00f3rc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-zgladzi-ludzkosc-odpowiada-jeden-z-jej,nId,6741003\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja zg\u0142adzi ludzko\u015b\u0107? Odpowiada jeden z jej tw\u00f3rc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sztuczna-inteligencja-zgladzi-ludzkosc-odpowiada-jeden-z-jej/000H2SRO13CGA1DP-C321.jpg\" /></a>Sztuczna inteligencja sta\u0142a si\u0119 powszechniejsza ni\u017c kiedykolwiek, a kolejni giganci oferuj\u0105 \u0142atwo dost\u0119pne narz\u0119dzia do jej u\u017cycia. Technologia mo\u017ce zmieni\u0107 \u015bwiat, ale eksperci uwa\u017caj\u0105, \u017ce nale\u017cy zachowa\u0107 ostro\u017cno\u015b\u0107. Geoffrey Hinton, znany jako &quot;ojciec chrzestny sztucznej inteligencji&quot;, odpowiedzia\u0142 na pytanie, czy jego zdaniem technologia spr\u00f3buje zniszczy\u0107 ludzko\u015b\u0107. - To nie jest nie do pomy\u015blenia. Ludzie powinni my\u015ble\u0107 o tych kwestiach - stwierdzi\u0142 enigmatycznie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-zgladzi-ludzkosc-odpowiada-jeden-z-jej,nId,6741003", "date_published": "2023-04-26 07:10:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa umowa Chin i Rosji. Chodzi o prawo morskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-umowa-chin-i-rosji-chodzi-o-prawo-morskie,nId,6741012\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa umowa Chin i Rosji. Chodzi o prawo morskie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-umowa-chin-i-rosji-chodzi-o-prawo-morskie/000H2SMR9MFA3LS6-C321.jpg\" /></a>Chiny i Rosja podpisa\u0142y now\u0105 umow\u0119. Memorandum ma dotyczy\u0107 prawa morskiego i zosta\u0142o zawarte mi\u0119dzy Stra\u017c\u0105 Przybrze\u017cn\u0105 ChRL oraz rosyjsk\u0105 Federaln\u0105 S\u0142u\u017cb\u0105 Bezpiecze\u0144stwa. Jej celem - jak wynika z oficjalnych komunikat\u00f3w - ma by\u0107 walka z terroryzmem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-umowa-chin-i-rosji-chodzi-o-prawo-morskie,nId,6741012", "date_published": "2023-04-26 07:01:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy chc\u0105 zmian w opodatkowaniu duchownych. Sonda\u017c dla Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-polacy-chca-zmian-w-opodatkowaniu-duchownych-sondaz-dla-inte,nId,6738965\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy chc\u0105 zmian w opodatkowaniu duchownych. Sonda\u017c dla Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-chca-zmian-w-opodatkowaniu-duchownych-sondaz-dla-inte/000H2NM94A4QCGA3-C321.jpg\" /></a>Niemal czterech na pi\u0119ciu Polak\u00f3w chce, \u017ceby duchowni byli opodatkowani w taki sam spos\u00f3b jak zwykli obywatele - wynika z sonda\u017cu agencji badawczej Smartscope na zlecenie Interii. Kleru w tej kwestii nie broni nawet polska prowincja, tradycyjnie uznawana za najbardziej konserwatywn\u0105 i ko\u015bcieln\u0105. Trzy czwarte mieszka\u0144c\u00f3w polskiej wsi chcia\u0142oby, \u017ceby duchowni p\u0142acili podatki na tej samej zasadzie co ka\u017cdy Polak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-polacy-chca-zmian-w-opodatkowaniu-duchownych-sondaz-dla-inte,nId,6738965", "date_published": "2023-04-26 06:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przemyca\u0142 narkotyki luksusowymi autami. Niemiecki gwiazdor zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemycal-narkotyki-luksusowymi-autami-niemiecki-gwiazdor-za,nId,6740991\"><img align=\"left\" alt=\"Przemyca\u0142 narkotyki luksusowymi autami. Niemiecki gwiazdor zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/przemycal-narkotyki-luksusowymi-autami-niemiecki-gwiazdor-za/000H2SFPEU56DF2Y-C321.jpg\" /></a>14 lat wi\u0119zienia za przemyt narkotyk\u00f3w - tak\u0105 kar\u0119 otrzyma\u0142 J\u00fcrgen Albers, by\u0142y gwiazdor niemieckiego reality show. 61-latek do transportu mia\u0142 wykorzystywa\u0107 luksusowe auta. Przed s\u0105dem manipulowa\u0142 te\u017c swoim stanem zdrowia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przemycal-narkotyki-luksusowymi-autami-niemiecki-gwiazdor-za,nId,6740991", "date_published": "2023-04-26 06:29:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ust\u0105pi? Wyborcy PiS o li\u015bcie delfin\u00f3w w partii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ustapi-wyborcy-pis-o-liscie-delfinow-w-pa,nId,6740987\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ust\u0105pi? Wyborcy PiS o li\u015bcie delfin\u00f3w w partii\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-ustapi-wyborcy-pis-o-liscie-delfinow-w-pa/000H2SDV2YQU2OCK-C321.jpg\" /></a>Kto zast\u0105pi Kaczy\u0144skiego? Czy liderzy partyjni powinni ust\u0105pi\u0107, je\u015bli przegraj\u0105 wybory? Sonda\u017ce pokazuj\u0105, kogo wyborcy PiS widzieliby w roli nast\u0119pcy prezesa partii. Kolejne badanie wskazuje, \u017ce elektoraty pragn\u0105 zwyci\u0119stwa. Wyborc\u00f3w zapytano, czy Tusk i Kaczy\u0144ski powinni ust\u0105pi\u0107, je\u015bli przegraj\u0105 wybory parlamentarne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-ustapi-wyborcy-pis-o-liscie-delfinow-w-pa,nId,6740987", "date_published": "2023-04-26 06:20:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rusza sezon na truskawki. Wiemy, gdzie i za ile kupi\u0107 te polskie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rusza-sezon-na-truskawki-wiemy-gdzie-i-za-ile-kupic-te-polsk,nId,6740981\"><img align=\"left\" alt=\"Rusza sezon na truskawki. Wiemy, gdzie i za ile kupi\u0107 te polskie\" src=\"https://i.iplsc.com/rusza-sezon-na-truskawki-wiemy-gdzie-i-za-ile-kupic-te-polsk/0005FWZFXNHFN17X-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 sezon na truskawki w Polsce rozpoczyna si\u0119 zazwyczaj w maju, to ju\u017c teraz na rynku hurtowym w Broniszach pod Warszaw\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze zbiory tych owoc\u00f3w. P\u00f3ki co jest ich niewiele, a cena wysoka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rusza-sezon-na-truskawki-wiemy-gdzie-i-za-ile-kupic-te-polsk,nId,6740981", "date_published": "2023-04-26 06:05:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaucja od butelek plastikowych, ze szk\u0142a i puszek: Ile wyniesie i kto j\u0105 zap\u0142aci?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaucja-od-butelek-plastikowych-ze-szkla-i-puszek-ile-wyniesi,nId,6728988\"><img align=\"left\" alt=\"Kaucja od butelek plastikowych, ze szk\u0142a i puszek: Ile wyniesie i kto j\u0105 zap\u0142aci?\" src=\"https://i.iplsc.com/kaucja-od-butelek-plastikowych-ze-szkla-i-puszek-ile-wyniesi/000H1XC4CDV9PRRI-C321.jpg\" /></a>Z rozporz\u0105dzenia do projektu noweli ustawy o gospodarce opakowaniami i odpadami opakowaniowymi oraz ustawy o odpadach, kt\u00f3re zosta\u0142o opublikowane w \u015brod\u0119 12 kwietnia 2023 roku przez Rz\u0105dowe Centrum Legislacji, wynika, \u017ce Polacy b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107 jednolit\u0105 kaucj\u0119 za szk\u0142o, plastik i puszki. Sprawdzamy, o jakiej kwocie mowa i kiedy wejdzie w \u017cycie powszechny system kaucyjny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaucja-od-butelek-plastikowych-ze-szkla-i-puszek-ile-wyniesi,nId,6728988", "date_published": "2023-04-26 06:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy szukaj\u0105 pracy za granic\u0105. Tam mog\u0105 zarobi\u0107 znacznie wi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-szukaja-pracy-za-granica-tam-moga-zarobic-znacznie-wi,nId,6740958\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy szukaj\u0105 pracy za granic\u0105. Tam mog\u0105 zarobi\u0107 znacznie wi\u0119cej\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-szukaja-pracy-za-granica-tam-moga-zarobic-znacznie-wi/0006IXQIXNHFQDPG-C321.jpg\" /></a>Rosn\u0105ce koszty \u017cycia sk\u0142aniaj\u0105 Polak\u00f3w nie tylko do szukania dodatkowego zatrudnienia w kraju, ale te\u017c do emigracji zarobkowej - pisze &quot;Rzeczpospolita&quot;. Dziennik zauwa\u017ca, \u017ce w tym roku aplikacji za granic\u0119 Polacy wys\u0142ali o 90 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok temu. G\u0142\u00f3wnymi kierunkami emigracji -  zar\u00f3wno tych ju\u017c zrealizowanych, jak i tych planowanych - s\u0105 Niemcy i Holandia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-szukaja-pracy-za-granica-tam-moga-zarobic-znacznie-wi,nId,6740958", "date_published": "2023-04-26 05:30:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaka sankcja za wjazd na dzia\u0142k\u0119 ROD samochodem? Kara mo\u017ce by\u0107 ostateczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-sankcja-za-wjazd-na-dzialke-rod-samochodem-kara-moze-by,nId,6739017\"><img align=\"left\" alt=\"Jaka sankcja za wjazd na dzia\u0142k\u0119 ROD samochodem? Kara mo\u017ce by\u0107 ostateczna\" src=\"https://i.iplsc.com/jaka-sankcja-za-wjazd-na-dzialke-rod-samochodem-kara-moze-by/000H2NVTY4N16Q7T-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142kowicze spieraj\u0105 si\u0119 co do tego, czy mo\u017cna wje\u017cd\u017ca\u0107 samochodem na dzia\u0142ki ROD. Niby wiemy, \u017ce powinno by\u0107 to miejsce przeznaczone do relaksu na \u0142onie natury, a jednak spok\u00f3j wypoczywaj\u0105cych tam Polak\u00f3w, do\u015b\u0107 cz\u0119sto zostaje zm\u0105cony przez pojazdy. Czy mo\u017ce to by\u0107 podstawa do wystawienia mandatu? Sprawdzamy, jakie mog\u0105 by\u0107 kary za parkowanie na dzia\u0142ce ROD.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaka-sankcja-za-wjazd-na-dzialke-rod-samochodem-kara-moze-by,nId,6739017", "date_published": "2023-04-26 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z\u0142y omen w pogodzie. Tu\u017c przed maj\u00f3wk\u0105 robi si\u0119 ch\u0142odniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zly-omen-w-pogodzie-tuz-przed-majowka-robi-sie-chlodniej,nId,6740963\"><img align=\"left\" alt=\"Z\u0142y omen w pogodzie. Tu\u017c przed maj\u00f3wk\u0105 robi si\u0119 ch\u0142odniej\" src=\"https://i.iplsc.com/zly-omen-w-pogodzie-tuz-przed-majowka-robi-sie-chlodniej/000H2S9GY6YBOIJ5-C321.jpg\" /></a>Pogoda - i to tu\u017c przed sam\u0105 maj\u00f3wk\u0105 - wysy\u0142a nam z\u0142e znaki. Wcze\u015bniejsze prognozy pogody m\u00f3wi\u0142y o ociepleniu, teraz jednak jest synoptycy rewiduj\u0105 swoje przewidywania. Okazuje si\u0119, \u017ce pogoda mo\u017ce sp\u0142ata\u0107 nam figla i czeka nas och\u0142odzenie. Najnowsze modele pogodowe m\u00f3wi\u0105 tak\u017ce o mo\u017cliwych przymrozkach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zly-omen-w-pogodzie-tuz-przed-majowka-robi-sie-chlodniej,nId,6740963", "date_published": "2023-04-26 05:25:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina. Lotnictwo wraca do gry. Sze\u015b\u0107 nalot\u00f3w w ci\u0105gu doby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-lotnictwo-wraca-do-gry-szesc-nalotow-w-ciagu-doby,nId,6740954\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina. Lotnictwo wraca do gry. Sze\u015b\u0107 nalot\u00f3w w ci\u0105gu doby\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-lotnictwo-wraca-do-gry-szesc-nalotow-w-ciagu-doby/000H2S8M03FU1JPX-C321.jpg\" /></a>Minionej doby ukrai\u0144ska armia dokona\u0142a sze\u015bciu nalot\u00f3w na obszary koncentracji si\u0142 wroga. Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy poinformowa\u0142 o tym na Facebooku. Jednocze\u015bnie w sieci pojawi\u0142y nagrania z wykorzystania bomb JDAM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-lotnictwo-wraca-do-gry-szesc-nalotow-w-ciagu-doby,nId,6740954", "date_published": "2023-04-26 05:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Globalny \u0142ad zagro\u017cony. Najbli\u017csze miesi\u0105ce kluczowe dla Zachodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-globalny-lad-zagrozony-najblizsze-miesiace-kluczowe-dla-zach,nId,6736909\"><img align=\"left\" alt=\"Globalny \u0142ad zagro\u017cony. Najbli\u017csze miesi\u0105ce kluczowe dla Zachodu\" src=\"https://i.iplsc.com/globalny-lad-zagrozony-najblizsze-miesiace-kluczowe-dla-zach/000H2KZVE3BCSW65-C321.jpg\" /></a>Przybywa pa\u0144stw neutralnych i przychylnych Rosji. - Z naszego punktu widzenia wojna w Ukrainie jest agresj\u0105 imperialn\u0105 jednego pa\u0144stwa na drugie. W Polsce czujemy tego bezpo\u015brednie skutki. Pa\u0144stwa globalnego Po\u0142udnia uwa\u017caj\u0105 ten konflikt za nie swoj\u0105 wojn\u0119 - m\u00f3wi Interii analityk Krzysztof Marcin Zalewski. Kraje takie jak Brazylia, Indie czy Katar zwietrzy\u0142y swoja szans\u0119 na odgrywanie znacznie istotniejszej roli w tworz\u0105cej si\u0119 nowej globalnej uk\u0142adance.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-globalny-lad-zagrozony-najblizsze-miesiace-kluczowe-dla-zach,nId,6736909", "date_published": "2023-04-26 04:58:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Proces Donalda Trumpa. Wybrano \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-proces-donalda-trumpa-wybrano-lawe-przysieglych,nId,6740943\"><img align=\"left\" alt=\"Proces Donalda Trumpa. Wybrano \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych\" src=\"https://i.iplsc.com/proces-donalda-trumpa-wybrano-lawe-przysieglych/000BCFFJ45DIGRI9-C321.jpg\" /></a>We wtorek wybrano \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych w cywilnej sprawie, w kt\u00f3rej pisarka i felietonistka E. Jean Carroll Carroll zarzuci\u0142a Donaldowi Trumpowi, \u017ce w latach 90. zgwa\u0142ci\u0142 j\u0105 w domu towarowym Bergdorf Goodman na Manhattanie. By\u0142y prezydent USA twierdzi, \u017ce to k\u0142amstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-proces-donalda-trumpa-wybrano-lawe-przysieglych,nId,6740943", "date_published": "2023-04-26 04:43:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Biden b\u0119dzie ponownie kandydowa\u0107. Bernie Sanders ma jasn\u0105 deklaracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-bedzie-ponownie-kandydowac-bernie-sanders-ma-jasna-dek,nId,6740937\"><img align=\"left\" alt=\"Biden b\u0119dzie ponownie kandydowa\u0107. Bernie Sanders ma jasn\u0105 deklaracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/biden-bedzie-ponownie-kandydowac-bernie-sanders-ma-jasna-dek/000H2S61R1VAUGP6-C321.jpg\" /></a>- Jestem w stanie zrobi\u0107 wszystko, co w mojej mocy, aby upewni\u0107 si\u0119, \u017ce prezydent zostanie ponownie wybrany - zadeklarowa\u0142 Bernie Sanders. Wp\u0142ywowy senator i g\u0142\u00f3wny kontrkandydat Bidena w Partii Demokratycznej w 2020 roku udzieli\u0142 wywiadu, w kt\u00f3rym wyrazi\u0142 wsparcie dla urz\u0119duj\u0105cego prezydenta. Jednocze\u015bnie uderzy\u0142 te\u017c w Donalda Trumpa i &quot;prawicowych demagog\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-biden-bedzie-ponownie-kandydowac-bernie-sanders-ma-jasna-dek,nId,6740937", "date_published": "2023-04-26 04:24:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin jednak nie b\u0119dzie bezpieczny w RPA. W\u0142adze wyja\u015bniaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-jednak-nie-bedzie-bezpieczny-w-rpa-wladze-wyjasniaja,nId,6740933\"><img align=\"left\" alt=\"Putin jednak nie b\u0119dzie bezpieczny w RPA. W\u0142adze wyja\u015bniaj\u0105\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-jednak-nie-bedzie-bezpieczny-w-rpa-wladze-wyjasniaja/000G2VCUTI4336LH-C321.jpg\" /></a>&quot;Republika Po\u0142udniowej Afryki nie planuje wyst\u0105pienia z Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego, jak wcze\u015bniej sugerowa\u0142 prezydent Cyril Ramaphosa&quot; - poinformowa\u0142o we wtorek jego biuro. Powo\u0142a\u0142o si\u0119 na b\u0142\u0105d w komunikacji ze strony rz\u0105dz\u0105cej partii ANC - donios\u0142a agencja AFP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-jednak-nie-bedzie-bezpieczny-w-rpa-wladze-wyjasniaja,nId,6740933", "date_published": "2023-04-26 04:19:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 427. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4110,akt,260536\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 427. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2S4K9R4B6YBN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4110,akt,260536", "date_published": "2023-04-26 03:36:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 427. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4110,akt,260620\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 427. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2S4K9R4B6YBN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4110,akt,260620", "date_published": "2023-04-26 03:36:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 427. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4110,akt,260741\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 427. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H2S4K9R4B6YBN-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-427-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4110,akt,260741", "date_published": "2023-04-26 03:36:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]