[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Hiszpanii temperatura \"typowa dla lipca\". T\u0142umy na pla\u017cach", "description": "<img alt=\"W Hiszpanii temperatura \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4f9fsa-hiszpanskie-plaze-byly-w-sobote-oblegane-6818478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy i tury\u015bci t\u0142umnie odwiedzali w sobot\u0119 hiszpa\u0144skie pla\u017ce nad Morzem \u015ar\u00f3dziemnym. Nap\u0142yn\u0119\u0142o upalne powietrze. W niekt\u00f3rych miejscach temperatura przekracza\u0142a 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-w-hiszpanii-temperatura-typowa-dla-lipca-tlumy-na-plazach-6818458?source=rss", "date_published": "2023-03-11 20:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 12.03. Noc z mrozem i \u015bniegiem, w dzie\u0144 porywy do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 12.03. Noc z mrozem i \u015bniegiem, w dzie\u0144 porywy do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zmnovq-popada-deszcz-ze-sniegiem-5593778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela 12.03 up\u0142ynie ze zmiennym zachmurzeniem oraz opadami. W niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce spa\u015b\u0107 kilka centymetr\u00f3w \u015bniegu. Na terenie cz\u0119\u015bci Polski silny wiatr b\u0119dzie powodowa\u0107 zawieje i zamiecie. Termometry wska\u017c\u0105 od -1 do 6 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-1203-noc-z-mrozem-i-sniegiem-w-dzien-porywy-do-80-kilometrow-na-godzine-6818410?source=rss", "date_published": "2023-03-11 18:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Berlin. K\u0105piel topless na publicznych basenach dozwolona dla wszystkich. Jest tylko jeden warunek", "description": "<img alt=\"Berlin. K\u0105piel topless na publicznych basenach dozwolona dla wszystkich. Jest tylko jeden warunek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2u77eh-basen-5543527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Berlina zdecydowa\u0142y w czwartek, \u017ce od teraz na basenach publicznych w mie\u015bcie topless mog\u0105 k\u0105pa\u0107 si\u0119 wszyscy, nie tylko m\u0119\u017cczy\u017ani. Wci\u0105\u017c jednak obowi\u0105zuje nakaz zakrywania genitali\u00f3w. Decyzja zosta\u0142a podj\u0119ta po tym, jak skarg\u0119 w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142a 33-latka, kt\u00f3ra oskar\u017cy\u0142a personel jednego z basen\u00f3w o dyskryminacj\u0119. W sprawie interweniowa\u0142a Rzeczniczka Praw Obywatelskich.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/berlin-kobiety-moga-kapac-sie-topless-na-basenach-jest-decyzja-wladz-6818345?source=rss", "date_published": "2023-03-11 18:09:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Do szpitala trafi\u0142y cztery osoby, w tym pi\u0119cioletnie dziecko", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Do szpitala trafi\u0142y cztery osoby, w tym pi\u0119cioletnie dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5xgcy-doszlo-do-zderzenia-sie-trzech-aut-6818340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca auta osobowego zjecha\u0142 w rejonie Czarnej Bia\u0142ostockiej (Podlasie) na przeciwleg\u0142y pas ruchu i zderzy\u0142 si\u0119 z dwoma samochodami. Wszyscy uczestnicy wypadku, w tym dziecko, trafili do szpitala. Policja ustala okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/czarna-bialostocka-zderzyly-sie-trzy-auta-do-szpitala-przewieziono-cztery-osoby-w-tym-piecioletnie-dziecko-6818346?source=rss", "date_published": "2023-03-11 16:24:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyje\u017cd\u017ca\u0142 z drogi podporz\u0105dkowanej, dosz\u0142o do zderzenia. Nie \u017cyje 73-letni kierowca", "description": "<img alt=\"Wyje\u017cd\u017ca\u0142 z drogi podporz\u0105dkowanej, dosz\u0142o do zderzenia. Nie \u017cyje 73-letni kierowca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hm72bw-zderzyly-sie-dwa-auta-6818285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze powiatowej w miejscowo\u015bci Dobryszyce (woj. \u0142\u00f3dzkie) dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Nie \u017cyje 73-letni kierowca auta osobowego.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/dobryszyce-zderzyly-sie-dwa-auta-nie-zyje-73-letni-kierowca-6818290?source=rss", "date_published": "2023-03-11 15:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zawieje \u015bnie\u017cne, nawet 15 stopni i \"kolejna zatoka ch\u0142odu\"", "description": "<img alt=\"Zawieje \u015bnie\u017cne, nawet 15 stopni i \" ch=\"ch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jnme1u-vmap-16-wwdrv-6818275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni b\u0119dzie zmienna. Niedziela przyniesie opady \u015bniegu, zawieje i zamiecie. Silnego wiatru i opad\u00f3w nie zabraknie tak\u017ce po weekendzie. Tydzie\u0144 rozpocznie si\u0119 od wzrostu temperatury nawet do 15 stopni Celsjusza, ale w \u015brod\u0119 ponownie si\u0119 och\u0142odzi. Mrozu si\u0119 jednak nie spodziewamy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-kolejne-dni-cyklon-diethelm-wiosna-czy-zima-kiedy-bedzie-cieplo-beda-zawieje-sniezne-i-nawet-15-stopni-6818216?source=rss", "date_published": "2023-03-11 15:26:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca potr\u0105ci\u0142 nastolatka na hulajnodze", "description": "<img alt=\"Kierowca potr\u0105ci\u0142 nastolatka na hulajnodze \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c5icnn-do-zdarzenia-doszlo-na-zoliborzu-6818230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nastolatek trafi\u0142 do szpitala po wypadku na Rydygiera. Zosta\u0142 potr\u0105cony przy pr\u00f3bie pokonania jezdni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-rydygiera-potracenie-nastolatka-na-hulajnodze-6818235?source=rss", "date_published": "2023-03-11 14:51:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142dzielnia chce budowa\u0107 blok. Mieszka\u0144cy martwi\u0105 si\u0119, co ze stuletnim d\u0119bem", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3\u0142dzielnia chce budowa\u0107 blok. Mieszka\u0144cy martwi\u0105 si\u0119, co ze stuletnim d\u0119bem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wxjzr-przesadza-niemal-stuletniego-deba-pod-budowe-nowego-bloku-6817873/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt 24 napisa\u0142 pan Piotr, kt\u00f3ry zauwa\u017cy\u0142 og\u0142oszenie o budowie nowego bloku  przy ulicy Piotra Skargi na Targ\u00f3wku. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce inwestycja oznacza, \u017ce znajduj\u0105cy si\u0119 na dzia\u0142ce stuletni d\u0105b zostanie wyci\u0119ty. Ale przedstawiciel sp\u00f3\u0142dzielni zapewnia nas, \u017ce dorodne drzewo zostanie przesadzone.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-spoldzielnia-chce-budowac-blok-przy-piotr-skargi-co-ze-starym-debem-mieszkancy-obawiaja-sie-wycinki-6816375?source=rss", "date_published": "2023-03-11 14:24:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmar\u0142 Janusz Weiss", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 Janusz Weiss\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xo85i0-zmarl-janusz-weiss-6818128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Janusz Weiss - dziennikarz, pisarz, prezenter radiowy i telewizyjny, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Radia ZET, autor legendarnej audycji \"Dzwoni\u0119 do Pani, Pana w bardzo nietypowej sprawie\". Mia\u0142 74 lata.", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-weiss-nie-zyje-dziennikarz-wspolzalozyciel-radia-zet-mial-74-lata-6818132?source=rss", "date_published": "2023-03-11 14:04:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rolnicze protesty w stolicy Holandii. Miasto wprowadzi\u0142o stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img alt=\"Rolnicze protesty w stolicy Holandii. Miasto wprowadzi\u0142o stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-gxwdji-holandia-protest-rolnikow-w-hadze-6818153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a kilkadziesi\u0105t traktor\u00f3w, kt\u00f3rymi jechali do Hagi rolnicy protestuj\u0105cy przeciw polityce rz\u0105du. \"Burmistrz wprowadzi\u0142 stan wyj\u0105tkowy w zwi\u0105zku z obawami o zak\u0142\u00f3cenia porz\u0105dku publicznego i bezpiecze\u0144stwa\" - poinformowano PAP w biurze prasowym haskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/holandia-protest-rolnikow-i-ekologow-stan-wyjatkowy-w-hadze-6818159?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:57:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemi\u0142a niespodzianka dla w\u0142a\u015bcicieli. Kto\u015b oberwa\u0142 lusterka w 10 autach", "description": "<img alt=\"Niemi\u0142a niespodzianka dla w\u0142a\u015bcicieli. Kto\u015b oberwa\u0142 lusterka w 10 autach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-li88fv-zniszczone-samochody-na-ulicy-mochanackiego-6818130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemi\u0142a niespodzianka czeka\u0142a na w\u0142a\u015bcicieli 10 aut zaparkowanych przy Mochnackiego na Ochocie. Nieznany sprawca urwa\u0142 w nich lusterka. Informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ochota-10-aut-uszkodzonych-pourywane-lusterka-na-mochnackiego-6818135?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:54:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdy do mieszkania weszli policjanci, wyrzuci\u0142a przez okno narkotyki i wag\u0119 do ich porcjowania", "description": "<img alt=\"Gdy do mieszkania weszli policjanci, wyrzuci\u0142a przez okno narkotyki i wag\u0119 do ich porcjowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2zulaf-w-woreczkach-byl-mefedron-6818139/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali w jednym z mieszka\u0144 w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie) 23-latka podejrzanego o posiadanie ponad 150 gram\u00f3w mefedronu. 18-letnia partnerka m\u0119\u017cczyzny  wyrzuci\u0142a narkotyki przez okno, to samo zrobi\u0142a z wag\u0105 elektroniczn\u0105 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 do ich porcjowania.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zamosc-gdy-do-mieszkania-weszla-policja-wyrzucila-przez-okno-narkotyki-i-wage-sluzaca-do-ich-porcjowania-6818141?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:47:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: ruszamy na tras\u0119 rozm\u00f3w z Polakami", "description": "<img alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: ruszamy na tras\u0119 rozm\u00f3w z Polakami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5dur4y-morawiecki-6818080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki na spotkaniu z wyborcami w Ja\u015ble zapowiedzia\u0142, \u017ce cz\u0142onkowie PiS \"ruszaj\u0105 w tras\u0119 rozm\u00f3w z Polakami\". - Chcemy, aby nasz plan wykuwa\u0142 si\u0119 w\u0142a\u015bnie na takich spotkaniach jak to - o\u015bwiadczy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-mateusz-morawiecki-w-jasle-ruszamy-na-trase-rozmow-z-polakami-6818122?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:34:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch\u0142 wulkan Merapi. J\u0119zyk lawy si\u0119ga p\u00f3\u0142tora kilometra", "description": "<img alt=\"Wybuch\u0142 wulkan Merapi. J\u0119zyk lawy si\u0119ga p\u00f3\u0142tora kilometra \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g8n1jk-wybuch-wulkanu-merapi-6818002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indonezyjski wulkan Merapi zn\u00f3w pokazuje swoj\u0105 si\u0142\u0119. Po sobotnim wybuchu popi\u00f3\u0142 spowi\u0142 ju\u017c kilka miejscowo\u015bci, a lawa rozla\u0142a si\u0119 na d\u0142ugo\u015b\u0107 p\u00f3\u0142tora kilometra. W 2010 roku w wyniku erupcji wulkanu zgin\u0119\u0142o ponad 350 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indonezja-wybuchl-wulkan-merapi-jezyk-lawy-na-poltora-kilometra-popiol-i-dym-w-powietrzu-6818102?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:24:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Podczas wyprzedzania wpad\u0142 do rowu i dachowa\u0142\". Busem podr\u00f3\u017cowa\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-9k2y19-bus-wiozacy-pieciu-pasazerow-dachowal-w-rowie-kierowca-wyprzedzal-6818098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czterech pasa\u017cer\u00f3w trafi\u0142o do szpitali po wypadku, do kt\u00f3rego w sobotni poranek  dosz\u0142o w D\u0119binie (woj. pomorskie). Bus, kt\u00f3rym jecha\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, wypad\u0142 z drogi i dachowa\u0142 podczas manewru wyprzedzania.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/debina-bus-wiozacy-pieciu-pasazerow-dachowal-w-rowie-kierowca-wyprzedzal-6818007?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:18:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"S\u0105d Filipin wyda\u0142 nakaz aresztowania Gatesa\"? To fake news", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xaxv6-nakaz-aresztowania-billa-gatesa-wydany-na-filipinach-to-fake-news-6816229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"No nareszcie kto\u015b si\u0119 odwa\u017cy\u0142\" - komentuj\u0105 internauci rozsy\u0142an\u0105 informacj\u0119, jakoby s\u0105d na Filipinach wyda\u0142 mi\u0119dzynarodowy nakaz aresztowania Billa Gatesa w zwi\u0105zku ze szczepionkami na COVID-19. To fake news. Wymieniony w artykule s\u0105d zreszt\u0105 nie istnieje.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/koronawirussad-filipin-wydal-nakaz-aresztowania-gatesa-to-fake-news-6816354?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:15:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrolerzy zablokowali drzwi autobusu, pasa\u017cer rozpyli\u0142 gaz pieprzowy", "description": "<img alt=\"Kontrolerzy zablokowali drzwi autobusu, pasa\u017cer rozpyli\u0142 gaz pieprzowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1dejs-autobus-mpk-krakow-6076506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pasa\u017cer krakowskiego autobusu podczas kontroli bilet\u00f3w rozpyli\u0142 w poje\u017adzie gaz pieprzowy. Ucierpia\u0142a mi\u0119dzy innymi kontrolerka, kt\u00f3ra trafi\u0142a do szpitala. Pasa\u017cer uciek\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-podczas-kontroli-biletow-pasazer-rozpylil-gaz-pieprzowy-6818100?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:12:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142ynie z pi\u0119knej muszli, ale jest pod ochron\u0105. Jedn\u0105 znale\u017ali w przesy\u0142ce nadanej w USA", "description": "<img alt=\"S\u0142ynie z pi\u0119knej muszli, ale jest pod ochron\u0105. Jedn\u0105 znale\u017ali w przesy\u0142ce nadanej w USA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oj6lom-muszla-ma-ponad-20-centymetrow-6818072/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma ponad 20 centymetr\u00f3w i mia\u0142a trafi\u0107 do odbiorcy w wojew\u00f3dztwie lubelskim. Muszl\u0119 w paczce ze Stan\u00f3w Zjednoczonych znale\u017ali funkcjonariusze oddzia\u0142u celnego w Lublinie. Nale\u017cy do skrzydelnika wielkiego, to chroniony gatunek \u015blimaka.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-w-paczce-z-usa-znalezli-okazala-muszle-chronionego-gatunku-slimaka-zostala-skonfiskowana-6818074?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:06:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Solidarna Polska chce 200 z\u0142 wi\u0119cej dla so\u0142tys\u00f3w emeryt\u00f3w. Premier podbija stawk\u0119", "description": "<img alt=\"Solidarna Polska chce 200 z\u0142 wi\u0119cej dla so\u0142tys\u00f3w emeryt\u00f3w. Premier podbija stawk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgs04w-soltys-6818112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyznanie so\u0142tysom - kt\u00f3rzy przez co najmniej dwie kadencje pe\u0142nili t\u0119 funkcj\u0119 - dodatku emerytalnego w wysoko\u015bci 200 z\u0142 miesi\u0119cznie zak\u0142ada projekt ustawy przedstawiony przez polityk\u00f3w Solidarnej Polski. Roczny koszt \u015bwiadczenia to 19 mln z\u0142, uprawnionych do jego otrzymania ma by\u0107 8 tys. os\u00f3b. Na spotkaniu w Ja\u015ble premier Mateusz Morawiecki wymieni\u0142 kwot\u0119 300 z\u0142otych. Dzi\u015b \nobchodzony jest Dzie\u0144 So\u0142tysa.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/200-zl-wiecej-emerytury-dla-soltysow-projekt-solidarnej-polski-6818075?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:02:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017byje w nim 13 tysi\u0119cy zwierz\u0105t. Warszawskie zoo ma ju\u017c 95 lat i nowych patron\u00f3w", "description": "<img alt=\"\u017byje w nim 13 tysi\u0119cy zwierz\u0105t. Warszawskie zoo ma ju\u017c 95 lat i nowych patron\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ba32zf-miejski-ogrod-zoologiczny-w-warszawie-otwarto-95-lat-temu-6818058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017byje w nim ponad 13 tysi\u0119cy zwierz\u0105t reprezentuj\u0105cych oko\u0142o 500 gatunk\u00f3w. Sto\u0142eczne zoo obchodzi w sobot\u0119 95 urodziny. W zwi\u0105zku z tym ogr\u00f3d odwiedzili urz\u0119dnicy i opowiedzieli o planach wzgl\u0119dem ogrodu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zoo-ma-95-lat-jakie-inwestycje-planuje-ratusz-6818050?source=rss", "date_published": "2023-03-11 13:01:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pobicie nagrane telefonem, cztery osoby zatrzymane", "description": "<img alt=\"Pobicie nagrane telefonem, cztery osoby zatrzymane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dquef9-jeden-z-zatrzymanych-w-sprawie-pobicia-6818026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    20-latek mia\u0142 rozleg\u0142e obra\u017cenia twarzy. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce dwa razy zaatakowa\u0142o go kilka znanych mu os\u00f3b. Policjanci zatrzymali czterech m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn w wieku od 16 do 21 lat.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pobicie-nagrane-telefonem-cztery-osoby-zatrzymane-6818085?source=rss", "date_published": "2023-03-11 12:36:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015awiat\u0142o zodiakalne widoczne na nocnym niebie. Jest pewna metoda, kt\u00f3ra pozwoli nam je lepiej dostrzec", "description": "<img alt=\"\u015awiat\u0142o zodiakalne widoczne na nocnym niebie. Jest pewna metoda, kt\u00f3ra pozwoli nam je lepiej dostrzec\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mwzjwe-swiatlo-zodiakalne-i-zorza-polarna-na-islandii-6817515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015awiat\u0142o zodiakalne to delikatne i przepi\u0119kne zjawisko. Przez kilkana\u015bcie najbli\u017cszych dni b\u0119dzie mo\u017cna obserwowa\u0107 je tu\u017c po zachodzie s\u0142o\u0144ca. - \u017beby to zobaczy\u0107, musimy mie\u0107 naprawd\u0119 ciemne niebo - opowiada\u0142 nam Karol W\u00f3jcicki, popularyzator astronomii i autor bloga \"Z g\u0142ow\u0105 w gwiazdach\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/swiatlo-zodiakalne-na-nocnym-niebie-2023-czym-jest-to-zjawisko-jak-je-obserwowac-skad-sie-wzielo-karol-wojcicki-radzi-6815120?source=rss", "date_published": "2023-03-11 12:23:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaguar dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w inne auta. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y. Prokuratura: w ich krwi alkohol i kokaina", "description": "<img alt=\"Jaguar dachowa\u0142 i uderzy\u0142 w inne auta. Dwie osoby zgin\u0119\u0142y. Prokuratura: w ich krwi alkohol i kokaina\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1tcvor-na-dk7-pod-plonskiem-doszlo-do-tragicznego-wypadku-6152849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Kieruj\u0105ca by\u0142a pod wp\u0142ywem alkoholu i narkotyk\u00f3w - ujawni\u0142a prokuratura. Chodzi o tragiczny wypadek jaguara pod P\u0142o\u0144skiem, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a trzy zosta\u0142y ranne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zaluski-tragiczny-wypadek-jaguara-zginely-dwie-osoby-prokuratur-kierujaca-pod-wplywem-alkoholu-i-kokainy-6817607?source=rss", "date_published": "2023-03-11 12:00:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Sytuacja wielu hospicj\u00f3w w Polsce jest dramatyczna\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ndj7zl-hospicjum-w-gdansku-6161538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105ca inflacja bardzo negatywnie wp\u0142ywa na hospicja. Dro\u017cej\u0105 leki, \u017cywno\u015b\u0107 i utrzymanie samych o\u015brodk\u00f3w. Nie pomog\u0142a lutowa zmiana taryf w opiece paliatywnej i hospicyjnej, bo bud\u017cety i tak si\u0119 nie spinaj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/opieka-paliatywna-sytuacja-wielu-hospicjow-w-polsce-jest-dramatyczna-6817743?source=rss", "date_published": "2023-03-11 11:53:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekspert OSW: Chinom zale\u017cy, by w Rosji przetrwa\u0142 putinizm, ale nie chc\u0105 si\u0119 wik\u0142a\u0107 w przegran\u0105 wojn\u0119", "description": "<img alt=\"Ekspert OSW: Chinom zale\u017cy, by w Rosji przetrwa\u0142 putinizm, ale nie chc\u0105 si\u0119 wik\u0142a\u0107 w przegran\u0105 wojn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-894r9d-wladimir-putin-i-xi-jinping-6817954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dla Chin najwa\u017cniejsze jest przetrwanie putinizmu w Rosji, bo to korzystny dla nich uk\u0142ad polityczny - oceni\u0142 dr Micha\u0142 Bogusz z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW). Jego zdaniem Pekin kalkuluje i czeka na rozw\u00f3j wypadk\u00f3w w wojnie na Ukrainie przed podj\u0119ciem decyzji o militarnym wsparciu Moskwy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-rosja-ekspert-osw-chinom-zalezy-by-w-rosji-przetrwal-putinizm-ale-nie-chca-sie-wiklac-w-przegrana-wojne-6817947?source=rss", "date_published": "2023-03-11 11:46:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zbadali grunt w Trzebini. W 90 miejscach mog\u0105 by\u0107 zapadliska", "description": "<img alt=\"Zbadali grunt w Trzebini. W 90 miejscach mog\u0105 by\u0107 zapadliska\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-1zflqn-kolejne-zapadlisko-w-trzebini-6817945/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Piotr Dziadzio, wiceminister klimatu i \u015brodowiska oraz g\u0142\u00f3wny geolog kraju przekaza\u0142, \u017ce podczas bada\u0144 teren\u00f3w w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) wyznaczono 90 punkt\u00f3w, w kt\u00f3rych mog\u0105 by\u0107 zapadliska.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-kolejne-zapadlisko-ministerstwo-informuje-o-wynikach-badan-6817948?source=rss", "date_published": "2023-03-11 11:33:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki zahaczy\u0142 o dach stacji paliw, ze zbiornika LPG zacz\u0105\u0142 ulatnia\u0107 si\u0119 gaz", "description": "<img alt=\"Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki zahaczy\u0142 o dach stacji paliw, ze zbiornika LPG zacz\u0105\u0142 ulatnia\u0107 si\u0119 gaz\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhsk89-zadaszenie-spadlo-na-zbiornik-lpg-6817859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na stacji paliw w Rudnie Trzecim (woj. lubelskie) dosz\u0142o do niebezpiecznej sytuacji. Ze zbiornika LPG zacz\u0105\u0142 ulatnia\u0107 si\u0119 gaz, po tym jak spad\u0142o na niego zadaszenie, o kt\u00f3re zahaczy\u0142 kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki manewruj\u0105cy mi\u0119dzy stanowiskami.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rudno-trzecie-kierowca-tira-zahaczyl-o-zadaszenie-stacji-paliw-ze-zbiornika-lpg-zaczal-ulatniac-sie-gaz-6817853?source=rss", "date_published": "2023-03-11 10:51:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca wjecha\u0142 do rowu, auto dachowa\u0142o. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn", "description": "<img alt=\"Kierowca wjecha\u0142 do rowu, auto dachowa\u0142o. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fz7d8l-do-zdarzenia-doszlo-pod-makowem-6817813/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci pod nadzorem prokuratury wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku pod Makowem Mazowieckim. Nie \u017cyje dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, jeden mia\u0142 20, drugi 30 lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/zamosc-kolo-makowa-kierowca-wjechal-do-rowu-auto-dachowalo-nie-zyje-dwoch-mlodych-mezczyzn-6817726?source=rss", "date_published": "2023-03-11 10:37:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Potr\u0105ci\u0142 policjanta kieruj\u0105cego ruchem. \"Prawdopodobnie go nie zauwa\u017cy\u0142\"", "description": "<img alt=\"Potr\u0105ci\u0142 policjanta kieruj\u0105cego ruchem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zaz6bs-do-potracenia-doszlo-w-rejonie-konca-kolejki-tirow-stojacych-przed-przejsciem-granicznym-6817715/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letni kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki potr\u0105ci\u0142 policjanta, kt\u00f3ry kierowa\u0142 ruchem w rejonie ko\u0144ca kolejki tir\u00f3w stoj\u0105cych przed przej\u015bciem granicznym z Bia\u0142orusi\u0105. Funkcjonariusz zosta\u0142 przewieziony do szpitala. Kierowca by\u0142 trze\u017awy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/styrzyniec-70-letni-kierowca-ciezarowki-potracil-policjanta-kierujacego-ruchem-6817723?source=rss", "date_published": "2023-03-11 10:08:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wakacje dro\u017csze nawet o tysi\u0105c z\u0142otych. Jeden kierunek wraca do \u0142ask", "description": "<img alt=\"Wakacje dro\u017csze nawet o tysi\u0105c z\u0142otych. Jeden kierunek wraca do \u0142ask\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ksc0wp-mykonos-grecja-wakacje-s-gimas-shutterstock1761362066-5151708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W te wakacje Polacy b\u0119d\u0105 musieli po raz kolejny si\u0119gn\u0105\u0107 g\u0142\u0119biej do kieszeni - wskazuj\u0105 w rozmowie z TVN24 Biznes eksperci zwi\u0105zani z bran\u017c\u0105 turystyczn\u0105. Zagraniczny urlop mo\u017ce by\u0107 dro\u017cszy nawet o ponad tysi\u0105c z\u0142otych. \u0141atwo o oferty last minute nie b\u0119dzie, ale wytrwalsi poszukiwacze mog\u0105 natrafi\u0107 na atrakcyjne okazje. Do \u0142ask wraca tak\u017ce jeden z ta\u0144szych, egzotycznych afryka\u0144skich kierunk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wakacje-2023-ceny-w-gore-loty-all-inclusive-jakie-kierunki-sa-najpopularniejsze-6798060?source=rss", "date_published": "2023-03-11 10:06:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142on\u0119\u0142a jedna z hal w fabryce mebli", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0119\u0142a jedna z hal w fabryce mebli\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-dbkm8g-pozar-fabryki-mebli-w-waldowie-krolewskim-plomienie-gasilo-15-jednostek-6817707/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy opanowali po\u017car, kt\u00f3ry obj\u0105\u0142 jedn\u0105 z trzech hal fabryki mebli tapicerowanych w Wa\u0142dowie Kr\u00f3lewskim (woj. kujawsko-pomorskie). W akcji bra\u0142o udzia\u0142 pi\u0119tna\u015bcie jednostek. Nikt nie zosta\u0142 ranny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/waldowo-krolewskie-pozar-fabryki-mebli-plomienie-gasilo-15-jednostek-6817619?source=rss", "date_published": "2023-03-11 09:57:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kosmiczne \u015bmieci to coraz wi\u0119ksze zagro\u017cenie. Dzi\u0119ki temu ma szans\u0119 si\u0119 ono zmniejszy\u0107", "description": "<img alt=\"Kosmiczne \u015bmieci to coraz wi\u0119ksze zagro\u017cenie. Dzi\u0119ki temu ma szans\u0119 si\u0119 ono zmniejszy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-65y021-kosmiczne-smieci-wizualizacja-5581444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Orbit\u0119 oko\u0142oziemsk\u0105 za\u015bmiecaj\u0105 ogromne ilo\u015bci kosmicznych \u015bmieci. Co gorsza, w kolejnych latach ma pojawi\u0107 si\u0119 na niej jeszcze wi\u0119cej satelit\u00f3w. Zdaniem wielu badaczy z ca\u0142ego \u015bwiata, zagracenie orbity mo\u017ce nie\u015b\u0107 ze sob\u0105 powa\u017cne zagro\u017cenia. Dlatego w magazynie naukowym \"Science\" opublikowali specjalny list, w nawo\u0142uj\u0105 do jak najszybszego wdro\u017cenia regulacji w sprawie jej u\u017cytkowania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/kosmiczne-smieci-to-coraz-wieksze-zagrozenie-dzieki-temu-ma-szanse-sie-ono-zmniejszyc-6817606?source=rss", "date_published": "2023-03-11 09:48:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Agnieszka zosta\u0142a brutalnie zgwa\u0142cona w pobli\u017cu domu, zmar\u0142a w szpitalu. Prokurator chce do\u017cywocia", "description": "<img alt=\"Agnieszka zosta\u0142a brutalnie zgwa\u0142cona w pobli\u017cu domu, zmar\u0142a w szpitalu. Prokurator chce do\u017cywocia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i9qqbn-przez-15-lat-przebywal-w-anglii-5637413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-letnia Agnieszka D. by\u0142a piel\u0119gniark\u0105. W sierpniu 2001 roku na osiedlu Sienkiewicza w Bia\u0142ymstoku zosta\u0142a brutalnie zgwa\u0142cona, zmar\u0142a w szpitalu. Po blisko 22 latach zapad\u0142 wyrok. 44-latek zosta\u0142 skazany na 25 lat pozbawienia wolno\u015bci. Obie strony z\u0142o\u017cy\u0142y apelacje. Obrona nadal chce uniewinnienia, prokuratura - do\u017cywocia.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-agnieszka-zostala-brutalnie-zgwalcona-w-poblizu-domu-zmarla-w-szpitalu-prokurator-chce-dozywocia-6817576?source=rss", "date_published": "2023-03-11 09:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d Kolumbii i rebelianci ELN poczynili pierwsze kroki w kierunku zawieszenia broni", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Kolumbii i rebelianci ELN poczynili pierwsze kroki w kierunku zawieszenia broni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-87twp-rzad-kolumbii-i-rebelianci-eln-poczynili-pierwsze-kroki-w-kierunku-zawieszenia-broni-6817434/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d Kolumbii i lewicowa grupa partyzancka ELN podj\u0119\u0142y pierwsze kroki w kierunku dwustronnego, tymczasowego zawieszenia broni \u2013 poinformowali na zako\u0144czenie drugiego cyklu negocjacji w Meksyku szefowie delegacji, kt\u00f3rzy uczestniczyli w rozmowach pokojowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kolumbia-wladze-i-rebelianci-eln-poczynili-pierwsze-kroki-w-kierunku-zawieszenia-broni-6817437?source=rss", "date_published": "2023-03-11 05:31:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW - \u015bnie\u017cyce, wichury. Gro\u017ana aura w 13 wojew\u00f3dztwach", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW - \u015bnie\u017cyce, wichury. Gro\u017ana aura w 13 wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pty7g1-spadnie-snieg-i-bedzie-silnie-wiac-6591576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. W 13 wojew\u00f3dztwach we znaki b\u0119d\u0105 dawa\u0107 si\u0119 silne porywy wiatru oraz intensywne opady \u015bniegu. Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-sniezyce-wichury-niebezpieczna-aura-w-13-wojewodztwach-pogoda-w-sobote-1103-6817456?source=rss", "date_published": "2023-03-11 05:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW wydaje kolejne alerty. Niebezpiecznie w 13 wojew\u00f3dztwach", "description": "<img alt=\"IMGW wydaje kolejne alerty. Niebezpiecznie w 13 wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-d61cza-spadnie-snieg-6685436/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oblodzenie i silny wiatr mog\u0105 by\u0107 zagro\u017ceniem w wielu miejscach kraju. Po po\u0142udniu w sobot\u0119 Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alerty w zwi\u0105zku z prognozowanymi silnymi porywami wzd\u0142u\u017c Wybrze\u017ca. Lokalnie na po\u0142udniu Polski obowi\u0105zuj\u0105 tak\u017ce alerty IMGW przed intensywnymi opadami \u015bniegu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-intensywne-opady-sniegu-oblodzenie-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6817456?source=rss", "date_published": "2023-03-11 05:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017b\u00f3\u0142te alerty w wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw", "description": "<img alt=\"\u017b\u00f3\u0142te alerty w wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-elstn4-snieg-opady-marznace-oblodzenie-gololedz-slisko-6818418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed oblodzeniem na drogach i chodnikach na po\u0142udniu, wschodzie i cz\u0119\u015bciowo w centrum Polski. Wzd\u0142u\u017c Wybrze\u017ca obowi\u0105zuj\u0105 alerty w zwi\u0105zku z silnym wiatrem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-oblodzenie-silny-wiatr-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6817456?source=rss", "date_published": "2023-03-11 05:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Li Qiang, zaufany stronnik Xi Jinpinga, wyznaczony na premiera", "description": "<img alt=\"Li Qiang, zaufany stronnik Xi Jinpinga, wyznaczony na premiera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mr2wp4-xi-jinping-i-li-qiang-6817452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chi\u0144ski parlament formalnie zatwierdzi\u0142 w sobot\u0119 wyb\u00f3r Li Qianga na premiera Chi\u0144skiej Republiki Ludowej \u2013 poda\u0142y pa\u0144stwowe media. Li, uznawany za zaufanego stronnika i wieloletniego wsp\u00f3\u0142pracownika przyw\u00f3dcy kraju Xi Jinpinga, zast\u0105pi\u0142 na tym stanowisku Li Keqianga.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-li-qiang-wyznaczony-na-premiera-to-zaufany-stronnik-xi-jinpinga-6817451?source=rss", "date_published": "2023-03-11 05:13:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kosmiczna kontrola podatkowa", "description": "<img alt=\"Kosmiczna kontrola podatkowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z3w9u4-rosiewicz-6816789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umieszczony na orbicie satelita robi zdj\u0119cia wybranego terenu, a wroc\u0142awscy urz\u0119dnicy na ziemi sprawdzaj\u0105, czy s\u0105 na nim nowe nieruchomo\u015bci. Je\u015bli tak - w\u0142a\u015bciciel nie uniknie podatku. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wroclaw-urzednicy-wykorzystuja-satelite-do-sprawdzania-nieruchomosci-6816836?source=rss", "date_published": "2023-03-11 04:26:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nieoczywisty zwyci\u0119zca rankingu na najlepsze do \u017cycia polskie miasto", "description": "<img alt=\"Nieoczywisty zwyci\u0119zca rankingu na najlepsze do \u017cycia polskie miasto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/cdn-zdjecie-dwt6gq-koniunkcja-katowice-01-6789866/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kt\u00f3re z polskich miast jest najlepszym miastem do \u017cycia? Odpowied\u017a wcale nie jest oczywista. Je\u017celi we\u017amie si\u0119 pod uwag\u0119 bezrobocie, wynagrodzenia i dost\u0119pno\u015b\u0107 mieszka\u0144 to na pierwszym miejscu nie ma ani Warszawy, ani Wroc\u0142awia, ani Gda\u0144ska. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/nieoczywisty-zwyciezca-rankingu-na-najlepsze-do-zycia-polskie-miasto-6816834?source=rss", "date_published": "2023-03-11 04:21:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Resort Zdrowia wprowadza szczepienia przeciw HPV", "description": "<img alt=\"Resort Zdrowia wprowadza szczepienia przeciw HPV\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j1l29y-darmowe-szczepienia-przeciw-wirusowi-hpv-dla-dwunastolatkow-6792302/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    HPV, wirus brodawczaka ludzkiego to najcz\u0119stszy wirus zaka\u017any przenoszony drog\u0105 p\u0142ciow\u0105. Infekcje s\u0105 na og\u00f3\u0142 bezobjawowe, ale i tak mog\u0105 prowadzi\u0107 do powstawania nowotwor\u00f3w. Ryzyko jest na tyle wysokie, \u017ce Ministerstwo Zdrowia uruchomi program szczepie\u0144 dla dziewczynek i ch\u0142opc\u00f3w w wieku 12 i 13 lat. Szczepienia b\u0119d\u0105 bezp\u0142atne, maj\u0105 ruszy\u0107 w czerwcu. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/resort-zdrowia-wprowadza-szczepienia-przeciw-hpv-6816833?source=rss", "date_published": "2023-03-11 04:19:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komisja Europejska chce regularnych bada\u0144 dla senior\u00f3w za k\u00f3\u0142kiem", "description": "<img alt=\"Komisja Europejska chce regularnych bada\u0144 dla senior\u00f3w za k\u00f3\u0142kiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7u62yt-senior-kierownica-samochod1351885073-5079097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo jazdy tylko dla zdrowych i regularnie sprawdzanych senior\u00f3w. Osoby w wieku 70 lat co pi\u0119\u0107 lat b\u0119d\u0105 musia\u0142y przechodzi\u0107 badania - to na razie projekt Komisji Europejskiej, kt\u00f3ra w ten spos\u00f3b chce zwi\u0119kszy\u0107 bezpiecze\u0144stwo na drogach. Pomys\u0142 mo\u017ce budzi\u0107 kontrowersje, bo starsi kierowcy to cz\u0119sto grupa z najwi\u0119kszym do\u015bwiadczeniem na drogach, ale z drugiej strony lekarze s\u0105 zgodni: wraz z wiekiem cz\u0119sto pogarszaj\u0105 si\u0119 wzrok, s\u0142uch i czas reakcji. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/komisja-europejska-chce-regularnych-badan-dla-seniorow-za-kolkiem-6816832?source=rss", "date_published": "2023-03-11 04:16:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biden i von der Leyen zapowiadaj\u0105 nowe kroki, by uderza\u0107 w kraje omijaj\u0105ce sankcje wobec Rosji", "description": "<img alt=\"Biden i von der Leyen zapowiadaj\u0105 nowe kroki, by uderza\u0107 w kraje omijaj\u0105ce sankcje wobec Rosji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yuo56g-ursula-von-der-leyen-i-joe-biden-6817444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sobota jest 381. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. - Podejmiemy nowe kroki, by uderza\u0107 w dodatkowych graczy w pa\u0144stwach trzecich na ca\u0142ym \u015bwiecie zaanga\u017cowanych w omijanie sankcji przeciwko Rosji - og\u0142osili po spotkaniu w Bia\u0142ym Domu prezydent USA Joe Biden i szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. - Naszym g\u0142\u00f3wnym przes\u0142aniem by\u0142o oczywi\u015bcie to, \u017ce b\u0119dziemy wspiera\u0107 Ukrain\u0119 tak d\u0142ugo, jak to konieczne - powiedzia\u0142a dziennikarzom przewodnicz\u0105ca KE. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-z-11-marca-2023-6817441?source=rss", "date_published": "2023-03-11 04:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ho2rzr-zniszczony-woz-opancerzony-w-obwodzie-charkowskim-6815060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 381 dni. Ukrai\u0144cy s\u0105 silni, gdy dbaj\u0105 o siebie nawzajem, i s\u0105 wolni, gdy si\u0119 broni\u0105 \u2013 oznajmi\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w przem\u00f3wieniu zamieszczonym w sieciach spo\u0142eczno\u015bciowych, dzi\u0119kuj\u0105c m.in. obro\u0144com szturmowanego przez si\u0142y rosyjskie Bachmutu na wschodzie kraju. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-6817440?source=rss", "date_published": "2023-03-11 04:12:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 11.03.\u00a0Ch\u0142\u00f3d, \u015bnieg, wiatr i burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 11.03.\u00a0Ch\u0142\u00f3d, \u015bnieg, wiatr i burze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-p5x5su-snieg-6816752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 11.03 nad Polsk\u0105 b\u0119dzie du\u017co chmur, z kt\u00f3rych spadnie deszcz i \u015bnieg. Mo\u017cliwe s\u0105 r\u00f3wnie\u017c burze. Do ca\u0142ego kraju b\u0119dzie nap\u0142ywa\u0107 ch\u0142odne powietrze. Termometry wska\u017c\u0105 nie wi\u0119cej ni\u017c 8 stopni Celsjusza. Na nizinach wiatr w porywach mo\u017ce osi\u0105ga\u0107 do 50-70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, w g\u00f3rach powieje mocniej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1103chlod-snieg-wiatr-i-burze-6816718?source=rss", "date_published": "2023-03-11 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]