[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy protestuj\u0105cy Pary\u017c utonie w \u015bmieciach?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ZEktkuTURBXy9lNzNmN2YzZi0xMjgyLTRlZDYtODRkNy05NzM3ZDAyMzU2NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Masowe protesty w Pary\u017cu przeciwko reformie emerytalnej powa\u017cnie zak\u0142\u00f3ci\u0142y wyw\u00f3z \u015bmieci w stolicy Francji. Stosy odpad\u00f3w le\u017c\u0105 na wielu zwykle malowniczych ulicach miasta, w tym na tych, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 zaledwie kilka krok\u00f3w od zabytk\u00f3w takich jak Wie\u017ca Eiffla i \u0141uk Triumfalny - zauwa\u017ca w sobot\u0119 CNN.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8679228,francja-reforma-emerytalna-wywoz-smieci.html", "date_published": "2023-03-11 19:29:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portugalia: w\u0142adze walcz\u0105 z powszechn\u0105 praktyk\u0105 zawy\u017cania cen przy kasach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-YktkuTURBXy8zMWVjNjU1OS00YTZkLTRlYjEtYjIzNC1hYWM3ZjZiNzg3M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wielkopowierzchniowych plac\u00f3wkach handlowych w Portugalii dochodzi do przypadk\u00f3w oszukiwania konsument\u00f3w poprzez nieuzasadnione zawy\u017canie cen towar\u00f3w przy kasach - poda\u0142a inspekcja handlowa tego kraju (ASAE). Od stycznia kontrolerzy inspekcji wykryli \u201cpraktyki spekulacyjne\u201d w przypadku 960 podmiot\u00f3w gospodarczych i skierowali do s\u0105du 51 pozw\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8679226,portugalia-drozyzna-zawyzanie-cen.html", "date_published": "2023-03-11 19:20:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pose\u0142 Solidarnej Polski zorganizuje marsz pami\u0119ci Jana Paw\u0142a II? Trwa wzmo\u017cona reakcja na reporta\u017c Gutowskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mmNktkuTURBXy9lNWVmM2MxOS01N2IzLTRhNDgtYTBjZi0yZjY1YmMzNjkwZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak mo\u017cna przeczyta\u0107 w komunikacie Polskiej Agencji Prasowej, kontrowersyjny pose\u0142 Solidarnej Polski Janusz Kowalski zapowiedzia\u0142 w Opolu &quot;marsz pami\u0119ci Jana Paw\u0142a II&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8679224,opole-posel-kowalski-zapowiada-marsz-pamieci-jana-pawla-ii.html", "date_published": "2023-03-11 19:08:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 dziennikarz, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel Radia ZET, Janusz Weiss", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zx_ktkuTURBXy8wNTkzNzczOS0zZmZhLTRkMTEtYjUyYy05Y2ExMThkMzZhMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmar\u0142 s\u0142ynny dziennikarz, prezenter radiowy, telewizyjny i pisarz Janusz Weiss. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142 syn \u2013 przekaza\u0142o w sobot\u0119 Radio ZET. Weiss by\u0142 m.in. wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cycielem tego radia, autorem popularnych audycji, m.in &quot;Dzwoni\u0119 do Pani, Pana w bardzo nietypowej sprawie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8679191,zmarl-janusz-weiss.html", "date_published": "2023-03-11 14:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na poniedzia\u0142ek zapowiadane s\u0105 strajki na niemieckich lotniskach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qBktkuTURBXy8wNGNiZWZiMC1hNjRjLTRmZjEtOTk2Ny0wODVmZjcwY2M4NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zek zawodowy Verdi wezwa\u0142 do przeprowadzenia w poniedzia\u0142ek strajku ostrzegawczego na kilku lotniskach. Maj\u0105 do niego przyst\u0105pi\u0107 lotniska w Berlinie, Hamburgu, Bremie i Hanowerze. Nale\u017cy si\u0119 spodziewa\u0107 d\u0142u\u017cszego czasu oczekiwania, a nawet odwo\u0142ania lot\u00f3w - og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 Verdi.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8679184,strajki-lotniska-niemcy.html", "date_published": "2023-03-11 13:25:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jest porozumienie ws. redukcji zatrudnienia w Powertrain. W poniedzia\u0142ek ruszy program dobrowolnych odej\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JAdktkuTURBXy8zMzExNzFiMy1lYmU1LTRhOGQtODkzYi1mODY0NmU2NzhjMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Porozumienie w sprawie warunk\u00f3w redukcji zatrudnienia w bielskiej fabryce FCA Powertrain Poland podpisali w sobot\u0119 zwi\u0105zkowcy i zarz\u0105d. Szefowa NSZZ Solidarno\u015b\u0107 Wanda Str\u00f3\u017cyk poda\u0142a PAP, \u017ce w poniedzia\u0142ek ruszy program dobrowolnych odej\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8679182,porozumienie-powertrain-redukcja-zatrudnienia.html", "date_published": "2023-03-11 13:20:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Je\u015bli b\u0119dziemy rz\u0105dzi\u0107, pa\u0144stwo polskie b\u0119dzie wspiera\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EKIktkuTURBXy82MTUwOTRmYS01NTBmLTRkNGEtYTZhMS0zMTBhOWM2MDUxNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chc\u0119 zapewni\u0107 wszystkich przedsi\u0119biorc\u00f3w - je\u015bli b\u0119dziemy rz\u0105dzi\u0107, pa\u0144stwo polskie b\u0119dzie wam pomaga\u0107, a nie przeszkadza\u0107 - m\u00f3wi\u0142 lider PO Donald Tusk na posiedzeniu klubu Koalicji Obywatelskiej w Poznaniu, prezentuj\u0105c szereg propozycji zmian w prawie korzystnych dla przedsi\u0119biorc\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8679181,donald-tusk-przedsiebiorcy.html", "date_published": "2023-03-11 13:13:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen przeznaczy ponad 70 mld z\u0142 w zwi\u0119kszenie wydobycia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qi-ktkuTURBXy8zMWRjOWI3MC0yZDE5LTRmNTQtYTk5ZS1iZmI4NDQ1ZTQ5NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koncern przeznaczy ponad 70 mld z\u0142 w zwi\u0119kszenie wydobycia, inwestuje te\u017c w logistyk\u0119 m.in gazowce - m\u00f3wi\u0142 w sobot\u0119 w \u015awinouj\u015bciu prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Doda\u0142, \u017ce do 2025 roku, skroplony gaz ma przewodzi\u0107 osiem statk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8679179,pkn-orlen-70-mld-zl-zwiekszenie-wydobycia.html", "date_published": "2023-03-11 12:57:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ani jeden procent ropy i gazu nie trafia do nas z Rosji. Niezale\u017cno\u015b\u0107 energetyczna Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest bezpieczna, Polska jest niezale\u017cna i suwerenna energetycznie. Ani jeden procent ropy i gazu nie trafia z Rosji - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w \u015awinouj\u015bciu (Zachodnipomorskie) wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin o pierwszej dostawie do naszego kraju LNG gazowcem z floty Grupy Orlen.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8679159,niezalenosc-energetyczna-polski.html", "date_published": "2023-03-11 11:18:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w Hadze. Kilkadziesi\u0105t traktor\u00f3w zmierza\u0142o do miasta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4aoktkuTURBXy9mNThjYTNlOC1iZmU4LTRiZjgtYmJhYS1lNzA4YThkNWU2MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Policja zatrzyma\u0142a kilkadziesi\u0105t traktor\u00f3w, kt\u00f3rymi jechali do Hagi rolnicy protestuj\u0105cy przeciw polityce rz\u0105du. \u201eBurmistrz wprowadzi\u0142 stan wyj\u0105tkowy w zwi\u0105zku z obawami o zak\u0142\u00f3cenia porz\u0105dku publicznego i bezpiecze\u0144stwa\u201d - poinformowano PAP w biurze prasowym haskiej policji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679147,holandia-haga-stan-wyjatkowy.html", "date_published": "2023-03-11 10:38:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pocz\u0105tek krachu na rynkach finansowych? Panika na akcjach Silicon Valley Bank", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zbsktkuTURBXy8wZTE0NWExMS0wNjdlLTRiNzYtOTc5Yi0wNmNkNTc2N2Y0ZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sektor finansowy w USA odnotowa\u0142 wczoraj najwi\u0119ksze spadki od niemal 3 lat. Przecena dotkn\u0119\u0142a r\u00f3wnie\u017c banki na GPW. Powodem jest panika na akcjach Silicon Valley Bank, kt\u00f3rego walory straci\u0142y wczoraj podczas sesji 60 proc. oraz trac\u0105 dzisiaj w handlu przedsesyjnym niemal 60 proc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8679139,krach-na-rynkach-finansowych-svb.html", "date_published": "2023-03-11 09:49:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adidas w tarapatach. Antysemicki skandal Westa, nazistowska przesz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-qktkuTURBXy9jNjZjNWFiNC0xZTQzLTQ3ZGUtOGVmMi03YmMzMDU5OTdkZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zysk netto Adidasa spad\u0142 o 83 proc., a magazyny s\u0105 wype\u0142nione po brzegi niesprzedanym towarem \u2013 narzeka\u0142 podczas konferencji prasowej w minionym tygodniu nowy szef niemieckiej korporacji Bjoern Gulden. Oceni\u0142 rok 2023 jako trudny dla firmy. Powodem jest antysemicki skandal, czyli wsp\u00f3\u0142praca z Kanye Westem i niesprzedane buty, kt\u00f3re wsp\u00f3lnie stworzyli. Do tego prasa (m.in. \u201eTime\u201d i \u201eSpiegel\u201d) przypominaj\u0105 o nazistowskiej przesz\u0142o\u015bci Adidasa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8679133,adidas-w-tarapatach.html", "date_published": "2023-03-11 09:28:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drugie \u017cycie esto\u0144skich plakat\u00f3w wyborczych. Staj\u0105 si\u0119 psimi budami i torbami na laptopy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-24ktkuTURBXy8wMjBhNTdmZi00ZjRmLTQwZjItOGY3NC1jMjMzODVhMmZhNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed zako\u0144czonymi 5 marca wyborami parlamentarnymi w Estonii miasta kraju pokrywa\u0142y wszechobecne plakaty, z kt\u00f3rych wi\u0119kszo\u015b\u0107 znikn\u0119\u0142a tu\u017c po tym, gdy zamkni\u0119to lokale wyborcze. Z cz\u0119\u015bci z nich uszyto torby na laptopy, inne pos\u0142u\u017cy\u0142y jako dachy dla psich bud - informuje telewizja ERR.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679132,estonskie-plakaty-wyborcze.html", "date_published": "2023-03-11 09:19:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja jak globalne ocieplenie. Z\u0142o\u017cono\u015b\u0107 potencjalnych problem\u00f3w jest trudna do przewidzenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AmjktkuTURBXy8zZWJiZmE2YS05Yjk3LTRkYjktYmNlZi1mYzllM2Y5OGQwZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotujmy si\u0119 na moment, kiedy nikt ju\u017c nie odr\u00f3\u017cni g\u0142osu sztucznej inteligencji (SI) od g\u0142osu cz\u0142owieka. Zmieni si\u0119 wtedy model bezpiecze\u0144stwa i zaufania. Poziom z\u0142o\u017cono\u015bci potencjalnych problem\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017ce stworzy\u0107 SI, przypomina analizowanie zjawiska globalnego ocieplenia \u2013 powiedzia\u0142 PAP dr Teodor Buchner, fizyk z PW.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8679130,sztuczna-inteligencja-jak-globalne-ocieplenie.html", "date_published": "2023-03-11 09:12:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gala wr\u0119czenia Oscar\u00f3w bez Ze\u0142enskiego. Akademia odrzuci\u0142a pro\u015bb\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mzTktkuTURBXy8yZGE0N2YzNi1hN2JjLTRlODUtOTE5Ny0wNzY1YmZjOTE1OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska Akademia Sztuki i Wiedzy Filmowej po raz drugi odrzuci\u0142a pro\u015bb\u0119 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o umo\u017cliwienie mu wyst\u0105pienia na uroczysto\u015bci wr\u0119czenia Oscar\u00f3w. Odmawia te\u017c mediom uzasadnienia swojej decyzji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8679128,akademia-filmowa-gala-oscarow-wolodymyr-zelenski.html", "date_published": "2023-03-11 09:03:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada zakaza\u0142a importu rosyjskiego aluminium i stali", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aYQktkuTURBXy84YzJjNDc2Mi04YmM0LTQ5ZGMtODUwZC05YWMwMmUzZjYzOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanada zakaza\u0142a importu rosyjskiego aluminium i stali \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek wicepremier Chrystia Freeland. Jest to kolejna cz\u0119\u015b\u0107 sankcji wobec Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8679124,kanada-zakaz-importu-rosja-aluminium-stal.html", "date_published": "2023-03-11 08:54:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA i UE zapowiadaj\u0105 nowe kroki, by uderza\u0107 w kraje zaanga\u017cowane w omijanie sankcji przeciwko Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RjlktkuTURBXy81NzM3ZDRiZC1kYzAzLTRkOTAtYTZhYy1iYWRmOWE4NDc0NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podejmiemy nowe kroki, by uderza\u0107 w dodatkowych graczy w pa\u0144stwach trzecich na ca\u0142ym \u015bwiecie zaanga\u017cowanych w omijanie sankcji przeciwko Rosji - og\u0142osili w pi\u0105tek po spotkaniu w Bia\u0142ym Domu prezydent USA Joe Biden i szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Przedmiotem dyskusji by\u0142 te\u017c sp\u00f3r o subsydia dla producent\u00f3w aut elektrycznych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8679123,usa-ue-rosja-sankcje-kroki.html", "date_published": "2023-03-11 08:50:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znaczne spadki na Wall Street. Inwestor\u00f3w wystraszy\u0142 upadek banku SVB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jcJktkuTURBXy80ZjdhYTIzYS1jYjYxLTQ3MmEtYjQxMC0wNmY0OGQxYWRiNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 du\u017cymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestor\u00f3w wystraszy\u0142 upadek banku SVB i jego potencjalne implikacje dla szerszego rynku.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8679117,spadki-wall-street-upadek-svb.html", "date_published": "2023-03-11 08:34:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Stolice bezdomno\u015bci\". Mi\u0119dzy Nowym Jorkiem a Los Angeles jest jednak jedna wielka r\u00f3\u017cnica", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4M2ktkuTURBXy8wZDEyYWNiZi1iNTYxLTRhNWEtYjEwYS02ZTZiMjRhZmM4NTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W USA jest ponad p\u00f3\u0142 miliona bezdomnych. Dwie trzecie mieszka w schroniskach, chocia\u017c jest jeden region, kt\u00f3ry kompletnie nie troszczy si\u0119 o ich los \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8677123,mapa-bezdomnosci-usa.html", "date_published": "2023-03-11 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ranking wolno\u015bci Freedom House. Polska z niemal najni\u017cszym wynikiem w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e_IktkuTURBXy8wZGU2ZTA1MS1lZmNkLTQ5NTUtODBiNy02ZjliN2UzZGRmNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oto najbardziej wolne i najbardziej uciskane narody na \u015bwiecie wed\u0142ug rankingu demokracji Freedom House.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8678275,ranking-wolnosci-freedom-house-polska-z-niemal-najnizszym-wynikiem-w-ue.html", "date_published": "2023-03-11 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy\u017cby odpowied\u017a Google na ChatGPT? Poznajcie PaLM-E", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3YqktkuTURBXy8yZmI0MWQyMi1mYWM4LTRiZmMtYTg1Ny0xZTJiNDU2N2JlMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak mo\u017cemy przeczyta\u0107 na blogu Google, ich eksperci w\u0142a\u015bnie dokonali pewnego prze\u0142omu w dziedzinie robotyki. Uda\u0142o im si\u0119 sprz\u0119gn\u0105\u0107 technologi\u0119 produkcji robot\u00f3w z funkcjonuj\u0105cym ju\u017c, pot\u0119\u017cnym modelem j\u0119zykowym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8679086,google-palm-e.html", "date_published": "2023-03-11 06:11:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samob\u00f3jstwa, przedawkowania, marsko\u015b\u0107 w\u0105troby od alkoholu. Czy do Polski dotrze \"epidemia rozpaczy\"?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uoektkuTURBXy8zMjk1MTA4NC05ZGIwLTRlNWEtODIxYS0xOGMxYWNkNzI0M2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polsk\u0119 trawi epidemia rozpaczy. Mo\u017ce ona przerodzi\u0107 si\u0119 w epidemi\u0119 \u015bmierci z rozpaczy, kt\u00f3ra ju\u017c od dw\u00f3ch dekad niszczy USA.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8678091,epidemia-rozpaczy-polska.html", "date_published": "2023-03-11 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pszczo\u0142a \u2013 gatunek zagro\u017cony. Nawet tam, gdzie nie docieraj\u0105 ludzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yiktkuTURBXy84ZGNlNDI1MS0yYTcwLTQzZGEtYmZkMC00MmQwMDM3OGU1ZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mniej wi\u0119cej od 2003 roku jeste\u015bmy \u015bwiadomi, \u017ce dobrze znana nam pszczo\u0142a miodna to gatunek zagro\u017cony. Do opisu tego zjawiska stworzono nawet osobn\u0105 kategori\u0119 \u2013 \u201ezesp\u00f3\u0142 masowego gini\u0119cia pszczo\u0142y miodnej\u201d. Jak podaje \u201eScience\u201d, populacje r\u00f3\u017cnych gatunk\u00f3w pszcz\u00f3\u0142 (i motyli) kurcz\u0105 si\u0119 nawet na obszarach, gdzie dzia\u0142alno\u015b\u0107 cz\u0142owieka jest znikoma.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8677977,pszczoly-motyle-spadek-populacji.html", "date_published": "2023-03-11 05:03:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]