[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142asiuk: Znajdujemy coraz wi\u0119cej chi\u0144skich komponent\u00f3w w rosyjskiej broni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AOOktkuTURBXy8yOTAyZGYxZC03YjFjLTQwYTQtYmM3ZS1jY2ZjZmU0MmNkMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie znajduj\u0105 coraz wi\u0119cej komponent\u00f3w z Chin w rosyjskiej broni u\u017cywanej na Ukrainie \u2013 powiedzia\u0142 agencji Reutera W\u0142adys\u0142aw W\u0142asiuk, doradca prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do spraw sankcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8699535,wlasiuk-znajdujemy-coraz-wiecej-chinskich-komponentow-w-rosyjskiej-broni.html", "date_published": "2023-04-14 19:26:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Ukrai\u0144skie zbo\u017ce nie b\u0119dzie p\u0142yn\u0105\u0107 do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3GcktkuTURBXy8zMDkyYTlkOS05ZWFkLTQ4OTgtYjlmNy0xN2M2NDkwY2E5MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144skie zbo\u017ce nie b\u0119dzie p\u0142yn\u0105\u0107 do Polski - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus po rozmowie ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem. Doda\u0142, w poniedzia\u0142ek zostan\u0105 og\u0142oszone szczeg\u00f3\u0142y.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8699532,telus-ukrainskie-zboze-nie-bedzie-plynac-do-polski.html", "date_published": "2023-04-14 19:20:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rada Konstytucyjna popar\u0142a reform\u0119 emerytaln\u0105 Macrona. Nie b\u0119dzie referendum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BerktkuTURBXy83MGM2MjRjZS0wMTVkLTQ1MzktYTU0Yy1iMTdkMWFiMGYxN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska Rada Konstytucyjna zaaprobowa\u0142a w pi\u0105tek wi\u0119kszo\u015b\u0107 za\u0142o\u017ce\u0144 rz\u0105dowej reformy emerytalnej, w tym podwy\u017cszenie wieku emerytalnego z 62 do 64 lat. Odrzucono przy tym wniosek lewicowej opozycji o referendum w sprawie zmian w systemie emerytalnym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699484,rada-konstytucyjna-poparla-reforme-emerytalna-macrona-nie-bedzie-referendum.html", "date_published": "2023-04-14 17:23:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny i Brazylia zacie\u015bniaj\u0105 strategiczny sojusz. To kolejny powa\u017cny cios w dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vryktkuTURBXy80ZDI3YWMyYy0yYTg4LTRkMjYtOWI4My1mMzY0NDhlYmY0MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny i Brazylia zacie\u015bni\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 w rolnictwie, badaniach naukowych, bran\u017cy uk\u0142ad\u00f3w scalonych i finansach, wzmacniaj\u0105c handel we w\u0142asnych walutach \u2013 og\u0142oszono we wsp\u00f3lnym o\u015bwiadczeniu, wydanym w pi\u0105tek w czasie wizyty prezydenta Brazylii Luiza Inacio Luli da Silvy w Pekinie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8699468,chiny-i-brazylia-zaciesniaja-strategiczny-sojusz-to-kolejny-powazny-cios-w-dolara.html", "date_published": "2023-04-14 16:37:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sejm za ustaw\u0105 wprowadzaj\u0105c\u0105 bezpieczny kredyt z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/maCktkuTURBXy8wZmVmNTBmOC1lNjI0LTRjZDUtYjZjMy05Yzg5ZmNkMDVhZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sejm uchwali\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 wprowadzaj\u0105c\u0105 bezpieczny kredyt i konto mieszkaniowe wraz z trzema poprawkami klubu PiS. Jedna z nich rozszerza katalog uprawnionych do wzi\u0119cia preferencyjnego kredytu o osoby, kt\u00f3re odziedziczy\u0142y mieszkania i zby\u0142y je przed osi\u0105gni\u0119ciem pe\u0142noletno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699465,sejm-za-ustawa-wprowadzajaca-bezpieczny-kredyt-z-doplata-panstwa.html", "date_published": "2023-04-14 16:25:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atlantic Council: Rosja odwo\u0142uje defilady 9 maja, by nie pokaza\u0107 deficytu czo\u0142g\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8eJktkuTURBXy81ODk5N2I2MC0wZTRkLTQ1ZTktOTRjYi1iZjkzNTVhYjI2M2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niekt\u00f3rych regionach Rosji odwo\u0142ywane s\u0105 defilady z okazji obchodzonego tam 9 maja Dnia Zwyci\u0119stwa ZSRR nad hitlerowskimi Niemcami, bo Kreml nie chce pokaza\u0107 skali strat w wojnie przeciwko Ukrainie, w tym deficytu czo\u0142g\u00f3w - czytamy na portalu o\u015brodka analitycznego Atlantic Council.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8699463,atlantic-council-rosja-odwoluje-defilady-9-maja-by-nie-pokazac-deficytu-czolgow.html", "date_published": "2023-04-14 16:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deficyt handlowy Ukrainy w okresie stycze\u0144-luty wyni\u00f3s\u0142 3,7 mld dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deficyt handlowy Ukrainy w styczniu i lutym si\u0119gn\u0105\u0142 3,7 mld USD, warto\u015b\u0107 eksportu w tym okresie wynios\u0142a 6,46 mld USD, to jest 57,2 proc. jej warto\u015bci sprzed roku - podaje w pi\u0105tek agencja Reutera. PKB Ukrainy, kt\u00f3rej gospodarka nap\u0119dzana jest eksportem, skurczy\u0142 si\u0119 w 2022 roku o 29,1 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8699458,deficyt-handlowy-ukrainy-w-okresie-styczen-luty-wyniosl-37-mld-dol.html", "date_published": "2023-04-14 15:51:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarnek: Karta nauczyciela zostanie zast\u0105piona nowoczesnym aktem prawnym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O43ktkuTURBXy9iZDM5OTgyNC1kNGIzLTQyMTktOTkyMS1hMzgwY2M4YjAwMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Likwidacja Karty Nauczyciela nie oznacza pustki. Zostanie ona zast\u0105piona nowoczesnym i w\u0142a\u015bciwym dla pa\u0144stwa prawa aktem legislacyjnym, umacniaj\u0105cym status zawodowy - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Twitterze minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8699451,czarnek-karta-nauczyciela-zostanie-zastapiona-nowoczesnym-aktem-prawnym.html", "date_published": "2023-04-14 15:25:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dro\u017cej\u0105ca \u017cywno\u015b\u0107 nie wszystkich martwi. Fundusze hedgingowe zbi\u0142y na tym fortun\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJ_ktkuTURBXy9iNzk2Zjk2ZS0zZjEzLTQ1MTAtOWFiMi04NzBlMDk3ZmU4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundusze hedgingowe nale\u017c\u0105 do g\u0142\u00f3wnych wygranych globalnego skoku cen \u017cywno\u015bci, kt\u00f3ry nast\u0105pi\u0142 po inwazji Rosji na Ukrain\u0119; dziesi\u0119\u0107 najwi\u0119kszych na \u015bwiecie funduszy osi\u0105gn\u0119\u0142o zyski szacowane na prawie 2 mld dolar\u00f3w - zauwa\u017ca w pi\u0105tek brytyjski &quot;Guardian&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8699450,drozejaca-zywnosc-nie-wszystkich-martwi-fundusze-hedgingowe-zbily-na-tym-fortune.html", "date_published": "2023-04-14 15:23:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turystyka w unijnej gospodarce. W kt\u00f3rych krajach znaczy najwi\u0119cej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itNktkuTURBXy83N2QzMzVkNS02NTM5LTQ3ZTUtYTM2Ny05YTZkMzNhZjFlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnim roku przed pandemi\u0105 (2019) turystyka wygenerowa\u0142a w Unii Europejskiej 572 mld euro warto\u015bci dodanej, poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Europejski Urz\u0105d Statystyczny (Eurostat). Oznacza to prawie 5 proc. ca\u0142ego PKB UE.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8699430,turystyka-w-unijnej-gospodarce-w-ktorych-krajach-znaczy-najwiecej.html", "date_published": "2023-04-14 14:14:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Action zwi\u0119kszy\u0142 warto\u015b\u0107 buy-backu do 30 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699421,action-zwiekszyl-wartosc-buy-backu-do-30-mln-zl.html", "date_published": "2023-04-14 14:01:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: W\u0119gry mog\u0105 potajemnie udost\u0119pnia\u0107 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 dla transportu broni na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nRUktkuTURBXy82ZDg5OTRhNi04NWI5LTRjM2YtYTU2Mi1jNDUwODZhNWZhYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug wyciek\u0142ych ostatnio \u015bci\u015ble tajnych ameryka\u0144skich dokument\u00f3w W\u0119gry mog\u0105 potajemnie pozwala\u0107 sojusznikom na korzystanie ze swojej przestrzeni powietrznej w celu transportu broni na Ukrain\u0119 - napisa\u0142 w pi\u0105tek portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8699414,politico-wegry-moga-potajemnie-udostepniac-przestrzen-powietrzna-dla-transportu-broni-na-ukraine.html", "date_published": "2023-04-14 13:52:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portal Insider: Rosyjska propaganda rozpocz\u0119\u0142a polowanie na zachodnich dziennikarzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fnfktkuTURBXy80ZGFlMmRhMy1mOTNjLTQ1MTMtODM3YS1lODY2ZTkyNGZjNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po inwazji rosyjskiej na Ukrain\u0119 praca dziennikarzy zachodnich w Rosji sta\u0142a si\u0119 trudniejsza, a teraz zagra\u017ca ich \u017cyciu - ocenia w pi\u0105tek niezale\u017cny rosyjski portal Insider. Jak relacjonuje, dziennikarze s\u0105 \u015bledzeni i demonizowani przez propagand\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8699404,portal-insider-rosyjska-propaganda-rozpoczela-polowanie-na-zachodnich-dziennikarzy.html", "date_published": "2023-04-14 13:21:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak Polacy oceniaj\u0105 sytuacj\u0119 w swoich zak\u0142adach pracy? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />54 proc. pracuj\u0105cych zarobkowo Polak\u00f3w pozytywnie ocenia sytuacj\u0119 w swoich zak\u0142adach pracy. Negatywnie postrzega warunki w swoim miejscu pracy 13 proc. badanych \u2013 wynika z nowego sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8699400,jak-polacy-oceniaja-sytuacje-w-swoich-zakladach-pracy-sondaz.html", "date_published": "2023-04-14 13:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Timothy Garton Ash: Dzisiejsza Rosja jest krajem faszystowskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/umwktkuTURBXy82NWNiNDczZC00N2Q4LTQzNjYtYmY3Zi02ZGE4Y2ZkZWNmZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie waham si\u0119 nazywa\u0107 Rosji krajem faszystowskim - m\u00f3wi historyk Timothy Garton Ash w wywiadzie opublikowanym na \u0142amach dziennika \u201eTrouw\u201d. Dzisiejsza Rosja przypomina Brytyjczykowi faszystowskie re\u017cimy m.in. przez kult wodza, a tak\u017ce retoryk\u0119 rosyjskiej wy\u017cszo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8699398,prof-timothy-garton-ash-dzisiejsza-rosja-jest-krajem-faszystowskim.html", "date_published": "2023-04-14 13:15:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna zniszczy\u0142a rosyjskie elitarne jednostki specjalne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qb2ktkuTURBXy85NTY2MTMxNi1hYzc3LTQ1YTktYjIxZS0zMGFlNmVjMjJkNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja ponios\u0142a na rozp\u0119tanej przez siebie wojnie na Ukrainie ogromne straty w szeregach elitarnych jednostek specjalnych (specnazu) - poda\u0142 w pi\u0105tek &quot;Washington Post&quot; na podstawie dokument\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y ujawnione na serwerach portalu Discord.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8699371,wojna-zniszczyla-rosyjskie-elitarne-jednostki-specjalne.html", "date_published": "2023-04-14 12:31:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fundusz Wsparcia Kredytobiorc\u00f3w. Ile wynios\u0142a warto\u015b\u0107 um\u00f3w o pomoc?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 um\u00f3w o pomoc w ramach Funduszu Wsparcia Kredytobiorc\u00f3w wynios\u0142a do 19 marca br. 742 mln z\u0142 - wskaza\u0142 w pi\u0105tek w Sejmie wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8699361,fundusz-wsparcia-kredytobiorcow-ile-wyniosla-wartosc-umow-o-pomoc.html", "date_published": "2023-04-14 12:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank centralny: Belgowie zbiednieli w 2022 r. NBB poda\u0142 kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8JktkuTURBXy9mOTU1N2E2YS1kYTU5LTQ4MDUtYTQ0My04YWQwY2E3MWYwN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijskie gospodarstwa domowe zubo\u017ca\u0142y w 2022 roku o 94,5 mld euro - informuje w pi\u0105tek Belgijski Bank Centralny (NBB). Powodem by\u0142y przede wszystkim rosn\u0105ce stopy procentowe oraz spadki na gie\u0142dach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699360,bank-centralny-belgowie-zbiednieli-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-14 12:08:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d Holandii \"skarci\u0142 kr\u00f3low\u0105 Maksym\u0119\" za wypowiedzi ws. cyfrowego euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flMktkuTURBXy9kMTgyZDUxNC1mODgyLTQzOGEtYmY2NC03NDkxNWJlMjM2MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo finans\u00f3w skarci\u0142o kr\u00f3low\u0105 Maksym\u0119 za jej wypowiedzi w sprawie wprowadzenia cyfrowego euro - informuje dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d. Resort zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do monarchini z pro\u015bb\u0105, by zbyt cz\u0119sto nie wypowiada\u0142a si\u0119 publicznie w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699353,rzad-holandii-skarcil-krolowa-maksyme-za-wypowiedzi-ws-cyfrowego-euro.html", "date_published": "2023-04-14 11:48:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pi\u0105ta dawka szczepionki przeciw COVID-19. Ile os\u00f3b otrzyma e-skierowania?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fp4ktkuTURBXy8xNDYwZDBlZS1mOTY1LTRjZTMtYjA1Zi0xZDQzNzk5YjI3YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centrum e-Zdrowia wystawi w nocy e-skierowania na pi\u0105t\u0105 dawk\u0119 szczepionki przeciw COVID-19 dla 1,7 mln os\u00f3b \u2013 przekaza\u0142 w pi\u0105tek rzecznik Ministerstwa Zdrowia Wojciech Andrusiewicz.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8699348,piata-dawka-szczepionki-przeciw-covid-19-ile-osob-otrzyma-e-skierowania.html", "date_published": "2023-04-14 11:30:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lider partii Koalicja Narodowa z misj\u0105 utworzenia rz\u0105du w Finlandii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9DGktkuTURBXy8yYmI1NzYwNS1jYTA3LTQ1NjEtOTM5Yi1mMWNkNjM0ODVmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Petteri Orpo, przewodnicz\u0105cy liberalno-konserwatywnej partii Koalicja Narodowa, kt\u00f3ra wygra\u0142a 2 kwietnia wybory parlamentarne w Finlandii, zosta\u0142 kandydatem na premiera i otrzyma\u0142 misj\u0119 utworzenia rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699343,finlandia-lider-partii-koalicja-narodowa-z-misja-utworzenia-rzadu.html", "date_published": "2023-04-14 11:25:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KO: Zwracamy si\u0119 do premiera, by zaj\u0105\u0142 si\u0119 spraw\u0105 wynagrodze\u0144 prezesa PKN Orlen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kierujemy wniosek do premiera Mateusza Morawieckiego, by zaj\u0105\u0142 si\u0119 spraw\u0105 nielegalnych, zawy\u017conych wynagrodze\u0144 prezesa PKN Orlen Daniela Obajtka i wyegzekwowa\u0142 prawo - m\u00f3wili na pi\u0105tkowej konferencji pos\u0142owie KO Agnieszka Pomaska, Tadeusz Aziewicz i Cezary Tomczyk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699335,ko-zwracamy-sie-do-premiera-by-zajal-sie-sprawa-wynagrodzen-prezesa-pkn-orlen.html", "date_published": "2023-04-14 11:05:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koszty ryzyka prawnego ws. kredyt\u00f3w frankowych w I kw.  2023 r. [DANE  PKO BP]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OUtktkuTURBXy9iMGU5NDQ4Ny0xMjhmLTQ0ZDctODIyMS0wOWFjMmVjOGIyOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszty ryzyka prawnego PKO BP zwi\u0105zanego z kredytami hipotecznymi denominowanymi i indeksowanymi do franka szwajcarskiego, uj\u0119te w wynikach I kwarta\u0142u 2023 r. wynios\u0142y 967 mln z\u0142 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek bank.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8699333,koszty-ryzyka-prawnego-ws-kredytow-chf-w-i-kw-2023-r-dane-pko-bp.html", "date_published": "2023-04-14 10:58:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny benzyny. Kierowcy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej w nadchodz\u0105cym tygodniu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2soktkuTURBXy9mZGJlOWRkOS00ZDZmLTQ3MDktOWM0ZS00YjI2MmU4ZWNlYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nadchodz\u0105cym tygodniu ceny benzyny b\u0119d\u0105 ros\u0142y - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek portal e-petrol.pl. Analitycy dodali, \u017ce w ostatnich dniach benzyna 95 zdro\u017ca\u0142a jedynie o 2 gr. Wi\u0119kszych podwy\u017cek uda\u0142o si\u0119 unikn\u0105\u0107 kosztem mar\u017c operator\u00f3w rynku detalicznego - zaznaczyli.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699322,ceny-benzyny-kierowcy-zaplaca-wiecej-w-nadchodzacym-tygodniu.html", "date_published": "2023-04-14 10:47:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceszef MSWiA: Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a \"Tarcz\u0119 dla pogranicza\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2KrktkuTURBXy9mZDk4MDMxNC03YjViLTQwMzUtYWZjYS1iOTZhZTEyMWUyZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a &quot;Tarcz\u0119 dla pogranicza&quot; - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik na posiedzeniu sejmowej komisji spraw wewn\u0119trznych i administracji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699318,wiceszef-mswia-rada-ministrow-przyjela-tarcze-dla-pogranicza.html", "date_published": "2023-04-14 10:41:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "OpenAI mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cny problem. Za ChatGPT bierze si\u0119 Unia Europejska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ja6ktkuTURBXy80MjU4OGE5Yy0zNGI1LTQ3ZDItYjYwNS0zYzhhZWM3MTNjMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chodzi m.in. o kwestie przetwarzania danych osobowych czy przechowywania danych wra\u017cliwych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8699299,openai-moze-miec-powazny-problem-za-chatgpt-bierze-sie-unia-europejska.html", "date_published": "2023-04-14 10:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o wydanie decyzji zasadniczej dla projektu SMR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699307,kghm-zlozyl-wniosek-o-wydanie-decyzji-zasadniczej-dla-projektu-smr.html", "date_published": "2023-04-14 10:28:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING: Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces dezinflacji, ale nie b\u0119dzie to proces szybki i \u0142atwy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4lbktkuTURBXy84NDZmN2I4Zi01NzI3LTQxOWUtYmIzOC01ZTNhZDRiNzA1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Proces dezinflacji rozpocz\u0105\u0142 si\u0119, ale dalszy wzrost inflacji sugeruje, \u017ce nie b\u0119dzie to proces szybki i \u0142atwy \u2013 przekazali w komentarzu do pi\u0105tkowych danych GUS ekonomi\u015bci banku ING.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8699289,ing-rozpoczal-sie-proces-dezinflacji-ale-nie-bedzie-to-proces-szybki-i-latwy.html", "date_published": "2023-04-14 09:58:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sonda\u017c: Ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 Marine Le Pen w\u015br\u00f3d Francuz\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1uxktkuTURBXy9kODAxYjUyOS1iZWFhLTQ3YWUtYWY3OC1mZWVmMDA4NmE1YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />69 proc. Francuz\u00f3w \u017ale ocenia polityk\u0119 prezydenta Emmanuela Macrona, g\u0142\u00f3wnie z powodu reformy emerytalnej; to najgorszy wynik od kryzysu \u201e\u017c\u00f3\u0142tych kamizelek\u201d \u2013 wynika z sonda\u017cu Ipsos dla tygodnika \u201eLe Point\u201d. Ro\u015bnie natomiast popularno\u015b\u0107 Marine Le Pen, liderki skrajnej prawicy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699285,sondaz-rosnie-popularnosc-marine-le-pen-wsrod-francuzow.html", "date_published": "2023-04-14 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japonia zatwierdzi\u0142a plan ws. pierwszego w kraju kasyna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Japonii zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek plan otwarcia w 2029 roku kurortu z kasynem, pierwszego takiego o\u015brodka w kraju, przez w\u0142adze miasta Osaka - poda\u0142a japo\u0144ska agencja prasowa Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8699280,japonia-zatwierdzila-plan-ws-pierwszego-w-kraju-kasyna.html", "date_published": "2023-04-14 09:34:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Novaturas wzros\u0142y wst\u0119pnie o 27 proc. r/r do 13,8 mln euro w marcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rpGktkuTURBXy9iODQ3NjFhMS03YTgzLTRlNzMtYjY5MS1hNzJlNGM0NTdhZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699279,przychody-novaturas-wzrosly-wstepnie-o-27-proc-rr-do-138-mln-euro-w-marcu.html", "date_published": "2023-04-14 09:34:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody CDRL wzros\u0142y o 8 proc. r/r do 71,4 mln z\u0142 w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699278,przychody-cdrl-wzrosly-o-8-proc-rr-do-714-mln-zl-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-04-14 09:32:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kernel Holding zdecydowa\u0142 o wycofaniu akcji z GPW i pozytywnie oceni\u0142 wezwanie Namsen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFmktkuTURBXy82ZmM3ZjJkNS1lY2M4LTQ2NmItYTU5NC1kNDZhNDJkNTNjOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699276,kernel-holding-zdecydowal-o-wycofaniu-akcji-z-gpw-i-pozytywnie-ocenil-wezwanie-namsen.html", "date_published": "2023-04-14 09:29:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vigo Photonics mia\u0142o 18,78 mln z\u0142 przychod\u00f3w w I kw. 2023 r., wzrost o 59,8 proc. r/r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699275,vigo-photonics-mialo-1878-mln-zl-przychodow-w-i-kw-2023-r-wzrost-o-598-proc-rr.html", "date_published": "2023-04-14 09:27:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex mia\u0142 szacunkowo 110 mln z\u0142 zysku netto w I kw. 2023 r., wzrost o 85 proc. r/r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699274,budimex-mial-szacunkowo-110-mln-zl-zysku-netto-w-i-kw-2023-r-wzrost-o-85-proc-rr.html", "date_published": "2023-04-14 09:25:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Benefit Systems naby\u0142 6 klub\u00f3w Saturn Fitness za 27,6 mln z\u0142, ma 192 kluby fitness", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699272,benefit-systems-nabyl-6-klubow-saturn-fitness-za-276-mln-zl-ma-192-kluby-fitness.html", "date_published": "2023-04-14 09:22:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ultimate Games mia\u0142 7,94 mln z\u0142 straty netto, 5,74 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_HktkuTURBXy8zNGY0NjIxMi03OWVlLTQ0MDQtODFkZi1hODBlZjhiYjQ0ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699271,ultimate-games-mial-794-mln-zl-straty-netto-574-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-14 09:21:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P.A. Nova mia\u0142a 23,29 mln z\u0142 zysku netto, 45,57 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699270,pa-nova-miala-2329-mln-zl-zysku-netto-4557-mln-zl-zysku-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-14 09:19:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polwax mia\u0142 8,33 mln z\u0142 zysku netto, 23,1 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699269,polwax-mial-833-mln-zl-zysku-netto-231-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-14 09:17:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea\u0144skie 500+ dla \"m\u0142odych pustelnik\u00f3w\". Cel: \"Powr\u00f3t do normalnego \u017cycia\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YwhktkuTURBXy9mYTQxMTdiZC1mMWYxLTRlZDYtODYxNy04ODIzMzU3YmU0YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Rodziny b\u0119dzie wyp\u0142aca\u0142o 500 dolar\u00f3w miesi\u0119cznie m\u0142odym ludziom, kt\u00f3rzy odci\u0119li si\u0119 o spo\u0142ecze\u0144stwa - poda\u0142 w pi\u0105tek portal Insider. Celem \u015bwiadczenia jest sk\u0142onienie ludzi do odnowienia zwi\u0105zk\u00f3w ze spo\u0142ecze\u0144stwem i powr\u00f3t do normalnego \u017cycia. M\u0142odzi pustelnicy, kt\u00f3rych liczb\u0119 szacuje si\u0119 na 330 tys., zamykaj\u0105 si\u0119 domach na miesi\u0105ce czy nawet lata, porzucaj\u0105c szko\u0142\u0119 czy prac\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699268,koreanskie-500-dla-mlodych-pustelnikow-cel-powrot-do-normalnego-zycia.html", "date_published": "2023-04-14 09:16:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa K2 mia\u0142a szacunkowo 10,4 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r., wzrost o 3 proc. r/r", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E-ZktkuTURBXy8yMzE5ODk3MS00NDNiLTRkOWYtYjhmMS1jMmRlN2ExMzdkNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699266,grupa-k2-miala-szacunkowo-104-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r-wzrost-o-3-proc-rr.html", "date_published": "2023-04-14 09:12:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport tych produkt\u00f3w r\u00f3s\u0142 najszybciej w styczniu-lutym [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-5ktkuTURBXy84OTU4OTU3NC1iMTA2LTQ2MGEtOTZmZi01M2VkZGYzNDU5MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699259,eksport-tych-produktow-rosl-najszybciej-w-styczniu-lutym-dane-gus.html", "date_published": "2023-04-14 08:48:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyniesie inflacja w kwietniu? [PROGNOZA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tgXktkuTURBXy83YjNkMGQzNC03MzVlLTQ3MjctOTkxOC1jYTBmMWVlM2QxOWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja bazowa pozostaje w Polsce wysoka i si\u0119ga 12,2 proc.; z tego powodu kolejne miesi\u0105ce przynios\u0105 jedynie drobny spadek inflacji \u2013 przekazali w komentarzu do pi\u0105tkowych danych GUS eksperci z Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Ich zdaniem w kwietniu wyniesie ona 14,5\u201315 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8699258,ile-wyniesie-inflacja-w-kwietniu-prognoza.html", "date_published": "2023-04-14 08:46:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport do Niemiec. O ile wzr\u00f3s\u0142 w styczniu-lutym? [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8699253,eksport-do-niemiec-o-ile-wzrosl-w-styczniu-lutym.html", "date_published": "2023-04-14 08:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej z inflacj\u0105? S\u0105 najnowsze dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/08-ktkuTURBXy8yZjI2YTc0Mi04ZDA3LTQ1ZjktYWRhMS1kMGE5ODBkMDIzYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja konsumencka wynios\u0142a 16,1% w uj\u0119ciu rocznym w marcu 2023 r., poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS). W stosunku do poprzedniego miesi\u0105ca ceny towar\u00f3w i us\u0142ug wzros\u0142y o 1,1%.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8699239,co-dalej-z-inflacja-sa-najnowsze-dane-gus.html", "date_published": "2023-04-14 08:00:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ex prezydent Trump przed s\u0105dem. Odpowiada\u0142 na pytania prokurator generalnej dotycz\u0105ce oszustwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zWKktkuTURBXy84ZmU0ZjEzZi0zNmY3LTQ4YWQtYjI2OC0xZjYzMDBlMjk3MjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump stawi\u0142 si\u0119 w czwartek w biurze prokurator generalnej Nowego Jorku Letitii James na Manhattanie. Inaczej ni\u017c w sierpniu 2022 roku, kiedy odm\u00f3wi\u0142 zezna\u0144 pod przysi\u0119g\u0105, tym razem odpowiada\u0142 na pytania w sprawie o oszustwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8699232,ex-prezydent-trump-przed-sadem-odpowiadal-na-pytania-dotyczacej-oszustwa.html", "date_published": "2023-04-14 07:49:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pop\u0142awski z OSW: Macron uciekaj\u0105c od problem\u00f3w wewn\u0119trznych, wpad\u0142 w chi\u0144sk\u0105 \u015blep\u0105 uliczk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RvxktkuTURBXy9jMmNmNGJlYy00YTc5LTQ0ZWEtOTQzNi1hNzRmNzYwMGVmMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uciekaj\u0105c przed problemami wewn\u0119trznymi oraz utrat\u0105 znaczenia na arenie mi\u0119dzynarodowej, Emmanuel Macron da\u0142 si\u0119 rozegra\u0107 Chi\u0144czykom - m\u00f3wi PAP Konrad Pop\u0142awski z warszawskiego O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW), gdzie zajmuje si\u0119 analiz\u0105 handlu mi\u0119dzynarodowego, \u0142a\u0144cuchami dostaw oraz gospodark\u0105 UE.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8699227,poplawski-macron-uciekajac-problemy-wewnetrzne-wpadl-e-slepa-uliczke.html", "date_published": "2023-04-14 07:41:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Domowe zwierzaki \"uodparniaj\u0105\" ma\u0142e dzieci na alergie pokarmowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K_zktkuTURBXy83NmJmZjJhYy0yMDk0LTQ2YjYtOGYxMy1iZjY0MTI3MzFlMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analiza ponad 65 tys. japo\u0144skich niemowl\u0105t wykaza\u0142a, \u017ce dzieci, kt\u00f3re w trakcie rozwoju p\u0142odowego by\u0142y stale eksponowane na kontakt z psami lub kotami, po urodzeniu mia\u0142y mniejsz\u0105 sk\u0142onno\u015b\u0107 do alergii pokarmowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8699225,domowe-zwierzaki-uodparniaja-male-dzieci-na-alergie-pokarmowe.html", "date_published": "2023-04-14 07:31:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Darmowy \"lek\" zapobiegaj\u0105cy nawrotom depresji: poczucie humoru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N-QktkuTURBXy83MzU1YjQ1OC1jNTFmLTQzMzUtYjM5NS1jODU2YzU1ZjU1YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Humor \u2013 a dok\u0142adniej: humorystyczne odwracanie uwagi od stresora \u2013 mo\u017ce by\u0107 skutecznym narz\u0119dziem zapobiegaj\u0105cym nawrotom depresji, cho\u0107 trzeba stosowa\u0107 go umiej\u0119tnie i z rozwag\u0105 \u2013 wykaza\u0142y badania, kt\u00f3rymi kierowa\u0142a dr Anna Braniecka z Uniwersytetu SWPS.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8699220,darmowy-lek-zapobiegajacy-nawrotom-depresji-poczucie-humoru.html", "date_published": "2023-04-14 07:22:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cena bitcoina. O ile wzros\u0142a od listopadowego do\u0142ka?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YX9ktkuTURBXy8yZjc4NDkwYy1jMTY5LTQyMjAtYWFjZC1hOTMzODIxMDhmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699221,cena-bitcoina-o-ile-wzrosla-od-listopadowego-dolka.html", "date_published": "2023-04-14 07:22:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada ostrzega przed rosyjskimi cyberatakami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WEfktkuTURBXy81ZmMzNGQxZC02NzAwLTRhZWEtODU4Zi1lN2M2ZjljMmU0N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Kanady zauwa\u017ca nasilenie cyberatak\u00f3w przeprowadzanych przez zwi\u0105zane z Rosj\u0105 grupy i skierowanych przeciwko sojusznikom Ukrainy -.o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek minister obrony Kanady Anita Anand.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8699216,kanada-ostrzega-przed-rosyjskimi-cyberatakami.html", "date_published": "2023-04-14 07:10:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street mocne wzrosty. Najlepsza sesja S&amp;P500 od dw\u00f3ch miesi\u0119cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 mocnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, a S&amp;amp;P 500 zanotowa\u0142 najlepszy dzie\u0144 od dw\u00f3ch miesi\u0119cy. Najnowsze dane makro pokaza\u0142y, \u017ce podwy\u017cki st\u00f3p procentowych zaczynaj\u0105 mie\u0107 wp\u0142yw na ameryka\u0144sk\u0105 gospodark\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699208,na-wall-street-mocne-wzrosty-najlepsza-sesja-sp500-od-dwoch-miesiecy.html", "date_published": "2023-04-14 07:00:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Porozumienie dotycz\u0105ce tranzytu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca b\u0119dzie podpisane w poniedzia\u0142ek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wJtktkuTURBXy9jYTU2NGRjNC03ZDcwLTRmNmQtODJlYS1iMDgwYWE1ZDhlMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podpisanie polsko-ukrai\u0144skiego porozumienia w sprawie eksportu zbo\u017ca ma zosta\u0107 podpisane w najbli\u017cszy poniedzia\u0142ek - poinformowa\u0142o w czwartkowym komunikacie Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8699203,porozumienie-dotyczace-ukrainskiego-zboza-zapalnowano-na-17-kwietnia.html", "date_published": "2023-04-14 06:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MSZ Chin: Jeste\u015bmy sk\u0142onni wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 gospodarczo z Niemcami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlRktkuTURBXy83MjZjMjYwNC00MzgyLTQzZWMtOTQwOS02MjJkN2NlYTJhZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny s\u0105 sk\u0142onne wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 z Niemcami w dziedzinie handlu i gospodarki; oba kraje s\u0105 partnerami, a nie rywalami \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek minister spraw zagranicznych ChRL Qin Gang.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8699201,szef-msz-chin-jestesmy-sklonni-wspolpracowac-gospodarczo-z-niemcami.html", "date_published": "2023-04-14 06:51:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szijarto do ambasadora USA w Budapeszcie: Nie jeste\u015bmy niczyj\u0105 koloni\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4ASktkuTURBXy83MjNhNDdlMC1kNGM1LTQ3OTktODQ3Ny0xZTEzZDA5MDcwNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry s\u0105 pa\u0144stwem i prosz\u0119 nas nie traktowa\u0107 jako czyj\u0105kolwiek koloni\u0119 - powiedzia\u0142 w czwartek minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto w reakcji na \u015brodow\u0105 konferencj\u0119 prasow\u0105 ambasadora USA w Budapeszcie Davida Pressmana, na kt\u00f3rej dyplomata ameryka\u0144ski og\u0142osi\u0142 sankcje przeciwko Mi\u0119dzynarodowemu Bankowi Inwestycyjnemu (IIB).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8699198,szijarto-do-ambasadora-usa-w-budapeszcie-nie-jestesmy-niczyja-kolonia.html", "date_published": "2023-04-14 06:47:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hiszpa\u0144skie Leopardy przesz\u0142y ostateczne testy. Nied\u0142ugo dotr\u0105 na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9LwktkuTURBXy9lYzE1Nzc1Yi0wODE2LTRiNWQtYjQxYS0xZWYzZmIzYjczOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Hiszpanii Margarita Robles zapewni\u0142a w czwartek, \u017ce sze\u015b\u0107 czo\u0142g\u00f3w Leopard 2A4, kt\u00f3re Hiszpania za kilka dni przeka\u017ce Ukrainie, jest w doskona\u0142ym stanie. Robles odwiedzi\u0142a baz\u0119 wojskow\u0105 Cerro Muriano w Kordobie, gdzie odby\u0142y si\u0119 finalne testy czo\u0142g\u00f3w, m. in. skuteczno\u015bci prowadzenia ognia - poinformowa\u0142 socjalistyczny rz\u0105d w Madrycie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8699193,hiszpanskie-leopardy-dal-ukrainy-przeszly-ostateczne-testy.html", "date_published": "2023-04-14 06:41:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orban: W odr\u00f3\u017cnieniu od USA jeste\u015bmy przeciwni wojnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbJktkuTURBXy8zYjFhNmQzZC05ZTI5LTQxY2UtODIyNy1hYjZkYTA5MDM0YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry, w odr\u00f3\u017cnieniu od USA, s\u0105 przeciwne wojnie. Przyja\u017a\u0144 ameryka\u0144sko-w\u0119gierska musi znosi\u0107 t\u0119 r\u00f3\u017cnic\u0119 zda\u0144 - powiedzia\u0142 w pi\u0105tek rano na antenie Radia Kossuth premier W\u0119gier Viktor Orban. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d w Budapeszcie b\u0119dzie przestrzega\u0142 ameryka\u0144skich sankcji na\u0142o\u017conych na Mi\u0119dzynarodowy Bank Inwestycyjny (IIB).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699192,orban-w-odroznieniu-od-usa-jestesmy-przeciwni-wojnie.html", "date_published": "2023-04-14 06:38:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell: Nie mo\u017cemy ufa\u0107 Chinom, je\u015bli nie b\u0119d\u0105 zabiega\u0107 o wycofanie rosyjskich wojsk z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yFRktkuTURBXy9lY2MxYjFiOS01ZDFkLTRmYzMtYmUxNC0yYTZhYjBhODI5YjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unii Europejskiej b\u0119dzie bardzo trudno dalej ufa\u0107 Chinom, je\u015bli nie przyczyni\u0105 si\u0119 one do poszukiwa\u0144 politycznego rozwi\u0105zania wojny na Ukrainie w oparciu o wycofanie rosyjskich wojsk z ukrai\u0144skiego terytorium \u2013 przestrzeg\u0142 w pi\u0105tek szef unijnej dyplomacji Josep Borrell.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8699189,szef-dyplomacji-ue-nie-mozemy-ufac-chinom-jesli-nie-beda-zabiegac-o-wycofanie-rosyjskich-wojsk-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-04-14 06:35:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Ile trzeba zap\u0142aci\u0107 za euro, franka i dolara?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek ok. godz. 7.00 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a wzgl\u0119dem dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o ponad 4,63 z\u0142, dolar blisko 4,19 z\u0142, a frank szwajcarski prawie 4,72 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8699180,kurs-walut-ile-trzeba-zaplacic-za-euro-franka-i-dolara.html", "date_published": "2023-04-14 06:25:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u0142owa firm p\u0142aci w terminie, ponad jedna trzecia si\u0119 sp\u00f3\u017ania. Najrzetelniejsze s\u0105 ma\u0142e", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DXzktkuTURBXy81YzA2ZTM1OS01ZWI4LTQyZDMtOTY3Ni01NzY5NDVjMGRkYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />37 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w przyznaje, \u017ce ju\u017c kilka razy zdarzy\u0142o im si\u0119 nie zap\u0142aci\u0107 za towar czy us\u0142ug\u0119 w wymaganym terminie. Wielu z nich to usprawiedliwia w my\u015bl zasady: \u201eskoro mnie kto\u015b nie zap\u0142aci\u0142 na czas, to i ja mog\u0119 komu\u015b innemu nie zap\u0142aci\u0107\u201d, dla cz\u0119\u015bci wystarczaj\u0105cym powodem jest \u201etrudna sytuacja na rynku\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8698079,zatory-platnicze-polowa-firm-placi-w-terminie-ponad-jedna-trzecia-sie-spoznia.html", "date_published": "2023-04-14 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dziadersi i ta okropna dzisiejsza m\u0142odzie\u017c. Najgorsza w historii? [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/81EktkuTURBXy9iYzk2ZmEwYy0zN2NmLTQyMzQtODQ1Ni1kNjRiNTVmNDY5NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy patrz\u0105c na dzisiejsz\u0105 m\u0142odzie\u017c, masz pot\u0119\u017cne obawy o przysz\u0142o\u015b\u0107 cywilizacji i s\u0105dzisz, \u017ce jest to najgorszy gatunek homo w historii?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8698954,bartus-dziadersi-i-ta-okropna-dzisiejsza-mlodziez-najgorsza-w-historii-felieton.html", "date_published": "2023-04-14 04:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksze infrastrukturalne projekty \u015bwiata. Jeden region zdecydowanie dominuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Infrastrukturalne megaprojekty s\u0105 coraz dro\u017csze. Najwi\u0119ksze powstaj\u0105 przede wszystkim w regionie Zatoki Perskiej \u2013 spo\u015br\u00f3d 9 inwestycji o warto\u015bci przekraczaj\u0105cej 100 mld dol., a\u017c 4 s\u0105 realizowane w tej cz\u0119\u015bci globu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8698804,najwieksze-infrastrukturalne-projekty-swiata-oto-ranking-najdrozszych-inwestycji.html", "date_published": "2023-04-14 04:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Berlinie brakuje mieszka\u0144. To nie koniec cenowego boomu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMWktkuTURBXy9jMWY3OTcyZC1hNzQyLTRkZmQtYTU3Yi1kMDc5YmE3YzgxNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek mieszkaniowy w Berlinie jest tak napi\u0119ty, \u017ce nawet gwa\u0142towny wzrost koszt\u00f3w kredytu tylko na kr\u00f3tko zahamowa\u0142 szybuj\u0105ce ceny.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8697964,w-berlinie-brakuje-mieszkan-to-nie-koniec-cenowego-boomu.html", "date_published": "2023-04-14 04:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sergiy Nikolaychuk: Nasz system bankowy wci\u0105\u017c jest w dobrym stanie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144cy ju\u017c my\u015bl\u0105 o rozwoju i odbudowie pa\u0144stwa po zako\u0144czeniu wojny \u2013 m\u00f3wi Sergiy Nikolaychuk, zast\u0119pca prezesa Narodowego Banku Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8697344,sergiy-nikolaychuk-nasz-system-bankowy-wciaz-jest-w-dobrym-stanie.html", "date_published": "2023-04-14 04:30:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u0142odzi Chi\u0144czycy wydaj\u0105 wszystkie pieni\u0105dze. Powody? Surowe realia finansowe i brak cel\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xWgktkuTURBXy8xOWVhMDE4OC1lMDRmLTRkZjYtOTBjMy0wNDBiOWUzYWFkYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142odzi Chi\u0144czycy wydaj\u0105 szybko wszystkie zarobione pieni\u0105dze i w og\u00f3le nie oszcz\u0119dzaj\u0105. R\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 diametralnie pod tym wzgl\u0119dem od starszych pokole\u0144 \u2013 pisze CNBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8698812,mlodzi-chinczycy-wydaja-wszystkie-pieniadze-powody-surowe-realia-finansowe-i-brak-celow.html", "date_published": "2023-04-14 04:30:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]