[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tajemnicza \u015bmier\u0107 trzech m\u0119\u017cczyzn i psa. Stra\u017cacy z Che\u0142mna wykluczyli zatrucie czadem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/4a/1c/z29664456M,Kujawsko-pomorskie--Tajemnicza-smierc-trzech-mezcz.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci tajemniczej \u015bmierci trzech m\u0119\u017cczyzn w domu jednorodzinnym w Unis\u0142awiu w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim. Stra\u017cacy wykluczyli zatrucie tlenkiem w\u0119gla - ich urz\u0105dzenia pomiarowe nie wykry\u0142y tlenku w\u0119gla w pomieszczeniach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29664426,kujawsko-pomorskie-tajemnicza-smierc-trzech-mezczyzn-i-psa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 18:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marta Lempart z nowymi zarzutami. \"Pisprokurator szuka paragrafu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/d7/1b/z29194569M,Protest--Parasolka-w-Kaczynskiego--w-Warszawie--28.jpg\" vspace=\"2\" />Niez\u0142o\u017cenie wniosku o upad\u0142o\u015b\u0107 firmy i niesk\u0142adanie wymaganych przepisami sprawozda\u0144 finansowych - tego dotyczy pi\u0119\u0107 prokuratorskich zarzut\u00f3w stawianych Marcie Lempart. Liderka Og\u00f3lnopolskiego Strajku Kobiet, kt\u00f3ra zgodzi\u0142a si\u0119 na publikacj\u0119 nazwiska i swoich zdj\u0119\u0107, podkre\u015bla w przes\u0142anym nam o\u015bwiadczeniu, \u017ce to \"ostrze\u017cenie dla wszystkich aktywistek i aktywist\u00f3w\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29664321,marta-lempart-z-nowymi-zarzutami-pisprokurator-szuka-paragrafu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 17:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pracownica TVP odsuni\u0119ta za s\u0142owa \"wpisuj\u0105ce si\u0119 w rosyjsk\u0105 propagand\u0119\". Wiadomo, kto j\u0105 zast\u0105pi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/30/1c/z29558884M,TVP--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Urszula Rzepczak z Polsatu przechodzi do Telewizji Polskiej. Rzepczak zast\u0105pi Magdalen\u0119 Woli\u0144sk\u0105-Riedi, kt\u00f3ra zosta\u0142a zawieszona przez publicznego nadawc\u0119 z uwagi na swoje wpisy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych \"wpisuj\u0105ce si\u0119 w rosyjsk\u0105 propagand\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29663633,wpisujaca-sie-w-rosyjska-propagande-odchodzi-z-tvp-zastapi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 16:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czteromiesi\u0119czna dziewczynka trafi\u0142a do szpitala z powa\u017cnymi obra\u017ceniami. S\u0105 zarzuty dla pary z Bia\u0142egostoku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/34/1b/z28527718M,Niemowle--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czteromiesi\u0119czna dziewczynka z licznymi obra\u017ceniami trafi\u0142a do Uniwersyteckiego Dzieci\u0119cego Szpitala Klinicznego w Bia\u0142ymstoku. Rodzice dziecka zostali zatrzymani i us\u0142yszeli zarzuty. Jedno z nich najbli\u017csze trzy miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29663958,czteromiesieczna-dziewczynka-trafila-do-szpitala-z-powaznymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 14:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "PSL chce zmiany konstytucji. \"Lasy powinny by\u0107 w\u0142asno\u015bci\u0105 pa\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/49/1c/z29663166M,Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz przekaza\u0142, \u017ce jego partia sk\u0142ada projekt zmiany konstytucji. PSL domaga si\u0119 wpisania do ustawy zasadniczej ochrony las\u00f3w jako dobra wsp\u00f3lnego wszystkich obywateli i stanowczo wzywa innych parlamentarzyst\u00f3w do poparcia projektu. - Ci, kt\u00f3rzy tego nie zrobi\u0105, s\u0105 za prywatyzacj\u0105 las\u00f3w, ich wycink\u0105 i obsad\u0105 stanowisk - m\u00f3wi\u0142 szef PSL.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29663125,psl-chce-zmiany-konstytucji-chodzi-o-ochrone-lasow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Makabryczne zab\u00f3jstwo ma\u0142\u017ce\u0144stwa w Kudowie-Zdroju. Oskar\u017cona c\u00f3rka pary i jej znajomi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/47/1c/z29653607M.jpg\" vspace=\"2\" />C\u00f3rka nie\u017cyj\u0105cej pary i jej znajomi zasi\u0105d\u0105 na \u0142awie oskar\u017conych w zwi\u0105zku z makabrycznym zab\u00f3jstwem ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Kudowy-Zdroju (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Akt oskar\u017cenia dotyczy nie tylko zab\u00f3jstwa, ale tak\u017ce m.in. zbezczeszczenia zw\u0142ok. Prokuratura zarzuci\u0142a c\u00f3rce pary Juliannie S. \u0142\u0105cznie sze\u015b\u0107 przest\u0119pstw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29662391,makabryczne-zabojstwo-malzenstwa-w-kudowie-zdroju-oskarzono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 11:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nabra\u0142a si\u0119 na paczk\u0119 z Czech, lekarza z Jemenu i blokad\u0119 konta. 62-latka straci\u0142a \u0142\u0105cznie 170 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/17/1c/z29455272M,Oszustwo-internetowe--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />62-letnia mieszkanka Ciechanowa trzykrotnie da\u0142a si\u0119 oszuka\u0107 na \u0142\u0105czn\u0105 sum\u0119 niemal 170 tys. z\u0142otych. Przela\u0142a pieni\u0105dze \"Kanadyjczykowi mieszkaj\u0105cemu w Czechach\", \"lekarzowi z Jemenu\" oraz \"m\u0119\u017cczy\u017anie z zablokowanym kontem bankowym\". Policja apeluje o rozwag\u0119 i ostro\u017cno\u015b\u0107 w zawieraniu internetowych znajomo\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29662263,nabrala-sie-na-paczke-z-czech-lekarza-z-jemenu-i-blokade-konta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 11:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lublin. Parafia organizuje darmowy miejski autobus dla wiernych. Podr\u00f3\u017cni maj\u0105 si\u0119 \"zaprzyja\u017ania\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/8a/1a/z27830682M.jpg\" vspace=\"2\" />Parafia Naj\u015bwi\u0119tszego Serca Jezusowego w Lublinie doprowadzi\u0142a do uruchomienia specjalnego po\u0142\u0105czenie autobusowego z ko\u015bcio\u0142em. Transport ma by\u0107 u\u0142atwieniem dla os\u00f3b starszych w dotarciu na msze, jednak jako g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d uruchomienia miejskiej linii autobusowej proboszcz parafii podaje brak parkingu przy terenie ko\u015bcio\u0142a. W autobusie nie trzeba b\u0119dzie posiada\u0107 biletu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29661524,lublin-parafia-organizuje-autobus-dla-wiernych-dojazd-na-msze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 09:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czarnek zapowiedzia\u0142 likwidacj\u0119 Karty Nauczyciela. ZNP protestuje: Ona chroni edukacj\u0119!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/49/1c/z29661822M,Przemyslaw-Czarnek-.jpg\" vspace=\"2\" />- Protestujemy przeciwko zapowiedzi likwidacji Karty Nauczyciela. (...) Ona chroni edukacj\u0119 przed komercjalizacj\u0105 i gwarantuje, \u017ce w ka\u017cdej szkole nauczyciele s\u0105 zatrudniani na tych samych warunkach - powiedzia\u0142a w rozmowie z Gazeta.pl rzeczniczka prasowa Zwi\u0105zku Nauczycielstwa Polskiego Magdalena Kaszulanis w odpowiedzi na plany ministra edukacji i nauki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29661689,czarnek-zapowiedzial-rewolucyjne-zmiany-znp-protestujemy-przeciwko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 4-latka na torach w Warszawie. Motorniczy z zarzutami. \"Korzysta\u0142 z telefonu i sluchawek\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/79/1b/z28810704M,Wypadek-na-Jagiellonskiej--Drzwi-tramwaju-przytrza.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura postawi\u0142a zarzuty motorniczemu w sprawie dotycz\u0105cej \u015bmierci 4-letniego ch\u0142opca - ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Do tragedii dosz\u0142o w sierpniu, noga dziecka utkn\u0119\u0142a w drzwiach tramwaju przy ul. Jagiello\u0144skiej w Warszawie. Wed\u0142ug \u015bledczych m\u0119\u017cczyzna po\u015bwi\u0119ci\u0142 zbyt ma\u0142o czasu na ocen\u0119 sytuacji w poje\u017adzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29661775,smierc-4-latka-na-torach-w-warszawie-motorniczy-z-zarzutami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 07:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. IMGW ostrzega przed ulewami. W dwa dni mo\u017ce spa\u015b\u0107 miesi\u0119czna norma opad\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/49/1c/z29661352M,Deszcz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na polskim niebie trwa od czwartku wojna pomi\u0119dzy ni\u017cami. W pi\u0105tek nad nasz kraj nadci\u0105gnie cyklon Rudolf, kt\u00f3ry podtrzyma deszczow\u0105 aur\u0119. W zwi\u0105zku z ulewami IMGW wyda\u0142o ostrze\u017cenie dla powiat\u00f3w z woj. dolno\u015bl\u0105skiego i opolskiego. Miejscami spadnie tyle deszczu, ile zwykle przez ca\u0142y kwiecie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29661291,pogoda-imgw-ostrzega-przed-ulewami-w-dwa-dni-moze-spasc-miesieczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 07:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Radny PiS wjecha\u0142 w nastolatki na pasach. Us\u0142ysza\u0142 wyrok. \"Modl\u0119 si\u0119 za zdrowie poszkodowanych\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/44/18/z25446449M,Piotr-Kotwicki.jpg\" vspace=\"2\" />Radny PiS Piotr Kotwicki, kt\u00f3ry w zesz\u0142ym roku wjecha\u0142 w przechodz\u0105ce przez pasy nastolatki, us\u0142ysza\u0142 wyrok. S\u0105d skaza\u0142 go na rok pozbawienia wolno\u015bci w zawieszeniu na trzy lata. Otrzyma\u0142 r\u00f3wnie\u017c zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29661289,radny-pis-wjechal-w-nastolatki-na-pasach-uslyszal-wyrok-modle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 06:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dwa lata temu \u015bwiat us\u0142ysza\u0142 o \"nebezpecn\u00e1 bestie\" z Krakowa. Tak lagun przebi\u0142 \"kuros\u0105\" i \"krowasanty\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/49/1c/z29660464M,Dwa-lata-temu-swiat-uslyszal-o-lagunie.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa dni \"siedzia\u0142\" na drzewie, strasz\u0105c lokator\u00f3w pobliskiego bloku. Z relacji jednej z mieszkanek Krakowa wynika\u0142o, \u017ce ludzie boj\u0105 si\u0119 otwiera\u0107 okna, by to \"co\u015b\" nie wesz\u0142o do nich do domu. Po niebezpieczne \"zwierz\u0119\" przyjecha\u0142y s\u0142u\u017cby - od tego momentu histori\u0119 laguna poznali czytelnicy na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29653351,dwa-lata-temu-swiat-uslyszal-o-nebezpecna-bestie-z-krakowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-14 05:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]