[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie. Gorzki komentarz ministra zdrowia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-przegralo-glosowanie-gorzki-komentarz-ministra-zdrowia,nId,6717824\"><img align=\"left\" alt=\"PiS przegra\u0142o g\u0142osowanie. Gorzki komentarz ministra zdrowia\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-przegralo-glosowanie-gorzki-komentarz-ministra-zdrowia/000H13D050N9BT9T-C321.jpg\" /></a>&quot;To smutny dzie\u0144, kiedy interes pacjenta przegrywa z interesem korporacji&quot; - oceni\u0142 po g\u0142osowaniu ws. nowelizacji ustawy o jako\u015bci w opiece zdrowotnej minister zdrowia Adam Niedzielski. Pos\u0142om Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie uda\u0142o si\u0119 odrzuci\u0107 weta Senatu. Partii rz\u0105dz\u0105cej zabrak\u0142o jednego g\u0142osu. Oznacza to, \u017ce przepisy nie wejd\u0105 w \u017cycie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-przegralo-glosowanie-gorzki-komentarz-ministra-zdrowia,nId,6717824", "date_published": "2023-04-14 21:14:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcia z policj\u0105 we Francji. Zatwierdzono zmiany prawa emerytalnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-z-policja-we-francji-zatwierdzono-zmiany-prawa-emery,nId,6717820\"><img align=\"left\" alt=\"Starcia z policj\u0105 we Francji. Zatwierdzono zmiany prawa emerytalnego\" src=\"https://i.iplsc.com/starcia-z-policja-we-francji-zatwierdzono-zmiany-prawa-emery/000H13B9T5A06VX1-C321.jpg\" /></a>W ca\u0142ej Francji trwaj\u0105 manifestacje przeciwko decyzji Rady Konstytucyjnej, kt\u00f3ra zatwierdzi\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 za\u0142o\u017ce\u0144 rz\u0105dowej reformy podwy\u017cszaj\u0105cej wiek emerytalny. W Pary\u017cu, Lyonie i Nantes dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105. Zwi\u0105zki zawodowe zapowiadaj\u0105 dalsze protesty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-z-policja-we-francji-zatwierdzono-zmiany-prawa-emery,nId,6717820", "date_published": "2023-04-14 20:50:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zam\u00f3wi\u0142 narkotyki do paczkomatu. Nie tego si\u0119 spodziewa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zamowil-narkotyki-do-paczkomatu-nie-tego-sie-spodziewal,nId,6717815\"><img align=\"left\" alt=\"Zam\u00f3wi\u0142 narkotyki do paczkomatu. Nie tego si\u0119 spodziewa\u0142 \" src=\"https://i.iplsc.com/zamowil-narkotyki-do-paczkomatu-nie-tego-sie-spodziewal/000H137XMD0UAWOR-C321.jpg\" /></a>Wroc\u0142awscy policjanci znale\u017ali w paczkomacie 3 kg narkotyk\u00f3w. Po podejrzan\u0105 przesy\u0142k\u0119 zg\u0142osi\u0142 si\u0119 19-letni mieszkaniec stolicy Dolnego \u015al\u0105ska. W jego mieszkaniu kryminalni znale\u017ali kolejne 5 kg substancji odurzaj\u0105cych. Zatrzymanemu grozi nawet 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-zamowil-narkotyki-do-paczkomatu-nie-tego-sie-spodziewal,nId,6717815", "date_published": "2023-04-14 20:26:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Elektroniczne powo\u0142ania do wojska w Rosji. W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektroniczne-powolania-do-wojska-w-rosji-wladimir-putin-pod,nId,6717800\"><img align=\"left\" alt=\"Elektroniczne powo\u0142ania do wojska w Rosji. W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/elektroniczne-powolania-do-wojska-w-rosji-wladimir-putin-pod/000H1328FH8PU549-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 w pi\u0105tek ustaw\u0119 o elektronicznych powo\u0142ywaniach do wojska. Zmiana ta ma na celu usprawnienie mobilizacji wojskowej i zlikwidowanie uchylania si\u0119 przed poborem. W zesz\u0142ym roku zmobilizowano w Rosji ponad 300 tys. ludzi w zwi\u0105zku z stratami na froncie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elektroniczne-powolania-do-wojska-w-rosji-wladimir-putin-pod,nId,6717800", "date_published": "2023-04-14 20:23:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera zbo\u017cowa. Jest wniosek o powo\u0142anie komisji \u015bledczej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-zbozowa-jest-wniosek-o-powolanie-komisji-sledczej,nId,6717772\"><img align=\"left\" alt=\"Afera zbo\u017cowa. Jest wniosek o powo\u0142anie komisji \u015bledczej\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-zbozowa-jest-wniosek-o-powolanie-komisji-sledczej/000H12WLIHTRBCSY-C321.jpg\" /></a>46 pos\u0142\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142o podpis pod wnioskiem o powo\u0142anie komisji \u015bledczej, kt\u00f3ra mia\u0142aby zbada\u0107 &quot;przyczyny i skutki niekontrolowanego importu \u017cywno\u015bci z Ukrainy&quot; - wynika z ustale\u0144 Interii. To pok\u0142osie afery zbo\u017cowej, kt\u00f3ra wysz\u0142a na jaw na pocz\u0105tku tygodnia. Pod projektem uchwa\u0142y podpisali si\u0119 pos\u0142owie z PSL, Polski 2050, Konfederacji, Porozumienia i Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-zbozowa-jest-wniosek-o-powolanie-komisji-sledczej,nId,6717772", "date_published": "2023-04-14 19:45:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144ska ambasada zaatakowa\u0142a Morawieckiego. \u017baryn: Nerwowa reakcja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chinska-ambasada-zaatakowala-morawieckiego-zaryn-nerwowa-rea,nId,6717790\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144ska ambasada zaatakowa\u0142a Morawieckiego. \u017baryn: Nerwowa reakcja \" src=\"https://i.iplsc.com/chinska-ambasada-zaatakowala-morawieckiego-zaryn-nerwowa-rea/000H1306VC293PER-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn zareagowa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem na o\u015bwiadczenie chi\u0144skiej ambasady, kt\u00f3ra skrytykowa\u0142a wypowied\u017a Mateusza Morawieckiego na temat Tajwanu. &quot;To atak na szefa polskiego rz\u0105du i pr\u00f3ba zmuszenia Warszawy do przyj\u0119cia chi\u0144skiego spojrzenia na t\u0119 spraw\u0119&quot; - oceni\u0142 \u017baryn w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chinska-ambasada-zaatakowala-morawieckiego-zaryn-nerwowa-rea,nId,6717790", "date_published": "2023-04-14 19:08:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Natkn\u0105\u0142 si\u0119 na niego podczas drogi do domu. Media obieg\u0142y zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-natknal-sie-na-niego-podczas-drogi-do-domu-media-obiegly-zdj,nId,6717758\"><img align=\"left\" alt=\"Natkn\u0105\u0142 si\u0119 na niego podczas drogi do domu. Media obieg\u0142y zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/natknal-sie-na-niego-podczas-drogi-do-domu-media-obiegly-zdj/000H12THD96434DH-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec Kanady natkn\u0105\u0142 si\u0119 podczas powrotu do domu na niezwykle rzadkie zwierz\u0119. David Frizzell zauwa\u017cy\u0142 na poboczu drogi bia\u0142ego \u0142osia. M\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 podzieli\u0107 si\u0119 zdj\u0119ciami nietypowego osobnika w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-natknal-sie-na-niego-podczas-drogi-do-domu-media-obiegly-zdj,nId,6717758", "date_published": "2023-04-14 18:38:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bezp\u0142atne projekty du\u017cych dom\u00f3w. Ministerstwo zapowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bezplatne-projekty-duzych-domow-ministerstwo-zapowiada,nId,6717750\"><img align=\"left\" alt=\"Bezp\u0142atne projekty du\u017cych dom\u00f3w. Ministerstwo zapowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/bezplatne-projekty-duzych-domow-ministerstwo-zapowiada/000H12RX6C5SH42Y-C321.jpg\" /></a>Po projektach dom\u00f3w do 70 metr\u00f3w kwadratowych przysz\u0142a pora na wi\u0119kszy metra\u017c. Ministerstwo Rozwoju i Technologii zapowiedzia\u0142o w pi\u0105tek, \u017ce przygotowuje projekty dom\u00f3w nawet do 180 m2. Jak przekazano, z gotowych plan\u00f3w mo\u017cna b\u0119dzie skorzysta\u0107 ko\u0144cem roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bezplatne-projekty-duzych-domow-ministerstwo-zapowiada,nId,6717750", "date_published": "2023-04-14 17:56:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne skutki \"postu\" w Kenii. Cztery osoby zag\u0142odzi\u0142y si\u0119 na \u015bmier\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-skutki-postu-w-kenii-cztery-osoby-zaglodzily-sie-n,nId,6717743\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne skutki &quot;postu&quot; w Kenii. Cztery osoby zag\u0142odzi\u0142y si\u0119 na \u015bmier\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-skutki-postu-w-kenii-cztery-osoby-zaglodzily-sie-n/000H12OB3G1SV2N6-C321.jpg\" /></a>Cztery cia\u0142a i kilkana\u015bcie os\u00f3b w stanie ci\u0119\u017ckim znaleziono w czwartek w hrabstwie Kilifi w Kenii. W oczekiwaniu na przyj\u015bcie Jezusa, wierni mieli stosowa\u0107 \u015bcis\u0142y post, aby unikn\u0105\u0107 &quot;apokaliptycznego pot\u0119pienia&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczne-skutki-postu-w-kenii-cztery-osoby-zaglodzily-sie-n,nId,6717743", "date_published": "2023-04-14 17:15:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skatowany Kamilek z Cz\u0119stochowy. Ch\u0142opiec jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-skatowany-kamilek-z-czestochowy-chlopiec-jest-w-ciezkim-stan,nId,6717735\"><img align=\"left\" alt=\"Skatowany Kamilek z Cz\u0119stochowy. Ch\u0142opiec jest w ci\u0119\u017ckim stanie\" src=\"https://i.iplsc.com/skatowany-kamilek-z-czestochowy-chlopiec-jest-w-ciezkim-stan/000H0GBLKWX05Q94-C321.jpg\" /></a>Dramat o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy wci\u0105\u017c trwa. Jak przekaza\u0142o G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Zdrowia Dziecka, w kt\u00f3rym przebywa skatowany ch\u0142opiec, jego stan jest ci\u0119\u017cki. Dodano, \u017ce dziecko wymaga dalszego leczenia na oddziale intensywnej terapii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-skatowany-kamilek-z-czestochowy-chlopiec-jest-w-ciezkim-stan,nId,6717735", "date_published": "2023-04-14 16:55:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awanturowali si\u0119 na pok\u0142adzie. Piotr i Pawe\u0142 nie polecieli do Chicago", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-awanturowali-sie-na-pokladzie-piotr-i-pawel-nie-polecieli-do,nId,6717726\"><img align=\"left\" alt=\"Awanturowali si\u0119 na pok\u0142adzie. Piotr i Pawe\u0142 nie polecieli do Chicago\" src=\"https://i.iplsc.com/awanturowali-sie-na-pokladzie-piotr-i-pawel-nie-polecieli-do/000H12I5NHH1M2G3-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie o dw\u00f3ch pasa\u017cerach awanturuj\u0105cych si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu z Warszawy do Chicago. Na miejscu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce bracia - Piotr i Pawe\u0142 - nie mog\u0105 doj\u015b\u0107 mi\u0119dzy sob\u0105 do porozumienia i nie stosuj\u0105 si\u0119 do polece\u0144 za\u0142ogi. M\u0119\u017cczy\u017ani zostali wyprowadzeni z samolotu i przewiezieni do plac\u00f3wki Stra\u017cy Granicznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-awanturowali-sie-na-pokladzie-piotr-i-pawel-nie-polecieli-do,nId,6717726", "date_published": "2023-04-14 16:31:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142ody Brytyjczyk skazany. Rzuca\u0142 jajkami w kr\u00f3la Karola", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mlody-brytyjczyk-skazany-rzucal-jajkami-w-krola-karola,nId,6717563\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142ody Brytyjczyk skazany. Rzuca\u0142 jajkami w kr\u00f3la Karola\" src=\"https://i.iplsc.com/mlody-brytyjczyk-skazany-rzucal-jajkami-w-krola-karola/000H124A88GLME6O-C321.jpg\" /></a>Brytyjski s\u0105d skaza\u0142 23-letniego studenta za rzucanie jajkami w kr\u00f3la Karola III. Cho\u0107 m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna nie trafi\u0142 w monarch\u0119 ani razu, s\u0119dziowie uznali go winnym kierowania gr\u00f3\u017ab karalnych oraz zak\u0142\u00f3cania porz\u0105dku publicznego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mlody-brytyjczyk-skazany-rzucal-jajkami-w-krola-karola,nId,6717563", "date_published": "2023-04-14 16:24:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Lis z zarzutem. Chodzi o reklam\u0119 alkoholi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-lis-z-zarzutem-chodzi-o-reklame-alkoholi,nId,6717715\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Lis z zarzutem. Chodzi o reklam\u0119 alkoholi\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-lis-z-zarzutem-chodzi-o-reklame-alkoholi/000FFM428EEQKOM6-C321.jpg\" /></a>Dziennikarz Tomasz Lis us\u0142ysza\u0142 zarzut prokuratorski w sprawie reklamowania alkoholi. Jak dodaje &quot;Super Express&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na otrzymane o\u015bwiadczenie prokurator Aleksandry Skrzyniarz z Prokuratury Rejonowej Warszawa-Mokot\u00f3w, by\u0142y redaktor naczelny &quot;Newsweeka&quot; nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Lis ca\u0142\u0105 spraw\u0119 skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-lis-z-zarzutem-chodzi-o-reklame-alkoholi,nId,6717715", "date_published": "2023-04-14 16:11:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Rada Konstytucyjna zaaprobowa\u0142a podwy\u017cszenie wieku emerytalnego do 64 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-rada-konstytucyjna-zaaprobowala-podwyzszenie-wieku-e,nId,6717706\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Rada Konstytucyjna zaaprobowa\u0142a podwy\u017cszenie wieku emerytalnego do 64 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-rada-konstytucyjna-zaaprobowala-podwyzszenie-wieku-e/000H12G2V7B2DN5T-C321.jpg\" /></a>Rada Konstytucyjna zaaprobowa\u0142a wi\u0119kszo\u015b\u0107 za\u0142o\u017ce\u0144 reformy emerytalnej, w tym podwy\u017cszenie wieku emerytalnego do 64 lat. To kluczowy krok na drodze do wprowadzenia krytykowanej przez spor\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa reformy we Francji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-rada-konstytucyjna-zaaprobowala-podwyzszenie-wieku-e,nId,6717706", "date_published": "2023-04-14 16:08:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Pos\u0142owie zag\u0142osowali", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-poslowie-zaglosowali,nId,6717542\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. Pos\u0142owie zag\u0142osowali \" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-poslowie-zaglosowali/000H122ZD8Y9BVHR-C321.jpg\" /></a>Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119 o powo\u0142aniu Pa\u0144stwowej Komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich na bezpiecze\u0144stwo wewn\u0119trzne RP w latach 2007-2022. Teraz ustawa trafi do Senatu.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-komisja-ds-badania-wplywow-rosyjskich-poslowie-zaglosowali,nId,6717542", "date_published": "2023-04-14 15:36:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Renta socjalna. Hartwich do Witek: Pani rozumie sprawy, o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-renta-socjalna-hartwich-do-witek-pani-rozumie-sprawy-o-ktory,nId,6717288\"><img align=\"left\" alt=\"Renta socjalna. Hartwich do Witek: Pani rozumie sprawy, o kt\u00f3rych m\u00f3wi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/renta-socjalna-hartwich-do-witek-pani-rozumie-sprawy-o-ktory/000H11ZQU2QKME6N-C321.jpg\" /></a>- Niech wszyscy parlamentarzy\u015bci zag\u0142osuj\u0105 za podwy\u017cszeniem renty socjalnej. To b\u0119dzie test w Sejmie, czy wesprzecie najs\u0142abszych \u2013 powiedzia\u0142a pos\u0142anka KO Iwona Hartwich podczas pierwszego czytania obywatelskiego projektu nowelizacji ustawy o rencie socjalnej. Z kolei minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g stwierdzi\u0142a, \u017ce dzi\u0119ki dzia\u0142aniom PiS-u zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 nak\u0142ady na wsparcie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Obywatelski projekt nowelizacji ustawy o rencie socjalnej oraz rz\u0105dowy projekt ustawy o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-renta-socjalna-hartwich-do-witek-pani-rozumie-sprawy-o-ktory,nId,6717288", "date_published": "2023-04-14 15:35:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142ystok: Niemowl\u0119 z obra\u017ceniami g\u0142owy w szpitalu. Rodzice z zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-niemowle-z-obrazeniami-glowy-w-szpitalu-rodzice-z-,nId,6717300\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142ystok: Niemowl\u0119 z obra\u017ceniami g\u0142owy w szpitalu. Rodzice z zarzutami \" src=\"https://i.iplsc.com/bialystok-niemowle-z-obrazeniami-glowy-w-szpitalu-rodzice-z/000GZ18K1RTSKHNV-C321.jpg\" /></a>Do szpitala w Bia\u0142ymstoku trafi\u0142a czteromiesi\u0119czna dziewczynka z obra\u017ceniami m.in. w obr\u0119bie g\u0142owy. Lekarze zawiadomili policj\u0119. W sprawie zatrzymano rodzic\u00f3w dziecka, zarzucaj\u0105c im zn\u0119canie si\u0119 nad dziewczynk\u0105. Wobec ojca zastosowano areszt tymczasowy, matka jest na wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-bialystok-niemowle-z-obrazeniami-glowy-w-szpitalu-rodzice-z-,nId,6717300", "date_published": "2023-04-14 14:56:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad cztery mln dla fundacji zwi\u0105zanej z Kukizem. Solidarna Polska wzywa do zwrotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-cztery-mln-dla-fundacji-zwiazanej-z-kukizem-solidarna-,nId,6717271\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad cztery mln dla fundacji zwi\u0105zanej z Kukizem. Solidarna Polska wzywa do zwrotu\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-cztery-mln-dla-fundacji-zwiazanej-z-kukizem-solidarna/000H11PIRMWMGEN2-C321.jpg\" /></a>Zamieszanie wok\u00f3\u0142 Paw\u0142a Kukiza i zwi\u0105zanej z nim fundacji &quot;Potrafisz Polsko!&quot; trwa. W pi\u0105tek Solidarna Polska wezwa\u0142a go do zwrotu ponad czterech milion\u00f3w z\u0142 dotacji. To w\u0142a\u015bnie od tego politycy SP uzale\u017cniaj\u0105 ewentualne poparcie forsowanych przez Kukiza zmian w ustawie o referendum lokalnym. Sam pose\u0142 stwierdzi\u0142, \u017ce cz\u0142onkowie tego ugrupowania mog\u0105 zainicjowa\u0107 odpowiednie post\u0119powanie. - Je\u017celi oka\u017ce si\u0119, \u017ce s\u0105 jakie\u015b nieprawid\u0142owo\u015bci, to ja te pieni\u0105dze zwr\u00f3c\u0119 - skomentowa\u0142 Kukiz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-cztery-mln-dla-fundacji-zwiazanej-z-kukizem-solidarna-,nId,6717271", "date_published": "2023-04-14 14:33:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najpierw do rowu wpad\u0142 pijany wo\u017anica. Potem kierowca z siedmioma promilami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-najpierw-do-rowu-wpadl-pijany-woznica-potem-kierowca-z-siedm,nId,6717265\"><img align=\"left\" alt=\"Najpierw do rowu wpad\u0142 pijany wo\u017anica. Potem kierowca z siedmioma promilami\" src=\"https://i.iplsc.com/najpierw-do-rowu-wpadl-pijany-woznica-potem-kierowca-z-siedm/000H11PGDHB3IEET-C321.jpg\" /></a>Seria pijanych kierowc\u00f3w na podkarpackich drogach. Najpierw policjanci interweniowali w sprawie pijanego wo\u017anicy, kt\u00f3ry spad\u0142 z wozu i wpad\u0142 do przydro\u017cnego rowu. Zaledwie dwie godziny p\u00f3\u017aniej swoj\u0105 przygod\u0119 w rowie w Rakaszewie zako\u0144czy\u0142 kierowca opla. 63-latek wysiad\u0142, po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 obok samochodu i zasn\u0105\u0142. Mia\u0142 siedem promili alkoholu we krwi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-najpierw-do-rowu-wpadl-pijany-woznica-potem-kierowca-z-siedm,nId,6717265", "date_published": "2023-04-14 14:06:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie nie maj\u0105 dok\u0105d ucieka\u0107. \"Nie jeste\u015bmy tu ju\u017c mile widziani\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-maja-dokad-uciekac-nie-jestesmy-tu-juz-mile-wid,nId,6717248\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie nie maj\u0105 dok\u0105d ucieka\u0107. &quot;Nie jeste\u015bmy tu ju\u017c mile widziani&quot;\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-nie-maja-dokad-uciekac-nie-jestesmy-tu-juz-mile-wid/000H11P1JJ4YHKFH-C321.jpg\" /></a>Po wybuchu wojny i og\u0142oszeniu cz\u0119\u015bciowej mobilizacji, miliony Rosjan uciek\u0142y z kraju. Teraz wyb\u00f3r kraju gotowego na przyj\u0119cie obywateli Federacji Rosyjskiej jest znacznie trudniejszy ni\u017c rok temu. Rosjanie nie mog\u0105 ju\u017c wyjecha\u0107 do Unii Europejskiej, a Izrael odwo\u0142a\u0142 planowan\u0105 repatriacj\u0119. Zmieni\u0142a si\u0119 te\u017c polityka wizowa kraj\u00f3w, w kt\u00f3rych Rosjanie jeszcze niedawno mogli d\u0142ugo przebywa\u0107. Turcja, Kazachstan czy Wietnam znacz\u0105co zaostrzy\u0142y swoje przepisy. Analiza dziennikarzy Sibir.Realii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-nie-maja-dokad-uciekac-nie-jestesmy-tu-juz-mile-wid,nId,6717248", "date_published": "2023-04-14 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: \u015amier\u0107 ch\u0142opca pod tramwajem. Motorniczy us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-smierc-chlopca-pod-tramwajem-motorniczy-uslyszal-za,nId,6717234\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: \u015amier\u0107 ch\u0142opca pod tramwajem. Motorniczy us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-smierc-chlopca-pod-tramwajem-motorniczy-uslyszal-za/000H10WGINPKR4CE-C321.jpg\" /></a>Motorniczy tramwaju, pod kt\u00f3rym w ubieg\u0142ym roku zgin\u0105\u0142 ch\u0142opiec, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Jak poinformowa\u0142a rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej Warszawa-Praga prok. Katarzyna Skrzeczkowska, dotycz\u0105 one umy\u015blnego naruszenia zasad bezpiecze\u0144stwa w ruchu l\u0105dowym i przepis\u00f3w Instrukcji dla pracownik\u00f3w Tramwaj\u00f3w Warszawskich oraz nieumy\u015blnego spowodowania wypadku ze skutkiem \u015bmiertelnym. M\u0119\u017cczyzna nie przyzna\u0142 si\u0119 i odm\u00f3wi\u0142 sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-warszawa-smierc-chlopca-pod-tramwajem-motorniczy-uslyszal-za,nId,6717234", "date_published": "2023-04-14 13:40:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dmitrij Miedwiediew opublikowa\u0142 wpis po polsku. Obra\u017ca premiera Mateusza Morawieckiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-opublikowal-wpis-po-polsku-obraza-premie,nId,6717241\"><img align=\"left\" alt=\"Dmitrij Miedwiediew opublikowa\u0142 wpis po polsku. Obra\u017ca premiera Mateusza Morawieckiego\" src=\"https://i.iplsc.com/dmitrij-miedwiediew-opublikowal-wpis-po-polsku-obraza-premie/000H10Z7IOYQWAPQ-C321.jpg\" /></a>Dmitrij Miedwiediew, by\u0142y prezydent Rosji, a obecnie jeden z g\u0142\u00f3wnych propagandyst\u00f3w Kremla zas\u0142yn\u0105\u0142 kolejnym skandalicznym wpisem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Tym razem opublikowa\u0142 go w dw\u00f3ch j\u0119zykach - angielskim i polskim. Mateusza Morawieckiego nazwa\u0142 &quot;idiot\u0105&quot; oraz &quot;niedorozwini\u0119tym premierem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dmitrij-miedwiediew-opublikowal-wpis-po-polsku-obraza-premie,nId,6717241", "date_published": "2023-04-14 13:37:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polityczny przegl\u0105d TikToka. Mentzen i AgroUnia \"masakruj\u0105\" konkurencj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityczny-przeglad-tiktoka-mentzen-i-agrounia-masakruja-kon,nId,6717140\"><img align=\"left\" alt=\"Polityczny przegl\u0105d TikToka. Mentzen i AgroUnia &quot;masakruj\u0105&quot; konkurencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polityczny-przeglad-tiktoka-mentzen-i-agrounia-masakruja-kon/000H10SODXON5RH3-C321.jpg\" /></a>S\u0142awomir Mentzen zdecydowanie - nawi\u0105zuj\u0105c do klasyka - &quot;zmasakrowa\u0142&quot; swoj\u0105 konkurencj\u0119 i zdoby\u0142 najwi\u0119cej wy\u015bwietle\u0144 pod pojedynczym filmikiem na TikToku w mijaj\u0105cym tygodniu. Spo\u015br\u00f3d partii politycznych r\u00f3wnie\u017c na wyra\u017anym prowadzeniu, lecz nie tak spektakularnym, znalaz\u0142a si\u0119 AgroUnia. To zdecydowana zmiana wzgl\u0119dem poprzedniego notowania, gdy wyra\u017anym liderem w obu kategoriach by\u0142a lewa strona sceny politycznej. Zapraszamy na najnowszy polityczny przegl\u0105d TikToka w Interii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polityczny-przeglad-tiktoka-mentzen-i-agrounia-masakruja-kon,nId,6717140", "date_published": "2023-04-14 13:14:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogryz\u0142a policjant\u00f3w, a potem proponowa\u0142a im \u0142ap\u00f3wk\u0119. By\u0142a pijana", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pogryzla-policjantow-a-potem-proponowala-im-lapowke-byla-pij,nId,6717186\"><img align=\"left\" alt=\"Pogryz\u0142a policjant\u00f3w, a potem proponowa\u0142a im \u0142ap\u00f3wk\u0119. By\u0142a pijana\" src=\"https://i.iplsc.com/pogryzla-policjantow-a-potem-proponowala-im-lapowke-byla-pij/000H10PCGUVUNOKQ-C321.jpg\" /></a>\u017bukowscy policjanci zatrzymali 35-latk\u0119, kt\u00f3ra b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu straci\u0142a panowanie nad samochodem i wjecha\u0142a w ogrodzenie. W trakcie interwencji kobieta gryz\u0142a, wyzywa\u0142a funkcjonariuszy i chcia\u0142a da\u0107 mundurowym 5 tys. z\u0142. \u0142ap\u00f3wki. Grozi jej do 10 lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pogryzla-policjantow-a-potem-proponowala-im-lapowke-byla-pij,nId,6717186", "date_published": "2023-04-14 12:57:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Owady jadalne do kupienia w Warszawie. Znana sie\u0107 rozszerza ofert\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-owady-jadalne-do-kupienia-w-warszawie-znana-siec-rozszerza-o,nId,6717185\"><img align=\"left\" alt=\"Owady jadalne do kupienia w Warszawie. Znana sie\u0107 rozszerza ofert\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/owady-jadalne-do-kupienia-w-warszawie-znana-siec-rozszerza-o/000H10P99ITOVGMR-C321.jpg\" /></a>Temat spo\u017cywania owad\u00f3w wywo\u0142a\u0142 w Polsce polityczn\u0105 burz\u0119. Tymczasem sie\u0107 sklep\u00f3w Carrefour informuje, \u017ce rozszerza swoj\u0105 dotychczasow\u0105 ofert\u0119 o nowe produkty. W kilku sklepach w Warszawie dost\u0119pne s\u0105 m.in. batony proteinowe, m\u0105ka ze \u015bwierszczy i chipsy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-owady-jadalne-do-kupienia-w-warszawie-znana-siec-rozszerza-o,nId,6717185", "date_published": "2023-04-14 12:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarnek obiecuje Winnickiemu likwidacj\u0119 Karty Nauczyciela. \"Niebywa\u0142e\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-czarnek-obiecuje-winnickiemu-likwidacje-karty-nauczyciela-ni,nId,6717052\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek obiecuje Winnickiemu likwidacj\u0119 Karty Nauczyciela. &quot;Niebywa\u0142e&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-obiecuje-winnickiemu-likwidacje-karty-nauczyciela-ni/000H1029UOVEA8D7-C321.jpg\" /></a>- Gdyby\u015bcie wierzyli w polskich rodzic\u00f3w, uczni\u00f3w i nauczycieli, dawno zlikwidowaliby\u015bcie Kart\u0119 Nauczyciela. To relikt, kt\u00f3ry blokuje dobre zmiany w edukacji - powiedzia\u0142 w Sejmie pose\u0142 konfederacji Robert Winnicki. - Chcemy zlikwidowa\u0107 Kart\u0119 Nauczyciela. I to ju\u017c na jesieni. Tylko niech pan na nas zag\u0142osuje, panie po\u015ble - oznajmi\u0142 minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek. &quot;Niebywa\u0142e! Przez osiem lat rz\u0105d\u00f3w PiS nie zlikwidowa\u0142 tej karty, ale uwaga! Ju\u017c na jesieni, przed wyborami ma by\u0107 likwidowana&quot; - skomentowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-czarnek-obiecuje-winnickiemu-likwidacje-karty-nauczyciela-ni,nId,6717052", "date_published": "2023-04-14 12:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "K\u0142opoty Rosji. Media: Jednostki specjalne zosta\u0142y zdziesi\u0105tkowane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-klopoty-rosji-media-jednostki-specjalne-zostaly-zdziesiatkow,nId,6717173\"><img align=\"left\" alt=\"K\u0142opoty Rosji. Media: Jednostki specjalne zosta\u0142y zdziesi\u0105tkowane\" src=\"https://i.iplsc.com/klopoty-rosji-media-jednostki-specjalne-zostaly-zdziesiatkow/000F83CIU9MGDG8T-C321.jpg\" /></a>Rosja ponios\u0142a na rozp\u0119tanej przez siebie wojnie na Ukrainie ogromne straty w szeregach elitarnych jednostek specjalnych (specnazu) - podaje &quot;Washington Post&quot; na podstawie dokument\u00f3w, kt\u00f3re w ubieg\u0142ym tygodniu wyciek\u0142y do sieci. Jak dodaje gazeta, zdziesi\u0105tkowanie szereg\u00f3w zmieni\u0142o dynamik\u0119 wojny, powa\u017cnie ograniczaj\u0105c zdolno\u015b\u0107 Rosji do prowadzenia tajnych operacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-klopoty-rosji-media-jednostki-specjalne-zostaly-zdziesiatkow,nId,6717173", "date_published": "2023-04-14 12:33:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ucze\u0144 rozla\u0142 kwas. \"Zagro\u017cenie dla ca\u0142ej szko\u0142y\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-uczen-rozlal-kwas-zagrozenie-dla-calej-szkoly,nId,6717116\"><img align=\"left\" alt=\"Ucze\u0144 rozla\u0142 kwas. &quot;Zagro\u017cenie dla ca\u0142ej szko\u0142y&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/uczen-rozlal-kwas-zagrozenie-dla-calej-szkoly/000H109DTQ94TQA7-C321.jpg\" /></a>Bardzo niebezpieczne zdarzenie w podwroc\u0142awskiej miejscowo\u015bci Wysoka (gm. Kobierzyce). Ucze\u0144 jednej z klas rozla\u0142 na lekcji niezwykle gro\u017any kwas mas\u0142owy. Dzieci zosta\u0142y ewakuowane w asy\u015bcie s\u0142u\u017cb.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-uczen-rozlal-kwas-zagrozenie-dla-calej-szkoly,nId,6717116", "date_published": "2023-04-14 11:46:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Osieroci\u0142 czworo dzieci. Pogrzeb zabitego w Ukrainie polskiego ochotnika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-osierocil-czworo-dzieci-pogrzeb-zabitego-w-ukrainie-polskieg,nId,6716899\"><img align=\"left\" alt=\"Osieroci\u0142 czworo dzieci. Pogrzeb zabitego w Ukrainie polskiego ochotnika\" src=\"https://i.iplsc.com/osierocil-czworo-dzieci-pogrzeb-zabitego-w-ukrainie-polskieg/000H109KDOBL1DRP-C321.jpg\" /></a>45-letni \u017co\u0142nierz z wielkopolskiego Bralina k. K\u0119pna, kt\u00f3ry zgin\u0105\u0142 od rosyjskiego pocisku w Ukrainie, zosta\u0142 pochowany na miejscowym cmentarzu. Wojskowy osieroci\u0142 czworo dzieci w wieku od 12 do 18 lat. Za miesi\u0105c mia\u0142 wr\u00f3ci\u0107 do domu. - Zmar\u0142y da\u0142 do zrozumienia, \u017ce jego \u017cycie nie nale\u017cy do niego, ale od niego zale\u017cy, co z nim zrobi - powiedzia\u0142 ksi\u0105dz podczas homilii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-osierocil-czworo-dzieci-pogrzeb-zabitego-w-ukrainie-polskieg,nId,6716899", "date_published": "2023-04-14 11:42:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Medialne imperium w\u0142adz Krakowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-medialne-imperium-wladz-krakowa,nId,6717010\"><img align=\"left\" alt=\"Medialne imperium w\u0142adz Krakowa\" src=\"https://i.iplsc.com/medialne-imperium-wladz-krakowa/000H0ZTHPKNM8AQU-C321.jpg\" /></a>Dwie miejskie telewizje, urz\u0119dowy dwutygodnik rozdawany mieszka\u0144com, profile w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, p\u0142atne kampanie maj\u0105ce zwi\u0119kszy\u0107 zasi\u0119g urz\u0119dowych wiadomo\u015bci, sztab pracownik\u00f3w dbaj\u0105cych o przekaz magistratu - tak wygl\u0105da medialne imperium w\u0142adz Krakowa. Interia przeanalizowa\u0142a tysi\u0105ce um\u00f3w zawartych przez krakowskich urz\u0119dnik\u00f3w w ostatnich pi\u0119ciu latach. Z dost\u0119pnych dokument\u00f3w wynika, \u017ce Krak\u00f3w na funkcjonowanie urz\u0119dowego medialnego imperium wyda\u0142 w tym czasie co najmniej 36,2 mln z\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-medialne-imperium-wladz-krakowa,nId,6717010", "date_published": "2023-04-14 11:30:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda w Wiedniu. Us\u0142ysza\u0142, \u017ce Austria jest skazana na rosyjski gaz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-w-wiedniu-uslyszal-ze-austria-jest-skazana-na-r,nId,6717094\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda w Wiedniu. Us\u0142ysza\u0142, \u017ce Austria jest skazana na rosyjski gaz\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-w-wiedniu-uslyszal-ze-austria-jest-skazana-na-r/000H10G931XJY8AP-C321.jpg\" /></a>- Mobilizujemy inne kraje do ca\u0142kowitego uniezale\u017cnienia si\u0119 od Rosji - podkre\u015bli\u0142 Andrzej Duda w trakcie pi\u0105tkowej wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Austrii. - Jeste\u015bmy nadal skazani na rosyjski gaz - stwierdzi\u0142 tymczasem Alexander Van der Bellen. Rozmowy obu przyw\u00f3dc\u00f3w dotyczy\u0142y m.in. wojny w Ukrainie, wsp\u00f3\u0142pracy gospodarczej, tak\u017ce w ramach Tr\u00f3jmorza i wsp\u00f3lnych inwestycji infrastrukturalnych. - Je\u015bli tym razem odpu\u015bcimy, Rosja zaatakuje kolejne kraje - przestrzeg\u0142 andrzej Duda. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-w-wiedniu-uslyszal-ze-austria-jest-skazana-na-r,nId,6717094", "date_published": "2023-04-14 11:29:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To jedyny jadowity w\u0105\u017c w Polsce. Le\u015bnicy zn\u00f3w ostrzegaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-to-jedyny-jadowity-waz-w-polsce-lesnicy-znow-ostrzegaja,nId,6716975\"><img align=\"left\" alt=\"To jedyny jadowity w\u0105\u017c w Polsce. Le\u015bnicy zn\u00f3w ostrzegaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/to-jedyny-jadowity-waz-w-polsce-lesnicy-znow-ostrzegaja/000H104D0BKX2FXI-C321.jpg\" /></a>Lasy Pa\u0144stwowe po raz kolejny ostrzegaj\u0105 przed \u017cmijami zygzakowatymi, kt\u00f3re ju\u017c kilka tygodni temu obudzi\u0142y si\u0119 ze snu zimowego. Wbrew powszechnej opinii mo\u017cna je spotka\u0107 nie tylko na rozgrzanym asfalcie i g\u00f3rskich \u0142\u0105kach. Jedyne jadowite w\u0119\u017ce w Polsce \u015bwietnie czuj\u0105 si\u0119 te\u017c w wodzie, co pokazuje nagranie z Nadle\u015bnictwa Baligr\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-to-jedyny-jadowity-waz-w-polsce-lesnicy-znow-ostrzegaja,nId,6716975", "date_published": "2023-04-14 11:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szwecja: Rosjanka zatrzymana w rafinerii. Powodem szpiegostwo gospodarcze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-rosjanka-zatrzymana-w-rafinerii-powodem-szpiegostwo-,nId,6717079\"><img align=\"left\" alt=\"Szwecja: Rosjanka zatrzymana w rafinerii. Powodem szpiegostwo gospodarcze\" src=\"https://i.iplsc.com/szwecja-rosjanka-zatrzymana-w-rafinerii-powodem-szpiegostwo/000H102UCHGTSH1Q-C321.jpg\" /></a>W rafinerii w Goeteborgu pod zarzutem szpiegostwa gospodarczego zatrzymano obywatelk\u0119 Rosji. Do aresztowania dosz\u0142o w czwartek 13 kwietnia w godzinach wieczornych. Prowadz\u0105cy spraw\u0119 prokurator James vod Reis powiedzia\u0142, \u017ce trwa intensywne \u015bledztwo. S\u0142u\u017cby nie udzielaj\u0105 na razie szczeg\u00f3\u0142owych informacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szwecja-rosjanka-zatrzymana-w-rafinerii-powodem-szpiegostwo-,nId,6717079", "date_published": "2023-04-14 11:22:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy bij\u0105 na alarm. Ostrzegaj\u0105 przed rzadk\u0105 chorob\u0105 przenoszon\u0105 przez kleszcze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-bija-na-alarm-ostrzegaja-przed-rzadka-choroba-przen,nId,6717060\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy bij\u0105 na alarm. Ostrzegaj\u0105 przed rzadk\u0105 chorob\u0105 przenoszon\u0105 przez kleszcze\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-bija-na-alarm-ostrzegaja-przed-rzadka-choroba-przen/000H106EFFWCYVFJ-C321.jpg\" /></a>Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 sezon na kleszcze, a ich ugryzienia s\u0105 niebezpieczne dla zdrowia i \u017cycia. Opr\u00f3cz ryzyka zaka\u017cenia bolerioz\u0105, ameryka\u0144scy naukowcy ostrzegaj\u0105 przed babeszjoz\u0105, coraz cz\u0119\u015bciej wykrywan\u0105 u ludzi. W wyniku choroby paso\u017cytniczej mo\u017ce rozwin\u0105\u0107 si\u0119 ci\u0119\u017cka infekcja podobna do malarii, mog\u0105ca doprowadzi\u0107 do niewydolno\u015bci narz\u0105dowej i \u015bmierci. Z najnowszych bada\u0144 wynika, \u017ce bakteria wywo\u0142uj\u0105ca chorob\u0119 wyewoluowa\u0142a, staj\u0105c si\u0119 bardziej odporn\u0105 na odpowied\u017a ludzkiego organizmu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-bija-na-alarm-ostrzegaja-przed-rzadka-choroba-przen,nId,6717060", "date_published": "2023-04-14 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja szuka nowych partner\u00f3w. Pod wieloma wzgl\u0119dami to si\u0119 jej udaje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szuka-nowych-partnerow-pod-wieloma-wzgledami-to-sie-je,nId,6717028\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja szuka nowych partner\u00f3w. Pod wieloma wzgl\u0119dami to si\u0119 jej udaje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szuka-nowych-partnerow-pod-wieloma-wzgledami-to-sie-je/000H0ZVYRGXE7SGV-C321.jpg\" /></a>Kreml po rozpocz\u0119ciu rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 i w obliczu sankcji, kt\u00f3re niemal zerwa\u0142y wszelkie wi\u0119zi Zachodu z Moskw\u0105, zamierza budowa\u0107 bliskie stosunki z pa\u0144stwami &quot;globalnego Wschodu i Po\u0142udnia&quot;. Oznacza to reorientacj\u0119 - jak m\u00f3wi Siergiej \u0141awrow - w kierunku Azji, Afryki i Ameryki \u0141aci\u0144skiej. Miniony rok pokaza\u0142, \u017ce pod wieloma wzgl\u0119dami Rosji naprawd\u0119 si\u0119 to udaje. Mimo to badacze z Yale przyznaj\u0105: Gospodarka Rosji jest w stanie zapa\u015bci, a oficjalne statystyki s\u0105 fikcj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-szuka-nowych-partnerow-pod-wieloma-wzgledami-to-sie-je,nId,6717028", "date_published": "2023-04-14 11:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Listy z bia\u0142ym proszkiem w fi\u0144skiej ambasadzie. Zbadaj\u0105 je rosyjskie s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-listy-z-bialym-proszkiem-w-finskiej-ambasadzie-zbadaja-je-ro,nId,6717005\"><img align=\"left\" alt=\"Listy z bia\u0142ym proszkiem w fi\u0144skiej ambasadzie. Zbadaj\u0105 je rosyjskie s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/listy-z-bialym-proszkiem-w-finskiej-ambasadzie-zbadaja-je-ro/000H0ZZS9WR4A5SM-C321.jpg\" /></a>Trzy podejrzane listy z bia\u0142ym proszkiem trafi\u0142y do ambasady Finlandii w Moskwie - poinformowa\u0142 resort spraw zagranicznych w Helsinkach. Ministerstwo podkre\u015bli\u0142o w swoim komunikacie, \u017ce &quot;zgodnie z procedur\u0105 przesy\u0142ki przekazano rosyjskim funkcjonariuszom dla dalszego \u015bledztwa&quot;. To kolejny przypadek zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa fi\u0144skiej plac\u00f3wki dyplomatycznej w ostatnim czasie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-listy-z-bialym-proszkiem-w-finskiej-ambasadzie-zbadaja-je-ro,nId,6717005", "date_published": "2023-04-14 10:57:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: Nied\u017awiedzica zabi\u0142a biegacza. Decyzja o odstrzale zawieszona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-niedzwiedzica-zabila-biegacza-decyzja-o-odstrzale-zaw,nId,6717058\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: Nied\u017awiedzica zabi\u0142a biegacza. Decyzja o odstrzale zawieszona\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-niedzwiedzica-zabila-biegacza-decyzja-o-odstrzale-zaw/000H0ZXBM9E8Y88F-C321.jpg\" /></a>17-letnia nied\u017awiedzica zabi\u0142a i zmasakrowa\u0142a cia\u0142o m\u0142odego biegacza. Do tragedii dosz\u0142o 5 kwietnia na p\u00f3\u0142nocy W\u0142och, niedaleko Trydentu. S\u0105d zdecydowa\u0142 o odstrzeleniu zwierz\u0119cia, ale teraz zawieszono wykonanie tego rozporz\u0105dzenia. O decyzji organ\u00f3w poinformowa\u0142a prozwierz\u0119ca organizacja Lav. - Zabicie nied\u017awiedzicy nie przywr\u00f3ci \u017cycia mojemu synowi - powiedzia\u0142a podczas pogrzebu matka zabitego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-niedzwiedzica-zabila-biegacza-decyzja-o-odstrzale-zaw,nId,6717058", "date_published": "2023-04-14 10:54:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja postawi\u0142a w gotowo\u015bci ca\u0142\u0105 Flot\u0119 Pacyfiku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-postawila-w-gotowosci-cala-flote-pacyfiku,nId,6716998\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja postawi\u0142a w gotowo\u015bci ca\u0142\u0105 Flot\u0119 Pacyfiku\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-postawila-w-gotowosci-cala-flote-pacyfiku/000H0ZUEPM07Y9FC-C321.jpg\" /></a>Rosja postawi\u0142a swoj\u0105 flot\u0119 morsk\u0105 na Pacyfiku w stan najwy\u017cszej gotowo\u015bci. Niespodziewan\u0105 inspekcj\u0119 zarz\u0105dzi\u0142 rosyjski minister obrony. - G\u0142\u00f3wnym celem inspekcji jest zwi\u0119kszenie zdolno\u015bci Si\u0142 Zbrojnych do odparcia agresji prawdopodobnego wroga z kierunku oceanu i morza - podkre\u015bli\u0142 Siergiej Szojgu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-postawila-w-gotowosci-cala-flote-pacyfiku,nId,6716998", "date_published": "2023-04-14 10:31:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa 8-letniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Nowe zdj\u0119cia. Szko\u0142a odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprawa-8-letniego-kamilka-z-czestochowy-nowe-zdjecia-szkola-,nId,6716897\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa 8-letniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Nowe zdj\u0119cia. Szko\u0142a odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-8-letniego-kamilka-z-czestochowy-nowe-zdjecia-szkola/000H062Z4WAOIKBV-C321.jpg\" /></a>W sprawie zmaltretowanego 8-letniego Kamilka z Cz\u0119stochowy pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje. Na Facebooku na profilu Szczyty Alienacji Rodzicielskiej opublikowano zdj\u0119cia ch\u0142opca, na kt\u00f3rych ma zakrwawion\u0105 warg\u0119, obity policzek i z\u0142aman\u0105 r\u0119k\u0119. Informacje takie stoj\u0105 w sprzeczno\u015bci z wcze\u015bniejszymi doniesieniami s\u0105du czy dyrekcji szko\u0142y, \u017ce nic nie wskazywa\u0142o na przemoc w tej rodzinie. &quot;Super Express&quot; poprosi\u0142 szko\u0142\u0119 o ustosunkowanie si\u0119 do zdj\u0119\u0107. Ch\u0142opiec nadal przebywa w szpitalu w Katowicach, gdzie walczy o \u017cycie. Biologicznej matce i...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprawa-8-letniego-kamilka-z-czestochowy-nowe-zdjecia-szkola-,nId,6716897", "date_published": "2023-04-14 10:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Nowe zdj\u0119cia. Szko\u0142a odpowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprawa-osmioletniego-kamilka-z-czestochowy-nowe-zdjecia-szko,nId,6716897\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. Nowe zdj\u0119cia. Szko\u0142a odpowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-osmioletniego-kamilka-z-czestochowy-nowe-zdjecia-szko/000H062Z4WAOIKBV-C321.jpg\" /></a>W sprawie zmaltretowanego o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje. Na Facebooku na profilu Szczyty Alienacji Rodzicielskiej opublikowano zdj\u0119cia ch\u0142opca, na kt\u00f3rych ma zakrwawion\u0105 warg\u0119, obity policzek i z\u0142aman\u0105 r\u0119k\u0119. Informacje takie stoj\u0105 w sprzeczno\u015bci z wcze\u015bniejszymi doniesieniami s\u0105du czy dyrekcji szko\u0142y, \u017ce nic nie wskazywa\u0142o na przemoc w tej rodzinie. &quot;Super Express&quot; poprosi\u0142 szko\u0142\u0119 o ustosunkowanie si\u0119 do zdj\u0119\u0107. Ch\u0142opiec nadal przebywa w szpitalu w Katowicach, gdzie walczy o \u017cycie. Biologicznej matce i...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprawa-osmioletniego-kamilka-z-czestochowy-nowe-zdjecia-szko,nId,6716897", "date_published": "2023-04-14 10:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Telus: Podpiszemy umow\u0119 z Ukrain\u0105 w sprawie zbo\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telus-podpiszemy-umowe-z-ukraina-w-sprawie-zboza,nId,6717012\"><img align=\"left\" alt=\"Telus: Podpiszemy umow\u0119 z Ukrain\u0105 w sprawie zbo\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/telus-podpiszemy-umowe-z-ukraina-w-sprawie-zboza/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>- Um\u00f3wili\u015bmy si\u0119 na dwa kolejne spotkania z ministrem rolnictwa Ukrainy w sprawie zbo\u017ca, a w poniedzia\u0142ek planujemy podpisanie umowy w sprawie - poinformowa\u0142 szef resortu rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus podczas konferencji po spotkaniu on-line ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem. Minister podkre\u015bli\u0142, \u017ce kolejne po\u0142\u0105czenie na tym samym szczeblu ma odby\u0107 si\u0119 w pi\u0105tek o godz. 20.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telus-podpiszemy-umowe-z-ukraina-w-sprawie-zboza,nId,6717012", "date_published": "2023-04-14 10:07:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czechy: Ch\u0142odnia pe\u0142na amunicji tu\u017c przy polskiej granicy. Policjanci nie kryli zaskoczenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-chlodnia-pelna-amunicji-tuz-przy-polskiej-granicy-pol,nId,6716944\"><img align=\"left\" alt=\"Czechy: Ch\u0142odnia pe\u0142na amunicji tu\u017c przy polskiej granicy. Policjanci nie kryli zaskoczenia\" src=\"https://i.iplsc.com/czechy-chlodnia-pelna-amunicji-tuz-przy-polskiej-granicy-pol/000H0ZKHNVHTOYR0-C321.jpg\" /></a>Czeska policja zatrzyma\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 pe\u0142n\u0105 amunicji, kt\u00f3ra jecha\u0142a tranzytem bez zezwolenia. Ogromna ch\u0142odnia zmierza\u0142a z W\u0142och do Estonii i wkr\u00f3tce mia\u0142a znale\u017a\u0107 si\u0119 na granicy z Polsk\u0105. Policjanci nie kryli zaskoczenia z powodu \u0142adunku. Powinni wiedzie\u0107 o ka\u017cdym tego typu transporcie realizowanym przez terytorium Czech. S\u0142u\u017cby celne wszcz\u0119\u0142y post\u0119powanie w sprawie z\u0142amania przepis\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czechy-chlodnia-pelna-amunicji-tuz-przy-polskiej-granicy-pol,nId,6716944", "date_published": "2023-04-14 09:43:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczeniak Pimpek skatowany i utopiony. Oprawca trafi do wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-szczeniak-pimpek-skatowany-i-utopiony-oprawca-trafi-do-wiezi,nId,6716979\"><img align=\"left\" alt=\"Szczeniak Pimpek skatowany i utopiony. Oprawca trafi do wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/szczeniak-pimpek-skatowany-i-utopiony-oprawca-trafi-do-wiezi/000H0ZMCH6FMWOOF-C321.jpg\" /></a>Na rok bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia S\u0105d Okr\u0119gowy w Elbl\u0105gu skaza\u0142 Stanis\u0142awa H. M\u0119\u017cczyzn\u0119 uznano za winnego skatowania 9-miesi\u0119cznego psa Pimpka - najpierw dotkliwie pobi\u0142 szczeniaka sztachet\u0105, a nast\u0119pnie utopi\u0142 go w stawie. 63-latek dokona\u0142 zbrodni na zlecenie w\u0142a\u015bcicielki zwierz\u0119cia, kt\u00f3ra obieca\u0142a mu nagrod\u0119 w wysoko\u015bci 50 z\u0142otych. Wyrok jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-szczeniak-pimpek-skatowany-i-utopiony-oprawca-trafi-do-wiezi,nId,6716979", "date_published": "2023-04-14 09:21:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142odzili si\u0119, bo czekali na spotkanie z Jezusem. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-glodzili-sie-bo-czekali-na-spotkanie-z-jezusem-cztery-osoby-,nId,6716952\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142odzili si\u0119, bo czekali na spotkanie z Jezusem. Cztery osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/glodzili-sie-bo-czekali-na-spotkanie-z-jezusem-cztery-osoby/000H0ZHOJ3W8HP4H-C321.jpg\" /></a>Religijny przyw\u00f3dca lokalnej spo\u0142eczno\u015bci zapowiedzia\u0142 wiernym, \u017ce czeka ich spotkanie z Jezusem. Aby przygotowa\u0107 si\u0119 na paruzj\u0119, czyli zapowiadany przez prorok\u00f3w powr\u00f3t Chrystusa na \u015bwiat, kaznodzieja zaleci\u0142 \u015bcis\u0142y post. Cztery osoby zmar\u0142y, a 11 trafi\u0142o do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-glodzili-sie-bo-czekali-na-spotkanie-z-jezusem-cztery-osoby-,nId,6716952", "date_published": "2023-04-14 08:48:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PSL powo\u0142uje zesp\u00f3\u0142 ds. afery zbo\u017cowej. \"To odpowiedzialno\u015b\u0107 rz\u0105du\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-psl-powoluje-zespol-ds-afery-zbozowej-to-odpowiedzialnosc-rz,nId,6716909\"><img align=\"left\" alt=\"PSL powo\u0142uje zesp\u00f3\u0142 ds. afery zbo\u017cowej. &quot;To odpowiedzialno\u015b\u0107 rz\u0105du&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/psl-powoluje-zespol-ds-afery-zbozowej-to-odpowiedzialnosc-rz/000G0HZQKGKHSH3W-C321.jpg\" /></a>Powstanie specjalny zesp\u00f3\u0142 parlamentarny ds. zbadania afery zbo\u017cowej - zapowiedzia\u0142 prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Sejmowa grupa ma powsta\u0107 w poniedzia\u0142ek i b\u0119dzie otwarta r\u00f3wnie\u017c dla pos\u0142\u00f3w spoza Polskiego Stronnictwa Ludowego. Szef ludowc\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do oskar\u017ce\u0144 PiS, jakoby na imporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca zarobi\u0142y firmy zwi\u0105zane z PSL. - Oczekujemy natychmiastowych przeprosin rzecznika PiS Rafa\u0142a Bochenka - oznajmi\u0142 Kosiniak-Kamysz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-psl-powoluje-zespol-ds-afery-zbozowej-to-odpowiedzialnosc-rz,nId,6716909", "date_published": "2023-04-14 08:36:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Japonia: Kelnerka zwolniona. Dodawa\u0142a swoj\u0105 krew do drink\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-kelnerka-zwolniona-dodawala-swoja-krew-do-drinkow,nId,6716937\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Kelnerka zwolniona. Dodawa\u0142a swoj\u0105 krew do drink\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-kelnerka-zwolniona-dodawala-swoja-krew-do-drinkow/000H0ZCQPIEIC98F-C321.jpg\" /></a>Kawiarnia Mondaiji w japo\u0144skim Sapporo musia\u0142a zamkn\u0105\u0107 si\u0119 na jeden dzie\u0144. W\u0142a\u015bciciel poinformowa\u0142 klient\u00f3w o wymianie wszystkich szklanek i &quot;usuni\u0119ciu ska\u017conego alkoholu&quot;. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jedna z pracownic doda\u0142a do drinka swoj\u0105 krew. Nie wiadomo ilu klient\u00f3w napi\u0142o si\u0119 ska\u017conego koktajlu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-kelnerka-zwolniona-dodawala-swoja-krew-do-drinkow,nId,6716937", "date_published": "2023-04-14 08:33:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruszy\u0142 sezon na szparagi w Niemczech. Mo\u017cna wi\u0119cej zarobi\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruszyl-sezon-na-szparagi-w-niemczech-mozna-wiecej-zarobic,nId,6716849\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszy\u0142 sezon na szparagi w Niemczech. Mo\u017cna wi\u0119cej zarobi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ruszyl-sezon-na-szparagi-w-niemczech-mozna-wiecej-zarobic/000H0YX9X9HNT9Q1-C321.jpg\" /></a>W Niemczech rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 sezon szparagowy. Koszty rolnik\u00f3w gwa\u0142townie wzros\u0142y. Tamtejsi plantatorzy narzekaj\u0105, \u017ce popularne warzywo importowane z zagranicy jest ta\u0144sze ni\u017c z niemieckich upraw. Jednak Polacy mog\u0105 nie\u017ale zarobi\u0107 na sezonowej pracy, poniewa\u017c w Niemczech wzros\u0142o wynagrodzenie minimalne.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruszyl-sezon-na-szparagi-w-niemczech-mozna-wiecej-zarobic,nId,6716849", "date_published": "2023-04-14 07:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebywa\u0142y wyczyn owczarka. Pokona\u0142 240 km przez zamarzni\u0119te morze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebywaly-wyczyn-owczarka-pokonal-240-km-przez-zamarzniete-m,nId,6716893\"><img align=\"left\" alt=\"Niebywa\u0142y wyczyn owczarka. Pokona\u0142 240 km przez zamarzni\u0119te morze\" src=\"https://i.iplsc.com/niebywaly-wyczyn-owczarka-pokonal-240-km-przez-zamarzniete-m/000H0Z5CB3KIW0BL-C321.jpg\" /></a>Roczny owczarek australijski pokona\u0142 241 kilometr\u00f3w przez zamarzni\u0119te Morze Beringa, aby wr\u00f3ci\u0107 do swoich w\u0142a\u015bcicieli. W trakcie w\u0119dr\u00f3wki psa pogryz\u0142 niezidentyfikowane zwierz\u0119 - prawdopodobnie foka lub nied\u017awied\u017a polarny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebywaly-wyczyn-owczarka-pokonal-240-km-przez-zamarzniete-m,nId,6716893", "date_published": "2023-04-14 07:46:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: 80 proc. Polak\u00f3w chce zniesienia abonamentu RTV", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-sondaz-80-proc-polakow-chce-zniesienia-abonamentu-rtv,nId,6715119\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: 80 proc. Polak\u00f3w chce zniesienia abonamentu RTV\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-80-proc-polakow-chce-zniesienia-abonamentu-rtv/000H0VQZ5436MM8A-C321.jpg\" /></a>Abonament radiowo-telewizyjny powinien zosta\u0107 zniesiony - z tym stwierdzeniem zgadza si\u0119 czterech na pi\u0119ciu Polak\u00f3w. To wyniki badania agencji Smartscope dla Interii o bie\u017c\u0105cych bol\u0105czkach Polak\u00f3w. - Je\u015bli pojawi si\u0119 lepszy pomys\u0142 ni\u017c abonament RTV, zaakceptowany przez Polak\u00f3w, nie wykluczamy \u017cadnego ruchu - komentuje Joanna Lichocka z PiS. A Iwona \u015aledzi\u0144ska-Katarasi\u0144ska z PO zapowiedzia\u0142a, \u017ce abonament RTV zostanie zlikwidowany, kiedy opozycja przejmie w\u0142adz\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-sondaz-80-proc-polakow-chce-zniesienia-abonamentu-rtv,nId,6715119", "date_published": "2023-04-14 07:15:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pora\u017cka prokuratury. \"Kwiat pozna\u0144skiego p\u00f3\u0142\u015bwiatka\" uniewinniony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-porazka-prokuratury-kwiat-poznanskiego-polswiatka-uniewinnio,nId,6716867\"><img align=\"left\" alt=\"Pora\u017cka prokuratury. &quot;Kwiat pozna\u0144skiego p\u00f3\u0142\u015bwiatka&quot; uniewinniony\" src=\"https://i.iplsc.com/porazka-prokuratury-kwiat-poznanskiego-polswiatka-uniewinnio/000GAGRYRSP4JD6U-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 P., pseudonim Ramzes, to skruszony gangster, kt\u00f3ry poszed\u0142 na uk\u0142ad z prokuratur\u0105. \u015aledczy postawili w stan oskar\u017cenia o\u015bmiu m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rych media nazwa\u0142y &quot;kwiatem pozna\u0144skiego p\u00f3\u0142\u015bwiatka&quot;. Zarzuty w du\u017cej mierze opiera\u0142y si\u0119 w\u0142a\u015bnie na zeznaniach &quot;Ramzesa&quot;. S\u0119dzia uzna\u0142 je za niewiarygodne. Jedynym, kt\u00f3ry us\u0142ysza\u0142 wyrok, jest w\u0142a\u015bnie Pawe\u0142 P.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-porazka-prokuratury-kwiat-poznanskiego-polswiatka-uniewinnio,nId,6716867", "date_published": "2023-04-14 07:10:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kukiz przeprosi\u0142 Katarzyn\u0119 Kolend\u0119-Zalesk\u0105. \"Powiedzia\u0142em nieprawd\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-przeprosil-katarzyne-kolende-zaleska-powiedziale,nId,6716863\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz przeprosi\u0142 Katarzyn\u0119 Kolend\u0119-Zalesk\u0105. &quot;Powiedzia\u0142em nieprawd\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-przeprosil-katarzyne-kolende-zaleska-powiedziale/000H0YTIA1BFBAHJ-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Kukiz, lider Kukiz'15 publicznie przeprosi\u0142 dziennikark\u0119 Katarzyn\u0119 Kolend\u0119 Zalesk\u0105 za swoje s\u0142owa na temat Fundacji TVN. Zapewni\u0142, \u017ce wyrazi\u0142 si\u0119 &quot;nieprecyzyjnie&quot; m\u00f3wi\u0105c o kwotach honorari\u00f3w, kt\u00f3re otrzymuje zarz\u0105d fundacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pawel-kukiz-przeprosil-katarzyne-kolende-zaleska-powiedziale,nId,6716863", "date_published": "2023-04-14 07:06:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kudowa Zdr\u00f3j: Zabi\u0142a rodzic\u00f3w, pomogli jej koledzy. Jest akt oskar\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-kudowa-zdroj-zabila-rodzicow-pomogli-jej-koledzy-jest-akt-os,nId,6716848\"><img align=\"left\" alt=\"Kudowa Zdr\u00f3j: Zabi\u0142a rodzic\u00f3w, pomogli jej koledzy. Jest akt oskar\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/kudowa-zdroj-zabila-rodzicow-pomogli-jej-koledzy-jest-akt-os/000H0YLVXQWCXNKW-C321.jpg\" /></a>Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko dziewczynie oraz jej kole\u017cance i koledze, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie dokonali w Kudowie Zdroju zab\u00f3jstwa rodzic\u00f3w. Sprawa szokuj\u0105ca tym bardziej, kiedy dowiadujemy si\u0119, \u017ce po zastrzeleniu ma\u0142\u017ce\u0144stwa nastolatki kupi\u0142y \u017cywe larwy much, by te zjad\u0142y mi\u0119kkie tkanki zw\u0142ok. Co wi\u0119cej, zab\u00f3jstwo z broni palnej by\u0142o poprzedzone pr\u00f3b\u0105 u\u015bpienia i uduszenia rodzic\u00f3w po podaniu im leku weterynaryjnego w trakcie Wigilii w 2021 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-kudowa-zdroj-zabila-rodzicow-pomogli-jej-koledzy-jest-akt-os,nId,6716848", "date_published": "2023-04-14 06:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiedzie luksusowe \u017cycie i za nic nie p\u0142aci. Policja jest bezradna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiedzie-luksusowe-zycie-i-za-nic-nie-placi-policja-jest-bezr,nId,6716809\"><img align=\"left\" alt=\"Wiedzie luksusowe \u017cycie i za nic nie p\u0142aci. Policja jest bezradna\" src=\"https://i.iplsc.com/wiedzie-luksusowe-zycie-i-za-nic-nie-placi-policja-jest-bezr/000H0YN78NL1DSW5-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna jada w restauracjach, nocuje w hotelach w regionie Garmish-Partenkirchen, korzysta z masa\u017cy oraz sauny, ale nie ma w zwyczaju p\u0142aci\u0107 za te us\u0142ugi. Wed\u0142ug policji 45-latek pope\u0142ni\u0142 w ubieg\u0142ym roku ponad 50 wykrocze\u0144. Pomimo tego niemiecka policja oraz s\u0105dy s\u0105 bezradne. Po ka\u017cdym kolejnym wyroku oszust wraca do swojego procederu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wiedzie-luksusowe-zycie-i-za-nic-nie-placi-policja-jest-bezr,nId,6716809", "date_published": "2023-04-14 06:45:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brazylia: Ponad 100 prewencyjnych aresztowa\u0144. W tle szkolne masakry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-ponad-100-prewencyjnych-aresztowan-w-tle-szkolne-ma,nId,6716806\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Ponad 100 prewencyjnych aresztowa\u0144. W tle szkolne masakry\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-ponad-100-prewencyjnych-aresztowan-w-tle-szkolne-ma/000H0YMI6GUX5X9G-C321.jpg\" /></a>Ponad 100 os\u00f3b aresztowano prewencyjnie w brazylijskim stanie Santa Catarina - poinformowa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci i bezpiecze\u0144stwa publicznego Flavio Dino. Masowe zatrzymani maj\u0105 zwi\u0105zek z fal\u0105 przemocy i pogr\u00f3\u017ckami dotycz\u0105cymi nowych atak\u00f3w na szko\u0142y. &quot;Tylko w minionych o\u015bmiu miesi\u0105cach kraj prze\u017cy\u0142 11 r\u00f3\u017cnego rodzaju atak\u00f3w, co zaniepokoi\u0142o wielu Brazylijczyk\u00f3w. Obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce rze\u017a dopiero si\u0119 zaczyna&quot; - pisze ameryka\u0144ski &quot;The Washington Post&quot;. Sprawcy oraz podejrzani maj\u0105 zwi\u0105zek z grupami neonazistowskimi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-ponad-100-prewencyjnych-aresztowan-w-tle-szkolne-ma,nId,6716806", "date_published": "2023-04-14 06:37:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Naftowe monarchie zarabiaj\u0105 krocie na wojnie w Ukrainie. Co robi\u0105 z pieni\u0119dzmi?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-naftowe-monarchie-zarabiaja-krocie-na-wojnie-w,nId,6712653\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Naftowe monarchie zarabiaj\u0105 krocie na wojnie w Ukrainie. Co robi\u0105 z pieni\u0119dzmi?\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-naftowe-monarchie-zarabiaja-krocie-na-wojnie-w/000H0N1DHGV1KS9W-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie oraz zachodnie sankcje wobec Rosji przyczyni\u0142y si\u0119 do zwi\u0119kszenia cen ropy i gazu na \u015bwiatowych rynkach. Eksporterzy od kilku miesi\u0119cy zarabiaj\u0105 krocie na sprzeda\u017cy surowc\u00f3w energetycznych. W 2022 i 2023 kraje Zatoki Perskiej zyskaj\u0105 dodatkowe 600-700 mld dolar\u00f3w. Gospodarki pa\u0144stw regionu usi\u0142uj\u0105 uniezale\u017cni\u0107 si\u0119 od USA i ameryka\u0144skiego dolara, i coraz ch\u0119tniej patrz\u0105 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Chinami oraz innymi krajami Azji. Arabia Saudyjska, Katar oraz Zjednoczone Emiraty Arabskie inwestuj\u0105 ogromne \u015brodki, zwi\u0119kszaj\u0105c swoje aktywa...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-naftowe-monarchie-zarabiaja-krocie-na-wojnie-w,nId,6712653", "date_published": "2023-04-14 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda w pi\u0105tek. Deszcz i wysokie temperatury. Gdzie b\u0119dzie najcieplej?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-piatek-deszcz-i-wysokie-temperatury-gdzie-bedzie-na,nId,6716815\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda w pi\u0105tek. Deszcz i wysokie temperatury. Gdzie b\u0119dzie najcieplej?\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-w-piatek-deszcz-i-wysokie-temperatury-gdzie-bedzie-na/000H0YEGF8TI1OCM-C321.jpg\" /></a>Pogoda w pi\u0105tek nie wszystkim przypadnie do gustu. Ciesz\u0105 jednak na pewno wysokie temperatury, termometry w kraju poka\u017c\u0105 dzisiaj nawet 18 stopni Celsjusza. Na gorsze warunki pogodowe musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 mieszka\u0144cy po\u0142udniowo-zachodniej Polski, bo to tam spodziewane s\u0105 obfite opady deszczu. W g\u00f3rach pojawi si\u0119 \u015bnieg.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-w-piatek-deszcz-i-wysokie-temperatury-gdzie-bedzie-na,nId,6716815", "date_published": "2023-04-14 05:56:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"El Pais\": Surogacja kwitnie w USA i Meksyku. W gr\u0119 wchodz\u0105 ogromne pieni\u0105dze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-el-pais-surogacja-kwitnie-w-usa-i-meksyku-w-gre-wchodza-ogro,nId,6697558\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;El Pais&quot;: Surogacja kwitnie w USA i Meksyku. W gr\u0119 wchodz\u0105 ogromne pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/el-pais-surogacja-kwitnie-w-usa-i-meksyku-w-gre-wchodza-ogro/000GZKWOUGO5NUC3-C321.jpg\" /></a>\u015acis\u0142a kontrola \u017cycia kobiety przez zapisy umowy, nara\u017cenie na przemoc po\u0142o\u017cnicz\u0105, straszenie wi\u0119zieniem czy wyp\u0142ata mniejszego ni\u017c ustalono wynagrodzenia. Z takimi niebezpiecze\u0144stwami stykaj\u0105 si\u0119 kobiety, kt\u00f3re decyduj\u0105 si\u0119 na zostanie surogatkami. W gr\u0119 wchodz\u0105 ogromne pieni\u0105dze. - \u017ba\u0142owa\u0142am, \u017ce odda\u0142am dziecko. Gro\u017cono mi, \u017ce sko\u0144cz\u0119 w wi\u0119zieniu. Oni handluj\u0105 cia\u0142ami kobiet i czerpi\u0105 z tego korzy\u015bci finansowe - m\u00f3wi jedna z surogatek. Nie brakuje jednak kobiet, kt\u00f3re nie \u017ca\u0142uj\u0105 decyzji o urodzenia dziecka dla obcych ludzi za pieni\u0105dze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-el-pais-surogacja-kwitnie-w-usa-i-meksyku-w-gre-wchodza-ogro,nId,6697558", "date_published": "2023-04-14 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Miliarderzy uciekaj\u0105 z Norwegii. \"To jak ma\u0142y brexit\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-miliarderzy-uciekaja-z-norwegii-to-jak-maly-bre,nId,6710803\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Miliarderzy uciekaj\u0105 z Norwegii. &quot;To jak ma\u0142y brexit&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-miliarderzy-uciekaja-z-norwegii-to-jak-maly-bre/000H0J2SHJAR35EN-C321.jpg\" /></a>Wystarczy\u0142a minimalna podwy\u017cka podatku od bogactwa, by najzamo\u017cniejsi Norwegowie decydowali si\u0119 na wyprowadzk\u0119 ze skandynawskiego raju. To symboliczne dla kraju, kt\u00f3ry uchodzi na \u015bwiecie za wz\u00f3r socjalnych rozwi\u0105za\u0144. Ucieczka najbogatszych oznacza realne straty dla bud\u017cetu liczone w milionach koron. Bogaci od urok\u00f3w norweskich fiord\u00f3w wol\u0105 alpejsk\u0105 Szwajcari\u0119 oraz jej przyjazny system podatkowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-miliarderzy-uciekaja-z-norwegii-to-jak-maly-bre,nId,6710803", "date_published": "2023-04-14 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u0142ena Ze\u0142enska i Iga \u015awi\u0105tek w\u015br\u00f3d najbardziej wp\u0142ywowych ludzi na \u015bwiecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olena-zelenska-i-iga-swiatek-wsrod-najbardziej-wplywowych-lu,nId,6716799\"><img align=\"left\" alt=\"O\u0142ena Ze\u0142enska i Iga \u015awi\u0105tek w\u015br\u00f3d najbardziej wp\u0142ywowych ludzi na \u015bwiecie\" src=\"https://i.iplsc.com/olena-zelenska-i-iga-swiatek-wsrod-najbardziej-wplywowych-lu/000H0YC7P124GW9H-C321.jpg\" /></a>Pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena Ze\u0142enska znalaz\u0142a si\u0119 na li\u015bcie 100 najbardziej wp\u0142ywowych ludzi na \u015bwiecie tygodnika &quot;Time&quot; za rok 2023. Pierwsza dama Ukrainy zosta\u0142a wyr\u00f3\u017cniona w kategorii &quot;liderzy&quot; obok m.in. Joe Bidena czy Olafa Scholza. Na li\u015bcie w tym roku znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Iga \u015awi\u0105tek. &quot;O\u0142ena Ze\u0142enska nie spodziewa\u0142a si\u0119, \u017ce zostanie wojowniczk\u0105 narodu ukrai\u0144skiego, ale odwa\u017cnie stawi\u0142a czo\u0142a temu wyzwaniu (...) - napisa\u0142a Jill Biden, pierwsza dama USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-olena-zelenska-i-iga-swiatek-wsrod-najbardziej-wplywowych-lu,nId,6716799", "date_published": "2023-04-14 05:38:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Historia w Interii: Pierwsze parki rozrywki na polskich ziemiach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-historia-w-interii-pierwsze-parki-rozrywki-na-polskich-ziemi,nId,6697869\"><img align=\"left\" alt=\"Historia w Interii: Pierwsze parki rozrywki na polskich ziemiach\" src=\"https://i.iplsc.com/historia-w-interii-pierwsze-parki-rozrywki-na-polskich-ziemi/000GZLFL78MGFSN0-C321.jpg\" /></a>Gdzie powsta\u0142o pierwsze polskie weso\u0142e miasteczko? Jak wygl\u0105da\u0142y przedwojenne kolejki g\u00f3rskie? Dlaczego w Poznaniu zbudowano afryka\u0144sk\u0105 wiosk\u0119? Zapraszamy na kolejny odcinek naszego cyklu &quot;Historia w Interii&quot;, w kt\u00f3rym opowiadamy o miejscach i zdarzeniach nieoczywistych oraz rzadko wspominanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-historia-w-interii-pierwsze-parki-rozrywki-na-polskich-ziemi,nId,6697869", "date_published": "2023-04-14 05:30:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nadchodzi rewolucja na rynku mieszka\u0144 i dom\u00f3w. Kto musi mie\u0107 nowy dokument?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-rewolucja-na-rynku-mieszkan-i-domow-kto-musi-miec-,nId,6714880\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi rewolucja na rynku mieszka\u0144 i dom\u00f3w. Kto musi mie\u0107 nowy dokument?\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-rewolucja-na-rynku-mieszkan-i-domow-kto-musi-miec/000H0TZIFV7C5QA9-C321.jpg\" /></a>\u015awiadectwo charakterystyki energetycznej to dokument, o kt\u00f3rym istnieniu wiedzieli dot\u0105d przede wszystkim w\u0142a\u015bciciele nowych mieszka\u0144 i dom\u00f3w. Wszystko zmienia jednak nowelizacja ustawy wchodz\u0105ca w \u017cycie ju\u017c 28 kwietnia. Nowe przepisy b\u0119d\u0105 wymaga\u0142y posiadania \u015bwiadectwa energetycznego od os\u00f3b, kt\u00f3re do tej pory nie musia\u0142y go mie\u0107. Ju\u017c teraz du\u017co m\u00f3wi si\u0119 o kontrolach i wysokich karach. Kto musi mie\u0107 \u015bwiadectwo energetyczne i ile to kosztuje? Co grozi za brak wa\u017cnego dokumentu? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-rewolucja-na-rynku-mieszkan-i-domow-kto-musi-miec-,nId,6714880", "date_published": "2023-04-14 05:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarnek do opozycji: Promujecie zboczenia i dewiacje. Was si\u0119 trzeba ba\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-do-opozycji-promujecie-zboczenia-i-dewiacje-was-sie-,nId,6716794\"><img align=\"left\" alt=\"Czarnek do opozycji: Promujecie zboczenia i dewiacje. Was si\u0119 trzeba ba\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/czarnek-do-opozycji-promujecie-zboczenia-i-dewiacje-was-sie/000H0YB93SUVUNQR-C321.jpg\" /></a>W czwartkowy wiecz\u00f3r odby\u0142a si\u0119 debata nad wnioskiem opozycji o wotum nieufno\u015bci dla ministra Przemys\u0142awa Czarnka. W przem\u00f3wieniu odnosz\u0105cym si\u0119 do wniosku, minister Czarnek odpowiedzia\u0142 na zarzuty, om\u00f3wi\u0142 dzia\u0142ania podejmowane przez ministerstwo i zaatakowa\u0142 opozycj\u0119. - Ludzie! Was si\u0119 trzeba ba\u0107, was si\u0119 boj\u0105 Polacy. Promujecie zboczenia i dewiacje - podkre\u015bla\u0142 z m\u00f3wnicy Przemys\u0142aw Czarnek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czarnek-do-opozycji-promujecie-zboczenia-i-dewiacje-was-sie-,nId,6716794", "date_published": "2023-04-14 05:10:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzi\u015b \u015awi\u0119to Chrztu Polski. Co tak naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 w 966 roku?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-dzis-swieto-chrztu-polski-co-tak-naprawde-wydarzylo-sie-w-96,nId,6715045\"><img align=\"left\" alt=\"Dzi\u015b \u015awi\u0119to Chrztu Polski. Co tak naprawd\u0119 wydarzy\u0142o si\u0119 w 966 roku?\" src=\"https://i.iplsc.com/dzis-swieto-chrztu-polski-co-tak-naprawde-wydarzylo-sie-w-96/000H0UT66OVGLL7A-C321.jpg\" /></a>Dzi\u015b mija 1057 lat od przyj\u0119cia chrztu przez Polsk\u0119. To prze\u0142omowe wydarzenie w dziejach pa\u0144stwa i narodu polskiego, kt\u00f3re mia\u0142o fundamentalne znacznie polityczne, kulturowe i religijne. Otworzy\u0142o przed krajem nieznane wcze\u015bniej mo\u017cliwo\u015bci oraz w\u0142\u0105czy\u0142o pa\u0144stwo Polan do chrze\u015bcija\u0144skiej Europy. W jakich okoliczno\u015bciach dosz\u0142o aktu przyj\u0119cia chrztu i jakie konsekwencje mia\u0142o to wydarzenie dla naszego kraju?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/historia/news-dzis-swieto-chrztu-polski-co-tak-naprawde-wydarzylo-sie-w-96,nId,6715045", "date_published": "2023-04-14 05:00:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NOP czy nie NOP? Nagle przesta\u0142a chodzi\u0107. Pfizer: \u015aci\u015ble monitorujemy takie zdarzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nop-czy-nie-nop-nagle-przestala-chodzic-pfizer-scisle-monito,nId,6704142\"><img align=\"left\" alt=\"NOP czy nie NOP? Nagle przesta\u0142a chodzi\u0107. Pfizer: \u015aci\u015ble monitorujemy takie zdarzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nop-czy-nie-nop-nagle-przestala-chodzic-pfizer-scisle-monito/000DV1B6U9QXGKEC-C321.jpg\" /></a>- Le\u017ca\u0142am w szpitalnym \u0142\u00f3\u017cku jak k\u0142oda. Nie rusza\u0142am r\u0119k\u0105 ani nog\u0105. To jest co\u015b okropnego. A\u017c mam \u0142zy w oczach - opowiada 63-letnia pani Gra\u017cyna, u kt\u00f3rej wyst\u0105pi\u0142 zesp\u00f3\u0142 Guillaina-Barr\u00e9go. Kilka dni wcze\u015bniej przyj\u0119\u0142a szczepionk\u0119 przeciw COVID-19. Jak ustali\u0142a Interia, takich przypadk\u00f3w odnotowano w Polsce 25. &quot;Bardzo powa\u017cnie traktujemy zdarzenia niepo\u017c\u0105dane, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 potencjalnie zwi\u0105zane z naszymi lekami i szczepionkami&quot; - przekaza\u0142 Interii Pfizer, kt\u00f3rego preparatem szczepiona by\u0142a kobieta. Jak si\u0119 jednak okaza\u0142o, rekompensata za...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nop-czy-nie-nop-nagle-przestala-chodzic-pfizer-scisle-monito,nId,6704142", "date_published": "2023-04-14 04:59:46+00:00", "persistent": true, "user": "rumpel", "language": "pl-PL", "tags": ["pfizer", "covid", "vaccine"]}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Wojskowa pomoc Chin dla Rosji by\u0142aby przekroczeniem Rubikonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-wojskowa-pomoc-chin-dla-rosji-bylaby-przekroczeni,nId,6716790\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Wojskowa pomoc Chin dla Rosji by\u0142aby przekroczeniem Rubikonu\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-wojskowa-pomoc-chin-dla-rosji-bylaby-przekroczeni/000H0Y9LJFIB17W1-C321.jpg\" /></a>Podczas wizyty w USA Mateusz Morawiecki wyst\u0105pi\u0142 w programie &quot;Meet the Press&quot; w NBC News. W trakcie rozmowy podkre\u015bla\u0142 zagro\u017cenie, jakim jest zbli\u017canie si\u0119 Rosji i Chin, a ewentualn\u0105 chi\u0144sk\u0105 pomoc wojskow\u0105 dla Kremla okre\u015bli\u0142 przekroczeniem Rubikonu. Szef polskiego rz\u0105du stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce wojna w Ukrainie mo\u017ce by\u0107 d\u0142uga, na co trzeba si\u0119 przygotowa\u0107. Premiera pytano r\u00f3wnie\u017c o ukrai\u0144skie ataki wewn\u0105trz Rosji, samoloty F-16, spojrzenie Zachodniej Europy na wojn\u0119, wp\u0142yw uchod\u017ac\u00f3w na gospodark\u0119, wycieki tajnych danych czy zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 w USA...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-morawiecki-wojskowa-pomoc-chin-dla-rosji-bylaby-przekroczeni,nId,6716790", "date_published": "2023-04-14 04:36:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]