[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka PiS zajmuje mieszkanie komunalne. P\u0142aci \u015bmiesznie niski czynsz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/cffa6a237131c2-948-568-513-175-2101-1261.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />116 z\u0142 43 gr miesi\u0119cznie. O takim czynszy wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w mo\u017ce pomarzy\u0107. Pos\u0142anka PiS Anna Paluch zajmuje mieszkanie komunalne w Kro\u015bcienku nad Dunajcem. Gdy je zajmowa\u0142a, jej si\u0119 po prostu. Ale teraz? Tamtejsza kolejka biednych takie lokale, jak wsz\u0119dzie, jest spora.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslanka-PiS-zajmuje-mieszkanie-komunalne-Placi-smiesznie-niski-czynsz-8554500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 17:14:41.576432+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIelka Brytania o ponad 5 mld funt\u00f3w \"w plecy\". To koszt strajku na kolei", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/c71e00735c7b8a-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c prawie rok trwaj\u0105 strajki na brytyjskiej kolei. Oszacowano koszty, jakie w zwi\u0105zku z nimi ponios\u0142a gospodarka. To ponad 5,5 mld funt\u00f3w - twierdzi londy\u0144ski think tank Centre for Economics and Business Research (CEBR). W sobot\u0119 odbywa si\u0119 kolejny, ju\u017c trzeci w tym tygodniu, protest.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIelka-Brytania-o-ponad-5-mld-funtow-w-plecy-To-koszt-strajku-na-kolei-8554274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hotele podnosz\u0105 ceny nocleg\u00f3w, mimo to nie mog\u0105 narzeka\u0107 na brak klilent\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/0e98d46e3151bb-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dla 1/3 hoteli wska\u017anik ob\u0142o\u017cenia pogorszy\u0142 si\u0119 w stosunku do kwietnia ub.r., z kolei 56 proc. obiekt\u00f3w poprawi\u0142o swoje ob\u0142o\u017cenie \u2013 wynika z ankiety Izby Gospodarczej Hotelarstwa Polskiego. Jak dodano, 84 proc. hoteli odnotowa\u0142o wzrost cen w stosunku do kwietnia ub.r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hotele-podnosza-ceny-noclegow-mimo-to-nie-moga-narzekac-na-brak-klilentow-8550465.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest komunikat NBP z posiedzenia RPP, kt\u00f3re si\u0119 dopiero odb\u0119dzie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/a170f24372f712-948-568-0-0-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank Polski potrafi zaskakiwa\u0107. Instytucja podleg\u0142a prezesowi Adamowi Glapi\u0144skiemu ju\u017c opublikowa\u0142a komunikat. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie fakt, \u017ce posiedzenie jeszcze si\u0119 nie odby\u0142o. I co wi\u0119cej, poinformowano o obni\u017cce st\u00f3p procentowych.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-komunikat-NBP-z-posiedzenia-ktore-sie-dopiero-odbedzie-8554467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 14:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz 4 czerwca. Donald Tusk: Nie b\u0119dzie ciszy. B\u0119dziemy g\u0142o\u015bno krzycze\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/c7884060586faf-948-568-7-52-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dz\u0105 nami ponurzy faceci z kompleksami, kt\u00f3rzy nienawidz\u0105 kobiet, nienawidz\u0105 dzieci, nie potrafi\u0105 si\u0119 \u015bmia\u0107 z niczego, z siebie to ju\u017c w og\u00f3le - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Warszawie lider PO Donald Tusk podczas marszu 4 czerwca. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce id\u0105 w nim ludzie, kt\u00f3rzy chc\u0105 przeciwstawi\u0107 si\u0119 z\u0142u. Opozycja ocenia, \u017ce w marszu bra\u0142o udzia\u0142 500 tys. os\u00f3b. Oby\u0142 si\u0119 bez incydent\u00f3w.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marsz-4-czerwca-Donald-Tusk-Nie-bedzie-ciszy-Bedziemy-glosno-krzyczec-8554466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 14:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia odzyska\u0142a 5 mld euro od Holendr\u00f3w ukrywaj\u0105cych dochody za granic\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/d32fff4e111930-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Specjalna kom\u00f3rka dzia\u0142aj\u0105ca w administracji celnej i podatkowej (Fiod) w ci\u0105gu 20 lat odzyska\u0142a przesz\u0142o 5 mld euro nale\u017cnych podatk\u00f3w od dochod\u00f3w, jakie mieszka\u0144cy Niderland\u00f3w ukryli poza granicami kraju - informuje dziennik \"De Volkskrant\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Holandia-odzyskala-5-mld-euro-od-Holendrow-ukrywajacych-dochody-za-granica-8554449.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 13:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto samoch\u00f3d \"Pana Samochodzika\", czyli dlaczego Netflix zn\u00f3w pope\u0142nia ten sam b\u0142\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/90962bb2bce84b-948-568-0-214-1142-685.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Muzyka rodem z \"Pirat\u00f3w z Karaib\u00f3w\", po\u015bcig brzegiem jeziora, masa dziwnych przycisk\u00f3w w kokpicie i on.... \"Pan Samochodzik\". Jedyny mankament jest taki, \u017ce Netflix, podobnie jak w przypadku \"Wied\u017amina\", raczej nie przeczyta\u0142 ksi\u0105\u017cek. Co wi\u0119c dostan\u0105 fani dociekliwego historyka sztuki z niezwyk\u0142ym pojazdem?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pan-Samochodzik-i-Netflix-Platforma-znow-popelnia-ten-sam-blad-co-z-Wiedzminem-8543479.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 12:44:19.047960+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Transseksualni urz\u0119dnicy w Belgii mog\u0105 otrzyma\u0107 20 dni dodatkowego urlopu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/892b0e19e95507-948-568-0-0-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miejscy urz\u0119dnicy w Gandawie w p\u00f3\u0142nocnej Belgii, kt\u00f3rzy zmieniaj\u0105 p\u0142e\u0107, b\u0119d\u0105 otrzymywa\u0107 dodatkowo 20 dni urlopu na \u201eokres transformacji\u201d - informuje dziennik \u201eDe Standaard\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Transseksualni-urzednicy-w-Belgii-moga-otrzymac-20-dni-dodatkowego-urlopu-8551200.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 10:29:03.719121+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbuduj\u0105 now\u0105 stolic\u0119 i przenios\u0105 wszystkie urz\u0119dy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/eff69049bcc6a4-948-568-7-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent po\u0142o\u017conego w Azji Centralnej Uzbekistanu postanowi\u0142 zbudowa\u0107 now\u0105 stolic\u0119 i przenie\u015b\u0107 tam wszystkie urz\u0119dy; obecna stolica - Taszkent - ma zosta\u0107 przekszta\u0142cona w \"zielon\u0105 stref\u0119\" - poinformowa\u0142 portal Radia Swoboda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zbuduja-nowa-stolice-i-przeniosa-wszystkie-urzedy-8553186.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 10:29:03.669967+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "AI wygryzie szpieg\u00f3w? Oceni\u0142a zdrowie i na\u0142ogi Kim Dzong Un", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/a/d2e2da68c9e8ca-948-568-165-0-2835-1700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142u\u017cby wywiadowcze Korei Po\u0142udniowej oceniaj\u0105, \u017ce przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un wa\u017cy ok. 140 kg, cierpi na bezsenno\u015b\u0107, intensywnie pije i pali - poda\u0142a w \u015brod\u0119 po\u0142udniowokorea\u0144ska agencja Yonhap.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AI-wygryzie-szpiegow-Ocenila-zdrowie-i-nalogi-Kim-Dzong-Un-8551423.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 10:29:03.658771+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "20-krotno\u015b\u0107 wynagrodzenia. Episkopat ustala kary za przest\u0119pstwa kanoniczne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/9b242d8931665c-948-568-1238-561-1919-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 72 tys. z\u0142 grzywny b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 na\u0142o\u017cy\u0107 ko\u015bcielny s\u0105d na duchownego, kt\u00f3ry pope\u0142ni przest\u0119pstwo przewidziane przez prawo kanoniczne. KEP zajmie si\u0119 projektem na najbli\u017cszym posiedzeniu - czytamy we wtorkowym wydaniu 'Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-krotnosc-wynagrodzenia-Episkopat-ustala-kary-za-przestepstwa-kanoniczne-8549994.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja bije nas po kieszeni. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w oczekuje podwy\u017cek, ale mog\u0105 si\u0119 rozczarowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/315972cf815041-948-568-0-30-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy coraz bardziej odczuwaj\u0105 s\u0142abn\u0105c\u0105 si\u0142\u0119 nabywcz\u0105 swoich wynagrodze\u0144 i\u00a0wyra\u017anie oczekuj\u0105, \u017ce ich pensje b\u0119d\u0105 nad\u0105\u017ca\u0107 za rosn\u0105cymi cenami. 28 proc. zamierza w\u00a0nadchodz\u0105cym czasie stara\u0107 si\u0119 o\u00a0podwy\u017ck\u0119,...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-bije-nas-po-kieszeni-Wiekszosc-pracownikow-oczekuje-podwyzek-ale-moga-sie-rozczarowac-8552101.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy spodziewaj\u0105 si\u0119 zalewu turyst\u00f3w. Mo\u017ce zosta\u0107 pobity rekord z 2000 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/3c4f7bfabd0a95-948-568-20-260-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />A\u017c 68 milion\u00f3w turyst\u00f3w sp\u0119dzi lato tego roku we W\u0142oszech, wi\u0119cej ni\u017c przed pandemi\u0105 - tak\u0105 prognoz\u0119 przedstawi\u0142 instytut badawczy Demoskopika. Szacuje si\u0119, \u017ce tury\u015bci wydadz\u0105 46 miliard\u00f3w euro. Zarezerwowanych zostanie oko\u0142o 267 milion\u00f3w nocleg\u00f3w w hotelach, pensjonatach, o\u015brodkach wakacyjnych. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w wszystko wskazuje na to, \u017ce b\u0119dzie to najwi\u0119kszy ruch w turystyce od 2000 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlochy-spodziewaja-sie-zalewu-turystow-Moze-zostac-pobity-rekord-z-2000-roku-8550391.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska goni bogat\u0105 Europ\u0119? Prof. Pi\u0105tkowski: Przed 2030 r. osi\u0105gniemy poziom 80 proc. ich dochod\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/d757c5f8779c4b-948-568-300-382-2700-1619.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich 33 lata potroili\u015bmy PKB na g\u0142ow\u0119. Jeste\u015bmy pod tym wzgl\u0119dem liderem Europy - m\u00f3wi\u0142 ekonomista, prof. Marcin Pi\u0105tkowski. Oceni\u0142, \u017ce Polska przed 2030 r. osi\u0105gnie poziom 80 proc. dochod\u00f3w bogatych kraj\u00f3w Europy. Gospodarczy z\u0142oty wiek Polski trwa i nie by\u0142by mo\u017cliwy bez UE - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-goni-bogata-Eurgope-Prof-Piatkowski-Przed-2030-r-osiagnie-poziom-80-proc-ich-dochodow-8554379.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w przyci\u0105ga bran\u017c\u0119 IT jak magnes, a pracy ci\u0105gle przybywa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/2ccf6626b5f019-948-568-0-122-4068-2440.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krak\u00f3w pozostaje znacz\u0105cym o\u015brodkiem dla globalnej bran\u017cy IT \u2013 wskazuje raport o rynku IT w stolicy Ma\u0142opolski. Firmy z tego sektora zatrudniaj\u0105 w Krakowie ok. 55 tys. specjalist\u00f3w, a w ci\u0105gu ostatniego roku przyby\u0142o tam ok. 40 mi\u0119dzynarodowych podmiot\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-przyciaga-branze-IT-jak-magnes-a-pracy-ciagle-przybywa-8551089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Potomkowie niewolnik\u00f3w chc\u0105 uzyska\u0107 odszkodowanie od pa\u0144stwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/bc7be1d6a258c5-948-568-0-200-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We Francji trzy stowarzyszenia reprezentuj\u0105ce potomk\u00f3w niewolnik\u00f3w domagaj\u0105 si\u0119 uznania tzw. mi\u0119dzypokoleniowej szkody wynikaj\u0105cej z handlu niewolnikami. Chc\u0105 kasacji wyroku s\u0105du, kt\u00f3ry nie przyzna\u0142 im odszkodowa\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Potomkowie-niewolnikow-chca-uzyskac-odszkodowanie-od-panstwa-8551870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Coraz wi\u0119cej pracy dla przewodnik\u00f3w turystycznych. Zarobki r\u00f3wnie\u017c w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/c390da7c19fb43-945-560-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicy turystyczni oraz piloci wycieczek to grupy\nzawodowe, kt\u00f3re w ci\u0105gu ostatnich trzech lat nie mia\u0142y naj\u0142atwiej. Jednak\nobecny rok zapowiada si\u0119 o wiele lepiej. Przede wszystkim coraz wi\u0119cej turyst\u00f3w\njest zainteresowanych ich us\u0142ugami. Wzros\u0142y te\u017c cen ich us\u0142ug.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Coraz-wiecej-pracy-dla-przewodnikow-turystycznych-Zarobki-rowniez-w-gore-8554074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odchodzenie od w\u0119gla nast\u0119puje zbyt wolno. Najwi\u0119kszy problem z dekarbonizacj\u0105 b\u0119dzie mia\u0142a Azja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/a745e5609fce28-948-568-0-150-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zu\u017cycie energii z\u00a0w\u0119gla nie\u00a0zmniejsza si\u0119 wystarczaj\u0105co szybko - ostrzegaj\u0105 szwedzcy naukowcy. Z ich analizy zobowi\u0105za\u0144 poszczeg\u00f3lnych kraj\u00f3w dotycz\u0105cych dekarbonizacji wynika, \u017ce w\u00a0tym tempie nie\u00a0uda...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odchodzenie-od-wegla-nastepuje-zbyt-wolno-Najwiekszy-problem-z-dekarbonizacja-bedzie-miala-Azja-8552102.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d Holandii hazardowym bossem. Zarabia na grze grube miliony euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/1540084deebdfa-948-568-0-156-3467-2080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d jest jednym z najwi\u0119kszych boss\u00f3w hazardowych w Holandii i w ubieg\u0142ym roku osi\u0105gn\u0105\u0142 123 mln euro zysku z hazardu - napisa\u0142 dziennik \u201eAlgemeen Dagblad\u201d. Z jednej strony gabinet okre\u015bla zasady obowi\u0105zuj\u0105ce na rynku gier hazardowych, ale z drugiej strony jest na nim wa\u017cnym graczem - zauwa\u017ca gazeta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-Holandii-hazardowym-bossem-Zarabia-na-grze-grube-miliony-euro-8549606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]