[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PFR chce wyci\u0105gn\u0105\u0107 z Banku Pekao, ile si\u0119 da", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0ZktkuTURBXy80NjViOTVkYS1lNTFjLTQ1YmEtOGZlYi0xNmQxYzNlZWMzMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski Fundusz Rozwoju, kt\u00f3ry jest w\u0142a\u015bcicielem 12,8 proc. akcji banku Pekao SA, chce, by ten wyp\u0142aci\u0142 w tym roku maksymaln\u0105 dopuszczaln\u0105 dywidend\u0119, odpowiadaj\u0105c\u0105 75 proc. ubieg\u0142orocznego zysku. Pa\u0144stwowy fundusz chcia\u0142by, \u017ceby na dywidend\u0119 przeznaczy\u0107 1,4 mld z\u0142, co oznacza\u0142oby 5,42 z\u0142otego na akcj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8728498,pfr-chce-wyciagnac-z-banku-pekao-ile-sie-da.html", "date_published": "2023-06-04 20:12:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zhakowano telewizj\u0119 na Krymie i puszczono wideo o ukrai\u0144skiej armii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VPOktkuTURBXy81OGQwZjQ3Zi01MjViLTRkM2EtYTZjYi0wYzczYTcyOWNmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na anektowanym Krymie kto\u015b zhakowa\u0142 kilka kana\u0142\u00f3w telewizyjnych i pu\u015bci\u0142 nagranie o ukrai\u0144skich si\u0142ach zbrojnych - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik odeskiej administracji Serhij Bratczuk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728493,zhakowano-telewizje-na-krymie-i-puszczono-wideo-o-ukrainskiej-armii.html", "date_published": "2023-06-04 19:44:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niinisto: Wej\u015bcie Finlandii do NATO rozpocz\u0119\u0142o now\u0105 er\u0119 w historii kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nt7ktkuTURBXy8zZmYxYmJlOS0yZTllLTQyMmQtODFlNi01MzM0NzVhNzI1ZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eSilni razem: na l\u0105dzie, na morzu, w powietrzu\u201d \u2013 pod takim has\u0142em obchodzone jest w niedziel\u0119 \u015bwi\u0119to fi\u0144skich si\u0142 zbrojnych, po raz pierwszy odk\u0105d Finlandia jest cz\u0142onkiem NATO. \u201ePrzyst\u0105pienie do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego zapocz\u0105tkowa\u0142o now\u0105 er\u0119 w historii kraju\u201d \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 prezydent Finlandii Sauli Niinisto w odezwie do wojska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8728458,niinisto-wejscie-finlandii-do-nato-rozpoczelo-nowa-ere-w-historii-kraju.html", "date_published": "2023-06-04 18:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dure\u0144 na tronie, czyli historia rosyjskiego cara, kt\u00f3ry zdruzgota\u0142 imperium", "description": "", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8727802,duren-na-tronie-czyli-historia-rosyjskiego-cara-ktory-zdruzgotal-imp.html", "date_published": "2023-06-04 18:46:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105 rozstrzyga si\u0119 tak\u017ce w powietrzu. Oto analiza tego wymiaru walki [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ys9ktkuTURBXy8wMzZmMzM4Yi02NmEwLTQ0YzYtYjAzNS03MzllYjM4ZGI3N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />F-16 na pewno dadz\u0105 obro\u0144com nowe mo\u017cliwo\u015bci, ale nie b\u0119dzie to game changer, kt\u00f3ry nagle odmieni wszelkie dzia\u0142ania na froncie", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727799,wojna-rosji-z-ukraina-rozstrzyga-sie-takze-w-powietrzu-oto-analiza-te.html", "date_published": "2023-06-04 18:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca na transparentach protestuj\u0105cych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vKPktkuTURBXy9jOTY1NjgyYS1hM2Q0LTQxYWMtYWQ0ZS1hOGEyMWMwNDlhYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marsz 4 czerwca sta\u0142 si\u0119 szans\u0105 dla protestuj\u0105cych, by na transparentach wyrazi\u0107 swoje zdanie na temat sytuacji politycznej w kraju.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728364,marsz-4-czerwca-na-transparentach-protestujacych.html", "date_published": "2023-06-04 18:15:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Politycy opozycji, kt\u00f3rzy do\u0142\u0105czyli do Donalda Tuska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1edktkuTURBXy8yMTNmMjFjYy1kOWZmLTQ2ZDQtYmU3ZS02NWJlYzAyMDFlMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liderzy opozycji poparli marsz zorganizowany przez Donalda Tuska i PO", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728325,marsz-4-czerwca-politycy-opozycji-ktorzy-dolaczyli-do-donalda-tuska.html", "date_published": "2023-06-04 17:48:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holandia odzyska\u0142a 5 mld euro od obywateli ukrywaj\u0105cych dochody za granic\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjalna kom\u00f3rka dzia\u0142aj\u0105ca w administracji celnej i podatkowej (Fiod) w ci\u0105gu 20 lat odzyska\u0142a przesz\u0142o 5 mld euro nale\u017cnych podatk\u00f3w od dochod\u00f3w, jakie mieszka\u0144cy Niderland\u00f3w ukryli poza granicami kraju - informuje dziennik &quot;De Volkskrant&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8728323,holandia-odzyskala-5-mld-euro-od-obywateli-ukrywajacych-dochody-za-granica.html", "date_published": "2023-06-04 17:27:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Bochenek: Z marszu opozycji rzadko wynika co\u015b konkretnego Polak\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9u1ktkuTURBXy9lNzg3YTVlMy0yZjk3LTRmNGMtYWM1Yi0wYzk2OGI4M2I0NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie s\u0142ysza\u0142em, aby z marszu opozycji co\u015b konkretnego wynikn\u0119\u0142o dla Polak\u00f3w. Szkoda, \u017ce w tych wypowiedziach, jakie pada\u0142y w ostatnich dniach i godzinach, jest mn\u00f3stwo agresji, nienawi\u015bci i wulgaryzm\u00f3w - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 PAP rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728321,marsz-4-czerwca-bochenek-z-marszu-opozycji-rzadko-wynika-cos-konkretnego-polakow.html", "date_published": "2023-06-04 17:20:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protest w Sztokholmie. Kurdowie z flagami PKK demonstrowali przeciwko Erdoganowi i NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eXOktkuTURBXy8wYzMwNDJhZi0yNzYwLTQ2NDQtOGVlYi1jMjQ5YWFlMjNhMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Sztokholmie kilkuset Kurd\u00f3w z flagami uznanej za terrorystyczn\u0105 Partii Pracuj\u0105cych Kurdystanu (PKK) demonstrowa\u0142o w niedziel\u0119 przeciwko prezydentowi Turcji oraz wej\u015bciu Szwecji do NATO. W marszu wzi\u0119li udzia\u0142 przedstawiciele szwedzkiej skrajnej lewicy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8728318,protest-w-sztokholmie-kurdowie-z-flagami-pkk-demonstrowali-przeciwko-erdoganowi-i-nato.html", "date_published": "2023-06-04 17:13:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiece poparcia dla Nawalnego.  W 19 miastach aresztowano prawie 100 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/me-ktkuTURBXy80MGQ1NGZjZi04Mzc4LTQyZjItYTFmZS00YjhlOTRlMzI2MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie 100 os\u00f3b zatrzymano w Rosji w niedziel\u0119 na akcjach poparcia dla lidera opozycji antykremlowskiej Aleksieja Nawalnego, kt\u00f3ry obchodzi tego dnia 47. urodziny - informuje rosyjska redakcja BBC. Demonstracje na rzecz wtr\u0105conego do \u0142agru na wiele lat opozycjonisty zorganizowano w wielu krajach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728317,wiece-poparcia-dla-nawalnego-w-19-miastach-aresztowano-prawie-100-osob.html", "date_published": "2023-06-04 17:03:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cichanouska: Wierz\u0119, \u017ce dla Bia\u0142orusin\u00f3w nic nie jest stracone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lSzktkuTURBXy8wMDRlMGM3YS00MzdiLTQ0ZGEtOTczNy0yOWNmYjNmNzYwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poczucie ogromnej straty znaj\u0105 wszyscy Bia\u0142orusini zmuszeni do opuszczenia kraju po 2020 roku. Wierz\u0119 jednak, \u017ce dla nas, Bia\u0142orusin\u00f3w, nic nie jest stracone \u2013 powiedzia\u0142a w niedziel\u0119 w Krakowie liderka opozycji bia\u0142oruskiej Swiat\u0142ana Cichanouska.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8728315,cichanouska-wierze-ze-dla-bialorusinow-nic-nie-jest-stracone.html", "date_published": "2023-06-04 16:59:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. W Warszawie zako\u0144czy\u0142y si\u0119 utrudnienia w komunikacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kPTktkuTURBXy8wMzIyYWUxMS0wMTFhLTRlMWMtOWIxZS0xMTk3Mzg2YThmYTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po godzinie 17. w niedziel\u0119 zako\u0144czy\u0142y si\u0119 w Warszawie utrudnienia w komunikacji miejskiej w zwi\u0105zku z marszem, kt\u00f3ry przeszed\u0142 ulicami stolicy. Zmiany zwi\u0105zane z przemarszem si\u0119 zako\u0144czy\u0142y - poinformowa\u0142 po godz. 17. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego. Autobusy i tramwaje powr\u00f3ci\u0142y na swoje zwykle trasy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728313,marsz-4-czerwca-w-warszawie-zakonczyly-sie-utrudnienia-w-komunikacji.html", "date_published": "2023-06-04 16:47:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Warszawski ratusz poda\u0142 oficjalne dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1WuktkuTURBXy9jOTE3MzVlOS05OWZjLTRkOGYtOGFjZS0wNDMwODNmMWVlODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 przed godzin\u0105 17. sto\u0142eczny ratusz przedstawi\u0142 oficjalne dane dotycz\u0105ce marszu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728231,marsz-4-czerwca-warszawski-ratusz-podal-oficjalne-dane.html", "date_published": "2023-06-04 16:39:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Policja zbiera si\u0119 w pobli\u017cu mieszkania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Przygotowuj\u0105 si\u0119 do ewentualnego zaostrzenia protestu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3xuktkuTURBXy8zZTFmY2VhOC00YTg5LTQyMDQtOTM4Zi1hNmMwOGZjMTk1OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prewencyjne dzia\u0142ania policji na \u017boliborzu. Na ulicy Mickiewicza podje\u017cd\u017caj\u0105 kolejne radiowozy z funkcjonariuszami.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728181,policja-zbiera-sie-w-poblizu-mieszkania-jaroslawa-kaczynskiego-przygotowuja-sie-do-ewentualnego-zaostrzenia-protestu.html", "date_published": "2023-06-04 14:01:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Tusk: Na ulicach Warszawy jest nas p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b. To absolutny rekord", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3_ktkuTURBXy81Yzg2MDA4Ni1hNWFjLTQ0OWEtYWIzYS1mZmU5MDYxMzE1Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj na ulicach Warszawy jest nas p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b, to absolutny rekord; macie prawo g\u0142o\u015bno krzycze\u0107 &quot;tu jest Polska&quot;, \u017ceby us\u0142yszeli to w Pa\u0142acu Prezydenckim, na Nowogrodzkiej, na \u017boliborzu - m\u00f3wi\u0142 w niedziel\u0119 do uczestnik\u00f3w marszu w Warszawie, lider PO Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728177,marsz-4-czerwca-tusk-na-ulicach-warszawy-jest-nas-pol-miliona-osob-to-absolutny-rekord.html", "date_published": "2023-06-04 13:43:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Nieoficjalnie policja szacuje, \u017ce bierze w nim udzia\u0142 mi\u0119dzy 100 a 150 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V3UktkuTURBXy8zZjRmYzM4Zi1hNzYzLTRkNTAtOWUxOC04YzJmMTUwMDNmYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedzielnym marszu zorganizowanym przez PO i Donalda Tuska wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 mi\u0119dzy 100 a 150 tys. os\u00f3b - wynika z nieoficjalnych danych z policji, do kt\u00f3rych dotar\u0142a PAP.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728176,marsz-4-czerwca-nieoficjalnie-policja-szacuje-ze-bierze-w-nim-udzial-miedzy-100-a-150-tys-osob.html", "date_published": "2023-06-04 13:37:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. T\u0142umy Polak\u00f3w wysz\u0142y dzi\u015b na ulice Warszawy [GALERIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eh4ktkuTURBXy8yZGE0ZGFkYy1hYTRjLTQ4ODYtOTg2MC02M2QwMzU2NDkyMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Organizatorzy marszu szacuj\u0105, \u017ce w marsz 4 czerwca bierze udzia\u0142 blisko 500 tysi\u0119cy os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728173,marsz-4-czerwca-tlumy-polakow-wyszly-dzis-na-ulice-warszawy.html", "date_published": "2023-06-04 13:31:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Ziobro: To marsz nienawi\u015bci, marsz pogardy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YD-ktkuTURBXy80NmZiOTQ1OS0zMjFhLTQ5NjAtODBhMS1lYzdmNzUzZDkzMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jako marsz nienawi\u015bci, marsz pogardy oceni\u0142 w niedziel\u0119 w Jaros\u0142awiu (Podkarpackie) minister sprawiedliwo\u015bci i lider Suwerennej Polski Zbigniew Ziobro niedzielny marsz, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 w niedziel\u0119 m.in. w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728166,marsz-4-czerwca-ziobro-to-marsz-nienawisci-marsz-pogardy.html", "date_published": "2023-06-04 12:54:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Czo\u0142o pochodu organizowanego przez PO dotar\u0142o na plac Zamkowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8imktkuTURBXy8xODE0NGU5MC0wNjQ0LTQ5Y2ItYmY0ZC1kYTg5YTAwY2JmZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czo\u0142o organizowanego przez PO marszu dotar\u0142o na plac Zamkowy; manifestuj\u0105cy zatrzymali si\u0119 przed Pa\u0142acem Prezydenckim, gdzie skandowali o Trybunale Stanu dla prezydenta. Poch\u00f3d wype\u0142nia Trakt Kr\u00f3lewski mi\u0119dzy placem Trzech Krzy\u017cy a placem Zamkowym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728164,marsz-4-czerwca-czolo-pochodu-organizowanego-przez-po-dotarlo-na-plac-zamkowy.html", "date_published": "2023-06-04 12:44:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Tusk: Wszyscy mog\u0105 zobaczy\u0107, ilu nas jest gotowych walczy\u0107 o wolno\u015b\u0107 i demokracj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K9UktkuTURBXy9jYzc0NmUwZS01YzZiLTRmYTAtOWI1Ny00M2I1ZDQyMTFjNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy tu dzisiaj, \u017ceby ca\u0142a Polska, ca\u0142a Europa, ca\u0142y \u015bwiat - \u017ceby wszyscy zobaczyli, jak jeste\u015bmy silni, ilu jest nas gotowych, podobnie jak 30, 40 lat temu, walczy\u0107 o wolno\u015b\u0107 i demokracj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 lider PO Donald Tusk otwieraj\u0105c marsz 4 czerwca.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728163,marsz-4-czerwca-tusk-wszyscy-moga-zobaczyc-ilu-nas-jest-gotowych-walczyc-o-wolnosc-i-demokracje.html", "date_published": "2023-06-04 12:37:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Czarzasty: Zbudujemy bezpieczny dom dla wszystkich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HUMktkuTURBXy9jOWEzMjY0ZC1iOGYxLTRlZTItODcxNC00OGIyMjA2MmMzZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwyci\u0119\u017cymy, bo nie chcemy ludzi sk\u0142\u00f3ca\u0107; chcemy, \u017ceby funkcjonowa\u0142o nowoczesne pa\u0144stwo opieku\u0144cze - zbudujemy bezpieczny dom dla wszystkich - m\u00f3wi\u0142 lider Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty, wyst\u0119puj\u0105cy na platformie razem z liderami PO podczas niedzielnego marszu w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728162,marsz-4-czerwca-czarzasty-zbudujemy-bezpieczny-dom-dla-wszystkich.html", "date_published": "2023-06-04 12:31:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki o marszu 4 czerwca: Stare lisy organizuj\u0105 marsz antyrz\u0105dowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oIlktkuTURBXy9iYzRhNDU5ZC1kN2RhLTQ1YzctYjQ1Ni0zNjE5MmFlNzVlODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015amieszy mnie troch\u0119, kiedy stare lisy, siedz\u0105ce w polityce wiele lat, organizuj\u0105 marsz antyrz\u0105dowy i przedstawiaj\u0105 go jako spontaniczny protest obywatelski \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w niedzielnym odcinku swojego podcastu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728161,morawiecki-o-marszu-4-czerwca-stare-lisy-organizuja-marsz-antyrzadowy.html", "date_published": "2023-06-04 12:25:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Trzaskowski: Mamy prawo jasno powiedzie\u0107, jakiej Polski chcemy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eIsktkuTURBXy9mYmMwZTMwMy1lNmU5LTQ0YjMtYjkwMS1kYjM1YTRkMGMxYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My nar\u00f3d, mamy prawo jasno powiedzie\u0107, jakiej Polski chcemy. Chcemy Polski demokratycznej, otwartej i europejskiej - m\u00f3wi\u0142 prezydent Warszawy i wiceprzewodnicz\u0105cy PO Rafa\u0142 Trzaskowski podczas &quot;Marszu 4 czerwca&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728160,marsz-4-czerwca-trzaskowski-mamy-prawo-jasno-powiedziec-jakiej-polski-chcemy.html", "date_published": "2023-06-04 12:17:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Ilu Polak\u00f3w zadeklarowa\u0142o udzia\u0142 w prote\u015bcie? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0YrktkuTURBXy9mYzUzNTkzOS01ZDk0LTQ4ODctODViYi05MzBhYzhiZjY4YTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Serwisy internetowe Infor: infor.pl, forsal, dziennik.pl i gazetaprawna.pl zapyta\u0142y internaut\u00f3w czy wezm\u0105 udzia\u0142 w marszu 4 czerwca. Oto wyniki ankiety.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728153,marsz-4-czerwca-ilu-polakow-zadeklarowalo-udzial-w-protescie-sondaz.html", "date_published": "2023-06-04 11:33:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca: Rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 wiec zainicjowany przez Donalda Tuska i PO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GIDktkuTURBXy84NWU4YTRjMy04N2JmLTRlZGYtODU5NC1mN2RhMWM4Mzg3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uczestnicy zorganizowanego przez PO i Donalda Tuska niedzielnego marszu zebrali si\u0119 na warszawskim placu Na Rozdro\u017cu. Marsz ma by\u0107 protestem przeciw obecnym rz\u0105dom. Bior\u0105 w nim udzia\u0142 liderzy wszystkich g\u0142\u00f3wnych ugrupowa\u0144 opozycyjnych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728136,marsz-4-czerwca-rozpoczal-sie-wiec-zainicjowany-przez-donalda-tuska-i-po.html", "date_published": "2023-06-04 10:20:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "34 lata temu odby\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bciowo wolne wybory parlamentarne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCyktkuTURBXy80M2NjMzhiZS1lZTJmLTQ3NmEtYjViMy0xMDA1NTU4YTg0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />34 lata temu, 4 czerwca 1989 r., na mocy porozumie\u0144 mi\u0119dzy w\u0142adzami PRL a cz\u0119\u015bci\u0105 opozycji odby\u0142y si\u0119 cz\u0119\u015bciowo wolne wybory parlamentarne. Zwyci\u0119stwo \u201eS\u201d otworzy\u0142o now\u0105 epok\u0119 w najnowszych dziejach Polski oraz wp\u0142yn\u0119\u0142o na proces upadku komunizmu w Europie \u015arodkowej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728119,34-lata-temu-odbyly-sie-czesciowo-wolne-wybory-parlamentarne.html", "date_published": "2023-06-04 09:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina na granicy izraelsko-egipskiej. Jest plan zapobiegania podobnym incydentom na przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4PKktkuTURBXy8yMGRlZTg0NS1hMzRlLTRiMTctYjU0YS00ZTc4NDM4NWJhYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Egiptu Mohamed Zaki i jego izraelski odpowiednik Joaw Galant om\u00f3wili w sobot\u0119 &quot;niezb\u0119dne \u015brodki, aby zapobiec powt\u00f3rzeniu si\u0119&quot; incydentu, w kt\u00f3rym trzech izraelskich \u017co\u0142nierzy zosta\u0142o zabitych przez egipskiego policjanta - poda\u0142 Reuters. Funkcjonariusz, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 granice pod\u0105\u017caj\u0105c za przemytnikami narkotyk\u00f3w zosta\u0142 ostatecznie zabity przez izraelskie wojsko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8728116,strzelanina-na-granicy-izraelsko-egipskiej-jest-plan-zapobiegania-podobnym-incydentom-na-przyszlosc.html", "date_published": "2023-06-04 08:53:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Dzi\u015b Warszaw\u0119 mo\u017ce sparali\u017cowa\u0107 procesja i przemarsze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BBKktkuTURBXy82OTNmYjg2YS1jZmI4LTQ3YjUtYTljYS03NzA4Mzk1MDc5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119, 4 czerwca, ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia do Ursynowa przejdzie procesja, a w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu odb\u0119d\u0105 liczne przemarsze. Kierowc\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w komunikacji miejskiej czekaj\u0105 utrudnienia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728115,marsz-4-czerwca-dzis-warszawe-moze-sparalizowac-procesja-i-przemarsze.html", "date_published": "2023-06-04 08:46:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Domaradzki: W czasie marszu b\u0119dziemy zwraca\u0107 uwag\u0119 na wszystkie elementy bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKlktkuTURBXy85NDk3NWNhZS1lNjhiLTRiMjgtYjc3OC02YzE0ZTdlNWM0MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obserwatorzy z ramienia Sto\u0142ecznego Centrum Bezpiecze\u0144stwa podczas niedzielnego marszu b\u0119d\u0105 zwraca\u0107 uwag\u0119 na wszystkie elementy bezpiecze\u0144stwa. B\u0119dziemy r\u00f3wnie\u017c zwraca\u0107 uwag\u0119, czy b\u0119d\u0105 zakazane symbole \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor Sto\u0142ecznego Centrum Bezpiecze\u0144stwa Micha\u0142 Domaradzki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728114,domaradzki-w-czasie-marszu-bedziemy-zwracac-uwage-na-wszystkie-elementy-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-06-04 08:37:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Domaradzki: W czasie marszu b\u0119dziemy zwraca\u0107 uwag\u0119 na wszystkie elementy bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YdRktkuTURBXy9mYzVjYjJkZi1iYTBiLTQwMWYtYjBjZC1iMTMzYzA5YWZjMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obserwatorzy z ramienia Sto\u0142ecznego Centrum Bezpiecze\u0144stwa podczas niedzielnego marszu b\u0119d\u0105 zwraca\u0107 uwag\u0119 na wszystkie elementy bezpiecze\u0144stwa. B\u0119dziemy r\u00f3wnie\u017c zwraca\u0107 uwag\u0119, czy b\u0119d\u0105 zakazane symbole \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor Sto\u0142ecznego Centrum Bezpiecze\u0144stwa Micha\u0142 Domaradzki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728114,marsz-4-czerwca-domaradzki-w-czasie-marszu-bedziemy-zwracac-uwage-na-wszystkie-elementy-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-06-04 08:37:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 13 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 4.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 13 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym zero ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w niedziel\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 987 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 25 do 31 maja) by\u0142o o ponad 36 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-13-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-06-04 08:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Policja ostrzega przed wieloma wy\u0142\u0105czeniami w ruchu w Warszawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKlktkuTURBXy85NDk3NWNhZS1lNjhiLTRiMjgtYjc3OC02YzE0ZTdlNWM0MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z niedzielnym marszem nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 wielu wy\u0142\u0105cze\u0144 w ruchu - podkre\u015bli\u0142 rzecznik Komendanta Sto\u0142ecznego Policji nadkom. Sylwester Marczak. Doda\u0142, \u017ce ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa ruch ko\u0142owy na ca\u0142ej trasie zgromadzenia mo\u017ce by\u0107 wy\u0142\u0105czany nawet na godzin\u0119 przed rozpocz\u0119ciem.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8728112,marsz-4-czerwca-policja-ostrzega-przed-wieloma-wylaczeniami-w-ruchu-w-warszawie.html", "date_published": "2023-06-04 08:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Ukraina jest ju\u017c gotowa do rozpocz\u0119cia kontrofensywy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/COhktkuTURBXy9mNDU1OTc2Ny02ZjU3LTRkYzAtODI5OC0yZDllZDZiZTkwYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) podkre\u015bla w najnowszym raporcie, \u017ce kilku przedstawicieli Ukrainy, w tym prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, sygnalizowa\u0142o ostatnio, \u017ce Kij\u00f3w jest got\u00f3w do rozpocz\u0119cia na froncie operacji kontrofensywnych przeciwko Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8728108,isw-ukraina-jest-juz-gotowa-do-rozpoczecia-kontrofensywy.html", "date_published": "2023-06-04 08:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy kosmonauci wr\u00f3cili ze stacji orbitalnej na Ziemi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EVktkuTURBXy85ZDgzNDkwNC01NzZkLTQyM2UtOWFiNC0zZDFiYjJkZjZmYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po p\u00f3\u0142rocznej misji za\u0142oga chi\u0144skiej stacji orbitalnej Tiangong powr\u00f3ci\u0142a w niedziel\u0119 rano czasu lokalnego na Ziemi\u0119. Jak poinformowa\u0142y chi\u0144skie media pa\u0144stwowe, kapsu\u0142a z trzema astronautami bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0142a na p\u00f3\u0142noc od kosmodromu Jiuquan na pustyni Gobi.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8728107,chinscy-kosmonauci-wrocili-ze-stacji-orbitalnej-na-ziemie.html", "date_published": "2023-06-04 08:14:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy kosmonauci wr\u00f3cili ze stacji orbitalnej powr\u00f3cili na Ziemi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9EVktkuTURBXy85ZDgzNDkwNC01NzZkLTQyM2UtOWFiNC0zZDFiYjJkZjZmYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po p\u00f3\u0142rocznej misji za\u0142oga chi\u0144skiej stacji orbitalnej Tiangong powr\u00f3ci\u0142a w niedziel\u0119 rano czasu lokalnego na Ziemi\u0119. Jak poinformowa\u0142y chi\u0144skie media pa\u0144stwowe, kapsu\u0142a z trzema astronautami bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0142a na p\u00f3\u0142noc od kosmodromu Jiuquan na pustyni Gobi.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8728107,chinscy-kosmonauci-wrocili-ze-stacji-orbitalnej-powrocili-na-ziemie.html", "date_published": "2023-06-04 08:14:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Pi\u0105tkowski: Do 2030 r. Polska osi\u0105gnie 80 proc. dochod\u00f3w bogatych kraj\u00f3w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ostatnich 33 lata potroili\u015bmy PKB na g\u0142ow\u0119; jeste\u015bmy pod tym wzgl\u0119dem liderem Europy - m\u00f3wi\u0142 Business Insider ekonomista, prof. Marcin Pi\u0105tkowski. Oceni\u0142, \u017ce Polska przed 2030 r. osi\u0105gnie poziom 80 proc. dochod\u00f3w bogatych kraj\u00f3w Europy. Gospodarczy z\u0142oty wiek Polski trwa i nie by\u0142by mo\u017cliwy bez UE - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8728105,prof-piatkowski-do-2030-r-polska-osiagnie-80-proc-dochodow-bogatych-krajow-ue1.html", "date_published": "2023-06-04 08:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zabija rocznie wi\u0119cej Amerykan\u00f3w, ni\u017c zabi\u0142y wojny Wietnamie, Afganistanie i Iraku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xnyktkuTURBXy8wYjMyNDEwZi1mZGE1LTQyNGUtODJjYy05OTg1MzVkYzk5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przemycany z Meksyku fentanyl rocznie zabija wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 Amerykan\u00f3w, ni\u017c zgin\u0119\u0142o ich podczas wojen w Wietnamie, Afganistanie i Iraku", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8727789,zabija-rocznie-wiecej-amerykanow-niz-zabily-wojny-wietnamie-afganist.html", "date_published": "2023-06-04 08:03:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d zwi\u0119kszy\u0142 dochody bud\u017cetowe znacznie mniej, ni\u017c s\u0105dzi [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-pdktkuTURBXy8wYmQzYzE0NC1lMjM0LTRkYjItYTgzMS1lMmZmZmFiYWI0N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dz\u0105cy maj\u0105 zas\u0142ugi w zwi\u0119kszeniu dochod\u00f3w bud\u017cetowych, cho\u0107 ich realne znaczenie jest znacznie mniejsze, ni\u017c twierdz\u0105", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8727785,rzad-zwiekszyl-dochody-budzetowe-znacznie-mniej-niz-sadzi-opinia.html", "date_published": "2023-06-04 08:02:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Meta musi przesta\u0107 wysy\u0142a\u0107 dane Europejczyk\u00f3w do USA. Mo\u017ce to by\u0107 niemo\u017cliwe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TdktkuTURBXy85OWM2Nzc2Mi00ZGM5LTQ2MTEtOTU0Yi00OWUxMWE0MzZlMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meta musi zaprzesta\u0107 nielegalnego transferu danych Europejczyk\u00f3w do USA i usun\u0105\u0107 te, kt\u00f3re ju\u017c dotar\u0142y za ocean. Problem w tym, \u017ce takie wymogi mog\u0105 by\u0107 nie do spe\u0142nienia", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8727781,meta-musi-przestac-wysylac-dane-europejczykow-do-usa-moze-to-byc-niem.html", "date_published": "2023-06-04 08:01:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak\u0105 parti\u0105 jest Trzecia Droga? \"Po\u0142o\u017cymy fundamenty pod modernizacj\u0119 Polski\" [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YUCktkuTURBXy81MjdkN2ZiNC1iMTNhLTQzMDAtOTMyZC00MDc0NDFjNGZiN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niestety pieni\u0105dze nie rozp\u0119dzaj\u0105, energia jest ukryta w relacjach spo\u0142ecznych", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727760,jaka-partia-jest-trzecia-droga-polozymy-fundamenty-pod-modernizacje.html", "date_published": "2023-06-04 08:00:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komisja ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w: PiS chce zrobi\u0107 z opozycji zorganizowan\u0105 rosyjsk\u0105 agentur\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJWktkuTURBXy9kOGJlMzkyYi1jNGUwLTQ5MzItOTdhNC0yYzczMmI3ZDdmZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet je\u015bli PiS wycofa si\u0119 z pomys\u0142u specjalnej komisji, mleko ju\u017c si\u0119 rozla\u0142o. A przynajmniej jego cz\u0119\u015b\u0107 w postaci utraty zaufania sojusznik\u00f3w, zdeprecjonowania polskich s\u0142u\u017cb i rozpowszechnienia przekonania, \u017ce partyjny interes jest wa\u017cniejszy ni\u017c bezpiecze\u0144stwo", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727755,komisja-ds-rosyjskich-wplywow-pis-chce-zrobic-z-opozycji-zorganizowa.html", "date_published": "2023-06-04 08:00:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "1300 z\u0142 dla ka\u017cdego Polaka bez wzgl\u0119du na zatrudnienie. Od kiedy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8FkktkuTURBXy83MjI3MGQzMi0wZmY1LTQwNTQtYTMyZi1lMTQzY2ExNjEyMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niezale\u017cnie od dochod\u00f3w, ka\u017cdy b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 otrzyma\u0107 bezwarunkowy doch\u00f3d podstawowy. Sprawdzamy, na czym polega takie \u015bwiadczenie, ile mog\u0142oby wynosi\u0107 i kiedy mo\u017ce zosta\u0107 wprowadzone w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8727738,bezwarunkowy-dochod-podstawowy-1300-zl-dla-kazdego-o-co-chodzi-kiedy.html", "date_published": "2023-06-04 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Na jakie utrudnienia w ruchu drogowym musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 Warszawiacy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rV-ktktTURBXy82OWQ1MTQ4MS1mOGYzLTQ2NTYtODk5YS03YmQyYjI0ODU5YWUucG5nkZMFzQEdzKA\" />W niedziel\u0119, o godz. 12 z placu Na Rozdro\u017cu w stron\u0119 placu Zamkowego, wyrusz\u0105 uczestnicy zgromadzenia publicznego. Przejd\u0105 z placu Na Rozdro\u017cu, Alejami Ujazdowskimi do placu Trzech Krzy\u017cy, a nast\u0119pnie Nowym \u015awiatem, przez Rondo de Gaulle\u2019a do Nowego \u015awiatu, Krakowskiego Przedmie\u015bcia i na Plac Zamkowy. Protest zako\u0144czy si\u0119 o godz. 14:00.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8728071,marsz-4-czerwca-na-jakie-utrudnienia-w-ruchu-drogowym-musza-przygotowac-sie-warszawiacy.html", "date_published": "2023-06-04 07:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]