[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "P\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b na marszu 4 czerwca. Rafa\u0142 Trzaskowski potwierdzi\u0142 dane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/74/1c/z29835604M,Marsz-4-czerwca-na-ulicach-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszyscy widz\u0105, \u017ce to najwi\u0119ksza tego typu demonstracja ostatnich lat. Potwierdzam, \u017ce by\u0142o p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b na demonstracji - powiedzia\u0142 w TVN24 Rafa\u0142 Trzaskowski. To znacznie wi\u0119cej ni\u017c wynika\u0142o z informacji podawanych przez media bliskie rz\u0105dowi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29836573,pol-miliona-osob-na-marszu-4-czerwca-trzaskowski-potwierdzil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gandalf odwodzi od g\u0142osowania na PiS. \"Czas zmieni\u0107 pisOWNI\u0118\", \"zero absolutne\" i fabryka transparent\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/74/1c/z29836529M,Transparenty-na-marszu-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz 4 czerwca zebra\u0142 w Warszawie dziesi\u0105tki, a zapewne nawet setki tysi\u0119cy os\u00f3b. Wielu z uczestnik\u00f3w przynios\u0142o transparenty, za pomoc\u0105 kt\u00f3rych wyra\u017cali sw\u00f3j przeciw wobec w\u0142adzy PiS. Przygotowano te\u017c kartony z has\u0142ami politycznymi dla os\u00f3b, kt\u00f3re nie zrobi\u0142y w\u0142asnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835524,gandalf-odwodzi-od-glosowania-na-pis-czas-zmienic-pisownie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 14:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca. T\u0142umy na ulicach w Krakowie i Szczecinie. \"Tej fali ju\u017c nic nie zatrzyma\" [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/74/1c/z29835924M,Marsz-Wolnosci-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa Wielki Marsz opozycji organizowany przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105. Tysi\u0105ce os\u00f3b id\u0105 ulicami Warszawy i manifestuj\u0105 sw\u00f3j sprzeciw wobec polityki rz\u0105du. Poch\u00f3d ruszy\u0142 jednak tak\u017ce w innych miastach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835608,marsz-4-czerwca-tlumy-na-ulicach-w-krakowie-i-szczecinie-tej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca. T\u0142um przed Pa\u0142acem Prezydenckim: \"B\u0119dziesz siedzia\u0142!\". Za\u015bpiewano te\u017c piosenk\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/74/1c/z29835934M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Po godzinie 14 cz\u0119\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w Marszu 4 czerwca przesz\u0142a przed Pa\u0142ac Prezydencki w Warszawie. W\u00f3wczas Bartosz Ar\u0142ukowicz przekaza\u0142, \u017ce w antyrz\u0105dowej demonstracji udzia\u0142 bierze nawet 500 tysi\u0119cy os\u00f3b. Nast\u0119pnie polityk PO zach\u0119ci\u0142 t\u0142um, by pokaza\u0142 Andrzejowi Dudzie, jakie ma o nim zdanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835798,marsz-4-czerwca-tlum-przed-palacem-prezydenckim-bedziesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 12:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Spot PiS o Marszu 4 czerwca. Policyjni zwi\u0105zkowcy oburzeni: Manipuluj\u0105 odczuciami widza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/74/1c/z29835555M,Policja-podczas-demonstracji---zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 3 czerwca wieczorem Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 pokaza\u0142o nowy spot, kt\u00f3ry mia\u0142 uderzy\u0107 w Marsz 4 czerwca organizowany przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105, do kt\u00f3rej do\u0142\u0105czy\u0142a polska opozycja. Na filmik zareagowali nawet zwi\u0105zkowcy z NSZZ Policjant\u00f3w. \"Ukazane w spocie fragmenty manipuluj\u0105 odczuciami widza nakierowuj\u0105c jego postrzeganie Policji jako formacji wy\u0142\u0105cznie brutalnej i represyjnej\" - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu Rafa\u0142 Jankowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835460,spot-pis-o-marszu-4-czerwca-policyjni-zwiazkowcy-oburzeni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski na Marszu 4 czerwca: My, nar\u00f3d, mamy prawo powiedzie\u0107, jak\u0105 Polsk\u0119 chcemy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/74/1c/z29835389M,Prezydent-Warszawy-Rafal-Trzaskowski.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Trzaskowski by\u0142 jednym z polityk\u00f3w, kt\u00f3ry zabra\u0142 g\u0142os na pocz\u0105tku Wielkiego Marszu 4 czerwca w Warszawie. Prezydent stolicy podzi\u0119kowa\u0142 zgromadzonym za przybycie. - Walczymy o demokracj\u0119. Obud\u017a si\u0119 Polsko! - apelowa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835337,rafal-trzaskowski-na-marszu-4-czerwca-slysze-w-was-gniew-ktory.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lech Wa\u0142\u0119sa na Marszu 4 czerwca. T\u0142um mu przerwa\u0142. \"Jak nie chcecie s\u0142ucha\u0107, to dzi\u0119kuj\u0119 bardzo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/73/1c/z29835150M,Lech-Walesa-na-Marszu-4-czerwca-.jpg\" vspace=\"2\" />Lech Wa\u0142\u0119sa pojawi\u0142 si\u0119 na Wielkim Marszu 4 czerwca w Warszawie. Chocia\u017c przem\u00f3wienia mia\u0142y by\u0107 na ko\u0144cu pochodu, to niekt\u00f3rzy politycy g\u0142os zabrali ju\u017c wcze\u015bniej. Tak by\u0142o m.in. z Donaldem Tuskiem, kt\u00f3ry kr\u00f3tko podzi\u0119kowa\u0142 za liczne przybycie na demonstracj\u0119. Po nim g\u0142os zabra\u0142 Lech Wa\u0142\u0119sa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835223,lech-walesa-na-marszu-4-czerwca-tlum-mu-przerwal-jak-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 10:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca i utrudnienia w Warszawie - ulice s\u0105 wy\u0142\u0105czane z ruchu [RELACJA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/73/1c/z29834989M,W-drodze-na-Marsz-4-czerwca-w-Warszawie---metro-w-.jpg\" vspace=\"2\" />O godzinie 12 rusza Wielki Marsz 4 czerwca w Warszawie. Ogromna liczba uczestnik\u00f3w sprawia, \u017ce pojawiaj\u0105 si\u0119 ju\u017c pierwsze utrudnienia w ruchu. Gdzie ulice s\u0105 wy\u0142\u0105czane? Artyku\u0142 b\u0119dzie aktualizowany a\u017c do zako\u0144czenia utrudnie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29835026,marsz-4-czerwca-i-utrudnienia-w-warszawie-ulice-sa-wylaczane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 09:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca. Ze Szczecina ruszyli po 2 w nocy, z \u0141\u00f3dzkiego wyjecha\u0142o a\u017c 90 autokar\u00f3w! [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/73/1c/z29834982M,W-drodze-na-Marsz-4-czerwca-w-Warszawie---uczestni.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej zdj\u0119\u0107 os\u00f3b, kt\u00f3re wybieraj\u0105 si\u0119 na Marsz 4 czerwca do Warszawy z wielu miast w Polsce. Jak przekazuj\u0105 organizatorzy, ogromna liczba autokar\u00f3w z ch\u0119tnymi wyruszy z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Lokalne oddzia\u0142y Platformy Obywatelskiej zorganizowa\u0142y bowiem a\u017c 90 przejazd\u00f3w!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29834772,marsz-4-czerwca-ze-szczecina-ruszyli-po-2-w-nocy-z-lodzkiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 09:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca nie tylko w Polsce. Demonstracje w Niemczech, Wielkiej Brytanii czy USA [MIEJSCA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/73/1c/z29834713M,Marsz-4-czerwca-nie-tylko-w-Warszawie--Demonstracj.jpg\" vspace=\"2\" />Antyrz\u0105dowy Marsz 4 czerwca z inicjatywy Donalda Tuska odb\u0119dzie si\u0119 nie tylko w Warszawie. Mniejsze manifestacje organizuj\u0105 te\u017c spo\u0142eczno\u015bci polonijne w Wielkiej Brytanii, Francji, we W\u0142oszech czy w USA. W Niemczech Polacy b\u0119d\u0105 demonstrowa\u0107 w trzech miastach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29834439,marsz-4-czerwca-nie-tylko-w-warszawie-demonstracje-w-niemczech.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 08:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca nie b\u0119dzie jedynym zgromadzeniem w Warszawie. Zarejestrowano ich a\u017c 39 [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/73/1c/z29834710M,Marsz-4-czerwca-i-inne-zgromadzenia-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />W Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 wiele zgromadze\u0144 publicznych, kt\u00f3re nawi\u0105zywa\u0107 b\u0119d\u0105 do rocznicy cz\u0119\u015bciowo wolnych wybor\u00f3w w 1989 roku. Najwi\u0119kszym b\u0119dzie marsz opozycji organizowany przez Donalda Tuska i Platform\u0119 Obywatelsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29834436,marsz-4-czerwca-nie-bedzie-jedynym-zgromadzeniem-zarejestrowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "T\u0142umy z ca\u0142ej Polski \u015bci\u0105gaj\u0105 do Warszawy na marsz 4 czerwca. \"Walczymy o lepsze \u017cycie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/73/1c/z29834478M,Tlumy-z-calej-Polski-sciagaja-do-Warszawy-na-marsz.jpg\" vspace=\"2\" />Od rana t\u0142umy z ca\u0142ej Polski ruszy\u0142y do Warszawy na Wielki Marsz 4 czerwca \"przeciw dro\u017cy\u017anie, z\u0142odziejstwu i k\u0142amstwu\", kt\u00f3ry rozpocznie si\u0119 ju\u017c o godzinie 12. Organizatorzy przewiduj\u0105, \u017ce w pochodzie mo\u017ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 nawet 200 tys. os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29834397,tlumy-z-calej-polski-sciagaja-do-warszawy-na-marsz-4-czerwca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czy Polska jest demokratycznym pa\u0144stwem prawa? Tylko niewielu nie ma w\u0105tpliwo\u015bci [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/73/1c/z29834532M,Polska-demokratycznym-panstwem-prawa---ilu-Polakow.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adza ustawodawcza, wykonawcza i s\u0105downicza - taki tr\u00f3jpodzia\u0142 w\u0142adzy le\u017cy u podstaw demokracji i ma gwarantowa\u0107 r\u00f3wnowag\u0119 oraz to, by \u017cadna nie zdoby\u0142a nadmiernych kompetencji. O to, czy Polska jest obecnie demokratycznym pa\u0144stwem prawa, zapytano w sonda\u017cu dla \"Rzeczpospolitej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29834277,polska-demokratycznym-panstwem-prawa-ilu-polakow-uwaza-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca - gdzie zaparkowa\u0107 w Warszawie? Jak skorzysta\u0107 z P+R? [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/73/1c/z29834638M,Marsz-4-czerwca-w-Warszawie-oraz-mapa-punktow-Park.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 4 czerwca w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 marsz, w kt\u00f3rym udzia\u0142 wezm\u0105 politycy opozycji i ich zwolennicy. Wiadomo, \u017ce na wydarzenie przyje\u017cd\u017caj\u0105 osoby z ca\u0142ej Polski. W stolicy mo\u017ce by\u0107 wi\u0119c problem ze znalezieniem wolnego miejsca parkingowego - dlatego te\u017c organizatorzy zach\u0119caj\u0105 do korzystania ze wskazanych punkt\u00f3w i przesiadania si\u0119 z samochodu w komunikacj\u0119 miejsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29834432,marsz-4-czerwca-gdzie-zaparkowac-w-warszawie-jak-skorzystac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca i warszawski transport publiczny - jak dojecha\u0107 komunikacj\u0105 miejsk\u0105? [MAPY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/73/1c/z29833567M,Komunikacja-miejska-w-Warszawie-w-niedziele-4-czer.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug organizator\u00f3w na warszawskim Marszu 4 czerwca pojawi si\u0119 nawet 200 tysi\u0119cy uczestnik\u00f3w. Ch\u0119tni organizuj\u0105 przyjazdy z ca\u0142ej Polski, a nawet z Niemiec. W\u0142adze miasta zach\u0119caj\u0105 wszystkich, by w okolice marszu najlepiej udali si\u0119 komunikacj\u0105 miejsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29833409,marsz-4-czerwca-i-warszawski-transport-publiczny-jak-dojechac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marsz 4 czerwca w Warszawie - godzina zbi\u00f3rki i trasa. Kto si\u0119 na nim pojawi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/73/1c/z29833373M,Trasa-Marszu-4-czerwca-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 4 czerwca w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 antyrz\u0105dowy Wielki Marsz z udzia\u0142em opozycji. Kto we\u017amie w nim udzia\u0142? O kt\u00f3rej zacznie si\u0119 ca\u0142e wydarzenie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29833171,marsz-4-czerwca-w-warszawie-godzina-zbiorki-i-trasa-kto-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-04 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]