[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 5.06. Na termometrach nawet 25 stopni. Lokalnie pojawi si\u0119 przelotny deszcz", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 5.06. Na termometrach nawet 25 stopni. Lokalnie pojawi si\u0119 przelotny deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie87847734aa388c6d61938d201958eb27-na-ogol-pogodnie-5224919/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 5.06 up\u0142ynie pod znakiem s\u0142onecznej aury. Miejscami pojawi\u0105 si\u0119 chmury, z kt\u00f3rych przelotnie popada deszcz. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 25 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-506-na-termometrach-nawet-25-stopni-lokalnie-pojawi-sie-przelotny-deszcz-7160750?source=rss", "date_published": "2023-06-05 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Walcz\u0105 na terenie Rosji. Twierdz\u0105, \u017ce wzi\u0119li zak\u0142adnik\u00f3w, proponuj\u0105 wymian\u0119", "description": "<img alt=\"Walcz\u0105 na terenie Rosji. Twierdz\u0105, \u017ce wzi\u0119li zak\u0142adnik\u00f3w, proponuj\u0105 wymian\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ksrp-zolnierze-rosyjskiego-korpusu-ochotniczego-i-legionu-wolna-rosja-7142674/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjskie jednostki walcz\u0105ce po stronie Kijowa - Rosyjski Korpus Ochotniczy (RDK) i Legion Wolno\u015b\u0107 Rosji (LSR) - o\u015bwiadczy\u0142y w niedziel\u0119, \u017ce wzi\u0119\u0142y do niewoli dw\u00f3ch \u017co\u0142nierzy rosyjskich - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat tych grup zamieszczony w serwisie Telegram.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-walcza-na-terenie-rosji-twierdza-ze-wzieli-zakladnikow-proponuja-wymiane-7160583?source=rss", "date_published": "2023-06-04 20:50:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pracownicy sezonowi pilnie poszukiwani. Ofert zatrudnienia \"ci\u0105gle jest bardzo du\u017co\"", "description": "<img alt=\"Pracownicy sezonowi pilnie poszukiwani. Ofert zatrudnienia \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ebwyk-pracownicy-sezonowi-pilnie-poszukiwani-ofert-zatrudnienia-ciagle-jest-bardzo-duzo-7160673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracownicy sezonowi s\u0105 na wag\u0119 z\u0142ota. Najbardziej ich potrzeba w kurortach. Rekrutacja ju\u017c powinna si\u0119 ko\u0144czy\u0107, a s\u0105 miejsca, gdzie z obsad\u0105 wci\u0105\u017c krucho. Pracodawcy s\u0105 w kropce.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/pracownicy-sezonowi-pilnie-poszukiwani-ofert-zatrudnienia-ciagle-jest-bardzo-duzo-7160644?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:28:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Krak\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Pary\u017c i Waszyngton. Manifestacje i pikiety w Polsce i za granic\u0105", "description": "<img alt=\"Krak\u00f3w, Cz\u0119stochowa, Pary\u017c i Waszyngton. Manifestacje i pikiety w Polsce i za granic\u0105 \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f8838y-krakow-czestochowa-paryz-i-waszyngton-manifestacje-i-pikiety-w-polsce-i-za-granica-7160685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tu jest Polska - s\u0142ycha\u0107 by\u0142o na marszu w Warszawie. Poza Warszaw\u0105 i poza granicami Polski tak\u017ce mo\u017cna by\u0142o us\u0142ysze\u0107 o wolno\u015bci, r\u00f3wno\u015bci, o demokracji i o wsp\u00f3lnocie. Tak samo jak o nadziei na przysz\u0142o\u015b\u0107 i o braku zgody na to, co teraz.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/marsz-4-czerwca-krakow-czestochowa-paryz-i-waszyngton-manifestacje-i-pikiety-w-polsce-i-za-granica-7160643?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:10:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 5.06. Kolejna zimna noc. W dzie\u0144 aura lokalnie mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 psu\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek, 5.06. Kolejna zimna noc. W dzie\u0144 aura lokalnie mo\u017ce zacz\u0105\u0107 si\u0119 psu\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie7d8a597661227bf81491f4a1bd3ec28d-popada-przelotny-deszcz-5238734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Poniedzia\u0142ek 5.06 przyniesie wielu regionom kraju s\u0142oneczn\u0105 aur\u0119. Pod koniec dnia lokalnie pojawi si\u0119 s\u0142aby, przelotny deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 25 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-506-kolejna-zimna-noc-w-dzien-aura-lokalnie-moze-zaczac-sie-psuc-7160617?source=rss", "date_published": "2023-06-04 17:43:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Symbol tego, o co przez d\u0142ugi czas walczyli\u015bmy i w ko\u0144cu wywalczyli\u015bmy\". Medal Wdzi\u0119czno\u015bci wr\u0119czony", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-vvj04h-jacqueline-hayden-7160579/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Irlandzka dziennikarka i naukowczyni Jacqueline Hayden zosta\u0142a w niedziel\u0119\u00a0uhonorowana Medalem Wdzi\u0119czno\u015bci za ofiarowanie Europejskiemu Centrum Solidarno\u015bci bogatych zbior\u00f3w wywiad\u00f3w z czo\u0142owymi postaciami \"Solidarno\u015bci\" z lat 80. XX wieku. - Poznaj\u0105c warto\u015bci prezentowane przez \"Solidarno\u015b\u0107\" nauczy\u0142am si\u0119 bardzo du\u017co o tym, kim jestem i o tym, w co wierz\u0119 - powiedzia\u0142a laureatka.", "link": "https://tvn24.pl/polska/gdansk-jacqueline-hayden-uhonorowana-medalem-wdziecznosci-uroczystosc-w-europejskim-centrum-solidarnosci-7160568?source=rss", "date_published": "2023-06-04 16:25:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymania w rocznic\u0119 masakry na placu Tiananmen", "description": "<img alt=\"Zatrzymania w rocznic\u0119 masakry na placu Tiananmen\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pn44gf-hongkong-7160538/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Hongkongu zatrzyma\u0142a dzia\u0142aczk\u0119 ruchu prodemokratycznego Alexandr\u0119 Wong oraz pi\u0119cioro innych aktywist\u00f3w, pr\u00f3buj\u0105cych uczci\u0107 publicznie ofiary masakry na placu Tiananmen. W\u0142adze Hongkongu od 2019 roku zabraniaj\u0105 publicznych obchod\u00f3w rocznicy, kt\u00f3re nigdy nie by\u0142y dozwolone w Chinach kontynentalnych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hongkong-zatrzymania-w-rocznice-masakry-na-placu-tiananmen-7160532?source=rss", "date_published": "2023-06-04 16:03:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijani \u0142otewscy kierowcy trac\u0105 samochody, Ukrainie przekazano 66 aut", "description": "<img alt=\"Pijani \u0142otewscy kierowcy trac\u0105 samochody, Ukrainie przekazano 66 aut \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ahwbs-samochody-7160540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak dot\u0105d \u0141otwa przekaza\u0142a ukrai\u0144skim si\u0142om zbrojnym 66 samochod\u00f3w. Pojazdy zosta\u0142y skonfiskowane kierowcom prowadz\u0105cym pod wp\u0142ywem alkoholu - poinformowa\u0142a agencja LETA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lotwa-ukrainie-przekazano-66-aut-skonfiskowanych-pijanym-kierowcom-7160548?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Ogromny antyrz\u0105dowy marsz\", \"sprawdzian zdolno\u015bci liberalnej opozycji\". Zagraniczne media #Pisz\u0105oPolsce", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fh8yet-piszaopolsce-7160533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zagraniczne media i agencje informacyjne opisa\u0142y niedzielny marsz, kt\u00f3ry przeszed\u0142 ulicami Warszawy. \"Manifestuj\u0105cy chcieli wyrazi\u0107 sw\u00f3j sprzeciw wobec prawicowej w\u0142adzy, kt\u00f3ra podwa\u017cy\u0142a normy demokratyczne i wywo\u0142a\u0142a obawy, \u017ce Polska pod\u0105\u017ca \u015bcie\u017ck\u0105 W\u0119gier i Turcji ku autokracji\" - relacjonowa\u0142a agencja Associated Press. Reuters poda\u0142, \u017ce marsz by\u0142 \"sprawdzianem zdolno\u015bci liberalnej opozycji do zako\u0144czenia blisko o\u015bmiu lat rz\u0105d\u00f3w\" partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-w-warszawie-zagraniczne-media-komentuja-piszaopolsce-7160459?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:43:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d rajdowy wjecha\u0142 w kibic\u00f3w. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b w szpitalu", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d rajdowy wjecha\u0142 w kibic\u00f3w. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fhb6f-kierowca-pomylil-trase-i-wjechal-w-radiowoz-i-kibicow-7160483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 os\u00f3b ogl\u0105daj\u0105cych czwart\u0105 edycj\u0119 samochodowego rajdu strzeli\u0144skiego zosta\u0142o niegro\u017anie poszkodowanych, po tym jak jeden z kierowc\u00f3w pomyli\u0142 tras\u0119 i wjecha\u0142 w grup\u0119 kibic\u00f3w i policyjny radiow\u00f3z. Do zdarzenia dosz\u0142o w miejscowo\u015bci G\u0119siniec (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 policja, kt\u00f3ra prawdopodobnie zakwalifikuje zdarzenie jako kolizj\u0119 drogow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzelin-gesiniec-pomylil-trasy-wjechal-w-radiowoz-i-kibicow-szesc-osob-poszkodowanych-7160497?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:55:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stworzy\u0142 i naprawi\u0142 tysi\u0105ce but\u00f3w. 93-latek jest po kilkunastu operacjach, wci\u0105\u017c pracuje i nie zamierza ko\u0144czy\u0107", "description": "<img alt=\"Stworzy\u0142 i naprawi\u0142 tysi\u0105ce but\u00f3w. 93-latek jest po kilkunastu operacjach, wci\u0105\u017c pracuje i nie zamierza ko\u0144czy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4crsgp-93-letni-jozef-kania-z-torunia-jest-szewcem-od-ponad-60-lat-7154043/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    93-letni J\u00f3zef Kania z Torunia (woj. kujawsko-pomorskie) to najprawdopodobniej jeden z najstarszych, je\u015bli nie najstarszy czynnie pracuj\u0105cy szewc w kraju. Ca\u0142y czas aktywnie pracuje, a w wolnych chwilach maluje obrazy. Zrobi\u0142o si\u0119 o nim g\u0142o\u015bno w 2021 roku, gdy pandemia znacz\u0105co spowolni\u0142a jego biznes. Zlece\u0144 by\u0142o mniej, ale z pomoc\u0105 przyszli internauci oraz jedna z warszawskich firm. Dzi\u015b pan J\u00f3zef, mimo kilkunastu ju\u017c operacji, cieszy si\u0119 \u017cyciem i do reszty po\u015bwi\u0119ca si\u0119 swojej szewskiej pasji.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/torun-stworzyl-i-naprawil-tysiace-butow-93-latek-wciaz-pracuje-i-nie-zamierza-konczyc-nie-moge-zyc-bez-pracy-7154318?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:51:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co zabi\u0142o te humbaki? Ich \u015bmier\u0107 mog\u0142a mie\u0107 t\u0119 sam\u0105 przyczyn\u0119", "description": "<img alt=\"Co zabi\u0142o te humbaki? Ich \u015bmier\u0107 mog\u0142a mie\u0107 t\u0119 sam\u0105 przyczyn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g0qnrn-martwy-humbak-znaleziony-na-plazy-7160235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Martwe humbaki, kt\u00f3re zosta\u0142y znalezione na pla\u017cach Nowego Jorku i New Jersey, prawdopodobnie zgin\u0119\u0142y na skutek silnych, t\u0119pych uderze\u0144. Zwierz\u0119ta zosta\u0142y znalezione w \u015brod\u0119 w stosunkowo niewielkiej odleg\u0142o\u015bci, co wzbudzi\u0142o podejrzenia, \u017ce ich \u015bmier\u0107 mo\u017ce by\u0107 ze sob\u0105 powi\u0105zana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-co-zabilo-te-humbaki-ich-smierc-mogla-miec-te-sama-przyczyne-7160224?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:16:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autobus zderzy\u0142 si\u0119 z autem. Trzy osoby poszkodowane", "description": "<img alt=\"Autobus zderzy\u0142 si\u0119 z autem. Trzy osoby poszkodowane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bsqjcw-zderzenie-na-placu-bankowym-7160341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa pojazdy zderzy\u0142y si\u0119 w sobot\u0119 wieczorem na placu Bankowym. Stra\u017c po\u017carna poinformowa\u0142a o trzech osobach poszkodowanych. Reporter tvnwarszawa.pl ustali\u0142, \u017ce do szpitala trafi\u0142a nastolatka, kt\u00f3ra jecha\u0142a autobusem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-samochodu-i-autobusu-na-placu-bankowym-7160329?source=rss", "date_published": "2023-06-04 13:28:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Takiej liczby turyst\u00f3w nie by\u0142o od 2000 roku. \"Je\u015bli chcecie pom\u00f3c, przyjed\u017acie na wakacje\"", "description": "<img alt=\"Takiej liczby turyst\u00f3w nie by\u0142o od 2000 roku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a28j35-rimini-wlochy-7160389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142ochy tego lata mo\u017ce odwiedzi\u0107 nawet 68 milion\u00f3w turyst\u00f3w. Tak wynika z prognoz instytutu badawczego Demoskopika. Najpopularniejsze kierunki to Toskania i Emilia-Romania. Przewodnicz\u0105cy w\u0142adz Emilii-Romanii Stefano Bonaccini zach\u0119ca do odwiedzenia tego regionu, kt\u00f3rego du\u017ce obszary zosta\u0142y dotkni\u0119te w maju katastrofaln\u0105 powodzi\u0105. - Je\u015bli chcecie pom\u00f3c, przyjed\u017acie na wakacje. W ten spos\u00f3b pomo\u017cecie naszym pracownikom bran\u017cy turystycznej - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wlochy-wakacje-2023-takiej-liczby-turystow-nie-bylo-od-2000-roku-prognozy-7160305?source=rss", "date_published": "2023-06-04 13:23:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend czerwcowy. Wida\u0107 powr\u00f3t burz. Gdzie mo\u017cna si\u0119 ich spodziewa\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend czerwcowy. Wida\u0107 powr\u00f3t burz. Gdzie mo\u017cna si\u0119 ich spodziewa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9z1ala-pogoda-na-kolejny-tydzien-7160333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prognoza pogody na Bo\u017ce Cia\u0142o i d\u0142ugi weekend czerwcowy. Po wielu s\u0142onecznych i bezdeszczowych dniach powr\u00f3c\u0105 opady. Zwi\u0105zane b\u0119d\u0105 z systemem front\u00f3w atmosferycznych, kt\u00f3ry obejmie cz\u0119\u015b\u0107 Polski. Pojawi\u0105 si\u0119 te\u017c burze, lokalnie z opadami gradu. Sprawd\u017a nasz\u0105 prognoz\u0119 pogody na nadchodz\u0105cy tydzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-boze-cialo-i-dlugi-weekend-czerwcowy-2023-powroca-burze-gdzie-mozna-sie-ich-spodziewac-7160280?source=rss", "date_published": "2023-06-04 13:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car samochodu ci\u0119\u017carowego na S8. Utrudnienia w kierunku Wroc\u0142awia. Nagranie", "description": "<img alt=\"Po\u017car samochodu ci\u0119\u017carowego na S8. Utrudnienia w kierunku Wroc\u0142awia. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2px0ck-pozar-samochodu-ciezarowego-na-s8-7160327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze ekspresowej S8 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Zdu\u0144ska Wola Wsch\u00f3d i Zdu\u0144ska Wola Zach\u00f3d (woj. \u0142\u00f3dzkie) zapali\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142, ale na czas gaszenia pojazdu trasa w kierunku Wroc\u0142awia b\u0119dzie zamkni\u0119ta. Informacje i film ze zdarzenia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zdunska-wola-pozar-samochodu-ciezarowego-na-s8-utrudnienia-w-kierunku-wroclawia-nagranie-7160331?source=rss", "date_published": "2023-06-04 13:01:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105 przypadki zas\u0142abni\u0119\u0107. Stra\u017cacy ustawili szpital polowy", "description": "<img alt=\"S\u0105 przypadki zas\u0142abni\u0119\u0107. Stra\u017cacy ustawili szpital polowy  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wkqu25-powstal-szpital-polowy-7160283/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142oneczna, bezchmurna pogoda i wysoka frekwencja sprawi\u0142y, \u017ce podczas marszu s\u0105 przypadki zas\u0142abni\u0119\u0107. Przed budynkiem resortu edukacji w alei Szucha stra\u017c po\u017carna rozstawi\u0142a szpital polowy. Pomagaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie osobom starszym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-marsz-4-czerwca-sa-przypadki-zaslabniec-strazacy-ustawili-szpital-polowy-7160232?source=rss", "date_published": "2023-06-04 12:31:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samochody ton\u0119\u0142y na autostradzie", "description": "<img alt=\"Samochody ton\u0119\u0142y na autostradzie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r0ey9u-zalana-autostrada-w-teksasie-7160081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teksas zmaga si\u0119 z powodziami b\u0142yskawicznymi. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie z wschodniej cz\u0119\u015bci stanu, gdzie woda zmy\u0142a samochody z autostrady. W\u0142adze Teksasu zmuszone by\u0142y wprowadzi\u0107 stan wyj\u0105tkowy na terenach dotkni\u0119tych powodzi\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/teksas-stany-zjednoczone-samochody-tonely-na-autostradzie-wideo-7160096?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:42:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142ynnej rzymskiej kawiarni grozi eksmisja. \"Absolutnie konieczne jest to, by nie dopu\u015bci\u0107 do tej ha\u0144by\"", "description": "<img alt=\"S\u0142ynnej rzymskiej kawiarni grozi eksmisja. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gvqety-caffe-greco-rzym-wlochy-7160178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kawiarni Caffe Greco w Rzymie zn\u00f3w grozi eksmisja. Zaplanowano j\u0105 na 22 czerwca - wynika z informacji przekazanych przez przedstawicieli s\u0142ynnego lokalu. To rezultat nasilenia si\u0119 trwaj\u0105cego od kilku lat sporu s\u0105dowego najemc\u00f3w z w\u0142a\u015bcicielem tej nieruchomo\u015bci, czyli jednym ze szpitali z Wiecznego Miasta. Powodem sporu jest wysoko\u015b\u0107 czynszu. Pr\u00f3by eksmisji by\u0142y ju\u017c podejmowane kilka razy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wlochy-rzym-kawiarni-caffe-greco-grozi-zamkniecie-podano-termin-planowanej-eksmisji-7160017?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:27:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 i zabi\u0107 znajom\u0105 syna, a cia\u0142o porzuci\u0107 na \u015bmietniku. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty 48-latkowi", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zgwa\u0142ci\u0107 i zabi\u0107 znajom\u0105 syna, a cia\u0142o porzuci\u0107 na \u015bmietniku. Prokuratura postawi\u0142a zarzuty 48-latkowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4alnx-akt-oskarzenia-trafil-do-sadu-okregowego-w-gdansku-6760413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura wys\u0142a\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia w sprawie zgwa\u0142cenia i zab\u00f3jstwa 30-letniej kobiety, kt\u00f3r\u0105 ponad rok temu znaleziono pod wiat\u0105 \u015bmietnikow\u0105 w Koszalinie (Zachodniopomorskie). Zdaniem prokuratury za zbrodni\u0119 odpowiada 48-letni mieszkaniec miasta. Kobieta by\u0142a znajom\u0105 jego syna.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koszalin-mial-zgwalcic-i-zabic-znajoma-syna-a-cialo-porzucic-na-smietniku-prokuratura-postawila-zarzuty-48-latkowi-7159953?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:06:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrofensywa Ukrainy. Takim sprz\u0119tem dysponuje Kij\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kontrofensywa Ukrainy. Takim sprz\u0119tem dysponuje Kij\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b9xv9z-ukrainscy-zolnierze-trenuja-pod-okiem-niemieckich-i-dunskich-instruktorow-7066478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zapowiedzia\u0142, \u017ce Ukraina jest ju\u017c gotowa do rozpocz\u0119cia d\u0142ugo oczekiwanej\u00a0kontrofensywy. Zdaniem eksperta ds. wojskowo\u015bci Mariusza Cielmy, z punktu widzenia kontrofensywy l\u0105dowej najwa\u017cniejsze uzbrojenie to czo\u0142gi, bojowe wozy piechoty i artyleria. Trzon tego uzbrojenia stanowi\u0105 dostawy od sojusznik\u00f3w z Zachodu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kontrofensywa-jakim-sprzetem-dysponuje-co-jest-kluczowym-elementem-uzbrojenia-ekspert-komentuje-7159819?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek w okolicy przejazdu kolejowego.  Kierowca jedno\u015bladu ranny", "description": "<img alt=\"Wypadek w okolicy przejazdu kolejowego.  Kierowca jedno\u015bladu ranny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ydxj2-zderzenie-w-wesolej-7159825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 po po\u0142udniu w Weso\u0142ej dosz\u0142o do zderzenia samochodu osobowego i motoroweru. Kieruj\u0105cy jedno\u015bladem trafi\u0142 do szpitala. Na miejscu czynno\u015bci prowadzi\u0142y policja, stra\u017c po\u017carna i pogotowie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-samochodu-osobowego-i-motoroweru-na-okuniewskiej-7159686?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:35:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzyma\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 na pasie awaryjnym. W jej ty\u0142 uderzy\u0142a kolejna. Nie \u017cyje 27-latek", "description": "<img alt=\"Zatrzyma\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 na pasie awaryjnym. W jej ty\u0142 uderzy\u0142a kolejna. Nie \u017cyje 27-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bdrbf1-smiertelny-wypadek-na-drodze-ekspresowej-s8-7159906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek na drodze ekspresowej S8 pod \u0141askiem (woj. \u0142\u00f3dzkie). Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki zatrzyma\u0142 si\u0119 na pasie awaryjnym. W tym samym momencie na ty\u0142 naczepy najecha\u0142 pojazd ci\u0119\u017carowy. W wyniku zderzenia 27-letni kierowca poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu - informuje policja. Droga w kierunku Wroc\u0142awia jest ca\u0142kowicie zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lask-droga-ekspresowa-s8-zderzenie-dwoch-ciezarowek-nie-zyje-27-letni-mezczyzna-7159917?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nocny wypadek dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych w Lublinie. Nie \u017cyje kobieta", "description": "<img alt=\"Nocny wypadek dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych w Lublinie. Nie \u017cyje kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wddpgq-pobicie-policjanta-zdjecie-ilustracyjne-6929634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w nocnym wypadku na alei Witosa w Lublinie, w kt\u00f3rym bra\u0142y udzia\u0142 dwa samochody. Okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-zderzenie-dwoch-samochodow-osobowych-jedna-osoba-nie-zyje-dwie-ranne-7159755?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:07:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odrywaj\u0105 sobie ko\u0144czyny, by przetrwa\u0107 mrozy. \"To makabryczne\"", "description": "<img alt=\"Odrywaj\u0105 sobie ko\u0144czyny, by przetrwa\u0107 mrozy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-890mbc-ponowiec-z-gatunku-chionea-lutescens-zdj-ilustracyjne-7159670/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niekt\u00f3re owady amputuj\u0105 sobie uszkodzone przez zimno odn\u00f3\u017ca. Badanie ameryka\u0144skich naukowc\u00f3w pokaza\u0142o, \u017ce gdy ko\u0144czyny zaczynaj\u0105 zamarza\u0107, owady je odrzucaj\u0105, chroni\u0105c tym samym wra\u017cliwe organy wewn\u0119trzne. Niekt\u00f3re osobniki potrafi\u0105 w ten spos\u00f3b amputowa\u0107 nawet pi\u0119\u0107 z sze\u015bciu odn\u00f3\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/owady-odrywaja-sobie-zamarzniete-konczyny-by-przetrwac-mrozy-7159671?source=rss", "date_published": "2023-06-04 07:54:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzeki zalewa\u0142y drogi, auta, ludzi. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img alt=\"Rzeki zalewa\u0142y drogi, auta, ludzi. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ay127y-podtopienia-w-miescie-wakayama-7159632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewy niesione przez burz\u0119 Mawar spowodowa\u0142y ogromne szkody w Japonii. Na najwi\u0119kszej wyspie kraju, Honsiu, dosz\u0142o do licznych wezbra\u0144, podtopie\u0144 i osuni\u0119\u0107 ziemi. Jak przekaza\u0142y w\u0142adze, \u017cywio\u0142 poch\u0142on\u0105\u0142 \u017cycie co najmniej dw\u00f3ch os\u00f3b, za\u015b pi\u0119ciu nie uda\u0142o si\u0119 jeszcze odnale\u017a\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/powodzie-i-osuwiska-w-japonii-ofiary-smiertelne-i-zaginieni-7159621?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:03:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chiny ostrzeg\u0142y przed tworzeniem sojuszy wojskowych \"typu NATO\"", "description": "<img alt=\"Chiny ostrzeg\u0142y przed tworzeniem sojuszy wojskowych \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qylais-chinski-minister-obrony-li-shangfu-7159580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pr\u00f3by zmierzaj\u0105ce do tworzenia sojuszy w rodzaju NATO w regionie Azji i Pacyfiku podsyci\u0142yby jedynie istniej\u0105ce konflikty i konfrontacje - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 chi\u0144ski minister obrony Li Shangfu podczas konferencji bezpiecze\u0144stwa w Singapurze, zorganizowanej w ramach tzw. Dialogu Shangri-La. Skrytykowa\u0142 te\u017c polityk\u0119 USA w regionie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/singapur-chiny-ostrzegly-przed-sojuszami-wojskowymi-typu-nato-w-rejonie-azji-i-pacyfiku-7159576?source=rss", "date_published": "2023-06-04 05:52:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 04.06. S\u0142onecznie, od 19 do 24 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 04.06. S\u0142onecznie, od 19 do 24 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ubcq4n-pogodnie-slonecznie-cieplo-7159489/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela 04.06 w ca\u0142ym kraju up\u0142ynie pod znakiem s\u0142o\u0144ca. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 24 stopnie na Dolnym \u015al\u0105sku. Biomet b\u0119dzie korzystny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-niedziela-0406-slonecznie-od-19-do-24-stopni-7159477?source=rss", "date_published": "2023-06-04 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]