[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Morze \u0142ez w Mediolanie. Ibrahimovi\u0107 og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie kariery", "description": "<img alt=\"Morze \u0142ez w Mediolanie. Ibrahimovi\u0107 og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie kariery\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6zplf-zlatan-mowi-dosc-7160819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144czy si\u0119 pewna pi\u0119kna era w futbolu. Po ostatnim w sezonie meczu AC Milan Zlatan Ibrahimovi\u0107 niespodziewanie og\u0142osi\u0142 zako\u0144czenie kariery.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/serie-a/2022-2023/zlatan-ibrahimovic-oglosil-zakonczenie-kariery-po-meczu-ac-milan-verona_sto9642720/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 22:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyjazdowa pora\u017cka Barcelony. Celta uratowana", "description": "<img alt=\"Wyjazdowa pora\u017cka Barcelony. Celta uratowana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jy5w01-celta-vigo-utrzymana-7160798/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dru\u017cyna \"Lewego\" ju\u017c na wakacjach.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/lpf-primera-division/2023/celta-vigo-fc-barcelona-wynik-i-relacja.-38.-kolejka-la-liga_sto9642620/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 21:04:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Doniesienia o zhakowaniu telewizji na Krymie. Pokaza\u0142y ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy", "description": "<img alt=\"Doniesienia o zhakowaniu telewizji na Krymie. Pokaza\u0142y ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7pcljz-zrzut-ekranu-2023-06-4-o-21-7160777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operatorzy telewizyjni zacz\u0119li wy\u0142\u0105cza\u0107 sygna\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-telewizje-na-krymie-zostaly-zhakowane-puszczono-nagranie-o-ukrainskich-silach-zbrojnych-7160771?source=rss", "date_published": "2023-06-04 20:45:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wielki powr\u00f3t Amerykanki na nic. Sabalenka w \u0107wier\u0107finale", "description": "<img alt=\"Wielki powr\u00f3t Amerykanki na nic. Sabalenka w \u0107wier\u0107finale\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z57ilp-aryna-sabalenka-7160781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwyci\u0119stwo Bia\u0142orusinki mog\u0142o by\u0107 bardziej okaza\u0142e.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/aryna-sabalenka-sloane-stephens-w-4.-rundzie-roland-garros-wynik-meczu-i-relacja_sto9642513/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 20:26:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Andrij Deszczycia laureatem Nagrody Jana Nowaka-Jeziora\u0144skiego", "description": "<img alt=\"Andrij Deszczycia laureatem Nagrody Jana Nowaka-Jeziora\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rf7kyp-04-1900-wro-gala-0071-7160699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyr\u00f3\u017cnienie zosta\u0142o wr\u0119czone w niedziel\u0119 w Ossolineum we Wroc\u0142awiu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wroclaw-andrij-deszczycia-laureatem-nagrody-jana-nowaka-jezioranskiego-7160764?source=rss", "date_published": "2023-06-04 20:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Widzimy pop\u0119kan\u0105 gleb\u0119, ro\u015bliny padaj\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-f6efi2-susza-w-czechach-7160766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza w Czechach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/czechy-susza-widzimy-popekana-glebe-niektore-rosliny-padaja-7160767?source=rss", "date_published": "2023-06-04 19:54:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jest ju\u017c pewny \u0107wier\u0107fina\u0142u. Lider rankingu gra dalej", "description": "<img alt=\"Jest ju\u017c pewny \u0107wier\u0107fina\u0142u. Lider rankingu gra dalej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qkctf-carlos-alcaraz-7160768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Carlos Alcaraz dobrze wywi\u0105zuje si\u0119 z roli \u015bwiatowej jedynki.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/carlos-alcaraz-wygral-z-lorenzo-musettim-i-jest-w-cwiercfinale-rolanda-garrosa_sto9642356/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 19:38:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Rzecz rozstrzygnie si\u0119 mi\u0119dzy trzecimi w tych wyborach\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9x9ie-szymon-holownia-i-wladyslaw-kosiniak-kamysz-7160721/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liderzy Polski 2050, PSL i Lewicy w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecz-rozstrzygnie-sie-miedzy-trzecimi-w-tych-wyborach-wladyslaw-kosiniak-kamysz-szymon-holownia-i-wlodzimierz-czarzasty-po-marszu-4-czerwca-7160669?source=rss", "date_published": "2023-06-04 19:00:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ostatni akord w Hiszpanii. Lewandowski poluje na gola", "description": "<img alt=\"Ostatni akord w Hiszpanii. Lewandowski poluje na gola \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ugki85-robert-lewandowski-w-barwach-fc-barcelona-7160751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja na \u017cywo w eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/primera-division/2022-2023/live-celta-vigo-fc-barcelona_mtc1362704/live-commentary.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:53:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "186 dni w kosmosie. Wr\u00f3cili na Ziemi\u0119", "description": "<img alt=\"186 dni w kosmosie. Wr\u00f3cili na Ziemi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ya601f-chiny-7160743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kapsu\u0142a bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0142a na p\u00f3\u0142noc od kosmodromu Jiuquan.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/zaloga-stacji-kosmicznej-tiangong-powrocila-na-ziemie-7160725?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:50:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119kne po\u017cegnanie Benzemy. Real d\u0142ugo dr\u017ca\u0142 o wicemistrzostwo", "description": "<img alt=\"Pi\u0119kne po\u017cegnanie Benzemy. Real d\u0142ugo dr\u017ca\u0142 o wicemistrzostwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbcoaj-karim-benzema-7160747/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatecznie zaj\u0105\u0142 drugie miejsce.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/primera-division/2022-2023/real-madryt-athletic-bilbao-wynik-meczu-i-relacja-la-liga_sto9642284/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:45:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kciuk od Rosjanki po walce. Duma Ukrainy podbi\u0142a serca Francuz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kciuk od Rosjanki po walce. Duma Ukrainy podbi\u0142a serca Francuz\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cmn7u6-daria-kasatkina-7160745/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwykle Elina Switolina rosyjskie rywalki ignoruje.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/elina-switolina-daria-kasatkina-wynik-i-relacja-meczu-4.-rundy-roland-garros-2023_sto9642348/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:40:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Radwa\u0144ska spokojna. \"Godzinka, nie powinien trwa\u0107 d\u0142u\u017cej\"", "description": "<img alt=\"Radwa\u0144ska spokojna. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-65u02y-agnieszka-radwanska-przed-meczem-swiatek-curenko-7160723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybitna tenisistka o kolejnym meczu Igi \u015awi\u0105tek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/iga-swiatek-lesia-curenko.-agnieszka-radwanska-o-meczu-czwartej-rundy-roland-garros-2023-tenis_sto9642077/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 18:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Pierwszy raz Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ma z kim przegra\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q5kp4u-jaroslaw-kaczynski-7160593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Go\u015bcie \"Lo\u017cy prasowej\" w TVN24 komentowali marsz 4 czerwca, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 przeszed\u0142 ulicami Warszawy.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-w-warszawie-stankiewicz-pierwszy-raz-jaroslaw-kaczynski-ma-z-kim-przegrac-7160601?source=rss", "date_published": "2023-06-04 17:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja podsumowa\u0142a marsz 4 czerwca", "description": "<img alt=\"Policja podsumowa\u0142a marsz 4 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-guv0kv-marsz-dobiegl-konca-policja-podkreslila-ze-bylo-bezpiecznie-7160515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawa po marszu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/marsz-4-czerwca-w-warszawie-policja-podsumowala-przebieg-7159749?source=rss", "date_published": "2023-06-04 17:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policja podsumowa\u0142a marsz 4 czerwca", "description": "<img alt=\"Policja podsumowa\u0142a marsz 4 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-guv0kv-marsz-dobiegl-konca-policja-podkreslila-ze-bylo-bezpiecznie-7160515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawa po marszu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/marsz-4-czerwca-w-warszawie-ile-osob-wzielo-udzial-dane-organizatora-i-policji-7159749?source=rss", "date_published": "2023-06-04 17:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niesamowity Hulk, niesamowity gol. Tak przechodzi si\u0119 do historii", "description": "<img alt=\"Niesamowity Hulk, niesamowity gol. Tak przechodzi si\u0119 do historii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8jq1kl-40-metrow-niesamowity-gol-hulka-w-brazylii-7160647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bramka z wolnego z 40 metr\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/brazylijska-serie-a/2023/niesamowity-hulk-niesamowity-gol.-zobacz-bramke-z-wolnego-z-40-metrow_sto9641404/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 17:01:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Diabe\u0142ek py\u0142owy pojawi\u0142 si\u0119 na Pomorzu", "description": "<img alt=\"Diabe\u0142ek py\u0142owy pojawi\u0142 si\u0119 na Pomorzu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/cdn-zdjecie-sf4kxq-wir-pylowy-gdynia-wiczlino-7160596/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/gdynia-diabelek-pylowy-pojawil-sie-na-pomorzu-7160527?source=rss", "date_published": "2023-06-04 16:34:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ucieka\u0142 150 kilometr\u00f3w. Do\u015bcigni\u0119ty tu\u017c przed met\u0105", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 150 kilometr\u00f3w. Do\u015bcigni\u0119ty tu\u017c przed met\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sa0gpt-rune-herregodts-zostal-doscigniety-na-ostatnich-metrach-1-7160549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Laporte pierwszym liderem Dauphine.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/kolarstwo/criterium-du-dauphine/2023/wyniki-i-relacja-z-wyscigu-kolarskiego.-kto-wygral-1.-etap-kto-jest-liderem-jakie-miejsca-zajeli-pol_sto9641878/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:34:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Bruksela, Rzym, Genewa, Berlin, Pary\u017c, Londyn. Tu tak\u017ce przesz\u0142y marsze 4 czerwca", "description": "<img alt=\"Bruksela, Rzym, Genewa, Berlin, Pary\u017c, Londyn. Tu tak\u017ce przesz\u0142y marsze 4 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n54i4-skl-7160524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Materia\u0142y z niekt\u00f3rych miast otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/bruksela-rzym-genewa-berlin-paryz-londyn-za-granica-wspierali-marsz-4-czerwca-7160420?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:30:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wstali przed \u015bwitem, \u017ceby wyrazi\u0107 sw\u00f3j sprzeciw. Kilometry ani godziny si\u0119 nie liczy\u0142y", "description": "<img alt=\"Wstali przed \u015bwitem, \u017ceby wyrazi\u0107 sw\u00f3j sprzeciw. Kilometry ani godziny si\u0119 nie liczy\u0142y\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6b3qk2-kaleta-000010-7160507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W demonstracji wzi\u0119li udzia\u0142 ludzie z ca\u0142ej Polski.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/marsz-4-czerwca-w-warszawie-w-demonstracji-wzieli-udzial-ludzie-z-calej-polski-7160523?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:18:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pokona\u0142 Hurkacza, ale Djokoviciowi ju\u017c nie zagrozi\u0142", "description": "<img alt=\"Pokona\u0142 Hurkacza, ale Djokoviciowi ju\u017c nie zagrozi\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qwirxf-novak-djokovic-jest-w-swietnej-formie-w-trakcie-roland-garros-2023-7160529/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Juan Pablo Varillas tym razem nie mia\u0142 zupe\u0142nie nic do powiedzenia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/novak-djokovic-pokonal-juana-pablo-varillasa-i-awansowal-do-cwiercfinalu-rolanda-garrosa_sto9641592/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:14:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wiec przerodzi\u0142 si\u0119 w zamieszki. \"Mn\u00f3stwo bezsensownej, skrajnej przemocy\"", "description": "<img alt=\"Wiec przerodzi\u0142 si\u0119 w zamieszki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5tdsay-zamieszki-w-lipsku-lewicowi-ekstremisci-starli-sie-policja-7160462/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zamieszkach rannych zosta\u0142o oko\u0142o 50 policjant\u00f3w, obra\u017cenia odnie\u015bli tak\u017ce demonstranci. Aresztowano oko\u0142o 30 os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-lipsk-wiec-lewicowych-ekstremistow-przerodzil-sie-w-zamieszki-7160458?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:05:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "M\u0142odzie\u017c z Brazylii zawstydzona. Historyczny sukces Izraela", "description": "<img alt=\"M\u0142odzie\u017c z Brazylii zawstydzona. Historyczny sukces Izraela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kwtqt9-hamza-shibli-7160521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Izraela dokonuje niemo\u017cliwych rzeczy podczas pi\u0142karskich mistrzostw \u015bwiata do lat 20.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/mistrzostwa-swiata-u-20/2023/izrael-brazylia-wynik-i-relacja-mistrzostwa-swiata-w-pilce-noznej-do-lat-20_sto9641491/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 15:00:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Niemal ca\u0142a Polska na czerwono", "description": "<img alt=\"Niemal ca\u0142a Polska na czerwono\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g6jfte-pozar-pozary-lasow-7160495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwy\u017cszy stopie\u0144 zagro\u017cenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/zagrozenie-pozarowe-w-polsce-mapa-niemal-caly-kraj-na-czerwono-7160449?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:59:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Samoch\u00f3d rajdowy wjecha\u0142 w kibic\u00f3w. Nagranie", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d rajdowy wjecha\u0142 w kibic\u00f3w. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2bme49-kierowca-pomylil-trase-i-wjechal-w-radiowoz-i-kibicow-7160483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sze\u015b\u0107 os\u00f3b w szpitalu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzelin-gesiniec-samochod-rajdowy-wjechal-w-kibicow-szesc-osob-w-szpitalu-nagranie-7160497?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:55:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dziecko trafione pi\u0142k\u0105, deblowa para ukarana", "description": "<img alt=\"Dziecko trafione pi\u0142k\u0105, deblowa para ukarana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7zeuz-miyu-kato-i-aldila-sutjiadi-7160484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 na kortach Rolanda Garrosa dosz\u0142o do nieprzyjemnego zdarzenia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros-gra-podwojna-kobiet/2023/miyu-kato-i-aldila-sutjiadi-zdyskwalifikowane-na-roland-garros-za-trafienie-dziewczynki-do-podawania_sto9641282/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Marsz 4 czerwca przeszed\u0142 ulicami stolicy. \"P\u00f3\u0142 miliona ludzi, absolutny rekord\"", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca przeszed\u0142 ulicami stolicy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-grbtnk-przewodniczacy-po-donald-tusk-prezydent-warszawy-rafal-trzaskowski-i-byly-prezydent-lech-walesa-na-czele-marszu-4-czerwca-w-warszawie-7160260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsz\u00a0\"przeciw dro\u017cy\u017anie, z\u0142odziejstwu i k\u0142amstwu, za wolnymi wyborami i demokratyczn\u0105, europejsk\u0105 Polsk\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-przeszedl-ulicami-stolicy-organizatorzy-manifestowalo-pol-miliona-osob-7160277?source=rss", "date_published": "2023-06-04 14:13:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wiadomo, kiedy \u015awi\u0105tek zagra z Curenko", "description": "<img alt=\"Wiadomo, kiedy \u015awi\u0105tek zagra z Curenko\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fzgsl0-iga-swiatek-7160413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy i o kt\u00f3rej kolejny mecz Polki w Pary\u017cu?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/iga-swiatek-lesia-curenko-kiedy-i-o-ktorej-godzinie-gra-kolejny-mecz-roland-garros_sto9640683/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 13:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tusk: nie b\u0119dzie ciszy, b\u0119dziemy g\u0142o\u015bno krzycze\u0107", "description": "<img alt=\"Tusk: nie b\u0119dzie ciszy, b\u0119dziemy g\u0142o\u015bno krzycze\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gxk13e-04-1340-organizator-marsz-0039-7160408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk przemawia\u0142 na zako\u0144czenie marszu 4 czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-przemowienie-donalda-tuska-na-placu-zamkowym-7160399?source=rss", "date_published": "2023-06-04 13:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jaka przysz\u0142o\u015b\u0107 czeka Benzem\u0119? Media ju\u017c wiedz\u0105", "description": "<img alt=\"Jaka przysz\u0142o\u015b\u0107 czeka Benzem\u0119? Media ju\u017c wiedz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lr0g1s-karim-benzema-of-real-madrid-in-action-during-the-uefa-champions-league-semi-final-second-leg-match-between-manchester-city-fc-and-real-madrid-at-etihad-stadium-on-may-17-2023-7160339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 jego obecny klub Real Madryt oficjalnie og\u0142osi\u0142, \u017ce Francuz rozstanie si\u0119 z hiszpa\u0144skim zespo\u0142em po tym sezonie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/primera-division/2022-2023/media-karim-benzema-doszedl-do-porozumienia-z-al-ittihad-w-kwestii-dwuletniego-kontraktu_sto9640956/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 12:44:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po\u017car zbiornik\u00f3w z gazem. P\u0142omienie si\u0119ga\u0142y kilku metr\u00f3w. Nagranie", "description": "<img alt=\"Po\u017car zbiornik\u00f3w z gazem. P\u0142omienie si\u0119ga\u0142y kilku metr\u00f3w. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uuv9zq-pozar-zbiornikow-z-gazem-w-strzegomiu-7160032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W akcji kilkana\u015bcie zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/strzegom-zapalily-sie-podziemne-zbiorniki-z-gazem-w-akcji-kilkanascie-zastepow-strazy-pozarnej-nagranie-7160077?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:32:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Osun\u0105\u0142 si\u0119 strop w nowo oddanym budynku. 25 os\u00f3b ewakuowanych", "description": "<img alt=\"Osun\u0105\u0142 si\u0119 strop w nowo oddanym budynku. 25 os\u00f3b ewakuowanych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lrdsto-strop-zapadl-sie-w-budynku-w-ostrowie-wielkopolskim-7160162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy ju\u017c wcze\u015bniej skar\u017cyli si\u0119 na stan techniczny blok\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrow-wielkopolski-obsunal-sie-strop-w-nowo-oddanym-budynku-25-osob-ewakuowanych-7160128?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:22:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie tylko Warszawa. To Rynek G\u0142\u00f3wny w Krakowie", "description": "<img alt=\"Nie tylko Warszawa. To Rynek G\u0142\u00f3wny w Krakowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1g8pfg-kilka-tysiecy-osob-bierze-udzial-w-marszu-w-krakowie-7160149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uczestnicy przejd\u0105 ulicami miasta.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-kilka-tysiecy-osob-bierze-udzial-w-marszu-4-czerwca-7160158?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:05:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nie tylko stolica. To Rynek G\u0142\u00f3wny w Krakowie", "description": "<img alt=\"Nie tylko stolica. To Rynek G\u0142\u00f3wny w Krakowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7v5sg-marsz-w-krakowie-7160149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uczestnicy przejd\u0105 ulicami miasta.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-tlumy-biora-udzial-w-marszu-4-czerwca-7160158?source=rss", "date_published": "2023-06-04 11:05:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Marsz 4 czerwca w Szczecinie. \"Poka\u017cmy, \u017ce wygramy. Poka\u017cmy nasz\u0105 si\u0142\u0119!\"", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca w Szczecinie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzhibw-szczecin-protest-4-czerwca-7160133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0142um na placu Solidarno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/marsz-4-czerwca-w-szczecinie-pokazmy-ze-wygramy-pokazmy-nasza-sile-7159776?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Marsz 4 czerwca w Szczecinie. \"Poka\u017cmy, \u017ce wygramy. Poka\u017cmy nasz\u0105 si\u0142\u0119!\"", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca w Szczecinie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzhibw-szczecin-protest-4-czerwca-7160133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0142um na placu Solidarno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/marsze-4-czerwca-w-calej-polsce-pokazmy-ze-wygramy-pokazmy-nasza-sile-7159776?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Marsz 4 czerwca w Szczecinie. \"Poka\u017cmy, \u017ce wygramy. Poka\u017cmy nasz\u0105 si\u0142\u0119!\"", "description": "<img alt=\"Marsz 4 czerwca w Szczecinie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzhibw-szczecin-protest-4-czerwca-7160133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    T\u0142um na placu Solidarno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/marsze-4-czerwca-w-calej-polsce-manifestuja-przeciwko-obludzie-klamstwu-propagandzie-7159776?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Marsze 4 czerwca w ca\u0142ej Polsce. Przeciwko \"ob\u0142udzie, k\u0142amstwu, propagandzie\"", "description": "<img alt=\"Marsze 4 czerwca w ca\u0142ej Polsce. Przeciwko \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzhibw-szczecin-protest-4-czerwca-7160133/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy wielu miast solidaryzuj\u0105 si\u0119 z protestuj\u0105cymi w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/marsze-4-czerwca-w-calej-polsce-manifestowali-przeciwko-obludzie-klamstwu-propagandzie-7159776?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Musimy odbudowa\u0107 wsp\u00f3lnot\u0119 ludzi wolnych, ludzi odwa\u017cnych. Obud\u017a si\u0119, Polsko!\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xr554-rafal-trzaskowski-podczas-marszu-4-czerwca-7160223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rafa\u0142 Trzaskowski, by\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa i prawniczka Sylwia Gregorczyk-Abram przemawiali przed rozpocz\u0119ciem przemarszu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-lech-walesa-rafal-trzaskowski-i-sylwia-gregorczyk-abram-przemowienia-podczas-rozpoczecia-7160078?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:50:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Podejrzewam, \u017ce tylu s\u0142uchaczy, co dzisiaj, w \u017cyciu ju\u017c mi si\u0119 nie zdarzy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1inx2y-lech-walesa-7160037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent Lech Wa\u0142\u0119sa podczas rozpocz\u0119cia marszu 4 czerwca przy Placu Na Rozdro\u017cu.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-lech-walesa-przemowienie-podczas-rozpoczecia-7160078?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:50:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tego g\u0142osu, tej fali nikt nie zatrzyma. Olbrzym si\u0119 obudzi\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a8qxvh-marsz-tusk-walesa-7160004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Tusk na marszu 4 czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-przemowienie-donalda-tuska-przed-pochodem-7160088?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:38:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wodospad wyla\u0142 si\u0119 z mieszkania", "description": "<img alt=\"Wodospad wyla\u0142 si\u0119 z mieszkania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1l5i44-woda-wylewa-sie-z-budynku-mieszkalnego-w-ankarze-7159926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ulewny deszcz nawiedzi\u0142 Turcj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turcja-powodzie-w-ankarze-wodospad-wylal-sie-z-mieszkania-7159816?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Real Madryt po\u017cegna\u0142 Karima Benzem\u0119", "description": "<img alt=\"Real Madryt po\u017cegna\u0142 Karima Benzem\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9099k0-karim-benzema-7160089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyda\u0142 oficjalny komunikat.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/karim-benzema-odchodzi-z-realu-madryt-po-zakonczeniu-sezonu-2022-2023_sto9640681/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 10:24:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "300 z\u0142otych miesi\u0119cznie dla oko\u0142o 40 tysi\u0119cy os\u00f3b. Tak ma wygl\u0105da\u0107 wniosek", "description": "<img alt=\"300 z\u0142otych miesi\u0119cznie dla oko\u0142o 40 tysi\u0119cy os\u00f3b. Tak ma wygl\u0105da\u0107 wniosek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xrxfz7-jaczew-wies-budynki-miasteczko-domy-6112443/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakie informacje b\u0119dzie trzeba poda\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/300-zl-dla-soltysow-dla-kogo-od-kiedy-wniosek-opublikowano-projekt-wzoru-wniosku-do-krus-7159864?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:52:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tusk: nikt nas dzisiaj nie zag\u0142uszy. Ocean bia\u0142o-czerwonych flag", "description": "<img alt=\"Tusk: nikt nas dzisiaj nie zag\u0142uszy. Ocean bia\u0142o-czerwonych flag\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y81vaz-marsz-7159954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Transmisja z wydarzenia na antenie TVN, TVN24 i w TVN24 GO. Relacje w portalach tvn24.pl i tvnwarszawa.pl.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-zwolany-przez-lidera-po-donalda-tuska-relacja-w-tvn24pl-7159911?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:45:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przerwany mecz po tragedii na trybunie", "description": "<img alt=\"Przerwany mecz po tragedii na trybunie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fvbz-mecz-river-plate-defensa-y-justicia-przerwano-po-tragedii-na-trybunach-7159946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stadion zosta\u0142 zamkni\u0119ty na 24 godziny, by umo\u017cliwi\u0107 przeprowadzenie dok\u0142adnego dochodzenia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/primera-a/2023/kibic-zmarl-po-upadku-z-trybun-podczas-meczu-river-plate-defensa-y-justicia-w-lidze-argentynskiej_sto9640590/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czekanie na ostatni\u0105 chwil\u0119", "description": "<img alt=\"Czekanie na ostatni\u0105 chwil\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-av2rw9-mazury-jacht-jachty-shutterstock1778676218-5082742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie s\u0105 wolne noclegi?", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/boze-cialo-2023-dlugi-czerwcowy-weekend-w-polsce-gdzie-sa-wolne-noclegi-7159778?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:21:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pogoda na 16 dni: gor\u0105co wedrze si\u0119 z po\u0142udnia", "description": "<img alt=\"Pogoda na 16 dni: gor\u0105co wedrze si\u0119 z po\u0142udnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qstrbb-wasyl-16-7159850/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autorska prognoza pogody Tomasza Wasilewskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-16-dni-prognoza-dlugoterminowa-prognoza-na-czerwiec-goraco-wedrze-sie-z-poludnia-7159833?source=rss", "date_published": "2023-06-04 09:00:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Premier zachwala\u0142 jazd\u0119 na rowerze i spad\u0142", "description": "<img alt=\"Premier zachwala\u0142 jazd\u0119 na rowerze i spad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g88n21-alexander-de-croo-7159814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alexander De Croo trafi\u0142 do szpitala, gdzie przeszed\u0142 seri\u0119 bada\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/belgia-premier-aleksander-de-croo-spadl-z-roweru-i-trafil-do-szpitala-7159773?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:51:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015awi\u0105tek upomina dziennikarzy. \"Nie chc\u0119 o tym rozmawia\u0107\"", "description": "<img alt=\"\u015awi\u0105tek upomina dziennikarzy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-46g8bh-iga-swiatek-7159860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drobny zgrzyt na konferencji prasowej z udzia\u0142em Polki.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros-gra-pojedyncza-kobiet/2023/iga-swiatek-upomina-dziennikarzy-na-konferencji-po-meczu-3.-rundy-z-wang-xinyu_sto9640511/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wypadek autobusu we W\u0142oszech. Nie \u017cyje jedna osoba, 14 jest rannych", "description": "<img alt=\"Wypadek autobusu we W\u0142oszech. Nie \u017cyje jedna osoba, 14 jest rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cua3jr-wypadek-autokaru-we-wloszech-nie-zyje-jedna-osoba-14-osob-rannych-7159789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autokarem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 38 pasa\u017cer\u00f3w i dw\u00f3ch kierowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/neapol-wypadek-z-udzialem-autobusu-nie-zyje-jedna-osoba-14-osob-rannych-7159827?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:43:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"To samo, co robili komuni\u015bci, tylko z innym znakiem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-liash9-wyjazd-lodz-dron-7159768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentowa\u0142a w TVN24 Ewa Kulik-Bieli\u0144ska, dyrektor Fundacji im. Stefana Batorego i opozycjonistka w czasach PRL.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ewa-kulik-bielinska-o-marszu-4-czerwca-7159771?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:31:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Du\u017ce zmiany dla pasa\u017cer\u00f3w popularnej linii lotniczej", "description": "<img alt=\"Du\u017ce zmiany dla pasa\u017cer\u00f3w popularnej linii lotniczej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u5zlni-airbus-a321-271nx-wizzair-6558522/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 za kilka dni.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/wizz-air-odprawa-wegierska-linia-lotnicza-skraca-czas-na-bezplatna-odprawe-przez-internet-dla-czesci-pasazerow-7159726?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:18:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Autobusy z uczestnikami marszu utkn\u0119\u0142y w korkach", "description": "<img alt=\"Autobusy z uczestnikami marszu utkn\u0119\u0142y w korkach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9mwlz-autokarowy-korek-na-wislostradzie-7159916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia na Wis\u0142ostradzie i Trasie \u0141azienkowskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/marsz-4-czerwca-w-warszawie-trasa-objazdy-zamkniete-ulice-parkowanie-7159749?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:08:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Lewandowski z wizyt\u0105 na torze Formu\u0142y 1", "description": "<img alt=\"Lewandowski z wizyt\u0105 na torze Formu\u0142y 1\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jk2184-robert-lewandowski-obejrzal-kwalifikacje-przed-gp-hiszpanii-7159761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pojawi\u0142 si\u0119 mi\u0119dzy innymi w padoku Ferrari.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/formula-1/grand-prix-hiszpanii/2023/robert-lewandowski-z-wizyta-w-boksie-ferrari-przed-grand-prix-hiszpanii-2023_sto9640470/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sztuczna inteligencja wdra\u017cana w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Sztuczna inteligencja wdra\u017cana w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-1t0oca-atrium-w-siedzibie-centrali-pko-banku-polskiego-w-warszawie-przy-ul-pulawskiej-15-6815110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicepremier podaje przyk\u0142ady.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/sztuczna-inteligencja-ai-w-23-spolkach-z-udzialem-skarbu-panstwa-jacek-sasin-wicepremier-o-szczegolach-lista-7159680?source=rss", "date_published": "2023-06-04 07:44:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ameryka\u0144ski genera\u0142 o kontrofensywie: si\u0142y rosyjskie mog\u0105 si\u0119 rozpa\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ski genera\u0142 o kontrofensywie: si\u0142y rosyjskie mog\u0105 si\u0119 rozpa\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8c2nub-zolnierze-3-brygady-operacyjnej-gwardii-narodowej-spartan-7159549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y dyrektor CIA, genera\u0142 David Petraeus stwierdzi\u0142,\u00a0\u017ce wojna zbli\u017ca si\u0119 do \"punktu prze\u0142omowego\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-byly-dyrektor-cia-general-david-petraeus-o-nadziejach-zwiazanych-z-kontrofensywa-i-kondycji-wojsk-rosyjskich-7159546?source=rss", "date_published": "2023-06-04 07:32:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Noworodek w kolektorze \u015bciekowym. Wyniki sekcji zw\u0142ok", "description": "<img alt=\"Noworodek w kolektorze \u015bciekowym. Wyniki sekcji zw\u0142ok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jeppxy-do-tragedii-doszlo-w-radzyminie-7060147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Prokuratura nie ustali\u0142a danych rodzic\u00f3w dziecka\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radzymin-w-kolektorze-sciekowym-znaleziono-cialo-noworodka-co-ustalila-prokuratura-7158177?source=rss", "date_published": "2023-06-04 07:27:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rekordzi\u015bci chwalili si\u0119, \u017ce pracuj\u0105 nawet na cztery etaty. \"To by\u0142a plaga\"", "description": "<img alt=\"Rekordzi\u015bci chwalili si\u0119, \u017ce pracuj\u0105 nawet na cztery etaty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfcxl4-fotograf-praca-komputer-rynek-praca-zdalna-5029362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Eksperci o \"patologicznych sytuacjach\" na rynku pracy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/praca-na-kilka-etatow-zjawisko-overemploymentu-komentuja-monika-smulewicz-sebastian-drzewiecki-mateusz-styburski-7142499?source=rss", "date_published": "2023-06-04 07:02:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Najgorszy, najg\u0142upszy b\u0142\u0105d, jaki mog\u0142em zrobi\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fa6whg-mariusz-pudzianowski-artur-szpilka-east-news-7159688/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mariusz Pudzianowski mia\u0142 mn\u00f3stwo pretensji do siebie po walce z Arturem Szpilk\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/sporty-walki/szpilka-pudzianowski-wypowiedzi-po-walce-na-gali-ksw-na-pge-narodowym_sto9640456/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:55:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mark Brzezinski: Ukraina musi nie tylko wygra\u0107 wojn\u0119, ale te\u017c rozwija\u0107 si\u0119 po zwyci\u0119stwie", "description": "<img alt=\"Mark Brzezinski: Ukraina musi nie tylko wygra\u0107 wojn\u0119, ale te\u017c rozwija\u0107 si\u0119 po zwyci\u0119stwie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xve4ei-mark-brzezinski-7159653/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador Stan\u00f3w Zjednoczonych w Polsce w rozmowie z CNN.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-ambasador-usa-w-polsce-mark-brzezinski-o-negocjacjach-i-przyszlosci-ukrainy-7159658?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:54:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kumulacja w\u00a0Lotto rozbita. Bardzo du\u017ca wygrana", "description": "<img alt=\"Kumulacja w\u00a0Lotto rozbita. Bardzo du\u017ca wygrana\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie63e089d459976179939fb237bec19518-wyniki-losowania-lotto-4430595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kumulacja ros\u0142a od po\u0142owy maja.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/wyniki-lotto-z-dnia-30623-liczby-z-ostatniego-losowania-padla-jedna-szostka-7159664?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:22:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Nie potrafi\u0142am zosta\u0107 w domu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-304oid-zbitka-sklej-7159659/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z wielu stron Polski ruszyli na marsz.", "link": "https://tvn24.pl/polska/marsz-4-czerwca-mieszkancy-polski-wyjezdzaja-do-warszawy-relacja-7159655?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:20:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kreml straci\u0142 wielu przyjaci\u00f3\u0142 na kontynencie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6y0ex-shutterstock_557487127-7151363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analityk o rosyjskich wp\u0142ywach w Europie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-a-rosyjskie-wplywy-w-europie-analityk-po-inwazji-zmalaly-ale-moga-powrocic-w-przyszlosci-7159626?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:02:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Jestem gejk\u0105 w lesbijskim zwi\u0105zku\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8vjsiu-renata-lis-w-bez-polityki-7159512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Renata Lis w rozmowie z Piotrem Jaconiem.", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/bez-polityki-odcinki,413879/odcinek-135,S00E135,1082301?source=rss", "date_published": "2023-06-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Id\u017acie dalej, nie ma co ogl\u0105da\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" id=\"Id\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ecj91t-iga-swiatek-imponuje-w-paryzu-7159641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francuzi wymownie o \u015awi\u0105tek.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros-gra-pojedyncza-kobiet/2023/iga-swiatek-zrobila-wrazenie-na-francuskich-mediach-po-meczu-3.-rundy-turnieju-rolanda-garrosa.-co-n_sto9640126/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Kultura przemocy budowana przez rz\u0105d\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8wbj8b-w-stolicy-serbii-protestowaly-dziesiatki-tysiecy-manifestantow-7159563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Protesty w Serbii s\u0105 najwi\u0119ksze od 20 lat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-belgrad-antyrzadowe-protesty-po-dwoch-krwawych-strzelaninach-manifestanci-po-raz-piaty-wyszli-na-ulice-7159560?source=rss", "date_published": "2023-06-04 05:38:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Miasto-matrioszka. Polskie jest dopiero od 30 lat", "description": "<img alt=\"Miasto-matrioszka. Polskie jest dopiero od 30 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-apbomq-hitler-podziwiajacy-cwiczenia-na-poligonie-7153118/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie by\u0142o go na polskich mapach. Otacza\u0142 je druciany p\u0142ot, a o jego istnieniu wiedzieli nieliczni. Miejscowi nazywali je \"radzieckim eldorado\". Ci, kt\u00f3rzy zdecydowali si\u0119 tu zamieszka\u0107, czuli si\u0119 jak osadnicy na Ziemiach Odzyskanych. M\u00f3wili, \u017ce b\u0119d\u0105 \u015bwieci\u0107, bo mia\u0142a tu by\u0107 bro\u0144 j\u0105drowa. Teraz mo\u017cna wyjecha\u0107 st\u0105d co najwy\u017cej z antystresowym granatem. Witajcie w Bornem Sulinowie.", "link": "https://tvn24.pl/premium/miasto-matrioszka-polskie-jest-dopiero-od-30-lat-7130188?source=rss", "date_published": "2023-06-04 05:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Djokovi\u0107, Sabalenka i inni. Plan dzisiejszych transmisji z Roland Garros", "description": "<img alt=\"Djokovi\u0107, Sabalenka i inni. Plan dzisiejszych transmisji z Roland Garros\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qku00f-aryna-sabalenka-7159622/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaczynamy drugi tydzie\u0144 rywalizacji.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/roland-garros/2023/plan-transmisji-z-8.-dnia-roland-garros-2023-w-eurosporcie-i-w-playerze.-gdzie-ogladac-turniej-o-kto_sto9639675/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 04:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Tykaj\u0105c\u0105 bomb\u0105 nie jest wr\u00f3g z zewn\u0105trz\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-id4cts-protesty-w-izraelu-7159554/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy 22. raz.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-protesty-przeciwko-zmianom-w-sadownictwie-mieszkancy-po-raz-22-wyszli-na-ulice-w-tel-awiwie-95-tys-protestujacych-7159551?source=rss", "date_published": "2023-06-04 04:43:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szpilka zada\u0142 pot\u0119\u017cny cios. \"Pudzian\" sensacyjnie znokautowany", "description": "<img alt=\"Szpilka zada\u0142 pot\u0119\u017cny cios. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-33kco4-mariusz-pudzianowski-7159618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niesamowity przebieg walki.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/mieszane-sztuki-walki/mariusz-pudzianowski-artur-szpilka-wynik-walki-na-ksw-colosseum-2-xtb-na-stadionie-narodowym_sto9640418/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-04 04:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zosta\u0142 wys\u0142any niew\u0142a\u015bciwy sygna\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-id37gh-katastrofa-kolejowa-w-odisha-balasore-w-indiach-7158633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podano wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0119 katastrofy w Indiach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-balasore-katastrofa-kolejowa-zderzenie-pociagow-zginelo-288-osob-wstepne-przyczyny-tragedii-zly-sygnal-nadany-do-maszynisty-7159568?source=rss", "date_published": "2023-06-04 03:44:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Zosta\u0142 wys\u0142any niew\u0142a\u015bciwy sygna\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-id37gh-katastrofa-kolejowa-w-odisha-balasore-w-indiach-7158633/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podano wst\u0119pn\u0105 przyczyn\u0119 katastrofy w Indiach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indie-balasore-katastrofa-kolejowa-zderzenie-pociagow-wstepne-przyczyny-tragedii-zly-sygnal-nadany-do-maszynisty-7159568?source=rss", "date_published": "2023-06-04 03:44:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Atak dron\u00f3w w pobli\u017cu rosyjskiej bazy wojskowej na Krymie", "description": "<img alt=\"Atak dron\u00f3w w pobli\u017cu rosyjskiej bazy wojskowej na Krymie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ivsxss-sewastopol-na-krymie-6632577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-niedziela-4-czerwca-7159573?source=rss", "date_published": "2023-06-04 03:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]