[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobieta wypad\u0142a z okna. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kobieta-wypadla-z-okna-na-miejscu-ladowal-smiglowiec-lpr,nId,6821396\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta wypad\u0142a z okna. Na miejscu l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-wypadla-z-okna-na-miejscu-ladowal-smiglowiec-lpr/000FOHN5TMNDVD6T-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie w jednej z kamienic w Zabrzu. Kobieta wypad\u0142a z okna na czwartym pi\u0119trze - tak\u0105 informacj\u0119 dostali w niedziel\u0119 rano policjanci. Na miejscu zdarzenia, gdzie l\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LRP, znajdowa\u0142o si\u0119 kilka nietrze\u017awych os\u00f3b. Kobieta trafi\u0142a do szpitala, a na ten moment nie wiadomo, jak dosz\u0142o do wypadku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-kobieta-wypadla-z-okna-na-miejscu-ladowal-smiglowiec-lpr,nId,6821396", "date_published": "2023-06-04 20:25:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0105g Maryi ma roni\u0107 krwawe \u0142zy. Papie\u017c Franciszek komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-posag-maryi-ma-ronic-krwawe-lzy-papiez-franciszek-komentuje,nId,6821386\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0105g Maryi ma roni\u0107 krwawe \u0142zy. Papie\u017c Franciszek komentuje \" src=\"https://i.iplsc.com/posag-maryi-ma-ronic-krwawe-lzy-papiez-franciszek-komentuje/0007AGJXQH8PT0KT-C321.jpg\" /></a>Objawienia Matki Boskiej &quot;nie zawsze s\u0105 prawdziwe&quot; - przekaza\u0142 papie\u017c Franciszek w niedzielnym wywiadzie we w\u0142oskiej telewizji. W taki spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kobiety, kt\u00f3ra w ostatnim czasie przyci\u0105ga t\u0142umy pielgrzym\u00f3w do jednej z miejscowo\u015bci niedaleko Rzymu w celu modlitwy przed pos\u0105giem Maryi, kt\u00f3ry, zgodnie z jej twierdzeniami, roni krwawe \u0142zy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-posag-maryi-ma-ronic-krwawe-lzy-papiez-franciszek-komentuje,nId,6821386", "date_published": "2023-06-04 20:21:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy przej\u0119li kontrol\u0119 nad telewizjami na Krymie. Chc\u0105 wywo\u0142a\u0107 strach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przejeli-kontrole-nad-telewizjami-na-krymie-chca-wy,nId,6821389\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy przej\u0119li kontrol\u0119 nad telewizjami na Krymie. Chc\u0105 wywo\u0142a\u0107 strach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-przejeli-kontrole-nad-telewizjami-na-krymie-chca-wy/000H8LON52V8GO16-C321.jpg\" /></a>Kilka kana\u0142\u00f3w telewizyjnych na okupowanym Krymie zosta\u0142o zhakowanych. Zamiast normalnego programu, odbiorcy zobaczyli nagranie o Si\u0142ach Zbrojnych Ukrainy. Na nagraniu wida\u0107 ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy przyk\u0142adaj\u0105 palec do ust - odnosi si\u0119 to do zachowania ciszy informacyjnej przed kontrofensyw\u0105. &quot;Plany kochaj\u0105 cisz\u0119&quot; - doda\u0142a wiceminister obrony Ukrainy Hanna Maliar.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-przejeli-kontrole-nad-telewizjami-na-krymie-chca-wy,nId,6821389", "date_published": "2023-06-04 20:03:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Morawiecki: Ukraina zas\u0142uguje na bardzo szybk\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 do NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-morawiecki-ukraina-zasluguje-na-bardzo-szybka-sciezk,nId,6821377\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Morawiecki: Ukraina zas\u0142uguje na bardzo szybk\u0105 \u015bcie\u017ck\u0119 do NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-morawiecki-ukraina-zasluguje-na-bardzo-szybka-sciezk/000H8LIQYYUGQDM0-C321.jpg\" /></a>- Nawet je\u015bli Ukraina nie jest dzi\u015b cz\u0119\u015bci\u0105 NATO, to walczy w jego interesie w tym sensie, \u017ce broni si\u0119 przed brutaln\u0105 rosyjsk\u0105 si\u0142\u0105, kt\u00f3ra zagrozi\u0142aby wielu krajom NATO - zaznaczy\u0142 premier Morawiecki w wywiadzie udzielonym Rosemary Barton dla kanadyjskiej telewizji CBC. Doda\u0142, \u017ce Ukraina &quot;walczy o nasz\u0105 stabilno\u015b\u0107 i pok\u00f3j w Europie&quot;, dlatego nale\u017cy przygotowa\u0107 si\u0119 na d\u0142ugoterminowe wsparcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-premier-morawiecki-ukraina-zasluguje-na-bardzo-szybka-sciezk,nId,6821377", "date_published": "2023-06-04 19:46:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Demonstracje na rzecz Nawalnego. Dziesi\u0105tki zatrzymanych w Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-demonstracje-na-rzecz-nawalnego-dziesiatki-zatrzymanych-w-ro,nId,6821368\"><img align=\"left\" alt=\"Demonstracje na rzecz Nawalnego. Dziesi\u0105tki zatrzymanych w Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/demonstracje-na-rzecz-nawalnego-dziesiatki-zatrzymanych-w-ro/000H8LFWLL8AS7KC-C321.jpg\" /></a>Niemal 100 zatrzymanych os\u00f3b w Rosji - to bilans niedzielnych akcji poparcia dla Aleksieja Nawalnego. Lider opozycji antykremlowskiej 4 czerwca obchodzi 47. urodziny. Manifestacje na rzecz Nawalnego, kt\u00f3ry zosta\u0142 wtr\u0105cony do \u0142agru na wiele lat, zorganizowane zosta\u0142y w wielu krajach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-demonstracje-na-rzecz-nawalnego-dziesiatki-zatrzymanych-w-ro,nId,6821368", "date_published": "2023-06-04 19:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr M\u00fcller skomentowa\u0142 marsz 4 czerwca. \"Przeczy tezom opozycji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-skomentowal-marsz-4-czerwca-przeczy-tezom-opozy,nId,6821383\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller skomentowa\u0142 marsz 4 czerwca. &quot;Przeczy tezom opozycji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-skomentowal-marsz-4-czerwca-przeczy-tezom-opozy/000H8LMGHEN15Q8V-C321.jpg\" /></a>Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller skomentowa\u0142 marsz 4 czerwca, kt\u00f3ry przeszed\u0142 ulicami Warszawy. Jego zdaniem manifestacja &quot;przeczy tezom opozycji o ko\u0144cu demokracji i o tym, \u017ce w Polsce nie mo\u017cna wyra\u017ca\u0107 swojego zdania&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-skomentowal-marsz-4-czerwca-przeczy-tezom-opozy,nId,6821383", "date_published": "2023-06-04 19:20:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co dzia\u0142o si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105 w Moskwie? Szczeg\u00f3\u0142y ze szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-dzialo-sie-z-lukaszenka-w-moskwie-szczegoly-ze-szpitala,nId,6821353\"><img align=\"left\" alt=\"Co dzia\u0142o si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105 w Moskwie? Szczeg\u00f3\u0142y ze szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/co-dzialo-sie-z-lukaszenka-w-moskwie-szczegoly-ze-szpitala/000H8L59ELQ1T432-C321.jpg\" /></a>Opozycjonista Waleryj Cepka\u0142a poda\u0142 kolejne szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce stanu zdrowia przyw\u00f3dcy Bia\u0142orusi, w jakim trafi\u0142 do szpitala w Moskwie ponad tydzie\u0144 temu. Jak zaznaczy\u0142, Alaksandr \u0141ukaszenka ma problemy z krzepni\u0119ciem krwi, a w jego przypadku mo\u017ce to doprowadzi\u0107 nawet do &quot;masywnego krwawienia z przewodu pokarmowego&quot;. Co wi\u0119cej, dyktator ma duszno\u015bci i b\u00f3le klatki piersiowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-dzialo-sie-z-lukaszenka-w-moskwie-szczegoly-ze-szpitala,nId,6821353", "date_published": "2023-06-04 18:20:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "4 czerwca nie tylko w Warszawie. T\u0142umy w Krakowie, marsze tak\u017ce poza Polsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-4-czerwca-nie-tylko-w-warszawie-tlumy-w-krakowie-marsze-takz,nId,6821338\"><img align=\"left\" alt=\"4 czerwca nie tylko w Warszawie. T\u0142umy w Krakowie, marsze tak\u017ce poza Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/4-czerwca-nie-tylko-w-warszawie-tlumy-w-krakowie-marsze-takz/000H8L6H5A06TMOI-C321.jpg\" /></a>Marsz 4 czerwca, zainicjowany przez Donalda Tuska, zebra\u0142 w stolicy tysi\u0105ce manifestant\u00f3w. Wed\u0142ug organizator\u00f3w mia\u0142 on zgromadzi\u0107 oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b. Wielu przyje\u017cd\u017ca\u0142o do Warszawy z odleg\u0142ych miast, jednak analogiczne demonstracje odbywa\u0142y si\u0119 r\u00f3wnolegle tak\u017ce w innych polskich miastach, ale i zagranicznych stolicach. Wydarzenie w Warszawie odnotowa\u0142y r\u00f3wnie\u017c media zagraniczne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-4-czerwca-nie-tylko-w-warszawie-tlumy-w-krakowie-marsze-takz,nId,6821338", "date_published": "2023-06-04 17:10:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Blisko zdarzenia okr\u0119t\u00f3w Chin i USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-w-ciesninie-tajwanskiej-blisko-zdarzenia-okre,nId,6821330\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Blisko zdarzenia okr\u0119t\u00f3w Chin i USA\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-w-ciesninie-tajwanskiej-blisko-zdarzenia-okre/000H8L32OCN9C0WL-C321.jpg\" /></a>O krok od zderzenia okr\u0119t\u00f3w w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak chi\u0144ski okr\u0119t wojenny zbyt blisko podp\u0142ywa do ameryka\u0144skiego niszczyciela. W ostatniej chwili jednak udaje si\u0119 unikn\u0105\u0107 zderzenia. Dow\u00f3dca HMCS Montreal, fregaty, kt\u00f3ra bra\u0142a udzia\u0142 we wsp\u00f3lnej misji, kapitan Paul Mountford, okre\u015bli\u0142 ten manewr jako nieprofesjonalny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-w-ciesninie-tajwanskiej-blisko-zdarzenia-okre,nId,6821330", "date_published": "2023-06-04 17:00:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niebezpiecznie w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Blisko zderzenia okr\u0119t\u00f3w Chin i USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-w-ciesninie-tajwanskiej-blisko-zderzenia-okre,nId,6821330\"><img align=\"left\" alt=\"Niebezpiecznie w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Blisko zderzenia okr\u0119t\u00f3w Chin i USA\" src=\"https://i.iplsc.com/niebezpiecznie-w-ciesninie-tajwanskiej-blisko-zderzenia-okre/000H8L32OCN9C0WL-C321.jpg\" /></a>O krok od zderzenia okr\u0119t\u00f3w w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak chi\u0144ski okr\u0119t wojenny zbyt blisko podp\u0142ywa do ameryka\u0144skiego niszczyciela. W ostatniej chwili jednak udaje si\u0119 unikn\u0105\u0107 zderzenia. Dow\u00f3dca HMCS Montreal, fregaty, kt\u00f3ra bra\u0142a udzia\u0142 we wsp\u00f3lnej misji, kapitan Paul Mountford, okre\u015bli\u0142 ten manewr jako nieprofesjonalny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niebezpiecznie-w-ciesninie-tajwanskiej-blisko-zderzenia-okre,nId,6821330", "date_published": "2023-06-04 17:00:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po marszu Donald Tusk wrzuci\u0142 zdj\u0119cie i wymowny komentarz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-marszu-donald-tusk-wrzucil-zdjecie-i-wymowny-komentarz,nId,6821346\"><img align=\"left\" alt=\"Po marszu Donald Tusk wrzuci\u0142 zdj\u0119cie i wymowny komentarz\" src=\"https://i.iplsc.com/po-marszu-donald-tusk-wrzucil-zdjecie-i-wymowny-komentarz/000H8L78GELS9VLG-C321.jpg\" /></a>Po zako\u0144czeniu marszu 4 czerwca w Warszawie s\u0142owo frekwencja rozgrzewa media spo\u0142eczno\u015bciowe i komentator\u00f3w \u017cycia publicznego w Polsce. Has\u0142o sta\u0142o si\u0119 najpopularniejszym na Twitterze. Pojawi\u0142y si\u0119 dwie liczby odnosz\u0105ce si\u0119 do liczebno\u015bci pochodu organizowanego przez Platform\u0119 Obywatelsk\u0105. Kilka godzin po jego zako\u0144czeniu ponownie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do niego Donald Tusk. Opublikowa\u0142 zdj\u0119cie, podzi\u0119kowa\u0142 za obecno\u015b\u0107 oraz jeszcze raz poda\u0142 liczb\u0119: 500 000 uczestnik\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-marszu-donald-tusk-wrzucil-zdjecie-i-wymowny-komentarz,nId,6821346", "date_published": "2023-06-04 16:52:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sp\u00f3r o frekwencj\u0119 na marszu. Rafa\u0142 Trzaskowski odpowiada na nieoficjalne dane policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-frekwencje-na-marszu-rafal-trzaskowski-odpowiada-na-n,nId,6821314\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u00f3r o frekwencj\u0119 na marszu. Rafa\u0142 Trzaskowski odpowiada na nieoficjalne dane policji\" src=\"https://i.iplsc.com/spor-o-frekwencje-na-marszu-rafal-trzaskowski-odpowiada-na-n/000H8KYYS5DHAXYX-C321.jpg\" /></a>- Martwi mnie to, \u017ce policja podlega a\u017c tak du\u017cej presji, \u017ceby podawa\u0107 zani\u017cone liczby - powiedzia\u0142 na antenie Polsat News prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do nieoficjalnych danych ws. frekwencji podczas marszu 4 czerwca w Warszawie. Poda\u0142a je, Polska Agencja Prasowa. Wed\u0142ug ich \u017ar\u00f3d\u0142a w policji, mundurowi maj\u0105 szacowa\u0107, \u017ce w pochodzie wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 100-150 tys. os\u00f3b. Wed\u0142ug organizator\u00f3w by\u0142o to oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona. Rzecznik sto\u0142ecznej policji zapewni\u0142 Interi\u0119, \u017ce nie podaje ona danych frekwencyjnych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spor-o-frekwencje-na-marszu-rafal-trzaskowski-odpowiada-na-n,nId,6821314", "date_published": "2023-06-04 15:28:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Absolutny rekord\". PO poda\u0142a frekwencj\u0119 na marszu 4 czerwca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-absolutny-rekord-po-podala-frekwencje-na-marszu-4-czerwca,nId,6821311\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Absolutny rekord&quot;. PO poda\u0142a frekwencj\u0119 na marszu 4 czerwca\" src=\"https://i.iplsc.com/absolutny-rekord-po-podala-frekwencje-na-marszu-4-czerwca/000H8KVX79OQKNL2-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug organizator\u00f3w marsz 4 czerwca zgromadzi\u0142 w Warszawie oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b. Podobn\u0105 liczb\u0119 poda\u0142 Donald Tusk na zako\u0144czenie pochodu. - To absolutny rekord - podkre\u015bli\u0142 ze sceny na Placu Zamkowym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-absolutny-rekord-po-podala-frekwencje-na-marszu-4-czerwca,nId,6821311", "date_published": "2023-06-04 14:52:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja podsumowuje marsz 4 czerwca w Warszawie. \"Jeden z najtrudniejszych weekend\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-podsumowuje-marsz-4-czerwca-w-warszawie-jeden-z-najt,nId,6821308\"><img align=\"left\" alt=\"Policja podsumowuje marsz 4 czerwca w Warszawie. &quot;Jeden z najtrudniejszych weekend\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-podsumowuje-marsz-4-czerwca-w-warszawie-jeden-z-najt/000H8KR8DU3XGFUW-C321.jpg\" /></a>Organizatorzy marszu 4 czerwca w Warszawie podali, \u017ce wzi\u0119\u0142o w nim udzia\u0142 oko\u0142o p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b. O frekwencj\u0119 Interia zapyta\u0142a rzecznika Komendy Sto\u0142ecznej Policji nadkom. Sylwestra Marczaka. - Od kilku lat nie podajemy naszych liczb, dla nas zawsze najwa\u017cniejsze jest bezpiecze\u0144stwo - odpowiedzia\u0142. Zaznaczy\u0142, \u017ce policja ocenia marsz &quot;jako bardzo bezpieczny&quot;, cho\u0107 przyzna\u0142, \u017ce by\u0142 to jeden z najtrudniejszych weekend\u00f3w warszawskiego garnizonu w ostatnich latach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-podsumowuje-marsz-4-czerwca-w-warszawie-jeden-z-najt,nId,6821308", "date_published": "2023-06-04 14:48:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: \u015amieszy mnie, kiedy stare lisy organizuj\u0105 marsz antyrz\u0105dowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-smieszy-mnie-kiedy-stare-lisy-organizuja-marsz-an,nId,6821301\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: \u015amieszy mnie, kiedy stare lisy organizuj\u0105 marsz antyrz\u0105dowy\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-smieszy-mnie-kiedy-stare-lisy-organizuja-marsz-an/000FYHGQ2TYE228Y-C321.jpg\" /></a>- \u015amieszy mnie troch\u0119, kiedy stare lisy, siedz\u0105ce w polityce wiele lat, organizuj\u0105 marsz antyrz\u0105dowy i przedstawiaj\u0105 go jako spontaniczny protest obywatelski \u2013 powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w niedzielnym odcinku swojego podcastu, odnosz\u0105c si\u0119 do marszu 4 czerwca. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce &quot;zacz\u0105\u0142 si\u0119 zastanawia\u0107, jakiej w\u0142a\u015bciwie wolno\u015bci or\u0119downikiem jest pan Tusk&quot;. - Platforma, nie do\u015b\u0107, \u017ce to partia oszust\u00f3w, to jeszcze partia z\u0142odziei, co kradn\u0105 has\u0142a PiS - zaznaczy\u0142, nawi\u0105zuj\u0105c do jednego z hase\u0142 marszu &quot;Polska w sercu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-smieszy-mnie-kiedy-stare-lisy-organizuja-marsz-an,nId,6821301", "date_published": "2023-06-04 14:11:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk na zako\u0144czenie marszu 4 czerwca: Polsk\u0105 rz\u0105dz\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy nie potrafi\u0105 kocha\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-na-zakonczenie-marszu-4-czerwca-polska-rzadza-lu,nId,6821292\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk na zako\u0144czenie marszu 4 czerwca: Polsk\u0105 rz\u0105dz\u0105 ludzie, kt\u00f3rzy nie potrafi\u0105 kocha\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-na-zakonczenie-marszu-4-czerwca-polska-rzadza-lu/000H8KJ9PN5O2A9E-C321.jpg\" /></a>- Podnie\u015bli\u015bcie g\u0142os za demokracj\u0105, \u017ceby nie umar\u0142a, mimo codziennych zamach\u00f3w PiS-u, Kaczy\u0144skiego, tej w\u0142adzy na jej fundamenty. Demokracja w Polsce nie umrze, nie b\u0119dzie ciszy, b\u0119dziemy g\u0142o\u015bno krzycze\u0107 - podkre\u015bli\u0142 lider PO Donald Tusk podczas wyst\u0105pienia ko\u0144cz\u0105cego marszu 4 czerwca, na placu Zamkowym. Jak podkre\u015bli\u0142, na ulicach Warszawy zebra\u0142o si\u0119 blisko p\u00f3\u0142 miliona ludzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-na-zakonczenie-marszu-4-czerwca-polska-rzadza-lu,nId,6821292", "date_published": "2023-06-04 13:35:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Wdowa po \u017co\u0142nierzu dosta\u0142a auto. \"Jestem szcz\u0119\u015bliwa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wdowa-po-zolnierzu-dostala-auto-jestem-szczesliwa,nId,6821283\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Wdowa po \u017co\u0142nierzu dosta\u0142a auto. &quot;Jestem szcz\u0119\u015bliwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-wdowa-po-zolnierzu-dostala-auto-jestem-szczesliwa/000H8JT0QLQXJTLJ-C321.jpg\" /></a>Wdowa po rosyjskim \u017co\u0142nierzu otrzyma\u0142a nowy samoch\u00f3d. Rosjanie opublikowali nagranie, w kt\u00f3rym kobieta dzi\u0119kuje i przyznaje, \u017ce jest zadowolona z prezentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-wdowa-po-zolnierzu-dostala-auto-jestem-szczesliwa,nId,6821283", "date_published": "2023-06-04 12:54:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car na autostradzie. Porsche doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pozar-na-autostradzie-porsche-doszczetnie-splonelo,nId,6821259\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car na autostradzie. Porsche doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-na-autostradzie-porsche-doszczetnie-splonelo/000H8JJRWPSV1IJ4-C321.jpg\" /></a>Na autostradzie A1 w okolicach Cz\u0119stochowy dosz\u0142o do po\u017caru Porsche Cayenne. Samoch\u00f3d sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie. Droga w kierunku \u0141odzi by\u0142a zablokowana przez kilka godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-pozar-na-autostradzie-porsche-doszczetnie-splonelo,nId,6821259", "date_published": "2023-06-04 12:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr M\u00fcller: Lider PO i by\u0142y prezydent pr\u00f3buj\u0105 obala\u0107 rz\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-lider-po-i-byly-prezydent-probuja-obalac-rzad,nId,6821270\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller: Lider PO i by\u0142y prezydent pr\u00f3buj\u0105 obala\u0107 rz\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-lider-po-i-byly-prezydent-probuja-obalac-rzad/000H8JPI6LIP3CGA-C321.jpg\" /></a>&quot;Dzi\u015b przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej i by\u0142y prezydent RP pr\u00f3buj\u0105 obala\u0107 rz\u0105d, kt\u00f3ry zerwa\u0142 z polityk\u0105 resetu w relacjach z Rosj\u0105, kt\u00f3rej konstruktorem byli Donald Tusk i Rados\u0142aw Sikorski. To si\u0119 samo komentuje&quot; - napisa\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, odnosz\u0105c si\u0119 do odbywaj\u0105cego si\u0119 w niedziel\u0119 marszu opozycji. - \u015amieszy mnie troch\u0119, kiedy stare lisy, siedz\u0105ce w polityce wiele, wiele lat, organizuj\u0105 marsz antyrz\u0105dowy i przedstawiaj\u0105 go jako spontaniczny protest obywatelski - powiedzia\u0142 z kolei w nowym odcinku podcastu premier Mateusz...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-lider-po-i-byly-prezydent-probuja-obalac-rzad,nId,6821270", "date_published": "2023-06-04 11:35:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Po\u017car autobusu szkolnego. Ci\u0119\u017carna kobieta uratowa\u0142a dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pozar-autobusu-szkolnego-ciezarna-kobieta-uratowala-dzie,nId,6821255\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Po\u017car autobusu szkolnego. Ci\u0119\u017carna kobieta uratowa\u0142a dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pozar-autobusu-szkolnego-ciezarna-kobieta-uratowala-dzie/000H8JHRJGP6RBAH-C321.jpg\" /></a>Na kilka chwil przed tym, gdy autobus szkolny w Milwaukee w stanie Wisconsin stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach Imunek Williams, kt\u00f3ra siedzia\u0142a za kierownic\u0105 busa, ewakuowa\u0142a znajduj\u0105ce si\u0119 w \u015brodku dzieci - poda\u0142 portal New York Post. Jak si\u0119 okaza\u0142o, Williams, kt\u00f3ra zosta\u0142a okrzykni\u0119ta bohaterk\u0105 przez lokalne media, jest w ci\u0105\u017cy. Po zdarzeniu kobieta trafi\u0142a do szpitala. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-pozar-autobusu-szkolnego-ciezarna-kobieta-uratowala-dzie,nId,6821255", "date_published": "2023-06-04 11:11:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "T\u0142um przerwa\u0142 wyst\u0105pienie Lecha Wa\u0142\u0119sy. Skandowano \"idziemy, idziemy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tlum-przerwal-wystapienie-lecha-walesy-skandowano-idziemy-id,nId,6821266\"><img align=\"left\" alt=\"T\u0142um przerwa\u0142 wyst\u0105pienie Lecha Wa\u0142\u0119sy. Skandowano &quot;idziemy, idziemy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tlum-przerwal-wystapienie-lecha-walesy-skandowano-idziemy-id/000H8JJWSSMPRRH5-C321.jpg\" /></a>Wyst\u0105pienie Lecha Wa\u0142\u0119sy podczas Wielkiego Marszu 4 czerwca zosta\u0142o przerwane. T\u0142um zebrany w Warszawie skandowa\u0142 &quot;idziemy, idziemy&quot;. - No dobrze, jak nie chcecie s\u0142ucha\u0107, to dzi\u0119kuj\u0119 bardzo. Wszystkiego dobrego - odpowiedzia\u0142 zebranym by\u0142y prezydent. \n\n </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tlum-przerwal-wystapienie-lecha-walesy-skandowano-idziemy-id,nId,6821266", "date_published": "2023-06-04 11:01:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Syberia albo \u015bmier\u0107. Spos\u00f3b kremlowskiego aktywisty na walk\u0119 z rusofobi\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-syberia-albo-smierc-sposob-kremlowskiego-aktywisty-na-walke-,nId,6819849\"><img align=\"left\" alt=\"Syberia albo \u015bmier\u0107. Spos\u00f3b kremlowskiego aktywisty na walk\u0119 z rusofobi\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/syberia-albo-smierc-sposob-kremlowskiego-aktywisty-na-walke/000H8HTOK4SQCF5F-C321.jpg\" /></a>Zes\u0142anie na Syberi\u0119 albo \u015bmier\u0107 - tak wed\u0142ug kremlowskiego aktywisty powinno si\u0119 post\u0119powa\u0107 z osobami, kt\u00f3re propaguj\u0105 rusofobi\u0119. Jak doda\u0142, konsekwencje dotkn\u0119\u0142yby r\u00f3wnie\u017c rodzin\u0119 takiej osoby. - Bliscy nie otrzymywaliby zasi\u0142k\u00f3w, wyp\u0142at. Byliby pogardzani przez spo\u0142ecze\u0144stwo, a ludzie zacz\u0119liby si\u0119 zastanawia\u0107, czy w og\u00f3le by\u0142o warto otwiera\u0107 usta - zaznaczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-syberia-albo-smierc-sposob-kremlowskiego-aktywisty-na-walke-,nId,6819849", "date_published": "2023-06-04 10:59:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Donald Tusk: Olbrzym si\u0119 obudzi\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marsz-4-czerwca-donald-tusk-olbrzym-sie-obudzil,nId,6821258\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Donald Tusk: Olbrzym si\u0119 obudzi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-donald-tusk-olbrzym-sie-obudzil/000H8JJ510YVGO3C-C321.jpg\" /></a>Tego g\u0142osu, tej fali ju\u017c nic nie zatrzyma. Olbrzym si\u0119 obudzi\u0142 - m\u00f3wi\u0142 lider PO Donald Tusk otwieraj\u0105c marsz 4 czerwca. - Chc\u0119 wam powiedzie\u0107, jak patrz\u0119 dzisiaj tu, na centrum Warszawy, na nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 t\u0142umy ludzi, kt\u00f3rzy przyszli zamanifestowa\u0107 swoj\u0105 z\u0142o\u015b\u0107, ale te\u017c swoj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce dawno ju\u017c nie pomy\u015bla\u0142em, \u017ce s\u0142owa &quot;tu jest Polska&quot; tak bardzo pasuj\u0105 do miejsca i czasu. Tak, tu jest Polska - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marsz-4-czerwca-donald-tusk-olbrzym-sie-obudzil,nId,6821258", "date_published": "2023-06-04 10:27:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Polityka naszych poprzednik\u00f3w by\u0142a jak film sensacyjny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-polityka-naszych-poprzednikow-byla-jak-film-sensa,nId,6821228\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Polityka naszych poprzednik\u00f3w by\u0142a jak film sensacyjny\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-polityka-naszych-poprzednikow-byla-jak-film-sensa/000H8JFKW8EETX8C-C321.jpg\" /></a>- Mamy wyb\u00f3r: albo Polska mafii VAT-owiskich, dla kt\u00f3rych polityka to spacerek po parku, ale wtedy pieni\u0105dze rozp\u0142ywaj\u0105 si\u0119 i wsi\u0105kaj\u0105 w ziemi\u0119 i nie ma z tego nic albo Polska, gdzie w ka\u017cdym zak\u0105tku nie m\u00f3wimy o tym, co zrobimy w przysz\u0142o\u015bci, ale o tym, co ju\u017c zrobili\u015bmy - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas wizyty w Dobroszycach. Premier podczas wyst\u0105pienia ocenia\u0142 tak\u017ce polityk\u0119 poprzednik\u00f3w PiS. - W czasach naszych poprzednik\u00f3w polityka by\u0142a jak filmy sensacyjne - du\u017co efekt\u00f3w specjalnych, ale ma\u0142o realizmu - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-polityka-naszych-poprzednikow-byla-jak-film-sensa,nId,6821228", "date_published": "2023-06-04 10:05:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041137\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041137", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041215\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041215", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041310\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041310", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041352\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041352", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041438\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041438", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041517\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041517", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041554\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041554", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041648\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz 4 czerwca. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo/000H8J9PO71IGSMS-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy na relacj\u0119 na \u017cywo z marszu 4 czerwca. Wszystkie najwa\u017cniejsze i najnowsze informacje znajdziecie tutaj. Na miejscu s\u0105 nasi reporterzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-4-czerwca-relacja-na-zywo,nzId,4269,akt,041648", "date_published": "2023-06-04 08:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozje na p\u00f3\u0142wyspie. \"Krym powinien odczuwa\u0107, \u017ce nale\u017cy do Ukrainy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-na-polwyspie-krym-powinien-odczuwac-ze-nalezy-do-u,nId,6821225\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozje na p\u00f3\u0142wyspie. &quot;Krym powinien odczuwa\u0107, \u017ce nale\u017cy do Ukrainy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozje-na-polwyspie-krym-powinien-odczuwac-ze-nalezy-do-u/000H8J5QI45C99IS-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy okupanci informuj\u0105 o eksplozjach na Krymie - poda\u0142a agencja Unian. Jak przekazano, w mie\u015bcie D\u017cankoj w niedziel\u0119 nad ranem rzekomo dosz\u0142o do ataku przy u\u017cyciu dron\u00f3w. - Krym powinien odczuwa\u0107, \u017ce nale\u017cy do Ukrainy - skomentowa\u0142a rzeczniczka Dow\u00f3dztwa Operacyjnego Po\u0142udnie Armii Ukrainy Natalia Humeniuk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksplozje-na-polwyspie-krym-powinien-odczuwac-ze-nalezy-do-u,nId,6821225", "date_published": "2023-06-04 08:53:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Belgii trafi\u0142 do szpitala. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 po upadku z roweru", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-belgii-trafil-do-szpitala-stracil-przytomnosc-po-upa,nId,6821226\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Belgii trafi\u0142 do szpitala. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 po upadku z roweru\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-belgii-trafil-do-szpitala-stracil-przytomnosc-po-upa/000H8J6AOU8J4V53-C321.jpg\" /></a>Alexander De Croo zosta\u0142 przetransportowany do plac\u00f3wki medycznej po upadku z roweru. Szef belgijskiego rz\u0105du przeszed\u0142 ju\u017c seri\u0119 bada\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-belgii-trafil-do-szpitala-stracil-przytomnosc-po-upa,nId,6821226", "date_published": "2023-06-04 08:23:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci\". Rosja chce \u015bledztwa ws. Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbrodnie-przeciwko-ludzkosci-rosja-chce-sledztwa-ws-polski,nId,6821219\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zbrodnie przeciwko ludzko\u015bci&quot;. Rosja chce \u015bledztwa ws. Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/zbrodnie-przeciwko-ludzkosci-rosja-chce-sledztwa-ws-polski/000H8J3WEJJ2QKL9-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105cy Dumy Pa\u0144stwowej chce oficjalnego \u015bledztwa ws. &quot;mord\u00f3w i tortur je\u0144c\u00f3w wojennych Armii Czerwonej&quot; w Polsce. &quot;Polska musi zosta\u0107 poci\u0105gni\u0119ta do odpowiedzialno\u015bci&quot; - wskaza\u0142 polityk. Jego stanowisko, kt\u00f3re pe\u0142ne jest p\u00f3\u0142prawd i niepotwierdzonych tez, opublikowano na stronie rosyjskiego parlamentu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zbrodnie-przeciwko-ludzkosci-rosja-chce-sledztwa-ws-polski,nId,6821219", "date_published": "2023-06-04 08:11:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wulgarny wpis Frasyniuka. \"G\u0142\u00f3wne has\u0142o marszu og\u0142oszone\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wulgarny-wpis-frasyniuka-glowne-haslo-marszu-ogloszone,nId,6821211\"><img align=\"left\" alt=\"Wulgarny wpis Frasyniuka. &quot;G\u0142\u00f3wne has\u0142o marszu og\u0142oszone&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wulgarny-wpis-frasyniuka-glowne-haslo-marszu-ogloszone/000H8J2PYS2XL60L-C321.jpg\" /></a>&quot;Widzimy si\u0119 na marszu&quot; - napisa\u0142 na Twitterze by\u0142y opozycjonista W\u0142adys\u0142aw Frasyniuk, do\u0142\u0105czaj\u0105c wulgarn\u0105 rymowank\u0119. Na jego wpis zareagowali politycy m.in. PiS. &quot;G\u0142\u00f3wne has\u0142o marszu og\u0142oszone, reakcje zwolennik\u00f3w entuzjastyczne #MarszNienawi\u015bci&quot; - stwierdzi\u0142 minister ds. Unii Europejskiej Szymon Szynkowski vel S\u0119k. Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 opublikowa\u0142o te\u017c nowy spot pod has\u0142em #MarszNienawi\u015bci, w kt\u00f3rym zestawi\u0142o wulgarne wypowiedzi os\u00f3b publicznych, krytykuj\u0105cych ob\u00f3z w\u0142adzy. O godzinie 12:00 rozpocznie si\u0119 zapowiedziany przez Donalda Tuska...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wulgarny-wpis-frasyniuka-glowne-haslo-marszu-ogloszone,nId,6821211", "date_published": "2023-06-04 07:30:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Legion Wolno\u015bci \"niszczy\" Rosjan. Pojawi\u0142 si\u0119 apel do \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-legion-wolnosci-niszczy-rosjan-pojawil-sie-apel-do-zolnierzy,nId,6821208\"><img align=\"left\" alt=\"Legion Wolno\u015bci &quot;niszczy&quot; Rosjan. Pojawi\u0142 si\u0119 apel do \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/legion-wolnosci-niszczy-rosjan-pojawil-sie-apel-do-zolnierzy/000H8J0TNVGNVHUQ-C321.jpg\" /></a>Cz\u0142onkowie antyputinowskiej grupy Legion Wolno\u015bci Rosji opublikowali nowe nagrania z obwodu bie\u0142gorodziego, na kt\u00f3rych &quot;niszcz\u0105&quot; Rosjan. Zamie\u015bcili r\u00f3wnie\u017c wezwanie do rosyjskich \u017co\u0142nierzy. - Poddaj si\u0119, je\u015bli chcesz zachowa\u0107 swoje \u017cycie - apeluj\u0105. Dzia\u0142ania na pograniczu ukrai\u0144sko-rosyjskim prowadzone s\u0105 od ko\u0144ca maja.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-legion-wolnosci-niszczy-rosjan-pojawil-sie-apel-do-zolnierzy,nId,6821208", "date_published": "2023-06-04 07:28:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policyjni zwi\u0105zkowcy krytykuj\u0105 spot PiS. \"Manipuluj\u0105 odczuciami widza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policyjni-zwiazkowcy-krytykuja-spot-pis-manipuluja-odczuciam,nId,6821197\"><img align=\"left\" alt=\"Policyjni zwi\u0105zkowcy krytykuj\u0105 spot PiS. &quot;Manipuluj\u0105 odczuciami widza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policyjni-zwiazkowcy-krytykuja-spot-pis-manipuluja-odczuciam/000H8IXCTJAS7LFD-C321.jpg\" /></a>PiS pokaza\u0142o spot o &quot;marszu nienawi\u015bci&quot;. Takiego sformu\u0142owania u\u017cyli sztabowcy partii, by opisa\u0107 organizowany przez Donalda Tuska poch\u00f3d w Warszawie. Na filmie pojawiaj\u0105 si\u0119 sceny z funkcjonariuszami policji, na kt\u00f3re zareagowa\u0142 przewodnicz\u0105cy NSZZ Policjant\u00f3w. &quot;Ukazane w spocie fragmenty manipuluj\u0105 odczuciami widza nakierowuj\u0105c jego postrzeganie Policji jako formacji wy\u0142\u0105cznie brutalnej i represyjnej&quot; - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policyjni-zwiazkowcy-krytykuja-spot-pis-manipuluja-odczuciam,nId,6821197", "date_published": "2023-06-04 07:06:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Putin by\u0142, jest i b\u0119dzie otwarty na rozmowy\". Pieskow podaje warunki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-byl-jest-i-bedzie-otwarty-na-rozmowy-pieskow-podaje-wa,nId,6821195\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Putin by\u0142, jest i b\u0119dzie otwarty na rozmowy&quot;. Pieskow podaje warunki\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-byl-jest-i-bedzie-otwarty-na-rozmowy-pieskow-podaje-wa/000H8IWXLR3391CP-C321.jpg\" /></a>Putin jest gotowy na wszelkie rozmowy, kt\u00f3re pozwol\u0105 Rosji osi\u0105gn\u0105\u0107 jej cele nawet innymi sposobami ni\u017c wojskowymi - uwa\u017ca rzecznik prasowy prezydenta Rosji Dmitrij Pieskow, cytowany przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 Ria Nowosti. Rzecznik odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do doniesie\u0144 o planowanym szczycie pokojowym, kt\u00f3ry mia\u0142by si\u0119 odby\u0107 we Francji. Jednak wed\u0142ug &quot;The Wall Street Journal&quot; przedstawiciele Rosji na spotkanie mieliby nie zosta\u0107 zaproszeni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-byl-jest-i-bedzie-otwarty-na-rozmowy-pieskow-podaje-wa,nId,6821195", "date_published": "2023-06-04 06:26:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nawet kilka tysi\u0119cy euro za noc. Ch\u0119tnych nie brakuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-nawet-kilka-tysiecy-euro-za-noc-chetnych-nie-brakuje,nId,6817499\"><img align=\"left\" alt=\"Nawet kilka tysi\u0119cy euro za noc. Ch\u0119tnych nie brakuje\" src=\"https://i.iplsc.com/nawet-kilka-tysiecy-euro-za-noc-chetnych-nie-brakuje/000H8CPT5YHI2TYB-C321.jpg\" /></a>Luksus i ponad 300 s\u0142onecznych dni w roku s\u0105 zasi\u0119gu r\u0119ki - je\u015bli tylko ma si\u0119 pieni\u0105dze. 30 procent mieszka\u0144c\u00f3w Majorki to cudzoziemcy. W\u015br\u00f3d nich coraz wi\u0119cej maj\u0119tnych Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy inwestuj\u0105 miliony euro w nieruchomo\u015bci, by wypo\u017cycza\u0107 je bogaczom z ca\u0142ego \u015bwiata. Obecno\u015b\u0107 obcokrajowc\u00f3w w urokliwych zak\u0105tkach Hiszpanii ma jednak pewne nieoczywiste minusy. - Do fryzjera lec\u0119 do Polski - m\u00f3wi Interii pani Agnieszka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-nawet-kilka-tysiecy-euro-za-noc-chetnych-nie-brakuje,nId,6817499", "date_published": "2023-06-04 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa, marsz 4 czerwca. Do stolicy \u015bci\u0105gaj\u0105 t\u0142umy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-marsz-4-czerwca-do-stolicy-sciagaja-tlumy,nId,6821187\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa, marsz 4 czerwca. Do stolicy \u015bci\u0105gaj\u0105 t\u0142umy\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-marsz-4-czerwca-do-stolicy-sciagaja-tlumy/000H8IVY3H7K9K51-C321.jpg\" /></a>O godzinie 12:00 rozpocznie si\u0119 zapowiedziany przez Donalda Tuska marsz 4 czerwca. Od rana do Warszawy zje\u017cd\u017caj\u0105 si\u0119 osoby chc\u0105ce wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wydarzeniu. Przygotowuj\u0105 si\u0119 tak\u017ce s\u0142u\u017cby miejskie i sto\u0142eczna policja, kt\u00f3ra zabezpiecza tras\u0119 pochodu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-marsz-4-czerwca-do-stolicy-sciagaja-tlumy,nId,6821187", "date_published": "2023-06-04 05:51:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]