[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadki na Wall Street. S&P500 najni\u017cej od czerwca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/1b4cad3e482869-948-568-0-142-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowe notowania na Wall Street zako\u0144czy\u0142y si\u0119 mocnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w z powodu obaw o kolejne podwy\u017cki st\u00f3p procentowych w Stanach Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-S-P500-najnizej-od-czerwca-8615662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T21:10:28.662305+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda: Wspieramy tranzyt, bo ukrai\u0144skie zbo\u017ce nie jest potrzebne w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/c/bbe0ca793b774d-948-568-0-157-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wspieramy tranzyt ukrai\u0144skiego zbo\u017ca w miar\u0119 swoich mo\u017cliwo\u015bci, jest on obecnie dwa razy wi\u0119kszy ni\u017c by\u0142 na pocz\u0105tku roku; stworzyli\u015bmy specjalne korytarze, \u017ceby to zbo\u017ce z Ukrainy mog\u0142o trafia\u0107 tam, gdzie naprawd\u0119 jest potrzebne, bo ono nie jest potrzebne na polskim rynku - m\u00f3wi\u0142 w Polsat News prezydent Andrzej Duda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Andrzej-Duda-Wspieramy-tranzyt-bo-ukrainskie-zboze-nie-jest-potrzebne-w-Polsce-8615616.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T19:03:56.782655+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W ci\u0105gu roku na ukrai\u0144ski front trafi\u0142o ponad 300 tys. Rosjan", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/5/bfb176ba928a4f-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dok\u0142adnie rok temu W\u0142adimir Putin og\u0142osi\u0142 \"cz\u0119\u015bciow\u0105 mobilizacj\u0119\"; ponad 300 tys. Rosjan posz\u0142o na wojn\u0119; zgin\u0119\u0142y tysi\u0105ce, wielu ani na moment nie wr\u00f3ci\u0142o do domu - napisa\u0142 w czwartek rosyjski, niezale\u017cny od Kremla portal Wa\u017cnyje Istorii, kt\u00f3ry wraz z dziennikarsk\u0105 organizacj\u0105 \u015bledcz\u0105 Conflict Intelligence Team sporz\u0105dzi\u0142 raport dotycz\u0105cy tej mobilizacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rocznica-czesciowej-mobilizacji-w-Rosji-Na-front-trafilo-ponad-300-tys-mezczyzn-8615598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T17:59:00.118713+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik Finansowy interweniuje ws. po\u017cyczki got\u00f3wkowej. Jest skarga nadzwyczajna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/6cb4ffa9fd5d4c-945-560-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rzecznik Finansowy wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 od wyroku s\u0105du apelacyjnego w sprawie po\u017cyczki got\u00f3wkowej udzielonej przez Sp\u00f3\u0142dzielcz\u0105 Kas\u0119 Oszcz\u0119dno\u015bciowo-Kredytow\u0105 \"Kujawiak\" - poinformowa\u0142o w czwartek Biuro Rzecznika Finansowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-Finansowy-interweniuje-ws-pozyczki-gotowkowej-Jest-skarga-nadzwyczajna-8615600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T17:59:00.116388+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump walczy w Kongresie o \"shutdown\". Za wszelk\u0105 cen\u0119 chce unikn\u0105\u0107 s\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/589a21ca98e670-948-568-0-51-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump za\u017c\u0105da\u0142 w swym serwisie spo\u0142eczno\u015bciowym Truth Social, by republikanie w Kongresie doprowadzili do zawieszenia dzia\u0142alno\u015bci rz\u0105du (shutdownu), w nadziei na to, \u017ce pozbawienie instytucji federalnych pieni\u0119dzy zawiesi tocz\u0105ce si\u0119 przeciw niemu post\u0119powania s\u0105dowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trump-walczy-w-Kongresie-o-shutdown-Za-wszelka-cene-chce-uniknac-sadu-8615572.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T17:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "LPP notuje wzrost zysk\u00f3w w II kwartale. Przychody jednak ni\u017csze od oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/f32eaff72ce443-948-568-3-45-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa LPP mia\u0142a w drugim kwartale roku obrotowego 2023/24 438,8 mln z\u0142 zysku netto jednostki dominuj\u0105cej - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie. Analitycy ankietowani przez PAP Biznes spodziewali si\u0119 397,6 mln z\u0142 zysku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-LPP-miala-w-II-kw-438-8-mln-zl-zysku-netto-j-d-wobec-konsensusu-397-6-mln-zl-8615534.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T16:53:47.318137+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Magnat medialny Rupert Murdoch idzie na emerytur\u0119. Kto przejmie stery imperium?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/58f1a5071a75dd-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rupert Murdoch, 92-letni magnat medialny, w\u0142a\u015bciciel m.in. telewizji Fox i dziennika \"Wall Street Journal\" oraz tabloidu \"New York Post\", poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce przechodzi na emerytur\u0119. Na stanowisku szefa medialnego imperium zast\u0105pi go najstarszy syn Lachlan - przekazuje BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Magnat-medialny-Rupert-Murdoch-idzie-na-emeryture-Kto-przejmie-stery-imperium-8615539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T16:53:47.308370+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142agodzenie sankcji za powr\u00f3t do rozm\u00f3w o pakcie nuklearnym? Iran stawia \u017c\u0105dania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/eb09c22eb42f36-948-568-0-174-4371-2622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ira\u0144ski prezydent Ebrahim Raisi o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce USA powinny z\u0142agodzi\u0107 sankcje, by zamanifestowa\u0107 dobr\u0105 wol\u0119 i doprowadzi\u0107 do reaktywacji mi\u0119dzynarodowej umowy nuklearnej z 2015 roku mi\u0119dzy \u015bwiatowymi mocarstwami a Teheranem - podaje w czwartek AP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zlagodzenie-sankcji-za-powrot-do-rozmow-o-pakcie-nuklearnym-Iran-stawia-zadania-8615506.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T16:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WIG obroni\u0142 wrze\u015bniowy do\u0142ek. Ale nastroje na gie\u0142dach pozostaj\u0105 s\u0142abe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/f/bf49fdb26897a7-945-560-292-90-4207-2524.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kiepskie nastroje z Wall Street przenios\u0142y si\u0119 na Ksi\u0105\u017c\u0119c\u0105,\ngdzie czwartkowa sesja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WIG-obronil-wrzesniowy-dolek-Ale-nastroje-na-gieldach-pozostaja-slabe-8615446.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T15:48:51.947426+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy szpiedzy w Wielkiej Brytanii. Nie pochodzili jednak z Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/f3b1fd4f679221-948-568-20-2-979-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pi\u0119ciorgu obywatelom Bu\u0142garii, kt\u00f3rych zatrzymano w Wielkiej Brytanii pod zarzutem szpiegostwa na rzecz Rosji, zosta\u0142y formalnie postawione zarzuty i we wtorek stan\u0105 oni przed s\u0105dem - poinformowa\u0142a w czwartek prokuratura koronna (CPS).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-szpiedzy-w-Wielkiej-Brytanii-Nie-pochodzili-jednak-z-Rosji-8615444.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T15:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Iran podnosi ceny chleba. Ceny \u017cywno\u015bci gwa\u0142townie rosn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/7449baa65d36e2-945-567-0-105-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d w Iranie stopniowo podnosi ceny chleba, kt\u00f3re s\u0105 ustalane przez w\u0142adze, staraj\u0105ce si\u0119 przenie\u015b\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za ich wzrost na lokalnych urz\u0119dnik\u00f3w - ocenia w czwartek portal Iran International. Gwa\u0142townie dro\u017ceje wszelka \u017cywno\u015b\u0107 - dodaj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-podnosi-ceny-chleba-Ceny-zywnosci-gwaltownie-rosna-8615437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T14:43:32.154124+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deweloperzy szacuj\u0105, \u017ce 2023 rok b\u0119dzie gorszy ni\u017c s\u0142aby rok 2022", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/e4e4fe9c9a40cc-948-568-0-114-1994-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017cy oczekiwa\u0107, \u017ce rok 2023 dla budownictwa mieszkaniowego b\u0119dzie gorszy ni\u017c s\u0142aby rok 2022 - uwa\u017ca ekspert Polskiego Zwi\u0105zku Firm Deweloperskich Mateusz Stachewicz.  Jego zdaniem odbudowywanie wynik\u00f3w bran\u017cy mo\u017ce by\u0107 widoczne w statystykach w pocz\u0105tkach przysz\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deweloperzy-szacuja-ze-2023-rok-bedzie-gorszy-niz-slaby-rok-2022-8615462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T14:43:32.146133+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Saksonia apeluje o przywr\u00f3cenie kontroli na granicy polsko-niemieckiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/6756cb82805e68-948-568-117-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szef MSW Saksonii, Armin Schuster (CDU), wezwa\u0142 kanclerza Olafa Scholza do nadania najwy\u017cszego priorytetu kwestii migracji. W \u015bwietle obecnego rozwoju wydarze\u0144 na granicach potrzebne s\u0105, jego zdaniem, przyw\u00f3dztwo i kontrola mi\u0119dzyresortowa, a tak\u017ce \u201estrategia w polityce europejskiej i zagranicznej\u201d \u2013 informuje w czwartek portal \u201eSueddeutsche Zeitung\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Saksonia-apeluje-o-przywrocenie-kontroli-na-granicy-polsko-niemieckiej-8615410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T14:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: Koniec z limitami do lekarzy. NFZ ma p\u0142aci\u0107 za ka\u017cdy zabieg w szpitalu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/d597fe7578103d-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Blisko 4 mln Polak\u00f3w czeka dzisiaj w kolejce do lekarzy specjalist\u00f3w; ponad 500 tys. os\u00f3b czeka na miejsce w szpitalu w zwi\u0105zku ze stanem ostrym czy przewlek\u0142ym \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek w Kaliszu na konferencji prasowej lider PO Donald Tusk.\u00a0Zniesienie limit\u00f3w NFZ w lecznictwie szpitalnym ma znacz\u0105co skr\u00f3ci\u0107 czas oczekiwania na konsultacje i zabiegi - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Koniec-z-limitami-do-lekarzy-NFZ-ma-placic-za-kazdy-zabieg-w-szpitalu-8615398.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T13:38:48.117114+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Telus: Dla zbo\u017ca z Ukrainy proponujemy stworzenie korytarza solidarno\u015bciowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/a/dbeb8e861dc39c-948-568-8-0-1054-632.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stworzenie korytarza solidarno\u015bciowego, tak by ukrai\u0144skie zbo\u017ce nie wp\u0142ywa\u0142o do Polski,  to nasze rozwi\u0105zanie - powiedzia\u0142 minister Robert Telus, pytany przez PAP o pr\u00f3b\u0119 rozwi\u0105zania kryzysu z Ukrain\u0105. Doda\u0142, \u017ce rozwi\u0105zanie to poprzednio zadzia\u0142a\u0142o, nie zak\u0142\u00f3caj\u0105c polskiego rynku zbo\u017ca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-rolnictwa-dla-zboza-z-Ukrainy-proponujemy-stworzenie-korytarza-solidarnosciowego-8615346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T13:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja ograniczy eksport benzyny i oleju nap\u0119dowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/5/ada76e728af27d-945-560-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Rosji w czwartek poinformowa\u0142 o wprowadzeniu ogranicze\u0144 na eksport benzyny i oleju nap\u0119dowego w celu ustabilizowania sytuacji na rynku wewn\u0119trznym - poda\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-ograniczy-eksport-benzyny-i-oleju-napedowego-8615354.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T12:33:41.450604+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cios w Credit Agricole. Minister Finans\u00f3w nak\u0142ada na bank kilkumilionow\u0105 kar\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/c99a18694cf702-945-560-115-256-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister Finans\u00f3w na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 administracyjn\u0105 na Credit Agricole Bank Polska w wysoko\u015bci 7 mln z\u0142 - poinformowano w czwartek na stronach MF. Dodano, \u017ce chodzi o naruszenie obowi\u0105zk\u00f3w wynikaj\u0105cych z ustaw\u0105 o przeciwdzia\u0142aniu praniu pieni\u0119dzy oraz finansowaniu terroryzmu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cios-w-Credit-Agricole-Minister-Finansow-naklada-na-bank-kilkumilionowa-kare-8615355.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T12:33:41.430255+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP potwierdza: polskie rezerwy z\u0142ota przekroczy\u0142y 300 ton", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/8802c20faa8b2d-948-568-0-30-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie rezerwy z\u0142ota w sierpniu przekroczy\u0142y poziom 300 ton\n\u2013 poda\u0142 oficjalnie Narodowy Bank Polski, potwierdzaj\u0105c wcze\u015bniejsze obliczenia\nBankier.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-potwierdza-zakup-zlota-wrzesien-2023-8615319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T12:33:41.414812+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Anglii nie odwa\u017cy\u0142 si\u0119 podnie\u015b\u0107 st\u00f3p. Zadecydowa\u0142 jeden g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/8cb8d659c6ce6b-945-560-255-0-1622-973.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii przerwa\u0142 seri\u0119 podwy\u017cek st\u00f3p procentowych. Do\nprzeg\u0142osowania kolejnej podwy\u017cki zabrak\u0142o tylko jednego g\u0142osu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-Banku-Anglii-wrzesien-2023-8615247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T11:29:05.129190+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turcy podnosz\u0105 stopy. Goni\u0105 uciekaj\u0105c\u0105 inflacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/cd29e603c0db1d-948-568-0-268-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank centralny Turcji podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o kolejnej mocnej podwy\u017cce st\u00f3p procentowych. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turcja-podnosi-stopy-procentowe-wrzesien-2023-8615229.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T11:29:05.125959+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamiast apartament\u00f3w akademiki? Echo Investment analizuje wej\u015bcie na ten rynek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/26827fd4af623e-948-568-8-59-1701-1020.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Echo Investment dostrzega potencja\u0142 wzrostu w segmencie akademik\u00f3w i rozwa\u017ca wej\u015bcie na ten rynek - poinformowali przedstawiciele zarz\u0105du podczas wideokonferencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Echo-Investment-analizuje-wejscie-na-rynek-akademikow-8615209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T10:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reuters: S\u0142owacja porozumia\u0142a si\u0119 z Ukrain\u0105 w sprawie importu zbo\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/278a868088efa7-945-560-9-9-3957-2374.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministrowie rolnictwa S\u0142owacji i Ukrainy uzgodnili w czwartek utworzenie systemu licencji dotycz\u0105cego handlu produktami zbo\u017cowymi, co powinno umo\u017cliwi\u0107 zniesienie przez Bratys\u0142aw\u0119 embarga na import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca; w\u0142adze w Kijowie zgodzi\u0142y si\u0119 wstrzyma\u0107 skarg\u0119 do \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO) przeciwko S\u0142owacji - powiadomi\u0142a agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reuters-Slowacja-porozumiala-sie-z-Ukraina-w-sprawie-importu-zboza-8615196.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TSUE zn\u00f3w o frankach \u2013 procesy mog\u0105 przyspieszy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/d7b2687fdcf825-945-567-216-225-3713-2228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz kolejny Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE zaj\u0105\u0142 si\u0119 kwestiami dotycz\u0105cymi kredyt\u00f3w \u201efrankowych\u201d. Tym razem rozstrzygni\u0119to kwestie bardziej techniczne, ale istotne dla proces\u00f3w trwaj\u0105cych w Polsce. Odpowiedzi mo\u017cna uzna\u0107 za prokonsumenckie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-znow-o-frankach-procesy-moga-przyspieszyc-8615152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T10:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odbicie w mieszkani\u00f3wce. Wystrza\u0142 popytu skierowa\u0142 deweloper\u00f3w na place bud\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/c42bd798dc696b-948-568-0-119-1997-1198.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sierpie\u0144 by\u0142 czwartym miesi\u0105cem z rz\u0119du ze wzrostem liczby rozpoczynanych bud\u00f3w mieszka\u0144 przez deweloper\u00f3w \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. W Polsce obecnie powstaje jednak najmniej mieszka\u0144 i dom\u00f3w od kwietnia 2019 r.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbicie-w-mieszkaniowce-Wystrzal-popytu-skierowal-deweloperow-na-place-budow-8615133.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Przed\u0142u\u017camy wakacje kredytowe na rok 2024. Ale nie dla \"zamo\u017cnych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/b5e27c2c734dd1-948-568-7-64-2854-1712.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci to solidarno\u015b\u0107 i wsparcie polskich rodzin; przed\u0142u\u017camy wakacje kredytowe na rok 2024 - podkre\u015bli\u0142 w czwartek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Przedluzamy-wakacje-kredytowe-na-rok-2024-Jest-haczyk-8615107.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSW: Wi\u0119kszo\u015b\u0107 migrant\u00f3w nie otrzyma azylu w Europie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/0a633fffe620c6-948-568-30-217-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 migrant\u00f3w przebywaj\u0105cych obecnie na w\u0142oskiej wyspie Lampedusa nie otrzyma azylu w Europie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek minister spraw wewn\u0119trznych Francji Gerald Darmanin. Jego zdaniem, tych, kt\u00f3rzy nie otrzymaj\u0105 azylu, nale\u017cy natychmiast odes\u0142a\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MSW-Wiekszosc-migrantow-nie-otrzyma-azylu-w-Europie-8615126.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:18:48.367468+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adza usi\u0142uje wesprze\u0107 z\u0142otego. Frank traci po decyzji SNB", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/55fcce023e5daf-948-568-11-286-4390-2634.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie 24 godziny sta\u0142y pod znakiem kontrofensywy polskich\nw\u0142adz, kt\u00f3re werbalnymi interwencjami usi\u0142uj\u0105 zatrze\u0107 fatalne wra\u017cenie po\nwrze\u015bniowym posuni\u0119ciu Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladza-usiluje-wesprzec-zlotego-Frank-traci-po-decyzji-SNB-8615122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:18:48.335636+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski konsument zaczyna kupowa\u0107 wi\u0119cej. Zaskakuj\u0105ce dane ze sklep\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/add072d4f8997b-948-568-24-93-2455-1473.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sierpniu realna sprzeda\u017c detaliczna wci\u0105\u017c by\u0142a\nni\u017csza ni\u017c rok temu, ale wyra\u017anie podnios\u0142a si\u0119 wzgl\u0119dem poprzedniego miesi\u0105ca.\nEkonomi\u015bci byli przygotowani na mniej optymistyczny scenariusz.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-detaliczna-w-Polsce-sierpien-2023-8615074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe konto w ING. Takiej oferty jeszcze nie by\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/872af95432d915-948-568-0-279-1395-837.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ING Bank \u015al\u0105ski wprowadzi\u0142 do oferty nowy rachunek osobisty \u2013 Konto Future (ang. przysz\u0142o\u015b\u0107). Jego u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 jeden z wybranych projekt\u00f3w z zakresu zr\u00f3wnowa\u017conego rozwoju. Konto kosztuje 20 z\u0142 miesi\u0119cznie, ale 10 z\u0142 jest przekazywane na wybrany cel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-konto-w-ING-Takiej-oferty-jeszcze-nie-bylo-8615096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny bubel prawny PiS. Darmowe leki nie dla wszystkich dzieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/0/c3ee8cb3065e45-768-460-0-42-768-460.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lekarze pracuj\u0105cy w hospicjach domowych nie maj\u0105 prawa do przepisywania bezp\u0142atnych lekarstw swoim podopiecznym \u2013 alarmuje Fundacja Gajusz w \u0141odzi i apeluje do rz\u0105du o jak najszybsz\u0105 zmian\u0119 dopiero co uchwalonych przez rz\u0105d Mateusza Morawieckiego przepis\u00f3w (kt\u00f3rymi zreszt\u0105 si\u0119 szczyci). Rodzice niepe\u0142noletnich pacjent\u00f3w musz\u0105 p\u0142aci\u0107 lub szuka\u0107 pomocy w przychodni POZ.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-zapomnial-o-dzieciach-w-hospicjum-Lekarz-nie-moze-przepisac-darmowego-leku-8615001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T09:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego: Orlen, JSW, KGHM...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i sp\u00f3\u0142ek z GPW, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 w czwartek, 21 wrze\u015bnia, o godz. 10.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spolki-z-GPW-pod-lupa-analityka-technicznego-Orlen-JSW-KGHM-8615064.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T08:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwajcarzy zaskoczyli rynek i nie podnie\u015bli st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/09bee23dd91131-948-568-0-94-1882-1129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szwajcarski Bank Narodowy nie zdecydowa\u0142 si\u0119 na sz\u00f3st\u0105 z\nrz\u0119du podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych, czym zaskoczy\u0142 ekonomist\u00f3w i doprowadzi\u0142 do os\u0142abienia franka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-SNB-wrzesien-2023-8615047.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T08:13:53.246266+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dobry kredyt to tani kredyt. Podpowiemy, jak oszcz\u0119dzi\u0107 na hipotece \u2013 zapisz si\u0119 na webinar", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/b12619df5cfa80-948-568-0-0-2300-1379.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopy procentowe ruszy\u0142y w d\u00f3\u0142. Dla my\u015bl\u0105cych o kredycie\nhipotecznym to dobra wiadomo\u015b\u0107, ale i dylemat \u2013 kt\u00f3ry typ hipoteki wybra\u0107?\nSp\u0142acaj\u0105cy zobowi\u0105zania mog\u0105 z kolei skorzysta\u0107 z szansy na obni\u017cenie koszt\u00f3w.\nJak \u015bci\u0105\u0107 wydatki zwi\u0105zane z kredytem? Jak optymalnie wybra\u0107 finansowanie? Na\nte i inne pytania odpowie do\u015bwiadczony ekspert Marcin Berus z Lendi podczas\nwebinaru 4 pa\u017adziernika.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dobry-kredyt-to-tani-kredyt-Podpowiemy-jak-oszczedzic-na-hipotece-zapisz-sie-na-webinar-8615044.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T08:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elektryczna Izera studni\u0105 bez dna? NIK punktuje rz\u0105dowego \u201eelektryka\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/afe49735ffd5ad-948-568-0-0-1941-1164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli nie pozostawi\u0142a suchej nitki na rz\u0105dowym projekcie budowy auta elektrycznego Izera. Kontrolerzy zarzucaj\u0105 przede wszystkim ryzyko niegospodarno\u015bci przy dokapitalizowaniu sp\u00f3\u0142ki ElectroMobility Poland, z\u0142e nadzorowanie projektu, op\u00f3\u017anienia jego realizacji oraz zbyt wysokie pensje cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105du.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektryczna-Izera-studnia-bez-dna-NIK-punktuje-rzadowego-elektryka-8615039.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polscy genera\u0142owie pods\u0142uchiwani Pegasusem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/e3adcba187f83d-948-568-400-90-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polscy genera\u0142owie, w tym gen. Waldemar Skrzypczak, \nmieli by\u0107 pods\u0142uchiwani systemem do inwigilacji Pegasus - ustali\u0142a \n\"Gazeta Wyborcza\". Co wi\u0119cej, z Pegasusa korzysta\u0142o nie tylko CBA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polscy-generalowie-podsluchiwani-Pegasusem-8615035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T07:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tyle mo\u017ce zarobi\u0107 nowy trener Polak\u00f3w. O wiele mniej od poprzednika i konkurencji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/9464df0f3c92e5-948-568-0-67-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek prezes Polskiego Zwi\u0105zku Pi\u0142ki No\u017cnej \nCezary Kulesza og\u0142osi\u0142, \u017ce nowym selekcjonerem reprezentacji Polski w \npi\u0142ce no\u017cnej zosta\u0142 Micha\u0142 Probierz. Ju\u017c spekuluje si\u0119, na jakie \nwynagrodzenie mo\u017ce liczy\u0107 nast\u0119pca Fernando Santosa na tym stanowisku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tyle-moze-zarobic-nowy-trener-Polakow-O-wiele-mniej-od-poprzednika-i-konkurencji-8614992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T07:08:43.644213+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allegro Smart! podro\u017ceje. Tyle b\u0119dzie teraz kosztowa\u0107 miesi\u0119czna subskrypcja", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/9ef11729075180-948-568-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Allegro od 16 pa\u017adziernika podnosi cen\u0119 miesi\u0119cznej subskrybcji Allegro Smart! do 14,99 z\u0142 - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-od-16-pazdziernika-podnosi-cene-miesiecznej-subskrybcji-Allegro-Smart-do-14-99-zl-8614989.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T06:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "J. Emilewicz przedstawi\u0142a dane. Tyle polskich firm dzia\u0142a w Ukrainie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/2d3fc4b7b42806-948-568-0-28-1128-676.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Ukrainie dzia\u0142a ok. 660 polskich firm - od bran\u017cy meblarskiej i budowlanej po odzie\u017cow\u0105 - wskaza\u0142a wiceminister funduszy Jadwiga Emilewicz. Zapowiedzia\u0142a prace nad nowymi rozwi\u0105zaniami dla firm, by nasz biznes i gospodarka mia\u0142y wyra\u017any, korzystny udzia\u0142 w odbudowie Ukrainy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/J-Emilewicz-przedstawila-dane-Tyle-polskich-firm-dziala-w-Ukrainie-8614968.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T06:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Edukacja na bardzo ostrym zakr\u0119cie. Brakuje nawet kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy pedagog\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/839075cc00e747-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nauczyciele masowo odchodz\u0105 z\u00a0zawodu, a m\u0142odzi si\u0119 do niego nie\u00a0garn\u0105. Powodem jest przede wszystkim \u201emizeria finansowa\u201d, o\u00a0kt\u00f3rej m\u00f3wi prezes ZNP S\u0142awomir Broniarz. Zarobki pocz\u0105tkuj\u0105cych nauczycieli s\u0105 dzi\u015b praktycznie na poziomie p\u0142acy minimalnej. Do tego dochodzi tak\u017ce prze\u0142adowana podstawa programowa i\u00a0obni\u017cenie presti\u017cu zawodu nauczyciela. Szacuje si\u0119, \u017ce ju\u017c teraz brakuje w\u00a0Polsce nawet kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy pedagog\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Edukacja-na-bardzo-ostrym-zakrecie-Brakuje-nawet-kilkudziesieciu-tysiecy-pedagogow-8614961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Echo Investment: Wysoki stan got\u00f3wki zapewnia nam swobod\u0119 dzia\u0142ania. Sp\u00f3\u0142ka pokaza\u0142a wyniki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/8542fd542a5726-948-568-0-82-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Echo Investment odnotowa\u0142o w II kw. 2023 roku 2,4 mln z\u0142 straty netto j.d. i 6,8 mln z\u0142 zysku operacyjnego - wynika z raportu p\u00f3\u0142rocznego sp\u00f3\u0142ki. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 strat\u0119 netto na poziomie 29,1 mln z\u0142 (przedzia\u0142 32,3-25,5 mln z\u0142 straty) i 24,6 mln z\u0142 straty EBIT (przedzia\u0142 32,1-16,6 mln z\u0142 straty).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Echo-Investment-mialo-w-II-kw-2-4-mln-zl-straty-netto-j-d-i-6-8-mln-zl-zsyku-operacyjnego-8614941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T05:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W tym wojew\u00f3dztwie jest najwi\u0119cej d\u0142u\u017cnik\u00f3w-gapowicz\u00f3w. Kto ryzykuje najcz\u0119\u015bciej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/ffc4d24cb08c3b-945-560-0-7-2902-1741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119cej os\u00f3b, kt\u00f3re nie p\u0142ac\u0105 kar za jazd\u0119 bez biletu transportem publicznym, jest w \u0141\u00f3dzkiem - wynika z danych rejestru BIG InfoMonitor. Ponad 8,2 tys. \"gapowicz\u00f3w\" uzbiera\u0142o tam 13,8 tys. nieop\u0142aconych w terminie kar wartych blisko 7 mln z\u0142. Ryzykuj\u0105 g\u0142\u00f3wnie m\u0119\u017cczy\u017ani w \u015brednim wieku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tym-wojewodztwie-jest-najwiecej-dluznikow-gapowiczow-8614931.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W policji wci\u0105\u017c wiele wakat\u00f3w. Ile mo\u017cna zarobi\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/b9b1ea8fcb4972-945-567-0-30-945-567.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku Policja planuje przyj\u0105\u0107 do s\u0142u\u017cby blisko 4700 os\u00f3b. To\nminimum okre\u015blone przez Komendanta G\u0142\u00f3wnego\u00a0Policji.\nJednak nieoficjalnie wiadomo, \u017ce potrzeba znacznie wi\u0119cej funkcjonariuszy.\nJakie warunki trzeba spe\u0142ni\u0107, aby zosta\u0107 policjantem i na jakie wynagrodzenie\nmo\u017cna tu liczy\u0107?\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-policji-wciaz-wiele-wakatow-Ile-mozna-zarobic-8614805.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.152980+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBezpieczny kredyt 2 proc.\u201d a zakup mieszkania z najemcami lub od rodziny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/b97027cf47d643-948-568-0-87-2496-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do redakcji Bankier.pl nap\u0142ywaj\u0105 kolejne pytania dotycz\u0105ce \u201eBezpiecznego kredytu 2 proc.\u201d. Jeden z czytelnik\u00f3w pyta, jak wygl\u0105da sytuacja w przypadku zakupu mieszkania od rodziny. Drugi \u2013 czy mo\u017ce kupi\u0107 mieszkanie, w kt\u00f3rym na razie mieszkaj\u0105 lokatorzy korzystaj\u0105cy z najmu. Ekspert rozwiewa w\u0105tpliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-zakup-mieszkania-z-najemcami-lub-od-rodziny-8614316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.145388+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodzi zastrzyk got\u00f3wki dla start-up\u00f3w. Sprawd\u017a ofert\u0119 Funduszy Europejskich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/362468e57217a2-948-568-286-0-2521-1512.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcesz za\u0142o\u017cy\u0107 w\u0142asn\u0105 firm\u0119, masz pomys\u0142 na biznes, ale brakuje ci pieni\u0119dzy? Oferta Funduszy Europejskich to opcja na dodatkowe \u017ar\u00f3d\u0142o finansowania. Sprawd\u017a, z jakich program\u00f3w mo\u017cesz skorzysta\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodzi-finansowy-zastrzyk-gotowki-dla-star-upow-Sprawdz-oferte-Funduszy-Europejskich-8602463.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.143068+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIFE: Pierwsza pomoc dla firmy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/76a55a3f9f28cd-948-568-0-336-2988-1792.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Punkty Informacyjne Funduszy Europejskich dzia\u0142aj\u0105 po cichu, a jednak s\u0105 niezwykle wa\u017cn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 systemu dystrybucji \u015brodk\u00f3w z Unii Europejskiej. To od wsp\u00f3\u0142pracy z nimi powinien zacz\u0105\u0107 ka\u017cdy przedsi\u0119biorca, kt\u00f3ry my\u015bli o finansowaniu inwestycji ze wsparciem UE. Tym bardziej \u017ce posiadaj\u0105 informacje o wszystkich programach oraz bie\u017c\u0105cych i planowanych konkursach.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIFE-Pierwsza-pomoc-dla-firmy-8614418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.140232+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erasmus+ jest r\u00f3wnie\u017c dla ciebie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/7782beda579ca1-945-560-30-60-2970-1781.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fundacj\u0119 Rozwoju Systemu Edukacji znacie przede wszystkim jako jednostk\u0119 wdra\u017caj\u0105c\u0105 w Polsce programu Erasmus. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b kojarzy ten program z wymian\u0105 studenck\u0105. A to nieprawda, bo jest niemal dla ka\u017cdego, kto chce si\u0119 rozwija\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erasmus-jest-rowniez-dla-ciebie-8614417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.137394+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozw\u00f3j niejedno ma imi\u0119. Z tego wsparcia mo\u017ce skorzysta\u0107 ka\u017cdy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/474281fdc3bfd4-948-568-0-162-5000-2999.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nCo \u0142\u0105czy student\u00f3w, osoby bezrobotne lub chc\u0105ce zmieni\u0107 prace czy senior\u00f3w, kt\u00f3rzy nie do ko\u0144ca radz\u0105 sobie z nowoczesn\u0105 technologi\u0105? Pozornie niewiele, ale okazuje si\u0119, \u017ce ka\u017cda z tych grup mo\u017ce skorzysta\u0107 z bogatej oferty Funduszy Europejskich i dzi\u0119ki temu zmieni\u0107 co\u015b w swoim \u017cyciu na lepsze. Cho\u0107 czasem istnieje takie prze\u015bwiadczenie, to przecie\u017c dotacje nie przypadaj\u0105 wy\u0142\u0105cznie firmom - wiele os\u00f3b fizycznych r\u00f3wnie\u017c mo\u017ce liczy\u0107 na unijne wsparcie.\u00a0\n\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozwoj-niejedno-ma-imie-Z-tego-wsparcia-moze-skorzystac-kazdy-8599487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.135098+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fundusze Europejskie dla \u201eKowalskiego\u201d. Jaka jest oferta i gdzie szuka\u0107 wsparcia?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/349ff6235a9e40-948-568-0-110-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oferta Funduszy Europejskich jest bardzo szeroka \u2013 samemu mo\u017cna przepa\u015b\u0107 w g\u0105szczu program\u00f3w. Przewa\u017cnie kojarz\u0105 si\u0119 one z pieni\u0119dzmi dla firm, jednak czy \u201ezwyk\u0142y Kowalski\u201d mo\u017ce skorzysta\u0107 z Funduszy Europejskich? Czy takie programy istniej\u0105? Jak ich szuka\u0107? Szczeg\u00f3\u0142y przedstawiamy w poni\u017cszym artykule.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusze-Europejskie-dla-Kowalskiego-Jaka-jest-oferta-i-gdzie-szukac-wsparcia-8599049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.130265+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Megazmienne oprocentowanie w hipotekach, a mar\u017ce powolutku w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/c5ae8119a9d7a6-948-568-0-645-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec nudy na rynku kredyt\u00f3w hipotecznych ze zmiennym oprocentowaniem. Wrze\u015bniowa obni\u017cka st\u00f3p procentowych pchnie stawki w d\u00f3\u0142 i przyci\u0105gnie zapewne uwag\u0119 potencjalnych kredytobiorc\u00f3w. Sprawdzili\u015bmy, co w bankowych cennikach piszczy w czasach pikuj\u0105cych wska\u017anik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-kredyty-hipoteczne-ze-zmiennym-oprocentowaniem-wrzesien-2023-8614566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T04:58:33.127319+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy chc\u0105 ograniczy\u0107 stosowanie chi\u0144skich komponent\u00f3w w sieci 5G", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/97714ceee9d9aa-945-560-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo spraw wewn\u0119trznych NIemiec zdecydowa\u0142o o powa\u017cnym ograniczeniu wp\u0142ywu chi\u0144skich dostawc\u00f3w komponent\u00f3w do sieci 5G, chodzi g\u0142\u00f3wnie o firmy Huawei i ZTE. Jednak ca\u0142kowity zakaz nie wchodzi obecnie w gr\u0119 \u2013 dowiedzia\u0142 si\u0119 portal \u201eTagesschau\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-chca-ograniczyc-stosowanie-chinskich-komponentow-w-sieci-5G-8614921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T03:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Op\u00f3\u017aniono zakaz sprzeda\u017cy nowych samochod\u00f3w z silnikami spalinowymi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/a7bb2264bf61b9-948-568-0-64-1977-1186.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakaz sprzeda\u017cy nowych samochod\u00f3w z silnikami benzynowymi oraz diesla wejdzie w \u017cycie w Wielkiej Brytanii pi\u0119\u0107 lat p\u00f3\u017aniej ni\u017c planowano do tej pory - w 2035, a nie w 2030 r. - og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 premier Rishi Sunak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opozniono-zakaz-sprzedazy-nowych-samochodow-z-silnikami-spalinowymi-8614919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T02:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syn prezydenta Bidena stanie w pa\u017adzierniku przed s\u0105dem. W tle bro\u0144 i narkotyki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/a43b38ed48b902-948-568-0-148-3300-1979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />3 pa\u017adziernika w Wilmington w stanie Delaware odb\u0119dzie si\u0119 rozprawa s\u0105dowa dotycz\u0105ca nielegalnego posiadania broni przez Huntera Bidena, syna prezydenta USA Joe Bidena. S\u0119dzia okr\u0119gowa Maryellen Noreika odrzuci\u0142a wniosek oskar\u017conego o zdalny udzia\u0142 w posiedzeniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syn-prezydenta-Bidena-stanie-w-pazdzierniku-przed-sadem-W-tle-bron-i-narkotyki-8614917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-21T01:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]