[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "By\u0142y ambasador RP w Kijowie o propozycji Ze\u0142enskiego: Paranoja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-byly-ambasador-rp-w-kijowie-o-propozycji-zelenskiego-paranoj,nId,7040922\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y ambasador RP w Kijowie o propozycji Ze\u0142enskiego: Paranoja\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-ambasador-rp-w-kijowie-o-propozycji-zelenskiego-paranoj/000HOVV9SDHA1BIK-C321.jpg\" /></a>- Zadziwi\u0142a mnie nieoczekiwana propozycja, by Niemcy na wniosek Ukrainy zosta\u0142y sta\u0142ym cz\u0142onkiem Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ. To jaka\u015b paranoja, by kraj, kt\u00f3ry jest de facto wsp\u00f3\u0142odpowiedzialny za wybuch wojny, a p\u00f3\u017aniej przejawia\u0142 najwi\u0119kszy op\u00f3r we wprowadzaniu sankcji i wysy\u0142aniu broni na Ukrain\u0119, dzi\u015b stawa\u0142 si\u0119 cz\u0142onkiem Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ z rekomendacji Ze\u0142enskiego - m\u00f3wi Interii by\u0142y ambasador w Kijowie Jan Piek\u0142o. I komentuje najnowsz\u0105 ods\u0142on\u0119 napi\u0119\u0107 na linii Polska-Ukraina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-byly-ambasador-rp-w-kijowie-o-propozycji-zelenskiego-paranoj,nId,7040922", "date_published": "2023-09-21T14:11:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "PiS ucieka KO. Tak wygl\u0105da\u0142by podzia\u0142 mandat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-pis-ucieka-ko-tak-wygladalby-podzial-mandatow,nId,7040898\"><img align=\"left\" alt=\"PiS ucieka KO. Tak wygl\u0105da\u0142by podzia\u0142 mandat\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-ucieka-ko-tak-wygladalby-podzial-mandatow/000HOVOL4EQIEG1V-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wygra\u0142oby wybory, jednak wci\u0105\u017c nie uzyska\u0142oby wi\u0119kszo\u015bci w nowym parlamencie - wynika z badania Research Partner. Spore straty notuje Koalicja Obywatelska, kt\u00f3ra oddala si\u0119 o blisko 10 punkt\u00f3w procentowych od formacji Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-pis-ucieka-ko-tak-wygladalby-podzial-mandatow,nId,7040898", "date_published": "2023-09-21T12:50:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zniszczono banery wyborcze pos\u0142anki KO. \"Nie zastraszycie mnie!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zniszczono-banery-wyborcze-poslanki-ko-nie-zastraszycie-mnie,nId,7039224\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczono banery wyborcze pos\u0142anki KO. &quot;Nie zastraszycie mnie!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczono-banery-wyborcze-poslanki-ko-nie-zastraszycie-mnie/000HOUZX87C3G31W-C321.jpg\" /></a>Gor\u0105co przed wyborami parlamentarnymi. &quot;Komu\u015b si\u0119 bardzo narazi\u0142am&quot; - pisze pos\u0142anka Koalicji Wyborczej Marta Wcis\u0142o w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Chodzi o kolejne ju\u017c, jak twierdzi, materia\u0142y wyborcze z jej podobizn\u0105, kt\u00f3re pad\u0142y ofiar\u0105 celowego ataku wandali. Pos\u0142anka nie zamierza si\u0119 jednak poddawa\u0107. - Nie zastraszycie mnie - og\u0142asza, potrz\u0105saj\u0105c porwanymi kawa\u0142kami plakat\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zniszczono-banery-wyborcze-poslanki-ko-nie-zastraszycie-mnie,nId,7039224", "date_published": "2023-09-21T09:56:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zagraniczne media cytuj\u0105 s\u0142owa premiera. G\u0142o\u015bna wypowied\u017a w Polsacie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zagraniczne-media-cytuja-slowa-premiera-glosna-wypowiedz-w-p,nId,7039211\"><img align=\"left\" alt=\"Zagraniczne media cytuj\u0105 s\u0142owa premiera. G\u0142o\u015bna wypowied\u017a w Polsacie\" src=\"https://i.iplsc.com/zagraniczne-media-cytuja-slowa-premiera-glosna-wypowiedz-w-p/000HOV2DRGXF91F0-C321.jpg\" /></a>- Sami si\u0119 teraz zbroimy w najbardziej nowoczesn\u0105 bro\u0144 - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki w programie &quot;Go\u015b\u0107 Wydarze\u0144&quot; na antenie Telewizji Polsat. Szef rz\u0105du potwierdzi\u0142 tym samym, \u017ce Warszawa nie przekazuje uzbrojenia Ukrainie. Wypowied\u017a ta odbi\u0142a si\u0119 g\u0142o\u015bnym echem w zagranicznych mediach. &quot;Kij\u00f3w i Warszawa s\u0105 teraz w konflikcie&quot; - stwierdzi\u0142a telewizja CNN.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zagraniczne-media-cytuja-slowa-premiera-glosna-wypowiedz-w-p,nId,7039211", "date_published": "2023-09-21T09:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Mariusz B\u0142aszczak: Donald Tusk szykowa\u0142 wschodniej Polsce niewol\u0119 rosyjsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mariusz-blaszczak-donald-tusk-szykowal-wschodniej-polsce-nie,nId,7039065\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak: Donald Tusk szykowa\u0142 wschodniej Polsce niewol\u0119 rosyjsk\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-donald-tusk-szykowal-wschodniej-polsce-nie/000HOTPAKME4FQID-C321.jpg\" /></a>- Tusk i Trzaskowski powinni przeprosi\u0107 \u017co\u0142nierzy za film Agnieszki Holland - powiedzia\u0142 w nowym wywiadzie Mariusz B\u0142aszczak. Szef MON oskar\u017cy\u0142 by\u0142ego premiera o &quot;szykowanie rosyjskiej niewoli we wschodniej Polsce&quot;. Polityk PiS stwierdzi\u0142, \u017ce nie boi si\u0119 wniosku do Trybuna\u0142u Stanu za odtajnienie wojskowych dokument\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mariusz-blaszczak-donald-tusk-szykowal-wschodniej-polsce-nie,nId,7039065", "date_published": "2023-09-21T06:24:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]