[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA wzywaj\u0105 Chiny do zaprzestania \"n\u0119kania\" filipi\u0144skich jednostek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/e330729704fe17-945-560-12-0-2487-1492.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Departament Stanu USA wezwa\u0142 w sobot\u0119 Chiny do zaprzestania \"n\u0119kania\" filipi\u0144skich jednostek na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Jednocze\u015bnie Waszyngton zapewni\u0142 o swym poparciu dla Manili w okresie rosn\u0105cych napi\u0119\u0107 geopolitycznych, a szczeg\u00f3lnie zaostrzonych stosunk\u00f3w z Pekinem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-wzywaja-Chiny-do-zaprzestania-nekania-filipinskich-jednostek-8532783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 20:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0105browski [RPP]: Je\u017celi utrzyma si\u0119 silny spadek CPI, RPP po wakacjach mo\u017ce rozwa\u017ca\u0107 obni\u017cki st\u00f3p", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi utrzyma si\u0119 proces szybkiego spadku inflacji, to RPP po wakacjach mo\u017ce bardzo powa\u017cnie rozwa\u017ca\u0107 obni\u017canie st\u00f3p procentowych \u2013 wskaza\u0142 w sobot\u0119 w Polsat News cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej Ireneusz D\u0105browski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dabrowski-RPP-Jezeli-utrzyma-sie-silny-spadek-CPI-RPP-po-wakacjach-moze-rozwazac-obnizki-stop-8532781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 20:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa przej\u0119\u0142a nieruchomo\u015b\u0107 nielegalnie zajmowan\u0105 przez ambasad\u0119 Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/542243553320e0-948-568-0-150-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przej\u0119li\u015bmy kolejny budynek bezprawnie zajmowany dotychczas przez Federacj\u0119 Rosyjsk\u0105. Komornik w\u0142a\u015bnie zako\u0144czy\u0142 swoje czynno\u015bci przy ul. Kieleckiej 45. W trybie pilnym wyst\u0105pimy do wojewody mazowieckiego o powierzenie nieruchomo\u015bci - poinformowa\u0142 prezydent miasta Rafa\u0142 Trzaskowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-przejela-nieruchomosc-nielegalnie-zajmowana-przez-ambasade-Rosji-8532756.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 17:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Plany brytyjskiego okr\u0119tu podwodnego znalezione w toalecie w pubie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/0cd15d7edfa2d1-948-568-0-220-1575-944.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stirlitz nie mia\u0142by w tym przypadki wiele do roboty. Poufne dokumenty, w tym plany, najnowszego brytyjskiego okr\u0119tu podwodnego zosta\u0142y znalezione w najmniej oczekiwanym miejscu - toalecie jednego z pub\u00f3w w Barrow-in-Furness - ujawni\u0142 w sobot\u0119 dziennik \"The Sun\". Marynarka wojenna wszcz\u0119\u0142a dochodzenie, ale zapewnia, \u017ce nie by\u0142o tam \u017cadnych \u015bci\u015ble tajnych informacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plany-brytyjskiego-okretu-podwodnego-znalezione-w-toalecie-w-pubie-8532747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina znios\u0142a kontrole celne na granicy z Mo\u0142dawi\u0105. Tak chc\u0105 usprawni\u0107 transport towar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/4f4782e14bc7f4-948-568-0-37-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze Ukrainy zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 znie\u015b\u0107 kontrole celne na granicy z Mo\u0142dawi\u0105, aby usprawni\u0107 kolejowy transport towarowy z tym krajem - poda\u0142y w pi\u0105tek kiszyniowskie media w oparciu o porozumienie rz\u0105d\u00f3w obu pa\u0144stw.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-zniosla-kontrole-celne-na-granicy-z-Moldawia-Tak-chca-usprawnic-transport-towarow-8532414.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 14:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPO: w\u0142a\u015bciciel dzia\u0142ki nie mo\u017ce rutynowo odpowiada\u0107 za usuni\u0119cie z niej szkodliwych odpad\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/d245acc1599962-948-568-0-310-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel dzia\u0142ki odpowiada za usuni\u0119cie nielegalnie sk\u0142adowanych na niej odpad\u00f3w tylko wtedy, gdy nie uda si\u0119 ustali\u0107 ich posiadacza; post\u0119powanie nie mo\u017ce si\u0119 ograniczy\u0107 do ustalenia w\u0142a\u015bciciela ziemi - wskaza\u0142 Rzecznik Praw Obywatelskich w skardze do s\u0105du administracyjnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPO-wlasciciel-dzialki-nie-moze-rutynowo-odpowiadac-za-usuniecie-z-niej-szkodliwych-odpadow-8521078.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maj\u0105tek kr\u00f3la Karola szacowany na 2 mld funt\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/2507c761ccde96-948-568-1216-293-2837-1702.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gdyby Wielka Brytania zosta\u0142a jutro republik\u0105, Karol Windsor mia\u0142by na swoich kontach 1,8 mld funt\u00f3w. Monarcha od wiek\u00f3w by\u0142 zwolniony z podatk\u00f3w - wiadomo. Teraz poddani zacz\u0119li si\u0119 dopomina\u0107, by zap\u0142aci\u0142 zar\u00f3wno danin\u0119 od spadk\u00f3w, jak i od zysk\u00f3w kapita\u0142owych. Sama kwota tej pierwszej powala, bo obliczono, \u017ce angielskiemu fiskusowi musia\u0142by przela\u0107 325 tys. funt\u00f3w.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Majatek-krola-Karola-szacowany-na-2-mld-funtow-8529867.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztuczna inteligencja jako narz\u0119dzie polityczne. Republikanie opublikowali spot stworzony przez AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/17c2b5a93ff485-948-568-0-0-3766-2259.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Republika\u0144ski Komitet Narodowy (RNC) odpowiedzia\u0142 na wtorkowe og\u0142oszenie kandydatury prezydenta Joe Bidena politycznym spotem z\u0142o\u017conym w ca\u0142o\u015bci z obraz\u00f3w przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Film przedstawia \"zdj\u0119cia\" ilustruj\u0105ce rozmaite kryzysy, do kt\u00f3rych zdaniem Republikan\u00f3w mo\u017ce doprowadzi\u0107 reelekcja prezydenta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczna-inteligencja-jako-narzedzie-polityczne-Republikanie-opublikowali-spot-stworzony-przez-AI-8529599.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Rz\u0105d PiS nie jest \"rz\u0105dem geniuszy\", ale rz\u0105dem \"uczciwych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/fd880b8652daf9-948-568-245-312-1469-881.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeba podnie\u015b\u0107 poziom \u017cycia tej cz\u0119\u015bci kraju, gdzie \u017cyje wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w - w mniejszych miastach i na wsi - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w Piekoszewie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce za czas\u00f3w PO-PSL Polska powiatowam, Polska wsi by\u0142a w du\u017cej mierze zapomniana.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-Rzad-PiS-nie-jest-rzadem-geniuszy-ale-rzadem-uczciwych-8532702.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki: Nie ma miejscowo\u015bci za ma\u0142ych na inwestycje, a mali politycy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/59d0bfdc03d3ac-948-568-0-138-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma miejscowo\u015bci za ma\u0142ych na inwestycje, s\u0105 tylko politycy zbyt ma\u0142o dojrzali, \u017ceby to zrozumie\u0107 - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki podczas wizyty w stacji uzdatniania wody w Blankach. Doda\u0142, \u017ce rz\u0105d dofinansowa\u0142 budow\u0119 stacji kwot\u0105 ponad 3,5 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mateusz-Morawiecki-Nie-ma-miejscowosci-za-malych-na-inwestycje-a-mali-politycy-8532687.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 11:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypija\u0142 w pracy 3 litry alkoholu dziennie, zosta\u0142 zwolniony. S\u0105d nakaza\u0142 przywr\u00f3cenie elektryka na stanowisko", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/010a7164999e4a-948-568-0-88-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w Murcji na po\u0142udniowym wschodzie Hiszpanii nakaza\u0142 przywr\u00f3cenie do pracy elektryka zwolnionego z powodu regularnego picia alkoholu podczas wykonywania obowi\u0105zk\u00f3w zawodowych. M\u0119\u017cczyzna wypija\u0142 dziennie 3 litry alkoholu, g\u0142\u00f3wnie piwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wypijal-w-pracy-3-litry-alkoholu-dziennie-zostal-zwolniony-Sad-nakazal-przywrocenie-elektryka-na-stanowisko-8529227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys bran\u017cy meblarskiej. Klienci mog\u0105 oczekiwa\u0107 obni\u017cek cen mebli jeszcze w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/221c52174bec28-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli wska\u017aniki inflacji b\u0119d\u0105 zadowalaj\u0105ce, to klienci doczekaj\u0105 si\u0119 obni\u017cek cen mebli w tym roku lub na pocz\u0105tku przysz\u0142ego \u2013 powiedzia\u0142 PAP organizator targ\u00f3w meblarskich ProMaTap Leszek Raniewicz. Po czasie prosperity bran\u017ca prze\u017cywa kryzys - w 2023 r. sprzeda\u017c mebli spad\u0142a o 30 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-branzy-meblarskiej-Klienci-moga-oczekiwac-obnizek-cen-mebli-jeszcze-w-tym-roku-8526122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Neom - szklane miasto przysz\u0142o\u015bci - ma kosztowa\u0107 setki miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Ma te\u017c totalnie inwigiliowa\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/9c549e371d452e-948-568-0-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszka\u0144cy Neomu, saudyjskiego futurystycznego megalopolis, maj\u0105 mie\u0107 sztuczny ksi\u0119\u017cyc, lataj\u0105ce taks\u00f3wki, stoki narciarskie i zrobotyzowan\u0105 obs\u0142ug\u0119. Zdaniem krytyk\u00f3w w pakiecie dostan\u0105 r\u00f3wnie\u017c brak prywatno\u015bci i totaln\u0105 inwigilacj\u0119 - napisa\u0142 Business Insider.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Neom-szklane-miasto-przyszlosci-ma-kosztowac-setki-miliardow-dolarow-Ma-tez-totalnie-inwigiliowac-mieszkancow-8528122.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy s\u0105 otwarte na r\u00f3\u017cnorodno\u015b\u0107, co daje du\u017co korzy\u015bci - i pracodawcom, i pracownikom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/5fb32d467d7497-948-568-0-24-3313-1987.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy czas r\u00f3\u017cnorodno\u015bci w firmach. Ju\u017c nie wszyscy s\u0105 tacy sami. Ujawniaj\u0105 si\u0119 grupy, kt\u00f3re wcze\u015bniej nie by\u0142y zauwa\u017cane. Kobiety przebijaj\u0105 szklany sufit, coming out robi\u0105 osoby LGBT, do g\u0142osu dochodz\u0105 osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, w tym osoby neuror\u00f3\u017cnorodne. I to jest pi\u0119kne! A na dodatek daje du\u017co korzy\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-sa-otwarte-na-roznorodnosc-co-daje-duzo-korzysci-i-pracodawcom-i-pracownikom-8531706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Luksusowy i pi\u0119kny hotel w niskiej cenie? Rezerwuj\u0105c urlop, uwa\u017caj na oszust\u00f3w - jak si\u0119 ustrzec przed strat\u0105 pieni\u0119dzy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/e/6c15a3c2b114a2-948-568-0-380-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przed d\u0142ugim majowym weekendem oszu\u015bci publikuj\u0105 na portalach internetowych fa\u0142szywe oferty nocleg\u00f3w \u2013 ostrzega policja. Naciagacze pobieraj\u0105 zaliczki za pobyty w fikcyjnych hotelach czy pensjonatach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luksusowy-i-piekny-hotel-w-niskiej-cenie-Rezerwujac-urlop-uwazaj-na-oszustow-jak-sie-ustrzec-przed-strata-pieniedzy-8528104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie ewakuacja rosyjskich firm z Krymu? Media: P\u0142onie tam sk\u0142ad paliwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/7c6bd5e55b59b8-948-568-98-484-3856-2313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142onie sk\u0142ad paliwa w Sewastopolu na okupowanym przez Rosjan Krymie. Zgodnie z ukrai\u0144skimi doniesieniami kierownictwo rosyjskich sp\u00f3\u0142ek pa\u0144stwowych polecono przygotowanie do ewakuacji.\u00a0\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-ewakuacja-rosyjskich-firm-z-Krymu-Media-Plonie-tam-sklad-paliwa-8532637.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "LOT komentuje siatk\u0119 po\u0142\u0105cze\u0144 z lotniska Warszawa-Radom. \"Chcemy, by trafia\u0142y w gusta pasa\u017cer\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/0d19985e77f025-948-568-0-195-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Staramy si\u0119 tak dopasowa\u0107 nasze kierunki lot\u00f3w z Radomia, by trafia\u0142y w gusta pasa\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rzy podr\u00f3\u017cuj\u0105 turystycznie z po\u0142udniowego Mazowsza i z Radomia - zapewni\u0142 PAP rzecznik PLL LOT Krzysztof Moczulski. Dlatego - jak m\u00f3wi\u0142 - Kopenhag\u0119 zast\u0105piono Warn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LOT-komentuje-siatke-polaczen-z-lotniska-Warszawa-Radom-Chcemy-by-trafialy-w-gusta-pasazerow-8532624.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ceny marchwi ostro w g\u00f3r\u0119. Coraz wi\u0119cej krajowych truskawek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/3ab4bc8bc8c948-948-568-8-922-1645-987.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynku hurtowym w Broniszach taniej\u0105 krajowe nowalijki, wypychaj\u0105c importowane warzywa, cho\u0107 za kilogram marchwi trzeba zap\u0142aci\u0107 rekordow\u0105 kwot\u0119 4 z\u0142. Tanieje za to cebula. Coraz wi\u0119cej jest polskich truskawek, kt\u00f3re skutecznie konkuruj\u0105 z greckimi - poinformowa\u0142 PAP ekspert rynku Maciej Kmera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-na-rynku-w-Broniszach-gwaltownie-tanieja-nowalijki-coraz-wiecej-krajowych-truskawek-8532619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 05:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elektryki nie zawsze dobre dla \u015brodowiska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/2d543c72ee5dd4-948-568-34-0-1944-1166.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Transport nisko- i zeroemisyjny stanowi remedium na wiele problem\u00f3w, jednak elektromobilno\u015b\u0107 nie jest pozbawiona wad, a krytyka samochod\u00f3w elektrycznych, pod k\u0105tem oddzia\u0142ywania na \u015brodowisko, bywa cz\u0119sto zasadna - oceni\u0142 w rozmowie z PAP dyrektor Instytutu Transportu Samochodowego prof. Marcin \u015al\u0119zak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektryki-nie-zawsze-dobre-dla-srodowiska-8527707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacyjne hamowanie, szwajcarski run na bank i per\u0142a w koronie wicepremiera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/72146b84011417-948-568-0-0-2045-1226.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnie dni przed wyczekiwan\u0105 maj\u00f3wk\u0105 by\u0142y na tyle intensywne, \u017ce odpoczynek rzeczywi\u015bcie mo\u017ce si\u0119 przyda\u0107. Dane o inflacji i\u00a0sprzeda\u017cy detalicznej w Polsce przeplata\u0142y si\u0119 z informacjami o PKB w Unii Europejskiej i USA, a na dok\u0142adk\u0119 zaskakuj\u0105ce wyniki pokaza\u0142 symbol niemieckiej bankowo\u015bci. Wszystkie najwa\u017cniejsze wydarzenia przypominamy tradycyjnie w formie wykres\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjne-hamowanie-szwajcarski-run-na-bank-i-perla-w-koronie-wicepremiera-8531673.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-29 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]