[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA wezwa\u0142y Chiny do zaprzestania \"n\u0119kania\" filipi\u0144skich jednostek na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cYgktkuTURBXy82M2JjYWI5My00NTExLTQwODctYjJiOS01YWQ1MjFkMzY1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA wezwa\u0142 w sobot\u0119 Chiny do zaprzestania &quot;n\u0119kania&quot; filipi\u0144skich jednostek na Morzu Po\u0142udniowochi\u0144skim. Jednocze\u015bnie Waszyngton zapewni\u0142 o swym poparciu dla Manili w okresie rosn\u0105cych napi\u0119\u0107 geopolitycznych, a szczeg\u00f3lnie zaostrzonych stosunk\u00f3w z Pekinem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8708077,usa-departament-stanu-wezwal-chiny-do-zaprzestania-nekania-filipinskich-jednostek-na-morzu-poludniowochinskim.html", "date_published": "2023-04-29 19:57:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jeste\u015bmy o wiele bardziej wra\u017cliwi, ni\u017c nam si\u0119 wydaje [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CyktkuTURBXy80MmU2ZGM3Yy1kMjc2LTQ4NTItYTk5NS1mOWNjNTk5MTQ5YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Depresja, zaburzenia osobowo\u015bci, poczucie wypalenia, czyli problemy najcz\u0119\u015bciej diagnozowane przez psychiatri\u0119, s\u0105 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z prac\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8705892,jestesmy-o-wiele-bardziej-wrazliwi-niz-nam-sie-wydaje-wywiad.html", "date_published": "2023-04-29 19:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mamy kryzys spo\u0142eczny. Dotyczy nas wszystkich, a ka\u017cdy z osobna jest wysy\u0142any na leczenie [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CyktkuTURBXy80MmU2ZGM3Yy1kMjc2LTQ4NTItYTk5NS1mOWNjNTk5MTQ5YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Depresja, zaburzenia osobowo\u015bci, poczucie wypalenia, czyli problemy najcz\u0119\u015bciej diagnozowane przez psychiatri\u0119, s\u0105 bezpo\u015brednio zwi\u0105zane z prac\u0105. Z prof. Ma\u0142gorzat\u0105 Jacyno (socjolo\u017ck\u0105 z Uniwersytetu Warszawskiego) rozmawia Emilia \u015awi\u0119tochowska", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8705892,mamy-kryzys-spoleczny-dotyczy-nas-wszystkich-a-kazdy-z-osobna-jest-wysylany-na-leczenie-wywiad.html", "date_published": "2023-04-29 19:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizja dla kraju. Pot\u0119\u017cna Polska jako g\u0142\u00f3wny sojusznik USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxkktkuTURBXy9kMTdjODM3NC05MWJlLTQ5NzgtODY3Ny0yMzQxOWFlMTZjZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wizja mocarstwowej Polski, kt\u00f3ra w przysz\u0142o\u015bci odgrywa rol\u0119 g\u0142\u00f3wnego partnera Waszyngtonu w Europie, korzystaj\u0105c z dobrodziejstw gospodarczej i technologicznej kooperacji z USA, jest kusz\u0105ca. Pytanie, na ile realistyczna.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8705912,wizja-dla-kraju-potezna-polska-jako-glowny-sojusznik-usa.html", "date_published": "2023-04-29 19:32:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kontrofensywa wr\u00f3\u017cek bojowych. Nowy pomys\u0142 kremlowskich propagandzist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak nie drzwiami, to oknem \u2013 uznali kremlowscy propagandy\u015bci i, w miar\u0119 jak spada\u0142a ogl\u0105dalno\u015b\u0107 program\u00f3w publicystycznych, zacz\u0119li s\u0105czy\u0107 swoj\u0105 wizj\u0119 \u015bwiata za pomoc\u0105 \u201eproroctw\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8705868,kontrofensywa-wrozek-bojowych-nowy-pomysl-kremlowskich-propagandzistow.html", "date_published": "2023-04-29 19:32:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Relacje w NATO. Mi\u0119dzy nami r\u00f3\u017cnie jest", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki zda\u0142 egzamin w obliczu wojny. Ale napi\u0119cia mi\u0119dzy krajami cz\u0142onkowskimi s\u0105 du\u017ce. I szybko nie znikn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8705864,relacje-w-nato-miedzy-nami-roznie-jest.html", "date_published": "2023-04-29 19:31:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronacja Karola III. Ostatnia taka impreza w Europie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wkIktkuTURBXy80NDA5YTQ5Yi0wMTVmLTQ3ZTMtOWRkMy0yYWFlYTc3YWI2YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Snucie przez powa\u017cne media rozwa\u017ca\u0144 o \u0142y\u017ceczce z XII w., na kt\u00f3r\u0105 w rytuale koronacji wylewa si\u0119 olejek ze z\u0142otej ampu\u0142y z or\u0142em, ka\u017ce patrze\u0107 na Wielk\u0105 Brytani\u0119 jako na kraj nie do ko\u0144ca powa\u017cny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8705872,koronacja-karola-iii-ostatnia-taka-impreza-w-europie.html", "date_published": "2023-04-29 19:30:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzaskowski: Przej\u0119li\u015bmy kolejny budynek bezprawnie zajmowany przez Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1SEktkuTURBXy8zNDUwNGZmNy0zNzExLTRlYjUtYmY5OC03MGUwNDlkOTVjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przej\u0119li\u015bmy kolejny budynek bezprawnie zajmowany dotychczas przez Federacj\u0119 Rosyjsk\u0105 na podstawie wyroku s\u0105du, kt\u00f3ry dodatkowo zobowi\u0105zuje FR do zap\u0142aty ponad 31 mln z\u0142 wraz z odsetkami za bezprawne zajmowanie Kieleckiej 45 - napisa\u0142 w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8707985,trzaskowski-przejelismy-kolejny-budynek-bezprawnie-zajmowany-przez-rosje.html", "date_published": "2023-04-29 18:11:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuskie wi\u0119zienia s\u0105 zape\u0142nione w 120 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3cIktkuTURBXy9jMTEzMWMwMC0zYWJiLTQ5MmMtYTc3NC0yMmVkYmU0ZDJiMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuskie wi\u0119zienia by\u0142y na pocz\u0105tku kwietnia zape\u0142nione w 120 procentach - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 portal France 24. 1 kwietnia w zak\u0142adach karnych, przygotowanych na przyj\u0119cie prawie 61 tys. ludzi, przebywa\u0142o ponad 73 tys. skazanych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8707966,francuskie-wiezienia-sa-zapelnione-w-120-proc.html", "date_published": "2023-04-29 14:52:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma s\u0105downictwa w Izraelu. Od niej zale\u017cy los premiera Netanjahu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UifktkuTURBXy8wNTUyNzViOS1mYWFiLTRmMzItOWM1OS1mOWM3Nzg1NmFkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Izraela Benjamin Netanjahu stanie wobec ultimatum ze strony swoich partner\u00f3w koalicyjnych, je\u015bli negocjacje w sprawie reformy s\u0105downictwa zako\u0144cz\u0105 si\u0119 fiaskiem, a w przypadku braku zmian w s\u0105downictwie partnerzy koalicyjni opuszcz\u0105 gabinet - pisze portal Times of Israel, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a koalicyjne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8707962,reforma-sadownictwa-w-izraelu-od-niej-zalezy-los-premiera-netanjahu.html", "date_published": "2023-04-29 14:40:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przydacz: Je\u015bli Rosja nie przegra na Ukrainie, b\u0119dzie atakowa\u0107 dalej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GpcktkuTURBXy9mYWE5NmEzMC0yNzg1LTRhOTUtOTY4My01NTUzYTU4ZTk0ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszyscy chcemy, aby inwazja Rosji na Ukrain\u0119 si\u0119 zako\u0144czy\u0142a, ale to zako\u0144czy si\u0119 w\u00f3wczas, kiedy Rosja przegra. Je\u015bli Rosja nie przega na Ukrainie, b\u0119dzie atakowa\u0107 dalej - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 PAP szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Prezydenta RP Marcin Przydacz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8707950,przydacz-jesli-rosja-nie-przegra-na-ukrainie-bedzie-atakowac-dalej.html", "date_published": "2023-04-29 12:50:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina w Teksasie. Pi\u0119\u0107 ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JrpktkuTURBXy9mZjBmYjg2YS05NjQ2LTRkZDctOGE5Yi01NjQ2MjI2NTZlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w strzelaninie w teksa\u0144skim miasteczku Cleveland. Jak poinformowa\u0142a miejscowa policja, najm\u0142odsza ofiara mia\u0142a osiem lat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8707949,strzelanina-w-teksasie-piec-ofiar-smiertelnych.html", "date_published": "2023-04-29 12:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Warszawa przejmuje budynek zajmowany nielegalnie przez rosyjsk\u0105 ambasad\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzoktkuTURBXy84NjdlODQwYi0xZDJiLTQ4MWQtYmYyYy02Mjk0MzgzZDU5MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze stolicy przejmuj\u0105 w sobot\u0119 budynek przy ulicy ul. Kieleckiej 45 w Warszawie nielegalnie zajmowany przez rosyjsk\u0105 ambasad\u0119. Przej\u0119cie odbywa si\u0119 na wniosek miasta z\u0142o\u017cony w porozumieniu z MSZ, przebiega bez zak\u0142\u00f3ce\u0144 - poinformowa\u0142 rzecznik resortu dyplomacji \u0141ukasz Jasina.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8707940,warszawa-przejmuje-budynek-zajmowany-nielegalnie-przez-rosyjska-ambasade.html", "date_published": "2023-04-29 11:29:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina przekaza\u0142a Polsce i UE noty ws. ogranicze\u0144 importu. \"Kategoryczna niedopuszczalno\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik MSZ Ukrainy O\u0142eh Niko\u0142enko poinformowa\u0142 w sobot\u0119, \u017ce w pi\u0105tek ambasadzie RP i przedstawicielstwu UE na Ukrainie przekazano noty resortu o &quot;kategorycznej niedopuszczalno\u015bci sytuacji zwi\u0105zanej z ograniczeniami handlowymi dotycz\u0105cymi importu produkt\u00f3w rolnych Ukrainy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly-infor-pl/8707923,ukraina-przekazala-polsce-i-ue-noty-ws-ograniczen-importu-kategoryczna-niedopuszczalnosc.html", "date_published": "2023-04-29 09:26:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Import zbo\u017ca z Ukrainy. KE wprowadzi \u015brodki zapobiegawcze od 2 maja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naszym celem jest wprowadzenie \u015brodk\u00f3w zapobiegawczych ws. produkt\u00f3w rolny z Ukrainy od 2 maja - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o w Komisji Europejskiej. &quot;To sprawa czysto techniczna. Gdy nowy unijny zakaz wejdzie, stary krajowy zostanie uchylony&quot; - powiedzia\u0142 PAP jeden z unijnych dyplomat\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8707914,import-zboza-z-ukrainy-ke-wprowadzi-srodki-zapobiegawcze-od-2-maja.html", "date_published": "2023-04-29 08:23:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trudne czasy dla bank\u00f3w. Co dalej ze stopami procentowymi? [PODCAST]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Go\u015bciem Szymona Glonka w podca\u015bcie &quot;DGPtalk: Obiektywnie o biznesie\u201d jest Tadeusz Bia\u0142ek, prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8707751,trudne-czasy-dla-bankow-co-dalej-ze-stopami-procentowymi-podcast.html", "date_published": "2023-04-29 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Raiffeisen Bank o karze KNF: Odbieramy j\u0105 jako wysoce niesprawiedliw\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSXktkuTURBXy82NmE2MzVmZC1kOGI2LTQwNDQtOWI0Yi02OWRlNDFjZDFlYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odbieramy kar\u0119 na\u0142o\u017con\u0105 przez Komisj\u0119 Nadzoru Finansowego jako wysoce niesprawiedliw\u0105 - napisa\u0142 w pi\u0105tek wieczorem Raiffeisen Bank International AG oddzia\u0142 w Polsce, odnosz\u0105c si\u0119 do komunikatu KNF.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8707908,raiffeisen-bank-o-karze-knf-odbieramy-ja-jako-wysoce-niesprawiedliwa.html", "date_published": "2023-04-29 07:34:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Newark wyprzedzi\u0142o nowojorskie JFK pod wzgl\u0119dem po\u0142\u0105cze\u0144 do Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yCGktkuTURBXy9mYmZmMTEyZC1mNWYwLTQ3ZGItYjdkYy1hZDFiYWMyNDMwOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lotnisko w Newark, w stanie New Jersey w USA, wyprzedzi\u0142o nowojorski port lotniczy im. Johna Fitzgeralda Kennedy'ego (JFK) pod wzgl\u0119dem wielko\u015bci liczby po\u0142\u0105cze\u0144 pasa\u017cerskich do Europy. Wi\u0119cej destynacji z Newark ni\u017c Polska (trzy) na Stary Kontynent maj\u0105 tylko Hiszpania (5) oraz W\u0142ochy (4).", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8707906,lotnisko-w-newark-wyprzedzilo-nowojorskie-jfk-pod-wzgledem-polaczen-do-europy.html", "date_published": "2023-04-29 07:27:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na maj\u00f3wk\u0119 PKP Intercity uruchomi dodatkowe sk\u0142ady. Dok\u0105d nimi pojedziemy? [LISTA PO\u0141\u0104CZE\u0143]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W3SktkuTURBXy9iODNmNTZlOS1mMDM1LTRmYTItOWJiOC05YjgyNzg3OGRkNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity zaplanowa\u0142o na maj\u00f3wk\u0119 uruchomienie dodatkowych poci\u0105g\u00f3w i wzmocnienie najpopularniejszych po\u0142\u0105cze\u0144 dodatkowymi wagonami. Zwi\u0119kszona liczba miejsc pojawi si\u0119 w ponad 80 sk\u0142adach.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8707903,na-majowke-pkp-intercity-uruchomi-nowe-sklady-dokad-nimi-pojedziemy-lista-polaczen.html", "date_published": "2023-04-29 07:21:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Geny cz\u0142owieka nie nad\u0105\u017caj\u0105 za zmianami w diecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CH6ktkuTURBXy80YzNlNDM0OS1iM2I2LTRmMWYtODg5Ny02ODAzZmNjZTAzZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Funkcjonowanie ludzkiego organizmu jest wynikiem ewolucji. Zwykle ludzki genom adaptuje si\u0119 do zmian w \u015brodowisku tysi\u0105ce lat, jednak tylko w ostatnich 50 lat \u017cycie cz\u0142owieka, w tym jego dieta, zmieni\u0142o si\u0119 tak radykalnie, \u017ce og\u00f3\u0142 populacji nie zd\u0105\u017cy\u0142 si\u0119 jeszcze przystosowa\u0107 i nie radzi sobie z chorobami wynikaj\u0105cymi ze stylu \u017cycia - uwa\u017ca prof. Carsten Carlberg.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8707899,geny-czlowieka-nie-nadazaja-za-zmianami-w-diecie.html", "date_published": "2023-04-29 07:14:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej nowalijek i polskich truskawek. Ile trzeba p\u0142aci\u0107 za warzywa i owoce?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pLOktkuTURBXy81NWI3M2JhNS1lN2IxLTQ2NTgtYWE2MC1lYmY4ZDZmODcwZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rynku hurtowym w Broniszach wraz z przyj\u015bciem ocieplenia, taniej\u0105 krajowe nowalijki, wypychaj\u0105c importowane warzywa. Coraz wi\u0119cej jest polskich truskawek, kt\u00f3re skutecznie konkuruj\u0105 z greckimi - poinformowa\u0142 PAP ekspert rynku Maciej Kmera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8707896,coraz-wiecej-nowalijek-i-polskich-truskawek-ile-trzeba-placic-za-warzywa-i-owoce.html", "date_published": "2023-04-29 07:09:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Radomiu. Dok\u0105d polecimy z nowego portu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vaWktkuTURBXy8wMzg5N2I3Zi1lM2Q0LTQ3MzUtYmRhNy04YWIwOTcyMzNjN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Staramy si\u0119 tak dopasowa\u0107 nasze kierunki lot\u00f3w z Radomia, by trafia\u0142y w gusta pasa\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rzy podr\u00f3\u017cuj\u0105 turystycznie z po\u0142udniowego Mazowsza i z Radomia - zapewni\u0142 PAP rzecznik PLL LOT Krzysztof Moczulski. Dlatego - jak m\u00f3wi\u0142 - Kopenhag\u0119 zast\u0105piono Warn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8707892,lotnisko-w-radomiu-dokad-polecimy-z-nowego-portu.html", "date_published": "2023-04-29 07:01:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "COVID-19 mo\u017ce zaostrza\u0107 objawy choroby Parkinsona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BvxktkuTURBXy82NDIzNTQ4YS00NGNkLTRlMWYtYTZkMy05YWY0Yjk2MjczMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105 ju\u017c naukowe dowody na to, \u017ce COVID-19 mo\u017ce zaostrza\u0107 objawy choroby Parkinsona, m.in. pogarsza si\u0119 sprawno\u015b\u0107 ruchowa, zaczynaj\u0105 pojawia\u0107 si\u0119 niekontrolowane ruchy, post\u0119puje dr\u017cenie ko\u0144czyn lub g\u0142owy \u2013 wymieni\u0142a przyk\u0142ady w rozmowie z PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8707890,covid-19-moze-zaostrzac-objawy-choroby-parkinsona.html", "date_published": "2023-04-29 06:56:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017car na Krymie. P\u0142onie sk\u0142ad paliwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bAgktkuTURBXy85ZWU4N2YyNi01ZjA0LTQ1MTEtYmY5OC1jOGZhZTQ4YWRlMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />P\u0142onie sk\u0142ad paliwa w Sewastopolu na okupowanym przez Rosjan Krymie - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rano portal &quot;Ukrai\u0144ska Prawda&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na samozwa\u0144cze w\u0142adze Krymu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8707887,pozar-na-krymie-plonie-sklad-paliwa.html", "date_published": "2023-04-29 06:48:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie mo\u017cna rozpali\u0107 grilla lub ognisko? Rzecznik PSP ostrzega", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f7XktkuTURBXy81NzNiODZiOC0xMmJmLTQ3MDAtOTQ1Ni05ZTg3ZjY4YmVkMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na grilla lub ognisko wybierajmy jedynie miejsca do tego wyznaczone, unikajmy za\u015b miejsc w pobli\u017cu zabudowa\u0144 i granicy lasu - zaapelowa\u0142 rzecznik PSP bryg. Karol Kierzkowski. Ostrzeg\u0142, \u017ce rozpalanie ognisk i grillowanie w odleg\u0142o\u015bci mniejszej ni\u017c 100 metr\u00f3w od granicy lasu jest zabronione.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8707885,gdzie-mozna-rozpalic-grilla-lub-ognisko-rzecznik-psp-ostrzega.html", "date_published": "2023-04-29 06:44:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ostatni dzwonek na rozliczenie PIT. Zwroty i niedop\u0142aty podatku \u2013 co warto wiedzie\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WbCktkuTURBXy9hNjE2NzE0My1lMWYzLTQwZjYtOTM4Ny00Yzk0ODM2ZDM4MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Termin na z\u0142o\u017cenie rocznej deklaracji podatkowej up\u0142ywa ju\u017c 2 maja. Warto nie zostawia\u0107 tego na ostatni\u0105 chwil\u0119 \u2013 podkre\u015blaj\u0105 eksperci firmy inFakt. Ze wzgl\u0119du na z\u0142o\u017cono\u015bci podatkowe, z kt\u00f3rymi mieli\u015bmy do czynienia w ubieg\u0142ym roku, z\u0142o\u017cenie PIT-u w prawid\u0142owy spos\u00f3b mo\u017ce by\u0107 utrudnione.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8707754,rozliczenie-pit-zwroty-i-niedoplaty-podatku.html", "date_published": "2023-04-29 06:08:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak decyzja OPEC+ wp\u0142ynie na ceny ropy naftowej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pocz\u0105tku kwietnia br. wybrane pa\u0144stwa wchodz\u0105ce w sk\u0142ad grupy OPEC+ zapowiedzia\u0142y, \u017ce dobrowolnie zmniejsz\u0105 ilo\u015b\u0107 produkowanej ropy naftowej. W rezultacie inwestorzy oczekuj\u0105, \u017ce ci\u0119cia produkcji ropy naftowej spowoduj\u0105 wyra\u017ane zacie\u015bnienie rynku w najbli\u017cszych miesi\u0105cach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8706115,jak-decyzja-opec-wplynie-na-ceny-ropy-naftowej.html", "date_published": "2023-04-29 06:07:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa chce zamieni\u0107 rosyjski gaz na energi\u0119 z wiatru. Ma jednak powa\u017cny problem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0mktkuTURBXy9mNGEyN2NlOS05NDJiLTQ1MWYtOWYzNC02NTQ1YWVlZWI0ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejskie wysi\u0142ki zmierzaj\u0105ce do szybkiego zwi\u0119kszenia skali morskich farm wiatrowych, aby pom\u00f3c zmniejszy\u0107 zale\u017cno\u015b\u0107 od rosyjskiego gazu ziemnego i zredukowa\u0107 emisje powoduj\u0105ce ocieplenie planety, zawodz\u0105. Firmy maj\u0105 trudno\u015bci z realizacj\u0105 projekt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8705349,europa-chce-zamienic-rosyjski-gaz-na-energie-z-wiatru-ma-jednak-powazny-problem.html", "date_published": "2023-04-29 06:07:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy producenci smartfon\u00f3w stawiaj\u0105 na ojczyzn\u0119. Co to oznacza dla Europy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TmEktkuTURBXy83YmU1NzMxZi1mYzhhLTRiZmEtOTAzNi0zZWVkZTQ2NzMzMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysokie koszty transportu i niepewna sytuacja polityczna sprawiaj\u0105, \u017ce coraz wi\u0119cej Chi\u0144skich producent\u00f3w decyduje si\u0119 koncentrowa\u0107 na rodzimym rynku.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8707125,chinscy-producenci-smartfonow-stawiaja-na-ojczyzne-co-to-oznacza-dla-europy.html", "date_published": "2023-04-29 06:06:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]