[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marianna Schreiber opublikowa\u0142a tajemniczy post. \"Moje \u017cycie zmieni si\u0119 nieodwracalnie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/69/1c/z29791851M,Marianna-Schreiber.jpg\" vspace=\"2\" />Marianna Schreiber, \u017cona polityka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zamie\u015bci\u0142a w swoich mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis o tajemniczej tre\u015bci. Post wywo\u0142a\u0142 mas\u0119 spekulacji w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w, kt\u00f3rzy przerzucaj\u0105 si\u0119 teoriami. Komentatorzy obstawiaj\u0105 m.in. rozw\u00f3d i wyjazd na wojn\u0119 do Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29791809,marianna-schreiber.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 18:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Akurat na takie rakiety, jak ta z Bydgoszczy. Jest pomys\u0142 na lataj\u0105ce radary ze Szwecji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2b/69/1c/z29791019M,GlobalEye--czyli-Bombardier-Global-6000-i-radar-Er.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 zaawansowane negocjacje w sprawie zakupu samolot\u00f3w wczesnego ostrzegania ze Szwecji - oznajmi\u0142 Mariusz B\u0142aszczak. To niespodziewana i wa\u017cna deklaracja. Od lat brak zainteresowania takimi maszynami wytykano MON jako b\u0142\u0105d. Gdyby by\u0142y, mog\u0142yby wydatnie pom\u00f3c \u015bledzi\u0107 r\u00f3\u017cne niezidentyfikowane obiekty wlatuj\u0105ce nad Polsk\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29790666,akurat-na-takie-rakiety-jak-ta-z-bydgoszczy-jest-pomysl-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 17:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz m\u00f3wi\u0142 o obecno\u015bci dzieci w ko\u015bciele: \"Dzieciocentryzm\". Rodzice oburzeni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/69/1c/z29791737M,Wierni-w-kosciele--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Daniel Wachowiak wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat udzia\u0142u dzieci we mszy \u015bwi\u0119tej. Wed\u0142ug niego w\u015br\u00f3d rodzic\u00f3w panuje \"dzieciocentryzm\". \"W prze\u017cyciu Mszy najbardziej przeszkadzaj\u0105 rodzice, kt\u00f3rzy nie reaguj\u0105, gdy powinni zareagowa\u0107\" - stwierdzi\u0142 duchowny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29791588,ksiadz-wachowiak-komentuje-obecnosc-dzieci-w-kosciele-rodzice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 17:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Zostawcie gangster\u00f3w w spokoju, sami si\u0119 powybijaj\u0105\". Prze\u017cyli mafi\u0119 i s\u0105 celebrytami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/64/1c/z29771226M,Styczen-1999-roku--Porachunki-gangsterskie-w-Warsz.jpg\" vspace=\"2\" />Mafia pruszkowska przesta\u0142a istnie\u0107 po opowie\u015bciach \"Masy\", ale wojny gang\u00f3w nie da si\u0119 zamkn\u0105\u0107 jednym zdaniem i jednym \u015bwiadkiem koronnym.", "link": "https://weekend.gazeta.pl/weekend/7,177334,29770022,zostawcie-gangsterow-w-spokoju-sami-sie-powybijaja-oni-przezyli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Dw\u00f3ch zastrzelonych ludzi wyrzuconych z jad\u0105cego samochodu. To si\u0119 rzadko zdarza\". Historia pierwszej mafijnej egzekucji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/5e/1c/z29748556M,Bogdan-G--przetransportowany-do-Polski--2013-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Ta strzelanina z maja 1990 r. uznawana jest za pierwsze mafijne porachunki w wolnej Polsce. W Siestrzeni zgin\u0119\u0142o wtedy dw\u00f3ch pruszkowskich gangster\u00f3w - Janusz S. ps. Lulek i Andrzej N. ps. S\u0142o\u0144. Sprawa d\u0142ugo nie mog\u0142a znale\u017a\u0107 swojego fina\u0142u w s\u0105dzie. Nie wszystkich uczestnik\u00f3w tych wydarze\u0144 uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29748491,dwoch-zastrzelonych-ludzi-wyrzuconych-z-jadacego-samochodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 16:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bus dachowa\u0142, ze \u015brodka wypad\u0142y cztery osoby. Dwie zgin\u0119\u0142y. Kierowca pijany, \"niczego nie pami\u0119ta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/69/1c/z29791586M,Wypadek-na-A1.jpg\" vspace=\"2\" />12 lat wi\u0119zienia grozi 41-letniemu kierowcy, kt\u00f3ry w niedziel\u0119 spowodowa\u0142 wypadek na autostradzie A1. Z prowadzonego przez niego pojazdu wypad\u0142y cztery osoby, dwie zgin\u0119\u0142y na miejscu. M\u0119\u017cczyzna jest obecnie w szpitalu, gdzie zosta\u0142 przes\u0142uchany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29791533,bus-dachowal-ze-srodka-wypadly-cztery-osoby-dwie-zginely.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? IMGW wyda\u0142 nowe alerty. Deszcz, grad, wiatr do 60 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/69/1c/z29791536M,Burze-w-Polsce---wtorek-23-maja.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w Polsce w \u015brod\u0119 przyniesie burze na po\u0142udniu i po\u0142udniowym zachodzie. IMGW zaktualizowa\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne w niekt\u00f3rych regionach i zwi\u0119kszy\u0142 stopie\u0144 zagro\u017cenia do drugiego stopnia. Gdzie zagrzmi? W niekt\u00f3rych miejscach ju\u017c mo\u017cna by\u0142o us\u0142ysze\u0107 pierwsze wy\u0142adowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29790933,gdzie-jest-burza-imgw-wydal-nowe-alerty-deszcz-grad-wiatr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 15:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pos\u0142owie: PA\u017bP przejad\u0142a pieni\u0105dze na system antydronowy. \"To trzeba traktowa\u0107 w formie sabota\u017cu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/69/1c/z29790978M,PAZP-tlumaczy-sie-z-braku-zakupow-radarow-ochrony-.jpg\" vspace=\"2\" />- Nowa prezes PA\u017bP zarz\u0105dzeniem z 3 lutego 2023 roku wycofa\u0142a si\u0119 z zakupu systemu antydronowego. Co to oznacza? To oznacza, \u017ce mamy w tej chwili niebo jak ser szwajcarski: wlatuje co chce, kiedy chce i my nawet nie wiemy co, a piloci si\u0119 zastanawiaj\u0105, czy wyl\u0105duj\u0105 na lotnisku - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 Dariusz Jo\u0144ski podczas wtorkowej konferencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29790759,poslowie-pazp-przejadla-pieniadze-na-system-antydronowy-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 14:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska szkoli ukrai\u0144skich pilot\u00f3w? B\u0142aszczak dementuje. \"Szkolenia jeszcze si\u0119 nie rozpocz\u0119\u0142y\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/69/1c/z29791359M,Mariusz-Blaszczak.jpg\" vspace=\"2\" />Polska jeszcze nie rozpocz\u0119\u0142a szkole\u0144 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F16, ale jest do tego gotowa - przekaza\u0142 we wtorek w Brukseli wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Kilka godzin wcze\u015bniej o rozpocz\u0119ciu szkole\u0144 poinformowa\u0142 wysoki przedstawiciel Unii do spraw zagranicznych i polityki bezpiecze\u0144stwa Josep Borrell.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29791335,polska-szkoli-ukrainskich-pilotow-blaszczak-dementuje-szkolenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co\u015b spad\u0142o na Mazurach? \u015awiadkowie m\u00f3wi\u0105 o silnym wybuchu. Wojsko ruszy\u0142o na poszukiwania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/68/1c/z29788987M,Poszukiwania-balony-znad-Bialorusi-w-poczatkowej-f.jpg\" vspace=\"2\" />W weekend w pobli\u017cu Nidzicy na Mazurach \u015bwiadkowie, na kt\u00f3rych powo\u0142uje si\u0119 Radio ZET, relacjonowali, \u017ce w nocy us\u0142yszeli huk przypominaj\u0105cy wybuch lub wystrza\u0142. Do akcji poszukiwawczej skierowano \u015bmig\u0142owiec z Bazy Lotnictwa Morskiego w Gdyni-Babich Do\u0142ach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29789594,cos-spadlo-na-mazurach-swiadkowie-mowia-o-silnym-wybuchu-wojsko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 11:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Agnieszki T. z Cz\u0119stochowy. Nowe ustalenia. Ponad 600 stron opinii bieg\u0142ych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/68/1c/z29790102M,Protest-w-Krakowie-po-smierci-Agnieszki-T--z-Czest.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Regionalna w Katowicach bada okoliczno\u015bci \u015bmierci Agnieszki T., kt\u00f3ra zmar\u0142a w styczniu 2022 roku po stracie ci\u0105\u017cy bli\u017aniaczej. Rodzina kobiety win\u0105 obarcza lekarzy. Biegli wydali w\u0142a\u015bnie obszern\u0105, licz\u0105c\u0105 ponad 600 stron opini\u0119 w tej sprawie. Jak podkre\u015bla PAP, \"dokument ma kluczowe znaczenie w prowadzonym \u015bledztwie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29789031,smierc-agnieszki-t-z-czestochowy-nowe-ustalenia-ponad-600.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 11:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chcia\u0142 by\u0107 ksi\u0119dzem. Rzuci\u0142 seminarium po 4 miesi\u0105cach. \"Wok\u00f3\u0142 ob\u0142uda, zero szacunku do drugiej osoby\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/68/1c/z29789771M,Swiecenia-diakonskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug statystyk z roku na rok maleje liczba kandydat\u00f3w wst\u0119puj\u0105cych do seminari\u00f3w w Polsce. Jeden z by\u0142ych kleryk\u00f3w przyzna\u0142, \u017ce mimo odczuwanego powo\u0142ania, zaledwie po czterech miesi\u0105cach podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o opuszczeniu seminarium. - To, co zobaczy\u0142em w \u015brodku, spowodowa\u0142o, \u017ce wszystkie oczekiwania prys\u0142y - wyzna\u0142 rozgoryczony w rozmowie z Radiem Zet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29789358,chcial-byc-ksiedzem-rzucil-seminarium-po-4-miesiacach-wokol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 11:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Jakuba \u017bulczyka oskar\u017conego o zniewa\u017cenie prezydenta. S\u0105d Najwy\u017cszy zako\u0144czy\u0142 spraw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/90/1a/z27854876M,Jakub-Zulczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Po blisko dw\u00f3ch latach sprawa wpisu Jakuba \u017bulczyka, w kt\u00f3rym - w kontek\u015bcie wybor\u00f3w prezydenckich w USA - nazwa\u0142 Andrzeja Dud\u0119 \"debilem\", ma sw\u00f3j ostateczny koniec. S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 kasacj\u0119 prokuratury i utrzyma\u0142 uniewinniaj\u0105cy pisarza wyrok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29789522,sprawa-jakuba-zulczyka-oskarzonego-o-zniewazenie-prezydenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pedofilia w polskim Ko\u015bciele. Komisja apeluje do ofiar ksi\u0119\u017cy. \"Konieczno\u015b\u0107 wsparcia i pomocy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/ba/1a/z28028892M,Ksieza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja ds. Pedofilii zaapelowa\u0142a do os\u00f3b, kt\u00f3re by\u0142y lub mog\u0142y by\u0107 ofiarami ksi\u0119\u017cy pedofil\u00f3w wymienionych na li\u015bcie opublikowanej przez \"Rzeczpospolit\u0105\". \"Istnieje mo\u017cliwo\u015b\u0107 zg\u0142oszenia ka\u017cdej sprawy dotycz\u0105cej \u017cyj\u0105cego sprawcy\" - podkre\u015blono.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29788458,pedofilia-w-polskim-kosciele-komisja-apeluje-do-ofiar-ksiezy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 10:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Protest piel\u0119gniarek pod Sejmem. ''Stop degradacji i dyskryminacji''", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/68/1c/z29789577M,Protest-pielegniarek-i-poloznych-pod-Sejmem--23-ma.jpg\" vspace=\"2\" />Piel\u0119gniarki z ca\u0142ego kraju zjecha\u0142y do Warszawy, gdzie protestuj\u0105 przed Sejmem. Domagaj\u0105 si\u0119 uznawania zdobytych kwalifikacji i wy\u017cszych wynagrodze\u0144. Piel\u0119gniarki przynios\u0142y ze sob\u0105 transparenty z napisami: \"Stop dyskryminacji! Stop degradacji\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29789402,protest-pielegniarek-pod-sejmem-stop-degradacji-i-dyskryminacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 rozpocz\u0119ty. Co pojawi\u0142o si\u0119 w arkuszach z j\u0119zyka polskiego?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/68/1c/z29789664M,Egzamin-osmoklasisty-w-Szkole-Podstawowej-nr-368-i.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek uczniowie przyst\u0105pili do arkuszy z j\u0119zyka polskiego, rozpoczynaj\u0105c tym samym trzydniowe zmagania z egzaminem \u00f3smoklasisty. Co si\u0119 na nim pojawi\u0142o?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29789590,egzamin-osmoklasisty-2023-rozpoczety-co-pojawilo-sie-w-arkuszach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jca Adamowicza po raz kolejny przed s\u0105dem. Odpowie za fa\u0142szowanie dokument\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/32/1c/z29568443M,Stefan-W---zabojca-Pawla-Adamowicza.jpg\" vspace=\"2\" />Zab\u00f3jca Paw\u0142a Adamowicza po raz kolejny stanie przed s\u0105dem. Stefan W. tym razem odpowie za fa\u0142szowanie pism prokuratorki Agnieszki Nickel-Rogowskiej oraz pos\u0142a Piotra Adamowicza. Najprawdopodobniej wyrok w \u017caden spos\u00f3b nie zmieni jego sytuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29788558,zabojca-adamowicza-po-raz-kolejny-przed-sadem-odpowie-za-falszowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cyklon Dawid przyniesie zmiany w pogodzie. Och\u0142odzenie, burze, deszcz i grad. Gdzie zagrzmi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/75/1b/z28794382M,Burza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w Polsce zacznie si\u0119 zmienia\u0107. Najgro\u017aniejsze zjawiska we wtorek zapowiadane s\u0105 na kra\u0144cach po\u0142udniowych \u015al\u0105ska i Ma\u0142opolski. Mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 nie tylko och\u0142odzenia, ale i ulewnego deszczu, burz czy gradobicia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29788322,cyklon-dawid-przyniesie-zmiany-w-pogodzie-ochlodzenie-burze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poranna rozmowa Gazeta.pl. Go\u015bciem programu jest pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Maciej Lasek", "description": "Go\u015bciem wtorkowego wydania Porannej rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Maciej Lasek. Program poprowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka. Pocz\u0105tek o godz. 8.30. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29787706,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-programu-posel-koalicji-obywatelskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Gdzie znale\u017a\u0107 arkusze? Kiedy odpowiedzi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/67/1c/z29785183M,Egzamin-osmoklasisty-w-Szkole-Podstawowej-nr-29--W.jpg\" vspace=\"2\" />Ruszaj\u0105 egzaminy \u00f3smoklasisty. Uczniowie zmierz\u0105 si\u0119 z trzema przedmiotami - j\u0119zykiem polskim, matematyk\u0105 i j\u0119zykiem obcym. Gdzie mo\u017cna znale\u017a\u0107 arkusze? Kiedy wyniki? Absolwenci musz\u0105 uzbroi\u0107 si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29786032,egzamin-osmoklasisty-2023-gdzie-znalezc-arkusze-kiedy-odpowiedzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Na pocz\u0105tek j\u0119zyk polski. Co mo\u017cna mie\u0107 ze sob\u0105 na sali egzaminacyjnej?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/67/1c/z29785090M,Egzamin--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />23 maja rozpocznie si\u0119 tegoroczny egzamin \u00f3smoklasisty. Na pocz\u0105tek uczniowie podejd\u0105 do testu z j\u0119zyka polskiego. Zgodnie z zasadami ustalonymi przez CKE na sal\u0119 egzaminacyjn\u0105 b\u0119dzie mo\u017cna wnie\u015b\u0107 tylko kilka niezb\u0119dnych przedmiot\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29784859,egzamin-osmoklasisty-2023-na-poczatek-jezyk-polski-co-mozna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-23 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]