[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bana\u015b i \u017balek przekroczyli pr\u0119dko\u015b\u0107. Komisja za uchyleniem immunitetu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-banas-i-zalek-przekroczyli-predkosc-komisja-za-uchyleniem-im,nId,6796125\"><img align=\"left\" alt=\"Bana\u015b i \u017balek przekroczyli pr\u0119dko\u015b\u0107. Komisja za uchyleniem immunitetu\" src=\"https://i.iplsc.com/banas-i-zalek-przekroczyli-predkosc-komisja-za-uchyleniem-im/000H6UFAR1U9NJPX-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja opowiada si\u0119 za uchyleniem immunitetu prezesa NIK Mariana Banasia oraz dw\u00f3ch pos\u0142\u00f3w PiS - Jacka \u017balka i Grzegorza Ga\u017cy. W ka\u017cdym przypadku wnioski sk\u0142adane by\u0142y w zwi\u0105zku z pope\u0142nieniem wykrocze\u0144 drogowych i przekraczaniem pr\u0119dko\u015bci na drodze. Bana\u015b zapewni\u0142, \u017ce sam nie mo\u017ce zrzec si\u0119 immunitetu, a chcia\u0142by zap\u0142aci\u0107 mandat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-banas-i-zalek-przekroczyli-predkosc-komisja-za-uchyleniem-im,nId,6796125", "date_published": "2023-05-23 19:42:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA buduj\u0105 szpiegowski superokr\u0119t. B\u0119dzie kosztowa\u0142 5,1 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-buduja-szpiegowski-superokret-bedzie-kosztowal-5-1-mld-d,nId,6796114\"><img align=\"left\" alt=\"USA buduj\u0105 szpiegowski superokr\u0119t. B\u0119dzie kosztowa\u0142 5,1 mld dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-buduja-szpiegowski-superokret-bedzie-kosztowal-5-1-mld-d/000H6UCLUC5NYS6F-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone buduj\u0105 szpiegowski superokr\u0119t podwodny za 5,1 mld dolar\u00f3w - donosi &quot;USA Today&quot;. Jednostka b\u0119dzie patrolowa\u0142a dno morskie i wysy\u0142a\u0142a drony oraz mini\u0142odzie. &quot;To element rywalizacji, w kt\u00f3r\u0105 zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 Chiny i Rosja&quot; - twierdz\u0105 eksperci, cytowani przez dziennik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-buduja-szpiegowski-superokret-bedzie-kosztowal-5-1-mld-d,nId,6796114", "date_published": "2023-05-23 19:41:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bojownicy jad\u0105 w g\u0142\u0105b Rosji. Mieli odeprze\u0107 kontrofensyw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-jada-w-glab-rosji-mieli-odeprzec-kontrofensywe,nId,6796107\"><img align=\"left\" alt=\"Bojownicy jad\u0105 w g\u0142\u0105b Rosji. Mieli odeprze\u0107 kontrofensyw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bojownicy-jada-w-glab-rosji-mieli-odeprzec-kontrofensywe/000H6UBT63V7BYYY-C321.jpg\" /></a>Rosyjski Korpus Ochotniczy i Legion &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot; kontynuuj\u0105 swoj\u0105 &quot;kampani\u0119&quot; w g\u0142\u0105b Rosji. Przedstawiciele Legionu zapewniaj\u0105, \u017ce &quot;zdemilitaryzowali&quot; kompani\u0119 strzelc\u00f3w i uda\u0142o im si\u0119 odeprze\u0107 rosyjsk\u0105 kontrofensyw\u0119. Z kolei Korpus pokaza\u0142 kolejne nagranie, komentuj\u0105c tym samym doniesienia rosyjskich w\u0142adz. Te z kolei przekonuj\u0105, \u017ce uda\u0142o im si\u0119 odeprze\u0107 bojownik\u00f3w, na dow\u00f3d pokazuj\u0105c rzekomo zniszczony sprz\u0119t.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bojownicy-jada-w-glab-rosji-mieli-odeprzec-kontrofensywe,nId,6796107", "date_published": "2023-05-23 19:31:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cyklon Dawid ju\u017c w Polsce. Niebezpieczna pogoda. Wydali alerty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-dawid-juz-w-polsce-niebezpieczna-pogoda-wydali-alerty,nId,6796088\"><img align=\"left\" alt=\"Cyklon Dawid ju\u017c w Polsce. Niebezpieczna pogoda. Wydali alerty\" src=\"https://i.iplsc.com/cyklon-dawid-juz-w-polsce-niebezpieczna-pogoda-wydali-alerty/000H6U7PW3P94W65-C321.jpg\" /></a>Pogoda stopniowo ulega pogorszeniu. Do Polski nadszed\u0142 z zachodu cyklon Dawid. Mo\u017ce on przynie\u015b\u0107 nie tylko znaczne och\u0142odzenie, ale tak\u017ce ulewy, grad, porywisty wiatr, a miejscowo r\u00f3wnie\u017c podtopienia. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wyda\u0142 ostrze\u017cenia I i II stopnia dla po\u0142udniowych powiat\u00f3w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-dawid-juz-w-polsce-niebezpieczna-pogoda-wydali-alerty,nId,6796088", "date_published": "2023-05-23 19:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Milorad Dodik na spotkaniu u Putina. To przyw\u00f3dca bo\u015bniackich Serb\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-milorad-dodik-na-spotkaniu-u-putina-to-przywodca-bosniackich,nId,6796065\"><img align=\"left\" alt=\"Milorad Dodik na spotkaniu u Putina. To przyw\u00f3dca bo\u015bniackich Serb\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/milorad-dodik-na-spotkaniu-u-putina-to-przywodca-bosniackich/000H6TZNQBBOII2S-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca bo\u015bniackich Serb\u00f3w Milorad Dodik zosta\u0142 przyj\u0119ty na Kremlu i spotka\u0142 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem. Podr\u00f3\u017c polityka do Moskwy krytykowa\u0142 wcze\u015bniej unijny komisarz ds. s\u0105siedztwa i polityki rozszerzenia. W 2022 roku Stany Zjednoczone na\u0142o\u017cy\u0142y sankcje na Dodika z powodu jego powi\u0105za\u0144 z Rosj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-milorad-dodik-na-spotkaniu-u-putina-to-przywodca-bosniackich,nId,6796065", "date_published": "2023-05-23 18:31:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Orki ucz\u0105 m\u0142ode jak atakowa\u0107 \u0142odzie. Zaskakuj\u0105ce odkrycie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orki-ucza-mlode-jak-atakowac-lodzie-zaskakujace-odkrycie,nId,6796069\"><img align=\"left\" alt=\"Orki ucz\u0105 m\u0142ode jak atakowa\u0107 \u0142odzie. Zaskakuj\u0105ce odkrycie\" src=\"https://i.iplsc.com/orki-ucza-mlode-jak-atakowac-lodzie-zaskakujace-odkrycie/000H6TZMWAPN5REQ-C321.jpg\" /></a>Eksperci nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci: M\u0142ode orki podpatruj\u0105 u doros\u0142ych jak walczy\u0107 z lud\u017ami, a konkretnie - atakowa\u0107 \u0142odzie. Naukowcy wzi\u0119li pod lup\u0119 coraz cz\u0119stsze przypadki &quot;napa\u015bci&quot; dokonywanych przez zwierz\u0119ta w Cie\u015bninie Gibraltarskiej. Okazuje si\u0119, \u017ce wszystko mog\u0142o zacz\u0105\u0107 si\u0119 od jednego straumatyzowanego przedstawiciela gatunku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-orki-ucza-mlode-jak-atakowac-lodzie-zaskakujace-odkrycie,nId,6796069", "date_published": "2023-05-23 18:18:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sosny \"pyl\u0105 w najlepsze\". Lasy Pa\u0144stwowe pokaza\u0142y zdj\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-sosny-pyla-w-najlepsze-lasy-panstwowe-pokazaly-zdjecie,nId,6796044\"><img align=\"left\" alt=\"Sosny &quot;pyl\u0105 w najlepsze&quot;. Lasy Pa\u0144stwowe pokaza\u0142y zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/sosny-pyla-w-najlepsze-lasy-panstwowe-pokazaly-zdjecie/000H6TUWI0F8SCCQ-C321.jpg\" /></a>W lasach na terenie ca\u0142ej Polski zacz\u0119\u0142a pyli\u0107 sosna. Efekty mo\u017cemy zobaczy\u0107, wchodz\u0105c do lasu oraz przegl\u0105daj\u0105c media spo\u0142eczno\u015bciowe. Zdj\u0119cie pokrytych cienk\u0105 warstw\u0105 py\u0142u but\u00f3w oraz spodni opublikowa\u0142o Nadle\u015bnictwo O\u015bno Lubuskie. Pylenie sosen powinno potrwa\u0107 do po\u0142owy czerwca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-sosny-pyla-w-najlepsze-lasy-panstwowe-pokazaly-zdjecie,nId,6796044", "date_published": "2023-05-23 17:33:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Panda wielka zmar\u0142a w Tajlandii. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panda-wielka-zmarla-w-tajlandii-podano-przyczyne-smierci,nId,6796058\"><img align=\"left\" alt=\"Panda wielka zmar\u0142a w Tajlandii. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/panda-wielka-zmarla-w-tajlandii-podano-przyczyne-smierci/000H6TYA7UML63XE-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144scy eksperci podali do publicznej wiadomo\u015bci przyczyn\u0119 \u015bmierci pandy wielkiej mieszkaj\u0105cej na co dzie\u0144 w Tajlandii. Jak stwierdzono, samica o imieniu Lin Hui zmaga\u0142a si\u0119 m.in. z mia\u017cd\u017cyc\u0105. 22-letnie zwierz\u0119 zmar\u0142o na p\u00f3\u0142 roku przed planowanym powrotem do domu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-panda-wielka-zmarla-w-tajlandii-podano-przyczyne-smierci,nId,6796058", "date_published": "2023-05-23 17:26:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koncert Beyonce w Londynie. Hotel wyprosi bezdomne rodziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koncert-beyonce-w-londynie-hotel-wyprosi-bezdomne-rodziny,nId,6795868\"><img align=\"left\" alt=\"Koncert Beyonce w Londynie. Hotel wyprosi bezdomne rodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/koncert-beyonce-w-londynie-hotel-wyprosi-bezdomne-rodziny/000H6TKGCHFPBD0U-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017ca si\u0119 seria koncert\u00f3w Beyonce w Wielkiej Brytanii. Popularna wokalistka ma zagra\u0107 pi\u0119\u0107 razy mi\u0119dzy 29 maja a 4 czerwca na stadionie klubu Tottenham Hotspur w Londynie. Ca\u0142e przedsi\u0119wzi\u0119cie b\u0119dzie si\u0119 wi\u0105za\u0107 z konieczno\u015bci\u0105 wyprowadzki cz\u0119\u015bci bezdomnych rodzin z sieci tanich hoteli Travelodge. Rada dzielnicy Enfield nie przed\u0142u\u017cy\u0142a im rezerwacji miejsc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koncert-beyonce-w-londynie-hotel-wyprosi-bezdomne-rodziny,nId,6795868", "date_published": "2023-05-23 17:03:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko insekty i mi\u0119so in vitro. Wci\u0105\u017c pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe pomys\u0142y na jedzenie przysz\u0142o\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-insekty-i-mieso-in-vitro-wciaz-pojawiaja-sie-nowe-,nId,6796024\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko insekty i mi\u0119so in vitro. Wci\u0105\u017c pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe pomys\u0142y na jedzenie przysz\u0142o\u015bci \" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-insekty-i-mieso-in-vitro-wciaz-pojawiaja-sie-nowe/000H6TU9A6X757MI-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119so z laboratorium, drukowane potrawy, makaron z drewna, chrupki z meduzy czy burgery ze \u015bwierszczy, popite algami w jadalnej butelce? Naukowcy nie ustaj\u0105 w pracach nad jedzeniem przysz\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-insekty-i-mieso-in-vitro-wciaz-pojawiaja-sie-nowe-,nId,6796024", "date_published": "2023-05-23 16:51:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze borowiki ceglastopore w Bieszczadach. Jak je odr\u00f3\u017cni\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-borowiki-ceglastopore-w-bieszczadach-jak-je-odrozni,nId,6796034\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze borowiki ceglastopore w Bieszczadach. Jak je odr\u00f3\u017cni\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-borowiki-ceglastopore-w-bieszczadach-jak-je-odrozni/000H6TSWMTB04KL8-C321.jpg\" /></a>Pierwsze borowiki ceglastopore pojawi\u0142y si\u0119 w Bieszczadach - podaje Nadle\u015bnictwo Baligr\u00f3d. Grzyby o charakterystycznych czerwonych trzonach mo\u017cna jednak pomyli\u0107 z silnie truj\u0105cym gatunkiem. Na co nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-borowiki-ceglastopore-w-bieszczadach-jak-je-odrozni,nId,6796034", "date_published": "2023-05-23 16:50:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze borowiki ceglastospore w Bieszczadach. Jak je odr\u00f3\u017cni\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-borowiki-ceglastospore-w-bieszczadach-jak-je-odrozn,nId,6796034\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze borowiki ceglastospore w Bieszczadach. Jak je odr\u00f3\u017cni\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-borowiki-ceglastospore-w-bieszczadach-jak-je-odrozn/000H6TSWMTB04KL8-C321.jpg\" /></a>Pierwsze borowiki ceglastopore pojawi\u0142y si\u0119 w Bieszczadach - podaje Nadle\u015bnictwo Baligr\u00f3d. Grzyby o charakterystycznych czerwonych trzonach mo\u017cna jednak pomyli\u0107 z silnie truj\u0105cym gatunkiem. Na co nale\u017cy zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsze-borowiki-ceglastospore-w-bieszczadach-jak-je-odrozn,nId,6796034", "date_published": "2023-05-23 16:50:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla Evena Gershkovicha", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-sad-przedluzyl-areszt-dla-evena-gershkovicha,nId,6796030\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: S\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla Evena Gershkovicha\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-sad-przedluzyl-areszt-dla-evena-gershkovicha/000H6TT18OOCRQG3-C321.jpg\" /></a>Rosyjski s\u0105d przed\u0142u\u017cy\u0142 areszt dla ameryka\u0144skiego dziennikarza Evana Gershkovicha do 30 sierpnia - poinformowa\u0142a RIA Nowosti, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumenty s\u0105dowe. Korespondent &quot;Wall Street Journal&quot; zosta\u0142 zatrzymany w Rosji 29 marca pod zarzutem szpiegostwa na rzecz Stan\u00f3w Zjednoczonych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-sad-przedluzyl-areszt-dla-evena-gershkovicha,nId,6796030", "date_published": "2023-05-23 16:45:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w Trybunale Konstytucyjnym. Jest decyzja sejmowej komisji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-trybunale-konstytucyjnym-jest-decyzja-sejmowej-komi,nId,6795770\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w Trybunale Konstytucyjnym. Jest decyzja sejmowej komisji\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-trybunale-konstytucyjnym-jest-decyzja-sejmowej-komi/0005U7TC72PH9UK8-C321.jpg\" /></a>Komisja Sprawiedliwo\u015bci i Praw Cz\u0142owieka po pierwszym czytaniu zarekomendowa\u0142a przyj\u0119cie ustawy o zmianach w Trybunale Konstytucyjnym. Projekt przewiduje zmniejszenie liczby s\u0119dzi\u00f3w potrzebnych do pe\u0142nego sk\u0142adu Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. TK przez ostatnie miesi\u0105ce nie mo\u017ce zebra\u0107 si\u0119 w pe\u0142nym sk\u0142adzie, w zwi\u0105zku ze sporem o kadencj\u0119 prezes Julii Przy\u0142\u0119bskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-trybunale-konstytucyjnym-jest-decyzja-sejmowej-komi,nId,6795770", "date_published": "2023-05-23 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Co b\u0119dzie na egzaminie z matematyki?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-co-bedzie-na-egzaminie-z-matematyk,nId,6793375\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Co b\u0119dzie na egzaminie z matematyki?\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-co-bedzie-na-egzaminie-z-matematyk/000H1QNM7PYPQLPT-C321.jpg\" /></a>Maj to miesi\u0105c, w kt\u00f3rym uczniowie szk\u00f3\u0142 podstawowych w ca\u0142ej Polsce mierz\u0105 si\u0119 z egzaminami \u00f3smoklasisty. Najbli\u017cszy test sprawdzi znajomo\u015b\u0107 zagadnie\u0144 z dziedziny matematyki. Kiedy i o kt\u00f3rej odb\u0119dzie si\u0119 egzamin \u00f3smoklasisty 2023 z matematyki? Co zabra\u0107 ze sob\u0105? Jakiego rodzaju zada\u0144 mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-co-bedzie-na-egzaminie-z-matematyk,nId,6793375", "date_published": "2023-05-23 16:03:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera w Wielkiej Brytanii. Etiopia domaga si\u0119 \"powrotu\" ksi\u0119cia Alemayehu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-w-wielkiej-brytanii-etiopia-domaga-sie-powrotu-ksiecia,nId,6795820\"><img align=\"left\" alt=\"Afera w Wielkiej Brytanii. Etiopia domaga si\u0119 &quot;powrotu&quot; ksi\u0119cia Alemayehu\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-w-wielkiej-brytanii-etiopia-domaga-sie-powrotu-ksiecia/000H6TAWWE80COEY-C321.jpg\" /></a>Wielka Brytania oraz Etiopia znowu s\u0105 podzielone w sprawie szcz\u0105tk\u00f3w ksi\u0119cia Alemayehu, kt\u00f3re spoczywaj\u0105 na zamku w Windsorze. Pa\u0142ac Buckingham odrzuci\u0142 pro\u015bb\u0119 o przetransportowanie ko\u015bci do Afryki. W\u0142adze kaplicy \u015bw. Jerzego w Windsorze powo\u0142uj\u0105 si\u0119 na konieczno\u015b\u0107 &quot;zachowania godno\u015bci zmar\u0142ego&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afera-w-wielkiej-brytanii-etiopia-domaga-sie-powrotu-ksiecia,nId,6795820", "date_published": "2023-05-23 15:48:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142y po\u0142\u00f3w w Teksasie. Wyci\u0105gn\u0105\u0142 z wody \"prehistoryczny\" okaz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykly-polow-w-teksasie-wyciagnal-z-wody-prehistoryczny-o,nId,6795843\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142y po\u0142\u00f3w w Teksasie. Wyci\u0105gn\u0105\u0142 z wody &quot;prehistoryczny&quot; okaz\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykly-polow-w-teksasie-wyciagnal-z-wody-prehistoryczny-o/000H6TD5RNXQYK1F-C321.jpg\" /></a>Zapalony w\u0119dkarz z Teksasu z\u0142owi\u0142 w rzece niezwyk\u0142\u0105 ryb\u0119 o wyd\u0142u\u017conym pysku. M\u0119\u017cczyzna postanowi\u0142 podzieli\u0107 si\u0119 zdj\u0119ciem wyci\u0105gni\u0119tego z wody okazu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W rozmowie z ameryka\u0144skim &quot;Newsweekiem&quot; zdradzi\u0142, w jaki spos\u00f3b uda\u0142o mu si\u0119 z\u0142owi\u0107 mierz\u0105ce ponad dwa metry zwierz\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niezwykly-polow-w-teksasie-wyciagnal-z-wody-prehistoryczny-o,nId,6795843", "date_published": "2023-05-23 15:32:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany na etykietach: \u017bywno\u015b\u0107 bez daty przydatno\u015bci? Od kiedy nowe przepisy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiany-na-etykietach-zywnosc-bez-daty-przydatnosci-od-kiedy-,nId,6795521\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany na etykietach: \u017bywno\u015b\u0107 bez daty przydatno\u015bci? Od kiedy nowe przepisy?\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-na-etykietach-zywnosc-bez-daty-przydatnosci-od-kiedy/000H6R8941QO5RDM-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska rozpocz\u0119\u0142a prace nad nowymi przepisami dotycz\u0105cych przydatno\u015bci \u017cywno\u015bci do spo\u017cycia. To oznacza, \u017ce ju\u017c wkr\u00f3tce zmieni\u0105 si\u0119 informacje zawarte na etykietach niekt\u00f3rych produkt\u00f3w. Sprawdzamy, o jakiej \u017cywno\u015bci mowa i kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 nowych wytycznych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zmiany-na-etykietach-zywnosc-bez-daty-przydatnosci-od-kiedy-,nId,6795521", "date_published": "2023-05-23 15:30:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie chwal\u0105 si\u0119 sukcesami w Bie\u0142gorodzie. Bojownicy pokazali nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-chwala-sie-sukcesami-w-bielgorodzie-bojownicy-pokaz,nId,6795812\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie chwal\u0105 si\u0119 sukcesami w Bie\u0142gorodzie. Bojownicy pokazali nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-chwala-sie-sukcesami-w-bielgorodzie-bojownicy-pokaz/000H6T6GU9R324DK-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie Ministerstwo Obrony chwali si\u0119 &quot;wyeliminowaniem&quot; Rosyjskiego Korpusu Ochotniczego oraz Legionu &quot;Wolno\u015b\u0107 Rosji&quot; w obwodzie bie\u0142gorodzkim. W odpowiedzi bojownicy zapewniaj\u0105, \u017ce &quot;kontynuuj\u0105 wyzwalanie obwodu&quot; i pokazuj\u0105 nagrania wykonane rzekomo na terytorium Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-chwala-sie-sukcesami-w-bielgorodzie-bojownicy-pokaz,nId,6795812", "date_published": "2023-05-23 14:49:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Areszt dla burmistrza Dusznik-Zdroju. S\u0105d odrzuci\u0142 za\u017calenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-areszt-dla-burmistrza-dusznik-zdroju-sad-odrzucil-zazalenie,nId,6795721\"><img align=\"left\" alt=\"Areszt dla burmistrza Dusznik-Zdroju. S\u0105d odrzuci\u0142 za\u017calenie\" src=\"https://i.iplsc.com/areszt-dla-burmistrza-dusznik-zdroju-sad-odrzucil-zazalenie/000H6S1SF37RA5VY-C321.jpg\" /></a>Burmistrz Dusznik-Zdroju Piotr L. pozostanie w areszcie tymczasowym - zdecydowa\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w \u015awidniku. Lokalny polityk zosta\u0142 zatrzymany pod zarzutem nieprawid\u0142owo\u015bci zwi\u0105zanych z budow\u0105 14-pi\u0119trowego hotelu w popularnym uzdrowisku. W sprawie zamieszane s\u0105 trzy inne osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-areszt-dla-burmistrza-dusznik-zdroju-sad-odrzucil-zazalenie,nId,6795721", "date_published": "2023-05-23 13:44:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MON: Polska jest gotowa, aby szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-mon-polska-jest-gotowa-aby-szkolic-ukrainskich-pilotow,nId,6795783\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MON: Polska jest gotowa, aby szkoli\u0107 ukrai\u0144skich pilot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mon-polska-jest-gotowa-aby-szkolic-ukrainskich-pilotow/000H6T1IW3PBE6ML-C321.jpg\" /></a>Polska jest gotowa przeszkoli\u0107 30 tys. ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, w tym pilot\u00f3w na my\u015bliwcach F-16 - og\u0142osi\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak po spotkaniu ministr\u00f3w obrony pa\u0144stw Unii Europejskiej. - Us\u0142ysza\u0142em, \u017ce ocena prowadzenia tych \u0107wicze\u0144 w Polsce jest bardzo wysoka - doda\u0142. Wicepremier podkre\u015bli\u0142 jednak, \u017ce takie szkolenie jeszcze si\u0119 nie rozpocz\u0119\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szef-mon-polska-jest-gotowa-aby-szkolic-ukrainskich-pilotow,nId,6795783", "date_published": "2023-05-23 13:41:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142 gwiazd\u0105 w\u015br\u00f3d grzechotnik\u00f3w. Zoo przekaza\u0142o smutne wie\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byl-gwiazda-wsrod-grzechotnikow-zoo-przekazalo-smutne-wiesci,nId,6795754\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142 gwiazd\u0105 w\u015br\u00f3d grzechotnik\u00f3w. Zoo przekaza\u0142o smutne wie\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/byl-gwiazda-wsrod-grzechotnikow-zoo-przekazalo-smutne-wiesci/000H6S3O5MPRP7W1-C321.jpg\" /></a>Edgar to grzechotnik diamentowy. Zyska\u0142 \u015bwiatow\u0105 s\u0142aw\u0119 dzi\u0119ki swoim rozmiarom i charakterystycznemu ubarwieniu - by\u0142 albinosem. Zoo poinformowa\u0142o o odej\u015bciu w\u0119\u017ca-giganta. Edgar sp\u0119dzi\u0142 w ogrodzie 21 lat, czyli d\u0142u\u017cej, ni\u017c przedstawiciele jego gatunku na wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byl-gwiazda-wsrod-grzechotnikow-zoo-przekazalo-smutne-wiesci,nId,6795754", "date_published": "2023-05-23 13:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Viktor Orban: Ukraina nie ma szansy na wygranie wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-viktor-orban-ukraina-nie-ma-szansy-na-wygranie-wojny,nId,6795692\"><img align=\"left\" alt=\"Viktor Orban: Ukraina nie ma szansy na wygranie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/viktor-orban-ukraina-nie-ma-szansy-na-wygranie-wojny/000H6RVPMY16VUNR-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy nie b\u0119d\u0105 mogli wygra\u0107 wojny z Rosj\u0105 - uwa\u017ca premier W\u0119gier. Zdaniem Viktora Orbana, do zako\u0144czenia konfliktu w Ukrainie mo\u017ce doj\u015b\u0107 tylko dzi\u0119ki zawarciu porozumienia mi\u0119dzy USA i Rosj\u0105. - Jako Europejczyk nie jestem zadowolony z takiej sytuacji, ale to jest jedyna szansa - oceni\u0142. S\u0142owa Orbana o szansach Ukrainy skomentowa\u0142 rzecznik ukrai\u0144skiego MSZ. &quot;Na Kremlu powinni si\u0119 cieszy\u0107&quot; - napisa\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-viktor-orban-ukraina-nie-ma-szansy-na-wygranie-wojny,nId,6795692", "date_published": "2023-05-23 13:19:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze zagini\u0119cie w Warszawie. Zostawili wiadomo\u015b\u0107 dla swoich dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tajemnicze-zaginiecie-w-warszawie-zostawili-wiadomosc-dla-sw,nId,6795717\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze zagini\u0119cie w Warszawie. Zostawili wiadomo\u015b\u0107 dla swoich dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-zaginiecie-w-warszawie-zostawili-wiadomosc-dla-sw/000H6RYK41PIIYBP-C321.jpg\" /></a>Policja z Warszawy szuka zaginionego ma\u0142\u017ce\u0144stwa. 44-letnia Aneta Jag\u0142a oraz 49-letni Adam Jag\u0142a wyszli z domu przy ul. Pu\u0142awskiej pod os\u0142on\u0105 nocy, zostawiaj\u0105c dw\u00f3ch nastoletnich syn\u00f3w. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce para zostawi\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla swoich dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-tajemnicze-zaginiecie-w-warszawie-zostawili-wiadomosc-dla-sw,nId,6795717", "date_published": "2023-05-23 12:49:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzecznik brygady o poszukiwaniu obiektu pod Nidzic\u0105. \"Nie znale\u017ali\u015bmy go\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-rzecznik-brygady-o-poszukiwaniu-obiektu-pod-nidzica-nie-znal,nId,6795678\"><img align=\"left\" alt=\"Rzecznik brygady o poszukiwaniu obiektu pod Nidzic\u0105. &quot;Nie znale\u017ali\u015bmy go&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rzecznik-brygady-o-poszukiwaniu-obiektu-pod-nidzica-nie-znal/000H6RWRUOVGLNFA-C321.jpg\" /></a>- Ten obiekt nie zosta\u0142 przez nas znaleziony, nie wiemy, co to by\u0142 za obiekt, nie mo\u017cemy stwierdzi\u0107, czy taki obiekt w og\u00f3le spad\u0142 - powiedzia\u0142 na antenie Polsat News komandor Marcin Braszek, rzecznik Gdy\u0144skiej Brygady Lotnictwa Marynarki Wojennej. Jednostka by\u0142a odpowiedzialna za poszukiwania obiektu, kt\u00f3ry mia\u0142 spa\u015b\u0107 w okolicach w pobli\u017cu Nidzicy w nocy z soboty na niedziel\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-rzecznik-brygady-o-poszukiwaniu-obiektu-pod-nidzica-nie-znal,nId,6795678", "date_published": "2023-05-23 12:45:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burze z gradem przetaczaj\u0105 si\u0119 przez Polsk\u0119. Wydano alerty pogodowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burze-z-gradem-przetaczaja-sie-przez-polske-wydano-alerty-po,nId,6795650\"><img align=\"left\" alt=\"Burze z gradem przetaczaj\u0105 si\u0119 przez Polsk\u0119. Wydano alerty pogodowe \" src=\"https://i.iplsc.com/burze-z-gradem-przetaczaja-sie-przez-polske-wydano-alerty-po/00037ILGWBVFLMF7-C321.jpg\" /></a>Prognozy pogody na dzi\u015b nie pozostawia\u0142y w\u0105tpliwo\u015bci: b\u0119dzie burzowo. IMGW zapowiada\u0142 burze z gradem i intensywne opady deszczu. Sprawd\u017a, przez kt\u00f3re regiony Polski przechodz\u0105 wy\u0142adowania atmosferyczne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burze-z-gradem-przetaczaja-sie-przez-polske-wydano-alerty-po,nId,6795650", "date_published": "2023-05-23 12:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecki minister o F-16 dla Ukrainy. \"Nasz wk\u0142ad nie by\u0142by decyduj\u0105cy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-minister-o-f-16-dla-ukrainy-nasz-wklad-nie-bylby-d,nId,6795653\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecki minister o F-16 dla Ukrainy. &quot;Nasz wk\u0142ad nie by\u0142by decyduj\u0105cy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecki-minister-o-f-16-dla-ukrainy-nasz-wklad-nie-bylby-d/000GRI9OEEV9NJQ5-C321.jpg\" /></a>- Niemcy nie wezm\u0105 udzia\u0142u w koalicji, kt\u00f3ra ma dostarczy\u0107 Ukrainie samoloty F-16 - poinformowa\u0142 minister obrony Niemiec Boris Pistorius. Polityk stwierdzi\u0142, \u017ce wk\u0142ad RFN &quot;nie by\u0142by decyduj\u0105cy, poniewa\u017c po prostu nie posiadamy \u017cadnych samolot\u00f3w&quot; tego typu. Opozycyjna CDU proponuje z kolei, by Berlin rozwa\u017cy\u0142 dostarczenie pocisk\u00f3w manewruj\u0105cych Taurus. Pose\u0142 chadecji Roderich Kiesewetter stwierdzi\u0142, \u017ce przekazanie ich by\u0142oby &quot;o wiele bardziej sensowne&quot; ni\u017c dalsze przechowywanie pocisk\u00f3w w magazynach niemieckiej armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-niemiecki-minister-o-f-16-dla-ukrainy-nasz-wklad-nie-bylby-d,nId,6795653", "date_published": "2023-05-23 12:29:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ochrona lotnisk przed dronami. Jo\u0144ski: Pos\u0142\u00f3w wprowadzono w b\u0142\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ochrona-lotnisk-przed-dronami-jonski-poslow-wprowadzono-w-bl,nId,6795656\"><img align=\"left\" alt=\"Ochrona lotnisk przed dronami. Jo\u0144ski: Pos\u0142\u00f3w wprowadzono w b\u0142\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/ochrona-lotnisk-przed-dronami-jonski-poslow-wprowadzono-w-bl/000H6RREYUGNWLCW-C321.jpg\" /></a>- \u017badne lotnisko w Polsce nie ma zakupionego systemu antydronowego. To piloci s\u0105 zobowi\u0105zani, by szuka\u0107 na niebie obiekt\u00f3w innych ni\u017c samoloty - m\u00f3wi\u0142 na konferencji w Sejmie pose\u0142 KO Dariusz Jo\u0144ski, kt\u00f3ry skomentowa\u0142 doniesienia o systemie ochrony przeciw dronami, a w\u0142a\u015bciwie jego braku. Natomiast wed\u0142ug Macieja Laska, r\u00f3wnie\u017c polityka KO, &quot;nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce polskie niebo jest bezpieczne&quot;. - Je\u017celi rezygnujemy z system\u00f3w umo\u017cliwiaj\u0105cych detekcj\u0119 dron\u00f3w, to wszyscy pami\u0119tamy, czym sko\u0144czy\u0142o si\u0119 zderzenie samolotu nad Nowym Jorkiem z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ochrona-lotnisk-przed-dronami-jonski-poslow-wprowadzono-w-bl,nId,6795656", "date_published": "2023-05-23 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewica wyci\u0105gnie asa z r\u0119kawa. \"Zaanga\u017cuje si\u0119 bardzo mocno\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lewica-wyciagnie-asa-z-rekawa-zaangazuje-sie-bardzo-mocno,nId,6795641\"><img align=\"left\" alt=\"Lewica wyci\u0105gnie asa z r\u0119kawa. &quot;Zaanga\u017cuje si\u0119 bardzo mocno&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lewica-wyciagnie-asa-z-rekawa-zaangazuje-sie-bardzo-mocno/000H6ROG1IHW62U5-C321.jpg\" /></a>Najpopularniejszy polityk lewicy po 1989 roku - Aleksander Kwa\u015bniewski - wchodzi do gry. Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, by\u0142y prezydent pomo\u017ce swojemu \u015brodowisku politycznemu w kampanii parlamentarnej. - Tak, na dniach wszystko ma zosta\u0107 sfinalizowane. Prezydent Kwa\u015bniewski chce zaanga\u017cowa\u0107 si\u0119 bardzo mocno w nasz\u0105 kampani\u0119. B\u0119dzie aktywny - zapewnia nas osoba z w\u0142adz Nowej Lewicy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-lewica-wyciagnie-asa-z-rekawa-zaangazuje-sie-bardzo-mocno,nId,6795641", "date_published": "2023-05-23 11:57:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sojusz przeciwko Moskwie. Chc\u0105 od\u0142\u0105czenia pi\u0119ciu region\u00f3w od Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusz-przeciwko-moskwie-chca-odlaczenia-pieciu-regionow-od-,nId,6795662\"><img align=\"left\" alt=\"Sojusz przeciwko Moskwie. Chc\u0105 od\u0142\u0105czenia pi\u0119ciu region\u00f3w od Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/sojusz-przeciwko-moskwie-chca-odlaczenia-pieciu-regionow-od/000H6RQPNUC6REN5-C321.jpg\" /></a>W Rosji powsta\u0142a organizacja zwana Sojusz Lud\u00f3w Tubylczych, kt\u00f3rej g\u0142\u00f3wnym celem jest dezintegracja Federacji Rosyjskiej i stworzenia niezale\u017cnych pa\u0144stw. Przedstawiciele pi\u0119ciu region\u00f3w Rosji wezwali swoich obywateli do g\u0142osowania za niepodleg\u0142o\u015bci\u0105 w nadchodz\u0105cym referendum.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusz-przeciwko-moskwie-chca-odlaczenia-pieciu-regionow-od-,nId,6795662", "date_published": "2023-05-23 11:43:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieznany przedmiot przebi\u0142 dach na wylot. \"Cz\u0119\u015b\u0107 maszyny rolniczej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nieznany-przedmiot-przebil-dach-na-wylot-czesc-maszyny-rolni,nId,6795598\"><img align=\"left\" alt=\"Nieznany przedmiot przebi\u0142 dach na wylot. &quot;Cz\u0119\u015b\u0107 maszyny rolniczej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nieznany-przedmiot-przebil-dach-na-wylot-czesc-maszyny-rolni/000H6RIMNVJ4UYDV-C321.jpg\" /></a>- Ponad wszelk\u0105 w\u0105tpliwo\u015b\u0107 na dach budynku mieszkalnego w Rakowie spad\u0142 przedmiot \u017celiwny; jest podejrzenie, \u017ce to cz\u0119\u015b\u0107 maszyny rolniczej - poinformowa\u0142a prokurator Ewa Wo\u017aniak, rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Koninie. \u015aledczy wykluczyli tez\u0119, jakoby niezidentyfikowany przedmiot, kt\u00f3ry przebi\u0142 dach by\u0142 cz\u0119\u015bci\u0105 maszyny powietrznej. Na razie nie wiadomo, kiedy biegli podadz\u0105 bardziej szczeg\u00f3\u0142owe ustalenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nieznany-przedmiot-przebil-dach-na-wylot-czesc-maszyny-rolni,nId,6795598", "date_published": "2023-05-23 11:29:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brze\u017ano \u0141y\u0144skie: Huk i \u0142una na niebie. S\u0142u\u017cby szuka\u0142y spadaj\u0105cego obiektu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-brzezno-lynskie-huk-i-luna-na-niebie-sluzby-szukaly-spadajac,nId,6795599\"><img align=\"left\" alt=\"Brze\u017ano \u0141y\u0144skie: Huk i \u0142una na niebie. S\u0142u\u017cby szuka\u0142y spadaj\u0105cego obiektu\" src=\"https://i.iplsc.com/brzezno-lynskie-huk-i-luna-na-niebie-sluzby-szukaly-spadajac/000H6RML7B183QH8-C321.jpg\" /></a>W Brze\u017anie \u0141y\u0144skim w okolicy Nidzicy (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) co\u015b spad\u0142o na ziemi\u0119 - informuje Radio Zet. Dziennikarze stacji dotarli do \u015bwiadk\u00f3w, kt\u00f3rzy m\u00f3wili o huku. &quot;Za\u0142oga dy\u017curna SAR pe\u0142ni\u0105ca dy\u017cur ratowniczy na lotnisku 43. Bazy Lotnictwa Morskiego w Gdyni-Babich Do\u0142ach, otrzyma\u0142a zadanie poszukiwania obiektu, kt\u00f3rego upadek zaobserwowano w okolicach miejscowo\u015bci Brze\u017ano \u0141y\u0144skie w pobli\u017cu Nidzicy&quot; - podano w komunikacie na stronie Wojska Polskiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-brzezno-lynskie-huk-i-luna-na-niebie-sluzby-szukaly-spadajac,nId,6795599", "date_published": "2023-05-23 11:13:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie przeciwstawiaj\u0105 si\u0119 Putinowi. \"Z\u0142amiemy ten system\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przeciwstawiaja-sie-putinowi-zlamiemy-ten-system,nId,6795590\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie przeciwstawiaj\u0105 si\u0119 Putinowi. &quot;Z\u0142amiemy ten system&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-przeciwstawiaja-sie-putinowi-zlamiemy-ten-system/000H6RE53XJVRA2I-C321.jpg\" /></a>- Dzia\u0142ania w obwodzie bie\u0142gorodzkim i Grajworonie s\u0105 pierwszym etapem demilitaryzacji przygranicznych obwod\u00f3w Rosji - zapowiedzia\u0142 przedstawiciel Legionu Wolno\u015bci Rosji ps. Cezar. W trakcie rozmowy w ukrai\u0144skiej telewizji zosta\u0142 zapytany, czy dzia\u0142ania grup dywersyjnych mog\u0105 doprowadzi\u0107 do wojny domowej. - To ca\u0142kowicie mo\u017cliwe. Re\u017cim putinowski nie odejdzie bez rozlewu krwi - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-przeciwstawiaja-sie-putinowi-zlamiemy-ten-system,nId,6795590", "date_published": "2023-05-23 11:04:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ceny truskawek wywo\u0142uj\u0105 niepok\u00f3j. \"Spadaj\u0105 zbyt szybko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-truskawek-wywoluja-niepokoj-spadaja-zbyt-szybko,nId,6795591\"><img align=\"left\" alt=\"Ceny truskawek wywo\u0142uj\u0105 niepok\u00f3j. &quot;Spadaj\u0105 zbyt szybko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ceny-truskawek-wywoluja-niepokoj-spadaja-zbyt-szybko/000H6RF78SDF2227-C321.jpg\" /></a>Przybywa polskich truskawek na lokalnych i hurtowych rynkach. Cena wej\u015bcia wynosi\u0142a oko\u0142o 30 z\u0142/kg. Teraz jednak ceny truskawek spadaj\u0105 - zdaniem plantator\u00f3w zbyt szybko. R\u00f3\u017cnic\u0119 wida\u0107 ju\u017c po pierwszym dniu tego tygodnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ceny-truskawek-wywoluja-niepokoj-spadaja-zbyt-szybko,nId,6795591", "date_published": "2023-05-23 10:59:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wsparcie polskich producent\u00f3w rolnych. KE zdecydowa\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wsparcie-polskich-producentow-rolnych-ke-zdecydowala,nId,6795607\"><img align=\"left\" alt=\"Wsparcie polskich producent\u00f3w rolnych. KE zdecydowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/wsparcie-polskich-producentow-rolnych-ke-zdecydowala/0007KE6J2WFEN70G-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a polski program wsparcia producent\u00f3w rolnych o warto\u015bci 1 mld euro w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105. Wsparcie b\u0119dzie polega\u0107 na ograniczonych kwotach pomocy w formie dotacji bezpo\u015brednich. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wsparcie-polskich-producentow-rolnych-ke-zdecydowala,nId,6795607", "date_published": "2023-05-23 10:53:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0119\u017ca w Internecie. Co im wolno? Obalamy mity", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksieza-w-internecie-co-im-wolno-obalamy-mity,nId,6795593\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0119\u017ca w Internecie. Co im wolno? Obalamy mity\" src=\"https://i.iplsc.com/ksieza-w-internecie-co-im-wolno-obalamy-mity/000H6RJJCM3LOQKO-C321.jpg\" /></a>Min\u0105 wkr\u00f3tce dwa miesi\u0105ce od opublikowania dekretu og\u00f3lnego na temat wyst\u0119powania duchownych w mediach. Pocz\u0105tkowo wok\u00f3\u0142 tekstu Konferencji Episkopatu Polski rozgorza\u0142a dyskusja, z udzia\u0142em r\u00f3wnie\u017c niekt\u00f3rych ksi\u0119\u017cy, kt\u00f3rzy potraktowali nowe przepisy jako kaganiec na dotychczasow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Temat podchwyci\u0142y media, nie tylko zreszt\u0105 w Polsce. R\u00f3wnie szybko jak eksplodowa\u0142, temat dokumentu r\u00f3wnie b\u0142yskawicznie wygas\u0142, bo w ko\u0144cu zdroworozs\u0105dkowa analiza dokumentu wykaza\u0142a dobitnie, \u017ce &quot;dekret og\u00f3lny\u201d w\u0142a\u015bciwie...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksieza-w-internecie-co-im-wolno-obalamy-mity,nId,6795593", "date_published": "2023-05-23 10:30:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie na Kaukazie. W\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 i oburzenie po o\u015bwiadczeniu premiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-na-kaukazie-wscieklosc-i-oburzenie-po-oswiadcze,nId,6795529\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie na Kaukazie. W\u015bciek\u0142o\u015b\u0107 i oburzenie po o\u015bwiadczeniu premiera\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-na-kaukazie-wscieklosc-i-oburzenie-po-oswiadcze/000H6R6M5YE6MNG8-C321.jpg\" /></a>Konflikt o G\u00f3rski Karabach ci\u0105gnie si\u0119 od dziesi\u0119cioleci. W poniedzia\u0142ek premier Armenii zaskoczy\u0142 swoj\u0105 deklaracj\u0105, wed\u0142ug kt\u00f3rej jego kraj jest got\u00f3w uzna\u0107 sporne terytorium za cz\u0119\u015b\u0107 Azerbejd\u017canu. To z kolei rozw\u015bcieczy\u0142o parlamentarzyst\u00f3w z G\u00f3rnego Karabachu, w kt\u00f3rym zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w stanowi\u0105 Ormianie. &quot;To nie do przyj\u0119cia&quot; - napisali w o\u015bwiadczeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niespokojnie-na-kaukazie-wscieklosc-i-oburzenie-po-oswiadcze,nId,6795529", "date_published": "2023-05-23 10:20:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: J\u0119zyk polski. Jest arkusz CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-jezyk-polski-jest-arkusz-cke-i-odp,nId,6793402\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: J\u0119zyk polski. Jest arkusz CKE i odpowiedzi\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-jezyk-polski-jest-arkusz-cke-i-odp/000H6QJLMD0UB2A9-C321.jpg\" /></a>J\u0119zyk polski - to z nim zmierzyli si\u0119 dzi\u015b uczniowie na egzaminie \u00f3smoklasisty 2023. Czy zadania by\u0142y trudne? Jakie tematy pojawi\u0142y si\u0119 na egzaminie? Poni\u017cej znajdziecie arkusz CKE - j\u0119zyk polski (egzamin \u00f3smoklasisty 2023) wraz z proponowanymi odpowiedziami przygotowanymi przez do\u015bwiadczonego specjalist\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-jezyk-polski-jest-arkusz-cke-i-odp,nId,6793402", "date_published": "2023-05-23 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: J\u0119zyk polski. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-jezyk-polski-tutaj-arkusz-cke-i-od,nId,6793402\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: J\u0119zyk polski. Tutaj arkusz CKE i odpowiedzi \" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-jezyk-polski-tutaj-arkusz-cke-i-od/000H6QJLMD0UB2A9-C321.jpg\" /></a>J\u0119zyk polski - to z nim zmierzyli si\u0119 dzi\u015b uczniowie na egzaminie \u00f3smoklasisty 2023. Czy zadania by\u0142y trudne? Jakie tematy pojawi\u0142y si\u0119 na egzaminie? Przekonajcie si\u0119! Poni\u017cej ju\u017c o 13:00 znajdziecie arkusz CKE - j\u0119zyk polski (egzamin \u00f3smoklasisty 2023) wraz z proponowanymi odpowiedziami przygotowanymi przez do\u015bwiadczonego specjalist\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-jezyk-polski-tutaj-arkusz-cke-i-od,nId,6793402", "date_published": "2023-05-23 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajlandia: Wypadek \u0142odzi turystycznej. Sternik m\u00f3g\u0142 zasn\u0105\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-wypadek-lodzi-turystycznej-sternik-mogl-zasnac,nId,6795534\"><img align=\"left\" alt=\"Tajlandia: Wypadek \u0142odzi turystycznej. Sternik m\u00f3g\u0142 zasn\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tajlandia-wypadek-lodzi-turystycznej-sternik-mogl-zasnac/000H6R887USCDSV2-C321.jpg\" /></a>U wybrze\u017cy Tajlandii \u0142\u00f3d\u017a motorowa wype\u0142niona turystami uderzy\u0142a w betonowy filar. Rannych zosta\u0142o 30 os\u00f3b. Urz\u0119dnicy twierdz\u0105, \u017ce kapitan \u0142odzi m\u00f3g\u0142 zasn\u0105\u0107 na kr\u00f3tko przed wypadkiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajlandia-wypadek-lodzi-turystycznej-sternik-mogl-zasnac,nId,6795534", "date_published": "2023-05-23 10:11:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Porozumienie zrywa wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z AgroUni\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-porozumienie-zrywa-wspolprace-z-agrounia,nId,6795558\"><img align=\"left\" alt=\"Porozumienie zrywa wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z AgroUni\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/porozumienie-zrywa-wspolprace-z-agrounia/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Koniec sojuszu Porozumienia z AgroUni\u0105. Jak wyja\u015bni\u0142a szefowa pierwszego z ugrupowa\u0144 Magdalena Sroka, podj\u0119\u0142o ono decyzj\u0119 o zako\u0144czeniu wsp\u00f3\u0142pracy z formacj\u0105 Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka &quot;z powodu pog\u0142\u0119biaj\u0105cych si\u0119 r\u00f3\u017cnic programowych&quot;. Sroka w twitterowym wpisie \u017cyczy &quot;kole\u017cankom i kolegom z AgroUnii powodzenia w dalszej dzia\u0142alno\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-porozumienie-zrywa-wspolprace-z-agrounia,nId,6795558", "date_published": "2023-05-23 10:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: \"Powa\u017cne zagro\u017cenie\". Przesy\u0142ka zatrzymana na lotnisku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-powazne-zagrozenie-przesylka-zatrzymana-na-lotnisku,nId,6795480\"><img align=\"left\" alt=\"USA: &quot;Powa\u017cne zagro\u017cenie&quot;. Przesy\u0142ka zatrzymana na lotnisku \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-powazne-zagrozenie-przesylka-zatrzymana-na-lotnisku/000H6QXTGMRYJSEK-C321.jpg\" /></a>Kilkaset larw zosta\u0142o odnalezionych w sztucznych kwiatach na lotnisku Johna F. Kennedy\u2019ego w Nowym Jorku - poda\u0142y s\u0142u\u017cby. Jak przekazano, szkodniki znajdowa\u0142y si\u0119 w przesy\u0142kach z Kenii. &quot;Szkodniki mog\u0105 wstrzyma\u0107 globalny handel, zdestabilizowa\u0107 nasz\u0105 gospodark\u0119 i dostawy \u017cywno\u015bci&quot; - zwr\u00f3ci\u0142y uwag\u0119 s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-powazne-zagrozenie-przesylka-zatrzymana-na-lotnisku,nId,6795480", "date_published": "2023-05-23 09:47:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszukiwania Madeleine McCann. Nowe o\u015bwiadczenie s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poszukiwania-madeleine-mccann-nowe-oswiadczenie-sluzb,nId,6795458\"><img align=\"left\" alt=\"Poszukiwania Madeleine McCann. Nowe o\u015bwiadczenie s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/poszukiwania-madeleine-mccann-nowe-oswiadczenie-sluzb/000H6QYC7LHLIUQ3-C321.jpg\" /></a>Prowadz\u0105ce poszukiwania Madeleine McCann s\u0142u\u017cby, skupi\u0142y swoje dzia\u0142ania na l\u0105dzie - donosi CNN. W poniedzia\u0142ek na zlecenie niemieckiej prokuratury wznowiono przeczesywanie zbiornika, gdzie w chwili zagini\u0119cia ma\u0142ej dziewczynki mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 podejrzany w sprawie Niemiec Christian Br\u00fcckner. Kr\u00f3tko po godz. 11 Federalny Urz\u0119d Policji Kryminalnej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce prowadzi dzia\u0142ania we wsp\u00f3\u0142pracy ze stron\u0105 portugalsk\u0105, lecz na obecnym etapie \u015bledztwa nie mo\u017ce zdradzi\u0107 wi\u0119cej szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poszukiwania-madeleine-mccann-nowe-oswiadczenie-sluzb,nId,6795458", "date_published": "2023-05-23 09:41:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa Jakuba \u017bulczyka o zniewa\u017cenie prezydenta. Ostateczna decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jakuba-zulczyka-o-zniewazenie-prezydenta-ostateczna-d,nId,6795513\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Jakuba \u017bulczyka o zniewa\u017cenie prezydenta. Ostateczna decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-jakuba-zulczyka-o-zniewazenie-prezydenta-ostateczna-d/000H6R3O8BT9S8R7-C321.jpg\" /></a>Ostateczny koniec sprawy wpisu pisarza Jakuba \u017bulczyka, w kt\u00f3rym nazwa\u0142 prezydenta &quot;debilem&quot;. S\u0105d Najwy\u017cszy utrzyma\u0142 w mocy wyrok, w kt\u00f3rym oskar\u017cenie o niezwa\u017cenie g\u0142owy pa\u0144stwa na Twitterze umorzono. Kasacj\u0119 w tej sprawie sk\u0142ada\u0142a prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-jakuba-zulczyka-o-zniewazenie-prezydenta-ostateczna-d,nId,6795513", "date_published": "2023-05-23 09:26:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komitet \u015aledczy Rosji: W Bie\u0142gorodzie dosz\u0142o do atak\u00f3w terrorystycznych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komitet-sledczy-rosji-w-bielgorodzie-doszlo-do-atakow-terror,nId,6795512\"><img align=\"left\" alt=\"Komitet \u015aledczy Rosji: W Bie\u0142gorodzie dosz\u0142o do atak\u00f3w terrorystycznych\" src=\"https://i.iplsc.com/komitet-sledczy-rosji-w-bielgorodzie-doszlo-do-atakow-terror/000H6R47R35GV1II-C321.jpg\" /></a>Rosyjski Komitet \u015aledczy wszcz\u0105\u0142 \u015bledztwo ws. &quot;ataku na osiedla w obwodzie bie\u0142gorodzkim&quot;. Jak uznano, dosz\u0142o tam do szeregu przest\u0119pstw i &quot;ataku terrorystycznego&quot;, w tym usi\u0142owania zab\u00f3jstwa, zniszczenia i uszkodzenia mienia, a tak\u017ce nielegalnego obrotu broni\u0105 i materia\u0142ami wybuchowymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-komitet-sledczy-rosji-w-bielgorodzie-doszlo-do-atakow-terror,nId,6795512", "date_published": "2023-05-23 09:25:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ulotki z gro\u017ab\u0105 na nowym osiedlu. \"W\u0142o\u017cyli\u015bmy w \u015bciany jajka i szczury\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ulotki-z-grozba-na-nowym-osiedlu-wlozylismy-w-sciany-jajka-i,nId,6795463\"><img align=\"left\" alt=\"Ulotki z gro\u017ab\u0105 na nowym osiedlu. &quot;W\u0142o\u017cyli\u015bmy w \u015bciany jajka i szczury&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ulotki-z-grozba-na-nowym-osiedlu-wlozylismy-w-sciany-jajka-i/000H6QWDWITKFFW8-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy niekt\u00f3rych blok\u00f3w na warszawskim Kamionku mogli czu\u0107 si\u0119 zaniepokojeni, gdy w ich r\u0119ce wpad\u0142y ulotki z gro\u017ab\u0105. Ich anonimowi autorzy podali si\u0119 za oszukanych budowla\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy - jak twierdz\u0105 - w akcie zemsty zamurowali w \u015bcianach jaja i martwe gryzonie. Sprawa trafi\u0142a na policj\u0119 i do prokuratury. Deweloper twierdzi, \u017ce pad\u0142 ofiar\u0105 szanta\u017cu, a zdaniem \u015bledczych podobne pr\u00f3by wymuszenia rozb\u00f3jniczego dotycz\u0105 te\u017c innych miejsc w stolicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-ulotki-z-grozba-na-nowym-osiedlu-wlozylismy-w-sciany-jajka-i,nId,6795463", "date_published": "2023-05-23 09:13:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedwabny Szlak na torach. Chiny pomijaj\u0105 Rosj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedwabny-szlak-na-torach-chiny-pomijaja-rosje,nId,6795451\"><img align=\"left\" alt=\"Jedwabny Szlak na torach. Chiny pomijaj\u0105 Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/jedwabny-szlak-na-torach-chiny-pomijaja-rosje/000H6QR75MPM3IB2-C321.jpg\" /></a>Pekin wypycha Moskw\u0119 z Azji \u015arodkowej. Chiny, Uzbekistan i Kirgistan porozumia\u0142y si\u0119 w sprawie budowy linii kolejowej, kt\u00f3ra pozwoli dostarcza\u0107 towary do Europy z pomini\u0119ciem obj\u0119tej sankcjami Rosji. Tzw. kolejowy Jedwabny Szlak spe\u0142ni ambicje Uzbekistanu polegaj\u0105ce na przekszta\u0142ceniu go w pa\u0144stwo tranzytowe dla \u0142adunk\u00f3w kolejowych zmierzaj\u0105cych na Stary Kontynent. Premier Kirgistanu nazwa\u0142 z kolei budow\u0119 &quot;najwi\u0119kszym projektem w ca\u0142ej historii kirgiskiej niepodleg\u0142o\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jedwabny-szlak-na-torach-chiny-pomijaja-rosje,nId,6795451", "date_published": "2023-05-23 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zjecha\u0142am najd\u0142u\u017csz\u0105 tyrolk\u0105 na \u015bwiecie. Ka\u017cda minuta na szczycie odbiera\u0142a mi odwag\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjechalam-najdluzsza-tyrolka-na-swiecie-kazda-minuta-na-szcz,nId,6793540\"><img align=\"left\" alt=\"Zjecha\u0142am najd\u0142u\u017csz\u0105 tyrolk\u0105 na \u015bwiecie. Ka\u017cda minuta na szczycie odbiera\u0142a mi odwag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zjechalam-najdluzsza-tyrolka-na-swiecie-kazda-minuta-na-szcz/000H6MJXFDM1852T-C321.jpg\" /></a>Tylko nie patrz w d\u00f3\u0142 - te s\u0142owa powtarza\u0142am sobie, gdy podpinano mnie karabi\u0144czykami do lin ci\u0105gn\u0105cych si\u0119 ponad dwa kilometry w przepa\u015b\u0107. Tylko nie patrz w d\u00f3\u0142 - d\u017awi\u0119cza\u0142o w g\u0142owie jako ostatni ratunek przed wypchni\u0119ciem z platformy. I nagle bum! Instruktor przedstawia i powtarza kilka razy jedyne trzy zasady, do kt\u00f3rych mamy si\u0119 zastosowa\u0107: skrzy\u017cowane nogi, r\u0119ce na plecach i\u2026 wzrok i g\u0142owa skierowane wy\u0142\u0105cznie w D\u00d3\u0141.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zjechalam-najdluzsza-tyrolka-na-swiecie-kazda-minuta-na-szcz,nId,6793540", "date_published": "2023-05-23 08:19:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "My\u015bleli, \u017ce nikt ich nie widzi. Policja prosi o pomoc", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mysleli-ze-nikt-ich-nie-widzi-policja-prosi-o-pomoc,nId,6795416\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bleli, \u017ce nikt ich nie widzi. Policja prosi o pomoc\" src=\"https://i.iplsc.com/mysleli-ze-nikt-ich-nie-widzi-policja-prosi-o-pomoc/000H6QHRYHLITJ8L-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna i kobieta weszli do jednego ze sklep\u00f3w w centrum handlowym w Gliwicach. Po ich wizycie z p\u00f3\u0142ek znikn\u0119\u0142y wk\u0142ady do maszynek do golenia o warto\u015bci ponad 3,7 tys. z\u0142otych. Za zabrany asortyment nie zap\u0142acili. Policja publikuje wizerunki podejrzanych i prosi o pomoc w ich identyfikacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mysleli-ze-nikt-ich-nie-widzi-policja-prosi-o-pomoc,nId,6795416", "date_published": "2023-05-23 08:18:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Potajemne zakupy\". Prigo\u017cyn szuka broni dla najemnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potajemne-zakupy-prigozyn-szuka-broni-dla-najemnikow,nId,6795417\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Potajemne zakupy&quot;. Prigo\u017cyn szuka broni dla najemnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/potajemne-zakupy-prigozyn-szuka-broni-dla-najemnikow/000H6QJ8O2BDYS2V-C321.jpg\" /></a>Jewgienij Prigo\u017cyn, za\u0142o\u017cyciel grupy Wagnera, usi\u0142uje potajemnie kupowa\u0107 sprz\u0119t wojskowy od zagranicznych dostawc\u00f3w, by wykorzysta\u0107 go w Ukrainie - powiadomi\u0142 rzecznik Departamentu Stanu Matthew Miller, cytowany przez agencj\u0119 Unian. Pozyskiwana bro\u0144 mia\u0142yby trafia\u0107 do Rosji przez Mali. Wed\u0142ug rzecznika obecnie nie ma informacji, by uda\u0142o si\u0119 kupi\u0107 bro\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-potajemne-zakupy-prigozyn-szuka-broni-dla-najemnikow,nId,6795417", "date_published": "2023-05-23 08:14:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja. By\u0142y ambasador w Warszawie: Kobiet jest za du\u017co w dyplomacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-byly-ambasador-w-warszawie-kobiet-jest-za-duzo-w-dyp,nId,6795407\"><img align=\"left\" alt=\"Francja. By\u0142y ambasador w Warszawie: Kobiet jest za du\u017co w dyplomacji\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-byly-ambasador-w-warszawie-kobiet-jest-za-duzo-w-dyp/000H6QLTUW2JLD4H-C321.jpg\" /></a>Kobiety blokuj\u0105 miejsca m\u0142odym m\u0119\u017cczyznom w dyplomacji - stwierdzi\u0142 by\u0142y ambasador Francji w Warszawie Benoit d\u2019Aboville. Wed\u0142ug niego kobiet w dyplomacji jest &quot;zbyt wiele i s\u0105 faworyzowane&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-byly-ambasador-w-warszawie-kobiet-jest-za-duzo-w-dyp,nId,6795407", "date_published": "2023-05-23 08:05:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuski dyplomata: Kobiet blokuj\u0105 miejsca m\u0142odym m\u0119\u017cczyznom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-dyplomata-kobiet-blokuja-miejsca-mlodym-mezczyznom,nId,6795407\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski dyplomata: Kobiet blokuj\u0105 miejsca m\u0142odym m\u0119\u017cczyznom\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-dyplomata-kobiet-blokuja-miejsca-mlodym-mezczyznom/000H6QLTUW2JLD4H-C321.jpg\" /></a>Kobiety blokuj\u0105 miejsca m\u0142odym m\u0119\u017cczyznom w dyplomacji - stwierdzi\u0142 by\u0142y ambasador Francji w Warszawie Benoit d\u2019Aboville. Wed\u0142ug niego kobiet w dyplomacji jest &quot;zbyt wiele i s\u0105 faworyzowane&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-dyplomata-kobiet-blokuja-miejsca-mlodym-mezczyznom,nId,6795407", "date_published": "2023-05-23 08:05:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ofensywa Ukrainy na wielu frontach. Ze\u0142enski szuka brakuj\u0105cego ogniwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ofensywa-ukrainy-na-wielu-frontach-zelenski-szuka-brakujaceg,nId,6793434\"><img align=\"left\" alt=\"Ofensywa Ukrainy na wielu frontach. Ze\u0142enski szuka brakuj\u0105cego ogniwa\" src=\"https://i.iplsc.com/ofensywa-ukrainy-na-wielu-frontach-zelenski-szuka-brakujaceg/000H6MHEGLOM3IC5-C321.jpg\" /></a>Gdy uwaga \u015bwiata koncentruje si\u0119 na walkach o Bachmut, Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski spotka\u0142 si\u0119 w ostatnich dniach z oko\u0142o 40 \u015bwiatowymi przyw\u00f3dcami, w tym z Afryki, Bliskiego Wschodu czy Azji. Dyplomacja pracuje coraz intensywniej, a prezydent Ukrainy pr\u00f3buje przekona\u0107 do swoich racji kraje jak dot\u0105d dystansuj\u0105ce si\u0119 od Kijowa. I chocia\u017c nie jest to \u0142atwe zadanie, mo\u017ce obr\u00f3ci\u0107 si\u0119 na korzy\u015b\u0107 Ukrainy, podobnie jak zaanga\u017cowanie Chin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ofensywa-ukrainy-na-wielu-frontach-zelenski-szuka-brakujaceg,nId,6793434", "date_published": "2023-05-23 07:51:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew szuka sojusznik\u00f3w. Powitali go komuni\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedwiediew-szuka-sojusznikow-powitali-go-komunisci,nId,6795400\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew szuka sojusznik\u00f3w. Powitali go komuni\u015bci\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-szuka-sojusznikow-powitali-go-komunisci/000H6QDRECHELR5D-C321.jpg\" /></a>Rosja nie ustaje w dyplomatycznej ofensywie po krajach rozwijaj\u0105cych si\u0119. Po ubieg\u0142orocznym tourn\u00e9e Siergieja \u0141awrowa po Afryce, przyszed\u0142 czas na aktywno\u015b\u0107 by\u0142ego prezydenta Federacji Rosyjskiej, Dmitrija Miedwiediewa. We wtorek odwiedza on rz\u0105dzony przez komunist\u00f3w Laos. Moskwa w ostatnich latach zacie\u015bnia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z tym azjatyckim pa\u0144stwem. Przed wybuchem wojny obieca\u0142a wybudowanie tam lotniska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miedwiediew-szuka-sojusznikow-powitali-go-komunisci,nId,6795400", "date_published": "2023-05-23 07:40:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owacja przywraca kontrole na granicach. Kilka powod\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-przywraca-kontrole-na-granicach-kilka-powodow,nId,6795375\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owacja przywraca kontrole na granicach. Kilka powod\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/slowacja-przywraca-kontrole-na-granicach-kilka-powodow/000H6QHKG8THV1GA-C321.jpg\" /></a>Od \u015brody S\u0142owacja przywraca kontrole graniczne na wszystkich przej\u015bciach l\u0105dowych z Polsk\u0105, Czechami, Austri\u0105 i W\u0119grami - przekaza\u0142o Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych w Bratys\u0142awie. Jak zaznacza resort, rozwi\u0105zanie jest tymczasowe i ma zwi\u0105zek z wydarzeniami, kt\u00f3re wymagaj\u0105 od s\u0142u\u017cb podj\u0119cia wzmo\u017conych \u015brodk\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slowacja-przywraca-kontrole-na-granicach-kilka-powodow,nId,6795375", "date_published": "2023-05-23 07:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Arestowycz nie powinien opuszcza\u0107 Ukrainy. Nagrano go na pla\u017cy w Tel Awiwie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-arestowycz-nie-powinien-opuszczac-ukrainy-nagrano-go-na-plaz,nId,6795370\"><img align=\"left\" alt=\"Arestowycz nie powinien opuszcza\u0107 Ukrainy. Nagrano go na pla\u017cy w Tel Awiwie\" src=\"https://i.iplsc.com/arestowycz-nie-powinien-opuszczac-ukrainy-nagrano-go-na-plaz/000H6Q7GIQ5KECGB-C321.jpg\" /></a>Jeszcze nie tak dawno by\u0142 jednym z czo\u0142owych przedstawicieli w\u0142adz w Kijowie, walcz\u0105cych z rosyjskimi naje\u017ad\u017acami. W imieniu kancelarii Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego przemawia\u0142 w mediach, doradza\u0142 te\u017c szefowi tego urz\u0119du. O\u0142eksij Arestowycz poda\u0142 si\u0119 zim\u0105 do dymisji po tym, jak oskar\u017cono go o sianie dezinformacji. Teraz przy\u0142apano go, jak wraz z rodzin\u0105 relaksuje si\u0119 na pla\u017cy w Tel Awiwie, chocia\u017c zgodnie z prawem nie powinien wyje\u017cd\u017ca\u0107 z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-arestowycz-nie-powinien-opuszczac-ukrainy-nagrano-go-na-plaz,nId,6795370", "date_published": "2023-05-23 07:25:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa: Protest piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych. Jad\u0105 z ca\u0142ej Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-protest-pielegniarek-i-poloznych-jada-z-calej-polsk,nId,6795366\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa: Protest piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych. Jad\u0105 z ca\u0142ej Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-protest-pielegniarek-i-poloznych-jada-z-calej-polsk/000H6Q3YYCUAS8OQ-C321.jpg\" /></a>Na godzin\u0119 11 we wtorek zaplanowano protest piel\u0119gniarek i po\u0142o\u017cnych przed Sejmem. Manifestacja odb\u0119dzie si\u0119 pod has\u0142em  &quot;Stop dyskryminacji! Stop degradacji&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-warszawa-protest-pielegniarek-i-poloznych-jada-z-calej-polsk,nId,6795366", "date_published": "2023-05-23 07:03:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze weszli do Rosji. Ucieczka mieszka\u0144c\u00f3w obwodu bie\u0142gorodzkiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zolnierze-weszli-do-rosji-ucieczka-mieszkancow-obwodu-bielgo,nId,6795350\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze weszli do Rosji. Ucieczka mieszka\u0144c\u00f3w obwodu bie\u0142gorodzkiego\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-weszli-do-rosji-ucieczka-mieszkancow-obwodu-bielgo/000H6Q428FEPF0OF-C321.jpg\" /></a>Panika i ucieczka w Rosji przy granicy z Ukrain\u0105. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w przygranicznych wsi obwodu bie\u0142gorodzkiego, a tak\u017ce miasta Grajworon opu\u015bci\u0142a swoje domy - powiadomi\u0142 gubernator obwodu Wiaczes\u0142aw Gladkow, cytowany przez prokremlowsk\u0105 agencj\u0119 Ria Nowosti. Od poniedzia\u0142ku w obwodzie bie\u0142gorodzkim prowadzone s\u0105 dzia\u0142ania grup dywersyjnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zolnierze-weszli-do-rosji-ucieczka-mieszkancow-obwodu-bielgo,nId,6795350", "date_published": "2023-05-23 06:53:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dzieci z Ukrainy pisz\u0105 egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Specjalne zasady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-dzieci-z-ukrainy-pisza-egzamin-osmoklasisty-2023-specjalne-z,nId,6793447\"><img align=\"left\" alt=\"Dzieci z Ukrainy pisz\u0105 egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Specjalne zasady \" src=\"https://i.iplsc.com/dzieci-z-ukrainy-pisza-egzamin-osmoklasisty-2023-specjalne-z/000H6M2IYCU8NM6X-C321.jpg\" /></a>Do egzaminu \u00f3smoklasisty przyst\u0105pi w tym roku oko\u0142o 14,4 tys. uczni\u00f3w b\u0119d\u0105cych obywatelami Ukrainy. Arkusze CKE zosta\u0142y dostoswane do ich potrzeb. \u00d3smoklasi\u015bci z Ukrainy b\u0119d\u0105 te\u017c mie\u0107 wi\u0119cej czasu na rozwi\u0105zanie egzaminu w przypadku j\u0119zyka polskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-dzieci-z-ukrainy-pisza-egzamin-osmoklasisty-2023-specjalne-z,nId,6793447", "date_published": "2023-05-23 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car, kt\u00f3rego nie by\u0142o. Fa\u0142szywe zdj\u0119cie kr\u0105\u017cy\u0142o w sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-ktorego-nie-bylo-falszywe-zdjecie-krazylo-w-sieci,nId,6795327\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car, kt\u00f3rego nie by\u0142o. Fa\u0142szywe zdj\u0119cie kr\u0105\u017cy\u0142o w sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-ktorego-nie-bylo-falszywe-zdjecie-krazylo-w-sieci/000H6PS5D25JD5O0-C321.jpg\" /></a>Obraz wygenerowany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, kt\u00f3ry wydawa\u0142 si\u0119 pokazywa\u0107 eksplozj\u0119 obok budynku w kompleksie Pentagonu, kr\u0105\u017cy\u0142 w poniedzia\u0142ek na platformach medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Zdj\u0119cie by\u0142o udost\u0119pniane na zweryfikowanych kontach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-ktorego-nie-bylo-falszywe-zdjecie-krazylo-w-sieci,nId,6795327", "date_published": "2023-05-23 05:53:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na rz\u0105dowe budynki w Bie\u0142gorodzie. Eksplozja w rosyjskim mie\u015bcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-rzadowe-budynki-w-bielgorodzie-eksplozja-w-rosyjskim,nId,6795329\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na rz\u0105dowe budynki w Bie\u0142gorodzie. Eksplozja w rosyjskim mie\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-rzadowe-budynki-w-bielgorodzie-eksplozja-w-rosyjskim/000H6PRVFSP7TJ8K-C321.jpg\" /></a>W Bie\u0142gorodzie zaatakowano budynki Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa oraz departamentu Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych. Mieszka\u0144cy us\u0142yszeli w nocy g\u0142o\u015bn\u0105 eksplozj\u0119, a po niej zobaczyli dym unosz\u0105cy si\u0119 nad miastem. Wed\u0142ug pierwszych informacji podczas ewakuacji zgin\u0119\u0142a jedna osoba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-rzadowe-budynki-w-bielgorodzie-eksplozja-w-rosyjskim,nId,6795329", "date_published": "2023-05-23 05:42:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w kupi\u0142 ko\u015bci\u00f3\u0142 za miliony. Teraz chce si\u0119 go pozby\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kupil-kosciol-za-miliony-teraz-chce-sie-go-pozbyc,nId,6793468\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w kupi\u0142 ko\u015bci\u00f3\u0142 za miliony. Teraz chce si\u0119 go pozby\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-kupil-kosciol-za-miliony-teraz-chce-sie-go-pozbyc/000H6M5RMVIW3N19-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Krakowa kupi\u0142y od szpitala ko\u015bci\u00f3\u0142 przy ul. Kopernika. \u015awi\u0105tynia wyceniona zosta\u0142a na 7,7 mln z\u0142. Teraz urz\u0119dnicy szukaj\u0105 kogo\u015b, kto odkupi od nich budynek lub wymieni si\u0119 gruntami. Zainteresowany jest Katolicki Ko\u015bci\u00f3\u0142 Narodowy oraz krakowska kuria. Ta ostatnia przekaza\u0142a urz\u0119dnikom propozycj\u0119 konkretnych teren\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0142aby przekaza\u0107 w zamian za prawo do \u015bwi\u0105tyni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kupil-kosciol-za-miliony-teraz-chce-sie-go-pozbyc,nId,6793468", "date_published": "2023-05-23 05:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Pierwszy tak powa\u017cny test dla ponad 500 tys. uczni\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-pierwszy-tak-powazny-test-dla-pona,nId,6793218\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Pierwszy tak powa\u017cny test dla ponad 500 tys. uczni\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-pierwszy-tak-powazny-test-dla-pona/000H6KWK3TUWXY2E-C321.jpg\" /></a>Dzisiaj j\u0119zyk polski, w \u015brod\u0119 matematyka, a na koniec j\u0119zyk obcy - tak rysuje si\u0119 plan na egzamin \u00f3smoklasisty 2023. W ca\u0142ej Polsce do egzaminu zosta\u0142o zg\u0142oszonych ponad 502 tys. uczni\u00f3w klas \u00f3smych. Ciekawi, z czym si\u0119 zmierz\u0105? O godz. 13 w Interii b\u0119dziemy publikowali arkusze CKE i proponowane odpowiedzi z j\u0119zyka polskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-pierwszy-tak-powazny-test-dla-pona,nId,6793218", "date_published": "2023-05-23 04:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty. P\u00f3\u0142 miliona uczni\u00f3w rozpoczyna dzi\u015b wa\u017cne zmagania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-pol-miliona-uczniow-rozpoczyna-dzis-waz,nId,6793218\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty. P\u00f3\u0142 miliona uczni\u00f3w rozpoczyna dzi\u015b wa\u017cne zmagania\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-pol-miliona-uczniow-rozpoczyna-dzis-waz/000H6KWK3TUWXY2E-C321.jpg\" /></a>Dzisiaj j\u0119zyk polski, w \u015brod\u0119 matematyka, a na koniec j\u0119zyk obcy - tak rysuje si\u0119 plan na egzamin \u00f3smoklasisty 2023. W ca\u0142ej Polsce do egzaminu zosta\u0142o zg\u0142oszonych ponad 502 tys. uczni\u00f3w klas \u00f3smych. Z czym si\u0119 zmierz\u0105? O godz. 13 w Interii b\u0119dziemy publikowali arkusze CKE i proponowane odpowiedzi z polskiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-pol-miliona-uczniow-rozpoczyna-dzis-waz,nId,6793218", "date_published": "2023-05-23 04:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w bariery bezpiecze\u0144stwa w pobli\u017cu Bia\u0142ego Domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ciezarowka-wjechala-w-bariery-bezpieczenstwa-w-poblizu-b,nId,6795312\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w bariery bezpiecze\u0144stwa w pobli\u017cu Bia\u0142ego Domu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ciezarowka-wjechala-w-bariery-bezpieczenstwa-w-poblizu-b/000H6POM8Y89K63X-C321.jpg\" /></a>Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w bariery bezpiecze\u0144stwa w pobli\u017cu Bia\u0142ego Domu na Lafayette Square. Policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119. Jak podaj\u0105 s\u0142u\u017cby, m\u0119\u017cczyzna m\u00f3g\u0142 celowo wjecha\u0107 w barierki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ciezarowka-wjechala-w-bariery-bezpieczenstwa-w-poblizu-b,nId,6795312", "date_published": "2023-05-23 04:45:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Janusz Palikot i Kuba Wojew\u00f3dzki skazani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-palikot-i-kuba-wojewodzki-skazani,nId,6795315\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Palikot i Kuba Wojew\u00f3dzki skazani\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-palikot-i-kuba-wojewodzki-skazani/000H6PPA3G31WFIA-C321.jpg\" /></a>Dwaj celebryci oraz ich wsp\u00f3lnik skazani za reklamowanie alkoholu w internecie. S\u0105d ukara\u0142 ich grzywnami w wysoko\u015bci kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych - informuje &quot;Super Express&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janusz-palikot-i-kuba-wojewodzki-skazani,nId,6795315", "date_published": "2023-05-23 04:44:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "QUIZ: Czy jeste\u015b m\u0105drzejszy ni\u017c \u00f3smoklasista? Sprawd\u017a si\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-quiz-czy-jestes-madrzejszy-niz-osmoklasista-sprawdz-sie,nId,6793240\"><img align=\"left\" alt=\"QUIZ: Czy jeste\u015b m\u0105drzejszy ni\u017c \u00f3smoklasista? Sprawd\u017a si\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/quiz-czy-jestes-madrzejszy-niz-osmoklasista-sprawdz-sie/000H6L3MYHI30QPB-C321.jpg\" /></a>We wtorek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Uczniowie zmierz\u0105 si\u0119 kolejno z: j\u0119zykiem polskim, matematyk\u0105 i j\u0119zykiem obcym. Czy dor\u00f3wnujesz wiedz\u0105 absolwentom podstaw\u00f3wki? Sprawd\u017a si\u0119 i rozwi\u0105\u017c nasz quiz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-quiz-czy-jestes-madrzejszy-niz-osmoklasista-sprawdz-sie,nId,6793240", "date_published": "2023-05-23 04:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dawid nad Polsk\u0105. Wydano ostrze\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-dawid-nad-polska-alert-przed-burzami-z-gradem,nId,6795311\"><img align=\"left\" alt=\"Dawid nad Polsk\u0105. Wydano ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/dawid-nad-polska-wydano-ostrzezenia/000H6POIT9TCCL1C-C321.jpg\" /></a>Do 35 mm deszczu mo\u017ce spa\u015b\u0107 podczas spodziewanych we wtorek burz na zachodzie i po\u0142udniu kraju. Synoptycy spodziewaj\u0105 si\u0119 te\u017c opad\u00f3w gradu. Bardziej optymistyczne s\u0105 przewidywania co do temperatury, kt\u00f3ra b\u0119dzie wzgl\u0119dnie wysoka. S\u0142upki rt\u0119ci poka\u017c\u0105 do 25 stopni Celsjusza. Na pogod\u0119 w Polsce wp\u0142yw ma teraz przybysz znad Niemiec - cyklon Dawid.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cyklon-dawid-nad-polska-alert-przed-burzami-z-gradem,nId,6795311", "date_published": "2023-05-23 04:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Arkusze CKE i odpowiedzi ka\u017cdego dnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-arkusze-cke-i-odpowiedzi-kazdego-d,nId,6793324\"><img align=\"left\" alt=\"Egzamin \u00f3smoklasisty 2023. Arkusze CKE i odpowiedzi ka\u017cdego dnia\" src=\"https://i.iplsc.com/egzamin-osmoklasisty-2023-arkusze-cke-i-odpowiedzi-kazdego-d/000H6LHEHDH9UHW4-C321.jpg\" /></a>Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 potrwa trzy dni - od wtorku do czwartku. Codziennie po zako\u0144czonych egzaminach b\u0119dziemy publikowa\u0107 arkusze CKE wraz z propozycjami odpowiedzi, kt\u00f3re przygotuj\u0105 nasi eksperci. Szukajcie u nas arkuszy z polskiego, matematyki i j\u0119zyka angielskiego. Gdzie je znale\u017a\u0107 i o kt\u00f3rej? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-egzamin-osmoklasisty-2023/news-egzamin-osmoklasisty-2023-arkusze-cke-i-odpowiedzi-kazdego-d,nId,6793324", "date_published": "2023-05-23 04:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bawo\u0142y zniszczy\u0142y im basen. Musieli walczy\u0107 o odszkodowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bawoly-zniszczyly-im-basen-musieli-walczyc-o-odszkodowanie,nId,6793965\"><img align=\"left\" alt=\"Bawo\u0142y zniszczy\u0142y im basen. Musieli walczy\u0107 o odszkodowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/bawoly-zniszczyly-im-basen-musieli-walczyc-o-odszkodowanie/000H6OVXTJ8J3SQA-C321.jpg\" /></a>Przez 10 miesi\u0119cy para emeryt\u00f3w z Essex w Wielkiej Brytanii musia\u0142a walczy\u0107 przed s\u0105dem o odszkodowanie. Wszystko z powodu stada bawo\u0142\u00f3w wodnych, kt\u00f3re wpad\u0142o do ich ogrodu i zniszczy\u0142y mieszcz\u0105cy si\u0119 tam basen. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bawoly-zniszczyly-im-basen-musieli-walczyc-o-odszkodowanie,nId,6793965", "date_published": "2023-05-23 04:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 454. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-454-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4223,akt,230552\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 454. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-454-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H38Z3Q24FRMS5-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-454-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4223,akt,230552", "date_published": "2023-05-23 03:33:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 454. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-454-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4223,akt,230705\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 454. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-454-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H38Z3Q24FRMS5-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-454-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4223,akt,230705", "date_published": "2023-05-23 03:33:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]