[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polskie MiGi dla Ukrainy. Bia\u0142y Dom reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polskie-migi-dla-ukrainy-bialy-dom-reaguje,nId,6658762\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie MiGi dla Ukrainy. Bia\u0142y Dom reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-migi-dla-ukrainy-bialy-dom-reaguje/000GWDJOB183QIDB-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszych dniach Polska przeka\u017ce Ukrainie cztery my\u015bliwce MiG-29, pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 przygotowywane i przekazywane - poinformowa\u0142 prezydent Andrzej Duda w trakcie czwartkowej wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Czech Petrem Pavlem w Warszawie. W \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce przekazanie Ukrainie polskich MiG\u00f3w mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszych czterech-sze\u015bciu tygodni. - Decyzja Polski w sprawie przekazania Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 nie wp\u0142ywa na nasze kalkulacje dotycz\u0105ce samolot\u00f3w F-16 - poinformowa\u0142 w czwartek...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polskie-migi-dla-ukrainy-bialy-dom-reaguje,nId,6658762", "date_published": "2023-03-16 13:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Kiedy mo\u017cesz otrzyma\u0107 pieni\u0105dze za urlop? Zasada jest prosta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-mozesz-otrzymac-pieniadze-za-urlop-zasada-jest-prosta,nId,6654424\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy mo\u017cesz otrzyma\u0107 pieni\u0105dze za urlop? Zasada jest prosta\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-mozesz-otrzymac-pieniadze-za-urlop-zasada-jest-prosta/000GW0BWA9D3DJNN-C321.jpg\" /></a>Ekwiwalent za urlop wypoczynkowy nale\u017cy si\u0119 pracownikowi w przypadku niewykorzystania przys\u0142uguj\u0105cego wolnego w ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bci. Jest on realizowany tylko w sytuacji, gdy stosunek pracy wygas\u0142 lub zosta\u0142 zako\u0144czony po rozwi\u0105zaniu umowy. Ile wynosi ekwiwalent za urlop wypoczynkowy i jak go obliczy\u0107 w 2023 roku? Kiedy jest wyp\u0142acany?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kiedy-mozesz-otrzymac-pieniadze-za-urlop-zasada-jest-prosta,nId,6654424", "date_published": "2023-03-16 12:02:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zab\u00f3jca Paw\u0142a Adamowicza. Kim jest Stefan Wilmont?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojca-pawla-adamowicza-kim-jest-stefan-wilmont,nId,6658593\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jca Paw\u0142a Adamowicza. Kim jest Stefan Wilmont?\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojca-pawla-adamowicza-kim-jest-stefan-wilmont/000GWD7GINRUX89N-C321.jpg\" /></a>Kim jest Stefan Wilmont? - Kocha\u0142 Oliw\u0119, gra\u0142 w szachy, szybko si\u0119 uczy\u0142 - tak wspomina zab\u00f3jc\u0119 Paw\u0142a Adamowicza wsp\u00f3\u0142osadzony, kt\u00f3ry przebywa\u0142 z nim przed laty w dw\u00f3ch zak\u0142adach karnych. Na chwil\u0119 przed wyj\u015bciem zza krat zapowiedzia\u0142 kolegom, &quot;\u017ceby si\u0119 nie martwili, bo szybko do nich wr\u00f3ci&quot;. Mia\u0142 planowa\u0107 zemst\u0119, nikt jednak nie wiedzia\u0142, co dok\u0142adnie zamierza zrobi\u0107. Jego makabryczny plan pozna\u0142a ca\u0142a Polska podczas fina\u0142u WO\u015aP w Gda\u0144sku w 2019 roku, kiedy nagle wtargn\u0105\u0142 na scen\u0119 i brutalnie zaatakowa\u0142 prezydenta miasta, kt\u00f3ry dzie\u0144...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojca-pawla-adamowicza-kim-jest-stefan-wilmont,nId,6658593", "date_published": "2023-03-16 11:41:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Ca\u0142a Polska zobaczy\u0142a twarz mordercy Adamowicza. Dlaczego s\u0105d si\u0119 na to zgodzi\u0142?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cala-polska-zobaczyla-twarz-mordercy-adamowicza-dlaczego-sad,nId,6658636\"><img align=\"left\" alt=\"Ca\u0142a Polska zobaczy\u0142a twarz mordercy Adamowicza. Dlaczego s\u0105d si\u0119 na to zgodzi\u0142?\" src=\"https://i.iplsc.com/cala-polska-zobaczyla-twarz-mordercy-adamowicza-dlaczego-sad/000GWD0L55CCOG7N-C321.jpg\" /></a>S\u0105d, skazuj\u0105c zab\u00f3jc\u0119 Paw\u0142a Adamowicza na do\u017cywocie, zdecydowa\u0142 si\u0119 upubliczni\u0107 jego wizerunek i nazwisko. Powo\u0142ano si\u0119 przy tym na wa\u017cny interes spo\u0142eczny. Prof. Piotr Kruszy\u0144ski, karnista z Uniwersytetu Warszawskiego przyznaje w rozmowie z Interi\u0105, \u017ce zdarza si\u0119 to bardzo rzadko, tylko &quot;w przypadku naprawd\u0119 bardzo bulwersuj\u0105cych opini\u0119 publiczn\u0105 zbrodni&quot;. - Moim zdaniem s\u0105d post\u0105pi\u0142 jak najbardziej s\u0142usznie - komentuje. - S\u0105d chcia\u0142 pokaza\u0107, \u017ce z\u0142o ma konkretn\u0105 twarz - dodaje. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-cala-polska-zobaczyla-twarz-mordercy-adamowicza-dlaczego-sad,nId,6658636", "date_published": "2023-03-16 11:09:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]