[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Mia\u0142o by\u0107 na mieszkanie, starczy\u0142o na dwa dezodoranty. Pami\u0119tamy. Ta inflacja b\u0119dzie inna?", "description": "<img alt=\"Mia\u0142o by\u0107 na mieszkanie, starczy\u0142o na dwa dezodoranty. Pami\u0119tamy. Ta inflacja b\u0119dzie inna?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yfjz2k-adam-glapinski-6841728/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powoli i stopniowo odbiera nam kolejne przyjemno\u015bci. I nie chodzi ju\u017c o latte na sojowym na mie\u015bcie, a o \"kolorowe wspomnienia\" dzieciak\u00f3w, kt\u00f3re nie pojad\u0105 latem na ob\u00f3z czy kolonie. \"\u0106wiczymy ducha minimalizmu. By\u0107, a nie mie\u0107\". \"Ca\u0142a moja emerytura ucieka kominem\". \"Z\u0119by mam w strasznym stanie\". Oszcz\u0119dzamy na wszystkim. Nie odk\u0142adamy, bo z czego? Ci, co pami\u0119taj\u0105 inflacj\u0119 z lat 90., pytaj\u0105: po co? \"Nie op\u0142aca si\u0119. W\u0142adza na pewno ukradnie\". Jak \u017cy\u0107? \"Odpowiada\" \u2013 wed\u0142ug pami\u0119tnikarzy - twarz polskiej inflacji szef\u00a0NBP. A oni dociekaj\u0105: czy my na pewno \u017cyjemy w tym samym kraju? I: \"chyba oszala\u0142am\".", "link": "https://tvn24.pl/premium/inflacja-2023-innej-nie-bedzie-konkurs-na-pamietniki-6833441?source=rss", "date_published": "2023-03-16 16:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]