[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "B\u0142aszczak: Jest zgoda Departamentu Stanu na sprzeda\u017c Polsce 800 rakiet Hellfire", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f7/33/1c/z29569271M,Rakieta-Hellfire.jpg\" vspace=\"2\" />Wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142, \u017ce ameryka\u0144ski Departament Stanu wyrazi\u0142 zgod\u0119 na zakup przez Polsk\u0119 800 rakiet Hellfire. Zostan\u0105 w nie wyposa\u017cone \u015bmig\u0142owce wsparcia AW149. Integracji rakiet ze \u015bmig\u0142owcami dokona PZL-\u015awidnik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569258,blaszczak-jest-zgoda-departamentu-stanu-na-sprzedaz-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 21:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Piotr Adamowicz: To nie jest tylko kara dla Stefana Wilmonta, to jest rodzaj przestrogi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/2f/1c/z29554477M,Piotr-Adamowicz-przed-gdanskim-sadem.jpg\" vspace=\"2\" />- Kiedy pani prokurator precyzyjnie i szczeg\u00f3\u0142owo opisywa\u0142a spos\u00f3b zadawania cios\u00f3w no\u017cem (...) na jego twarzy pojawi\u0142 si\u0119 u\u015bmiech, rodzaj samozadowolenia, mo\u017cna by by\u0142o zinterpretowa\u0107 ten jego u\u015bmiech, rado\u015b\u0107 nast\u0119puj\u0105cym stwierdzeniem - \"zobaczcie, ja jestem profesjonalnym morderc\u0105\". To jest przera\u017caj\u0105ce - powiedzia\u0142 w \"Kropce nad i\" Piotr Adamowicz, brat zamordowanego Paw\u0142a Adamowicza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29569020,piotr-adamowicz-to-nie-jest-tylko-kara-dla-stefana-wilmonta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 21:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"\u0141owca nastolatek\" zatrzymany przed MOPS w Wejherowie. \"Krystek\" sp\u0119dzi 2,5 roku w wi\u0119zieniu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/68/1a/z27692713M,Krystian-W--ps--Krystek-skazany.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a w Wejherowie Krystiana W., ps. \"Krystek\". M\u0119\u017cczyzna ponad tydzie\u0144 temu zosta\u0142 prawomocnie skazany na 2,5 roku wi\u0119zienia za nawi\u0105zanie kontaktu z ma\u0142oletnimi w celach seksualnych. Chodzi m.in. o 14-latk\u0119, kt\u00f3ra pope\u0142ni\u0142a samob\u00f3jstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568909,lowca-nastolatek-zatrzymany-przed-mops-w-wejherowie-spedzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 20:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kim jest Stefan Wilmont? Zabi\u0142 Adamowicza z zemsty za \"wyimaginowane krzywdy\". Chcia\u0142 dyktatury PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/32/1c/z29568442M,Stefan-Wilmont--zabojca-Pawla-Adamowicza.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie ma znaczenia, \u017ce b\u0119d\u0119 mia\u0142 przed\u0142u\u017cony areszt, bo i tak wszyscy sko\u0144czymy na oddziale terapeutycznym, gdzie ja b\u0119d\u0119 panem doktorem i b\u0119d\u0119 bada\u0142 - m\u00f3wi\u0142 Stefan Wilmont po odczytaniu wyroku za zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza, \u00f3wczesnego prezydenta Gda\u0144ska. Kim jest Stefan Wilmont i czemu publicznie zabi\u0142 polityka?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568310,kim-jest-stefan-wilmont-zabil-adamowicza-z-zemsty-za-wyimaginowane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 20:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u017baryn zdradzi\u0142, jakie dzia\u0142ania prowadzi\u0142a rozbita siatka szpiegowska. \"Cel strategiczny Kremla\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/a4/1b/z28983644M,Stanislaw-Zaryn---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Grupa chcia\u0142a destabilizowa\u0107 pomoc dla Ukrainy - powiedzia\u0142 o rozbitej siatce szpiegowskiej Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do zarzut\u00f3w Bia\u0142orusi, kt\u00f3ra twierdzi, \u017ce Polska zatrzyma\u0142a niewinnych ludzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568879,zaryn-o-rozbitej-siatce-szpiegowskiej-monitorowali-kolej-podsycali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 20:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nieoficjalnie: Zatrzymano b. wiceszefa Centralnego Biura \u015aledczego Policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/33/1b/z28520907M,Akcja-CBSP---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na polecenie bia\u0142ostockiej prokuratury zatrzymany zosta\u0142 by\u0142y wicekomendant Centralnego Biura \u015aledczego Policji - podaj\u0105 dziennikarze Radia ZET.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568732,nieoficjalnie-zatrzymano-b-wiceszefa-centralnego-biura-sledczego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 18:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W TVN wyrok za \"pomoc w aborcji\" komentuje teolog i biblista. Nie ma ju\u017c kogo zaprasza\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/32/1c/z29566846M,Prof--Piotr-Kosiak-w-programie--Tak-Jest--w-TVN24.jpg\" vspace=\"2\" />Dzie\u0144 po tym, jak Justyna Wydrzy\u0144ska us\u0142ysza\u0142a wyrok za \"pomoc w aborcji\", w programie \"Tak jest\" w TVN24 do skomentowania sprawy zaproszono dwoje go\u015bci. By\u0142a to prof. Monika P\u0142atek, prawniczka, karnistka, ekspertka od praw reprodukcyjnych. A tak\u017ce prof. Piotr Kosiak, teolog specjalizuj\u0105cy si\u0119 w katechetyce i biblistyce. TVN, dlaczego? - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29566755,w-tvn-wyrok-za-pomoc-w-aborcji-komentuje-teolog-nie-ma-juz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 18:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zbigniew \u0106wi\u0105kalski po wyroku ws. zab\u00f3jstwa Paw\u0142a Adamowicza: Wszystko przemawia\u0142o za najsurowsz\u0105 kar\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/ec/1b/z29279279M,Prof--Zbigniew-Cwiakalski.jpg\" vspace=\"2\" />- Mieli\u015bmy do czynienia z ra\u017c\u0105cym naruszeniem wszelkich mo\u017cliwych norm, w tym norm prawa karnego. Jego czyn by\u0142 przemy\u015blany i zaplanowany. Wszystko w tej sprawie przemawia\u0142o za jak najsurowsz\u0105 kar\u0105 i taka kara zosta\u0142a wymierzona - m\u00f3wi o wyroku ws. zab\u00f3jstwa Paw\u0142a Adamowicza Zbigniew \u0106wi\u0105kalski, pe\u0142nomocnik Magdaleny Adamowicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568549,zbigniew-cwiakalski-po-wyroku-ws-zabojstwa-pawla-adamowicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 18:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzej Duda na Twitterze zamie\u015bci\u0142 dziwn\u0105 wiadomo\u015b\u0107 i zaraz j\u0105 usun\u0105\u0142. By\u0142 rozczarowany informacj\u0105 MON", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/06/1a/z27290177M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Duda na Twitterze odpisa\u0142 na wpis MON ws. karabink\u00f3w GROT. Najwyra\u017aniej jednak prezydent si\u0119 pomyli\u0142 i udost\u0119pni\u0142 wiadomo\u015b\u0107, kt\u00f3ra mia\u0142a trafi\u0107 w inne miejsce. \"\u017bycie...\" - podsumowa\u0142 sw\u00f3j wpis Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568532,andrzej-duda-na-twitterze-zamiescil-dziwna-wiadomosc-i-zaraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 18:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Od\u0142o\u017cy\u0142 w PPK ponad 600 tys. z\u0142otych. Ile zarabia\u0107 miesi\u0119cznie, by uzyska\u0107 taki wynik?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/e0/1b/z29231934M,Pieniadze--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jak ustali\u0142 \"Business Insider\" pewien rekordzista zgromadzi\u0142 w ci\u0105gu czterech lat dzia\u0142ania PPK kwot\u0119 a\u017c 660 tysi\u0119cy z\u0142otych. Dla por\u00f3wnania \u015brednia kwota uzbierana na pojedynczym rachunku PPK wynosi zaledwie 4,8 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567855,odlozyl-w-ppk-ponad-600-tys-zlotych-ile-zarabiac-miesiecznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 17:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ekspert o reakcji Wilmonta na wyrok: Pogardliwy u\u015bmiech, obrzydzenie. Potraktowa\u0142 to jako spektakl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/32/1c/z29568440M,Stefan-Wilmont--zabojca-Pawla-Adamowicza.jpg\" vspace=\"2\" />- Wida\u0107 by\u0142o na jego twarzy g\u0142\u00f3wnie pogardliwy lub szyderczy u\u015bmiech, a nawet obrzydzenie, wyra\u017cane charakterystycznym podniesieniem g\u00f3rnej wargi. Z perspektywy skazanego dzisiejsze og\u0142oszenie wyroku by\u0142o dla niego nobilituj\u0105ce. Potraktowa\u0142 to jako spektakl - m\u00f3wi \u0141ukasz Kaca. Ekspert podzieli\u0142 si\u0119 z nami swoimi spostrze\u017ceniami dotycz\u0105cymi reakcji Stefana Wilmonta, zab\u00f3jcy Paw\u0142a Adamowicza, na og\u0142oszony w czwartek wyrok.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568145,ekspert-o-reakcji-wilmonta-na-wyrok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 16:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska przeka\u017ce Ukrainie MiGi-29. Dziennikarz Gazeta.pl komentuje: Wy\u015blemy te najbardziej zu\u017cyte", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/2c/1c/z29543480M,Slowacja-jest-gotowa-wspolnie-z-Polska-oddac-Ukrai.jpg\" vspace=\"2\" />Polska przeka\u017ce Ukrainie my\u015bliwce MiG-29. Cztery z nich trafi\u0105 za wschodni\u0105 granic\u0119 ju\u017c w najbli\u017cszych dniach. - Cz\u0119\u015b\u0107 pewnie p\u00f3jdzie na cz\u0119\u015bci, jakie\u015b mo\u017ce do lot\u00f3w. Wydaje mi si\u0119, \u017ce najwa\u017cniejszy jest tu gest - komentuje dziennikarz Gazeta.pl, ekspert ds. wojskowo\u015bci Maciej Kucharczyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568338,polska-przekaze-ukrainie-migi-29-dziennikarz-gazeta-pl-komentuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prognoza pogody na Wielkanoc 2023. W kwietniu b\u0119dzie niestabilnie. Mo\u017cliwy \u015bnieg i przymrozki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/c9/1b/z29136599M,Przymrozek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kwiecie\u0144 przyniesie zr\u00f3\u017cnicowan\u0105 pogod\u0119 ze wzgl\u0119du na naprzemienne wyst\u0119powanie front\u00f3w z opadami i och\u0142odzeniem oraz frontami przynosz\u0105cymi ciep\u0142e powietrze. Czy w Wielkanoc mo\u017cemy liczy\u0107 na dobr\u0105 pogod\u0119?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567960,prognoza-pogody-na-wielkanoc-2023-w-kwietniu-bedzie-niestabilnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 16:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Franciszka\u0144ska 3\". Abp Marek J\u0119draszewski broni Jana Paw\u0142a II: To przypomina czasy stalinowskie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/d6/1b/z29188520M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Metropolita krakowski arcybiskup Marek J\u0119draszewski kolejny raz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do oskar\u017ce\u0144 wobec Jana Paw\u0142a II, dotycz\u0105cych tuszowania pedofilii w Ko\u015bciele katolickim. Wed\u0142ug duchownego \"wszystkie pr\u00f3by wymazania Jana Paw\u0142a II z pami\u0119ci, z podr\u0119cznik\u00f3w, przypominaj\u0105 czasy stalinowskie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567958,franciszkanska-3-abp-marek-jedraszewski-broni-jana-pawla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 15:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polska chce budowa\u0107 koalicj\u0119 pa\u0144stw, kt\u00f3re przeka\u017c\u0105 my\u015bliwce Ukrainie. Znajd\u0105 si\u0119 partnerzy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/2c/1c/z29543482M,Slowacja-jest-gotowa-wspolnie-z-Polska-oddac-Ukrai.jpg\" vspace=\"2\" />Wicepremier Mariusz B\u0142aszczak powiedzia\u0142, \u017ce Polska i S\u0142owacja buduj\u0105 koalicj\u0119 pa\u0144stw na rzecz przekazania samolot\u00f3w bojowych Ukrainie. W Programie 1 Polskiego Radia polityk wskaza\u0142, \u017ce rozmawia\u0142 na ten temat z minister obrony S\u0142owacji Jaroslavem Nad'em. W Bratys\u0142awie na razie nie ma jednak porozumienia w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568116,polska-chce-budowac-koalicje-panstw-ktore-przekaza-mysliwce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 15:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bia\u0142oru\u015b o zatrzymaniu rosyjskich szpieg\u00f3w w Polsce. \"Miedwiediewa ma 18 lat\", \"Polowanie na czarownice\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/32/1c/z29568332M,Rodziny-zatrzymanych-Bialorusinow-w-materiale-Biel.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa agencja informacyjna Bia\u0142orusi przekaza\u0142a, \u017ce w\u015br\u00f3d os\u00f3b zatrzymanych w Polsce w zwi\u0105zku z oskar\u017ceniami o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami jest trzech obywateli Bia\u0142orusi. Wed\u0142ug Mi\u0144ska zatrzymani \"nie mieli nic wsp\u00f3lnego\" ze s\u0142u\u017cbami specjalnymi, opisuj\u0105c ich jako \"zwyk\u0142ych, m\u0142odych ludzi\". - To wyra\u017anie pokazuje dobrze przemy\u015blany, przebieg\u0142y atak na mojego syna, na bia\u0142oruskich obywateli - m\u00f3wi ojciec jednego z zatrzymanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29568202,bialorus-o-zatrzymaniu-rosyjskich-szpiegow-w-polsce-miedwiediewa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "TVP apeluje o powstrzymanie \"spirali nienawi\u015bci\". \"Fala hejtu\" ma dotyka\u0107 PiS i pracownik\u00f3w TVP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/32/1c/z29568131M,Material--Wiadomosci--TVP-o-hejcie.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowych \"Wiadomo\u015bciach\" na antenie TVP pojawi\u0142 si\u0119 apel o \"zatrzymanie spirali nienawi\u015bci\", kt\u00f3ry by\u0142 skierowany do innych medi\u00f3w i polityk\u00f3w opozycji rzekomo prowadz\u0105cych \"nagonk\u0119\" na Telewizj\u0119 Polsk\u0105 czy pos\u0142\u00f3w PiS. W g\u0142\u00f3wnym wydaniu nie zabrak\u0142o te\u017c w\u0105tku \"ataku na Jana Paw\u0142a II\". - To, co dzieje si\u0119 w Telewizji Polskiej wok\u00f3\u0142 reporta\u017cu TVN, to realizacja jakiego\u015b propagandowego pomys\u0142u kampanijnego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - uwa\u017ca cz\u0142onek rady programowej TVP Krzysztof Luft.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567119,tvp-apeluje-o-powstrzymanie-spirali-nienawisci-fala-hejtu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 14:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rolnicy zablokuj\u0105 granic\u0119 z Ukrain\u0105, zamiast protestowa\u0107 w ca\u0142ym kraju. Chc\u0105 zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 Brukseli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/30/1c/z29557282M,Protest-rolnikow--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polscy rolnicy chc\u0105 zablokowa\u0107 ca\u0142\u0105 granic\u0119 z Ukrain\u0105, by zwr\u00f3ci\u0107 na siebie uwag\u0119 Unii Europejskiej. Po rozmowach z rz\u0105dem wycofali si\u0119 z pomys\u0142u protestowania w ca\u0142ym kraju. Rolnicy maj\u0105 problem ze sprzeda\u017c\u0105 zbo\u017ca, bo ceny zani\u017caj\u0105 dostawy z Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567706,rolnicy-zablokuja-granice-z-ukraina-zamiast-protestowac-w-calym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Liczne skargi\" do KRRiT po emisji reporta\u017cu o Janie Pawle II. Radio Maryja instruuje, jak je z\u0142o\u017cy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/32/1c/z29567415M,Maciej-Swirski.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105cy KRRiT Maciej \u015awirski poinformowa\u0142 o wszcz\u0119ciu post\u0119powania wyja\u015bniaj\u0105cego po emisji reporta\u017cu \"Franciszka\u0144ska 3\" w TVN24. Powodem takiej decyzji mia\u0142y by\u0107 liczne skargi wysy\u0142ane do KRRiT w zwi\u0105zku z materia\u0142em.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29567155,fala-skarg-po-emisji-reportazu-o-janie-pawle-ii-krrit-wszczela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 13:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wyrok ws. zab\u00f3jstwa Adamowicza. \"Trudno jest to zamkn\u0105\u0107, skoro widzi si\u0119 reakcj\u0119 mordercy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/32/1c/z29566645M.jpg\" vspace=\"2\" />- Trudno jest to zamkn\u0105\u0107, skoro widzi si\u0119 reakcj\u0119 mordercy, jak si\u0119 cieszy, \u017ce jest profesjonalnym zab\u00f3jc\u0105. Albo te u\u015bmieszki dzisiaj w momencie og\u0142aszania uzasadnienia wyroku - powiedzia\u0142 Piotr Adamowicz po og\u0142oszeniu wyroku ws. zab\u00f3jstwa prezydenta Gda\u0144ska. - Jego [Stefana Wilmonta - red.] naprawd\u0119 to cieszy, on zbiera wycinki o sobie, on prosi o dostarczanie wycink\u00f3w. On ma te\u017c grono wielbicieli, sympatyk\u00f3w - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29566972,wyrok-ws-zabojstwa-adamowicza-trudno-jest-to-zamknac-skoro.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 12:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Operacja \"Barbossa\". Blisko 400 policjant\u00f3w rozbi\u0142o internetow\u0105 siatk\u0119 pedofil\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/32/1c/z29567132M,Policjanci-Centralnego-Biura-Zwalczania-Cyberprzes.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzest\u0119pczo\u015bci zatrzymali 49 os\u00f3b w ramach operacji \"Barbossa\" wymierzonej w sprawc\u00f3w przest\u0119pstw o pod\u0142o\u017cu seksualnym. 21 os\u00f3b zosta\u0142o tymczasowo aresztowanych. Funkcjonariusze przeprowadzili 87 przeszuka\u0144 na terenie ca\u0142ej Polski, w wyniku kt\u00f3rych zabezpieczono 92 komputery i 172 dyski twarde zawieraj\u0105ce ponad 40 tys. plik\u00f3w video i ponad 130 tys. zdj\u0119\u0107 przedstawiaj\u0105cych seksualne wykorzystywanie dzieci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29566939,operacja-barbossa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u00f3jca Adamowicza zabra\u0142 g\u0142os. Wcze\u015bniej \u015bmia\u0142 si\u0119 na sali s\u0105dowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/32/1c/z29566907M,Stefan-Wilmont-smial-sie-na-sali-rozpraw.jpg\" vspace=\"2\" />Stefan Wilmont za zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. W czasie odczytywania wyroku i jego uzasadnienia kilkukrotnie \u015bmia\u0142 si\u0119. - Nie ma znaczenia, \u017ce b\u0119d\u0119 mia\u0142 przed\u0142u\u017cony areszt, bo i tak wszyscy sko\u0144czymy na oddziale terapeutycznym, gdzie ja b\u0119d\u0119 panem doktorem i b\u0119d\u0119 bada\u0142 - m\u00f3wi\u0142 na koniec.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29566399,zabojca-adamowicza-zabral-glos-wczesniej-smial-sie-na-sali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szczecin. Nieoficjalnie: Policja zatrzyma\u0142a porywacza 9-letniej dziewczynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/2d/1c/z29545640M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci zatrzymali porywacza, kt\u00f3ry we wtorek uprowadzi\u0142 dziewi\u0119cioletni\u0105 dziewczynk\u0119 w pobli\u017cu jednej ze szk\u00f3\u0142 w Szczecinie - dowiedzia\u0142o si\u0119 nieoficjalnie Radio ZET. To m\u0119\u017cczyzna po pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29566699,szczecin-nieoficjalnie-policja-zatrzymala-porywacza-9-letniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 11:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0142u\u017cby rozbi\u0142y siatk\u0119 szpieg\u00f3w. Szef MSWiA: Us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty, s\u0105 w areszcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/73/18/z25638199M,Mariusz-Kaminski.jpg\" vspace=\"2\" />- Przygotowywali akty dywersji na zlecenie rosyjskiego wywiadu - przekaza\u0142 szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski podczas konferencji prasowej po\u015bwi\u0119conej rozbiciu siatki szpieg\u00f3w w Polsce. - Zatrzymani to cudzoziemcy zza wschodniej granicy - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29566120,sluzby-rozbily-siatke-szpiegow-szef-mswia-uslyszeli-juz-zarzuty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bibli\u015bci o reporta\u017cu o Janie Pawle II: Wsp\u00f3\u0142czesny \"s\u0105d Pi\u0142ata\", \"powt\u00f3rzenie wyroku przeciw Jezusowi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/32/1c/z29565417M,Jan-Pawel-II.jpg\" vspace=\"2\" />Przewodnicz\u0105cy stowarzyszenia polskich biblist\u00f3w uzna\u0142 reporta\u017c Marcina Gutowskiego o Karolu Wojtyle za wsp\u00f3\u0142czesny s\u0105d Pi\u0142ata. \"S\u0105d nad osob\u0105 \u015bw. Jana Paw\u0142a II (..) przeprowadzony w pseudo-reporta\u017cu TVN jest powt\u00f3rzeniem wyroku wydanego przeciw Jezusowi na podstawie fa\u0142szywych \u015bwiadk\u00f3w\" - napisa\u0142 w o\u015bwiadczeniu ks. Henryk Witczyk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29565291,polscy-biblisci-o-reportazu-dot-jana-pawla-ii-wspolczesny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 08:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Wy\u017c Jeanine przyniesie du\u017co s\u0142o\u0144ca, ale nadal b\u0119dzie ch\u0142odno. Mo\u017cliwe opady", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/32/1c/z29565301M,Prognoza-pogody-na-czwartek-16-marca.jpg\" vspace=\"2\" />Po ostatnich deszczowych dniach czwartkowa pogoda b\u0119dzie dla nas mi\u0142ym zaskoczeniem. Wszystko za spraw\u0105 wy\u017cu Jeanine, kt\u00f3rego centrum znalaz\u0142o si\u0119 w\u0142a\u015bnie nad Polsk\u0105. Przyniesie on rozpogodzenia dla niemal ca\u0142ego kraju. Cho\u0107 nadal b\u0119dzie jeszcze zimno, a w niekt\u00f3rych regionach spadnie deszcz, w powietrzu poczujemy wiosn\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29565292,pogoda-wyz-jeanine-przyniesie-duzo-slonca-ale-nadal-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Skaza\u0142a aborcyjn\u0105 aktywistk\u0119 i tego samego dnia awansowa\u0142a. \"Szybka \u015bcie\u017cka\" kariery s\u0119dzi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/58/1b/z28673167M,Sad-Apelacyjny-w-Warszawie---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0119dzia, kt\u00f3ra skaza\u0142a aktywistk\u0119 Justyn\u0119 Wydrzy\u0144sk\u0105 za pomoc w dokonaniu aborcji, jeszcze tego samego dnia awansowa\u0142a - podaje \"Polityka\". Jak podkre\u015bla, Agnieszka Wioletta Brygidyr-Dorosz dosta\u0142a delegacj\u0119 do S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29565262,skazala-aborcyjna-aktywistke-i-tego-samego-dnia-awansowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-16 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]