[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie prawdopodobnie pr\u00f3buj\u0105 wydoby\u0107 szcz\u0105tki ameryka\u0144skiego drona z Morza Czarnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XVoktkuTURBXy9jOTQ4MTE0Yy04YTAwLTRhYzQtOWNlOC1mMDRjNmRlNmFiNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie prawdopodobnie pr\u00f3buj\u0105 wydoby\u0107 szcz\u0105tki str\u0105conego ameryka\u0144skiego drona z Morza Czarnego, lecz jest bardzo ma\u0142o prawdopodobne, by uda\u0142o im si\u0119 uzyska\u0107 cokolwiek cennego - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik Pentagonu genera\u0142 Pat Ryder. Doda\u0142, \u017ce nie wie, czy zniszczenie we wtorek drona przez rosyjskie my\u015bliwce by\u0142o celowe i czy jest to cz\u0119\u015b\u0107 &quot;skoordynowanej kampanii&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682207,rosjanie-wydobywaja-szczatki-amerykanskiego-drona-z-morza-czarnego.html", "date_published": "2023-03-16 21:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Rosja importowa\u0142a z Chin karabiny, kamizelki kuloodporne i cz\u0119\u015bci dron\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z danych urz\u0119d\u00f3w celnych wynika, \u017ce chi\u0144skie firmy eksportowa\u0142y do Rosji przez Turcj\u0119 i Zjednoczone Emiraty Arabskie karabiny, kamizelki kuloodporne i cz\u0119\u015bci dron\u00f3w. Dostawy takie mia\u0142y miejsce od czerwca do grudnia 2022 roku - informuje w czwartek brukselski portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8682204,rosja-import-z-chin-karabiny-kamizelki-kuloodporne-i-czesci-dronow.html", "date_published": "2023-03-16 21:01:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"The Guardian\": Ameryka\u0144ska prawica nasi\u0105ka prokremlowsk\u0105 propagand\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sm2ktkuTURBXy80NGI4NzBkMS0zY2VjLTQ5MzctODA2Ny1hZmRjM2RjZDhmN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kreml stosuje now\u0105 taktyk\u0119, aby os\u0142abi\u0107 ameryka\u0144skie wsparcie dla Kijowa - zauwa\u017ca w czwartek brytyjski dziennik &quot;The Guardian&quot;. - Wykorzystuje do tego gwiazdy konserwatywnych medi\u00f3w i republika\u0144sk\u0105 prawic\u0119, kt\u00f3r\u0105 z Kremlem \u0142\u0105cz\u0105 wsp\u00f3lne interesy - pisze gazeta, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na badaczy przestrzeni informacyjnej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682202,guardian-amerykanska-prawica-powtarza-rosyjska-dezinformacje.html", "date_published": "2023-03-16 20:52:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Pat Ryder: W marcu w Polsce zacznie dzia\u0142a\u0107 \u00f3smy garnizon US Army w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AYSktkuTURBXy9lYmIyMjM4Ni05NTE3LTQ0MTctYWMzYi1kMzBlMzUwNTcwOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik Pentagonu genera\u0142 Pat Ryder poinformowa\u0142 w czwartek, \u017ce w marcu zostanie ustanowiony US Army Garrison Poland, jednostka wspieraj\u0105ca obecno\u015b\u0107 ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy w Polsce. Jest to realizacja decyzji prezydenta Joe Bidena z 2022 roku. B\u0119dzie to \u00f3sma taka plac\u00f3wka w Europie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682201,gen-ryde-marzec-w-polsce-zacznie-dzialac-8-garnizon-us-army-w-europie.html", "date_published": "2023-03-16 20:44:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protest przeciwnik\u00f3w reformy emerytalnej w Pary\u017cu. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PJvktkuTURBXy8zMTNiNjdjZi0xOTIwLTRkZGItYjgwYi04NzNkNWNkZTU3NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuska policja u\u017cy\u0142a w czwartek wieczorem gazu \u0142zawi\u0105cego, by rozp\u0119dzi\u0107 demonstrant\u00f3w protestuj\u0105cych przeciwko reformie emerytalnej na paryskim Placu Zgody, gdzie zebra\u0142o si\u0119 oko\u0142o 7 tys. os\u00f3b. Uczestnicy spontanicznej manifestacji obrzucili policjant\u00f3w kamieniami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8682199,protest-przeciwnikow-reformy-emerytalnej-policja-uzyla-gazu-lzawiacego.html", "date_published": "2023-03-16 20:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0142aszczak: Departament Stanu da\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o dla zakupu rakiet Helfire przez Polsk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/79OktkuTURBXy81OWRlNzc0Zi1mNWMxLTRlZGUtODBkZi0yNzQwNzY3ZTdjZGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA wyrazi\u0142 zgod\u0119 na zakup przez Polsk\u0119 800 rakiet Helfire, w kt\u00f3re zostan\u0105 wyposa\u017cone polskie \u015bmig\u0142owce wsparcia AW149 - poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8682197,blaszczak-departament-stanu-zgoda-na-zakup-rakiet-helfire-przez-polske.html", "date_published": "2023-03-16 20:29:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski samorz\u0105dowiec ukarany grzywn\u0105. S\u0142ucha\u0142 Putina z \"makaronem na uszach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywxktkuTURBXy85ODhlYWQ1My1iZjFiLTQ0NDEtYTNmNi00M2M5MjJjMWUxOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komunistyczny radny z obwodu samarskiego zosta\u0142 przez s\u0105d ukarany grzywn\u0105 za \u201edyskredytacj\u0119 armii\u201d. Lokalny polityk opublikowa\u0142 nagranie, na kt\u00f3rym s\u0142ucha przem\u00f3wienia prezydenta Putina z makaronem na uszach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8682196,rosyjski-samorzadowiec-z-grzywna-sluchal-putina-z-makaronem-na-uszach.html", "date_published": "2023-03-16 20:24:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE przygotowuje warunki do rozwoju \"zielonego\" przemys\u0142u i recyklingu surowc\u00f3w krytycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MAktkuTURBXy9iMjkzMzQ1NC02ZDE4LTRlZmMtOTQwNy04NzlhZjA5OTExYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska przedstawi\u0142a w czwartek propozycj\u0119 dw\u00f3ch regulacji dotycz\u0105cych &quot;zielonego&quot; przemys\u0142u i surowc\u00f3w krytycznych, kt\u00f3rych przyj\u0119cie i realizacja ma pozwoli\u0107 Wsp\u00f3lnocie skutecznie konkurowa\u0107 z USA i Chinami w wytwarzaniu produkt\u00f3w opartych na czystych technologiach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8682181,ke-stawia-na-rozwoju-zielonego-przemyslu-i-recyklingu-surowcow-krytycznych.html", "date_published": "2023-03-16 19:05:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Yellen: Upadek bank\u00f3w SVB i Signature Bank stwarza\u0142 powa\u017cne ryzyko dla ca\u0142ego sektora bankowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0qktkuTURBXy9iYjZkOTVlZC05Nzg5LTQ4ZTYtYTg5OS01ZWVhYTE3ZmQ4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowa ameryka\u0144skiego resortu finans\u00f3w Janet Yellen powiedzia\u0142a w czwartek podczas wys\u0142uchania przed komisj\u0105 finans\u00f3w Senatu USA, \u017ce upadek bank\u00f3w Silicon Valley Bank (SVB) i Signature Bank stwarza\u0142 powa\u017cne ryzyko &quot;zaka\u017cenia&quot; ca\u0142ego sektora i run\u00f3w na inne banki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682174,yellen-upadek-svb-signature-bank-to-powazne-ryzyko-pozostalych-bankow.html", "date_published": "2023-03-16 18:44:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mal\u0105g: Od 2024 r. opiekunowie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami b\u0119d\u0105 mogli \"dorabia\u0107\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_M7ktkuTURBXy85YTRkMjgzYi03NmMzLTQxMWUtYTUwNS0xMTc4MzE1ZTNiZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119dzie nowe \u015bwiadczenie wspieraj\u0105ce dedykowane osobom z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 - zapowiedzia\u0142a w czwartek szefowa MRiPS. Opiekunowie b\u0119d\u0105 mogli dorabia\u0107 do \u015bwiadczenia piel\u0119gnacyjnego - poinformowa\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8682161,malag-2024-r-opiekunowie-osob-z-niepelnosprawnosciami-beda-dorabiac.html", "date_published": "2023-03-16 18:37:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja dostarczy\u0142a na front w Ukrainie lekkie czo\u0142gi AMX-10 RC", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obiecane przez Pary\u017c na pocz\u0105tku stycznia ko\u0142owe pojazdy opancerzone AMX-10 RC, okre\u015blane r\u00f3wnie\u017c jako lekkie czo\u0142gi, dotar\u0142y ju\u017c na Ukrain\u0119, a niekt\u00f3re z nich s\u0105 ju\u017c na linii frontu - poinformowa\u0142 we francuskim parlamencie minister obrony Sebastien Lecornu. Nie poda\u0142 liczby dostarczonych maszyn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8682084,francuskie-lekkie-czolgi-amx-10-rc-walcza-na-ukrainskim-froncie.html", "date_published": "2023-03-16 17:49:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Aquilino: Nadchodzi koniec globalnej wsp\u00f3\u0142pracy. Re\u017cimy autorytarne atakuj\u0105 \u0142ad mi\u0119dzynarodowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UUktkuTURBXy9jMDEzNGY4OS04ZWM5LTQwZDgtOGVhOC0zYTliNjZmYjhjMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiat przechodzi od globalizacji w stron\u0119 ponownej rywalizacji mocarstw, a podstawy \u0142adu mi\u0119dzynarodowego s\u0105 atakowane przez autorytarne re\u017cimy \u2013 oceni\u0142 w czwartek w Singapurze szef dow\u00f3dztwa si\u0142 USA w regionie Indo-Pacyfiku (USIDNOPACOM) admira\u0142 John Aquilino.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682079,aquilino-koniec-globalnej-wspolpracy-rezimy-atakuja-lad-miedzynarodowy.html", "date_published": "2023-03-16 17:39:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Przekazanie MiG-\u00f3w przez Polsk\u0119 nie wp\u0142ynie na nasz\u0105 decyzj\u0119 o dostarczeniu F-16 Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-hkktkuTURBXy85MGQxOTBkNi03MmZkLTRjM2UtYjVkOS0wMjc0ZDVkMWQ1MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja Polski w sprawie przekazania Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 nie wp\u0142ywa na nasze kalkulacje dotycz\u0105ce samolot\u00f3w F-16 - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Jego zdaniem dostarczenie ameryka\u0144skich my\u015bliwc\u00f3w nie by\u0142oby najlepszym wykorzystaniem \u015brodk\u00f3w USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8682077,bialy-dom-polskie-mig-i-dla-ukrainy-bez-f-16.html", "date_published": "2023-03-16 17:31:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TTF: Ceny gazu na kwiecie\u0144 wzros\u0142y o ponad 4 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9a7ktkuTURBXy82MzVkZGE2NS1iMjEzLTQ1ZmYtOGI4OS0wYjI5MTczYmZmNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz ziemny w holenderskim hubie TTF w czwartek ok. godz. 17.30 w kontraktach na kwiecie\u0144 dro\u017ca\u0142 o 4,13 proc., do 44,68 euro za MWh, a w kontraktach na maj o 4,05 proc., do 45,08 euro za MWh. Gaz z dostaw\u0105 w czerwcu dro\u017ca\u0142 o 3,65 proc., do 45,31 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8682068,ttf-ceny-gazu-na-kwiecien-wzrosly-o-ponad-4-proc.html", "date_published": "2023-03-16 17:09:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja: Reforma emerytalna przyj\u0119ta przez rz\u0105d bez g\u0142osowaniu w Zgromadzeniu Narodowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Francji zdecydowa\u0142 si\u0119 skorzysta\u0107 z art. 49.3 konstytucji, kt\u00f3ry daje mu mo\u017cliwo\u015b\u0107 przyj\u0119cia reformy emerytalnej bez poddawania jej projektu pod g\u0142osowanie w Zgromadzeniu Narodowym, izbie ni\u017cszej parlamentu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8682066,francja-reforma-emerytalna-bez-glosowaniu-w-zgromadzeniu-narodowym.html", "date_published": "2023-03-16 17:01:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NFO\u015aiGW i Orlen Synthos Green Energy podpisa\u0142y umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 budowy blok\u00f3w SMR", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aAXktkuTURBXy81YjYwODQ2Yy1jZTRkLTQ0MDEtOGNlZi0zODBkNmZkODRmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8682060,nfosigw-i-orlen-synthos-z-umowa-o-wspolpracy-przy-budowie-blokow-smr.html", "date_published": "2023-03-16 16:38:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lagarde: EBC b\u0119dzie dzia\u0142a\u0107 nad zachowaniem stabilno\u015bci finansowej strefy euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gA4ktkuTURBXy83NjdmMDI0Ni0wMGUzLTQ1OTUtYmM5NS02YmYyNTAwZWFmZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowa Europejskiego Banku Centralnego (EBC) Christine Lagarde powiedzia\u0142a w czwartek, \u017ce jej instytucja gotowa jest podj\u0105\u0107 dzia\u0142ania, by &quot;zachowa\u0107 stabilno\u015b\u0107 finansow\u0105&quot; strefy euro, gdy na rynku pojawia si\u0119 niepok\u00f3j i obawy o kolejny kryzys bankowy - relacjonuje AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8682058,lagarde-ebc-dziala-by-zachowac-stabilnosc-finansowa-strefy-euro.html", "date_published": "2023-03-16 16:27:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Foreign Policy\": Putin przeceni\u0142 swoje wp\u0142ywy. Wojna w Ukrainie zjednoczy\u0142a europejsk\u0105 scen\u0119 polityczn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I5aktkuTURBXy81NTIwYzJmZS1lYjlmLTRmMDgtYmYyMS1lYTc2MGFhYmIxZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska wojna na Ukrainie doprowadzi\u0142a do pogodzenia zwalczaj\u0105cych si\u0119 dot\u0105d w Europie libera\u0142\u00f3w i nacjonalist\u00f3w. Pierwsi uwierzyli w mobilizuj\u0105c\u0105 moc antyimperialistycznego nacjonalizmu, drudzy dostrzegli zalety silnej i zjednoczonej UE - oceniaj\u0105 autorzy opublikowanego w czwartek na \u0142amach &quot;Foreign Policy&quot; artyku\u0142u pt. &quot;Rosyjska wojna zjednoczy\u0142a przeciwstawne si\u0142y europejskiej polityki&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8682056,foreign-policy-putin-przecenil-swoje-wplywy-zjednoczyl-unie-europejska.html", "date_published": "2023-03-16 16:19:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "EBC: Tegoroczne PKB w strefie euro wyniesie 1 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VB2ktkuTURBXy82MTUzN2E1Ni03NTNiLTQxZGMtOWVjNS1jNWZmMzUwNmQxNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8682046,ebc-pkb-w-strefie-euro-w-2023-r-wyniesie-1-proc.html", "date_published": "2023-03-16 15:50:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ONZ: Rosja odpowiada za zbrodnie wojenne w Ukrainie. Stosuje tortury, zabija cywil\u00f3w, uprowadza dzieci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FwkktkuTURBXy84NTNkNzFkZS00MzdlLTQxYWMtOTdjNy02Yzg3YmNkNDZjMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja pope\u0142nia na Ukrainie r\u00f3\u017cnego rodzaju zbrodnie wojenne, takie jak tortury, zab\u00f3jstwa cywil\u00f3w, deportacje dzieci - wynika z raportu opublikowanego w czwartek przez Niezale\u017cn\u0105 Mi\u0119dzynarodow\u0105 Komisj\u0119 \u015aledcz\u0105, powo\u0142an\u0105 przez ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8682039,onz-rosja-zbrodnie-wojenne-w-ukrainie-tortury-uprowadzanie-dzieci.html", "date_published": "2023-03-16 15:31:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ihna: Ukrai\u0144skie lotnictwo nie umie str\u0105ci\u0107 rosyjskich pocisk\u00f3w typu Iskander-M, Ch-22 i S-300", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/952ktkuTURBXy9kNjM0NWE0Yi0xZDQyLTRmNWMtYjQ2NS05MTQ4YTZkM2IwZDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ska obrona przeciwlotnicza nie jest na razie w stanie unieszkodliwia\u0107 kilku rodzaj\u00f3w rosyjskich pocisk\u00f3w, m.in. Iskander-M i przeciwokr\u0119towych Ch-22 - powiedzia\u0142 w czwartek rzecznik lotnictwa ukrai\u0144skiego p\u0142k Jurij Ihnat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8682035,ihna-ukrainskie-lotnictwo-problemy-z-pociskami-iskander-m-ch-22-s-300.html", "date_published": "2023-03-16 15:17:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "K\u0142opoty Credit Suisse nie dotkn\u0105 hiszpa\u0144skiego systemu finansowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATEktkuTURBXy8wZTY1MTgwNy0wMGFhLTQ1NzAtYjRhZC0zZmRhYmUyMWY0MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ma ryzyka dla systemu finansowego Hiszpanii, w tym jego bank\u00f3w, w zwi\u0105zku z problemami finansowymi szwajcarskiego banku Credit Suisse - oznajmi\u0142y w czwartek w osobnych o\u015bwiadczeniach rz\u0105d Pedro Sancheza oraz w\u0142adze Hiszpa\u0144skiego Stowarzyszenia Bank\u00f3w (AEB).", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8682028,problemy-credit-suisse-bez-wplywu-na-hiszpanski-system-finansowy.html", "date_published": "2023-03-16 15:06:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gajadhur: ITD rozpocz\u0119\u0142a kontrole w firmach transportowych z kapita\u0142em bia\u0142oruskim i rosyjskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LRHktkuTURBXy9hMmFjMjg3OS01Y2U4LTQ2MTgtYTk5MS0yNDQ3ZWFjNjU2MTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 kontrole w wytypowanych przedsi\u0119biorstwach na terenie ca\u0142ego kraju. Wytypowano firmy, kt\u00f3re prawdopodobnie dysponuj\u0105 kapita\u0142em bia\u0142oruskim, b\u0105d\u017a rosyjskim - poinformowa\u0142 w czwartek g\u0142\u00f3wny inspektor transportu drogowego Alvin Gajadhur.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8682018,gajadhur-itd-kontrole-firm-transportowych-kapital-z-bialorusi-i-rosji.html", "date_published": "2023-03-16 14:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Eksport liczony w euro wzr\u00f3s\u0142 o 10,9 proc. r: r, import wzr\u00f3s\u0142 o 3,1 proc. w styczniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C_0ktkuTURBXy82MmU3MDkzYi0xYmFmLTRlNTctYTJlMC01OGUxYzY5MzFiNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8682014,nbp-eksport-w-euro-wzrosl-o-109-proc-import-o-31-proc-w-styczniu.html", "date_published": "2023-03-16 14:22:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RMF FM: Rozbita przez ABW siatka szpiegowska zamontowa\u0142a co najmniej 50 urz\u0105dze\u0144 elektronicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GVMktkuTURBXy8xYTU5OTE4Ni04YjRiLTRjMTYtYjg3YS03MDNiYzE4MWVlN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 50 urz\u0105dze\u0144 elektronicznych do szpiegowania zamontowa\u0142a rozbita przez ABW siatka agent\u00f3w pracuj\u0105cych na zlecenie rosyjskiego wywiadu - poinformowa\u0142o w czwartek RMF FM. Portal poda\u0142, \u017ce zlikwidowana grupa monitorowa\u0142a transporty z pomoc\u0105 wojskow\u0105 dla Ukrainy i mia\u0142a przygotowywa\u0107 w Polsce akcje dywersyjne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8682009,rmf-fm-abw-rozbita-siatka-szpiegowska-uzyla-50-urzadzen-kontrolnych.html", "date_published": "2023-03-16 14:14:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "EBC podni\u00f3s\u0142 stopy o 50 pb", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-F5ktkuTURBXy8wYzQ5YTI2YS1mMjkxLTQ0ODEtYmZjZS0xMjE1OWYzZTRhMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8682000,ebc-podniosl-stopy-o-50-pb.html", "date_published": "2023-03-16 14:01:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grecja strajkuje. Do kolejarzy do\u0142\u0105czyli m.in. kontrolerzy lotniczy, pracownicy metra i taks\u00f3wkarze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EdTktkuTURBXy82MTk4ZGEyZS01YjEwLTRmOTAtODkxNC1kMzQxOTA4MmZjNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartek jest w Grecji dniem powszechnego strajku protestacyjnego og\u0142oszonego przez najwi\u0119ksze centrale zwi\u0105zkowe. Samoloty nie wystartowa\u0142y, statki s\u0105 zacumowane w portach, a szko\u0142y zamkni\u0119te - informuje agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8681987,grecja-strajkuje-kolejarze-inni-pracownicy-branzy-transportowej.html", "date_published": "2023-03-16 13:41:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podolak o wybuchu w siedzibie FSB w Rostowie: To oznaka s\u0142abo\u015bci Kremla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rifktkuTURBXy83MjI4YmE0Yy0wNDZjLTQwNDEtODVjNi1iMTMxYjdjNjhhYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wybuch i po\u017car w siedzibie regionalnych s\u0142u\u017cb granicznych Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa (FSB) w Rostowie nad Donem jest sygna\u0142em os\u0142abienia w\u0142adzy w Rosji i pocz\u0105tku powa\u017cnego konfliktu wewn\u0119trznego \u2013 oceni\u0142 w czwartek doradca prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681980,podolak-wybuch-w-siedzibie-fsb-rostow-swiadczy-o-slabosci-kremla.html", "date_published": "2023-03-16 13:29:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska przeka\u017ce Ukrainie cztery MiGi-29. \"W najbli\u017cszych dniach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V8LktkuTURBXy82OTJhNGE2NS1mYmEyLTQwZjUtYWY1MS1jNmU2ZjUzMWZlYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najbli\u017cszych dniach Polska przeka\u017ce Ukrainie cztery my\u015bliwce MiG-29, pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 przygotowywane i przekazywane \u2013 poinformowa\u0142 prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681973,polska-przekaze-ukrainie-cztery-migi-29-w-najblizszych-dniach.html", "date_published": "2023-03-16 13:15:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Volvo zamyka fabryk\u0119 autobus\u00f3w we Wroc\u0142awiu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dcnktkuTURBXy9iZmQzZDM3Yy0xOWQwLTRjZTMtYWQzMy02MWUyNjA2ZWE0MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Volvo Buses zdecydowa\u0142o o stopniowym wygaszeniu i zamkni\u0119ciu swojej fabryki autobus\u00f3w we Wroc\u0142awiu w pierwszym kwartale 2024 roku. Firma podpisa\u0142a ju\u017c list intencyjny w sprawie sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci we Wroc\u0142awiu na rzecz Vargas Holding, kt\u00f3ry ma zaoferowa\u0107 zatrudnienie cz\u0119\u015bci pracownik\u00f3w koncernu.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8681972,volvo-zamyka-fabryke-autobusow-we-wroclawiu.html", "date_published": "2023-03-16 13:11:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: W styczniu nadwy\u017cka na rachunku bie\u017c\u0105cym wynios\u0142a 6,7 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/09EktkuTURBXy9lNzkxYTM5Ni1iZmYyLTQ1MzgtOGVhYi1iOTQ2MTJmNjZjY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Saldo rachunku bie\u017c\u0105cego w styczniu 2023 r. by\u0142o dodatnie i wynios\u0142o 6,7 mld z\u0142. W analogicznym miesi\u0105cu 2022 r. saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o ujemne i wynios\u0142o 5 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8681969,nbp-w-styczniu-nadwyzka-na-rachunku-biezacym-wyniosla-67-mld-zl.html", "date_published": "2023-03-16 13:09:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja bazowa w lutym. NBP poda\u0142 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8681965,inflacja-bazowa-w-lutym-nbp-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-03-16 13:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydenci Polski i Czech: Ukraina w UE jest w naszym interesie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IZiktkuTURBXy81YThmY2JkNy03ZTQyLTQzYTYtYmU3Ni1hZmVlZjU4ZmY5YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mamy w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Ukraina w UE jest w naszym interesie, to kraj z pot\u0119\u017cnymi mo\u017cliwo\u015bciami rozwojowymi. Udzia\u0142 w odbudowie Ukrainy po wojnie b\u0119dzie olbrzymi\u0105 okazj\u0105 dla wszystkich gospodarek zaanga\u017cowanych w ten proces - m\u00f3wili prezydenci Polski i Czech Andrzej Duda i Petr Pavel w czwartek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8681957,ydenci-polski-i-czech-ukraina-w-ue-jest-w-naszym-interesie.html", "date_published": "2023-03-16 12:46:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes LW Bogdanka: Przej\u0119cie akcji przez Skarb Pa\u0144stwa b\u0119dzie impulsem rozwojowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AuIktkuTURBXy9lZDk5ZDkzNi1hMmU2LTQzNjgtYmU0MC1jMzc0ODNhNWRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka LW Bogdanka poinformowa\u0142a w czwartek, \u017ce w po\u0142owie roku Skarb Pa\u0144stwa przejmie Bogdank\u0119. Zdaniem prezesa sp\u00f3\u0142ki Kasjana Wyliga\u0142y, przej\u0119cie akcji przez Skarb Pa\u0144stwa b\u0119dzie impulsem rozwojowym dla kopalni.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8681952,prezes-lw-bogdanka-przejecie-akcji-przez-skarb-panstwa-bedzie-impulsem-rozwojowym.html", "date_published": "2023-03-16 12:42:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eurointelligence: Bundeswehra sta\u0142a si\u0119 szambem antysemityzmu i przemocy seksualnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4uktkuTURBXy8wMzhhNzEyYy0yODA3LTQyZmQtYTU1NS00NWE4Zjc1M2RhNjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bundeswehra zaczyna mie\u0107 trudno\u015bci z wype\u0142nieniem swoich zobowi\u0105za\u0144 wobec NATO, ale za to sta\u0142a si\u0119 szambem antysemityzmu i przemocy seksualnej - tak sytuacje niemieckiej armii podsumowuje w czwartkowej analizie brukselski think-tank Eurointelligence.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8681947,eurointelligence-bundeswehra-stala-sie-szambem-antysemityzmu-i-przemocy-seksualnej.html", "date_published": "2023-03-16 12:40:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kasparow: Nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby Putin po\u017cy\u0142 zbyt d\u0142ugo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ng_ktkuTURBXy8yODY2MTY2Yi02ODlmLTQxZGMtYTY5My05YzE4ZjYzNmQyMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby Putin po\u017cy\u0142 zbyt d\u0142ugo, uwa\u017ca Garri Kasparow w rozmowie z dziennikiem \u201eFinancieele Dagblad\u201d. S\u0142ynny rosyjski szachista twierdzi tak\u017ce, i\u017c do agresji na Ukrain\u0119 nigdy by nie dosz\u0142o, gdyby Angela Merkel \u201epokaza\u0142a z\u0119by\u201d po aneksji Krymu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8681942,kasparow-nie-sadze-zeby-putin-pozyl-zbyt-dlugo.html", "date_published": "2023-03-16 12:18:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja potwierdza: Nie uznajemy nielegalnej aneksji Krymu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/krmktkuTURBXy9kNzJjN2Q4MC01MGY5LTRkYWEtODMxNy00YWMyYTY5OWE2ZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tureckie MSZ w czwartek potwierdzi\u0142o, \u017ce rz\u0105d w Ankarze nie uznaje &quot;nielegalnej aneksji&quot; Krymu przez Rosj\u0119. O\u015bwiadczenie zosta\u0142o opublikowane w dziewi\u0105t\u0105 rocznic\u0119 zaboru p\u00f3\u0142wyspu w 2014 roku - przypomina portal Hurriyet Daily News.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8681941,turcja-nie-uznajemy-nielegalnej-aneksji-krymu.html", "date_published": "2023-03-16 12:10:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael mo\u017ce sprzeda\u0107 Ukrainie systemy zag\u0142uszaj\u0105ce ira\u0144skie drony u\u017cywane przez Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OU_ktkuTURBXy84ZjM4NDZjMC02Y2JjLTRlZDgtOWMwMC03Mjk3OThjYmUzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Izraela zatwierdzi\u0142y licencje eksportowe dotycz\u0105ce mo\u017cliwej sprzeda\u017cy Ukrainie system\u00f3w zag\u0142uszaj\u0105cych drony ira\u0144skie, wykorzystywane masowo przez armi\u0119 rosyjsk\u0105 - poinformowa\u0142 portal Axios za anonimowymi izraelskimi i ukrai\u0144skimi oficjelami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681928,media-izrael-moze-sprzedac-ukrainie-systemy-zagluszajace-iranskie-drony-uzywane-przez-rosje.html", "date_published": "2023-03-16 11:48:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CNN: Ukrai\u0144cy zestrzelili chi\u0144skiego drona nad Donbasem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-3PktkuTURBXy83YjI1OGI5Zi1kMjlkLTQ5OTItYjMxZS02N2ZkNGM1MjU2MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie zestrzeli\u0142y nad Donbasem komercyjny dron Mugin-5, wyprodukowany w Chinach - poda\u0142a w czwartek telewizja CNN. Chi\u0144ska firma zapewni\u0142a wcze\u015bniej, \u017ce wstrzyma\u0142a sprzeda\u017c swych wyrob\u00f3w na Ukrain\u0119 i do Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681927,cnn-ukraincy-zestrzelili-chinskiego-drona-nad-donbasem.html", "date_published": "2023-03-16 11:45:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe rosn\u0105 w si\u0142\u0119. Ich moc do 2050 r. mo\u017ce wynie\u015b\u0107 nawet 375 GW", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aAXktkuTURBXy81YjYwODQ2Yy1jZTRkLTQ0MDEtOGNlZi0zODBkNmZkODRmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Moc zainstalowana reaktor\u00f3w SMR na \u015bwiecie mo\u017ce osi\u0105gn\u0105\u0107 do 375 GW w 2050 r. - wynika z czwartkowej analizy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Analitycy ocenili, \u017ce warto\u015b\u0107 globalnego rynku ma\u0142ych modu\u0142owych reaktor\u00f3w j\u0105drowych mo\u017ce przekroczy\u0107 454 mld euro w 2035 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8681919,smr-moc-do-2050-r-moze-wyniesc-nawet-375-gw.html", "date_published": "2023-03-16 11:13:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie ryzyko recesji w USA. Goldman Sachs zmieni\u0142 ocen\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jGKktkuTURBXy8wM2RiMGZkMi02MjY5LTQ1ZTktYWU0NS1mZDU5ZDliZDc2OGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawdopodobie\u0144stwo wyst\u0105pienia recesji w Stanach Zjednoczonych w najbli\u017cszych 12 miesi\u0105cach wzros\u0142o do 35 proc. - oceni\u0142 bank inwestycyjny Goldman Sachs. Ekonomi\u015bci obni\u017cyli te\u017c prognoz\u0119 wzrostu ameryka\u0144skiego PKB w uj\u0119ciu kwartalnym do 1,2 proc. w IV kw. 2023 r.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8681917,goldman-sachs-rosnie-ryzyko-recesji-w-usa.html", "date_published": "2023-03-16 11:09:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza I edycja Predator Games \u2013 najwi\u0119kszych w Europie Mi\u0119dzyszkolnych Rozgrywek Esportowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sUsktkuTURBXy8yYjI2MDQ1YS0yMWFjLTRiMjgtOGU4ZC05MzBiMGM4MmRlM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />6 marca 2023 r. ruszy\u0142a I edycja Predator Games \u2013 najwi\u0119kszych w Europie Mi\u0119dzyszkolnych Rozgrywek Esportowych. Tak\u0105 informacj\u0119, podczas poniedzia\u0142kowej konferencji prasowej, przekazali Justyna Or\u0142owska \u2013 Pe\u0142nomocnik Prezesa Rady Ministr\u00f3w ds. GovTech \u2013 Szef Centrum GovTech, Pe\u0142nomocnik Ministra Edukacji i Nauki ds. Transformacji Cyfrowej \u2013 oraz \u0141ukasz \u0141opuszy\u0144ski \u2013 Country Manager w Acer Poland. Pula Nagr\u00f3d w turnieju wyniesie ponad 3 200 000 z\u0142otych, a udzia\u0142 w nim wezm\u0105 1024 szko\u0142y, kt\u00f3re jako pierwsze dokonaj\u0105 rejestracji swoich 16-osobowych reprezentacji. Zapisy trwaj\u0105 tylko do 27 marca 2023 roku. Liczba miejsc jest ograniczona. Sponsorem generalnym rozgrywek zosta\u0142 PKO Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/telekomunikacja/artykuly/8681966,rusza-i-edycja-predator-games-najwiekszych-w-europie-miedzyszkolnych-rozgrywek-esportowych.html", "date_published": "2023-03-16 11:02:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny oskar\u017caj\u0105 Japoni\u0119 o \u201epowa\u017cne naruszenie\u201d suwerenno\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8wNjI3NDZmMS03ZTdmLTRkM2YtOTJjOS0yNDMxNzA2NjkwZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik chi\u0144skiego MSZ Wang Wenbin zarzuci\u0142 w czwartek Japonii \u201epowa\u017cne naruszenie\u201d suwerenno\u015bci Chin. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w ten spos\u00f3b do oskar\u017ce\u0144 ze strony Tokio, \u017ce chi\u0144skie okr\u0119ty wp\u0142yn\u0119\u0142y na japo\u0144skie wody wok\u00f3\u0142 wysp b\u0119d\u0105cych przedmiotem sporu obu pa\u0144stw.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8681896,chiny-oskarzaja-japonie-o-powazne-naruszenie-suwerennosci.html", "date_published": "2023-03-16 10:50:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyniki bank\u00f3w w g\u00f3r\u0119 o 86,7 proc. KNF poda\u0142 dane za stycze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ax7ktkuTURBXy9iNDZkZWNlZi00Zjc4LTQ0MDItOGIwZi04M2U5NThiMTBiNzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8681888,knf-wyniki-bankow-w-gore-o-867-proc.html", "date_published": "2023-03-16 10:44:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmala\u0142y \u015bwiatowe rezerwy bank\u00f3w centralnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJCktkuTURBXy80OWEzYTkzOS05ZTRmLTQ4NjAtYThhNC0wNDZmMTdkYmY3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rezerwy bank\u00f3w centralnych w III kw. 2022 r. zmala\u0142y do 11,59 bln dol. z 12,01 bln dol. w II kw. 2020 r. - poda\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Dodano, \u017ce blisko 60 proc. \u015bwiatowych rezerw to ameryka\u0144skie dolary.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8681884,pie-zmalaly-swiatowe-rezerwy-bankow-centralnych.html", "date_published": "2023-03-16 10:40:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dom Development rekomenduje wyp\u0142at\u0119 11 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFcktkuTURBXy9lODhlNzMzOC02MzU5LTRiZTYtOGY5MC04ODNhZTZjMGI5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681883,dom-development-rekomenduje-wyplate-11-zl-dywidendy-na-akcje-z-zysku-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-16 10:39:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krka mia\u0142a 363,3 mln euro zysku netto, 488,9 mln euro zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5TktkuTURBXy8yN2JkZDI0ZC0zNTRhLTQzYjMtYjA2ZC0yNTkxYTFkZTRiY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681881,krka-miala-3633-mln-euro-zysku-netto-4889-mln-euro-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-16 10:37:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "80 proc. firm przerzuca rosn\u0105ce koszty energii na odbiorc\u00f3w ko\u0144cowych [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MlgktkuTURBXy9hN2YxMGUxOS1mNDU4LTQyNTYtODBmNi01OWNhMGM0YjUyMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8681880,80-proc-firm-przerzuca-rosnace-koszty-energii-na-odbiorcow-koncowych-badanie.html", "date_published": "2023-03-16 10:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dom Development mia\u0142 410,26 mln z\u0142 zysku netto, 501,54 mln z\u0142 zysku EBIT w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681876,dom-development-mial-41026-mln-zl-zysku-netto-50154-mln-zl-zysku-ebit-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-16 10:33:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ABW zatrzyma\u0142a podejrzanych o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pvDktkuTURBXy82OTkwYjU3NC04YmIzLTQ1ZTAtODYyNC03YmQ1N2FmYmIxNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zatrzyma\u0142a dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b podejrzanych o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami specjalnymi. Sze\u015b\u0107 trafi\u0142o ju\u017c do aresztu. Podejrzani w Polsce przygotowywali akty dywersji na zlecenie rosyjskiego wywiadu - przekaza\u0142 minister Mariusz Kami\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8681875,abw-zatrzymala-podejrzanych-o-wspolprace-z-rosyjskimi-sluzbami.html", "date_published": "2023-03-16 10:32:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alumetal planuje zwi\u0119kszy\u0107 ilo\u015bci sprzeda\u017cy i wype\u0142nienie mocy produkcyjnych w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gGqktkuTURBXy8wNGVkNWE5NC0yYjk0LTRlNWUtOWRiNC02YTBlMmZkYzM5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681873,alumetal-planuje-zwiekszyc-ilosci-sprzedazy-i-wypelnienie-mocy-produkcyjnych-w-2023-r.html", "date_published": "2023-03-16 10:31:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alumetal mia\u0142 245,34 mln z\u0142 zysku netto, 293,47 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2XktkuTURBXy9lZjE4OTFhNC01MmYxLTRjMmUtOTg0My1mYmVjNmYzOGUxZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681872,alumetal-mial-24534-mln-zl-zysku-netto-29347-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-03-16 10:28:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alumetal rekomenduje wyp\u0142at\u0119 \u0142\u0105cznej dywidendy w wysoko\u015bci 13,82 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681867,alumetal-rekomenduje-wyplate-lacznej-dywidendy-w-wysokosci-1382-zl-na-akcje.html", "date_published": "2023-03-16 10:20:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zab\u00f3jca prezydenta Gda\u0144ska skazany na do\u017cywocie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yt-ktkuTURBXy8xM2Q1Y2MyMS0zZjM5LTQ1YWEtYjIyNy02NDc5Y2FlMDQzNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stefan Wilmont zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza. &quot;Stefan Wilmont pope\u0142ni\u0142 zbrodni\u0119 bez precedensu w historii Polski&quot; - uzasadnia\u0142a werdykt przewodnicz\u0105ca sk\u0142adu orzekaj\u0105cego Aleksandra Kaczmarek", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8681853,stefan-wilmont-zabojca-prezydenta-gdanska-skazany-na-dozywocie.html", "date_published": "2023-03-16 09:59:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zysk netto SKOK-\u00f3w. KNF poda\u0142 wyniki za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktkuTURBXy9jYTVhMGE0My0yNTc5LTQxZTUtOWE0NC05NTE3ZDdkMmNhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8681852,zysk-netto-skok-ow-knf-podal-wyniki-za-2022-r.html", "date_published": "2023-03-16 09:57:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142y wydatki publiczne z funduszy pozabud\u017cetowych? PIE poda\u0142 kwot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8681849,wydatki-publiczne-fundusze-pozabudzetowe-pie.html", "date_published": "2023-03-16 09:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyrok TSUE ws. frankowicz\u00f3w. Chodzi o uniewa\u017cnienie umowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ochrona przyznana konsumentom przez prawo unijne nie jest ograniczona jedynie do okresu wykonania umowy, lecz obowi\u0105zuje r\u00f3wnie\u017c po jej wykonaniu; w przypadku uniewa\u017cnienia umowy z powodu nieuczciwego charakteru jednego z jej warunk\u00f3w nale\u017cy przywr\u00f3ci\u0107 sytuacj\u0119 prawn\u0105 i faktyczn\u0105, jaka istnia\u0142aby przy braku w umowie klauzuli abuzywnej - orzek\u0142 w czwartek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE w sprawie dotycz\u0105cej kredytu udzielonego we frankach szwajcarskich.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8681846,wyrok-tsue-ws-frankowiczow-uniewaznienie-umowy.html", "date_published": "2023-03-16 09:46:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "30 dol. za bary\u0142k\u0119 rosyjskiej ropy? Estonia ma now\u0105 propozycj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TfbktkuTURBXy9jMDExMDJkNy1iN2RjLTQxMWYtOWUxNi00NmVmMGJkYzIwZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecny pu\u0142ap cenowy na rosyjsk\u0105 rop\u0119 okre\u015blony na poziomie 60 dol. za bary\u0142k\u0119 powinien zosta\u0107 obni\u017cony o po\u0142ow\u0119. Podobny \u015brodek powinno zastosowa\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do rosyjskiego gazu ziemnego - zaapelowa\u0142 minister spraw zagranicznych Estonii Urmas Reinsalu, cytowany w czwartek przez telewizj\u0119 ERR.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8681840,estonia-30-dol-za-barylke-rosyjskiej-ropy.html", "date_published": "2023-03-16 09:34:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "U\u015bci\u0144ski: Polska mo\u017ce przyci\u0105ga\u0107 inwestor\u00f3w atrakcyjnym po\u0142o\u017ceniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cWrktkuTURBXy84YTgxZTA2Ni01NjAxLTRhYWEtOGIwMC01NmIyYTEwMTZhYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na MIPIM pokazujemy Polsk\u0119 jako kraj otwarty na inwestor\u00f3w, pokazujemy polskie specjalne strefy ekonomiczne i zach\u0119camy inwestor\u00f3w do lokowania swojego kapita\u0142u i rozwijania tu swoich biznes\u00f3w \u2013 m\u00f3wi Piotr U\u015bci\u0144ski, wiceminister rozwoju i technologii.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/wideo/8681828,uscinski-polska-moze-przyciagac-inwestorow-atrakcyjnym-polozeniem.html", "date_published": "2023-03-16 09:09:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy obni\u017cki st\u00f3p procentowych? Kotecki z RPP wskazuje warunek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8681827,kiedy-obnizki-stop-procentowych-kotecki-z-rpp-wskazuje-warunek.html", "date_published": "2023-03-16 09:07:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ciechowicz: Wojew\u00f3dztwo pomorskie wykorzystuje swoj\u0105 rent\u0119 po\u0142o\u017cenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jkZktkuTURBXy8yNTViODM3My04ODI4LTRiZGQtYTk2Zi0zYjAzZjU0NjkyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u201eW por\u00f3wnaniu z zesz\u0142ym rokiem czujemy odbicie popandemiczne. Mimo wojny w Ukrainie jeste\u015bmy w stanie przekona\u0107 do inwestowania i w Polsce i w wojew\u00f3dztwie pomorskim\u201d \u2013 Piotr Ciechowicz, wiceprezes Agencji Rozwoju Pomorza", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/wideo/8681826,ciechowicz-wojewodztwo-pomorskie-wykorzystuje-swoja-rente-polozenia.html", "date_published": "2023-03-16 09:07:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nieruchomo\u015bci przemys\u0142owe i magazynowe. Sapek: Polska zaczyna czynszami dogania\u0107 inne kraje Europy Centralnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NDPktkuTURBXy81ZDFlY2MwOC0xMzlmLTQwZTgtYjFmNS1hZDM0Y2RlYTdkNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Zmienna sytuacja zwi\u0105zana z wysokimi kosztami finansowania i wysok\u0105 inflacj\u0105 wp\u0142yn\u0119\u0142a znacz\u0105co na rynek nieruchomo\u015bci przez ostatnie kwarta\u0142y, ale rynek nieruchomo\u015bci przemys\u0142owych i magazynowych dalej jest jedn\u0105 z najbardziej atrakcyjnych klas aktyw\u00f3w - m\u00f3wi Pawe\u0142 Sapek, Regional Head w Prologis na Europ\u0119 \u015arodkow\u0105.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/komercyjne/wideo/8681824,sapek-polska-zaczyna-czynszami-doganiac-inne-kraje-europy-centralnej.html", "date_published": "2023-03-16 09:04:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144: Inflacja bazowa utrzyma si\u0119 do\u015b\u0107 d\u0142ugo na wysokim poziomie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4cjktkuTURBXy9lZmMxYjEwOS1lMDk3LTQ5M2QtOTk5NC1jZTdkYzlkMzg1NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoka inflacja bazowa kt\u00f3ra jest, utrzyma si\u0119 do\u015b\u0107 d\u0142ugo na wysokim poziomie - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Jego zdaniem wszystkie znaki na niebie i ziemi wskazuj\u0105, \u017ce na koniec roku b\u0119dzie jednocyfrowa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8681813,sobon-inflacja-bazowa-utrzyma-sie-dosc-dlugo-na-wysokim-poziomie.html", "date_published": "2023-03-16 08:43:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zawirowania na \u015bwiatowych gie\u0142dach, z\u0142oty \"oaz\u0105 spokoju\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8681810,zawirowania-na-swiatowych-gieldach-zloty-oaza-spokoju.html", "date_published": "2023-03-16 08:40:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wagnera prowadzi rekrutacj\u0119 na stronach pornograficznych. \"Bardzo dobry pomys\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/prjktkuTURBXy9iYTkyOTU2NC1jNzM3LTQ4NzgtODVhZi1mZGFjMGUzNmUzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska firma najemnicza Grupa Wagnera, zarz\u0105dzana przez prokremlowskiego biznesmena Jewgienija Prigo\u017cyna, rozpocz\u0119\u0142a rekrutacj\u0119 na stronach pornograficznych; sam Prigo\u017cyn mia\u0142 przyzna\u0107, \u017ce jest to celowy zabieg i jakoby &quot;bardzo dobry pomys\u0142&quot; - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Radio Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8681802,grupa-wagnera-prowadzi-rekrutacje-na-stronach-pornograficznych.html", "date_published": "2023-03-16 08:32:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupy Wagnera prowadzi rekrutacj\u0119 na stronach pornograficznych. \"Bardzo dobry pomys\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/prjktkuTURBXy9iYTkyOTU2NC1jNzM3LTQ4NzgtODVhZi1mZGFjMGUzNmUzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjska firma najemnicza Grupa Wagnera, zarz\u0105dzana przez prokremlowskiego biznesmena Jewgienija Prigo\u017cyna, rozpocz\u0119\u0142a rekrutacj\u0119 na stronach pornograficznych; sam Prigo\u017cyn mia\u0142 przyzna\u0107, \u017ce jest to celowy zabieg i jakoby &quot;bardzo dobry pomys\u0142&quot; - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Radio Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8681802,grupy-wagnera-prowadzi-rekrutacje-na-stronach-pornograficznych.html", "date_published": "2023-03-16 08:32:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Op\u00f3\u017anienia poci\u0105g\u00f3w KM i SKM. Na trasie Otwock-Falenica p\u0119k\u0142a szyna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KCAktkuTURBXy8wMmM3NmY5Ni0xMjkyLTRjYjktOGQxOS1mMTU0YTRlOTI5M2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu p\u0119kni\u0119tej szyny na linii Otwock \u2013 Warszawa Falenica w czwartek poci\u0105gi SKM i KM s\u0105 op\u00f3\u017anione, cz\u0119\u015b\u0107 z nich mo\u017ce by\u0107 odwo\u0142ana.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8681800,opoznienia-pociagow-km-i-skm-na-trasie-otwock-falenica-pekla-szyna.html", "date_published": "2023-03-16 08:29:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw spad\u0142a liczba og\u0142osze\u0144 o pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQ3ktkuTURBXy8yODdhYWVjOS1kMDNlLTQ5MjAtYTQzNi0wNzU3ZmE0NzZlZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wi\u0119kszo\u015bci wojew\u00f3dztw w lutym ukaza\u0142o si\u0119 mniej og\u0142osze\u0144 o zatrudnieniu ni\u017c przed miesi\u0105cem - wynika z Barometru Ofert Pracy. Mniej ofert skierowano do przedstawicieli m.in. zawod\u00f3w \u015bcis\u0142ych i us\u0142ug.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8681798,spadla-liczba-ogloszen-o-pracy.html", "date_published": "2023-03-16 08:24:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska chce przekaza\u0107 MIG-i Ukrainie w szerszej koalicji pa\u0144stw. S\u0142owa szefa MON", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AY1ktkuTURBXy9iOWY3MTNhOC03MmU1LTQ2MWMtYWRkOS00ZWY4ZDlmNmM2YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy przekaza\u0107 Ukrainie MiG-i w szerszej koalicji pa\u0144stw - m\u00f3wi\u0142 w czwartek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. &quot;Zale\u017cy nam na tym, aby s\u0105siadowa\u0142a z Polsk\u0105 niepodleg\u0142a Ukraina&quot; - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681795,polska-mig-i-ukrainie-szersza-koalicja-panstw.html", "date_published": "2023-03-16 08:19:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Spada tempo ofensywy rosyjskiej na wschodzie Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tempo ofensywy rosyjskiej na wschodzie Ukrainy spowolni\u0142o; w obwodzie \u0142uga\u0144skim operacja ofensywna wojsk rosyjskich mog\u0142a ju\u017c osi\u0105gn\u0105\u0107 punkt maksymalny - ocenia w czwartek ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8681793,isw-spada-tempo-ofensywy-rosyjskiej-na-wschodzie-ukrainy.html", "date_published": "2023-03-16 08:16:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen: Ceny ropy b\u0119d\u0105 si\u0119 waha\u0107 mi\u0119dzy 70 a 90 dol. za bary\u0142k\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCvktkuTURBXy9hMWNjM2M2OS1lMjFmLTQ4YzEtOGFlMS1kMmI4ZGZhZmRlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug przewidywa\u0144 ceny ropy b\u0119d\u0105 si\u0119 waha\u0107 w przedziale mi\u0119dzy 70 a 90 dol. za bary\u0142k\u0119 - powiedzia\u0142 w czwartek g\u0142\u00f3wny ekonomista PKN Orlen Adam Czy\u017cewski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8681788,pkn-orlen-ceny-ropy-beda-sie-wahac-miedzy-70-a-90-dol-za-barylke.html", "date_published": "2023-03-16 08:09:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Ukraina przeprowadzi du\u017c\u0105 kontrofensyw\u0119. Mo\u017cliwe dwie opcje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cwoktkuTURBXy83ZWZjNzIzYS05MzEwLTQ5ZjctYmVkNS03ZjM4Y2M2Y2I4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do maja Ukraina zamierza przeprowadzi\u0107 du\u017c\u0105 operacj\u0119 kontrofensyw\u0105 przeciwko wojskom agresora; Kij\u00f3w rozwa\u017ca natarcie z obwodu cherso\u0144skiego w stron\u0119 okupowanego Krymu lub przeci\u0119cie rosyjskiego &quot;mostu l\u0105dowego&quot; na p\u00f3\u0142wysep, czyli atak na zaj\u0119te przez wroga tereny nad Morzem Azowskim - powiadomi\u0142 portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681780,politico-ukraina-przeprowadzi-duza-kontrofensywe-mozliwe-dwie-opcje.html", "date_published": "2023-03-16 07:56:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Ukrai\u0144cy zam\u00f3wili kolejn\u0105 parti\u0119 karabink\u00f3w Grot", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3kQktkuTURBXy85NmI1YTU2OC1lZTY4LTRmZTMtYjNlMi01ZTZhYmY2MDU1ZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144cy postanowili zam\u00f3wi\u0107 w fabryce w Radomiu kolejne egzemplarze karabink\u00f3w Grot \u2013 poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, minister obrony Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8681766,szef-mon-ukraincy-zamowili-kolejna-partie-karabinkow-grot.html", "date_published": "2023-03-16 07:40:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja w pakietach biurowych, nowa wersja ChatGPT. Biznesowa wojna trwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJQktkuTURBXy85ODg0ZGFjNS1lNzA0LTRiYWEtODEzZi00Yzk3N2FlZGJiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Microsoft i Google chc\u0105 doda\u0107 AI do swoich pakiet\u00f3w biurowych. Tymczasem OpenAI pokaza\u0142o najnowsz\u0105 wersj\u0119 popularnego chatbota.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8681576,sztuczna-inteligencja-w-pakietach-biurowych-nowa-wersja-chatgpt.html", "date_published": "2023-03-16 07:27:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy w g\u00f3r\u0119. Rynek podnosi si\u0119 z bankowego szoku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku odbijaj\u0105 si\u0119 z najni\u017cszego poziomu od 15 miesi\u0119cy, gdzie zanurkowa\u0142y z powodu kryzysu bankowego i wywo\u0142anej tym szerokiej wyprzeda\u017cy na globalnych rynkach - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8681751,ceny-ropy-w-gore-rynek-podnosi-sie-z-bankowego-szoku.html", "date_published": "2023-03-16 07:24:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blokada zakazu sprzeda\u017cy aut spalinowych. Pa\u0144stwa przedstawi\u0105 KE swoje warunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4WktkuTURBXy81ZmM0Yzg4OS1jM2U1LTRhMzAtYWE2OS1lNWVkNjg1MGY4ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c pi\u0119\u0107 pa\u0144stw nie chce wprowadzenia ograniczenia od 2035 r. Nasz rz\u0105d obawia si\u0119 wykluczenia transportowego.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8681580,blokada-zakazu-sprzedazy-aut-spalinowych.html", "date_published": "2023-03-16 07:21:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Wagnera wyznaczy\u0142a 15 mln dol. nagrody za g\u0142ow\u0119 w\u0142oskiego ministra obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sqfktkuTURBXy8zYTMyMWIzOC1kMDBmLTRmOWEtYTIyMy1jMmU5NDNlYmQ1MjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grupa Wagnera wyznaczy\u0142a 15 milion\u00f3w dolar\u00f3w nagrody za g\u0142ow\u0119 ministra obrony W\u0142och Guido Crosetto - poda\u0142 w \u015brod\u0119 w\u0142oski dziennik 'Il Foglio&quot;. Wed\u0142ug gazety informacj\u0119 s\u0142u\u017cb specjalnych na ten temat przekazano szefowi resortu oko\u0142o 10 dni temu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8681746,grupa-wagnera-wyznaczyla-15-mln-dol-nagrody-za-glowe-wloskiego-ministra-obrony.html", "date_published": "2023-03-16 07:15:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Towary i us\u0142ugi b\u0119d\u0105 nadal dro\u017ca\u0142y, ale w uj\u0119ciu rocznym b\u0119dzie to coraz mniej dotkliwe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jIDktkuTURBXy9mZGM4YzM0ZC05NTU0LTQzM2MtOTBiZS04ODNmMGU1YWEyOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u00f3rk\u0119 wzrostu cen mieli\u015bmy w lutym. Towary i us\u0142ugi b\u0119d\u0105 nadal dro\u017ca\u0142y, ale w uj\u0119ciu rocznym b\u0119dzie to coraz mniej dotkliwe.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8681572,towary-i-uslugi-beda-nadal-drozaly.html", "date_published": "2023-03-16 07:15:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek artyku\u0142\u00f3w \"covidowych\" prze\u017cywa kryzys", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y4lktkuTURBXy9kZWZiM2FiYy0zZTRiLTQxMmYtYWQ3OS1lYmUyN2RiNWQ3MGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />R\u0119kawiczki, maseczki, fartuchy, \u015brodki dezynfekcji potrzebne na cito \u2013 to materia\u0142y, kt\u00f3re dla cz\u0119\u015bci firm sta\u0142y si\u0119 w trakcie pandemii szans\u0105 na z\u0142oty biznes. Dzi\u015b ten rynek jest w kryzysie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8681592,rynek-artykulow-covidowych-przezywa-kryzys.html", "date_published": "2023-03-16 07:14:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Propozycje ministerstwa dla opiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami spotkaj\u0105 si\u0119 z siln\u0105 reakcj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rGktkuTURBXy82NzY1YzFhYy0wZWI5LTQzNDMtODRhMS0wMDk4YjA4MTQzMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wysoko\u015b\u0107 pomocy i dost\u0119p do us\u0142ug przyznane na podstawie stopnia zale\u017cno\u015bci \u2013 tak\u0105 propozycj\u0119 us\u0142ysz\u0105 dzi\u015b w resorcie rodziny opiekunowie os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. Jak przekonuj\u0105, diabe\u0142 tkwi w szczeg\u00f3\u0142ach.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8681600,propozycje-ministerstwa-dla-opiekunow-osob-z-niepelnosprawnosciami-spotkaja-sie-z-silna-reakcja.html", "date_published": "2023-03-16 07:14:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W resorcie rodziny padn\u0105 dzi\u015b propozycje zmiany systemu wsparcia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PQ5ktkuTURBXy9hODJlOWRlZi1jZGJjLTRmZGUtYjUyMS0xYzlhNTZlMTI5NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bez szans na podniesienie renty socjalnej, ale na zmian\u0119 zasad przyznawania \u015bwiadcze\u0144 ju\u017c tak. W resorcie rodziny padn\u0105 dzi\u015b propozycje zmiany systemu wsparcia os\u00f3b niepe\u0142nosprawnych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8681628,w-resorcie-rodziny-padna-dzis-propozycje-zmiany-systemu-wsparcia-osob-niepelnosprawnych.html", "date_published": "2023-03-16 07:13:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprawy \u015bwiatopogl\u0105dowe wielokrotnie bywa\u0142y przedmiotem referend\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms9ktkuTURBXy9hYzkyOTg4Yi02ZWM0LTQxY2EtYjg3Ny00MjA1MTcxMGMwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W polskiej debacie coraz cz\u0119\u015bciej pojawia si\u0119 postulat rozstrzygni\u0119cia sporu aborcyjnego w drodze referendum. Przeciwnicy wysuwaj\u0105 argument, \u017ce takich spraw nie powinno si\u0119 poddawa\u0107 pod g\u0142osowanie powszechne. Nie rozstrzygaj\u0105c, kto ma racj\u0119, pozostaje faktem, \u017ce sprawy \u015bwiatopogl\u0105dowe czy zwi\u0105zane z prawami cz\u0142owieka wielokrotnie bywa\u0142y przedmiotem referend\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8681608,sprawy-swiatopogladowe-wielokrotnie-bywaly-przedmiotem-referendow.html", "date_published": "2023-03-16 07:13:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144ska gospodarka ro\u015bnie, ale jeszcze nie jest stabilna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8wNjI3NDZmMS03ZTdmLTRkM2YtOTJjOS0yNDMxNzA2NjkwZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gospodarka Pa\u0144stwa \u015arodka ro\u015bnie po zerwaniu z zasad\u0105 zero COVID, ale w opublikowanych w\u0142a\u015bnie danych ekonomi\u015bci nie dostrzegaj\u0105 zbyt wielu jasnych punkt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8681564,chinska-gospodarka-rosnie.html", "date_published": "2023-03-16 07:11:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europejczycy stworzyli \u201esztuczny li\u015b\u0107\u201d. To wydajny system produkcji wodoru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zL1ktkuTURBXy84MDhkZGY3YS0yN2I5LTRkNTgtYjUwZC01N2Y0ZjRjZjA0MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rekordowo wydajny system produkcji wodoru z dwutlenku w\u0119gla i wody stworzyli naukowcy z r\u00f3\u017cnych europejskich o\u015brodk\u00f3w w ramach projektu A-Leaf. Opracowali te\u017c nowy spos\u00f3b przechowywania tak powstaj\u0105cego paliwa.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8681741,europejczycy-stworzyli-sztuczny-lisc-to-wydajny-system-produkcji-wodoru.html", "date_published": "2023-03-16 07:09:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Terapia kom\u00f3rkowa stopy cukrzycowej. Obiecuj\u0105ce badania polskich naukowc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qc9ktkuTURBXy85NGU3NzY0Ni0xZTg3LTQ0NzQtYjVjOS0yYzU3ZWFmYzIxM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polscy naukowcy jako jedni z pierwszych na \u015bwiecie wykazali, \u017ce kom\u00f3rki macierzyste mo\u017cna z powodzeniem stosowa\u0107 w leczeniu zespo\u0142u stopy cukrzycowej. Ich zdaniem jest to wa\u017cny krok w kierunku rozwoju terapii kom\u00f3rkowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8681739,terapia-komorkowa-stopy-cukrzycowej-obiecujace-badania-polskich-naukowcow.html", "date_published": "2023-03-16 07:05:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Maleje liczba publikacji naukowych w Polsce, ale ro\u015bnie ich jako\u015b\u0107 [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cSIktkuTURBXy9hZmMyMzk3ZS1iZTJiLTRiMzAtOGRjNC1hZTVkYmIxZmNlZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba publikacji naukowych w Polsce maleje, w 2017 r. by\u0142o ich ponad 142 tys., podczas gdy w 2021 roku ok. 104 tys. - wynika z raportu o stanie nauki w Polsce O\u015brodka Przetwarzania Informacji (OPI PIB). Zdaniem wsp\u00f3\u0142autorki dokumentu mo\u017cna zak\u0142ada\u0107, \u017ce jako\u015b\u0107 publikacji naukowych ro\u015bnie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8681732,maleje-liczba-publikacji-naukowych-w-polsce-ale-rosnie-ich-jakosc-raport.html", "date_published": "2023-03-16 06:55:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko mg\u0142a m\u00f3zgowa. Covid mo\u017ce powodowa\u0107 twarzow\u0105 \u015blepot\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BvxktkuTURBXy82NDIzNTQ4YS00NGNkLTRlMWYtYTZkMy05YWY0Yjk2MjczMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jednym z powik\u0142a\u0144 po Covid-19 mo\u017ce by\u0107 prozopagnozja, czyli niezdolno\u015b\u0107 do rozpoznawania twarzy. Towarzyszy\u0107 jej mog\u0105 zaburzenia orientacji przestrzennej - uwa\u017caj\u0105 badacze z Dartmouth College (USA) .", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8681731,niecovid-moze-powodowac-twarzowa-slepote.html", "date_published": "2023-03-16 06:52:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Santander: Inflacja bazowa w lutym mog\u0142a przekroczy\u0107 12 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja bazowa mog\u0142a w lutym przekroczy\u0107 12 proc. - prognozuje dyrektor departamentu analiz ekonomicznych Santander Bank Polska Piotr Bielski w komentarzu do ostatnich danych GUS o inflacji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8681727,santander-inflacja-bazowa-w-lutym-mogla-przekroczyc-12-proc.html", "date_published": "2023-03-16 06:48:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tylko 31 proc. handlowc\u00f3w jest przekonanych, \u017ce w ich \u0142a\u0144cuchu dostaw nie ma pracy niewolniczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-EktkuTURBXy85MzU4NjhmNy0wM2ZkLTQ3YmMtOWQ3MC04N2I4MGI3ZmQzMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko 31 proc. handlowc\u00f3w w Polsce mo\u017ce powiedzie\u0107 z pewno\u015bci\u0105, \u017ce w ich \u0142a\u0144cuchu dostaw nie ma pracy niewolniczej \u2013 wynika z badania Retail Report firmy Adyen. Jak zaznaczono, 58 proc. Polak\u00f3w nie zrobi zakup\u00f3w u sprzedawcy, je\u015bli wie, \u017ce w jego procesach biznesowych s\u0105 problemy na tle etnicznym.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8681726,praca-niewolnicza-lancuchy-dostaw.html", "date_published": "2023-03-16 06:46:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyniesie inflacja na koniec roku? G\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Luty wyznaczy\u0142 szczyt inflacji w obecnym cyklu; od marca zobaczymy spowolnienie wzrostu cen - oceni\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista PKO BP Piotr Bujak komentuj\u0105c dane GUS. &quot;Na koniec roku, bardzo prawdopodobne, \u017ce inflacja b\u0119dzie jednocyfrowa - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8681721,ile-wyniesie-inflacja-na-koniec-roku.html", "date_published": "2023-03-16 06:43:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dla 70 proc. Polak\u00f3w Jan Pawe\u0142 II pozostaje autorytetem [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mAektkuTURBXy81MzE2NTU5OS02ZmU2LTRhMWUtOWM3NC1hMDg5NzAzMWJkNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla 70 proc. ankietowanych papie\u017c Jan Pawe\u0142 II pozostaje autorytetem - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster przeprowadzonego dla &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8681714,jan-pawel-ii-sondaz-autorytet.html", "date_published": "2023-03-16 06:39:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wykolejenie poci\u0105gu w USA. Przewozi\u0142 niebezpieczne substancje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aYPktkuTURBXy85MDczMWQ1OS1hNjE5LTRlYzgtODEyZC00MWZmYzQ2MTAwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy ze \u015brody na czwartek w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Topock w stanie Arizona, w zachodniej cz\u0119\u015bci USA, wykolei\u0142 si\u0119 poci\u0105g towarowy przewo\u017c\u0105cy niebezpieczne substancje; na razie nie ma informacji na temat ewentualnego wycieku mog\u0105cego zagrozi\u0107 ludziom b\u0105d\u017a \u015brodowisku naturalnemu - powiadomi\u0142 dziennik &quot;New York Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/8681709,wykolejenie-pociagu-w-usa-przewozil-niebezpieczne-substancje.html", "date_published": "2023-03-16 06:36:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oficer niemieckiego wywiadu szpiegowa\u0142 dla Rosji. \"To najwi\u0119kszy skandal w powojennej historii RFN\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To zdecydowanie jeden z najwi\u0119kszych skandali wywiadowczych w powojennej historii Niemiec \u2013 ocenia portal \u201eSpiegel\u201d niedawne zdemaskowanie Carstena L., pracownika Federalnej S\u0142u\u017cby Wywiadowczej (BND), kt\u00f3ry przekazywa\u0142 Rosjanom informacje m.in. dotycz\u0105ce wojnie na Ukrainie. \u201e\u015aledztwo nie zosta\u0142o jeszcze zako\u0144czone, nie postawiono \u017cadnych zarzut\u00f3w, i nadal obowi\u0105zuje zasada domniemania niewinno\u015bci. Ale nie ma ju\u017c prawie w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Carsten L. dzia\u0142a\u0142 jako szpieg\u201d \u2013 podkre\u015bla \u201eSpiegel\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8681707,oficer-niemieckiego-wywiadu-szpiegowal-dla-rosji-to-najwiekszy-skandal-w-powojennej-historii-rfn.html", "date_published": "2023-03-16 06:34:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 Jolanty Brzeskiej. Prokuratura chce wyd\u0142u\u017cenia \u015bledztwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cn8ktkuTURBXy81M2EwYWU5ZC1lMjQ4LTQzYzQtYmVkMi03Mjc1MDIzYWZiMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura b\u0119dzie wnioskowa\u0142a o przed\u0142u\u017cenie \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci Jolanty Brzeskiej na kolejny okres sze\u015bciu miesi\u0119cy - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 PAP prokurator Marzena Muklewicz, rzecznik prasowy Prokuratury Regionalnej w Gda\u0144sku.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8681702,smierc-jolanty-brzeskiej-prokuratura-chce-wydluzenia-sledztwa.html", "date_published": "2023-03-16 06:30:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspertka: Incydent nad Morzem Czarnym to pora\u017cka Rosji. Nie b\u0119dzie dalszej eskalacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AcJktkuTURBXy8yYmVjNGRjNi04MGJmLTQ3ODEtODFmOS02YWNjZWJiYTRlOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bilans koszt\u00f3w i korzy\u015bci, wynikaj\u0105cy ze str\u0105cenia drona MQ-9 Reaper nad Morzem Czarnym, jest na niekorzy\u015b\u0107 Rosji i nie odstraszy USA od dalszych lot\u00f3w tego typu - powiedzia\u0142a PAP Caitlin Lee, ekspertka think tanku Mitchell Institute. Jak doda\u0142a, nie spodziewa si\u0119, \u017ce incydent doprowadzi do wi\u0119kszej eskalacji mi\u0119dzy USA i Rosj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8681701,ekspertka-incydent-nad-morzem-czarnym-to-porazka-rosji.html", "date_published": "2023-03-16 06:28:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "P\u0142ynno\u015b\u0107 Credit Suisse uratowana? Bank po\u017cyczy 50 mld frank\u00f3w od SNB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wBPktkuTURBXy83NTY4ZTY0MC03MmMwLTQzNDctYjFkYS0xYWFhZTNhZjljYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcarski bank Credit Suisse poinformowa\u0142 w czwartek nad ranem, \u017ce po\u017cyczy do 50 miliard\u00f3w frank\u00f3w szwajcarskich od Narodowego Banku Szwajcarii w ramach tak zwanej &quot;decyduj\u0105cej akcji&quot;, maj\u0105cej na celu zwi\u0119kszenie jego p\u0142ynno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8681697,plynnosc-credit-suisse-bank-pozyczy-50-mld-frankow-od-snb.html", "date_published": "2023-03-16 06:24:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indeksy na Wall Street szybuj\u0105 w d\u00f3\u0142. Wstrz\u0105sy na rynkach, obawy o banki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 notowania na ameryka\u0144skich gie\u0142dach zanotowa\u0142y g\u0142\u00f3wnie spadki. Rynki obawiaj\u0105 si\u0119 o zagro\u017cenia dla systemu bankowego po upadku bank\u00f3w SVB, Signature i Silvergate Capital i k\u0142opot\u00f3w szwajcarskiego Credit Suisse. Rentowno\u015bci obligacji mocno spadaj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8681696,indeksy-na-wall-street-szybuja-w-dol.html", "date_published": "2023-03-16 06:23:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boom na sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 przyspieszy zmiany klimatu? Wszystko przez wysoki \u015blad w\u0119glowy AI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4GLktkuTURBXy9kMmU3NjQwNy1jZjVlLTQ3ZjMtOThmMi1mMmNmNDA0ZjBhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sztuczna inteligencja jest now\u0105 maskotk\u0105 bran\u017cy technologicznej, kt\u00f3ra najprawdopodobniej zrewolucjonizuje wszystkie sektory gospodarki: od handlu detalicznego po medycyn\u0119. Jednak stworzenie ka\u017cdego nowego chatbota i generatora obraz\u00f3w wymaga u\u017cycia chmury obs\u0142ugiwanej przez tysi\u0105ce chip\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8680793,sztuczna-inteligencja-przyspiesza-zmiany-klimatu-wysoki-slad-weglowy.html", "date_published": "2023-03-16 05:40:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys na rynku elektryk\u00f3w. Czy ceny samochod\u00f3w zaczn\u0105 spada\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4nYktkuTURBXy9jNWFkZmFmNy03MDU2LTRkNjItOGFkOS01MGJiYjA0YmFhN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowy rynek pojazd\u00f3w elektrycznych (EV) prze\u017cywa jeden z najbardziej dramatycznych spadk\u00f3w w miesi\u0119cznej sprzeda\u017cy. Badania Rystad Energy wykaza\u0142y, \u017ce w styczniu sprzedano tylko 672 tys. sztuk tego typu pojazd\u00f3w, co oznacza spadek sprzeda\u017cy o prawie po\u0142ow\u0119 w stosunku do grudnia 2022 roku i zaledwie 3 proc. w stosunku do stycznia 2022 roku. Udzia\u0142 w rynku samochod\u00f3w elektrycznych w ca\u0142ej sprzeda\u017cy samochod\u00f3w osobowych r\u00f3wnie\u017c spad\u0142 w styczniu do poziomu 14 proc. Dla por\u00f3wnania - w grudniu wynosi\u0142 23 proc.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8680795,kryzys-rynek-elektrykow-ceny-zaczna-spadac.html", "date_published": "2023-03-16 05:33:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie ka\u017cdy paszport daje tak\u0105 sam\u0105 swobod\u0119 podr\u00f3\u017cowania. Te maj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xqkktkuTURBXy9jNGFlZWIyZC0yOTJiLTRlNGUtOGU4Zi1hNmRlOWI2Y2M1YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Paszporty Zjednoczonych Emirat\u00f3w Arabskich daj\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 swobod\u0119 podr\u00f3\u017cowania. To du\u017ce zaskoczenie, bo jeszcze rok temu kraj ten by\u0142 daleko w tym zestawieniu \u2013 pisze CNBC.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/8679011,ranking-najlepsze-paszporty-na-swiecie.html", "date_published": "2023-03-16 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik rozwoju spo\u0142ecznego. Zmiana klimatu jest najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla post\u0119pu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V41ktkuTURBXy84MTA0NWMwMC0xYjFkLTRmMjctYTA2Yi1mNDUyODg0MGFjOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Awans spo\u0142eczny i znacz\u0105ca poprawa jako\u015bci \u017cycia to nic nadzwyczajnego. W ci\u0105gu ostatnich kilku dekad do\u015bwiadczy\u0142y tego miliony ludzi na \u015bwiecie. Czy b\u0119dzie to mo\u017cliwe w przypadku miliard\u00f3w, kt\u00f3re dopiero maj\u0105 si\u0119 urodzi\u0107 na ocieplaj\u0105cej si\u0119 planecie? Obecne trendy sugeruj\u0105, \u017ce odpowied\u017a prawdopodobnie brzmi \u201enie\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8677898,wskaznik-rozwoju-spolecznego-zmiana-klimatu-jest-najwiekszym-zagrozeniem-dla-postepu.html", "date_published": "2023-03-16 05:27:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbardziej zapracowany kraj w Azji chce... wyd\u0142u\u017cenia tygodnia pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BY3ktkuTURBXy80MmM5NTg5My02NWM0LTRiOWQtYjg2Ny1mMmQ3ZDg5N2NiOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wielu pa\u0144stwach na \u015bwiecie trwa dyskusja na temat skr\u00f3cenia tygodnia pracy. Tymczasem w Korei Po\u0142udniowej jest wr\u0119cz przeciwne - rz\u0105d ponownie rozwa\u017ca podniesienie maksymalnego tygodniowego czasu pracy do 69 godzin.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8681379,korea-pld-wydluzenie-tygodnia-pracy-do-69-godz.html", "date_published": "2023-03-16 05:22:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurczy si\u0119 wojenny bud\u017cet Putina. Rosyjskie dochody z ropy naftowej nurkuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/o8gktkuTURBXy9kZjE1MGRhYS1kNmM5LTRiZjMtOGRiOS0zMmFkZWE5ZDMxODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energetycznej przychody Rosji z eksportu ropy spad\u0142y w lutym do najni\u017cszego poziomu od ponad roku. To skutek ogranicze\u0144 cenowych i sankcji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8681303,kurczy-sie-wojenny-budzet-putina-rosyjskie-dochody-z-ropy-naftowej-nurkuja.html", "date_published": "2023-03-16 05:21:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]