[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pentagon: Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 wydoby\u0107 szcz\u0105tki naszego drona z Morza Czarnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-rosjanie-probuja-wydobyc-szczatki-naszego-drona-z-m,nId,6659271\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon: Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 wydoby\u0107 szcz\u0105tki naszego drona z Morza Czarnego\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-rosjanie-probuja-wydobyc-szczatki-naszego-drona-z-m/000GWH1N113BCSXB-C321.jpg\" /></a>- Rosjanie prawdopodobnie pr\u00f3buj\u0105 wydoby\u0107 szcz\u0105tki ameryka\u0144skiego drona z Morza Czarnego - poinformowa\u0142 rzecznik Pentagonu genera\u0142 Pat Ryder. W czwartek wojsko USA opublikowa\u0142o wideo, na kt\u00f3rym wida\u0107 uderzenie rosyjskiego my\u015bliwca Su-27 w drona MQ-9 Reaper.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-rosjanie-probuja-wydobyc-szczatki-naszego-drona-z-m,nId,6659271", "date_published": "2023-03-16 22:29:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mro\u017ana noc z czwartku na pi\u0105tek. \"Wyst\u0105pi\u0105 mg\u0142y radiacyjne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mrozna-noc-z-czwartku-na-piatek-wystapia-mgly-radiacyjne,nId,6659231\"><img align=\"left\" alt=\"Mro\u017ana noc z czwartku na pi\u0105tek. &quot;Wyst\u0105pi\u0105 mg\u0142y radiacyjne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mrozna-noc-z-czwartku-na-piatek-wystapia-mgly-radiacyjne/000GWGP15OYTAWOQ-C321.jpg\" /></a>W nocy wyst\u0105pi\u0105 mg\u0142y radiacyjne, ograniczaj\u0105ce widoczno\u015b\u0107 do 300 metr\u00f3w - szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107 zatem powinni zachowa\u0107 kierowcy na p\u00f3\u0142nocy i p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Polski. Ponadto termometry w przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju wska\u017c\u0105 warto\u015bci poni\u017cej zera, co sprawi, \u017ce lokalnie wyst\u0105pi tak\u017ce oblodzenie na drogach i chodnikach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mrozna-noc-z-czwartku-na-piatek-wystapia-mgly-radiacyjne,nId,6659231", "date_published": "2023-03-16 21:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef MON: USA wyrazi\u0142y zgod\u0119 na zakup przez Polsk\u0119 800 rakiet Hellfire", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-usa-wyrazily-zgode-na-zakup-przez-polske-800-rakiet,nId,6659243\"><img align=\"left\" alt=\"Szef MON: USA wyrazi\u0142y zgod\u0119 na zakup przez Polsk\u0119 800 rakiet Hellfire\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-mon-usa-wyrazily-zgode-na-zakup-przez-polske-800-rakiet/000GWGPFAKX09AMC-C321.jpg\" /></a>Departament Stanu USA wyrazi\u0142 zgod\u0119 na zakup przez Polsk\u0119 800 rakiet Hellfire - poinformowa\u0142 w czwartek minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Jak przekaza\u0142 szef MON, w pociski wyposa\u017cone zostan\u0105 polskie \u015bmig\u0142owce wsparcia AW149. Rzecznik Pentagonu Pat Rider przekaza\u0142 tego samego dnia, \u017ce w marcu w Polsce zostanie ustanowiony garnizon ameryka\u0144skiej armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-mon-usa-wyrazily-zgode-na-zakup-przez-polske-800-rakiet,nId,6659243", "date_published": "2023-03-16 20:54:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Chi\u0144skie firmy sprzedawa\u0142y Rosji karabiny i kamizelki kuloodporne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-chinskie-firmy-sprzedawaly-rosji-karabiny-i-kamizelki-,nId,6659205\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Chi\u0144skie firmy sprzedawa\u0142y Rosji karabiny i kamizelki kuloodporne\" src=\"https://i.iplsc.com/media-chinskie-firmy-sprzedawaly-rosji-karabiny-i-kamizelki/000GWGIPXXUFO4KI-C321.jpg\" /></a>Kilka chi\u0144skich firm, w tym jedna powi\u0105zana z rz\u0105dem, wys\u0142a\u0142o do rosyjskich firm sprz\u0119t, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 zosta\u0107 u\u017cyty do cel\u00f3w wojskowych - poda\u0142y media. Do takiej wymiany mia\u0142o doj\u015b\u0107 w 2022 roku. Bia\u0142y Dom przekaza\u0142, \u017ce da\u0142 jasno do zrozumienia Chinom, \u017ce spotkaj\u0105 je powa\u017cne konsekwencje, je\u015bli udziel\u0105 Rosji pomocy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-chinskie-firmy-sprzedawaly-rosji-karabiny-i-kamizelki-,nId,6659205", "date_published": "2023-03-16 20:51:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protesty we Francji. Tysi\u0105ce demonstrant\u00f3w na ulicach Pary\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-we-francji-tysiace-demonstrantow-na-ulicach-paryza,nId,6659199\"><img align=\"left\" alt=\"Protesty we Francji. Tysi\u0105ce demonstrant\u00f3w na ulicach Pary\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/protesty-we-francji-tysiace-demonstrantow-na-ulicach-paryza/000GWGFUS3YNF6KF-C321.jpg\" /></a>Wobec protestuj\u0105cych na Place de la Concorde w Pary\u017cu policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego - informuje agencja Reutera. Przeciwko reformie emerytalnej demonstrowa\u0142o tam oko\u0142o siedmiu tysi\u0119cy os\u00f3b. Jak przekazano, manifestanci mieli tak\u017ce rzuca\u0107 w funkcjonariuszy kostk\u0105 brukow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protesty-we-francji-tysiace-demonstrantow-na-ulicach-paryza,nId,6659199", "date_published": "2023-03-16 20:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Dwa miesi\u0105ce by\u0142a wi\u0119ziona w szafie. Znale\u017ali j\u0105 z poci\u0119t\u0105 twarz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwa-miesiace-byla-wieziona-w-szafie-znalezli-ja-z-pociet,nId,6659229\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dwa miesi\u0105ce by\u0142a wi\u0119ziona w szafie. Znale\u017ali j\u0105 z poci\u0119t\u0105 twarz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dwa-miesiace-byla-wieziona-w-szafie-znalezli-ja-z-pociet/000GWGLPRDMXWR5C-C321.jpg\" /></a>40-latka ze Stan\u00f3w Zjednoczonych przez dwa miesi\u0105ce by\u0142a wi\u0119ziona w szafie. Kiedy znalaz\u0142a j\u0105 policja, kobieta mia\u0142a poci\u0119t\u0105 twarz. Ofiara porywacza wa\u017cy\u0142a mniej ni\u017c 45 kg - przekazali funkcjonariusze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwa-miesiace-byla-wieziona-w-szafie-znalezli-ja-z-pociet,nId,6659229", "date_published": "2023-03-16 20:40:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "58-latka chcia\u0142a udusi\u0107 dziecko poduszk\u0105. Zdenerwowa\u0142a si\u0119, bo ch\u0142opiec p\u0142aka\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-58-latka-chciala-udusic-dziecko-poduszka-zdenerwowala-sie-bo,nId,6659196\"><img align=\"left\" alt=\"58-latka chcia\u0142a udusi\u0107 dziecko poduszk\u0105. Zdenerwowa\u0142a si\u0119, bo ch\u0142opiec p\u0142aka\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/58-latka-chciala-udusic-dziecko-poduszka-zdenerwowala-sie-bo/000GWGF5YK085449-C321.jpg\" /></a>58-letnia Julie Espinosa ze stanu Illinois zosta\u0142a oskar\u017cona o pr\u00f3b\u0119 uduszenia poduszk\u0105 sze\u015bciolatka, kt\u00f3rym si\u0119 opiekowa\u0142a. Do zdarzenie dosz\u0142o w szkole podstawowej w Burbank. Agresywn\u0105 kobiet\u0119 czeka rozprawa s\u0105dowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-58-latka-chciala-udusic-dziecko-poduszka-zdenerwowala-sie-bo,nId,6659196", "date_published": "2023-03-16 20:37:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Salwador: Brutalny transport do megawi\u0119zienia. \"Rz\u0105dy '\u017celaznej pi\u0119\u015bci'\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-salwador-brutalny-transport-do-megawiezienia-rzady-zelaznej-,nId,6659173\"><img align=\"left\" alt=\"Salwador: Brutalny transport do megawi\u0119zienia. &quot;Rz\u0105dy '\u017celaznej pi\u0119\u015bci'&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/salwador-brutalny-transport-do-megawiezienia-rzady-zelaznej/000GWGHY94SQ81F2-C321.jpg\" /></a>Dwa tysi\u0105ce kolejnych p\u00f3\u0142nagich, ze skutymi r\u0119koma i nogami wi\u0119\u017ani\u00f3w trafi\u0142o do nowego megawi\u0119zienia w Salwadorze. Warunki, w jakich s\u0105 przetrzymywani oraz spos\u00f3b, w jaki s\u0105 traktowani osadzeni, budzi wszelkie w\u0105tpliwo\u015bci \u015bwiatowych organizacji zajmuj\u0105cymi si\u0119 prawami cz\u0142owieka. Taka polityka w\u0142adz ma zwi\u0105zek ze stanem wyj\u0105tkowym w Salwadorze, kt\u00f3ry zosta\u0142 wprowadzony przez prezydenta w zwi\u0105zku z rekordow\u0105 na skal\u0119 \u015bwiatow\u0105 liczb\u0105 morderstw i dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gang\u00f3w w ca\u0142ym kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-salwador-brutalny-transport-do-megawiezienia-rzady-zelaznej-,nId,6659173", "date_published": "2023-03-16 20:33:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruszy\u0142 proces zab\u00f3jc\u00f3w 15-letniego ch\u0142opca. \"To by\u0142a zaplanowana akcja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruszyl-proces-zabojcow-15-letniego-chlopca-to-byla-zaplanowa,nId,6659156\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszy\u0142 proces zab\u00f3jc\u00f3w 15-letniego ch\u0142opca. &quot;To by\u0142a zaplanowana akcja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ruszyl-proces-zabojcow-15-letniego-chlopca-to-byla-zaplanowa/000GWG6DEBE228VS-C321.jpg\" /></a>Khayri McLean zosta\u0142 zabity na oczach swoich koleg\u00f3w. Tragedia rozegra\u0142a przed szko\u0142\u0105 w West Yorkshire, w Anglii. Atak przeprowadzili nastolatkowie, kt\u00f3rzy znali ofiar\u0119. - To nie by\u0142 akt spontanicznej przemocy, ale zaplanowana akcja. Oskar\u017ceni mieli ze sob\u0105 no\u017ce - przekaza\u0142 prokurator podczas procesu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ruszyl-proces-zabojcow-15-letniego-chlopca-to-byla-zaplanowa,nId,6659156", "date_published": "2023-03-16 20:28:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Australia: Ciel\u0119 o niezwyk\u0142ym umaszczeniu. Tym sposobem unikn\u0119\u0142o rze\u017ani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-ciele-o-niezwyklym-umaszczeniu-tym-sposobem-unikne,nId,6659185\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Ciel\u0119 o niezwyk\u0142ym umaszczeniu. Tym sposobem unikn\u0119\u0142o rze\u017ani\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-ciele-o-niezwyklym-umaszczeniu-tym-sposobem-unikne/000GWGAJQ5EO5QCF-C321.jpg\" /></a>W Australii przysz\u0142o na \u015bwiat ciel\u0119 o niezwyk\u0142ym umaszczeniu. Zwierz\u0119 urodzi\u0142o si\u0119 z czterema czarnymi plamami, przypominaj\u0105cymi u\u015bmiechni\u0119t\u0105 twarz. Dzi\u0119ki nietypowemu wzorowi, cielak o imieniu Happy unikn\u0105\u0142 rze\u017ani.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-ciele-o-niezwyklym-umaszczeniu-tym-sposobem-unikne,nId,6659185", "date_published": "2023-03-16 19:51:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c o wojnie w Ukrainie. Oto, co my\u015bl\u0105 Europejczycy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-o-wojnie-w-ukrainie-oto-co-mysla-europejczycy,nId,6659169\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c o wojnie w Ukrainie. Oto, co my\u015bl\u0105 Europejczycy\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-o-wojnie-w-ukrainie-oto-co-mysla-europejczycy/000GWGA97J8FJHP7-C321.jpg\" /></a>Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 Europejczyk\u00f3w postrzega Rosj\u0119 jako przeciwnika lub rywala - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez Europejsk\u0105 Rad\u0119 Spraw Zagranicznych (ECFR). Polacy s\u0105 w\u015br\u00f3d najbardziej negatywnie nastawionych do Rosji. Tylko 2 proc. respondent\u00f3w postrzega Moskw\u0119 jako sojusznika, a 12 proc. uwa\u017ca Rosj\u0119 za niezb\u0119dnego partnera dla ich pa\u0144stwa. Rok po wybuchu wojny \u015brednio co drugi Europejczyk postrzega UE za silniejsz\u0105, a przynajmniej tak samo siln\u0105 jak wcze\u015bniej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-sondaz-o-wojnie-w-ukrainie-oto-co-mysla-europejczycy,nId,6659169", "date_published": "2023-03-16 19:45:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w Jeleniej G\u00f3rze. Policja prosi o pomoc w identyfikacji zw\u0142ok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-cialo-mezczyzny-w-jeleniej-gorze-policja-prosi-o-pomoc-w-ide,nId,6659147\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny w Jeleniej G\u00f3rze. Policja prosi o pomoc w identyfikacji zw\u0142ok\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-mezczyzny-w-jeleniej-gorze-policja-prosi-o-pomoc-w-ide/000GWFZORWCXPSUV-C321.jpg\" /></a>Policjanci prosz\u0105 o pomoc w identyfikacji m\u0119\u017cczyzny z portretu. Jego cia\u0142o znaleziono rok temu przy nasypie kolejowym w Jeleniej G\u00f3rze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-cialo-mezczyzny-w-jeleniej-gorze-policja-prosi-o-pomoc-w-ide,nId,6659147", "date_published": "2023-03-16 19:23:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy nie kryli zdziwienia. P\u0142etwal z rzadk\u0105 deformacj\u0105 u wybrze\u017cy Hiszpanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-nie-kryli-zdziwienia-pletwal-z-rzadka-deformacja-u-,nId,6659130\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy nie kryli zdziwienia. P\u0142etwal z rzadk\u0105 deformacj\u0105 u wybrze\u017cy Hiszpanii\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-nie-kryli-zdziwienia-pletwal-z-rzadka-deformacja-u/000GWG15M3LOPHC7-C321.jpg\" /></a>Naukowcy zaobserwowali u wybrze\u017cy Hiszpanii ogromnego p\u0142etwala. Uwag\u0119 badaczy zwr\u00f3ci\u0142 nietypowy wygl\u0105d ogromnego ssaka, kt\u00f3ry porusza\u0142 si\u0119 w dziwny spos\u00f3b. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przyczyn\u0105 jest rzadka w\u015br\u00f3d tych zwierz\u0105t deformacja. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-nie-kryli-zdziwienia-pletwal-z-rzadka-deformacja-u-,nId,6659130", "date_published": "2023-03-16 19:11:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iran: Protestuj\u0105ce dzieci bite, ra\u017cone pr\u0105dem i gwa\u0142cone w wi\u0119zieniach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-protestujace-dzieci-bite-razone-pradem-i-gwalcone-w-wie,nId,6658986\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Protestuj\u0105ce dzieci bite, ra\u017cone pr\u0105dem i gwa\u0142cone w wi\u0119zieniach\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-protestujace-dzieci-bite-razone-pradem-i-gwalcone-w-wie/000GWFRDSXF8WTHW-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug Amnesty International, w\u0142adze ira\u0144skie stosowa\u0142y tortury i przemoc seksualn\u0105 wobec dzieci zatrzymanych podczas t\u0142umienia niedawnych protest\u00f3w. Jak poinformowa\u0142a organizacja w raporcie, nad ma\u0142oletnimi zn\u0119cano si\u0119, bito, wykonywano kary ch\u0142osty, ra\u017cono pr\u0105dem, a tak\u017ce gwa\u0142cono.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-protestujace-dzieci-bite-razone-pradem-i-gwalcone-w-wie,nId,6658986", "date_published": "2023-03-16 18:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141o\u015b wtargn\u0105\u0142 na jezdni\u0119. Kierowca nie mia\u0142 szans zareagowa\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-los-wtargnal-na-jezdnie-kierowca-nie-mial-szans-zareagowac,nId,6659118\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141o\u015b wtargn\u0105\u0142 na jezdni\u0119. Kierowca nie mia\u0142 szans zareagowa\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/los-wtargnal-na-jezdnie-kierowca-nie-mial-szans-zareagowac/000GWFKGVVTHW51N-C321.jpg\" /></a>\u0141o\u015b wybieg\u0142 wprost pod jad\u0105cy samoch\u00f3d. Kierowca nie mia\u0142 mo\u017cliwo\u015bci unikn\u0105\u0107 zderzenia z dzikim zwierz\u0119ciem. Niebezpieczne zdarzenie zarejestrowa\u0142a kamera wewn\u0105trz auta. Niekt\u00f3rzy internauci stwierdzili, \u017ce kierowca jecha\u0142 za szybko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-los-wtargnal-na-jezdnie-kierowca-nie-mial-szans-zareagowac,nId,6659118", "date_published": "2023-03-16 18:30:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowe kazanie podczas rekolekcji. \"'Jo\u0142' oznacza 'Jezus obdarza \u0142ask\u0105'\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-nietypowe-kazanie-podczas-rekolekcji-jol-oznacza-jezus-obdar,nId,6658962\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowe kazanie podczas rekolekcji. &quot;'Jo\u0142' oznacza 'Jezus obdarza \u0142ask\u0105'&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowe-kazanie-podczas-rekolekcji-jol-oznacza-jezus-obdar/000GWFR6F94QEQIF-C321.jpg\" /></a>- &quot;Jo\u0142&quot; oznacza &quot;Jezus obdarza \u0142ask\u0105&quot;, taki odpowiednik &quot;szcz\u0119\u015b\u0107 Bo\u017ce&quot; - m\u00f3wi\u0142 ks. Bart\u0142omiej Przybylski podczas rekolekcji wielkopostnych dla m\u0142odzie\u017cy w S\u0142upach niedaleko Bydgoszczy. Cz\u0119\u015b\u0107 kazania zosta\u0142a opublikowana w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych parafii, gdzie odbywa\u0142y si\u0119 coroczne - tym razem nietypowe - zaj\u0119cia dla m\u0142odych wiernych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-nietypowe-kazanie-podczas-rekolekcji-jol-oznacza-jezus-obdar,nId,6658962", "date_published": "2023-03-16 18:20:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: 46-latka je raz w tygodniu. Wszystkie pieni\u0105dze wydaje na koty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-46-latka-je-raz-w-tygodniu-wszystkie-pieniad,nId,6659128\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 46-latka je raz w tygodniu. Wszystkie pieni\u0105dze wydaje na koty\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-46-latka-je-raz-w-tygodniu-wszystkie-pieniad/000GWFT7UMJSFP99-C321.jpg\" /></a>46-letnia mieszkanka Wielkiej Brytanii spo\u017cywa tylko jeden posi\u0142ek tygodniowo. Kobieta twierdzi, \u017ce na \u017cycie zostaje jej zaledwie dziewi\u0119\u0107 funt\u00f3w. Reszt\u0119 pieni\u0119dzy wydaje na utrzymanie sz\u00f3stki kot\u00f3w. - To moje male\u0144stwa i to one utrzymuj\u0105 mnie przy \u017cyciu - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-46-latka-je-raz-w-tygodniu-wszystkie-pieniad,nId,6659128", "date_published": "2023-03-16 18:06:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Zatrzymano by\u0142ego wiceszefa Centralnego Biura \u015aledczego Policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-zatrzymano-bylego-wiceszefa-centralnego-biura-sledczeg,nId,6659143\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Zatrzymano by\u0142ego wiceszefa Centralnego Biura \u015aledczego Policji\" src=\"https://i.iplsc.com/media-zatrzymano-bylego-wiceszefa-centralnego-biura-sledczeg/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Zatrzymano by\u0142ego wiceszefa Centralnego Biura \u015aledczego Policji - informuj\u0105 media. By\u0142y wicekomendant CB\u015aP mia\u0142 us\u0142ysze\u0107 zarzuty zwi\u0105zane z przest\u0119pstwem urz\u0119dniczym. Polecenie w tej sprawie mia\u0142a wyda\u0107 prokuratura w Bia\u0142ymstoku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-media-zatrzymano-bylego-wiceszefa-centralnego-biura-sledczeg,nId,6659143", "date_published": "2023-03-16 18:04:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pod Mariupolem sp\u0142on\u0105\u0142 magazyn amunicji okupant\u00f3w. \"Zemsta za Teatr Dramatyczny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pod-mariupolem-splonal-magazyn-amunicji-okupantow-zemsta-za-,nId,6658945\"><img align=\"left\" alt=\"Pod Mariupolem sp\u0142on\u0105\u0142 magazyn amunicji okupant\u00f3w. &quot;Zemsta za Teatr Dramatyczny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pod-mariupolem-splonal-magazyn-amunicji-okupantow-zemsta-za/000GWFC0L1EXITI6-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Ma\u0142ojanysol pod Mariupolem w obwodzie donieckim sp\u0142on\u0105\u0142 magazyn amunicji okupant\u00f3w - donosi Ukrinform, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142owa Petro Andriuszczenki. Mer Mariupola na Telegramie opublikowa\u0142 tak\u017ce nagranie po\u017caru. Wpis zako\u0144czy\u0142 s\u0142owami: &quot;To zemsta za Teatr Dramatyczny&quot;, nawi\u0105zuj\u0105c w ten spos\u00f3b do przypadaj\u0105cej w czwartek rocznicy bombardowania mariupolskiego teatru.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pod-mariupolem-splonal-magazyn-amunicji-okupantow-zemsta-za-,nId,6658945", "date_published": "2023-03-16 17:47:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrzymano z\u0142odziei, kt\u00f3rzy okradli dom Mohameda Salaha. Odzyskano \u0142upy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-zlodziei-ktorzy-okradli-dom-mohameda-salaha-odzys,nId,6658918\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrzymano z\u0142odziei, kt\u00f3rzy okradli dom Mohameda Salaha. Odzyskano \u0142upy\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrzymano-zlodziei-ktorzy-okradli-dom-mohameda-salaha-odzys/000GWF5I7J2OBGEK-C321.jpg\" /></a>Egipska policja zatrzyma\u0142a z\u0142odziei i odzyska\u0142a skradzione rzeczy z kairskiego domu pi\u0142karza Mohameda Salaha - w tym medal Pucharu Narod\u00f3w Afryki. W miniony weekend w\u0142amano si\u0119 do jego willi i j\u0105 spl\u0105drowano. Jak poinformowano, jeden z zamieszanych w kradzie\u017c to by\u0142y ochroniarz budynku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrzymano-zlodziei-ktorzy-okradli-dom-mohameda-salaha-odzys,nId,6658918", "date_published": "2023-03-16 17:35:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marlena Mal\u0105g: B\u0119dzie nowe \u015bwiadczenie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marlena-malag-bedzie-nowe-swiadczenie-dla-osob-z-niepelnospr,nId,6659125\"><img align=\"left\" alt=\"Marlena Mal\u0105g: B\u0119dzie nowe \u015bwiadczenie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/marlena-malag-bedzie-nowe-swiadczenie-dla-osob-z-niepelnospr/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Minister pracy i polityki spo\u0142ecznej Polski Marlena Mal\u0105g zapowiedzia\u0142a w czwartek nowe \u015bwiadczenie dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105. - Trzy godziny intensywnych rozm\u00f3w i oto jeste\u015bmy w punkcie, gdzie mog\u0119 z nieskrywan\u0105 rado\u015bci\u0105 zaprezentowa\u0107 efekt tego naszego intensywnego dialogu, wst\u0119pne porozumienie wok\u00f3\u0142 trzech zasadniczych element\u00f3w tworz\u0105cych ten model wspierania osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bci\u0105 i jej opiekuna - przekaza\u0142 z kolei wiceminister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Pawe\u0142 Wd\u00f3wik.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marlena-malag-bedzie-nowe-swiadczenie-dla-osob-z-niepelnospr,nId,6659125", "date_published": "2023-03-16 17:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bmiornica uk\u0105si\u0142a pla\u017cowiczk\u0119. Kobieta trafi\u0142a do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osmiornica-ukasila-plazowiczke-kobieta-trafila-do-szpitala,nId,6658942\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bmiornica uk\u0105si\u0142a pla\u017cowiczk\u0119. Kobieta trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://i.iplsc.com/osmiornica-ukasila-plazowiczke-kobieta-trafila-do-szpitala/000GWF9H97C3DLXX-C321.jpg\" /></a>Mieszkanka Australii zosta\u0142a uk\u0105szona na pla\u017cy przez jadowit\u0105 o\u015bmiornic\u0119. Kobieta zosta\u0142a natychmiast przetransportowana do szpitala. Lekarze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce na jad g\u0142owonog\u00f3w z niebieskimi pier\u015bcieniami nie ma antidotum. Toksyna jest na tyle silna, \u017ce mo\u017ce \u0142atwo doprowadzi\u0107 do \u015bmierci doros\u0142ego cz\u0142owieka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osmiornica-ukasila-plazowiczke-kobieta-trafila-do-szpitala,nId,6658942", "date_published": "2023-03-16 17:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tak dzia\u0142a propaganda w Rosji. \"Gdyby\u015bmy nie wys\u0142ali tam wojska, wojna by\u0142aby u nas\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-dziala-propaganda-w-rosji-gdybysmy-nie-wyslali-tam-wojsk,nId,6658923\"><img align=\"left\" alt=\"Tak dzia\u0142a propaganda w Rosji. &quot;Gdyby\u015bmy nie wys\u0142ali tam wojska, wojna by\u0142aby u nas&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tak-dziala-propaganda-w-rosji-gdybysmy-nie-wyslali-tam-wojsk/000GWFBZ82JJ67GP-C321.jpg\" /></a>- Gdyby\u015bmy nie wys\u0142ali tam wojska, dobrze wiesz, \u017ce wojna by\u0142aby w Rosji - m\u00f3wi rosyjska emerytka w filmie udost\u0119pnionym w internecie przez Antona Hereszczenk\u0119, doradc\u0119 ministra spraw wewn\u0119trznych Ukrainy. Rosyjska propaganda codziennie karmi obywateli przekazami o wojnie w Ukrainie. - Bardzo trudno b\u0119dzie pozby\u0107 si\u0119 propagandowych narracji, kt\u00f3re s\u0105 wlewane w Rosjan od dziesi\u0119cioleci - napisa\u0142 na Twitterze Heraszczenko. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-tak-dziala-propaganda-w-rosji-gdybysmy-nie-wyslali-tam-wojsk,nId,6658923", "date_published": "2023-03-16 17:13:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Leila Borrington skazana na 15 lat. Zamiast pom\u00f3c pasierbowi, nagrywa\u0142a go", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-leila-borrington-skazana-na-15-lat-zamiast-pomoc-pasierbowi-,nId,6658822\"><img align=\"left\" alt=\"Leila Borrington skazana na 15 lat. Zamiast pom\u00f3c pasierbowi, nagrywa\u0142a go\" src=\"https://i.iplsc.com/leila-borrington-skazana-na-15-lat-zamiast-pomoc-pasierbowi/000GWDT85O15NT6F-C321.jpg\" /></a>Brytyjski s\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce Leila Borrington sp\u0119dzi 15 lat w wi\u0119zieniu za nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci. Kobieta zamiast wezwa\u0107 pomoc do trzyletniego pasierba, kt\u00f3ry - wed\u0142ug jej s\u0142\u00f3w - spad\u0142 z krzes\u0142a, zacz\u0119\u0142a nagrywa\u0107 zdarzenie. Wys\u0142a\u0142a tak\u017ce wiadomo\u015b\u0107 do ojca ch\u0142opca: &quot;Dlaczego to mi si\u0119 przytrafia?&quot;. Dziecko zmar\u0142o trzy dni p\u00f3\u017aniej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-leila-borrington-skazana-na-15-lat-zamiast-pomoc-pasierbowi-,nId,6658822", "date_published": "2023-03-16 17:05:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Libia: Zagin\u0119\u0142o 2,5 tony uranu. \"Nie ma go tam, gdzie powinien by\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-libia-zaginelo-2-5-tony-uranu-nie-ma-go-tam-gdzie-powinien-b,nId,6658899\"><img align=\"left\" alt=\"Libia: Zagin\u0119\u0142o 2,5 tony uranu. &quot;Nie ma go tam, gdzie powinien by\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/libia-zaginelo-2-5-tony-uranu-nie-ma-go-tam-gdzie-powinien-b/000GWF9MGB5TP280-C321.jpg\" /></a>Dwie i p\u00f3\u0142 tony uranu zawartego w 10 beczkach znikn\u0119\u0142o z magazyn\u00f3w w Libii - przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej (MAEA). Wed\u0142ug agencji Reutera libijska armia odnalaz\u0142a w czwartek zapasy radioaktywnej substancji, jednak b\u0119d\u0105ce dowodem w sprawie nagranie wideo wskazuje na pewien szczeg\u00f3\u0142, kt\u00f3ry wzbudza w\u0105tpliwo\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-libia-zaginelo-2-5-tony-uranu-nie-ma-go-tam-gdzie-powinien-b,nId,6658899", "date_published": "2023-03-16 16:52:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z wody wydobyto zw\u0142oki 21-letniego Polaka. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-wody-wydobyto-zwloki-21-letniego-polaka-podano-przyczyne-s,nId,6658896\"><img align=\"left\" alt=\"Z wody wydobyto zw\u0142oki 21-letniego Polaka. Podano przyczyn\u0119 \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/z-wody-wydobyto-zwloki-21-letniego-polaka-podano-przyczyne-s/000GWF01KVOT4336-C321.jpg\" /></a>Krzysztof Szubert zagin\u0105\u0142 na pocz\u0105tku grudnia podczas podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowej do Chicago. Cztery dni p\u00f3\u017aniej z Jeziora Michigan wy\u0142owiono cia\u0142o 21-letniego Polaka. Dopiero teraz \u015bledczy podali oficjaln\u0105 przyczyn\u0119 zgonu m\u0142odego m\u0119\u017cczyzny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-wody-wydobyto-zwloki-21-letniego-polaka-podano-przyczyne-s,nId,6658896", "date_published": "2023-03-16 16:32:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Decyzja w sprawie reformy emerytalnej. Protesty przed parlamentem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-decyzja-w-sprawie-reformy-emerytalnej-protesty-przed,nId,6658921\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Decyzja w sprawie reformy emerytalnej. Protesty przed parlamentem\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-decyzja-w-sprawie-reformy-emerytalnej-protesty-przed/000GWFA6E1YR0OHB-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Francji ostatecznie przyj\u0105\u0142 reform\u0119 emerytaln\u0105, w zwi\u0105zku z kt\u00f3r\u0105 od kilku tygodni dochodzi\u0142o do masowych protest\u00f3w. Decyzja nast\u0105pi\u0142a bez g\u0142osowania w Zgromadzeniu Narodowym. Rz\u0105d skorzysta\u0142 z art. 49.3 konstytucji, kt\u00f3ry daje mu tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-decyzja-w-sprawie-reformy-emerytalnej-protesty-przed,nId,6658921", "date_published": "2023-03-16 16:25:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Decyzja w sprawie reformy emerytalnej. Protesty w kilku miastach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-decyzja-w-sprawie-reformy-emerytalnej-protesty-w-kil,nId,6658921\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Decyzja w sprawie reformy emerytalnej. Protesty w kilku miastach\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-decyzja-w-sprawie-reformy-emerytalnej-protesty-w-kil/000GWFA6E1YR0OHB-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d Francji ostatecznie przyj\u0105\u0142 reform\u0119 emerytaln\u0105, w zwi\u0105zku z kt\u00f3r\u0105 od kilku tygodni dochodzi\u0142o do masowych protest\u00f3w. Decyzja nast\u0105pi\u0142a bez g\u0142osowania w Zgromadzeniu Narodowym. Rz\u0105d skorzysta\u0142 z art. 49.3 konstytucji, kt\u00f3ry daje mu tak\u0105 mo\u017cliwo\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-decyzja-w-sprawie-reformy-emerytalnej-protesty-w-kil,nId,6658921", "date_published": "2023-03-16 16:25:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina nie mo\u017ce str\u0105ci\u0107 kilku typ\u00f3w pocisk\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Iskandery", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-moze-stracic-kilku-typow-pociskow-wsrod-nich-isk,nId,6658874\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina nie mo\u017ce str\u0105ci\u0107 kilku typ\u00f3w pocisk\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Iskandery\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-nie-moze-stracic-kilku-typow-pociskow-wsrod-nich-isk/000GWF6TK3O70CQN-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska obrona przeciwlotnicza jest w stanie zestrzeli\u0107 pi\u0119\u0107 typ\u00f3w pocisk\u00f3w wystrzeliwanych przez Rosjan. Jednak nie jest w stanie str\u0105ca\u0107 pocisk\u00f3w lec\u0105cych po trajektorii balistycznej - o\u015bwiadczy\u0142 w ukrai\u0144skiej telewizji rzecznik Si\u0142 Powietrznych Ukrainy, Jurij Ihnat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-nie-moze-stracic-kilku-typow-pociskow-wsrod-nich-isk,nId,6658874", "date_published": "2023-03-16 15:54:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nastolatek z ran\u0105 k\u0142ut\u0105. 18-latek d\u017agn\u0105\u0142 go no\u017cem w Trzciance", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nastolatek-z-rana-kluta-18-latek-dzgnal-go-nozem-w-trzciance,nId,6658833\"><img align=\"left\" alt=\"Nastolatek z ran\u0105 k\u0142ut\u0105. 18-latek d\u017agn\u0105\u0142 go no\u017cem w Trzciance\" src=\"https://i.iplsc.com/nastolatek-z-rana-kluta-18-latek-dzgnal-go-nozem-w-trzciance/000GWDW12BCVC5NW-C321.jpg\" /></a>Policjanci z komisariatu w Trzciance zatrzymali 18-latka. Ch\u0142opak mia\u0142 zaatakowa\u0107 no\u017cem innego nastolatka na jednym z osiedli. 19-letnia ofiara ma rany k\u0142ute oraz z\u0142amane \u017cebro. Agresorowi grozi nawet osiem lat wi\u0119zienia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-nastolatek-z-rana-kluta-18-latek-dzgnal-go-nozem-w-trzciance,nId,6658833", "date_published": "2023-03-16 15:31:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siatka rosyjskich szpieg\u00f3w. Bia\u0142oru\u015b: W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105 nasi obywatele", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siatka-rosyjskich-szpiegow-bialorus-wsrod-zatrzymanych-sa-na,nId,6658832\"><img align=\"left\" alt=\"Siatka rosyjskich szpieg\u00f3w. Bia\u0142oru\u015b: W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105 nasi obywatele\" src=\"https://i.iplsc.com/siatka-rosyjskich-szpiegow-bialorus-wsrod-zatrzymanych-sa-na/000GWE20SEN5P8X3-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d os\u00f3b zatrzymanych w Polsce w zwi\u0105zku z oskar\u017ceniami o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami specjalnymi, jest trzech obywateli Bia\u0142orusi - W\u0142adys\u0142aw Posmitiucha, Maria Miedwiediewa i Niko\u0142aj Moskalenko - poinformowa\u0142a bia\u0142oruska agencja informacyjna Bie\u0142TA. Zatrzymani podejrzewani s\u0105 o prowadzenie dzia\u0142a\u0144 wywiadowczych przeciwko Polsce oraz przygotowywanie akt\u00f3w dywersji na zlecenie rosyjskiego wywiadu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siatka-rosyjskich-szpiegow-bialorus-wsrod-zatrzymanych-sa-na,nId,6658832", "date_published": "2023-03-16 15:18:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy zestrzelili chi\u0144skiego drona. \"To prymitywne dzia\u0142anie Rosjan\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zestrzelili-chinskiego-drona-to-prymitywne-dzialani,nId,6658820\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy zestrzelili chi\u0144skiego drona. &quot;To prymitywne dzia\u0142anie Rosjan&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-zestrzelili-chinskiego-drona-to-prymitywne-dzialani/000GWE7B2QMXTB3K-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy zestrzelili chi\u0144skiego drona Mugin-5, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0142 Rosjanom jako bombowiec. Ameryka\u0144skie media podkre\u015blaj\u0105, \u017ce maszyna jest cywilna i powszechnie dost\u0119pna na komercyjnych stronach internetowych, dlatego obecno\u015b\u0107 drona w rosyjskim arsenale nie \u015bwiadczy o umowach militarnych miedzy Moskw\u0105 a Pekinem. - To bardzo prymitywny, nieskomplikowany i niezbyt zaawansowany technologicznie spos\u00f3b na prowadzenie operacji - oceni\u0142 w rozmowie z CNN emerytowany specjalista z brytyjskiej armii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-zestrzelili-chinskiego-drona-to-prymitywne-dzialani,nId,6658820", "date_published": "2023-03-16 15:07:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojsko wzywa na obowi\u0105zkowe \u0107wiczenia. Ty te\u017c mo\u017cesz otrzyma\u0107 powo\u0142anie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-wzywa-na-obowiazkowe-cwiczenia-ty-tez-mozesz-otrzymac,nId,6656725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojsko wzywa na obowi\u0105zkowe \u0107wiczenia. Ty te\u017c mo\u017cesz otrzyma\u0107 powo\u0142anie?\" src=\"https://i.iplsc.com/wojsko-wzywa-na-obowiazkowe-cwiczenia-ty-tez-mozesz-otrzymac/000GH1NGF36ML768-C321.jpg\" /></a>W roku 2023 oko\u0142o 200 tysi\u0119cy rezerwist\u00f3w zostanie wezwanych na obowi\u0105zkowe \u0107wiczenia. Dotyczy to zar\u00f3wno tych, kt\u00f3rzy ju\u017c maj\u0105 jakie\u015b do\u015bwiadczenie wojskowe, jak i tych, kt\u00f3rzy posiadaj\u0105 szczeg\u00f3lnie po\u017c\u0105dane kwalifikacje, na przyk\u0142ad medyczne. Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 wezwanie? Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia i jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0142y? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojsko-wzywa-na-obowiazkowe-cwiczenia-ty-tez-mozesz-otrzymac,nId,6656725", "date_published": "2023-03-16 14:59:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksmisja mnich\u00f3w z klasztoru w Kijowie. Cyryl reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksmisja-mnichow-z-klasztoru-w-kijowie-cyryl-reaguje,nId,6658815\"><img align=\"left\" alt=\"Eksmisja mnich\u00f3w z klasztoru w Kijowie. Cyryl reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/eksmisja-mnichow-z-klasztoru-w-kijowie-cyryl-reaguje/000FO662XON9CWJ1-C321.jpg\" /></a>Cyryl I, patriarcha Moskwy i Wszechrusi, g\u0142owa Rosyjskiego Ko\u015bcio\u0142a Prawos\u0142awnego i zagorza\u0142y zwolennik Kremla pot\u0119pi\u0142 w czwartek zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 eksmisj\u0119 mnich\u00f3w z klasztoru w Kijowie. Ta zaplanowana jest w zwi\u0105zku z podejrzeniem rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. &quot;To potworny akt&quot; - zaznacza Cyryl.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-eksmisja-mnichow-z-klasztoru-w-kijowie-cyryl-reaguje,nId,6658815", "date_published": "2023-03-16 14:48:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lubliniec. Wysz\u0142y ze szko\u0142y i zagin\u0119\u0142y. Policja poszukuje dw\u00f3ch nastolatek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-lubliniec-wyszly-ze-szkoly-i-zaginely-policja-poszukuje-dwoc,nId,6658812\"><img align=\"left\" alt=\"Lubliniec. Wysz\u0142y ze szko\u0142y i zagin\u0119\u0142y. Policja poszukuje dw\u00f3ch nastolatek\" src=\"https://i.iplsc.com/lubliniec-wyszly-ze-szkoly-i-zaginely-policja-poszukuje-dwoc/000GWDQ8L3N0182M-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Lubli\u0144ca (woj. \u015bl\u0105skie) poszukuj\u0105 dw\u00f3ch 15-latek. Natalia Pyrek oraz Marta Mokry wysz\u0142y w \u015brod\u0119 ze szko\u0142y i od tej pory nie ma z nimi kontaktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-lubliniec-wyszly-ze-szkoly-i-zaginely-policja-poszukuje-dwoc,nId,6658812", "date_published": "2023-03-16 14:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego z zarzutami. Prokuratura chce aresztu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-z-zarzutami-prokuratura-,nId,6658799\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego z zarzutami. Prokuratura chce aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-z-zarzutami-prokuratura/000GWDSCFA4O6SH1-C321.jpg\" /></a> - Prokuratura skierowa\u0142a wniosek do s\u0105du o tymczasowy areszt dla prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego - przekaza\u0142 rzecznik \u015bl\u0105skiego wydzia\u0142u Prokuratury Krajowej w Katowicach \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski. Jaros\u0142aw G. zosta\u0142 zatrzymany przez CBA we wtorek w zwi\u0105zku ze \u015bledztwem dotycz\u0105cym korupcji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-z-zarzutami-prokuratura-,nId,6658799", "date_published": "2023-03-16 14:24:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zniszczyli mural Banksy'ego. Nie wiedzieli, \u017ce to dzie\u0142o sztuki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zniszczyli-mural-banksy-ego-nie-wiedzieli-ze-to-dzielo-sztuk,nId,6658759\"><img align=\"left\" alt=\"Zniszczyli mural Banksy'ego. Nie wiedzieli, \u017ce to dzie\u0142o sztuki\" src=\"https://i.iplsc.com/zniszczyli-mural-banksy-ego-nie-wiedzieli-ze-to-dzielo-sztuk/000GWDYC5H1RRH6F-C321.jpg\" /></a>Robotnicy zburzyli fragment opuszczonego budynku, na kt\u00f3rym by\u0142 namalowany mural s\u0142ynnego brytyjskiego tw\u00f3rcy street-artowego Banksy'ego. Jak informuj\u0105 brytyjskie media, budowla\u0144cy nie zdawali sobie sprawy, \u017ce maj\u0105 do czynienia z dzie\u0142em sztuki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zniszczyli-mural-banksy-ego-nie-wiedzieli-ze-to-dzielo-sztuk,nId,6658759", "date_published": "2023-03-16 14:05:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka akcja policji. Zatrzymano 49 os\u00f3b podejrzanych o pedofili\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-akcja-policji-zatrzymano-49-osob-podejrzanych-o-pedof,nId,6658750\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka akcja policji. Zatrzymano 49 os\u00f3b podejrzanych o pedofili\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-akcja-policji-zatrzymano-49-osob-podejrzanych-o-pedof/000GWDHQV66EG5B7-C321.jpg\" /></a>Policjanci zatrzymali 49 os\u00f3b w ramach operacji &quot;Barbossa&quot;, wymierzonej w sprawc\u00f3w przest\u0119pstw o pod\u0142o\u017cu seksualnym. Tymczasowo aresztowano 21 os\u00f3b. W\u015br\u00f3d zatrzymanych s\u0105 kobiety i m\u0119\u017cczy\u017ani w wieku od 19 do 70 lat, w tym m.in. kobieta, kt\u00f3ra udost\u0119pnia\u0142a konkubentowi wra\u017cliwe zdj\u0119cia swojego dziecka. Czterech podejrzanych w przesz\u0142o\u015bci us\u0142ysza\u0142o ju\u017c zarzuty karne, dotycz\u0105ce rozpowszechnia lub posiadania materia\u0142\u00f3w o charakterze pedofilskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielka-akcja-policji-zatrzymano-49-osob-podejrzanych-o-pedof,nId,6658750", "date_published": "2023-03-16 13:49:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sta\u017cysta za sterami. \"Ludzie krzyczeli, modlili si\u0119 i p\u0142akali\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stazysta-za-sterami-ludzie-krzyczeli-modlili-sie-i-plakali,nId,6658781\"><img align=\"left\" alt=\"Sta\u017cysta za sterami. &quot;Ludzie krzyczeli, modlili si\u0119 i p\u0142akali&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/stazysta-za-sterami-ludzie-krzyczeli-modlili-sie-i-plakali/000GWDMNLCWIVUOW-C321.jpg\" /></a>Ludzie krzyczeli, modlili si\u0119 i p\u0142akali - tak wed\u0142ug brytyjskich medi\u00f3w wygl\u0105da\u0142o l\u0105dowanie samolotu biura podr\u00f3\u017cy TUI. Maszyna pocz\u0105tkowo mia\u0142a zako\u0144czy\u0107 rejs na lotnisku w Manchesterze, ale przez gwa\u0142town\u0105 burz\u0119 \u015bnie\u017cn\u0105 pilot, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 sta\u017cyst\u0105, musia\u0142 zmieni\u0107 miejsce l\u0105dowania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stazysta-za-sterami-ludzie-krzyczeli-modlili-sie-i-plakali,nId,6658781", "date_published": "2023-03-16 13:36:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jemen: \"Cz\u0142owiek-kozio\u0142\" nie \u017cyje. Mia\u0142 umrze\u0107 w wieku 140 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jemen-czlowiek-koziol-nie-zyje-mial-umrzec-w-wieku-140-lat,nId,6658744\"><img align=\"left\" alt=\"Jemen: &quot;Cz\u0142owiek-kozio\u0142&quot; nie \u017cyje. Mia\u0142 umrze\u0107 w wieku 140 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/jemen-czlowiek-koziol-nie-zyje-mial-umrzec-w-wieku-140-lat/000GWDIGR7NNCQN5-C321.jpg\" /></a>Ali Anter, m\u0119\u017cczyzna z naro\u015blami wystaj\u0105cymi z boku g\u0142owy, nazywany &quot;cz\u0142owiekiem-koz\u0142em&quot;, zmar\u0142 rzekomo w wieku 140 lat w Jemenie - podaje portal &quot;The Sun&quot;. Kilka dni przed \u015bmierci\u0105 &quot;rogi&quot; mia\u0142y zosta\u0107 usuni\u0119te podczas zabiegu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jemen-czlowiek-koziol-nie-zyje-mial-umrzec-w-wieku-140-lat,nId,6658744", "date_published": "2023-03-16 13:27:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polskie MiGi dla Ukrainy. Andrzej Duda poda\u0142 liczb\u0119 samolot\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polskie-migi-dla-ukrainy-andrzej-duda-podal-liczbe-samolotow,nId,6658762\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie MiGi dla Ukrainy. Andrzej Duda poda\u0142 liczb\u0119 samolot\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-migi-dla-ukrainy-andrzej-duda-podal-liczbe-samolotow/000GWDJOB183QIDB-C321.jpg\" /></a>W najbli\u017cszych dniach Polska przeka\u017ce Ukrainie cztery my\u015bliwce MiG-29, pozosta\u0142e b\u0119d\u0105 przygotowywane i przekazywane - poinformowa\u0142 prezydent Andrzej Duda w trakcie czwartkowej wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Czech Petrem Pavlem w Warszawie. W \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki powiedzia\u0142, \u017ce przekazanie Ukrainie polskich MiG\u00f3w mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 w ci\u0105gu najbli\u017cszych czterech-sze\u015bciu tygodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polskie-migi-dla-ukrainy-andrzej-duda-podal-liczbe-samolotow,nId,6658762", "date_published": "2023-03-16 13:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Filipiny: Student o imionach Drink Water gwiazd\u0105 internetu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filipiny-student-o-imionach-drink-water-gwiazda-internetu,nId,6658736\"><img align=\"left\" alt=\"Filipiny: Student o imionach Drink Water gwiazd\u0105 internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/filipiny-student-o-imionach-drink-water-gwiazda-internetu/000GWDO0NJQ4EKQ0-C321.jpg\" /></a>Drink Water Rivera, dwudziestokilkuletni student komunikacji z Manili, zosta\u0142 gwiazd\u0105 filipi\u0144skich medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Zdobyta dzi\u0119ki nietypowym imionom nag\u0142a popularno\u015b\u0107 przynios\u0142a mu status celebryty oraz kontrakt reklamowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-filipiny-student-o-imionach-drink-water-gwiazda-internetu,nId,6658736", "date_published": "2023-03-16 13:15:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O tej strasznej inflacji. Pewnie ostatni raz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-o-tej-strasznej-inflacji-pewnie-ostatni-raz,nId,6658692\"><img align=\"left\" alt=\"O tej strasznej inflacji. Pewnie ostatni raz\" src=\"https://i.iplsc.com/o-tej-strasznej-inflacji-pewnie-ostatni-raz/000FHIM2S9WR7OSY-C321.jpg\" /></a>Jeste\u015bmy najprawdopodobniej na szczycie poziomu inflacji. W nadchodz\u0105cych miesi\u0105cach zainteresowanie medi\u00f3w i polityk\u00f3w wzrostem poziomu cen b\u0119dzie w naturalny spos\u00f3b opada\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-o-tej-strasznej-inflacji-pewnie-ostatni-raz,nId,6658692", "date_published": "2023-03-16 12:20:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opole. Wyci\u0105gn\u0119li 39-latka ze sklepu i pobili. Zadziwiaj\u0105cy pow\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opole-wyciagneli-39-latka-ze-sklepu-i-pobili-zadziwiajacy-po,nId,6658670\"><img align=\"left\" alt=\"Opole. Wyci\u0105gn\u0119li 39-latka ze sklepu i pobili. Zadziwiaj\u0105cy pow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/opole-wyciagneli-39-latka-ze-sklepu-i-pobili-zadziwiajacy-po/000GWD6Y0F4DJJ40-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Opola zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy napadli na 39-latka robi\u0105cego zakupy w sklepie. Agresorzy si\u0142\u0105 wyci\u0105gn\u0119li go na zewn\u0105trz, pobili i okradli. Jak si\u0119 okaza\u0142o m\u0119\u017cczy\u017ani chcieli w ten spos\u00f3b zrewan\u017cowa\u0107 si\u0119 poszkodowanemu za to, \u017ce wcze\u015bniej wulgarnie odezwa\u0142 si\u0119 do ich znajomej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-opole-wyciagneli-39-latka-ze-sklepu-i-pobili-zadziwiajacy-po,nId,6658670", "date_published": "2023-03-16 12:20:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzaskowski usprawiedliwia sp\u00f3\u017anienie uczennicy: To wina PKP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-trzaskowski-usprawiedliwia-spoznienie-uczennicy-to-wina-pkp,nId,6658552\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski usprawiedliwia sp\u00f3\u017anienie uczennicy: To wina PKP\" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-usprawiedliwia-spoznienie-uczennicy-to-wina-pkp/000GWCSG3TUUOVD8-C321.jpg\" /></a>Rafa\u0142 Trzaskowski usprawiedliwia sp\u00f3\u017anienie jednej z uczennic - klip z nagraniem prezydenta Warszawy podr\u00f3\u017cuj\u0105cego poci\u0105giem staje si\u0119 hitem internetu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-trzaskowski-usprawiedliwia-spoznienie-uczennicy-to-wina-pkp,nId,6658552", "date_published": "2023-03-16 10:18:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015anieg czy deszcz? Prognoza pogody na Wielkanoc zaskoczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-czy-deszcz-prognoza-pogody-na-wielkanoc-zaskoczy,nId,6656236\"><img align=\"left\" alt=\"\u015anieg czy deszcz? Prognoza pogody na Wielkanoc zaskoczy \" src=\"https://i.iplsc.com/snieg-czy-deszcz-prognoza-pogody-na-wielkanoc-zaskoczy/000F1XENNKWULD3B-C321.jpg\" /></a>Pogoda na \u015awi\u0119ta Wielkanocne nie pozostawia z\u0142udze\u0144 - wiosny w prognozach nie wida\u0107. Na szcz\u0119\u015bcie jednak powinno si\u0119 oby\u0107 bez opad\u00f3w deszczu. Czy prognozy na \u015bwi\u0119ta mog\u0105 nas czym\u015b jeszcze zaskoczy\u0107? Jaka pogoda b\u0119dzie w Wielkanoc?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-snieg-czy-deszcz-prognoza-pogody-na-wielkanoc-zaskoczy,nId,6656236", "date_published": "2023-03-16 10:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siatka rosyjskich szpieg\u00f3w w Polsce. O\u015bwiadczenie szefa MSWiA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siatka-rosyjskich-szpiegow-w-polsce-oswiadczenie-szefa-mswia,nId,6658449\"><img align=\"left\" alt=\"Siatka rosyjskich szpieg\u00f3w w Polsce. O\u015bwiadczenie szefa MSWiA\" src=\"https://i.iplsc.com/siatka-rosyjskich-szpiegow-w-polsce-oswiadczenie-szefa-mswia/000GWCU8SUX5X9IS-C321.jpg\" /></a>- ABW zatrzyma\u0142a dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b podejrzanych o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z rosyjskimi s\u0142u\u017cbami specjalnymi - powiedzia\u0142 minister Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji, koordynator S\u0142u\u017cb Specjalnych Mariusz Kami\u0144ski. W poniedzia\u0142ek media informowa\u0142y, \u017ce w Polsce rozbita zosta\u0142a siatka rosyjskich szpieg\u00f3w. Jak podawano, za dzia\u0142ania dywersyjne mia\u0142o odpowiada\u0107 sze\u015b\u0107 os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-siatka-rosyjskich-szpiegow-w-polsce-oswiadczenie-szefa-mswia,nId,6658449", "date_published": "2023-03-16 10:00:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjantka wezwa\u0142a patrol na imprez\u0119. Jest decyzja w jej sprawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-policjantka-wezwala-patrol-na-impreze-jest-decyzja-w-jej-spr,nId,6658556\"><img align=\"left\" alt=\"Policjantka wezwa\u0142a patrol na imprez\u0119. Jest decyzja w jej sprawie\" src=\"https://i.iplsc.com/policjantka-wezwala-patrol-na-impreze-jest-decyzja-w-jej-spr/000GWCEYPKQ1WJY6-C321.jpg\" /></a>- Zosta\u0142a zawieszona w czynno\u015bciach s\u0142u\u017cbowych na okres trzech miesi\u0119cy - powiedzia\u0142a w czwartek Interii kom. Jolanta Skubisz-T\u0119cz o policjantce z Kolbuszowej, kt\u00f3ra uczestnicz\u0105c w imprezie wezwa\u0142a posi\u0142ki do g\u0142o\u015bno zachowuj\u0105cych si\u0119 znajomych. Rzeczniczka policji doda\u0142a, \u017ce sprawa jest w toku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-policjantka-wezwala-patrol-na-impreze-jest-decyzja-w-jej-spr,nId,6658556", "date_published": "2023-03-16 09:58:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stefan Wilmont skazany za zab\u00f3jstwo Adamowicza. Tak zareagowa\u0142 na wyrok [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3302102,iAId,443523\"><img align=\"left\" alt=\"Stefan Wilmont skazany za zab\u00f3jstwo Adamowicza. Tak zareagowa\u0142 na wyrok [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://i.iplsc.com/stefan-wilmont-skazany-za-zabojstwo-adamowicza-tak-zareagowa/000GWCMVGP6Q8Y4Q-C321.jpg\" /></a>Stefan Wilmont zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie za zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza. - Stefan Wilmont pope\u0142ni\u0142 zbrodni\u0119 bez precedensu w historii Polski - uzasadnia\u0142a werdykt przewodnicz\u0105ca sk\u0142adu orzekaj\u0105cego Aleksandra Kaczmarek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/kraj/zdjecie,iId,3302102,iAId,443523", "date_published": "2023-03-16 09:49:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael: Zamieszki przeciw reformie s\u0105downictwa. Blokady dr\u00f3g, protest wojska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-zamieszki-przeciw-reformie-sadownictwa-blokady-drog-p,nId,6658542\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Zamieszki przeciw reformie s\u0105downictwa. Blokady dr\u00f3g, protest wojska\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-zamieszki-przeciw-reformie-sadownictwa-blokady-drog-p/000GWCG69K2N2DN6-C321.jpg\" /></a>Protestuj\u0105cy w Izraelu domagaj\u0105 si\u0119 zawieszenia proponowanych przez rz\u0105d reform s\u0105downictwa. Blokowane s\u0105 drogi, rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 aresztowania, protestuje tak\u017ce wojsko - podaje portal dziennika &quot;Jerusalem Post&quot;. - Sprzeciwiamy si\u0119 ch\u0119ci zdobycia nieograniczonej w\u0142adzy, kt\u00f3r\u0105 rz\u0105d zamierza osi\u0105gn\u0105\u0107 wprowadzaj\u0105c zmiany w prawie - m\u00f3wi\u0105 protestuj\u0105cy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-zamieszki-przeciw-reformie-sadownictwa-blokady-drog-p,nId,6658542", "date_published": "2023-03-16 09:35:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jca Paw\u0142a Adamowicza skazany. Stefan Wilmont \u015bmia\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojca-pawla-adamowicza-skazany-stefan-wilmont-smial-sie-w-,nId,6658447\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jca Paw\u0142a Adamowicza skazany. Stefan Wilmont \u015bmia\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojca-pawla-adamowicza-skazany-stefan-wilmont-smial-sie-w/000GWCE2A77D951Q-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku skaza\u0142 Stefana Wilmonta na kar\u0119 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci za zab\u00f3jstwo prezydenta Gda\u0144ska Paw\u0142a Adamowicza. M\u0119\u017cczyzna ma odbywa\u0107 kar\u0119 w warunkach terapeutycznych. Wyrok nie jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zabojca-pawla-adamowicza-skazany-stefan-wilmont-smial-sie-w-,nId,6658447", "date_published": "2023-03-16 09:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Po\u017car w Boryspolu. K\u0142\u0119by czarnego dymu nad stacj\u0105 benzynow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-pozar-w-boryspolu-kleby-czarnego-dymu-nad-stacja-ben,nId,6658505\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Po\u017car w Boryspolu. K\u0142\u0119by czarnego dymu nad stacj\u0105 benzynow\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-pozar-w-boryspolu-kleby-czarnego-dymu-nad-stacja-ben/000GWC1JJ3TUVSFO-C321.jpg\" /></a>Nad ranem w czwartek w Boryspolu w obwodzie kijowskim wybuch\u0142 po\u017car na stacji benzynowej - poda\u0142a ukrai\u0144ska agencja Unian. Najprawdopodobniej ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119, gdy zapali\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka do przewozu paliw. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-pozar-w-boryspolu-kleby-czarnego-dymu-nad-stacja-ben,nId,6658505", "date_published": "2023-03-16 08:45:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent pracuje nad przekazaniem MiG-\u00f3w. B\u0142aszczak m\u00f3wi o koalicji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-pracuje-nad-przekazaniem-mig-ow-blaszczak-mowi-o-k,nId,6658523\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent pracuje nad przekazaniem MiG-\u00f3w. B\u0142aszczak m\u00f3wi o koalicji\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-pracuje-nad-przekazaniem-mig-ow-blaszczak-mowi-o-k/0007VMO106URBAGG-C321.jpg\" /></a>- Prezydent Andrzej Duda dzia\u0142a na rzecz przekazania Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 - powiedzia\u0142 w czwartek szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot. Zapewni\u0142, \u017ce wszystko czynione jest bardzo odpowiedzialnie i po wnikliwych analizach. Rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zapewnia\u0142 natomiast, \u017ce bezpiecze\u0144stwo Polski na tym nie ucierpi. - Chcemy przekaza\u0107 Ukrainie MiG-i w szerszej koalicji pa\u0144stw - zadeklarowa\u0142 z kolei, szef MON Mariusz B\u0142aszczak i doda\u0142, \u017ce &quot;zale\u017cy nam na tym, aby s\u0105siadowa\u0142a z Polsk\u0105 niepodleg\u0142a Ukraina&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-pracuje-nad-przekazaniem-mig-ow-blaszczak-mowi-o-k,nId,6658523", "date_published": "2023-03-16 08:45:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skaza\u0142a aktywistk\u0119 aborcyjn\u0105. Dosta\u0142a awans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skazala-aktywistke-aborcyjna-dostala-awans,nId,6658484\"><img align=\"left\" alt=\"Skaza\u0142a aktywistk\u0119 aborcyjn\u0105. Dosta\u0142a awans\" src=\"https://i.iplsc.com/skazala-aktywistke-aborcyjna-dostala-awans/000GWBZMOWIUP0XO-C321.jpg\" /></a>S\u0119dzia Agnieszka Wioletta Brygidyr-Dorosz, kt\u00f3ra we wtorek wyda\u0142a wyrok w sprawie aktywistki Justyny Wydrzy\u0144skiej, otrzyma\u0142a awans. Dosta\u0142a delegacj\u0119 do S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie - informuje tygodnik &quot;Polityka&quot;. Wydrzy\u0144ska, oskar\u017cona o pomocnictwo w dokonaniu aborcji, zosta\u0142a uznana winn\u0105 i us\u0142ysza\u0142a kar\u0119 w postaci prac spo\u0142ecznych.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-skazala-aktywistke-aborcyjna-dostala-awans,nId,6658484", "date_published": "2023-03-16 08:39:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy. Zatrzymana Polka zaskoczy\u0142a policjant\u00f3w. Ukrad\u0142a im radiow\u00f3z", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zatrzymana-polka-zaskoczyla-policjantow-ukradla-im-ra,nId,6658489\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Zatrzymana Polka zaskoczy\u0142a policjant\u00f3w. Ukrad\u0142a im radiow\u00f3z\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zatrzymana-polka-zaskoczyla-policjantow-ukradla-im-ra/000GWBWB5DHDBHHY-C321.jpg\" /></a>29-letnia Polka da\u0142a si\u0119 we znaki niemieckim policjantom. Kobieta najpierw przekroczy\u0142a pr\u0119dko\u015b\u0107, p\u00f3\u017aniej jecha\u0142a pod pr\u0105d na autostradzie, a na koniec ukrad\u0142a policyjny radiow\u00f3z i zacz\u0119\u0142a ucieka\u0107. Wszystko dzia\u0142o si\u0119 w przeci\u0105gu kilku godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zatrzymana-polka-zaskoczyla-policjantow-ukradla-im-ra,nId,6658489", "date_published": "2023-03-16 08:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrolerzy ZUS wracaj\u0105 do formy. Mog\u0105 zapuka\u0107 do 500 tys. Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrolerzy-zus-wracaja-do-formy-moga-zapukac-do-500-tys-pol,nId,6658439\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrolerzy ZUS wracaj\u0105 do formy. Mog\u0105 zapuka\u0107 do 500 tys. Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrolerzy-zus-wracaja-do-formy-moga-zapukac-do-500-tys-pol/000GWBXYLMDYS2U6-C321.jpg\" /></a>Po przymusowym pandemicznym przestoju kontrolerzy ZUS wracaj\u0105 do formy i sprawdzaj\u0105 coraz wi\u0119cej os\u00f3b przebywaj\u0105cych na zwolnieniu lekarskim. W tym roku mog\u0105 skontrolowa\u0107 nawet p\u00f3\u0142 miliona os\u00f3b. Warto pami\u0119ta\u0107, \u017ce w czasie L4 trzeba przebywa\u0107 w zadeklarowanym miejscu pobytu. Je\u015bli natomiast kto\u015b nieprawid\u0142owo korzysta ze zwolnienia, musi liczy\u0107 si\u0119 z konsekwencjami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kontrolerzy-zus-wracaja-do-formy-moga-zapukac-do-500-tys-pol,nId,6658439", "date_published": "2023-03-16 08:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski ambasador o apelu senatora USA: Otwarta deklaracja wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-ambasador-o-apelu-senatora-usa-otwarta-deklaracja-w,nId,6658471\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski ambasador o apelu senatora USA: Otwarta deklaracja wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-ambasador-o-apelu-senatora-usa-otwarta-deklaracja-w/000GWBWRBM9FDM05-C321.jpg\" /></a>Celowy atak na rosyjski samolot w neutralnej przestrzeni powietrznej by\u0142by otwart\u0105 deklaracj\u0105 wojny przeciwko najwi\u0119kszemu mocarstwu atomowemu - powiedzia\u0142 ambasador Rosji w Stanach Zjednoczonych Anatolij Antonow, cytowany przez TASS. Jego s\u0142owa by\u0142y odpowiedzi\u0105 na apele ameryka\u0144skiego senatora Lindsey'a Grahama, kt\u00f3ry uwa\u017ca, \u017ce nale\u017cy &quot;zestrzeliwa\u0107 rosyjskie samoloty&quot;, kt\u00f3re zagra\u017caj\u0105 obiektom USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-ambasador-o-apelu-senatora-usa-otwarta-deklaracja-w,nId,6658471", "date_published": "2023-03-16 08:13:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poszed\u0142 za brata na egzamin prawa jazdy. Obaj zostali zatrzymani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-poszedl-za-brata-na-egzamin-prawa-jazdy-obaj-zostali-zatrzym,nId,6658445\"><img align=\"left\" alt=\"Poszed\u0142 za brata na egzamin prawa jazdy. Obaj zostali zatrzymani\" src=\"https://i.iplsc.com/poszedl-za-brata-na-egzamin-prawa-jazdy-obaj-zostali-zatrzym/000GWB1TS0M89L8E-C321.jpg\" /></a>Po zdanym egzaminie na prawo jazdy kursant wsiad\u0142 z bratem do samochodu, po czym ruszyli z piskiem opon, uciekaj\u0105c przed egzaminatorem. Ten nabra\u0142 podejrze\u0144, czy m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego egzaminowa\u0142 nie by\u0142 oszustem. Po interwencji policji jego podejrzenia okaza\u0142y si\u0119 uzasadnione. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-poszedl-za-brata-na-egzamin-prawa-jazdy-obaj-zostali-zatrzym,nId,6658445", "date_published": "2023-03-16 07:02:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Noworodek zostawiony w worku na \u015bmieci. Matka i dziadek z zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-noworodek-zostawiony-w-worku-na-smieci-matka-i-dziadek-z,nId,6658428\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Noworodek zostawiony w worku na \u015bmieci. Matka i dziadek z zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-noworodek-zostawiony-w-worku-na-smieci-matka-i-dziadek-z/000GWAY8BJR91EXJ-C321.jpg\" /></a>W Iowa w przydro\u017cnym rowie w worku na \u015bmieci odnaleziono martwego noworodka. W sprawie zatrzymani zostali matka dziecka i jej ojciec. 25-letnia Megan K. Staude i 64-letni Rodney Staude zostali oskar\u017ceni o morderstwo, grozi im do\u017cywocie - poda\u0142 portal The Sun.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-noworodek-zostawiony-w-worku-na-smieci-matka-i-dziadek-z,nId,6658428", "date_published": "2023-03-16 06:55:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Polacy murem za Janem Paw\u0142em II", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-polacy-murem-za-janem-pawlem-ii,nId,6658410\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Polacy murem za Janem Paw\u0142em II\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-polacy-murem-za-janem-pawlem-ii/000GWAWUOSYHGV4V-C321.jpg\" /></a>Jak wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego dla &quot;Super Expressu&quot;, dla 70 proc. ankietowanych papie\u017c Jan Pawe\u0142 II pozostaje autorytetem. - Ci, kt\u00f3rzy wzywaj\u0105 do obalenia jego pomnik\u00f3w, wypychaj\u0105 si\u0119 na margines - komentuje socjolog.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-polacy-murem-za-janem-pawlem-ii,nId,6658410", "date_published": "2023-03-16 06:35:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w. Zab\u00f3jstwo profesora AGH. Biegli stwierdzili niepoczytalno\u015b\u0107 podejrzanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zabojstwo-profesora-agh-biegli-stwierdzili-niepoczyta,nId,6658417\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w. Zab\u00f3jstwo profesora AGH. Biegli stwierdzili niepoczytalno\u015b\u0107 podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-zabojstwo-profesora-agh-biegli-stwierdzili-niepoczyta/000GWAWLTP10014J-C321.jpg\" /></a>Zarzut zab\u00f3jstwa, przy uwzgl\u0119dnieniu, \u017ce sprawca dzia\u0142a\u0142 w stanie niepoczytalno\u015bci, przedstawi\u0142a prokuratura Leszkowi O. w toku \u015bledztwa w sprawie \u015bmierci profesora AGH Jana Targosza. Chodzi o zdarzenie, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w domu profesora na osiedlu w Nowej Hucie w nocy z 5 na 6 lipca 2022 roku.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-zabojstwo-profesora-agh-biegli-stwierdzili-niepoczyta,nId,6658417", "date_published": "2023-03-16 06:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziewczynki przestaj\u0105 by\u0107 grzeczne. Swoj\u0105 agresj\u0119 transmituj\u0105 na TikToku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-dziewczynki-przestaja-byc-grzeczne-swoja-agresje-transmituja,nId,6656407\"><img align=\"left\" alt=\"Dziewczynki przestaj\u0105 by\u0107 grzeczne. Swoj\u0105 agresj\u0119 transmituj\u0105 na TikToku\" src=\"https://i.iplsc.com/dziewczynki-przestaja-byc-grzeczne-swoja-agresje-transmituja/000GW5JZLL9FERMV-C321.jpg\" /></a>- Dziewczynki by\u0142y przez lata trenowane, aby t\u0142umi\u0107 swoj\u0105 agresj\u0119 - m\u00f3wi Interii Agata Woyciechowska, psycholo\u017cka i psychoterapeutka. Teraz przestaj\u0105 by\u0107 grzeczne. Nagrywaj\u0105 b\u00f3jki r\u00f3wie\u015bnicze, ale i same w nich uczestnicz\u0105. - Szukaj\u0105 akceptacji i potwierdzenia swojej si\u0142y na r\u00f3\u017cne sposoby - komentuje nasza rozm\u00f3wczyni. To dlatego TikTok zalewany jest patologicznymi filmikami, o kt\u00f3rych m\u00f3wi ju\u017c ca\u0142a Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-dziewczynki-przestaja-byc-grzeczne-swoja-agresje-transmituja,nId,6656407", "date_published": "2023-03-16 05:59:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prasa: 15 mln dolar\u00f3w za g\u0142ow\u0119 ministra obrony. Grupa Wagnera wyznaczy\u0142a nagrod\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prasa-15-mln-dolarow-za-glowe-ministra-obrony-grupa-wagnera-,nId,6658402\"><img align=\"left\" alt=\"Prasa: 15 mln dolar\u00f3w za g\u0142ow\u0119 ministra obrony. Grupa Wagnera wyznaczy\u0142a nagrod\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/prasa-15-mln-dolarow-za-glowe-ministra-obrony-grupa-wagnera/000GWASSPM03FYM5-C321.jpg\" /></a>15 milion\u00f3w dolar\u00f3w - tak\u0105 nagrod\u0119 za g\u0142ow\u0119 ministra obrony W\u0142och Guido Crosetto mia\u0142a wyznacza\u0107 grupa Wagnera. Jak podaje w\u0142oski dziennik 'Il Foglio&quot;, Crosetto 10 dni temu otrzyma\u0142 od s\u0142u\u017cb specjalnych informacj\u0119 na ten temat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prasa-15-mln-dolarow-za-glowe-ministra-obrony-grupa-wagnera-,nId,6658402", "date_published": "2023-03-16 05:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bytom: Zawali\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 kamienicy. Akcja stra\u017cak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bytom-zawalila-sie-czesc-kamienicy-akcja-strazakow,nId,6658400\"><img align=\"left\" alt=\"Bytom: Zawali\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 kamienicy. Akcja stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/bytom-zawalila-sie-czesc-kamienicy-akcja-strazakow/000GWASPRBAHKGI7-C321.jpg\" /></a>W nocy zawali\u0142a si\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 kamienicy w dzielnicy Bobrek w Bytomiu (woj. \u015bl\u0105skie). Na miejscu prowadzona by\u0142a akcja, stra\u017cacy razem z psami przeszukali gruzy. Dzia\u0142ania zosta\u0142y wznowione rano. - Pod gruzami nie stwierdzono przebywania os\u00f3b - przekaza\u0142 w czwartek rano Polsat News rzecznik prasowy komendanta miejskiego PSP w Bytomiu asp. Szymon Michalski. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-bytom-zawalila-sie-czesc-kamienicy-akcja-strazakow,nId,6658400", "date_published": "2023-03-16 05:25:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 386. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-386-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3924,akt,160833\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 386. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-386-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GWAQC8BVK50N9-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-386-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3924,akt,160833", "date_published": "2023-03-16 04:34:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]