[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sadownicy: Produkcja jab\u0142ek jest nieop\u0142acalna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/79RktkuTURBXy81MzQ5NmI1Ny00MzhiLTQ1M2ItYjY0OC0yZDIxMzQ2ZWJiZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sytuacja na rynku jab\u0142ek jest trudna, produkcja tych owoc\u00f3w jest nieop\u0142acalna, s\u0105 problemy z ich sprzeda\u017c\u0105 - m\u00f3wi\u0142 prezes Zwi\u0105zku Sadownik\u00f3w RP, pose\u0142 PSL Miros\u0142aw Maliszewski PSL. Doda\u0142, \u017ce sektor potrzebuje wsparcia ze strony pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8697679,sadownicy-produkcja-jablek-jest-nieoplacalna.html", "date_published": "2023-04-11 19:55:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki w USA: Ameryka staje si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em nadziei dla wolnej Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/POkktkuTURBXy8yYjNiZGVhNS0wY2U3LTQxOTItYTcwMy05ZmRkODdjMGE3OTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska i Stany Zjednoczone stoj\u0105 dzi\u015b razem w obronie wolno\u015bci narodu ukrai\u0144skiego; Ameryka staje si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em nadziei dla wolnej Europy - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Waszyngtonie premier Mateusz Morawiecki. Polska to warto\u015bciowy sojusznik, partner i przyjaciel - podkre\u015bli\u0142a wiceprezydentka USA Kamala Harris.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8697674,morawiecki-w-usa-ameryka-staje-sie-zrodlem-nadziei-dla-wolnej-europy.html", "date_published": "2023-04-11 19:38:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef resortu rolnictwa: Zleci\u0142em kontrol\u0119 zbo\u017ca w magazynach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XQYktkuTURBXy8yYmJmOGIzYS01ZTRhLTQwZDEtYjQ0MC0xOGY0ODFmNjAxODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister rolnictwa Robert Telus poinformowa\u0142 we wtorek wieczorem, \u017ce zleci\u0142 podleg\u0142ym sobie s\u0142u\u017cbom kontrol\u0119 zbo\u017ca w magazynach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8697624,szef-resortu-rolnictwa-zlecilem-kontrole-zboza-w-magazynach.html", "date_published": "2023-04-11 19:01:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egipt sprzedawa\u0142 Rosji bro\u0144? Kirby komentuje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/npKktkuTURBXy82MjQ1MzNhZS02YjZmLTRkOWUtYTM4NS04NzA4Y2ZhNWZiMWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mamy informacji \u015bwiadcz\u0105cych, \u017ce Egipt sprzedawa\u0142 bro\u0144 Rosji - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Odpowiedzia\u0142 w ten spos\u00f3b na doniesienia, zawarte w zamieszczonych w internecie \u015bci\u015ble tajnych dokument\u00f3w, \u017ce Kair rozwa\u017ca\u0142 sprzeda\u017c Rosji dziesi\u0105tek tysi\u0119cy rakiet.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697603,egipt-sprzedawal-rosji-bron-kirby-komentuje.html", "date_published": "2023-04-11 18:49:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarnecki pozywa Skarb Pa\u0144stwa. Giertych informuje o pozwie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SQqktkuTURBXy8xYTI1MWNkYS1jYzIzLTQwM2MtYmI1Yi0yN2ZhMjk0YzU2NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Roman Giertych w imieniu Leszka Czarneckiego poinformowa\u0142 o pozwie wobec Skarbu Pa\u0144stwa. Sprawa dotyczy Getin Noble Banku.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8697587,leszek-czarnecki-pozywa-skarb-panstwa-roman-giertych-informuje-o-pozwie.html", "date_published": "2023-04-11 17:57:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej krytykowany za \"nadmierne wydatki na podr\u00f3\u017ce\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3sEktkuTURBXy84NDAxMTRjZi1iODRlLTRkNGEtYjJkOC03ZDIzNjc0ZjZmMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug francuskiej gazety &quot;Le Monde&quot; przewodnicz\u0105cy Rady Europejskiej Charles Michel jest krytykowany w Brukseli za &quot;nadmierne wydatki na podr\u00f3\u017ce&quot;. Parlament Europejski domaga si\u0119 wyja\u015bnie\u0144 w sprawie osza\u0142amiaj\u0105cych koszt\u00f3w zagranicznych misji - podaje agencja Belga.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8697491,przewodniczacy-rady-europejskiej-charles-michel-krytykowany-za-nadmierne-wydatki-na-podroze.html", "date_published": "2023-04-11 17:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuski minister chce niezale\u017cno\u015bci UE od USA; broni wypowiedzi Macrona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3oLktkuTURBXy84OTdhNzViZC0wNGU1LTQzOTktYTI4My0xMjBjY2U5Yjc5YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski minister ds. gospodarki i finans\u00f3w Bruno Le Maire broni\u0142 we wtorek potrzeby budowania przez UE niezale\u017cno\u015bci i w\u0142asnego strategicznego my\u015blenia wobec USA po kontrowersyjnych wypowiedziach prezydenta Emmanuela Macrona na temat konfliktu Chiny-Tajwan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697401,francuski-minister-chce-niezaleznosci-ue-od-usa-broni-wypowiedzi-macrona.html", "date_published": "2023-04-11 16:27:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142adze Tunezji: Nie chcemy dyktatu UE; z\u0142o\u017cymy wniosek o przyj\u0119cie do bloku BRICS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EHgktkuTURBXy83NWVlMTNhNC0yYWQ1LTQ4NzItYjA2Zi02MzY5NGVmM2U4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyst\u0105pienie Tunezji do bloku pa\u0144stw BRICS przynios\u0142oby krajowi ogromne korzy\u015bci gospodarcze i poprawi\u0142oby warunki \u017cycia w kraju; odmawiamy przyjmowania instrukcji z UE - powiedzia\u0142 Mahmud bin Mabruk, rzecznik prasowy prezydenta Tunezji Kaisa Saieda, cytowany przez portal europeanconservative.com.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697395,wladze-tunezji-nie-chcemy-dyktatu-ue-zlozymy-wniosek-o-przyjecie-do-bloku-brics.html", "date_published": "2023-04-11 15:53:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144: Pod koniec roku b\u0119dziemy mieli jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BJyktkuTURBXy82OTNhZDMwNi01YmZhLTRlNjYtYmI0MS00MWEwZDQ1YzhmODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Presja inflacyjna b\u0119dzie coraz s\u0142absza i pod koniec roku b\u0119dziemy mieli jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119 - powiedzia\u0142 we wtorek wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8697387,sobon-pod-koniec-roku-bedziemy-mieli-jednocyfrowa-inflacje.html", "date_published": "2023-04-11 15:38:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finansowe problemy Kenii. S\u0105 gro\u017aby ws. strajk\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kGcktkuTURBXy80NjE5ZmJhOS01ZjRjLTQyM2QtYTA2Ni0wNWY3OTM0MGU0YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Kenii William Ruto zapowiedzia\u0142, \u017ce kraj nie b\u0119dzie zaci\u0105ga\u0142 po\u017cyczek na wynagrodzenia dla urz\u0119dnik\u00f3w, mimo \u017ce niekt\u00f3re zwi\u0105zki zawodowe zagrozi\u0142y strajkiem z powodu niewyp\u0142aconych marcowych pensji \u2013 podaje serwis africanews.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697379,finansowe-problemy-kenii-sa-grozby-ws-strajkow.html", "date_published": "2023-04-11 15:14:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zapadliska w Trzebini. Tematem zajmie si\u0119 m.in. sejmowa komisja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LG0ktkuTURBXy85ZmMxZmIwNi0yM2NiLTRjNTUtYWQyYS1lOGZiNWMwNmJmNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapadliska w tym ma\u0142opolskim mie\u015bcie b\u0119d\u0105 tematem posiedzenia wojew\u00f3dzkiego sztabu kryzysowego zaplanowanego na \u015brod\u0119 w Krakowie. W czwartek Trzebini\u0105 zajmie si\u0119 sejmowa Komisja ds. Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8697364,zapadliska-w-trzebini-tematem-zajmie-sie-min-sejmowa-komisja.html", "date_published": "2023-04-11 15:03:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: W\u0142oski rz\u0105d przewiduje surowe kary finansowe; \"reakcja na ekowandalizm\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILqktkuTURBXy81ZTU1MzA3OS05NTg2LTQyZDktYmRmNS04OTk2YjFmMmI3NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kary w wysoko\u015bci od 20 do 60 tysi\u0119cy euro za niszczenie zabytk\u00f3w i d\u00f3br kultury, oblewanie ich farb\u0105 i podobne czyny przewiduje rozporz\u0105dzenie przygotowane przez rz\u0105d W\u0142och - poda\u0142a we wtorek agencja Ansa. To reakcja na seri\u0119 incydent\u00f3w, nazwanych \u201eekowandalizem\u201d, kt\u00f3rych sprawcami byli obro\u0144cy \u015brodowiska z ruchu przeciwnik\u00f3w paliw kopalnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697356,media-wloski-rzad-przewiduje-surowe-kary-finansowe-reakcja-na-ekowandalizm.html", "date_published": "2023-04-11 14:48:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister kultury i turystyki Turcji: Hollywood przyczynia si\u0119 do rozwoju islamofobii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SzuktkuTURBXy80YWNmNDRjNC0zOWIyLTQyYTYtYTg3Ny04MGJmNmRmY2UwN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hollywood przyczynia si\u0119 do rozwoju islamofobii, a media zachodnie rozwijaj\u0105 rasistowski pogl\u0105d, wed\u0142ug kt\u00f3rego muzu\u0142manie s\u0105 lud\u017ami opowiadaj\u0105cy si\u0119 za przemoc\u0105 i nieszanuj\u0105cymi praw cz\u0142owieka - oceni\u0142 minister kultury i turystyki Turcji Mehmet Nuri Ersoy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697355,minister-kultury-i-turystyki-turcji-hollywood-przyczynia-sie-do-rozwoju-islamofobii.html", "date_published": "2023-04-11 14:42:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka sie\u0107 otworzy pierwsze trzy sklepy w Polsce. Woolworth podaje lokalizacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J-cktkuTURBXy9kOTZjMmU1Ni05YWM3LTRkY2YtYjgwYi04NTgzNWU4YzAyMGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8697350,niemiecka-siec-woolworth-otworzy-pierwsze-trzy-sklepy-w-polsce.html", "date_published": "2023-04-11 14:15:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak d\u0142ugo mo\u017ce \u017cy\u0107 cz\u0142owiek?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CyktkuTURBXy80MmU2ZGM3Yy1kMjc2LTQ4NTItYTk5NS1mOWNjNTk5MTQ5YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wci\u0105\u017c trwa sp\u00f3r o to, jak d\u0142ugo mo\u017ce \u017cy\u0107 cz\u0142owiek. Niekt\u00f3rzy badacze twierdz\u0105, \u017ce by\u0107 mo\u017ce nie osi\u0105gn\u0119li\u015bmy jeszcze g\u00f3rnego pu\u0142apu \u2013 stwierdza \u201eNews Scientist\u201d. Mo\u017ce on si\u0119ga\u0107 120, a nawet 130 lat.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8697331,jak-dlugo-moze-zyc-czlowiek.html", "date_published": "2023-04-11 13:29:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja i PKB Polski. Oto najnowsza prognoza Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy prognozuje, \u017ce w 2023 r. polska gospodarka uro\u015bnie o 0,3 proc. - wynika z najnowszej wersji cyklicznego raportu World Economic Outlook. Wed\u0142ug MFW, \u015brednioroczna inflacja CPI w Polsce w 2023 r. wyniesie 11,9 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8697327,inflacja-i-pkb-polski-oto-najnowsza-prognoza-miedzynarodowego-funduszu-walutowego.html", "date_published": "2023-04-11 13:04:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyniesie d\u0142ug sektora \"general government\" na koniec 2023 r.?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ERktkuTURBXy83ZGM3MWU0Zi01YmYyLTQxMDMtYjY2Ny05NGQ0Njg1YmI2YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8697300,ile-wyniesie-dlug-sektora-general-government-na-koniec-2023-r.html", "date_published": "2023-04-11 13:02:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza sezon na szparagi; Niemcy licz\u0105 na pracownik\u00f3w z Polski i Rumunii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fo3ktkuTURBXy9iYTg0NTk2My1jYmQwLTQxZDMtYjRiZC0zYzJmMGEwNjZkMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku powierzchnie upraw szparag\u00f3w, uprawianych g\u0142\u00f3wnie na obszarze Brandenburgii, skurczy\u0142y si\u0119. Oferta tego \u201ezwiastuna wiosny na talerzu\u201d by\u0142a podczas tegorocznej Wielkanocy ograniczona \u2013 opisuje portal dziennika \u201eWelt\u201d. Pracownicy sezonowi to najcz\u0119\u015bciej Polacy i Rumuni \u2013 do nich nadal kierowanych jest wiele ofert pracy.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8697313,rusza-sezon-na-szparagi-niemcy-licza-na-pracownikow-z-polski-i-rumunii.html", "date_published": "2023-04-11 13:00:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej ze stopami procentowymi? Analitycy: Perspektywa ci\u0119\u0107 jest odleg\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bior\u0105c pod uwag\u0119, \u017ce nawet projekcja samego banku centralnego nie pokazuje spadku inflacji do celu, oznacza to, \u017ce perspektywa ci\u0119\u0107 jest odleg\u0142a. \u2013 czytamy w najnowszym komunikacie \u201eCitiweekly\u201d opublikowanym przez zesp\u00f3\u0142 ekonomist\u00f3w Citi Handlowego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8697297,co-dalej-ze-stopami-procentowymi-analitycy-perspektywa-ciec-jest-odlegla.html", "date_published": "2023-04-11 12:55:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Otodom: Sprzeda\u017c mieszka\u0144 na g\u0142\u00f3wnych rynkach wzros\u0142a w marcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X2xktkuTURBXy9hYmU0OTQwZC0xYTY1LTRkYjctODgxNy01NGUxY2M1OGJhZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8697290,sprzedaz-mieszkan-na-glownych-rynkach-w-marcu.html", "date_published": "2023-04-11 12:43:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny og\u0142osi\u0142y zako\u0144czenie manewr\u00f3w. Samoloty i okr\u0119ty pozosta\u0142y w pobli\u017cu Tajwanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SpiktkuTURBXy9mYWI5ZDM1YS0wMDBlLTQ5NzEtYjE4YS1iOTMxMzg0ODBjODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skie samoloty wojskowe i okr\u0119ty wci\u0105\u017c znajdowa\u0142y si\u0119 w pobli\u017cu Tajwanu po og\u0142oszeniu przez Pekin zako\u0144czenia trzydniowych manewr\u00f3w \u2013 poda\u0142o we wtorek tajwa\u0144skie ministerstwo obrony. Prezydent Tajwanu Caj Ing-wen skrytykowa\u0142a \u0107wiczenia jako przejaw nieodpowiedzialno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8697294,chiny-oglosily-zakonczenie-manewrow-samoloty-i-okrety-pozostaly-w-poblizu-tajwanu.html", "date_published": "2023-04-11 12:32:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "38 nowych stacji \u0142adowania e-aut w 2023 r. GDDKiA og\u0142asza plany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8697283,38-nowych-stacji-ladowania-e-aut-w-2023-r-gddkia-oglasza-plany.html", "date_published": "2023-04-11 12:17:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spowolnienie gospodarcze uderza w biznes. Przedsi\u0119biorcy zak\u0142adaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie ma\u0142e firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5CQktkuTURBXy83M2U5MTQ1ZC0zN2RlLTQ0ZWYtOTA4ZS03NDZkOGFjZTQyMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedsi\u0119biorcy zak\u0142adaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie ma\u0142e firmy, niepewna sytuacja utrudnia powstawanie wi\u0119kszych sp\u00f3\u0142ek - wskaza\u0142 we wtorek Dawid Su\u0142kowski z PIE, komentuj\u0105c dane GUS. Wed\u0142ug analityka spowolnienie gospodarcze najbardziej odbija si\u0119 na bran\u017cach zwi\u0105zanych z rynkiem nieruchomo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8697280,spowolnienie-gospodarcze-uderza-w-biznes-przedsiebiorcy-zakladaja-glownie-male-firmy.html", "date_published": "2023-04-11 12:11:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Esotiq &amp; Henderson zwi\u0119kszy\u0142 przychody o ok. 20 proc. r/r do ok. 60,5 mln z\u0142 w I kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8697275,esotiq--henderson-zwiekszyl-przychody-o-ok-20-proc-rr-do-ok-605-mln-zl-w-i-kw-2023-r.html", "date_published": "2023-04-11 12:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inter Cars mia\u0142 wst\u0119pnie ok. 746 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r., wzrost o ok. 7 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8697274,inter-cars-mial-wstepnie-ok-746-mln-zl-zysku-netto-w-2022-r-wzrost-o-ok-7-proc.html", "date_published": "2023-04-11 11:59:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW mia\u0142a szac. 37,7 mln z\u0142 zysku netto, 40,8 mln z\u0142 zysku EBITDA w IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8697273,gpw-miala-szac-377-mln-zl-zysku-netto-408-mln-zl-zysku-ebitda-w-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-04-11 11:58:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "My\u015bliwce F-22 zn\u00f3w stacjonuj\u0105 Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4JrktkuTURBXy80OTlhNzUwNi0zZWZjLTQxYmYtYTJmNC05ZWI5Zjc0Yzc4NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144skie my\u015bliwce przewagi powietrznej F-22 Raptor ponownie stacjonuj\u0105 w Polsce \u2013 poinformowa\u0142o MON we wtorek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697262,mysliwce-f-22-znow-stacjonuja-polsce.html", "date_published": "2023-04-11 11:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polscy prezesi wieszcz\u0105 silne spowolnienie gospodarki [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AwWktkuTURBXy9hZDYxNjkxNy1jNmJiLTRkNzAtOGM2Mi1jODUwNmUxMTQ2NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8697257,polscy-prezesi-wieszcza-silne-spowolnienie-gospodarki-badanie.html", "date_published": "2023-04-11 11:20:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ruszy\u0142y \u0107wiczenia \"Global Thunder 23\". Cel: wzmocnienie gotowo\u015bci nuklearnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VWVktkuTURBXy9kYjgyMjA2OS1iZGY3LTQ3NWMtYTBiOC1iMDVhNjMwNzE0YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wtorek rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 \u0107wiczenia &quot;Global Thunder 23&quot;. Do udzia\u0142u zaproszono pa\u0144stwa sojusznicze, w tym Wielk\u0105 Brytani\u0119 - g\u0142osi oficjalny komunikat dow\u00f3dztwa USA. Podkre\u015blono w nim, \u017ce \u0107wiczenia odbywaj\u0105 si\u0119 co roku i nie stanowi\u0105 odpowiedzi na dzia\u0142ania pa\u0144stw trzecich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697254,ruszyly-cwiczenia-global-thunder-23-cel-wzmocnienie-gotowosci-nuklearnej.html", "date_published": "2023-04-11 11:14:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Hilbers z MFW: Banki centralne powinny nadal podnosi\u0107 stopy procentowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C3xktkuTURBXy84NzQwOWM3Ni01MjZjLTQyNjUtYmRjOC00NTgyYjBlNWI0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Banki centralne nadal powinny podnosi\u0107 stopy procentowe, nie ogl\u0105daj\u0105c si\u0119 na niepokoje w sektorze bankowym - uwa\u017ca prof. Paul Hilbers, dyrektor w Mi\u0119dzynarodowym Funduszu Walutowym. Holenderski ekonomista twierdzi, \u017ce priorytetem pozostaje bowiem walka z wysok\u0105 inflacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8697251,prof-hilbers-z-mfw-banki-centralne-powinny-nadal-podnosic-stopy-procentowe.html", "date_published": "2023-04-11 11:06:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcaria po\u015bwi\u0119ca wi\u0119zi technologiczne z Tajwanem. Boi si\u0119 reperkusji ze strony Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rrtktkuTURBXy9kZGMxNDFmMS1mNGUyLTQxNjYtYjlkMC03MGNjM2M2M2EyZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcaria odmawia zacie\u015bniania wsp\u00f3\u0142pracy z Tajwanem, jednym z najwi\u0119kszych producent\u00f3w p\u00f3\u0142przewodnik\u00f3w na \u015bwiecie, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na poszanowanie tzw. polityki jednych Chin i w obawie przed ekonomicznymi reperkusjami ze strony Pekinu - ocenia we wtorkowym artykule portal Swiss Info.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697238,szwajcaria-poswieca-wiezi-technologiczne-z-tajwanem-boi-sie-reperkusji-ze-strony-chin.html", "date_published": "2023-04-11 10:37:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eurostat poda\u0142 dane o sprzeda\u017cy detalicznej w UE. Jak wypad\u0142a Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7jGktkuTURBXy9iMGNlZGNlZS0xNzMxLTQ1N2MtYmJmOS04NzM1MmFkZjFhMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8697203,eurostat-podal-dane-o-sprzedazy-detalicznej-w-ue-jak-wypadla-polska.html", "date_published": "2023-04-11 09:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron wzmacnia pozycj\u0119 Chin. To \"katastrofa dyplomatyczna dla Europy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h5bktkuTURBXy82ZjBhNDIyMy1hN2IxLTQ4ZGMtODUzNC1mZDRlMjU4YTRiMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wizycie w Chinach prezydent Emmanuel Macron zn\u00f3w wzbudzi\u0142 niepok\u00f3j w\u015br\u00f3d zachodnich sojusznik\u00f3w, krytykuj\u0105c polityk\u0119 USA, domagaj\u0105c si\u0119 \u201estrategicznej autonomii Europy\u201d i twierdz\u0105c, \u017ce konflikt Chin i Tajwanu \u201enie by\u0142by naszym&quot;; prezydent Francji wzmocni\u0142 swoj\u0105 wizyt\u0105 pozycj\u0119 Chin \u2013 oceniaj\u0105 we wtorek francuskie media oraz eksperci ds. polityki mi\u0119dzynarodowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697187,macron-wzmacnia-pozycje-chin-to-katastrofa-dyplomatyczna-dla-europy.html", "date_published": "2023-04-11 08:50:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Macron: Europa nie powinna wik\u0142a\u0107 si\u0119 w konflikt Chiny-Tajwan. Republikanie: To \"\u017cenuj\u0105ce i haniebne\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7JktkuTURBXy8wZGIxN2NjNS02MzE2LTQxNjgtYTY0ZS05YjQ1NjI5NGM5YWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Republika\u0144scy politycy ostro skrytykowali wypowiedzi prezydenta Francji Emmanuela Macrona dotycz\u0105ce europejskiej polityki wobec Chin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697181,macron-europa-nie-powinna-wiklac-sie-w-konflikt-chiny-tajwan-republikanie-krytykuja.html", "date_published": "2023-04-11 08:43:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile gazu produkuje Grupa Orlen? S\u0105 najnowsze szacunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8697157,ile-gazu-produkuje-grupa-orlen-sa-najnowsze-szacunki.html", "date_published": "2023-04-11 08:18:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef Grupy Wagnera chce wej\u015b\u0107 do wielkiej polityki. Kreml pr\u00f3buje go dyskredytowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6H1ktkuTURBXy8zNmMxZGY0NS1kZTczLTQwNzEtOTc5Mi0xODc3MTZlMWJmMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef najemniczej Grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn aspiruje do przyw\u00f3dztwa w partii Sprawiedliwa Rosja; Kreml pr\u00f3buje podwa\u017ca\u0107 jego pozycj\u0119 i zdyskredytowa\u0107 go \u2013 ocenia ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8697155,szef-grupy-wagnera-chce-wejsc-do-wielkiej-polityki-kreml-probuje-go-dyskredytowac.html", "date_published": "2023-04-11 08:12:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyty frankowe. Santander BP: Wyrok TSUE otwiera drog\u0119 do ustawy z mechanizmem ug\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMgktkuTURBXy8yNTYxODc2NC1lZTQyLTQ4ZDAtYmEyNC1kZGMxY2FjODI4YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyrok Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) z 16 marca br. daje zielone \u015bwiat\u0142o do ustawowego rozwi\u0105zania kwestii kredyt\u00f3w frankowych na podstawie mechanizmu ug\u00f3d zaproponowanego przez szefa Komisji Nadzoru Finansowego (KNF), uwa\u017caj\u0105 radcowie prawni z Santander Bank Polska Piotr Body\u0142 Szymala i Katarzyna Zawadzi\u0144ska-Kanadys.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8697141,kredyty-frankowe-santander-bp-wyrok-tsue-otwiera-droge-do-ustawy-z-mechanizmem-ugod.html", "date_published": "2023-04-11 07:53:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja nap\u0119dza boom na p\u0142atno\u015bci odroczone", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1rHktkuTURBXy82M2NlMjc0Yy0wYzk1LTQ4MDctYWJlMy1kZTc0OWMyZTYxMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z rozwi\u0105zania &quot;kup teraz, zap\u0142a\u0107 p\u00f3\u017aniej&quot; korzysta 15 proc. os\u00f3b kupuj\u0105cych w sieci, a w planach ma to 40 proc., wynika z badania przeprowadzonego dla Biura Informacji Kredytowej (BIK). Najcz\u0119\u015bciej t\u0105 metod\u0105 kupowana jest odzie\u017c.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8697108,inflacja-napedza-boom-na-platnosci-odroczone.html", "date_published": "2023-04-11 07:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka Brytania. Premier Sunak planuje wybory na jesie\u0144 2024 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TT4ktkuTURBXy8zN2FkODhlMi01YWQxLTRkZDQtYjEwOC1mOGRiNmI5ZWNmN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjski premier Rishi Sunak planuje przeprowadzenie wybor\u00f3w do Izby Gmin jesieni\u0105 przysz\u0142ego roku, czyli w jednym z ostatnich mo\u017cliwych termin\u00f3w - poda\u0142 w poniedzia\u0142kowym wydaniu dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697103,wielka-brytania-premier-sunak-planuje-wybory-na-jesien-2024-r.html", "date_published": "2023-04-11 07:11:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konflikt w Cie\u015bninie Tajwa\u0144skiej. Chi\u0144ska armia: \"Wojsko gotowe do walki\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ska armia, po zako\u0144czeniu trzech dni manewr\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119 wok\u00f3\u0142 Tajwanu, poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek, \u017ce jest &quot;gotowa do walki&quot;. \u0106wiczenia symulowa\u0142y blokad\u0119 wyspy i nast\u0105pi\u0142y po wizycie prezydent Tajwanu w USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8697095,konflikt-w-ciesninie-tajwanskiej-chinska-armia-wojsko-gotowe-do-walki.html", "date_published": "2023-04-11 07:08:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyciek tajnych dokument\u00f3w ws. wojny na Ukrainie. Pentagon: To bardzo powa\u017cne zagro\u017cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mEJktkuTURBXy81ZTc4NTdkZC0zM2I4LTQ4ZGMtYWE3MS0yZmEyMzY3NDk0NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pentagon uwa\u017ca wyciek wielu \u015bci\u015ble tajnych dokument\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y umieszczone w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, dotycz\u0105cych wojny na Ukrainie, za &quot;bardzo powa\u017cne&quot; zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa narodowego. W\u0142adze podejmuj\u0105 kroki dla z\u0142agodzenia szk\u00f3d, poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Pentagonu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8697077,wyciek-tajnych-dokumentow-ws-wojny-na-ukrainie-pentagon-to-bardzo-powazne-zagrozenie.html", "date_published": "2023-04-11 06:59:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konsorcjum ameryka\u0144skich sp\u00f3\u0142ek zaprojektuje pierwsz\u0105 elektrowni\u0119 j\u0105drow\u0105 w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V3hktkuTURBXy8xY2U2NzUyOC1iZDJiLTRkM2QtOGQ1My00OGZmN2U5ZWNjYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konsorcjum Westinghouse i Bechtel oraz sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe w III kwartale planuj\u0105 podpisa\u0107 kontrakt na prace projektowe dla pierwszej polskiej elektrowni j\u0105drowej na Pomorzu. Projektowanie si\u0142owni w technologii AP1000 potrwa minimum dwa lata.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8697072,konsorcjum-westinghouse-bechtel-zaprojektuje-pierwsza-elektrownie-jadrowa.html", "date_published": "2023-04-11 06:53:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "70 proc. Polak\u00f3w nie zauwa\u017cy\u0142o, \u017ceby inflacja zacz\u0119\u0142a spada\u0107 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RkktkuTURBXy80MWM3MzRhZi01NzRjLTQwNWYtYmQ1OC0wNmZlZjIzNjFhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tylko 24 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce inflacja zacz\u0119\u0142a spada\u0107, przeciwnego zdania jest prawie 70 proc. \u2013 wynika z sonda\u017cu United Surveys dla DGP i radia RMF FM.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8696860,70-proc-polakow-nie-zauwazylo-zeby-inflacja-zaczela-spadac-sondaz.html", "date_published": "2023-04-11 06:42:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile dzi\u015b kosztuje z\u0142oty? Kursy walut 11 kwietnia 2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GZSktkuTURBXy80MDZmMTY4OC1iN2Q0LTRkYjEtYmVhMy1hYWRjNTMzNmEwNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek ok. godz. 7.15 polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a wobec dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,69 z\u0142, dolar 4,31 z\u0142, a frank szwajcarski blisko 4,75 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8697066,ile-dzis-kosztuje-zloty-kursy-walut.html", "date_published": "2023-04-11 06:39:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konsultacja z recept\u0105 za grosze. Efekt? Uzale\u017cnienie. Dzi\u015b kolejne przes\u0142uchania przed samorz\u0105dem lekarskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BE6ktkuTURBXy81MzE3MDc5MC05ZTVlLTQ2Y2ItYjY5NS0zMzBlNGU4OTI0NzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wypisywali e-recepty bez konsultacji, cho\u0107 wiedzieli, \u017ce chodzi o leki uzale\u017cniaj\u0105ce. Sprawa najprawdopodobniej trafi do prokuratury. Dzi\u015b kolejne przes\u0142uchania przed samorz\u0105dem lekarskim.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8696892,konsultacja-z-recepta-za-grosze-efekt-uzaleznienie-dzis-kolejne-przesluchania-przed-samorzadem-lekarskim.html", "date_published": "2023-04-11 06:37:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa w USA dro\u017ceje. Inwestorzy czekaj\u0105 na dane o zapasach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cuyktkuTURBXy9lYzViNDkzMS0wMGZlLTQ2MTctODQ4Mi1iODUwM2YxZGI4YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105, a inwestorzy czekaj\u0105 na dane o ameryka\u0144skich zapasach paliw, aby oceni\u0107, jakie s\u0105 trendy w popycie na rop\u0119 - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8697058,ropa-w-usa-drozeje-inwestorzy-czekaja-na-dane-o-zapasach.html", "date_published": "2023-04-11 06:32:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "10 cech ludzi sukcesu. Czym si\u0119 kierowa\u0107, by zrealizowa\u0107 swoje cele?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VitktkuTURBXy9hZTBkOTE2NC00ODc2LTRmNzktYjg1NC02ZGY4NTc0Njc3YzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pogoni za szcz\u0119\u015bciem szukamy recepty na sukces. Jedni marz\u0105 o sukcesie zawodowym, inni spo\u0142ecznym czy rodzinnym. Niezale\u017cnie od obranego celu, u os\u00f3b, kt\u00f3rym udaje si\u0119 dopi\u0105\u0107 swego, mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107 wyst\u0119powanie pewnych powtarzaj\u0105cych si\u0119 cech. Jakie zachowania i cechy przypisywane s\u0105 ludziom sukcesu?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8697061,10-cech-ludzi-sukcesu-czym-sie-kierowac-by-zrealizowac-swoje-cele.html", "date_published": "2023-04-11 06:17:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny w sklepach galopuj\u0105. Te trzy produkty dro\u017cej\u0105 najmocniej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9OktkuTURBXy8xMzcwOTI3OC1lNWEzLTRiYzgtOGNiOC05ZjlhZTc5YjNmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8697040,podrozala-karma-dla-zwierzat-warzywa-pieczywo-cykliczny-raport-nt-cen.html", "date_published": "2023-04-11 06:14:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy si\u0119gaj\u0105 po oszcz\u0119dno\u015bci, \u017ceby op\u0142aci\u0107 bie\u017c\u0105ce wydatki [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DmnktkuTURBXy85NGUzMTE3NC00OWQ5LTQwMzgtOWJjNC0xZmY0YWE4ODQ5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bie\u017c\u0105ce wydatki, rachunki i op\u0142aty s\u0105 najwi\u0119kszym obci\u0105\u017ceniem finansowym wiosn\u0105 dla 58 proc. Polak\u00f3w - wynika z raportu \u201ePolak\u00f3w Portfel W\u0142asny: Wiosenne wyzwania 2023\u201d. Dodano, \u017ce 72 proc. ankietowanych pokryje je z dochod\u00f3w, a 32 proc. - z oszcz\u0119dno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8697031,polacy-siegaja-po-oszczednosci-zeby-oplacic-biezace-wydatki-raport.html", "date_published": "2023-04-11 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak nauczy\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 wra\u017cliwo\u015bci u\u017cytkownika?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQFktkuTURBXy9iNWEzZDIyYS1jZmNkLTQ3YmItYmM3NC1iZWE2OGYyYjlhZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzie nie s\u0105 identyczni, je\u015bli chodzi o ich wra\u017cliwo\u015b\u0107 na tre\u015bci. R\u00f3\u017cne tre\u015bci ich oburzaj\u0105, smuc\u0105, roz\u015bmieszaj\u0105. Polski zesp\u00f3\u0142 pokazuje, jak nauczy\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 (SI) wra\u017cliwo\u015bci konkretnego u\u017cytkownika.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8697028,jak-nauczyc-sztuczna-inteligencje-wrazliwosci-uzytkownika.html", "date_published": "2023-04-11 05:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egipt potajemnie planowa\u0142 dostaw\u0119 rakiet do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7V8ktkuTURBXy81NWJkZWI5ZC01NWJlLTRmMTItYjkzYi0wMWE4MDQ1MGVhMDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Egiptu Abdel Fattah as-Sisi planowa\u0142 w lutym wyprodukowa\u0107 40 tys. rakiet dla Rosji. Jak wynika z wycieku dokumentu ameryka\u0144skiego wywiadu, nakaza\u0142 utrzyma\u0107 produkcj\u0119 i wysy\u0142k\u0119 w tajemnicy, aby unikn\u0105\u0107 problem\u00f3w z Zachodem \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek \u201eWashington Post\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697024,egipt-potajemnie-planowal-dostawe-rakiet-do-rosji.html", "date_published": "2023-04-11 05:43:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie zatrzymali dziennikarza \"Wall Street Journal\". USA: To bezprawne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wUVktkuTURBXy8yZjhhMGQ2Mi03ZmYxLTQ0YjEtYjk4YS01ZjgwYmQ0MWExNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska administracja uzna\u0142a zatrzymanie przez Rosj\u0119 dziennikarza &quot;Wall Street Journal&quot; Evana Gershkovicha za &quot;bezprawne aresztowanie&quot;. Poinformowa\u0142 o tym w poniedzia\u0142ek Departament Stanu w Waszyngtonie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697022,rosjanie-zatrzymali-dziennikarza-wall-street-journal-usa-to-bezprawne.html", "date_published": "2023-04-11 05:39:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afganistan: Ogr\u00f3dki restauracyjne nie dla kobiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UlktkuTURBXy9mZmJlMGM2NS0xODAzLTQxYmEtODM3My1kMTc4YTZjMDU3NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Odpowiadaj\u0105c na skargi muzu\u0142ma\u0144skich uczonych dotycz\u0105ce mieszania si\u0119 przedstawicieli r\u00f3\u017cnych p\u0142ci, rz\u0105dz\u0105cy Afganistanem talibowie zakazali w prowincji Herat wst\u0119pu do ogr\u00f3dk\u00f3w restauracyjnych rodzinom i kobietom - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8697019,afganistan-ogrodki-restauracyjne-nie-dla-kobiet.html", "date_published": "2023-04-11 05:34:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Ukrainie b\u0119dzie potrzebnych 5000 saper\u00f3w. Trzeba rozminowa\u0107 kraj", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BKktkuTURBXy9iODVjMmRiNC0wZGI1LTRjZDYtOWNmMy02N2ZlNmEyNzc2YTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co najmniej 5000 specjalist\u00f3w potrzebnych jest Ukrainie do rozminowania kraju; ca\u0142kowite oczyszczenie terytorium z niebezpiecznych \u0142adunk\u00f3w mo\u017ce zaj\u0105\u0107 nawet 30 lat - oceni\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski minister obrony O\u0142eksij Reznikow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8697018,w-ukrainie-bedzie-potrzebnych-5000-saperow-trzeba-rozminowac-kraj.html", "date_published": "2023-04-11 05:31:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA: Chcesz do\u0142adowa\u0107 telefon w hotelu lub na lotnisku? Mo\u017cesz pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 ataku hakerskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4nzktkuTURBXy9mZWE0Zjk4ZC1kMDc3LTQxMDgtOTU5OS0zMzJlNjdkZmU3ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />FBI przestrzega przed korzystaniem z publicznych stacji \u0142adowania telefon\u00f3w na lotniskach, w hotelach, czy centrach handlowych. Urz\u0105dzenia mobilne mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 w\u00f3wczas celem haker\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8697015,usa-chcesz-doladowac-telefon-w-hotelu-lub-na-lotnisku-mozesz-pasc-ofiara-ataku-hakerskiego.html", "date_published": "2023-04-11 05:26:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksmisja nieuczciwych lokator\u00f3w w praktyce. \"Polskie przepisy to relikt PRL-u\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_SVktkuTURBXy8xMjU2ZTY5NC05YjIxLTRmZmQtYmEzNy0zYzNlNzkxOTcwYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W teorii procedura eksmisji jest w Polsce dok\u0142adnie opisana w przepisach i w za\u0142o\u017ceniu skuteczna. Praktyka bywa jednak zgo\u0142a inna. Nasze rozm\u00f3wczynie maj\u0105 za sob\u0105 do\u015bwiadczenia w przeprowadzaniu eksmisji nieuczciwych lokator\u00f3w. Opowiadaj\u0105, jak realnie przebiega\u0142y te procesy.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8695571,eksmisja-nieuczciwych-lokatorow-w-praktyce-polskie-przepisy-to-relikt-prl-u.html", "date_published": "2023-04-11 04:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak przyci\u0105gn\u0105\u0107 pokolenie Z do firmy? Oto spos\u00f3b pracodawc\u00f3w w Wielkiej Brytanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eGmktkuTURBXy9jYjBlMzBhOC0wZTdmLTQ5NzYtYTRmNy1jOTAwYTk3ZmYwNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Braki kadrowe zmuszaj\u0105 firmy do modyfikacji systemu pracy. Spos\u00f3b, praktykowany przez cz\u0119\u015b\u0107 pracodawc\u00f3w w Wielkiej Brytanii, jest skierowany szczeg\u00f3lnie do os\u00f3b z pokolenia Z.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8696254,jak-przyciagnac-pokolenie-z-do-firmy-oto-sposob-pracodawcow-w-wielkiej-brytanii.html", "date_published": "2023-04-11 04:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bilet za 49 euro w Niemczech. Jakie mo\u017cliwo\u015bci daje pasa\u017cerom?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5S1ktkuTURBXy84YWI0YWI3Yy0yNTUyLTRmMzUtYmEwMC01ZWEzMDQwZGQxMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na pocz\u0105tku kwietnia ruszy\u0142a przedsprzeda\u017c miesi\u0119cznego biletu za 49 euro w Niemczech. Oto co powinni wiedzie\u0107 pasa\u017cerowie.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8696249,bilet-za-49-euro-w-niemczech-deutschlandticket.html", "date_published": "2023-04-11 04:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys inflacyjny w Europie. Ceny \u017cywno\u015bci pod szczeg\u00f3lnym nadzorem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nS9ktkuTURBXy82OWZmYjQzYi02OGY5LTQ5YjEtOTQ0NS1hZjE4MTNhZGI1ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obni\u017cki podatk\u00f3w, pu\u0142apy cenowe, ostrzejsze kontrole. Walka Europy z najgorszym kryzysem koszt\u00f3w \u017cycia od pokolenia jest daleka od zako\u0144czenia, a \u017cywno\u015b\u0107 sta\u0142a si\u0119 punktem centralnym tego starcia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8694147,kryzys-inflacyjny-w-europie-ceny-zywnosci-pod-szczegolnym-nadzorem.html", "date_published": "2023-04-11 04:29:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boom na rowery w Polsce. Co trzecia osoba planuje kupi\u0107 nowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CY1ktkuTURBXy8wOWExNGYyMy1mNDdhLTQwY2UtYjU0Yi1iOGFmNDIyNmI1MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z najnowszych bada\u0144 wynika, \u017ce w najbli\u017cszym roku rower planuje kupi\u0107 32% ankietowanych Polak\u00f3w. To du\u017cy wzrost wobec tego samego badania sprzed roku, w kt\u00f3rym tak\u0105 ch\u0119\u0107 zadeklarowa\u0142o 25% respondent\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8696369,boom-na-rowery-w-polsce-co-trzecia-osoba-planuje-kupic-nowy.html", "date_published": "2023-04-11 04:18:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]