[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Minister rolnictwa zapowiada \"mocne\" kontrole zbo\u017ca. \"Winni zostan\u0105 ukarani\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-rolnictwa-zapowiada-mocne-kontrole-zboza-winni-zost,nId,6711081\"><img align=\"left\" alt=\"Minister rolnictwa zapowiada &quot;mocne&quot; kontrole zbo\u017ca. &quot;Winni zostan\u0105 ukarani&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/minister-rolnictwa-zapowiada-mocne-kontrole-zboza-winni-zost/000H0K8D27UNS2U4-C321.jpg\" /></a>- Zleci\u0142em G\u0142\u00f3wnemu Inspektoratowi Weterynarii mocne kontrole zbo\u017ca, kt\u00f3re jest w Polsce, aby by\u0142o pewne, \u017ce mamy zbo\u017ce dobrej jako\u015bci - powiedzia\u0142 podczas briefingu minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus. Szef resortu podkre\u015bli\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce problem nadmiaru ukrai\u0144skiego zbo\u017ca b\u0119dzie chcia\u0142 rozwi\u0105zywa\u0107 wsp\u00f3lnie z innymi pa\u0144stwami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-minister-rolnictwa-zapowiada-mocne-kontrole-zboza-winni-zost,nId,6711081", "date_published": "2023-04-11 20:33:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW: Rosjanie odnosz\u0105 sukcesy w Bachmucie, ale maj\u0105 \"znacz\u0105ce\" straty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-odnosza-sukcesy-w-bachmucie-ale-maja-znaczace-s,nId,6711087\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosjanie odnosz\u0105 sukcesy w Bachmucie, ale maj\u0105 &quot;znacz\u0105ce&quot; straty\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosjanie-odnosza-sukcesy-w-bachmucie-ale-maja-znaczace-s/000H0KCFXFCF5GW5-C321.jpg\" /></a>Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) opublikowa\u0142 najnowsz\u0105 aktualizacj\u0119 sytuacji na froncie wojennym w Ukrainie. Zdaniem analityk\u00f3w think tanku Rosja nadal odnosi sukcesy w Bachmucie, ale jej dzia\u0142ania przynosz\u0105 &quot;znacz\u0105ce&quot; straty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosjanie-odnosza-sukcesy-w-bachmucie-ale-maja-znaczace-s,nId,6711087", "date_published": "2023-04-11 20:29:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tornado w Turcji zrywa\u0142o dachy i wyrywa\u0142o drzewa z korzeniami. Jest ranna osoba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tornado-w-turcji-zrywalo-dachy-i-wyrywalo-drzewa-z-korzeniam,nId,6711038\"><img align=\"left\" alt=\"Tornado w Turcji zrywa\u0142o dachy i wyrywa\u0142o drzewa z korzeniami. Jest ranna osoba\" src=\"https://i.iplsc.com/tornado-w-turcji-zrywalo-dachy-i-wyrywalo-drzewa-z-korzeniam/000H0K6HKECKUHYC-C321.jpg\" /></a>W \u015brodkowo-zachodni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Turcji w prowincji Aksaray w poniedzia\u0142ek uderzy\u0142o ogromne tornado. \u017bywio\u0142 zrywa\u0142 dachy i kominy budynk\u00f3w, przewraca\u0142 pojazdy i s\u0142upy energetyczne. Jak przekazano, ranna zosta\u0142a jedna osoba, zgin\u0119\u0142o tak\u017ce kilka zwierz\u0105t w budynkach gospodarczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tornado-w-turcji-zrywalo-dachy-i-wyrywalo-drzewa-z-korzeniam,nId,6711038", "date_published": "2023-04-11 20:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 \u0142ab\u0119dzia w Gnie\u017anie. \"Prawie trzy kilogramy niestrawionego pieczywa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-labedzia-w-gnieznie-prawie-trzy-kilogramy-niestrawion,nId,6711076\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 \u0142ab\u0119dzia w Gnie\u017anie. &quot;Prawie trzy kilogramy niestrawionego pieczywa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-labedzia-w-gnieznie-prawie-trzy-kilogramy-niestrawion/000H0K0EQDOCM4QD-C321.jpg\" /></a>Fundacja Przyjaciele Zwierz\u0105t w Gnie\u017anie poinformowa\u0142a o \u015bmierci \u0142ab\u0119dzia. Ptak mia\u0142 w \u017co\u0142\u0105dku prawie trzy kilogramy niestrawionego pieczywa. &quot;Przypomnijcie sobie to zdj\u0119cie gdy zn\u00f3w podkusi podrzuci\u0107 chlebek&quot; - napisano w po\u015bcie na Facebooku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-labedzia-w-gnieznie-prawie-trzy-kilogramy-niestrawion,nId,6711076", "date_published": "2023-04-11 19:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania odpowiada na wyciek akt. \"Nie\u015bcis\u0142o\u015bci i dezinformacja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-odpowiada-na-wyciek-akt-niescislosci-i-dezin,nId,6711037\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania odpowiada na wyciek akt. &quot;Nie\u015bcis\u0142o\u015bci i dezinformacja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-odpowiada-na-wyciek-akt-niescislosci-i-dezin/000H0K4JBAGFRMT8-C321.jpg\" /></a>Wyciek rzekomo tajnych ameryka\u0144skich danych zawiera powa\u017cne nie\u015bcis\u0142o\u015bci i ma potencja\u0142 do szerzenia dezinformacji - oceni\u0142 brytyjski resort obrony. W opinii rz\u0105du w Londynie materia\u0142y nale\u017cy czyta\u0107 z rozwag\u0105 i nie traktowa\u0107 ich jednoznacznie. Wed\u0142ug ameryka\u0144skich medi\u00f3w ujawnienie akt pokaza\u0142o ukrai\u0144skie s\u0142abo\u015bci i zmusi\u0142o Kij\u00f3w do zmiany strategii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-odpowiada-na-wyciek-akt-niescislosci-i-dezin,nId,6711037", "date_published": "2023-04-11 19:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma 78 lat i po raz trzeci napad\u0142a na bank. \"Nie chcia\u0142am ci\u0119 przestraszy\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ma-78-lat-i-po-raz-trzeci-napadla-na-bank-nie-chcialam-cie-p,nId,6711025\"><img align=\"left\" alt=\"Ma 78 lat i po raz trzeci napad\u0142a na bank. &quot;Nie chcia\u0142am ci\u0119 przestraszy\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ma-78-lat-i-po-raz-trzeci-napadla-na-bank-nie-chcialam-cie-p/000H0JQGSFRJHSLJ-C321.jpg\" /></a>78-letnia Bonnie Gooch zrobi\u0142a to po raz kolejny. Napad\u0142a na bank w mie\u015bcie Pleasant Hill w stanie Missouri i zostawi\u0142a osobliw\u0105 wiadomo\u015b\u0107 dla kasjera: &quot;Nie chcia\u0142am ci\u0119 przestraszy\u0107&quot;. Kobieta jest recydywistk\u0105, to jej trzeci napad na bank - od pierwszego min\u0119\u0142o 46 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ma-78-lat-i-po-raz-trzeci-napadla-na-bank-nie-chcialam-cie-p,nId,6711025", "date_published": "2023-04-11 19:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Woda dosta\u0142a si\u0119 do rany. Mi\u0119so\u017cerna bakteria zabi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-woda-dostala-sie-do-rany-miesozerna-bakteria-zabila-mezczyzn,nId,6711032\"><img align=\"left\" alt=\"Woda dosta\u0142a si\u0119 do rany. Mi\u0119so\u017cerna bakteria zabi\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/woda-dostala-sie-do-rany-miesozerna-bakteria-zabila-mezczyzn/000H0JU9G47Q392J-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 po tym, jak zakazi\u0142 si\u0119 mi\u0119so\u017cern\u0105 bakteri\u0105. Na jego ran\u0119 dosta\u0142a si\u0119 woda ze stawu, po jakim\u015b czasie z zaczerwienionej plamy powsta\u0142a &quot;p\u0119cherzykowata masa&quot;. Kiedy Jeff Bova, kt\u00f3ry stroni\u0142 od wizyt u lekarza, trafi\u0142 do szpitala, na pomoc by\u0142o za p\u00f3\u017ano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-woda-dostala-sie-do-rany-miesozerna-bakteria-zabila-mezczyzn,nId,6711032", "date_published": "2023-04-11 19:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gruba warstwa popio\u0142u na Kamczatce. \"Pod chmur\u0105 py\u0142u ponad 100 tys. km2\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruba-warstwa-popiolu-na-kamczatce-pod-chmura-pylu-ponad-100,nId,6711008\"><img align=\"left\" alt=\"Gruba warstwa popio\u0142u na Kamczatce. &quot;Pod chmur\u0105 py\u0142u ponad 100 tys. km2&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gruba-warstwa-popiolu-na-kamczatce-pod-chmura-pylu-ponad-100/000H0JP4D25LK2M0-C321.jpg\" /></a>Niemal 10-centymetrowa warstwa popio\u0142u zasypa\u0142a miasta i wioski na Kamczatce po erupcji wulkanu Szywie\u0142ucz. Chmura py\u0142u osi\u0105gn\u0119\u0142a w pewnym momencie powierzchni\u0119 108 tys. kilometr\u00f3w kwadratowych, co stanowi ponad jedn\u0105 trzeci\u0105 powierzchni\u0119 Polski. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia i nagrania, ukazuj\u0105ce skale zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gruba-warstwa-popiolu-na-kamczatce-pod-chmura-pylu-ponad-100,nId,6711008", "date_published": "2023-04-11 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki w USA. \"Polska chce najsilniejszej armii w Europie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-usa-polska-chce-najsilniejszej-armii-w-,nId,6710784\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki w USA. &quot;Polska chce najsilniejszej armii w Europie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-usa-polska-chce-najsilniejszej-armii-w/000H0JW7JWX1BILG-C321.jpg\" /></a>- Jest nowa Europa, kt\u00f3ra pami\u0119ta, czym by\u0142 komunizm rosyjski, a Polska jest liderem tej nowej Europy, chce sta\u0107 si\u0119 fundamentem bezpiecze\u0144stwa europejskiego i jeste\u015bmy na dobrej drodze w tym kierunku - m\u00f3wi\u0142 w Waszyngtonie premier Mateusz Morawiecki, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z wiceprezydent USA Kamal\u0105 Harris. Szef rz\u0105du podkre\u015bli\u0142, \u017ce Polska &quot;chce budowa\u0107 najsilniejsz\u0105 armi\u0119 w Europie&quot;.\u00a0</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-usa-polska-chce-najsilniejszej-armii-w-,nId,6710784", "date_published": "2023-04-11 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wizyta Morawieckiego w USA. Spotka\u0142 si\u0119 z Kamal\u0105 Harris", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-morawieckiego-w-usa-spotkal-sie-z-kamala-harris,nId,6710784\"><img align=\"left\" alt=\"Wizyta Morawieckiego w USA. Spotka\u0142 si\u0119 z Kamal\u0105 Harris\" src=\"https://i.iplsc.com/wizyta-morawieckiego-w-usa-spotkal-sie-z-kamala-harris/000H0JW7JWX1BILG-C321.jpg\" /></a>- Jest nowa Europa, kt\u00f3ra pami\u0119ta, czym by\u0142 komunizm rosyjski, a Polska jest liderem tej nowej Europy, chce sta\u0107 si\u0119 fundamentem bezpiecze\u0144stwa europejskiego i jeste\u015bmy na dobrej drodze w tym kierunku - m\u00f3wi\u0142 w Waszyngtonie premier Mateusz Morawiecki, gdzie spotka\u0142 si\u0119 z wiceprezydent USA Kamal\u0105 Harris. Szef rz\u0105du podkre\u015bli\u0142, \u017ce Polska &quot;chce budowa\u0107 najsilniejsz\u0105 armi\u0119 w Europie&quot;.\u00a0</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wizyta-morawieckiego-w-usa-spotkal-sie-z-kamala-harris,nId,6710784", "date_published": "2023-04-11 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matka-bohaterka wyrwa\u0142a dziecko z paszczy buldoga", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-bohaterka-wyrwala-dziecko-z-paszczy-buldoga,nId,6710997\"><img align=\"left\" alt=\"Matka-bohaterka wyrwa\u0142a dziecko z paszczy buldoga\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-bohaterka-wyrwala-dziecko-z-paszczy-buldoga/000H0JTEN3KIVX3M-C321.jpg\" /></a>Matka-bohaterka uratowa\u0142a swoj\u0105 czteroletni\u0105 c\u00f3rk\u0119, gdy zaatakowa\u0142 j\u0105 buldog ameryka\u0144ski. - Z\u0142apa\u0142 j\u0105 za twarz i powali\u0142 na ziemi\u0119. Kopa\u0142am go i uderza\u0142am, \u017ceby go z niej zdj\u0105\u0107 - relacjonowa\u0142a kobieta. Dziewczynka przesz\u0142a operacj\u0119, ma 40 szw\u00f3w na twarzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matka-bohaterka-wyrwala-dziecko-z-paszczy-buldoga,nId,6710997", "date_published": "2023-04-11 18:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Dowiedzia\u0142am si\u0119, \u017ce jestem winna \u015bmierci syna\". Filiks reaguje na artyku\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dowiedzialam-sie-ze-jestem-winna-smierci-syna-filiks-reaguje,nId,6711015\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dowiedzia\u0142am si\u0119, \u017ce jestem winna \u015bmierci syna&quot;. Filiks reaguje na artyku\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/dowiedzialam-sie-ze-jestem-winna-smierci-syna-filiks-reaguje/000GUDFT4A1BHHYE-C321.jpg\" /></a>Magdalena Filiks, matka zmar\u0142ego w lutym Miko\u0142aja, odpowiedzia\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych na publikacj\u0119 tygodnika &quot;Sieci&quot;. Jak podaje na Twitterze, zarzuca si\u0119 jej win\u0119 za \u015bmier\u0107 swojego dziecka. Pos\u0142anka KO podkre\u015bli\u0142a w serii wpis\u00f3w, \u017ce artyku\u0142 przeczyta\u0142y r\u00f3wnie\u017c jej c\u00f3rki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dowiedzialam-sie-ze-jestem-winna-smierci-syna-filiks-reaguje,nId,6711015", "date_published": "2023-04-11 17:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na cmentarzu w Gardelegen zbezczeszczono groby. \"Wyrwane krzy\u017ce i gwiazdy Dawida\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-cmentarzu-w-gardelegen-zbezczeszczono-groby-wyrwane-krzyz,nId,6711001\"><img align=\"left\" alt=\"Na cmentarzu w Gardelegen zbezczeszczono groby. &quot;Wyrwane krzy\u017ce i gwiazdy Dawida&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/na-cmentarzu-w-gardelegen-zbezczeszczono-groby-wyrwane-krzyz/000H0JLIBRV4YKVQ-C321.jpg\" /></a>Na miejscowym cmentarzu w Gardelegen, gdzie spoczywa 1016 ofiar zbrodni z 13 kwietnia 1945 r., dosz\u0142o do zbezczeszczenia grob\u00f3w. Jak przekaza\u0142 polski konsul w Berlinie, Marcin Kr\u00f3l, wyrwane lub uszkodzone zosta\u0142y krzy\u017ce i gwiazdy Dawida. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce oczekuje, i\u017c niemiecka policja szybko ustali sprawc\u00f3w tego przest\u0119pstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-na-cmentarzu-w-gardelegen-zbezczeszczono-groby-wyrwane-krzyz,nId,6711001", "date_published": "2023-04-11 17:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cios wymierzony w Kubusia Puchatka. Naszywki podbijaj\u0105 Tajwan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cios-wymierzony-w-kubusia-puchatka-naszywki-podbijaja-tajwan,nId,6710900\"><img align=\"left\" alt=\"Cios wymierzony w Kubusia Puchatka. Naszywki podbijaj\u0105 Tajwan\" src=\"https://i.iplsc.com/cios-wymierzony-w-kubusia-puchatka-naszywki-podbijaja-tajwan/000H0J4DF0T2V8GN-C321.jpg\" /></a>Naszywka z Kubusiem Puchatkiem, kt\u00f3ry przyjmuje cios od czarnego nied\u017awiedzia robi furor\u0119. Wszystko za spraw\u0105 zdj\u0119cia, kt\u00f3re obieg\u0142o sie\u0107. Wida\u0107 na nim tajwa\u0144skiego pilota w\u0142a\u015bnie z tak\u0105 \u0142atk\u0105 na przedramieniu. Jak podkre\u015blono, jest to symbol oporu Tajwanu wobec \u0107wicze\u0144 wojskowych przeprowadzanych przez Chiny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cios-wymierzony-w-kubusia-puchatka-naszywki-podbijaja-tajwan,nId,6710900", "date_published": "2023-04-11 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tropikalne upa\u0142y w wakacje? Nawet 40 stopni na termometrach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tropikalne-upaly-w-wakacje-nawet-40-stopni-na-termometrach,nId,6710817\"><img align=\"left\" alt=\"Tropikalne upa\u0142y w wakacje? Nawet 40 stopni na termometrach\" src=\"https://i.iplsc.com/tropikalne-upaly-w-wakacje-nawet-40-stopni-na-termometrach/000H0J3DVTJ6AVMI-C321.jpg\" /></a>Meteorolodzy prognozuj\u0105 - czeka nas ciep\u0142a druga po\u0142owa kwietnia. Ma to by\u0107 dopiero preludium przed niesamowicie upalnym latem. W lipcu oraz sierpnia temperatury mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 a\u017c 40 stopni! Specjali\u015bci zwracaj\u0105 uwag\u0119 na realne zagro\u017cenie w postaci suszy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tropikalne-upaly-w-wakacje-nawet-40-stopni-na-termometrach,nId,6710817", "date_published": "2023-04-11 16:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Austria: \"Klimatyczna Shakira\" przykleja si\u0119 do ulic. Grozi jej deportacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-klimatyczna-shakira-przykleja-sie-do-ulic-grozi-jej-,nId,6710813\"><img align=\"left\" alt=\"Austria: &quot;Klimatyczna Shakira&quot; przykleja si\u0119 do ulic. Grozi jej deportacja\" src=\"https://i.iplsc.com/austria-klimatyczna-shakira-przykleja-sie-do-ulic-grozi-jej/000H0JDOETYF91BH-C321.jpg\" /></a>&quot;Klimatyczna Shakira&quot; z Niemiec przykleja si\u0119 do asfaltu w Grazu przez co blokuje drogi w godzinach szczytu. Za te dzia\u0142ania grozi jej deportacja z Austrii, ale 26-latka nie przejmuje si\u0119 jednak powa\u017cnymi konsekwencjami i &quot;w trosce o klimat i czyste \u015brodowisko&quot; kontynuuje swoje kontrowersyjne akcje protestacyjne. Prawnik kobiety przekonuje, \u017ce jego klientce &quot;jest przykro&quot; z powodu utrudniania ruchu, ale wszystko robi w dobrej wierze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-austria-klimatyczna-shakira-przykleja-sie-do-ulic-grozi-jej-,nId,6710813", "date_published": "2023-04-11 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski opozycjonista zagro\u017cony kar\u0105 25 lat wi\u0119zienia. \"Jak za czas\u00f3w Stalina\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-opozycjonista-zagrozony-kara-25-lat-wiezienia-jak-z,nId,6710830\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski opozycjonista zagro\u017cony kar\u0105 25 lat wi\u0119zienia. &quot;Jak za czas\u00f3w Stalina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-opozycjonista-zagrozony-kara-25-lat-wiezienia-jak-z/000H0J4XYNF7OWJW-C321.jpg\" /></a>Rosyjskiemu opozycjoni\u015bcie w zwi\u0105zku z zarzutami m.in. zdrady i rozpowszechniania fa\u0142szywych informacji o armii grozi nawet do 25 lat wi\u0119zienia. Mimo to W\u0142adimir Kara-Murza przed s\u0105dem stwierdzi\u0142, \u017ce podtrzymuje wszystkie swoje poprzednie stwierdzenia. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce jego sprawa przypomina jeden z pokazowych proces\u00f3w J\u00f3zefa Stalina. M\u0119\u017cczyzna czeka na ostateczny wyrok, kt\u00f3ry og\u0142oszony ma zosta\u0107 17 kwietnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-opozycjonista-zagrozony-kara-25-lat-wiezienia-jak-z,nId,6710830", "date_published": "2023-04-11 16:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztuczna inteligencja straszy. M\u00f3wi o eliminacji ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-straszy-mowi-o-eliminacji-ludzi,nId,6710782\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja straszy. M\u00f3wi o eliminacji ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/sztuczna-inteligencja-straszy-mowi-o-eliminacji-ludzi/000H0IXKXBPN4O16-C321.jpg\" /></a>Car-bomba jest najbardziej \u015bmierciono\u015bna, a sztuczna inteligencja jest zobowi\u0105zana do unicestwienia ludzko\u015bci - twierdzi ChaosGPT. Program otrzyma\u0142 kilka komend, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0142y o zniszczeniu \u015bwiata. Chocia\u017c ku uciesze wielu os\u00f3b bot stwierdzi\u0142, \u017ce nie mo\u017ce popiera\u0107 dzia\u0142a\u0144 prowadz\u0105cych do niebezpiecze\u0144stwa, to jego wpisy na Twitterze temu zaprzeczaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-straszy-mowi-o-eliminacji-ludzi,nId,6710782", "date_published": "2023-04-11 15:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gigantyczny korek w Warszawie. Ruch w stolicy jest sparali\u017cowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-gigantyczny-korek-w-warszawie-ruch-w-stolicy-jest-sparalizow,nId,6710785\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczny korek w Warszawie. Ruch w stolicy jest sparali\u017cowany\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczny-korek-w-warszawie-ruch-w-stolicy-jest-sparalizow/000H0IVL9CUAVJ4V-C321.jpg\" /></a>Olbrzymi, ponad 15-kilometrowy korek, sparali\u017cowa\u0142 p\u00f3\u0142nocne dzielnice Warszawy po karambolu na S8, w kt\u00f3rym udzia\u0142 wzi\u0119\u0142o siedem samochod\u00f3w w tym cysterna. W wypadku szcz\u0119\u015bliwie nikt nie ucierpia\u0142, jednak ruch w kierunku Bia\u0142egostoku zosta\u0142 ca\u0142kowicie wstrzymany. W zatorze utkn\u0119\u0142y autobusy komunikacji miejskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-gigantyczny-korek-w-warszawie-ruch-w-stolicy-jest-sparalizow,nId,6710785", "date_published": "2023-04-11 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Zw\u0142oki w zatopionym samochodzie. To mo\u017ce by\u0107 zaginiony nauczyciel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zwloki-w-zatopionym-samochodzie-to-moze-byc-zaginiony-na,nId,6710633\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Zw\u0142oki w zatopionym samochodzie. To mo\u017ce by\u0107 zaginiony nauczyciel\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-zwloki-w-zatopionym-samochodzie-to-moze-byc-zaginiony-na/000H0H3U0F6I4323-C321.jpg\" /></a>Na Florydzie znaleziono zatopiony samoch\u00f3d, w \u015brodku kt\u00f3rego znajdowa\u0142y si\u0119 zw\u0142oki. Pojazd nale\u017ca\u0142 do zaginionego od blisko trzech lat nauczyciela. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 widziany w pa\u017adzierniku 2020 roku, kiedy wychodzi\u0142 z domu, jednak do pracy nigdy nie dotar\u0142. S\u0142u\u017cby nie przeprowadzi\u0142y oficjalnej identyfikacji, jednak skontaktowa\u0142y si\u0119 z rodzin\u0105 zaginionego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-zwloki-w-zatopionym-samochodzie-to-moze-byc-zaginiony-na,nId,6710633", "date_published": "2023-04-11 14:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142ocki starosta mia\u0142 nietrze\u017awy prowadzi\u0107 samoch\u00f3d. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plocki-starosta-mial-nietrzezwy-prowadzic-samochod-prokuratu,nId,6710744\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142ocki starosta mia\u0142 nietrze\u017awy prowadzi\u0107 samoch\u00f3d. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/plocki-starosta-mial-nietrzezwy-prowadzic-samochod-prokuratu/000GZZSC293N16RC-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w P\u0142ocku w woj. mazowieckim wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie 39-letniego Sylwestra Z. To p\u0142ocki starosta, kt\u00f3remu ma zosta\u0107 przedstawiony zarzut kierowania samochodem w stanie nietrze\u017awo\u015bci. W ubieg\u0142ym tygodniu zosta\u0142 zatrzymany po tym, jak na policj\u0119 wp\u0142yn\u0119\u0142o zg\u0142oszenie, \u017ce jad\u0105cy drog\u0105 opel nie zachowuje prostego toru jazdy. Wykonane badanie na zawarto\u015b\u0107 alkoholu wskaza\u0142o u m\u0119\u017cczyzny prowadz\u0105cego auto 1,3 mg/l w wydychanym powietrzu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-plocki-starosta-mial-nietrzezwy-prowadzic-samochod-prokuratu,nId,6710744", "date_published": "2023-04-11 14:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostrze\u017cenie przed burzami. Nie tylko deszcz i wiatr. Co jeszcze nas czeka?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrzezenie-przed-burzami-nie-tylko-deszcz-i-wiatr-co-jeszcz,nId,6710684\"><img align=\"left\" alt=\"Ostrze\u017cenie przed burzami. Nie tylko deszcz i wiatr. Co jeszcze nas czeka?\" src=\"https://i.iplsc.com/ostrzezenie-przed-burzami-nie-tylko-deszcz-i-wiatr-co-jeszcz/000H0HHL8NM5W640-C321.jpg\" /></a>IMGW ostrzeg\u0142o, \u017ce we wtorek istnieje zagro\u017cenie burzami. Nawa\u0142nice mog\u0105 si\u0119 pojawi\u0107 w niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach kraju i cho\u0107 b\u0119d\u0105 stosunkowo s\u0142abe, to porywy wiatru mog\u0105 da\u0107 si\u0119 we znaki. W kraju prognozy przewidywa\u0142y na dzi\u015b nieco wi\u0119cej opad\u00f3w ni\u017c w Poniedzia\u0142ek Wielkanocny, ale przymrozki wci\u0105\u017c nam nie gro\u017c\u0105. Sprawd\u017a, czego jeszcze mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107 wed\u0142ug prognoz w dzisiejszej pogodzie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostrzezenie-przed-burzami-nie-tylko-deszcz-i-wiatr-co-jeszcz,nId,6710684", "date_published": "2023-04-11 13:53:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS i KO na czele, Konfederacja na podium. Najnowszy sonda\u017c dla \"Wydarze\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-ko-na-czele-konfederacja-na-podium-najnowszy-sondaz-dl,nId,6710689\"><img align=\"left\" alt=\"PiS i KO na czele, Konfederacja na podium. Najnowszy sonda\u017c dla &quot;Wydarze\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-i-ko-na-czele-konfederacja-na-podium-najnowszy-sondaz-dl/000H0HVFQ4DG8R7M-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 liderem najnowszego sonda\u017cu dla &quot;Wydarze\u0144&quot; Polsatu i Polsat News. Partia rz\u0105dz\u0105ca uzyska\u0142aby 33,5 proc. g\u0142os\u00f3w badanych. Na drugim miejscu z wynikiem 23,6 proc. znalaz\u0142a si\u0119 Koalicja Obywatelska, a podium zamyka Konfederacja, kt\u00f3r\u0105 popar\u0142oby 11,8 proc. ankietowanych. Badanie uwzgl\u0119dnia tak\u017ce jakie grupy spo\u0142eczne ch\u0119tnie uda\u0142yby si\u0119 do urn, oraz kto popiera trzy najbardziej popularne formacje uwzgl\u0119dnione w sonda\u017cu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-i-ko-na-czele-konfederacja-na-podium-najnowszy-sondaz-dl,nId,6710689", "date_published": "2023-04-11 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzaskowski zdecydowanie przed Tuskiem. Sonda\u017c nie pozostawia z\u0142udze\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-zdecydowanie-przed-tuskiem-sondaz-nie-pozostawia,nId,6710726\"><img align=\"left\" alt=\"Trzaskowski zdecydowanie przed Tuskiem. Sonda\u017c nie pozostawia z\u0142udze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/trzaskowski-zdecydowanie-przed-tuskiem-sondaz-nie-pozostawia/000H0HZK4337R909-C321.jpg\" /></a>To Rafa\u0142 Trzaskowski, a nie Donald Tusk powinien by\u0107 liderem Platformy Obywatelskiej oraz pe\u0142ni\u0107 rol\u0119 twarzy kampanii wyborczej ca\u0142ej Koalicji Obywatelskiej - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Wydarze\u0144&quot; Polsatu i Polsat News. By\u0142y premier mo\u017ce mie\u0107 powody do obaw, poniewa\u017c prezydent Warszawy w obu kwestiach pokonuje Tuska jednoznacznie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trzaskowski-zdecydowanie-przed-tuskiem-sondaz-nie-pozostawia,nId,6710726", "date_published": "2023-04-11 13:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142o by\u0107 spo\u017cywcze, a nadaje si\u0119 na pellet. Afera wok\u00f3\u0142 zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mialo-byc-spozywcze-a-nadaje-sie-na-pellet-afera-wokol-zboza,nId,6710732\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142o by\u0107 spo\u017cywcze, a nadaje si\u0119 na pellet. Afera wok\u00f3\u0142 zbo\u017ca z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/mialo-byc-spozywcze-a-nadaje-sie-na-pellet-afera-wokol-zboza/000H0HW9MXR20S2X-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie zbo\u017ce techniczne okre\u015blone jako spo\u017cywcze, na dodatek pochodz\u0105ce z Polski, by\u0142o sprzedane najwi\u0119kszym firmom produkuj\u0105cym m\u0105k\u0119 w kraju - donosi &quot;Rzeczpospolita&quot; i dodaje, \u017ce w sprawie oszustwa wszcz\u0119to \u015bledztwo. Jak wynika z ustale\u0144 gazety, zaledwie jedna firma nie u\u017cy\u0142a zbo\u017ca do produkcji m\u0105ki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mialo-byc-spozywcze-a-nadaje-sie-na-pellet-afera-wokol-zboza,nId,6710732", "date_published": "2023-04-11 13:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oktawa wielkanocna, czyli \u015bwi\u0119ta przez ca\u0142y tydzie\u0144. Co to jest i jakie ma znaczenie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-oktawa-wielkanocna-czyli-swieta-przez-caly-tydzien-co-to-jes,nId,6710675\"><img align=\"left\" alt=\"Oktawa wielkanocna, czyli \u015bwi\u0119ta przez ca\u0142y tydzie\u0144. Co to jest i jakie ma znaczenie?\" src=\"https://i.iplsc.com/oktawa-wielkanocna-czyli-swieta-przez-caly-tydzien-co-to-jes/000H0HEO7OS0JPYO-C321.jpg\" /></a>Wielkanoc to najwa\u017cniejsze wydarzenie w kalendarzu liturgicznym dla wszystkich chrze\u015bcijan. Wierni z ca\u0142ego \u015bwiata celebruj\u0105 w tym szczeg\u00f3lnym czasie misterium paschalne Chrystusa. Wiele os\u00f3b nie wie, \u017ce obchody \u015bwi\u0105t zmartwychwstania Jezusa w Ko\u015bciele katolickim nie ko\u0144cz\u0105 si\u0119 w Poniedzia\u0142ek Wielkanocny. Po tym czasie nast\u0119puje oktawa wielkanocna. Czym jest? Ile trwa i jakie ma znaczenie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-oktawa-wielkanocna-czyli-swieta-przez-caly-tydzien-co-to-jes,nId,6710675", "date_published": "2023-04-11 13:30:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Usta\u0142o zagro\u017cenie lawinowe, ale szlaki nadal zamkni\u0119te. Co si\u0119 sta\u0142o?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustalo-zagrozenie-lawinowe-ale-szlaki-nadal-zamkniete-co-sie,nId,6710605\"><img align=\"left\" alt=\"Usta\u0142o zagro\u017cenie lawinowe, ale szlaki nadal zamkni\u0119te. Co si\u0119 sta\u0142o?\" src=\"https://i.iplsc.com/ustalo-zagrozenie-lawinowe-ale-szlaki-nadal-zamkniete-co-sie/000H0HQVSFTSKGJB-C321.jpg\" /></a>Mimo \u017ce sezon zimowy w ni\u017cszych partiach Karkonoszy powoli dobiega ko\u0144ca, a zagro\u017cenie lawinowe jest niskie, cz\u0119\u015b\u0107 szlak\u00f3w wci\u0105\u017c pozostaje zamkni\u0119ta. Przyczyn\u0105 jest ochrona wyst\u0119puj\u0105cych tam gatunk\u00f3w dzikich zwierz\u0105t w okresie l\u0119gowym. Karkonoski Park Narodowy wyda\u0142 oficjalny komunikat, z kt\u00f3rym warto si\u0119 zapozna\u0107 przed zaplanowan\u0105 wycieczk\u0105 w g\u00f3ry. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustalo-zagrozenie-lawinowe-ale-szlaki-nadal-zamkniete-co-sie,nId,6710605", "date_published": "2023-04-11 13:03:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144skie my\u015bliwce w Polsce. \"Jedne z najnowocze\u015bniejszych samolot\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanskie-mysliwce-w-polsce-jedne-z-najnowoczesniejszych-,nId,6710657\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144skie my\u015bliwce w Polsce. &quot;Jedne z najnowocze\u015bniejszych samolot\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanskie-mysliwce-w-polsce-jedne-z-najnowoczesniejszych/000H0HPGDQLTB2DR-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie my\u015bliwce F-22 Raptor ponownie stacjonuj\u0105 w Polsce. Te nowoczesne samoloty przewagi powietrznej wyl\u0105dowa\u0142y w Wielkopolsce. Maj\u0105 zast\u0105pi\u0107 maszyny F-15.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-amerykanskie-mysliwce-w-polsce-jedne-z-najnowoczesniejszych-,nId,6710657", "date_published": "2023-04-11 12:54:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja chce zmieni\u0107 prawo. Powo\u0142ani do wojska mog\u0105 mie\u0107 pow\u00f3d do obaw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-zmienic-prawo-powolani-do-wojska-moga-miec-powod-,nId,6710690\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja chce zmieni\u0107 prawo. Powo\u0142ani do wojska mog\u0105 mie\u0107 pow\u00f3d do obaw\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-chce-zmienic-prawo-powolani-do-wojska-moga-miec-powod/000G690ROXK4SQA7-C321.jpg\" /></a>Obywatele Rosji, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 powo\u0142anie do wojska mog\u0105 mie\u0107 powody do obaw. W\u0142adze Kremla szykuj\u0105 wprowadzenie zmian w ustawie o rejestrze os\u00f3b zobowi\u0105zanych do s\u0142u\u017cby. Tym, kt\u00f3rzy otrzymaj\u0105 wezwanie do wojska grozi zakaz opuszczania Rosji. Sam Dmitrij Pieskow, kt\u00f3rego cytuje RIA Novosti stwierdzi\u0142 jednak, \u017ce projekt nie jest zwi\u0105zany z mobilizacj\u0105 a z rejestracj\u0105 wojskow\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-zmienic-prawo-powolani-do-wojska-moga-miec-powod-,nId,6710690", "date_published": "2023-04-11 12:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pozna\u0144: Karambol na autostradzie. Zderzy\u0142o si\u0119 kilkana\u015bcie aut", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-karambol-na-autostradzie-zderzylo-sie-kilkanascie-aut,nId,6710661\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: Karambol na autostradzie. Zderzy\u0142o si\u0119 kilkana\u015bcie aut\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-karambol-na-autostradzie-zderzylo-sie-kilkanascie-aut/000GDJYF9OM4P961-C321.jpg\" /></a>11 samochod\u00f3w zderzy\u0142o si\u0119 na autostradowej obwodnicy Poznania. Uszkodzonych jest sze\u015b\u0107 pojazd\u00f3w. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-karambol-na-autostradzie-zderzylo-sie-kilkanascie-aut,nId,6710661", "date_published": "2023-04-11 11:41:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Die Welt: Polska najwi\u0119kszym importerem rosyjskiego gazu LPG", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-polska-najwiekszym-importerem-rosyjskiego-gazu-lpg,nId,6710647\"><img align=\"left\" alt=\"Die Welt: Polska najwi\u0119kszym importerem rosyjskiego gazu LPG\" src=\"https://i.iplsc.com/die-welt-polska-najwiekszym-importerem-rosyjskiego-gazu-lpg/000H0H2Y6Q5I58Q2-C321.jpg\" /></a>Polska tkwi w pu\u0142apce energetycznej Putina. Kraj, kt\u00f3ry najbardziej wspiera Ukrain\u0119 i domaga si\u0119 sankcji przeciwko Rosji, jest najwi\u0119kszym importerem rosyjskiego gazu LPG, czyli paliwa do samochod\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-die-welt-polska-najwiekszym-importerem-rosyjskiego-gazu-lpg,nId,6710647", "date_published": "2023-04-11 11:31:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po Wroc\u0142awiu grasuje z\u0142odziej. Wyrywa kobietom kolczyki z uszu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-po-wroclawiu-grasuje-zlodziej-wyrywa-kobietom-kolczyki-z-usz,nId,6710619\"><img align=\"left\" alt=\"Po Wroc\u0142awiu grasuje z\u0142odziej. Wyrywa kobietom kolczyki z uszu\" src=\"https://i.iplsc.com/po-wroclawiu-grasuje-zlodziej-wyrywa-kobietom-kolczyki-z-usz/000H0H47APOBJTI2-C321.jpg\" /></a>Po Wroc\u0142awiu grasuje z\u0142odziej, kt\u00f3ry... wyrywa kobietom kolczyki z uszu. Mieszka\u0144cy ostrzegaj\u0105 o niepokoj\u0105cych incydentach w sieci. Policja prosi natomiast o pomoc w zidentyfikowaniu sprawcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-po-wroclawiu-grasuje-zlodziej-wyrywa-kobietom-kolczyki-z-usz,nId,6710619", "date_published": "2023-04-11 11:25:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Napad jak z filmu. Rabusie wywiercili dziur\u0119 w \u015bcianie banku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-napad-jak-z-filmu-rabusie-wywiercili-dziure-w-scianie,nId,6710597\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Napad jak z filmu. Rabusie wywiercili dziur\u0119 w \u015bcianie banku\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-napad-jak-z-filmu-rabusie-wywiercili-dziure-w-scianie/000H0GVON5SKIVXY-C321.jpg\" /></a>Kilku nieznanych sprawc\u00f3w w\u0142ama\u0142o si\u0119 w Poniedzia\u0142ek Wielkanocny do banku w Strausbergu. Napad przypomina te z hollywoodzkich film\u00f3w. Rabusie weszli do plac\u00f3wki przez wywiercon\u0105 w \u015bcianie dziur\u0119. W podziemiach banku otworzyli skrytki klient\u00f3w i wyszli z kilkoma wypchanymi torbami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-napad-jak-z-filmu-rabusie-wywiercili-dziure-w-scianie,nId,6710597", "date_published": "2023-04-11 11:15:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Postanowili przetestowa\u0107 symulator b\u00f3lu miesi\u0105czkowego. \"Ju\u017c nie mog\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-postanowili-przetestowac-symulator-bolu-miesiaczkowego-juz-n,nId,6710614\"><img align=\"left\" alt=\"Postanowili przetestowa\u0107 symulator b\u00f3lu miesi\u0105czkowego. &quot;Ju\u017c nie mog\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/postanowili-przetestowac-symulator-bolu-miesiaczkowego-juz-n/000H0GUPXK4TRFRO-C321.jpg\" /></a>B\u00f3le miesi\u0105czkowe potrafi\u0105 mocno utrudni\u0107 \u017cycie, o czym przekonuje si\u0119 wiele kobiet. Jak si\u0119 okazuje, teraz tak\u0105 szans\u0119 maj\u0105 te\u017c m\u0119\u017cczy\u017ani. Wszystko dzi\u0119ki powstaniu symulatora b\u00f3lu miesi\u0105czkowego. Urz\u0105dzenie postanowili przetestowa\u0107 influencerzy z grupy Basement Gang, kt\u00f3r\u0105 \u015bledzi w internecie ponad 600 tysi\u0119cy obserwuj\u0105cych. Jak poradzili sobie z wyzwaniem? Kiepsko...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-postanowili-przetestowac-symulator-bolu-miesiaczkowego-juz-n,nId,6710614", "date_published": "2023-04-11 11:00:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie z ministrem rolnictwa zako\u0144czone k\u0142\u00f3tni\u0105. \"Zrobi\u0142 pan show\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-z-ministrem-rolnictwa-zakonczone-klotnia-zrobil-pa,nId,6710544\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie z ministrem rolnictwa zako\u0144czone k\u0142\u00f3tni\u0105. &quot;Zrobi\u0142 pan show&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-z-ministrem-rolnictwa-zakonczone-klotnia-zrobil-pa/000H0GLKJEF0M72R-C321.jpg\" /></a>- Chc\u0119, by\u015bmy z ministrami rolnictwa z Czech, Rumunii, Bu\u0142garii i S\u0142owacji pojechali na wsp\u00f3lne spotkanie z komisarzem do spraw handlu. Razem mo\u017cemy zdzia\u0142a\u0107 wi\u0119cej - powiedzia\u0142 Robert Telus. Szef resortu rolnictwa zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce nale\u017cy walczy\u0107 ze zbo\u017cem wp\u0142ywaj\u0105cym do Europy prosto z Rosji. - Legalnie lub nie - nie mnie to ocenia\u0107 - UE na to pozwala - doda\u0142. Spotkanie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 k\u0142\u00f3tni\u0105 z rolnikami. - Nie by\u0142o czasu na argumenty, zrobi\u0142 pan show - skar\u017cy\u0142 si\u0119 jeden z przyby\u0142ych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-z-ministrem-rolnictwa-zakonczone-klotnia-zrobil-pa,nId,6710544", "date_published": "2023-04-11 10:27:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Telus: Legalnie lub nie, UE pozwala na przyp\u0142yw zbo\u017ca z Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telus-legalnie-lub-nie-ue-pozwala-na-przyplyw-zboza-z-rosji,nId,6710544\"><img align=\"left\" alt=\"Telus: Legalnie lub nie, UE pozwala na przyp\u0142yw zbo\u017ca z Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/telus-legalnie-lub-nie-ue-pozwala-na-przyplyw-zboza-z-rosji/000H0GLKJEF0M72R-C321.jpg\" /></a>- Chc\u0119, by\u015bmy z ministrami rolnictwa z Czech, Rumunii, Bu\u0142garii i S\u0142owacji pojechali na wsp\u00f3lne spotkanie z komisarzem do spraw handlu. Razem mo\u017cemy zdzia\u0142a\u0107 wi\u0119cej - powiedzia\u0142 Robert Telus. Szef resortu rolnictwa zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce nale\u017cy walczy\u0107 ze zbo\u017cem wp\u0142ywaj\u0105cym do Europy prosto z Rosji. - Legalnie lub nie - nie mnie to ocenia\u0107 - UE na to pozwala - doda\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telus-legalnie-lub-nie-ue-pozwala-na-przyplyw-zboza-z-rosji,nId,6710544", "date_published": "2023-04-11 10:27:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pora\u017cyn: Wojskowa cysterna przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-porazyn-wojskowa-cysterna-przewrocila-sie-na-drodze,nId,6710581\"><img align=\"left\" alt=\"Pora\u017cyn: Wojskowa cysterna przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze\" src=\"https://i.iplsc.com/porazyn-wojskowa-cysterna-przewrocila-sie-na-drodze/000H0GNB7ATC851R-C321.jpg\" /></a>Wojskowa cysterna przewo\u017c\u0105ca paliwo wypad\u0142a z trasy i przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 307 w Wielkopolsce. Pojazd wpad\u0142 do rowu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-porazyn-wojskowa-cysterna-przewrocila-sie-na-drodze,nId,6710581", "date_published": "2023-04-11 10:09:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Zdewastowano wystaw\u0119 papiesk\u0105. Jest nagranie z monitoringu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-zdewastowano-wystawe-papieska-jest-nagranie-z-monitor,nId,6710563\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Zdewastowano wystaw\u0119 papiesk\u0105. Jest nagranie z monitoringu\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-zdewastowano-wystawe-papieska-jest-nagranie-z-monitor/000H0GK1OWK2N3FY-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek dosz\u0142o do dewastacji wystawy papieskiej po\u015bwi\u0119conej Janowi Paw\u0142owi II i relacji, jaka \u0142\u0105czy\u0142a go z NSZZ &quot;Solidarno\u015b\u0107&quot;. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c zdj\u0119cia i nagranie z monitoringu. Na filmie wida\u0107 grupk\u0119 os\u00f3b, kt\u00f3ra kilka minut po 3 w nocy niszczy plansze tworz\u0105ce wystaw\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-zdewastowano-wystawe-papieska-jest-nagranie-z-monitor,nId,6710563", "date_published": "2023-04-11 10:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec zmaltretowanego Kamilka ujawnia wstrz\u0105saj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y, w tym sms-y od matki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ojciec-zmaltretowanego-kamilka-ujawnia-wstrzasajace-szczegol,nId,6710486\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec zmaltretowanego Kamilka ujawnia wstrz\u0105saj\u0105ce szczeg\u00f3\u0142y, w tym sms-y od matki \" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-zmaltretowanego-kamilka-ujawnia-wstrzasajace-szczegol/000H0GBLKWX05Q94-C321.jpg\" /></a>- Gdy przyjecha\u0142 lekarz, powiedzia\u0142 mi kr\u00f3tko: panie Arturze, \u015bmierdzi rop\u0105... Moje dziecko \u015bmierdzia\u0142o gorzej ni\u017c trup - opowiada\u0142 &quot;Faktowi&quot; biologiczny ojciec skatowanego o\u015bmiolatka z Cz\u0119stochowy. Przypomnijmy, ch\u0142opiec w ubieg\u0142ym tygodniu trafi\u0142 z oparzeniami i z\u0142amaniami do szpitala. W sprawie zatrzymano matk\u0119 i ojczyma ch\u0142opca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-ojciec-zmaltretowanego-kamilka-ujawnia-wstrzasajace-szczegol,nId,6710486", "date_published": "2023-04-11 09:49:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a Bia\u0142orusina. Przewozi\u0142 kradzione ferrari", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-straz-graniczna-zatrzymala-bialorusina-przewozil-kradzione-f,nId,6710540\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c Graniczna zatrzyma\u0142a Bia\u0142orusina. Przewozi\u0142 kradzione ferrari \" src=\"https://i.iplsc.com/straz-graniczna-zatrzymala-bialorusina-przewozil-kradzione-f/000H0GF3C4NWMGFP-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej zatrzymali na przej\u015bciu z Bia\u0142orusi\u0105 lawet\u0119. Jej kierowca przewozi\u0142 ferrari o szacunkowej warto\u015bci 1,2 mln z\u0142. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce samoch\u00f3d jest kradziony. Pogranicznicy zaznaczaj\u0105, \u017ce to najdro\u017cszy pojazd, kt\u00f3ry uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107 w tym roku na wschodniej granicy.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-straz-graniczna-zatrzymala-bialorusina-przewozil-kradzione-f,nId,6710540", "date_published": "2023-04-11 09:36:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "2024 rok ostatnim z dwucyfrow\u0105 waloryzacj\u0105 rent i emerytur", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2024-rok-ostatnim-z-dwucyfrowa-waloryzacja-rent-i-emerytur,nId,6710494\"><img align=\"left\" alt=\"2024 rok ostatnim z dwucyfrow\u0105 waloryzacj\u0105 rent i emerytur\" src=\"https://i.iplsc.com/2024-rok-ostatnim-z-dwucyfrowa-waloryzacja-rent-i-emerytur/000H0GACH48PXL8C-C321.jpg\" /></a>Znane s\u0105 ju\u017c prognozy waloryzacji rent i emerytur w 2024 roku. \u015awiadczeniobiorcy mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 10,19 proc. podwy\u017cki. Jednak jak wynika z plan\u00f3w Ministerstwa Rolnictwa, przysz\u0142y rok ma by\u0107 ostatnim z dwucyfrow\u0105 waloryzacj\u0105 \u015bwiadcze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-2024-rok-ostatnim-z-dwucyfrowa-waloryzacja-rent-i-emerytur,nId,6710494", "date_published": "2023-04-11 09:09:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nigeria: Pia\u0142 nieustannie i zbyt g\u0142o\u015bno. Kogut skazany na \u015bmier\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nigeria-pial-nieustannie-i-zbyt-glosno-kogut-skazany-na-smie,nId,6710512\"><img align=\"left\" alt=\"Nigeria: Pia\u0142 nieustannie i zbyt g\u0142o\u015bno. Kogut skazany na \u015bmier\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/nigeria-pial-nieustannie-i-zbyt-glosno-kogut-skazany-na-smie/000H0G7U9MFA3KON-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec miasta Kano w p\u00f3\u0142nocnej Nigerii kupi\u0142 na nadchodz\u0105ce \u015awi\u0119ta Wielkanocne koguta. Ptak okaza\u0142 si\u0119 bardzo ha\u0142a\u015bliwy, co zacz\u0119li odczuwa\u0107 s\u0105siedzi. Sfrustrowani zdecydowali si\u0119 na z\u0142o\u017cenie skargi. Czwartego kwietnia odby\u0142a si\u0119 rozprawa. Po niej s\u0105d wyda\u0142 wyrok i nakaza\u0142 zabicie ptaka w Wielki Pi\u0105tek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nigeria-pial-nieustannie-i-zbyt-glosno-kogut-skazany-na-smie,nId,6710512", "date_published": "2023-04-11 09:01:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny: Kara wi\u0119zienia dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie wystraszy\u0142 kurczaki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kara-wiezienia-dla-mezczyzny-ktory-smiertelnie-wystras,nId,6710443\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny: Kara wi\u0119zienia dla m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry \u015bmiertelnie wystraszy\u0142 kurczaki\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-kara-wiezienia-dla-mezczyzny-ktory-smiertelnie-wystras/000H0FZLSFRKJ0G8-C321.jpg\" /></a>W Chinach s\u0105d skaza\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 na kar\u0119 sze\u015bciu miesi\u0119cy wi\u0119zienia. Nie by\u0142oby w tym nic dziwnego, gdyby nie zarzuty, jakie us\u0142ysza\u0142 zatrzymany. M\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017cono bowiem o wystraszenie na \u015bmier\u0107 ponad 1000 kurczak\u00f3w nale\u017c\u0105cych do jego s\u0105siada.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-kara-wiezienia-dla-mezczyzny-ktory-smiertelnie-wystras,nId,6710443", "date_published": "2023-04-11 08:15:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pa\u0144stwo wysy\u0142a przelewy na konta Polak\u00f3w. Ty te\u017c mo\u017cesz liczy\u0107 na dop\u0142at\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-wysyla-przelewy-na-konta-polakow-ty-tez-mozesz-liczy,nId,6703784\"><img align=\"left\" alt=\"Pa\u0144stwo wysy\u0142a przelewy na konta Polak\u00f3w. Ty te\u017c mo\u017cesz liczy\u0107 na dop\u0142at\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/panstwo-wysyla-przelewy-na-konta-polakow-ty-tez-mozesz-liczy/000H00LAINQSSKFF-C321.jpg\" /></a>Na konta oko\u0142o 1,7 mln uczestnik\u00f3w Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych (PPK) trafi w najbli\u017cszych dniach dop\u0142ata roczna od pa\u0144stwa. Przelewy realizowane s\u0105 od 29 marca i osi\u0105gn\u0105 \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 w wysoko\u015bci ponad 410 mln z\u0142otych. Kto i kiedy otrzyma przelew na konto PPK? Ile wynosi roczna dop\u0142ata od pa\u0144stwa? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-wysyla-przelewy-na-konta-polakow-ty-tez-mozesz-liczy,nId,6703784", "date_published": "2023-04-11 08:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siedlce: Ksi\u0105dz skazany za napastowanie parafianki. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-siedlce-ksiadz-skazany-za-napastowanie-parafianki-uslyszal-w,nId,6710462\"><img align=\"left\" alt=\"Siedlce: Ksi\u0105dz skazany za napastowanie parafianki. Us\u0142ysza\u0142 wyrok \" src=\"https://i.iplsc.com/siedlce-ksiadz-skazany-za-napastowanie-parafianki-uslyszal-w/0006CB6DEA741SXB-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Rejonowy w Siedlcach wyda\u0142 wyrok w sprawie ksi\u0119dza, kt\u00f3ry napastowa\u0142 parafiank\u0119. Duchownego oskar\u017cono o wykorzystanie kobiety, u\u017cycie wobec niej si\u0142y i doprowadzenie do obcowania p\u0142ciowego oraz innych czynno\u015bci seksualnych. Ksi\u0105dz nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Ustalenia \u015bledczych wykaza\u0142y, \u017ce wyja\u015bnienia ksi\u0119dza nie maj\u0105 potwierdzenia w materiale dowodowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-siedlce-ksiadz-skazany-za-napastowanie-parafianki-uslyszal-w,nId,6710462", "date_published": "2023-04-11 07:59:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "El\u017cbieta Witek: Nigdy nie strac\u0119 nadziei, je\u015bli chodzi o m\u0119\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elzbieta-witek-nigdy-nie-strace-nadziei-jesli-chodzi-o-meza,nId,6710428\"><img align=\"left\" alt=\"El\u017cbieta Witek: Nigdy nie strac\u0119 nadziei, je\u015bli chodzi o m\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/elzbieta-witek-nigdy-nie-strace-nadziei-jesli-chodzi-o-meza/000H0G08LR3237UN-C321.jpg\" /></a>&quot;Nadzieja ca\u0142y czas jest. Nigdy jej nie strac\u0119&quot; - m\u00f3wi El\u017cbieta Witek w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot;, odnosz\u0105c si\u0119 do stanu zdrowia m\u0119\u017ca. &quot;Zawsze stara\u0142am si\u0119 sta\u0107 w cieniu i robi\u0107 swoje, dobrze wykonywa\u0107 obowi\u0105zki. Ja ju\u017c nic nie musz\u0119, tylko mog\u0119. Mam 65 lat i wiele trudnych do\u015bwiadcze\u0144 za sob\u0105. Mieszkam ponad 30 lat w tym samym bloku na osiedlu, na czwartym pi\u0119trze bez windy, nie jestem osob\u0105 zamo\u017cn\u0105, je\u015bli tylko mog\u0119 zawsze pomagam ludziom, kt\u00f3rzy prosz\u0105 o tak\u0105 pomoc&quot; - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-elzbieta-witek-nigdy-nie-strace-nadziei-jesli-chodzi-o-meza,nId,6710428", "date_published": "2023-04-11 07:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Witek: Nigdy nie strac\u0119 nadziei, je\u015bli chodzi o m\u0119\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-witek-nigdy-nie-strace-nadziei-jesli-chodzi-o-meza,nId,6710428\"><img align=\"left\" alt=\"Witek: Nigdy nie strac\u0119 nadziei, je\u015bli chodzi o m\u0119\u017ca\" src=\"https://i.iplsc.com/witek-nigdy-nie-strace-nadziei-jesli-chodzi-o-meza/000H0G08LR3237UN-C321.jpg\" /></a>- Nadzieja ca\u0142y czas jest. Nigdy jej nie strac\u0119 - m\u00f3wi El\u017cbieta Witek w rozmowie z &quot;Super Expressem&quot;, odnosz\u0105c si\u0119 do stanu zdrowia m\u0119\u017ca. - Zawsze stara\u0142am si\u0119 sta\u0107 w cieniu i robi\u0107 swoje, dobrze wykonywa\u0107 obowi\u0105zki. Ja ju\u017c nic nie musz\u0119, tylko mog\u0119. Mam 65 lat i wiele trudnych do\u015bwiadcze\u0144 za sob\u0105. Mieszkam ponad 30 lat w tym samym bloku na osiedlu, na czwartym pi\u0119trze bez windy, nie jestem osob\u0105 zamo\u017cn\u0105, je\u015bli tylko mog\u0119 zawsze pomagam ludziom, kt\u00f3rzy prosz\u0105 o tak\u0105 pomoc - podkre\u015bla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-witek-nigdy-nie-strace-nadziei-jesli-chodzi-o-meza,nId,6710428", "date_published": "2023-04-11 07:45:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuz postrzeli\u0142 naganiacza podczas polowania w Polsce. \u015aledczy badaj\u0105 spraw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-francuz-postrzelil-naganiacza-podczas-polowania-w-polsce-sle,nId,6710445\"><img align=\"left\" alt=\"Francuz postrzeli\u0142 naganiacza podczas polowania w Polsce. \u015aledczy badaj\u0105 spraw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/francuz-postrzelil-naganiacza-podczas-polowania-w-polsce-sle/000A37L1CLX06W2H-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Ko\u0142obrzegu poinformowa\u0142a, \u017ce oczekuje na opini\u0119 balistyczn\u0105 w \u015bledztwie dotycz\u0105cym my\u015bliwego z Francji, kt\u00f3ry jest podejrzany o postrzelenie jednego z organizator\u00f3w polowania, pe\u0142ni\u0105cego w nim rol\u0119 naganiacza. Do postrzelenia dosz\u0142o 12 listopada 2022 roku w okolicy Charzyna. Pokrzywdzonemu amputowano prawe podudzie. M\u0119\u017cczyzna wci\u0105\u017c potrzebuje opieki medycznej i rehabilitacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-francuz-postrzelil-naganiacza-podczas-polowania-w-polsce-sle,nId,6710445", "date_published": "2023-04-11 07:18:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nauczycielka postrzelona przez dziecko. S\u0105 oskar\u017cenia dla matki ch\u0142opca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczycielka-postrzelona-przez-dziecko-sa-oskarzenia-dla,nId,6710413\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nauczycielka postrzelona przez dziecko. S\u0105 oskar\u017cenia dla matki ch\u0142opca \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nauczycielka-postrzelona-przez-dziecko-sa-oskarzenia-dla/000H0FVRHRFV3U0H-C321.jpg\" /></a>Matka sze\u015bciolatka z Wirginii, kt\u00f3ry przyni\u00f3s\u0142 do szko\u0142y bro\u0144 i postrzeli\u0142 z niej nauczycielk\u0119, zosta\u0142a oskar\u017cona przez \u0142aw\u0119 przysi\u0119g\u0142ych. Kobiecie zarzuca si\u0119 m.in. zaniedbanie dziecka. Jak ustali\u0142a wcze\u015bniej policja, bro\u0144 nale\u017ca\u0142a do matki ch\u0142opca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nauczycielka-postrzelona-przez-dziecko-sa-oskarzenia-dla,nId,6710413", "date_published": "2023-04-11 06:53:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y premier Izraela: Polacy od lat ukrywaj\u0105 sw\u00f3j udzia\u0142 w Holokau\u015bcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-izraela-polacy-od-lat-ukrywaja-swoj-udzial-w-ho,nId,6710410\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y premier Izraela: Polacy od lat ukrywaj\u0105 sw\u00f3j udzia\u0142 w Holokau\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-premier-izraela-polacy-od-lat-ukrywaja-swoj-udzial-w-ho/000H0FT8SXANGCCM-C321.jpg\" /></a>&quot;Polacy od lat staraj\u0105 si\u0119 na wszelkie sposoby ukrywa\u0107 i zaprzecza\u0107 udzia\u0142owi wielu z nich w zag\u0142adzie \u017byd\u00f3w&quot; - podkre\u015bli\u0142 izraelski polityk i by\u0142y premier tego kraju Jair Lapid. Tym samym skrytykowa\u0142 porozumienie dotycz\u0105ce organizowania wycieczek m\u0142odzie\u017cy izraelskiej do Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-izraela-polacy-od-lat-ukrywaja-swoj-udzial-w-ho,nId,6710410", "date_published": "2023-04-11 06:49:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kuwejt: Debiut prezenterki wygenerowanej przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuwejt-debiut-prezenterki-wygenerowanej-przez-sztuczna-intel,nId,6710407\"><img align=\"left\" alt=\"Kuwejt: Debiut prezenterki wygenerowanej przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kuwejt-debiut-prezenterki-wygenerowanej-przez-sztuczna-intel/000H0FN0DU8IVY72-C321.jpg\" /></a>Dzia\u0142aj\u0105cy w Kuwejcie serwis Kuwait News opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych kr\u00f3tki materia\u0142 wideo, w kt\u00f3rym przedstawi\u0142 odbiorcom pierwszego prezentera wiadomo\u015bci wygenerowanego przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Na ekranie wida\u0107 kobiet\u0119 o blond w\u0142osach, w bia\u0142ej koszulce i czarnym \u017cakiecie, kt\u00f3ra pyta widz\u00f3w o ulubione newsy i zach\u0119ca do komentowania. W komentarzach rozwin\u0119\u0142a si\u0119 dyskusja, a materia\u0142 jeszcze mocniej skupi\u0142 uwag\u0119 widz\u00f3w na zagro\u017ceniach i szansach, jakie mog\u0105 wi\u0105za\u0107 si\u0119 z wykorzystaniem sztucznej inteligencji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kuwejt-debiut-prezenterki-wygenerowanej-przez-sztuczna-intel,nId,6710407", "date_published": "2023-04-11 06:17:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niecodzienne zg\u0142oszenie w Sopocie. Przechodni\u00f3w zaniepokoi\u0142 dryfuj\u0105cy przedmiot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-niecodzienne-zgloszenie-w-sopocie-przechodniow-zaniepokoil-d,nId,6710402\"><img align=\"left\" alt=\"Niecodzienne zg\u0142oszenie w Sopocie. Przechodni\u00f3w zaniepokoi\u0142 dryfuj\u0105cy przedmiot \" src=\"https://i.iplsc.com/niecodzienne-zgloszenie-w-sopocie-przechodniow-zaniepokoil-d/000H0FN3MGEO6WY4-C321.jpg\" /></a>Niecodzienne wezwanie otrzymali ratownicy i stra\u017cacy z Sopotu. W sobot\u0119 w okolicach molo przechodnie zauwa\u017cyli dryfuj\u0105c\u0105 samotnie desk\u0119 surfingow\u0105. Zaniepokojeni zawiadomili s\u0142u\u017cby. &quot;To jest zg\u0142oszenie z kategorii 'wszystkie r\u0119ce na pok\u0142ad'&quot; - powiadomi\u0142o WOPR.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-niecodzienne-zgloszenie-w-sopocie-przechodniow-zaniepokoil-d,nId,6710402", "date_published": "2023-04-11 05:57:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier polecia\u0142 do USA. \"Nasze relacje nigdy nie by\u0142y tak dobre\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-polecial-do-usa-nasze-relacje-nigdy-nie-byly-tak-dob,nId,6710377\"><img align=\"left\" alt=\"Premier polecia\u0142 do USA. &quot;Nasze relacje nigdy nie by\u0142y tak dobre&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-polecial-do-usa-nasze-relacje-nigdy-nie-byly-tak-dob/000H0FL18K9IUQ7P-C321.jpg\" /></a>- Relacje polsko-ameryka\u0144skie dawno nie by\u0142y tak dobre, a mo\u017ce nigdy nie by\u0142y a\u017c tak dobre, tak mocne - powiedzia\u0142 we wtorek przed wylotem do USA premier Mateusz Morawiecki. Jego wizyta w tym kraju potrwa do czwartku. W jej trakcie szef rz\u0105du spotka si\u0119 z wiceprezydent USA Kamal\u0105 Harris oraz z przedstawicielami tamtejszych firm zbrojeniowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-polecial-do-usa-nasze-relacje-nigdy-nie-byly-tak-dob,nId,6710377", "date_published": "2023-04-11 05:25:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka: Polska i Litwa ruszaj\u0105 w naszym kierunku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alaksandr-lukaszenka-polska-i-litwa-ruszaja-w-naszym-kierunk,nId,6710376\"><img align=\"left\" alt=\"Alaksandr \u0141ukaszenka: Polska i Litwa ruszaj\u0105 w naszym kierunku\" src=\"https://i.iplsc.com/alaksandr-lukaszenka-polska-i-litwa-ruszaja-w-naszym-kierunk/000H0F6KSKIVUNPN-C321.jpg\" /></a>- Polacy i Litwini ruszaj\u0105 ju\u017c w kierunku Bia\u0142orusi - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Alaksandr \u0141ukaszenka podczas spotkania z ministrem obrony Federacji Rosyjskiej Siergiejem Szojgu. - Z tego powodu szkolenie i zbrojenie si\u0119 to s\u0142uszna droga - stwierdzi\u0142 przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi. W rozmowie poruszono kwesti\u0119 gwarancji bezpiecze\u0144stwa, jednak na pierwszy plan zn\u00f3w wysuwaj\u0105 si\u0119 prowokacyjne s\u0142owa w kierunku naszego kraju. Fragment wideo przedstawiaj\u0105cy t\u0119 wypowied\u017a opublikowa\u0142 doradca ministra spraw wewn\u0119trznych Ukrainy Anton Geraszczenko. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-alaksandr-lukaszenka-polska-i-litwa-ruszaja-w-naszym-kierunk,nId,6710376", "date_published": "2023-04-11 05:21:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Manewry chi\u0144skiej armii wok\u00f3\u0142 Tajwanu. \"Wojsko gotowe do walki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manewry-chinskiej-armii-wokol-tajwanu-wojsko-gotowe-do-walki,nId,6710373\"><img align=\"left\" alt=\"Manewry chi\u0144skiej armii wok\u00f3\u0142 Tajwanu. &quot;Wojsko gotowe do walki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/manewry-chinskiej-armii-wokol-tajwanu-wojsko-gotowe-do-walki/000H0F63LK3RJGMT-C321.jpg\" /></a>Trzy dni trwa\u0142y zako\u0144czone w poniedzia\u0142ek manewry na du\u017c\u0105 skal\u0119 wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Chi\u0144ska armia poinformowa\u0142a, \u017ce jest &quot;gotowa do walki&quot;. \u0106wiczenia symulowa\u0142y blokad\u0119 wyspy i nast\u0105pi\u0142y po wizycie prezydent Tajwanu w USA.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-manewry-chinskiej-armii-wokol-tajwanu-wojsko-gotowe-do-walki,nId,6710373", "date_published": "2023-04-11 05:08:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Po\u017car roweru elektrycznego. Nie \u017cyje dwoje dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-usa-pozar-roweru-elektrycznego-nie-zyje-dwoje-dzieci,nId,6710370\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Po\u017car roweru elektrycznego. Nie \u017cyje dwoje dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-pozar-roweru-elektrycznego-nie-zyje-dwoje-dzieci/000H0F5IE0S2T1OC-C321.jpg\" /></a>W jednym z mieszka\u0144 w Nowym Jorku w USA dosz\u0142o do tragicznego w skutkach po\u017caru. Zapali\u0142 si\u0119 rower elektryczny zasilany bateri\u0105 jonowo-litow\u0105. Prze\u017cy\u0142 ojciec, kt\u00f3ry wraz z tr\u00f3jk\u0105 dzieci wyskoczy\u0142 z okna. Pozosta\u0142a dw\u00f3jka, kt\u00f3rej nie uda\u0142o si\u0119 wydosta\u0107 z budynku, zgin\u0119\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-usa-pozar-roweru-elektrycznego-nie-zyje-dwoje-dzieci,nId,6710370", "date_published": "2023-04-11 04:50:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144skie drony coraz mniej skuteczne na froncie. Ukrai\u0144cy maj\u0105 nowy plan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chinskie-drony-coraz-mniej-skuteczne-na-froncie-ukraincy-maj,nId,6709029\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144skie drony coraz mniej skuteczne na froncie. Ukrai\u0144cy maj\u0105 nowy plan\" src=\"https://i.iplsc.com/chinskie-drony-coraz-mniej-skuteczne-na-froncie-ukraincy-maj/000H0ECOL3MUGO2A-C321.jpg\" /></a>Bardzo skuteczne dotychczas drony przestaj\u0105 spe\u0142nia\u0107 swoj\u0105 funkcj\u0119 na linii frontu, dlatego ukrai\u0144scy \u017co\u0142nierze potrzebuj\u0105 sprawniejszego sprz\u0119tu, kt\u00f3ry by\u0142by odporny na rosyjskie dzia\u0142ania - donosi brytyjska prasa. Kij\u00f3w znalaz\u0142 ju\u017c potencjaln\u0105 koncepcj\u0119 na udoskonalenie maszyn, lecz skuteczno\u015b\u0107 tego rozwi\u0105zania wci\u0105\u017c nie zosta\u0142a potwierdzona w praktyce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-chinskie-drony-coraz-mniej-skuteczne-na-froncie-ukraincy-maj,nId,6709029", "date_published": "2023-04-11 04:35:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch wulkanu na Kamczatce. Chmura popio\u0142u ma 10 kilometr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-wulkanu-na-kamczatce-chmura-popiolu-ma-10-kilometrow,nId,6710365\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch wulkanu na Kamczatce. Chmura popio\u0142u ma 10 kilometr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-wulkanu-na-kamczatce-chmura-popiolu-ma-10-kilometrow/000H0F4OH30PJOPK-C321.jpg\" /></a>Erupcja wulkanu Szywie\u0142ucz na p\u00f3\u0142wyspie Kamczatka stwarza zwi\u0119kszone zagro\u017cenie dla ruchu lotniczego - poinformowa\u0142 zesp\u00f3\u0142 reagowania na erupcje wulkaniczne na Kamczatce (KVERT). Wulkan wybuch\u0142 we wtorek rano czasu miejscowego. Spowodowa\u0142 powstanie chmury popio\u0142u o wysoko\u015bci 10 kilometr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybuch-wulkanu-na-kamczatce-chmura-popiolu-ma-10-kilometrow,nId,6710365", "date_published": "2023-04-11 04:06:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Putin mo\u017ce zdecydowa\u0107 si\u0119 na u\u017cycie najnowocze\u015bniejszej broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-moze-zdecydowac-sie-na-uzycie-najnowoczesniejsze,nId,6709037\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Putin mo\u017ce zdecydowa\u0107 si\u0119 na u\u017cycie najnowocze\u015bniejszej broni\" src=\"https://i.iplsc.com/media-putin-moze-zdecydowac-sie-na-uzycie-najnowoczesniejsze/000H0EGLY87EBGBA-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin mo\u017ce zdecydowa\u0107 si\u0119 na wys\u0142anie do walki przeciwko Ukrainie samolot\u00f3w pi\u0105tej generacji Su-57. Dziennik &quot;Il Messaggero&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na Insider poda\u0142, \u017ce decyzja mo\u017ce zosta\u0107 podyktowana w oparciu o informacje zawarte w dokumentach, kt\u00f3re wyciek\u0142y kilka dni temu z Pentagonu. Do tej pory Moskwa nie zdecydowa\u0142a si\u0119 na u\u017cycie tych maszyn w obawie przed ich zestrzeleniem nad terytorium wroga. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-putin-moze-zdecydowac-sie-na-uzycie-najnowoczesniejsze,nId,6709037", "date_published": "2023-04-11 04:03:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 412. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji,nzId,4040,akt,110551\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 412. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji/000GW613O16RBCPL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji,nzId,4040,akt,110551", "date_published": "2023-04-11 03:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 412. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji,nzId,4040,akt,110648\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 412. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji/000GW613O16RBCPL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji,nzId,4040,akt,110648", "date_published": "2023-04-11 03:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 412. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji,nzId,4040,akt,110753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 412. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji/000GW613O16RBCPL-C321.jpg\" /></a>Najnowsze wydarzenia z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-412-dzien-inwazji-rosji,nzId,4040,akt,110753", "date_published": "2023-04-11 03:40:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]