[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "C\u00f3rka przyjaciela Jana Paw\u0142a II: \"To nie jest wielki cz\u0142owiek\". Pisze o pomnikomanii i kulcie krem\u00f3wki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/23/1c/z29504710M,Pomnik-Jana-Pawla-II-w-Lagiewnikach--zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />Magdalena Smoczy\u0144ska zna\u0142a Karola Wojty\u0142\u0119 odk\u0105d mia\u0142a 12 lat. C\u00f3rka Jerzego Turowicza przyznaje, \u017ce papie\u017c by\u0142 cz\u0142owiekiem bliskim jej rodzicom i darzy\u0142a go mi\u0142o\u015bci\u0105, podobnie jak inni wierni. Teraz odnios\u0142a si\u0119 jednak do dokumentu \"Franciszka\u0144ska 3\", dosadnie podsumowuj\u0105c informacje, kt\u00f3rych dowiedzieli si\u0119 dziennikarze. We wpisie oberwa\u0142o si\u0119 tak\u017ce \"g\u0142upiej do b\u00f3lu ma\u0142opolskiej kuratorce ciemnoty\" i \"ministerowi ciemnoty\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29575946,corka-przyjaciela-jana-pawla-ii-to-nie-jest-wielki-czlowiek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-19 14:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wroc\u0142aw. Matka z c\u00f3rk\u0105 wysz\u0142y z domu i zagin\u0119\u0142y. \"Sprawa jest powa\u017cna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/34/1c/z29575959M,Zaginiecie-mamy-z-corka-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />Policja poszukuje 40-letniej Renaty Majchrzak i jej 19-letniej c\u00f3rki - Wiktorii, kt\u00f3re zagin\u0119\u0142y w poniedzia\u0142ek. - Sprawa jest powa\u017cna. Kom\u00f3rki kobiet s\u0105 nieaktywne - m\u00f3wi w rozmowie z \"Super Expressem\" Weronika Rybka z fundacji \"Na Tropie\" im. Janusza Szostaka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29575945,wroclaw-matka-z-corka-wyszly-z-domu-i-zaginely-sprawa-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-19 14:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wolontariusze, kt\u00f3rzy zostali ranni w Ukrainie wr\u00f3c\u0105 do Polski? Jest komentarz Micha\u0142a Dworczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/34/1c/z29573736M,Rosyjski-pocisk-trafil-w-busa-polskich-wolontarius.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 media poinformowa\u0142y o tym, \u017ce dwaj polscy wolontariusze zostali ranni w wyniku rosyjskiego ostrza\u0142u w Ukrainie. Minister Micha\u0142 Dworczyk przekaza\u0142, \u017ce w poniedzia\u0142ek w tej sprawie rozpoczn\u0105 si\u0119 rozmowy z lekarzami w Dnieprze. Wtedy te\u017c ma zapa\u015b\u0107 decyzja, czy poszkodowani w ataku zostan\u0105 przetransportowani do Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29575422,wolontariusze-ktorzy-zostali-ranni-w-ukrainie-wroca-do-polski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-19 10:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda w pierwsze dni wiosny. Temperatura do prawie 20 stopni! \"Wiosna poka\u017ce pi\u0119kn\u0105 twarz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a6/34/1c/z29575334M,Mapa-z-temperatura-na-srode-22-marca.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c nied\u0142ugo pogoda w Polsce ma by\u0107 bardziej wiosenna. Synoptycy prognozuj\u0105 du\u017co rozpogodze\u0144, a do tego temperatura miejscami mo\u017ce si\u0119ga\u0107 nawet 20 stopni Celsjusza. Pierwsze dni wiosny przynios\u0105 ze sob\u0105 tak\u017ce opady, a nawet burze. D\u0142ugoterminowe prognozy przewiduj\u0105 jednak, \u017ce w okolicy 28 marca do Polski wr\u00f3ci zima.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29575227,pogoda-w-pierwsze-dni-wiosny-temperatura-do-prawie-20-stopni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-03-19 09:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]