[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Reforma emerytalna we Francji. Opozycja domaga si\u0119 referendum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KryktkuTURBXy9lY2IyMDdhZC0yMzM1LTRlNTctYTU5OS00OWNhMDIxYmUwOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />252 pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w opozycji z\u0142o\u017cy\u0142o u przewodnicz\u0105cej francuskiego Zgromadzenia Narodowego wniosek o rozpisanie referendum w sprawie reformy emerytalnej, poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal France Info.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684087,reforma-emerytalna-we-francji-opozycja-domaga-sie-referendum.html", "date_published": "2023-03-19 21:08:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny wspieraj\u0105 Rosj\u0119 w wojnie na Ukrainie? McMaster: Wkr\u00f3tce zobaczymy wi\u0119cej dowod\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y doradca prezydenta Donalda Trumpa ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Herbert Raymond McMaster powiedzia\u0142 w niedzielnym wywiadzie dla CBS, \u017ce w nadchodz\u0105cych dniach i tygodniach pojawi si\u0119 wi\u0119cej dowod\u00f3w na to, \u017ce Chiny pomagaj\u0105 Rosji w jej inwazji na Ukrain\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8684086,chiny-wspieraja-rosje-w-wojnie-na-ukrainie-byly-doradca-trumpa-dowody.html", "date_published": "2023-03-19 21:06:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w Czarnog\u00f3rze. Obecny prezydent z najwi\u0119ksz\u0105 liczb\u0105 g\u0142os\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WsLktkuTURBXy83YmEzYWM0OC1mMmM1LTQwYTQtYTZkYy1lYTk4NjViNjM2ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na podstawie przeliczonych 50 proc. g\u0142os\u00f3w oddanych w niedzielnych wyborach prezydenckich w Czarnog\u00f3rze obecny prezydent Milo Dziukanovi\u0107 zdoby\u0142 najwi\u0119ksze poparcie si\u0119gaj\u0105ce 37,2 proc. - poinformowa\u0142o czarnog\u00f3rskie Centrum Monitorowania i Bada\u0144, publikuj\u0105c pierwsze cz\u0119\u015bciowe wyniki wybor\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8684082,wybory-w-czarnogorze-obecny-prezydent-z-najwieksza-liczba-glosow.html", "date_published": "2023-03-19 20:29:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y prezydent Tajwanu odwiedzi Chiny. To pierwsza taka wizyta w historii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UckktkuTURBXy83ZDIxYTU4NS05NGUzLTQ5M2QtYWU2Yy0yNzE3ZjBjZmU3YTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Tajwanu Ma Jing-cu odwiedzi w marcu Chiny \u2013 og\u0142osi\u0142o w niedziel\u0119 jego biuro. B\u0119dzie to pierwsza wizyta obecnego lub by\u0142ego przyw\u00f3dcy Tajwanu w Chinach, odk\u0105d w 1949 roku w\u0142adze Republiki Chi\u0144skiej uciek\u0142y na wysp\u0119 po przegranej wojnie domowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8684080,byly-prezydent-tajwanu-odwiedzi-chiny.html", "date_published": "2023-03-19 19:48:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory w Kazachstanie wygrywa partia rz\u0105dz\u0105ca [EXIT POLL]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWuktkuTURBXy9hMjMwNjlmOS1lNjlmLTQ4M2MtOTBjOC02YzUwMmJiNTk2NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dz\u0105ca w Kazachstanie partia Amanat zdoby\u0142a 53,46 proc. g\u0142os\u00f3w w niedzielnych wyborach parlamentarnych - zgodnie z sonda\u017cem exit poll przeprowadzonym przez Eurasian Integration Institute, cytowanym przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8684079,wybory-w-kazachstanie-wygrywa-partia-rzadzaca-exit-poll.html", "date_published": "2023-03-19 19:42:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Historyczna umowa: Bank UBS przejmie Credit Suisse", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BDWktkuTURBXy8zZmZhZGJhYy0wNzZmLTQyMjAtOGE1OC1mYzMzYmJhMDhmZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bank UBS przejmie Credit Suisse, poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 wieczorem w\u0142adze Szwajcarii, kt\u00f3re cytuje agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8683985,bank-ubs-przejmie-credit-suisse.html", "date_published": "2023-03-19 19:01:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Typhoony za MiG-i. Brytyjskie my\u015bliwce mog\u0105 strzec polskiego i s\u0142owackiego nieba", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3g4ktkuTURBXy9hOTM1OGQ5Zi1lMWNlLTQ5MjQtOTY2Zi01YzEwNmY5MTY3MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niewykluczone, \u017ce polskiego i s\u0142owackiego nieba w miejsce MiG-29 b\u0119d\u0105 strzeg\u0142y brytyjskie my\u015bliwce Typhoon. Ukraina zabiega\u0142a o ich pozyskanie. Londyn mo\u017ce jednak przebazowa\u0107 je do naszego kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683886,polska-slowacja-mysliwiec-typhoon-za-mig-29.html", "date_published": "2023-03-19 19:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Serbii: Chcemy normalnych stosunk\u00f3w z Kosowem, ale nie podpiszemy \u017cadnego porozumienia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DiktkuTURBXy9jMDI2MTIxMC1mYWRjLTRiMTAtYjg3YS1mYWU0Yjg4NDA5YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Serbii Aleksandar Vuci\u0107 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce jego kraj chce normalnych stosunk\u00f3w z Kosowem, ale nadal nie podpisze z nim \u017cadnego porozumienia, gdy\u017c, jak zaznaczy\u0142, Serbia nie uznaje niepodleg\u0142o\u015bci swojej by\u0142ej prowincji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683888,prezydent-serbii-chcemy-normalnych-stosunkow-z-kosowem.html", "date_published": "2023-03-19 17:48:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"FT\": W UE brakuje prochu i materia\u0142\u00f3w wybuchowych. Fabryki amunicji pracuj\u0105 na pe\u0142nych obrotach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tObktkuTURBXy9iMjBjMjUwNi1kN2RkLTQ2MWMtODYzNi1hMzJkMTNmODVmMTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE, kt\u00f3re produkuj\u0105 amunicj\u0119 borykaj\u0105 si\u0119 z niedoborem prochu strzelniczego, materia\u0142\u00f3w wybuchowych i trotylu, co zagra\u017ca realizacji planu zwi\u0119kszenia dostaw amunicji dla Ukrainy, donosi w niedziel\u0119 &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683875,ft-w-ue-brakuje-prochu-i-materialow-wybuchowych-fabryki-pracuja-na-pelnych-obrotach.html", "date_published": "2023-03-19 16:08:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szwajcaria znacjonalizuje Credit Suisse? To jedna z dw\u00f3ch realnych opcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0dyktkuTURBXy83MmQ1OWUyZC03YzYxLTQ3Y2UtODY1ZS05ZDI0NGY5MTliNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szwajcarskie w\u0142adze rozwa\u017caj\u0105 pe\u0142n\u0105 lub cz\u0119\u015bciow\u0105 nacjonalizacj\u0119 Credit Suisse jako jedyn\u0105 realn\u0105 opcj\u0119 poza przej\u0119ciem banku przez UBS Group, poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 Bloomberg.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8683871,nacjonalizacja-credit-suisse-to-jedna-z-realnych-opcji.html", "date_published": "2023-03-19 15:48:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: J\u0119zyk \u015bl\u0105ski b\u0119dzie uznany za j\u0119zyk regionalny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TEnktkuTURBXy9jMWMxMGYxMy03MmMzLTQ3YTMtYmQ4Yy01NjA1NTZiNTBlOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Doko\u0144czymy to, co \u015al\u0105zacy rozpocz\u0119li; j\u0119zyk \u015bl\u0105ski b\u0119dzie uznany za j\u0119zyk regionalny - zadeklarowa\u0142 w niedziel\u0119 przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. Jego zdaniem b\u0119dzie to wyraz szacunku dla historii i kultury \u015al\u0105ska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8683862,tusk-jezyk-slaski-bedzie-uznany-za-jezyk-regionalny.html", "date_published": "2023-03-19 14:27:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa edycja programu \"M\u00f3j Pr\u0105d\" obejmie r\u00f3wnie\u017c pompy ciep\u0142a i kolektory", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kvktkuTURBXy8yMmEyN2E3MS1mNGU2LTRkZTYtYjJhNy0xNDZkMWNiMzAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od kwietnia rusza pi\u0105ta edycja programu &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot;, w ramach kt\u00f3rej wsp\u00f3\u0142finansowane b\u0119d\u0105 obok fotowoltaiki tak\u017ce pompy ciep\u0142a czy kolektory s\u0142oneczne - poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 w Kozienicach (Mazowieckie) minister klimatu Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8683860,program-moj-prad-pompy-ciepla-i-kolektory.html", "date_published": "2023-03-19 14:22:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Wojna i dziedzictwo\". Ani triumf, ani zgon [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RQktkuTURBXy81M2M0YmY4Ni04ZWMxLTQ4ZjktYjlkNS1kNjc1Yzg3YjIxZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105 tacy autorzy, o kt\u00f3rych wiadomo, \u017ce maj\u0105 grono oddanych czytelnik\u00f3w, a mimo braku jakich\u015b wyra\u017anych przeszk\u00f3d jako\u015b nam z nimi nie po drodze. Ot\u00f3\u017c ja mam tak z prof. Andrzejem Nowakiem. Postanowi\u0142em jednak ten m\u00f3j czytelniczy imposybilizm prze\u0142ama\u0107 - pisze Rafa\u0142 Wo\u015b.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/8682154,wojna-i-dziedzictwo-ani-triumf-ani-zgon-recenzja.html", "date_published": "2023-03-19 14:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awirski: W Polsce wykszta\u0142ci\u0142a si\u0119 metoda u\u017cywana przez media, kt\u00f3r\u0105 nazywam nagonk\u0105 [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lJtktkuTURBXy8wMzg2OGUxZi0yOGJiLTQxMzUtYTkzZC0yYWNhYmVmNDk0ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tre\u015bci narodowe i w og\u00f3le konserwatywne cz\u0119sto s\u0105 przez media spo\u0142eczno\u015bciowe uznawane za politycznie niepoprawne. A ja jestem zdecydowanym przeciwnikiem cenzury w ka\u017cdej formie - m\u00f3wi w wywiadzie Maciej \u015awirski.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8682098,swirski-tresci-narodowe-czesto-sa-uznawane-za-politycznie-niepoprawne-wywiad.html", "date_published": "2023-03-19 13:04:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cios w rosyjski wywiad. NATO: Kraje Europy wyp\u0119dzi\u0142y setki szpieg\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oPoktkuTURBXy9kMmNjMmZiNS1lZmI4LTQ2ZTQtYjc5NS1iZjY2MWJlZTM0NDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nast\u0119pstwie rosyjskiej wojny kraje europejskie wyp\u0119dzi\u0142y setki rosyjskich szpieg\u00f3w, zadaj\u0105c tym samy powa\u017cny cios rosyjskiemu wywiadowi - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby prasowe NATO w odpowiedzi na pytania radia RMF FM.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683846,cios-w-rosyjski-wywiad-nato-kraje-europy-wypedzily-setki-rosyjskich-szpiegow.html", "date_published": "2023-03-19 12:25:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyja\u015bni\u0107, jak my\u015bli sztuczna inteligencja [GRAPE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AmjktkuTURBXy8zZWJiZmE2YS05Yjk3LTRkYjktYmNlZi1mYzllM2Y5OGQwZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wraz ze wzrostem mocy obliczeniowej komputer\u00f3w do \u0142ask naukowc\u00f3w powr\u00f3ci\u0142a sztuczna inteligencja oparta na sieciach neuronowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8682142,wyjasnic-jak-mysli-sztuczna-inteligencja-grape.html", "date_published": "2023-03-19 12:04:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport z Polski do Rosji zamiast dalej spada\u0107, zacz\u0105\u0142 rosn\u0105\u0107 [DANE EUROSTATU]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuXktkuTURBXy9hMjNkMDljMy04YjdmLTRiZWEtOGM0OS04MDAwNDBiYTdlNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W drugiej po\u0142owie 2022 r. nasz eksport do Rosji\u2026 z powrotem zacz\u0105\u0142 rosn\u0105\u0107. Tak wynika z danych Eurostatu, unijnego biura statystycznego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8683839,eurostat-eksport-z-polski-do-rosji-zamiast-dalej-spadac-zaczal-rosnac.html", "date_published": "2023-03-19 11:06:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosji nie uda\u0142o si\u0119 przydusi\u0107 Europy gazem. Uda si\u0119 pszenic\u0105? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b6dktkuTURBXy83YTEwNjk0My1jN2I0LTQ0MDYtYTU1ZS1lYWE0ZWQ3NDY2YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wygl\u0105da na to, \u017ce plan przyduszania Europy przez Rosj\u0119 drogim gazem nie powi\u00f3d\u0142 si\u0119. Jednak czy nie czeka nas zaraz powt\u00f3rka z rozrywki? Tym razem z pszenic\u0105 w roli nowej moskiewskiej Wunderwaffe w trwaj\u0105cym konflikcie geopolitycznym?", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8682150,rosji-nie-udalo-sie-przyduszanie-europy-gazem-uda-sie-pszenica-opinia.html", "date_published": "2023-03-19 11:03:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na wielu stacjach benzynowych we Francji brakuje paliwa. Pow\u00f3d? Strajk przeciw reformie emerytalnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ei7ktkuTURBXy8zYmQ5Zjg1Ny1hNzQxLTRmZmEtYmMxOS1jMTdjMjllYmRiODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105ce we Francji protesty przeciwko reformie emerytalnej prezydenta Emmanuela Macrona powoduj\u0105, \u017ce na niekt\u00f3rych stacjach benzynowych zaczyna brakowa\u0107 paliwa - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 dziennik &quot;Le Figaro&quot;. W niekt\u00f3rych departamentach benzyny nie ma nawet na co czwartej stacji.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8683836,francja-na-wielu-stacjach-benzynowych-brakuje-paliwa-strajk.html", "date_published": "2023-03-19 10:11:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Punkt nie tak znowu zwrotny. Czy Niemcy zmieni\u0105 polityk\u0119 wobec wrogich pa\u0144stw? [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Terrory\u015bci powa\u017cnie traktuj\u0105 tylko tych, kt\u00f3rzy mog\u0105 im zaszkodzi\u0107 i jasno pokazuj\u0105, \u017ce maj\u0105 taki zamiar.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8682114,czt-niemcy-zmienia-polityke-wobec-wrogich-panstw-opinia.html", "date_published": "2023-03-19 10:03:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kibicowanie pomaga psychice i zwi\u0119ksza poczucie sensu \u017cycia [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_e8ktkuTURBXy8wMjdmZmYyMS00OTgyLTQ2MjYtOWM4OC1lMGRiMWQ0NDdkZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Udzia\u0142 w wydarzeniach sportowych poprawia dwa g\u0142\u00f3wne parametry dobrostanu psychicznego: zmniejsza poczucie samotno\u015bci i zwi\u0119ksza poczucie sensu \u017cycia - uznali naukowcy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8683830,kibicowanie-pomaga-psychice-i-zwieksza-poczucie-sensu-zycia-badanie.html", "date_published": "2023-03-19 09:47:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poparcie dla prezydenta Macrona jest najni\u017csze od 4 lat [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYPktkuTURBXy8zNWRmNDM0NS1jNjkzLTQxNDEtODA3Zi0wY2ZjOWYyYTVmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poparcie dla prezydenta Francji Emmanuela Macrona spad\u0142o do najni\u017cszego poziomu od czasu protest\u00f3w \u201c\u017c\u00f3\u0142tych kamizelek\u201d w 2019 roku - wynika z badania pracowni Ifop, opublikowanego w niedziel\u0119 przez tygodnik &quot;Journal du Dimanche&quot;. Francuskiego prezydenta popiera obecnie 28 proc. ankietowanych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683827,poparcie-dla-prezydenta-macrona-jest-najnizsze-od-4-lat-badanie.html", "date_published": "2023-03-19 09:44:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu rosyjskich \u017co\u0142nierzy zgin\u0119\u0142o na wojnie w Ukrainie? Ostro\u017cne szacunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1cXktkuTURBXy83ZjA5ODZkNy0zMTNiLTRkOWYtYmY2ZS0wZjdmYzEwMzJkMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />BBC i opozycyjna rosyjska Mediazona potwierdzi\u0142y dane 17 375 rosyjskich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy zgin\u0119li w wojnie na Ukrainie; najbardziej ostro\u017cne szacunki dotycz\u0105ce zsumowanych strat w ludziach (zabitych i rannych) to ponad 157 tys. \u2013 powiadomi\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683822,isw-potwierdzono-smierc-ponad-17-tys-rosyjskich-zolnierzy.html", "date_published": "2023-03-19 09:23:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski MON: Rosja jest \u015bwiadoma tego, \u017ce nie uda jej si\u0119 zaj\u0105\u0107 Zaporo\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JpEktkuTURBXy9lNmVkOWVhOS1kZjE5LTQ4M2MtYWQ4MS0xMjM4NTZmOTFjZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podj\u0119ta na pocz\u0105tku marca decyzja okupacyjnej administracji obwodu zaporoskiego na po\u0142udniu Ukrainy, by uzna\u0107 miasto Melitopol za &quot;stolic\u0119&quot; tego regionu, \u015bwiadczy o niewielkich szansach Rosjan na zaj\u0119cie Zaporo\u017ca; w\u0142adze na Kremlu s\u0105 \u015bwiadome, \u017ce jest to wysoce nieprawdopodobne - oceni\u0142o w niedzielnym raporcie ministerstwo obrony Wielkiej Brytanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683818,brytyjski-mon-rosja-jest-swiadoma-tego-ze-nie-uda-jej-sie-zajac-zaporoza.html", "date_published": "2023-03-19 08:59:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: HIMARS-y trafi\u0105 jeszcze w tym roku do Orzysza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6SJktkuTURBXy9kMjg0YmI4MS01NmMxLTQ4NzEtODhlMy01MWViNDgxN2M1MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Orzyszu w 15. Brygadzie Zmechanizowanej jeszcze w tym roku b\u0119dziemy mie\u0107 HIMARS-y, czyli artyleri\u0119 rakietow\u0105 o zasi\u0119gu do 300 km - zapowiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak w wywiadzie dla &quot;Gazety Olszty\u0144skiej&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683815,szef-mon-himars-y-trafia-jeszcze-w-tym-roku-do-orzysza.html", "date_published": "2023-03-19 08:55:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Szef Grupy Wagnera mo\u017ce sugerowa\u0107, \u017ce rosyjska ofensywa jest bliska wyga\u015bni\u0119cia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztTktkuTURBXy85ZTA0Y2M4Yi0xZWM5LTRmYmYtYmI1Yy05ZDM1MThkNjVhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jewgienij Prigo\u017cyn, biznesmen kieruj\u0105cy rosyjsk\u0105 formacj\u0105 najemnicz\u0105 Grupa Wagnera, pr\u00f3buje usprawiedliwi\u0107 niezdolno\u015b\u0107 tych si\u0142 do otoczenia Bachmutu, m\u00f3wi\u0105c m.in. o planowanej ukrai\u0144skiej kontrofensywie &quot;na pi\u0119ciu kierunkach&quot; \u2013 powiadomi\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683794,isw-szef-grupy-wagnera-moze-sugerowac-ze-rosyjska-ofensywa-jest-bliska-wygasniecia.html", "date_published": "2023-03-19 07:53:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad \u0107wier\u0107 miliona os\u00f3b protestowa\u0142o w Izraelu przeciw reformie s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 260 tys. Izraelczyk\u00f3w wysz\u0142o w sobot\u0119 na ulice Tel Awiwu i innych miast, by zaprotestowa\u0107 przeciwko rz\u0105dowym planom reformy systemu s\u0105downictwa. Jedenasty tydzie\u0144 z rz\u0119du dochodzi do protest\u00f3w przeciwko reformie, kt\u00f3ra ma m.in. ograniczy\u0107 uprawnienia S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683793,ponad-cwierc-miliona-osob-protestowalo-w-izraelu-przeciw-reformie-sadownictwa.html", "date_published": "2023-03-19 07:50:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka fundacja dzia\u0142a\u0142a na rzecz Nord Stream. \"Chciano ukry\u0107, kto za kulisami poci\u0105ga\u0142 za sznurki\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ITVktkuTURBXy9kNWI3OGZhNC00Y2UxLTRhOGItOGZiNS0xMmE4Mjg1ZDI0MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundacja Klimatyczna Meklemburgii-Pomorza Przedniego (MV) od chwili powstania by\u0142a krytykowana za wspieranie doko\u0144czenia budowy gazoci\u0105gu Nord Stream 2. Teraz pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje, dzi\u0119ki kt\u00f3rym &quot;staje si\u0119 coraz bardziej jasne&quot;, \u017ce pomys\u0142 na Fundacj\u0119 &quot;pochodzi\u0142 bezpo\u015brednio z Rosji&quot; - jak to okre\u015bli\u0142 jeden z niemieckich polityk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683792,niemiecka-fundacja-klimatyczna-dzialala-na-rzecz-nord-stream.html", "date_published": "2023-03-19 07:45:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joga zapobiega s\u0142abo\u015bci u senior\u00f3w [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5y8ktkuTURBXy85NGQ4OWUwMS0yZGUxLTRjYWYtOWExYS1kNWRiNjlmNjA1OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Praktyka jogi mo\u017ce zapobiega\u0107 tzw. zespo\u0142owi s\u0142abo\u015bci u os\u00f3b starszych. Jej regularne \u0107wiczenie wyra\u017anie poprawia szybko\u015b\u0107 chodu oraz si\u0142\u0119 ko\u0144czyn dolnych - czytamy w pi\u015bmie \u201eAnnals of Internal Medicine\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8683791,joga-zapobiega-slabosci-u-seniorow-badanie.html", "date_published": "2023-03-19 07:41:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borrell: Kosowo i Serbia osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie ws. realizacji umowy normalizuj\u0105cej wzajemne stosunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DiktkuTURBXy9jMDI2MTIxMC1mYWRjLTRiMTAtYjg3YS1mYWU0Yjg4NDA5YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po 12 godzinach rozm\u00f3w Kosowo i Serbia osi\u0105gn\u0119\u0142y porozumienie w sprawie realizacji wspieranej przez UE umowy, normalizuj\u0105cej stosunki mi\u0119dzy tymi krajami - poinformowa\u0142 p\u00f3\u017anym wieczorem w sobot\u0119 szef unijnej dyplomacji Josep Borrell. Negocjacje okre\u015bli\u0142 jako trudne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683790,kosowo-i-serbia-porozumienie-ws-realizacji-umowy-normalizujacej-wzajemne-stosunki.html", "date_published": "2023-03-19 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przedterminowe wybory w Kazachstanie. \"System wyborczy si\u0119 zmieni\u0142 i sprawia wra\u017cenie demokratycznego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qWuktkuTURBXy9hMjMwNjlmOS1lNjlmLTQ4M2MtOTBjOC02YzUwMmJiNTk2NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Kazachstanie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119 rano przedterminowe wybory parlamentarne, w kt\u00f3rych po raz pierwszy startowa\u0107 mog\u0105 kandydaci niezale\u017cni. Uprawnionych do g\u0142osowania jest ok. 12 mln os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8683789,wybory-w-kazachstanie.html", "date_published": "2023-03-19 07:37:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spada zaufanie Niemc\u00f3w do medi\u00f3w publicznych [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h_RktkuTURBXy81YmZhYmZlYy1jYWIwLTRiYmItODEwMy0xYTU0NmM0MmQ3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wi\u0119cej Niemc\u00f3w obawia si\u0119 dezinformacji i fake news\u00f3w \u2013 pokaza\u0142o badanie przeprowadzone przez powi\u0105zan\u0105 z CDU Fundacj\u0105 Konrada Adenauera. Wyniki zaprezentowa\u0142 portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8683788,spada-zaufanie-niemcow-do-mediow-publicznych-badanie.html", "date_published": "2023-03-19 07:35:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Perfekcyjni rodzice chc\u0105 mie\u0107 perfekcyjne dzieci. Skutki s\u0105 op\u0142akane [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z79ktkuTURBXy81Njk3NGMyMy02ZjJiLTRjMjYtYTU5Mi0yMDI4Zjc3Njc1NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyg\u00f3rowane oczekiwania wobec dzieci mog\u0105 narazi\u0107 je m.in. na rozw\u00f3j l\u0119ku przed ocen\u0105 i nisk\u0105 samoocen\u0119. Natomiast rodzice, oczekuj\u0105c perfekcji od dzieci, nara\u017caj\u0105 tak\u017ce siebie na ryzyko wypalenia rodzicielskiego - wskazuj\u0105 badacze z Uniwersytetu SWPS.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/psychologia/artykuly/8683787,perfekcyjni-rodzice-chca-miec-perfekcyjne-dzieci-skutki-sa-oplakane-wywiad.html", "date_published": "2023-03-19 07:30:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejny test rakiety balistycznej w Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kTvktkuTURBXy9mODlkYjc2NS00OGZjLTQxNDItOWZiNC04YzUwMGZmMGY5ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna przeprowadzi\u0142a w niedziel\u0119 test rakiety balistycznej kr\u00f3tkiego zasi\u0119gu, kt\u00f3ra spad\u0142a do Morza Japo\u0144skiego - poinformowa\u0142a armia Korei Po\u0142udniowej. To czwarty w tym tygodniu pokaz si\u0142y p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego re\u017cimu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8683786,kolejny-test-rakiety-balistycznej-w-korei-polnocnej.html", "date_published": "2023-03-19 07:24:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny warzyw w rok wzros\u0142y o 55,7 proc. Co podro\u017ca\u0142o najbardziej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NxfktkuTURBXy9iNTc1YzVlNC1lYjM1LTQ0OTAtODNjMy01OTZiYWY4YTJiNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecnie krajowe warzywa s\u0105 o 55,7 proc. dro\u017csze ni\u017c przed rokiem. Wraz z wiosn\u0105 warzywa b\u0119d\u0105 tania\u0142y, ale do \u015bwi\u0105t wielkanocnych raczej nie nale\u017cy oczekiwa\u0107 zbyt du\u017cego spadku cen - poinformowa\u0142 PAP ekspert rynku hurtowego w Broniszach Maciej Kmera.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8683785,bronisze-ceny-warzyw-w-rok-wzrosly-o-557-proc.html", "date_published": "2023-03-19 07:22:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Serbia pod hybrydow\u0105 okupacj\u0105 Rosji? \"Agenci Putina dzia\u0142aj\u0105 w polityce i mediach\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QADktkuTURBXy81ODdhYWQxNS04ZTlkLTQ3ZTYtOGM3Ni00YzI1MzJjMDBiNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Serbia znajduje si\u0119 obecnie pod hybrydow\u0105 okupacj\u0105 Rosji. Agenci W\u0142adimira Putina dzia\u0142aj\u0105 m.in. w polityce czy mediach. Ich celem jest otworzenie w Europie kolejnego konfliktu maj\u0105cego odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 Zachodu od Ukrainy - powiedzia\u0142 PAP Czedomir Stojkovi\u0107, adwokat i walcz\u0105cy z rosyjskimi wp\u0142ywami w Serbii aktywista.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8683784,serbia-pod-hybrydowa-okupacja-rosji-agenci-putina-dzialaja-w-polityce-i-mediach.html", "date_published": "2023-03-19 07:18:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina: Domagamy si\u0119 od Kremla listy wszystkich ukrai\u0144skich dzieci nielegalnie deportowanych do Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwracam si\u0119 do rosyjskiej rzeczniczki praw dziecka Marii Lwowej-Bie\u0142owej i rzeczniczki praw cz\u0142owieka tego kraju Tatiany Moskalkowej o przekazanie nam listy wszystkich ukrai\u0144skich dzieci, kt\u00f3re zosta\u0142y nielegalnie deportowane do Rosji - oznajmi\u0142a w sobot\u0119 na Telegramie wicepremier Ukrainy Iryna Wereszczuk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8683783,ukraina-domagamy-sie-od-kremla-listy-wszystkich-ukrainskich-dzieci-nielegalnie-deportowanych-do-rosji.html", "date_published": "2023-03-19 07:16:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wznowienie ropoci\u0105gu Brody-Adamowo? \"Ukraina liczy budow\u0119 paliwowej rury z Polski\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U8QktkuTURBXy9mNTJmMGM1NS1jZmUzLTQzMmMtYWUwMi1mMzI0ZjM0YTlkYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina liczy na wznowienie projektu ropoci\u0105gu Brody - Adamowo i budow\u0119 paliwowej rury z Polski - powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP dyrektor generalny Sarmatii Siergiy Skrypka. Pomoc\u0105 by\u0142o by wsparcie ze strony KE - przyzna\u0142. Doda\u0142, \u017ce cho\u0107 budowa b\u0119dzie mo\u017cliwa po wojnie, to prace ju\u017c powinny ruszy\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8683782,brody-adamowo-ukraina-liczy-budowe-paliwowej-rury-z-polski.html", "date_published": "2023-03-19 07:12:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile kosztuje zdrowie? Ceny rosn\u0105, a Polacy uprawiaj\u0105 coraz mniej sportu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJ3ktkuTURBXy82ZWRhNTFhMS1hZDVjLTQ4NTgtYTAzYS02M2RhYTA1MTg1ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wraz z szalej\u0105c\u0105 inflacj\u0105 koszty prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w bran\u017cy sportowej drastycznie wzros\u0142y, a co za tym idzie podnios\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c ceny oferowanych us\u0142ug. Ile dzi\u015b zap\u0142acimy za karnety na si\u0142owni\u0119, basen, tenisa czy squasha? Co daj\u0105 tak zwane karty partnerskie? Sprawdzamy!", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8681864,ceny-karnetow-na-silownie-basen-tenisa-squasha-ile-kosztuje-zdrowie.html", "date_published": "2023-03-19 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiatraki poczekaj\u0105 do wybor\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LILktkuTURBXy8wNTQyNjFkMi0zYjZkLTQ4YjQtODMyNy1kZjY4MTJiYjc1N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />700 metr\u00f3w odleg\u0142o\u015bci wiatrak\u00f3w od dom\u00f3w na 70 proc. zostanie zmienione po wyborach. Niezale\u017cnie od tego, kto je wygra.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8683251,wiatraki-poczekaja-do-wyborow.html", "date_published": "2023-03-19 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]