{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/media-spolecznosciowe-wplyw-na-rozwoj-dzieci-agnieszka-siedler-i-lukasz-wojtasik-komentuja-6629710?source=rss", "title": "Wp\u0142yw medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych na dzieci i m\u0142odzie\u017c. \"Problem, kt\u00f3ry wyst\u0119puje wsz\u0119dzie\"", "date_published": "2023-01-14 20:24:28+00:00", "description": "<img alt=\"Wp\u0142yw medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych na dzieci i m\u0142odzie\u017c. \" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8kj8nv-szkola-5793476/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jakie niebezpiecze\u0144stwa dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy mog\u0105 nie\u015b\u0107 serwisy spo\u0142eczno\u015bciowe? Agnieszka Siedler, psycholog dzieci i m\u0142odzie\u017cy z Akademii Pedagogiki Specjalnej, m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24, \u017ce \"media spo\u0142eczno\u015bciowe maj\u0105 znaczy wp\u0142yw na nasze zdrowie psychiczne\" i to jest \"problem, kt\u00f3ry wyst\u0119puje wsz\u0119dzie\". \u0141ukasz Wojtasik, ekspert do spraw bezpieczenstwa dzieci w sieci z Fundacji Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119 zwraca\u0142 uwag\u0119, \u017ce dla m\u0142odych ludzi wizerunek w sieci jest bardzo wa\u017cny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/kanada-toksyczny-zwiazek-w-cialach-orek-nie-mozemy-czekac-z-ochrona-tego-gatunku-6629467?source=rss", "title": "Toksyczny zwi\u0105zek w cia\u0142ach orek. \"Nie mo\u017cemy czeka\u0107 z ochron\u0105 tego gatunku\"", "date_published": "2023-01-14 19:44:04+00:00", "description": "<img alt=\"Toksyczny zwi\u0105zek w cia\u0142ach orek. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dvhwub-orki-z-kolumbii-brytyjskiej-6629553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a0organizmach orek \u017cyj\u0105cych u wybrze\u017cy Kolumbii Brytyjskiej znaleziono alarmuj\u0105co wysokie st\u0119\u017cenie zwi\u0105zk\u00f3w nazywanych 4NP, pochodnych nonylofenoli. T\u0119 toksyczn\u0105 substancj\u0119, u\u017cywan\u0105 na przyk\u0142ad do produkcji papieru toaletowego, wykryto u 12 osobnik\u00f3w. Zdaniem kanadyjskich naukowc\u00f3w, obecno\u015b\u0107 tego zwi\u0105zku mo\u017ce spowodowa\u0107, \u017ce populacja tych ssak\u00f3w morskich si\u0119 zmniejszy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/60-tysiecy-osob-zmarlo-na-covid-19-w-chinach-w-ciagu-pieciu-tygodni-6629644?source=rss", "title": "Prawie 60 tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o na COVID-19 w Chinach w ci\u0105gu pi\u0119ciu tygodni", "date_published": "2023-01-14 19:29:03+00:00", "description": "<img alt=\"Prawie 60 tysi\u0119cy os\u00f3b zmar\u0142o na COVID-19 w Chinach w ci\u0105gu pi\u0119ciu tygodni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-15jdam-chiny-walcza-z-covid-19-6629665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Chinach w ci\u0105gu pi\u0119ciu tygodni, od 8 grudnia do 12 stycznia, z powodu COVID-19 zmar\u0142o 59 938 os\u00f3b - przekaza\u0142o tamtejsze Biuro Administracji Medycznej. Brytyjski \"Guardian\" uzupe\u0142nia t\u0119 informacj\u0119 o fakt, \u017ce \"liczba ofiar \u015bmiertelnych podana w sobot\u0119 obejmuje tylko tych, kt\u00f3rzy zmarli w szpitalu i prawdopodobnie nadal jest ni\u017csza ni\u017c prawdziwa suma\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-1501-wietrzna-i-miejscami-deszczowa-noc-w-dzien-do-9-stopni-6629573?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 15.01. Wietrzna i miejscami deszczowa noc, w dzie\u0144 do 9 stopni", "date_published": "2023-01-14 18:00:14+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 15.01. Wietrzna i miejscami deszczowa noc, w dzie\u0144 do 9 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-396uiq-w-nocy-popada-deszcz-6629658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W niedziel\u0119 15.01 przemieszcza\u0107 si\u0119 b\u0119dzie z zachodu na wsch\u00f3d strefa frontu atmosferycznego z opadami deszczu. Nad ranem popada lokalnie deszcz ze \u015bniegiem lub sam \u015bnieg. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 9 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/dallas-teksas-szukali-jej-z-ziemi-i-powietrza-z-zagrody-w-zoo-uciekla-pantera-mglista-6629624?source=rss", "title": "Szukali jej z ziemi i powietrza. Z zagrody w zoo uciek\u0142a pantera mglista", "date_published": "2023-01-14 17:29:59+00:00", "description": "<img alt=\"Szukali jej z ziemi i powietrza. Z zagrody w zoo uciek\u0142a pantera mglista\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j5rtti-poszukiwania-pantery-mglistej-6629563/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pantera mglista to gatunek zagro\u017cony wygini\u0119ciem. W pi\u0105tek jedna z przedstawicielek tego gatunku wymkn\u0119\u0142a si\u0119 ze swojej zagrody na terenie zoo w Dallas, w ameryka\u0144skim stanie Teksas. Poszukiwania du\u017cego kota trwa\u0142y kilka godzin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-wtargneli-do-lombardu-obezwladnili-pracownika-i-zabrali-kasetke-z-bizuteria-6629620?source=rss", "title": "Wtargn\u0119li do lombardu, obezw\u0142adnili pracownika i zabrali kasetk\u0119 ze z\u0142ot\u0105 bi\u017cuteri\u0105", "date_published": "2023-01-14 16:22:49+00:00", "description": "<img alt=\"Wtargn\u0119li do lombardu, obezw\u0142adnili pracownika i zabrali kasetk\u0119 ze z\u0142ot\u0105 bi\u017cuteri\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ma5kr5-podejrzani-o-napad-na-lombard-trafili-na-trzy-miesiace-do-aresztu-6629610/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trzy miesi\u0105ce do aresztu trafi\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, podejrzanych o napad na lombard we Wroc\u0142awiu. Napastnicy - jak informuje policja - obezw\u0142adnili pracownika przy u\u017cyciu gazu. Ukradli kasetk\u0119 ze z\u0142ot\u0105 bi\u017cuteri\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/co-zrobic-z-choinka-6629531?source=rss", "title": "Elvis, Edi, Lui i Pedro zaj\u0119li si\u0119 zebranymi choinkami. \"Dla nich to s\u0142odycz\"", "date_published": "2023-01-14 15:29:20+00:00", "description": "<img alt=\"Elvis, Edi, Lui i Pedro zaj\u0119li si\u0119 zebranymi choinkami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2iomnl-alpaki-6629566/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast wyrzuca\u0107 choink\u0119 do \u015bmietnika, mo\u017cna nakarmi\u0107 nimi alpaki. W sobot\u0119 w Gorzowie Wielkopolskim zbierano \u015bwi\u0105teczne drzewka, kt\u00f3re trafi\u0142y do Elvisa, Ediego, Lui i Pedra, kt\u00f3rzy uwielbiaj\u0105 skuba\u0107 ich ig\u0142y i przegryza\u0107 ga\u0142\u0105zki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/wosp-2023-czym-jest-sepsa-jak-bardzo-jest-niebezpieczna-jak-z-nia-walczyc-na-co-pieniadze-zbiera-orkiestra-6629547?source=rss", "title": "Zab\u00f3jca, kt\u00f3ry z ka\u017cd\u0105 godzin\u0105 jest skuteczniejszy. Czym jest sepsa i dlaczego WO\u015aP musi pom\u00f3c?", "date_published": "2023-01-14 15:23:36+00:00", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jca, kt\u00f3ry z ka\u017cd\u0105 godzin\u0105 jest skuteczniejszy. Czym jest sepsa i dlaczego WO\u015aP musi pom\u00f3c?\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2oubf8-wielka-orkiestra-swiatecznej-pomocy-pomoze-skutecznie-walczyc-z-sepsa-6629570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zabija wi\u0119cej os\u00f3b, ni\u017c rak p\u0142uc czy zawa\u0142 serca. - Chocia\u017c sepsa jest gigantycznym zagro\u017ceniem dla zdrowia publicznego, polskie laboratoria w minimalnym stopniu s\u0105 przygotowane do walki z ni\u0105 - stwierdzi\u0142 profesor Bohdan Maruszewski, kardiochirurg i wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. - Nowoczesny sprz\u0119t jest kluczowy, \u017ceby szybko ustali\u0107, jakiego leczenia wymaga pacjent. Od tego zale\u017c\u0105 jego szanse na prze\u017cycie - podkre\u015bli\u0142 dr hab. Rados\u0142aw Jaworski, kardiochirurg i i specjalista mikrobiologii klinicznej w Centrum Zdrowia Dziecka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-tiktok-zakaz-instalacji-na-urzadzeniach-nalezacych-do-rzadu-w-stanie-kentucky-6628968?source=rss", "title": "TikTok na cenzurowanym w USA. Kolejny stan zakazuje instalacji na urz\u0105dzeniach nale\u017c\u0105cych do rz\u0105du", "date_published": "2023-01-14 15:09:55+00:00", "description": "<img alt=\"TikTok na cenzurowanym w USA. Kolejny stan zakazuje instalacji na urz\u0105dzeniach nale\u017c\u0105cych do rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwl88p-smartfon-telefon-sms-wiadomosc-6305642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kentucky do\u0142\u0105cza do ponad 20 stan\u00f3w USA, kt\u00f3re zakaza\u0142y instalacji TikToka na urz\u0105dzeniach rz\u0105dowych. W\u0142adze zdecydowa\u0142y si\u0119 na taki krok ze wzgl\u0119du na obawy zwi\u0105zane z cyberbezpiecze\u0144stwem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/kiedy-spadnie-snieg-pogoda-na-5-dni-kiedy-wroci-zima-powrot-zimy-ze-sniegiem-i-chlodem-miejscami-opady-beda-intensywne-6629489?source=rss", "title": "Pogoda na 5 dni. Powr\u00f3t \u015bniegu i ch\u0142odu. Miejscami sypa\u0107 b\u0119dzie intensywnie", "date_published": "2023-01-14 14:23:29+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na 5 dni. Powr\u00f3t \u015bniegu i ch\u0142odu. Miejscami sypa\u0107 b\u0119dzie intensywnie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ak5ymz-spadnie-snieg-6629506/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kiedy spadnie \u015bnieg? Pogoda na najbli\u017csze dni przyniesie nam spor\u0105 zmian\u0119. Zn\u00f3w czekaj\u0105 nas dni z zimowymi opadami - miejscami \u015bnieg mo\u017ce sypa\u0107 intensywnie. Spodziewany jest te\u017c silniejszy wiatr. Od czwartku w prognozach wida\u0107 tak\u017ce wi\u0119ksze och\u0142odzenie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/powstanie-park-na-gruzach-wyrozniac-sie-bedzie-roslinami-6629508?source=rss", "title": "Powstanie park na gruzach, wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ro\u015blinami", "date_published": "2023-01-14 14:15:33+00:00", "description": "<img alt=\"Powstanie park na gruzach, wyr\u00f3\u017cnia\u0107 si\u0119 b\u0119dzie ro\u015blinami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-swgaez-miejsce-w-ktorym-powstanie-park-kieszonkowy-6629500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzy blokami na osiedlu \u017begrze w Poznaniu powstanie park kieszonkowy. Teren od dawna zajmowa\u0142a dzika ro\u015blinno\u015b\u0107, teraz zostanie uporz\u0105dkowany. Ale miasto zamierza pozostawi\u0107 ziele\u0144, kt\u00f3ra wyrasta na gruzach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dorozkarze-na-starowce-najstarsi-przeszli-na-emeryture-dlaczego-6629054?source=rss", "title": "Najstarsi doro\u017ckarze ze Star\u00f3wki przeszli na emerytur\u0119. \"Ko\u0144 to nie samoch\u00f3d, to obowi\u0105zek\"", "date_published": "2023-01-14 14:10:59+00:00", "description": "<img alt=\"Najstarsi doro\u017ckarze ze Star\u00f3wki przeszli na emerytur\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mku456-na-warszawskiej-starowce-w-od-wielu-lat-funkcjonowalo-siedem-dorozek-6629384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pracowali w zawodzie cztery dekady, za najlepszy dla siebie okres uwa\u017cali lata 80., wreszcie pod koniec roku powiedzieli \"pas\", a mo\u017ce raczej \"prrr\". Dwaj najstarsi warszawscy doro\u017ckarze przeszli na emerytur\u0119. Obu panom podzi\u0119kowa\u0142 prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski, nazwa\u0142 ich \"kustoszami sto\u0142ecznych tradycji\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-maja-dosyc-dziur-i-korkow-postawia-trzy-billboardy-przy-ulicach-wjazdowych-do-miasta-6629488?source=rss", "title": "Maj\u0105 dosy\u0107 dziur i kork\u00f3w, postawi\u0105 billboardy przy ulicach wjazdowych do miasta. \"Mo\u017ce zawstydz\u0105\"", "date_published": "2023-01-14 14:09:32+00:00", "description": "<img alt=\"Maj\u0105 dosy\u0107 dziur i kork\u00f3w, postawi\u0105 billboardy przy ulicach wjazdowych do miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i3a93g-nie-chca-dziur-i-korkow-postawia-billboardy-6629483/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wje\u017cd\u017camy do \u0141odzi, najbardziej dziurawego i zakorkowanego miasta w Polsce\" - to has\u0142o, kt\u00f3re pojawi si\u0119 na pocz\u0105tku lutego na billboardach ustawionych przy trzech ulicach wjazdowych do miasta. - Robili\u015bmy w ubieg\u0142ym roku protest przed Zarz\u0105dem Dr\u00f3g i Transportu i zwracali\u015bmy uwag\u0119 na dziury i korki, niestety nic si\u0119 nie zmieni\u0142o - m\u00f3wi jeden z organizator\u00f3w akcji. \u0141\u00f3dzcy drogowcy zarzuty odrzucaj\u0105 i zapewniaj\u0105 o ci\u0105g\u0142ym \u0142ataniu ubytk\u00f3w i remontach ulic.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-wybory-prezydenckie-zakonczone-obserwatorzy-spodziewaja-sie-drugiej-tury-6629471?source=rss", "title": "Czesi sko\u0144czyli g\u0142osowa\u0107 w wyborach prezydenckich. Obserwatorzy spodziewaj\u0105 si\u0119 drugiej tury", "date_published": "2023-01-14 14:07:57+00:00", "description": "<img alt=\"Czesi sko\u0144czyli g\u0142osowa\u0107 w wyborach prezydenckich. Obserwatorzy spodziewaj\u0105 si\u0119 drugiej tury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvialq-wybory-w-czechach-6629478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Czechach o godzinie 14 w sobot\u0119 zako\u0144czy\u0142o si\u0119 dwudniowe g\u0142osowanie w wyborach prezydenckich. Obserwatorzy s\u0105 zdania, \u017ce \u017caden z o\u015bmiorga kandydat\u00f3w nie uzyska ponad 50 procent wi\u0119kszo\u015bci i potrzebna b\u0119dzie druga tura wybor\u00f3w za dwa tygodnie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-nieruchomosci-rynek-pierwotny-wtorny-i-premium-komentarz-katarzyny-rogoznickiej-centrum-doradztwa-gospodarczego-kizuk-and-michalska-6629370?source=rss", "title": "\"Oni wiedz\u0105, \u017ce sprzedaj\u0105cy ich potrzebuje. Dwa lata temu by\u0142o odwrotnie\"", "date_published": "2023-01-14 13:13:39+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g45glb-shutterstock1238955082-6629458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Teraz jest raczej czas kupuj\u0105cego ni\u017c sprzedaj\u0105cego, a i tak kupuj\u0105cych nie ma zbyt wielu - powiedzia\u0142a doradczyni gospodarcza Katarzyna Rogo\u017anicka, odnosz\u0105c si\u0119 do sytuacji na rynku nieruchomo\u015bci. Jej zdaniem problem\u00f3w nie ma natomiast rynek premium.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/transport-autobusy-niszczy-nawierzchnie-drog-20-tys-razy-bardziej-niz-auta-osobowe-wyjasniamy-6628100?source=rss", "title": "Przejazd autobusu niszczy nawierzchni\u0119 drogi 20 tys. razy bardziej ni\u017c przejazd auta? Wyja\u015bniamy", "date_published": "2023-01-14 13:13:00+00:00", "description": "<img alt=\"Przejazd autobusu niszczy nawierzchni\u0119 drogi 20 tys. razy bardziej ni\u017c przejazd auta? Wyja\u015bniamy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0e6pvh-przejazd-autobusu-niszczy-nawierzchnie-20-tys-razy-bardziej-niz-przejazd-samochodu-wyjasniamy-6628062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Warszawo! Przejazd jednego autobusu niszczy nawierzchni\u0119 drogi bardziej ni\u017c 20 tys. samochod\u00f3w osobowych!\" - przekonuje napis na ilustracji warszawskiego oddzia\u0142u partii Nowa Nadzieja. Eksperci t\u0142umacz\u0105, \u017ce cho\u0107 to zdanie jest formalnie prawdziwe, ale powinno by\u0107 uzupe\u0142nione o brakuj\u0105cy kontekst.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/najwiekszy-kwiat-zatopiony-w-bursztynie-ma-ponad-30-milionow-lat-teraz-odkryto-co-to-za-gatunek-6629270?source=rss", "title": "Najwi\u0119kszy kwiat zatopiony w bursztynie. Ma ponad 30 milion\u00f3w lat, do tej pory by\u0142 \u017ale nazywany", "date_published": "2023-01-14 12:01:37+00:00", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy kwiat zatopiony w bursztynie. Ma ponad 30 milion\u00f3w lat, do tej pory by\u0142 \u017ale nazywany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-kk32ju-najwiekszy-kwiat-zatopiony-w-bursztynie-6629321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosn\u0105cy ponad 30 milion\u00f3w lat temu kwiat w lesie ba\u0142tyckim to najwi\u0119kszy kwiat zatopiony w bursztynie. Po raz pierwszy zosta\u0142 opisany 150 lat temu. Jak ustalili w\u0142a\u015bnie naukowcy z Muzeum Historii Naturalnej w Berlinie i Uniwersytetu Wiede\u0144skiego, nie nale\u017cy on do rodziny herbatowatych, jak dotychczas s\u0105dzono. Stwierdzono to dzi\u0119ki temu, \u017ce w skamielinie zachowany zosta\u0142 moment uwalniania z pr\u0119cik\u00f3w py\u0142ku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/miedzyrzecki-rejon-umocniony-trwa-liczenie-nietoperzy-w-bunkrach-6629310?source=rss", "title": "Zagl\u0105daj\u0105 do bunkr\u00f3w i licz\u0105 nietoperze. \"S\u0105 jak barometr zmian klimatycznych\"", "date_published": "2023-01-14 11:48:29+00:00", "description": "<img alt=\"Zagl\u0105daj\u0105 do bunkr\u00f3w i licz\u0105 nietoperze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jss7zm-nietoperze-w-mru-6629320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu wraz z chiropterologami z kilku kraj\u00f3w Europy licz\u0105 nietoperze w Mi\u0119dzyrzeckim Rejonie Umocnionym (woj. lubuskie). Ten system podziemnych umocnie\u0144 jest najwi\u0119kszym zimowiskiem tych ssak\u00f3w w Polsce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/spowodowal-wypadek-probowal-uciec-ma-dozywotni-zakaz-prowadzenia-aut-6629342?source=rss", "title": "Spowodowa\u0142 wypadek, pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Ma do\u017cywotni zakaz prowadzenia aut", "date_published": "2023-01-14 11:35:49+00:00", "description": "<img alt=\"Spowodowa\u0142 wypadek, pr\u00f3bowa\u0142 uciec. Ma do\u017cywotni zakaz prowadzenia aut\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tt4hu8-kierowca-ktory-spowodowal-wypadek-ma-dozywotni-zakaz-prowadzenia-aut-6629325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dwa miesi\u0105ce aresztowany zosta\u0142 57-latek z gminy Ko\u0144skowola. Jest on podejrzany o spowodowanie wypadku drogowego w Starym Po\u017cogu i pr\u00f3b\u0119 ucieczki z miejsca zdarzenia. M\u0119\u017cczyzna posiada do\u017cywotni zakaz kierowania pojazdami mechanicznymi. Ma odpowiada\u0107 w warunkach recydywy, bowiem odbywa\u0142 ju\u017c kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci za podobne przest\u0119pstwo.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-last-of-us-serial-alicja-bachleda-curus-laczy-specyfike-gier-ze-swietnym-aktorstwem-i-bardzo-dobrym-pomyslem-na-scenariusz-6629202?source=rss", "title": "Bachleda-Curu\u015b o \"The Last of Us\": my\u015bl\u0119, \u017ce to b\u0119dzie du\u017cy sukces", "date_published": "2023-01-14 11:34:50+00:00", "description": "<img alt=\"Bachleda-Curu\u015b o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prpfsf-14-0905-cr2-cln-0009-6629223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska aktorka Alicja Bachleda-Curu\u015b by\u0142a na premierze serialu \"The Last of Us\" w Los Angeles. Rozmawia\u0142a z ni\u0105 reporterka TVN24 Ewelina Witenberg. - \"The Last of Us\" \u0142\u0105czy w sobie tak\u0105 specyfik\u0119 gier komputerowych ze \u015bwietnym aktorstwem i bardzo dobrym pomys\u0142em na scenariusz. My\u015bl\u0119 \u017ce to b\u0119dzie du\u017cy sukces - powiedzia\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-plac-zawiszy-radni-chca-wielopoziomowego-skrzyzowania-i-plan-je-dopuszcza-6628498?source=rss", "title": "Radni chc\u0105 wielopoziomowego skrzy\u017cowania, a plan je dopuszcza. \"Upiorne wizje rodem z czas\u00f3w Gierka\"", "date_published": "2023-01-14 11:30:30+00:00", "description": "<img alt=\"Radni chc\u0105 wielopoziomowego skrzy\u017cowania, a plan je dopuszcza. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zgjtv-plac-zawiszy-w-warszawie-6628700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgodnie z uchwalonym w\u0142a\u015bnie miejscowym planem zagospodarowania przestrzennego dla placu Zawiszy, mo\u017ce tu powsta\u0107... wielopoziomowe skrzy\u017cowanie z tunelem i estakadami. Zapis przeforsowali radni Koalicji Obywatelskiej. Tymczasem - jak informuje wiceprezydent Warszawy Micha\u0142 Olszewski, ruch aut w centrum z roku na rok spada i taka rewolucja na placu nie jest potrzebna.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/autostrada-a4-kierowca-bmw-wyprzedzal-ciezarowki-pasem-awaryjnym-ewidentnie-bardzo-mu-sie-spieszylo-6629277?source=rss", "title": "Na A4 zjecha\u0142 na pas awaryjny, by wyprzedzi\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wki. \"Ewidentnie bardzo mu si\u0119 spieszy\u0142o\"", "date_published": "2023-01-14 11:08:23+00:00", "description": "<img alt=\"Na A4 zjecha\u0142 na pas awaryjny, by wyprzedzi\u0107 ci\u0119\u017car\u00f3wki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ms41wk-kierowca-bmw-wyprzedza-ciezarowke-pasem-awaryjnym-na-autostradzie-6629251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kieruj\u0105cy bia\u0142ym bmw wyprzedzi\u0142 ci\u0119\u017car\u00f3wki, jad\u0105c pasem awaryjnym na autostradzie A4 pomi\u0119dzy Zgorzelcem i Wroc\u0142awiem. Film z tego zdarzenia dostali\u015bmy na Kontakt 24 od pana Roberta. - Nie mam tylnej kamerki, ale ten kierowca przez d\u0142u\u017cszy czas siedzia\u0142 mi na zderzaku i mruga\u0142 \u015bwiat\u0142ami, bo ewidentnie bardzo mu si\u0119 spieszy\u0142o - opowiada\u0142 m\u0119\u017cczyzna", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/premium/jewgienij-prigozyn-kim-jest-zalozyciel-grupy-wagnera-jak-znalazl-sie-w-otoczeniu-wladimira-putina-6626394?source=rss", "title": "Jewgienij Prigo\u017cyn. Kundel kapitalizmu made in Russia", "date_published": "2023-01-14 10:26:42+00:00", "description": "<img alt=\"Jewgienij Prigo\u017cyn. Kundel kapitalizmu made in Russia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr7do6-gettyimages-587753134-6628401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141ysy facet o bezwzgl\u0119dnym, lekcewa\u017c\u0105cym ludzi spojrzeniu, kt\u00f3ry bez charakteryzacji m\u00f3g\u0142by wej\u015b\u0107 na plan filmowy i zagra\u0107 szefa rosyjskiej mafii lat 90. To on jest za\u0142o\u017cycielem Grupy Wagnera, farmy internetowych trolli i cz\u0142owiekiem, kt\u00f3ry wp\u0142ywa\u0142 na ameryka\u0144skie wybory. Sk\u0105d wzi\u0105\u0142 si\u0119 w otoczeniu W\u0142adimira Putina?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/blokowanie-majatkow-sponsorow-radykalow-plany-wniosku-o-ekstradycje-w-brazylii-trwa-rozliczanie-odpowiedzialnych-6628919?source=rss", "title": "Blokowanie maj\u0105tk\u00f3w sponsor\u00f3w radyka\u0142\u00f3w, plany wniosku o ekstradycj\u0119. W Brazylii trwa rozliczanie odpowiedzialnych za zamieszki", "date_published": "2023-01-14 10:25:00+00:00", "description": "<img alt=\"Blokowanie maj\u0105tk\u00f3w sponsor\u00f3w radyka\u0142\u00f3w, plany wniosku o ekstradycj\u0119. W Brazylii trwa rozliczanie odpowiedzialnych za zamieszki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y35olg-w-brazylii-trwa-rozliczanie-odpowiedzialnych-za-zamieszki-6628918/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d federalny w Brasilii nakaza\u0142 zablokowanie maj\u0105tku 52 os\u00f3b i siedmiu firm, kt\u00f3re mia\u0142y sponsorowa\u0107 radykalnych zwolennik\u00f3w by\u0142ego prezydenta Brazylii Jaira Bolsonaro. Brazylia wyst\u0105pi do USA o ekstradycj\u0119 by\u0142ego ministra sprawiedliwo\u015bci, Andersona Torresa, je\u015bli do poniedzia\u0142ku nie powr\u00f3ci do kraju \u2013 ostrzeg\u0142 w pi\u0105tek rz\u0105d prezydenta Luiza Inacio Luli da Silvy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/czulczyce-kolonia-chelm-wypadek-na-nieoswietlonym-odcinku-drogi-nie-zyje-61-latek-6629207?source=rss", "title": "Wypadek na nieo\u015bwietlonym odcinku drogi. Nie \u017cyje 61-latek", "date_published": "2023-01-14 10:20:31+00:00", "description": "<img alt=\"Wypadek na nieo\u015bwietlonym odcinku drogi. Nie \u017cyje 61-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6soxz0-policja-kogut-sygnaly-6365669/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku w miejscowo\u015bci Czu\u0142czyce Kolonia ko\u0142o Che\u0142ma (Lubelskie). Na nieo\u015bwietlonym odcinku drogi zgin\u0105\u0142 61-letni m\u0119\u017cczyzna. - Wyja\u015bniamy, czy to by\u0142o potr\u0105cenie, czy najechanie na tego m\u0119\u017cczyzn\u0119 - poinformowa\u0142a policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/krzysztof-szczerski-wreczyl-przewodniczacemu-zo-onz-pismo-nt-odszkodowan-wojennych-6628921?source=rss", "title": "Szczerski wr\u0119czy\u0142 przewodnicz\u0105cemu Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ \"list dotycz\u0105cy reparacji\"", "date_published": "2023-01-14 10:02:36+00:00", "description": "<img alt=\"Szczerski wr\u0119czy\u0142 przewodnicz\u0105cemu Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ \" list=\"list\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c2ahg-krzysztof-szczerski-spotkal-sie-z-przewodniczacym-zgromadzenia-ogolnego-onz-csaba-korosim-6628920/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ambasador RP przy ONZ Krzysztof Szczerski spotka\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek z przewodnicz\u0105cym Zgromadzenia Og\u00f3lnego ONZ Csab\u0105 Korosim i przekaza\u0142 mu pismo z pro\u015bb\u0105 o przyjrzenie si\u0119 sprawie odszkodowa\u0144 wojennych od Niemiec, o kt\u00f3re stara si\u0119 Polska. Jak powiedzia\u0142, kopi\u0119 listu otrzyma\u0142 te\u017c sekretarz generalny ONZ Antonio Guterres.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/prezentacja-na-komisji-obrony-narodowej-mysliwce-z-gwiezdnych-wojen-zabawkowy-robot-i-mem-o-rosji-6628974?source=rss", "title": "My\u015bliwce z \"Gwiezdnych Wojen\", zabawkowy robot i mem o Rosji. Prezentacja na komisji obrony narodowej", "date_published": "2023-01-14 09:18:16+00:00", "description": "<img alt=\"My\u015bliwce z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r2z79j-untitled-1-6629046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas czwartkowego posiedzenia sejmowej komisji obrony narodowej uwag\u0119 przyku\u0142a wy\u015bwietlona na niej prezentacja, kt\u00f3r\u0105 pos\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 genera\u0142 Cezary Jankowski. Pojawi\u0142a si\u0119 na niej mi\u0119dzy innymi grafika z \"Gwiezdnych Wojen\", widoczny by\u0142 r\u00f3wnie\u017c mem o Rosji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/tauron-kontra-rafako-wezwania-do-zaplaty-komentarze-spolek-6629034?source=rss", "title": "Wielki blok energetyczny i wojna na wezwania do zap\u0142aty. \"Ponury \u017cart\"", "date_published": "2023-01-14 09:03:45+00:00", "description": "<img alt=\"Wielki blok energetyczny i wojna na wezwania do zap\u0142aty. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qqx8l-blok-910-mw-w-jaworznie-6629100/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie zamierzamy si\u0119 wpisywa\u0107 w emocjonalny konflikt, w kt\u00f3ry pr\u00f3buje nas wci\u0105gn\u0105\u0107 zarz\u0105d Rafako - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Tauron. W ten spos\u00f3b sp\u00f3\u0142ka skomentowa\u0142a skierowane przez Rafako wezwanie o zap\u0142at\u0119 857,6 miliona z\u0142otych. Wcze\u015bniej Tauron przekaza\u0142 Rafako wezwanie do zap\u0142aty 1,3 miliarda z\u0142otych tytu\u0142em kar umownych i odszkodowa\u0144 za usterki bloku w Jaworznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/gorzno-pod-garwolinem-wypadek-na-s17-jedna-osoba-nie-zyje-6629005?source=rss", "title": "Wysiad\u0142 z auta, \u017ceby sprawdzi\u0107 opon\u0119. Zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami ci\u0119\u017car\u00f3wki", "date_published": "2023-01-14 07:51:27+00:00", "description": "<img alt=\"Wysiad\u0142 z auta, \u017ceby sprawdzi\u0107 opon\u0119. Zgin\u0105\u0142 pod ko\u0142ami ci\u0119\u017car\u00f3wki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8mqwtb-tragiczny-wypadek-na-s17-6629070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w wypadku na trasie S17 pod Garwolinem (Mazowieckie). Ofiara to kierowca tira, kt\u00f3ry prawdopodobnie wyszed\u0142 na jezdni\u0119, by zmieni\u0107 ko\u0142o. Uderzy\u0142 w niego kierowca innej ci\u0119\u017car\u00f3wki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gorzno-pod-garwolinem-wypadek-na-s17-jedna-osoba-nie-zyje-6629005?source=rss", "title": "Zderzenie czterech aut na S17. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-14 07:51:27+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut na S17. Jedna osoba nie \u017cyje \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o983nv-jedna-osoba-nie-zyje-zdjecie-ilustracyjne-5472088/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a w wypadku na trasie S17 pod Garwolinem (Mazowieckie). Jak podaj\u0105 drogowcy, zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody osobowe i dwa ci\u0119\u017carowe.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-szefowa-rzadu-finowie-to-partia-o-pogladach-rasistowskich-wspolpraca-z-nimi-w-rzadzie-jest-wykluczona-6628917?source=rss", "title": "Premier Finlandii wyklucza wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z parti\u0105 \"Finowie\"", "date_published": "2023-01-14 07:15:50+00:00", "description": "<img alt=\"Premier Finlandii wyklucza wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z parti\u0105 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ovkxj2-premier-finlandii-sanna-marin-6528682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Retoryka parlamentarzyst\u00f3w partii \"Finowie\" jest \"jawnie rasistowska\" i \"wroga\" wobec pewnych mniejszo\u015bci, dlatego wsp\u00f3lne tworzenie rz\u0105du przez socjaldemokrat\u00f3w i narodowych-konserwatyst\u00f3w jest wykluczone \u2013 powiedzia\u0142a w pi\u0105tek premier Sanna Marin.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-rzad-benjamina-netanjahu-pracuje-nad-zmianami-w-sadownictwie-6628923?source=rss", "title": "Rz\u0105d Netanjahu chce zmian w prawie. Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego: zagro\u017cenie dla niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa", "date_published": "2023-01-14 07:06:23+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Netanjahu chce zmian w prawie. Prezes S\u0105du Najwy\u017cszego: zagro\u017cenie dla niezale\u017cno\u015bci s\u0105downictwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tg0hli-premier-izraela-benjamin-netanjahu-6628922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Izraela Benjamin Netanjahu broni\u0142 w pi\u0105tek proponowanych zmian w s\u0105downictwie, ale wskaza\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce mo\u017cna wprowadzi\u0107 zmiany w projekcie ustawy, kt\u00f3re wed\u0142ug krytyk\u00f3w zaszkodzi\u0142yby demokracji i niezale\u017cno\u015bci s\u0105d\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/ukraina-rzad-przy-pomocy-polski-do-kraju-trafilo-osiem-tysiecy-terminali-starlink-6628908?source=rss", "title": "Ukrai\u0144skie w\u0142adze: przy pomocy Polski do kraju trafi\u0142o kolejnych osiem tysi\u0119cy terminali Starlink", "date_published": "2023-01-14 06:46:23+00:00", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144skie w\u0142adze: przy pomocy Polski do kraju trafi\u0142o kolejnych osiem tysi\u0119cy terminali Starlink\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k0b0ru-ukraina-otrzymala-od-polski-trzecia-partie-terminali-starlink-6558988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska pomog\u0142a Ukrainie w zakupie o\u015bmiu tysi\u0119cy terminali Starlink - napisa\u0142 w pi\u0105tek na Telegramie minister ds. transformacji cyfrowej Ukrainy Mychaj\u0142o Fedorow. Terminale pomagaj\u0105 ukrai\u0144skim \u017co\u0142nierzom obs\u0142ugiwa\u0107 drony, otrzymywa\u0107 wa\u017cne informacje wywiadowcze i komunikowa\u0107 si\u0119 ze sob\u0105 na obszarach, gdzie nie ma innych bezpiecznych sieci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-kolejne-dni-przyniosa-nam-jeszcze-wiecej-niebezpieczenstw-6628963?source=rss", "title": "Alerty IMGW - silny wiatr. Kolejne dni przynios\u0105 nam jeszcze wi\u0119cej niebezpiecze\u0144stw", "date_published": "2023-01-14 05:33:33+00:00", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW - silny wiatr. Kolejne dni przynios\u0105 nam jeszcze wi\u0119cej niebezpiecze\u0144stw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nmbwl3-imgw-ostrzega-przed-silnym-wiatrem-4227905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnymi porywami wiatru. Synoptycy wydali tak\u017ce prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na kolejne dni. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana dla \u017cycia i zdrowia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-alerty-i-prognoza-zagrozen-meteo-6628963?source=rss", "title": "Niebezpiecznie silny wiatr. \u017b\u00f3\u0142te alerty", "date_published": "2023-01-14 05:33:33+00:00", "description": "<img alt=\"Niebezpiecznie silny wiatr. \u017b\u00f3\u0142te alerty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ql28lv-uwaga-na-silny-wiatr-5727240/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w cz\u0119\u015bci Polski b\u0119dzie silnie wia\u0107. IMGW ostrzega przed porywami do 75 kilometr\u00f3w na godzin\u0119 o poranku na Wybrze\u017cu. W ci\u0105gu nast\u0119pnych godzin niebezpiecznie silny wiatr mo\u017cliwy jest tak\u017ce w innych regionach.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-silny-wiatr-porywy-do-prawie-90-kmh-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-w-sobote-1401-6628963?source=rss", "title": "Porywy do prawie 90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Alerty dla kilku wojew\u00f3dztw", "date_published": "2023-01-14 05:33:33+00:00", "description": "<img alt=\"Porywy do prawie 90 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Alerty dla kilku wojew\u00f3dztw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7onskm-wystapi-silny-wiatr-5054138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia przed silnym wiatrem dla Wybrze\u017ca oraz po\u0142udnia Polski. Niebezpiecznie w wi\u0119kszo\u015bci miejsc ma by\u0107 tam w nocy z soboty na niedziel\u0119. Wiatr w porywach mo\u017ce rozp\u0119dza\u0107 si\u0119 do 85 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/uganda-rzad-anuluje-kontrakt-z-chinami-na-budowe-linii-kolejowej-moze-go-przejac-turcja-6628935?source=rss", "title": "Rz\u0105d Ugandy anuluje kontrakt z Chinami na budow\u0119 linii kolejowej", "date_published": "2023-01-14 04:55:00+00:00", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d Ugandy anuluje kontrakt z Chinami na budow\u0119 linii kolejowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fpucu3y4uj-kampala/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105d w Kampali rozwi\u0105za\u0142 kontrakt na budow\u0119 pierwszej w Ugandzie dalekobie\u017cnej linii kolejowej o warto\u015bci ponad 2 mld dolar\u00f3w. W perspektywie jest porozumienie z inwestorem tureckim - poda\u0142 w pi\u0105tek serwis The EastAfrican.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-1401-pochmurna-aura-i-neutralny-biomet-w-calym-kraju-6628832?source=rss", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 14.01. Pochmurna aura i neutralny biomet w ca\u0142ym kraju", "date_published": "2023-01-14 01:00:00+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 14.01. Pochmurna aura i neutralny biomet w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jq2lg2-deszcz-6591723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 14.01 zapowiada si\u0119 pochmurno, ale miejscami mo\u017cemy liczy\u0107 na rozpogodzenia. Rano przelotnie popada w p\u00f3\u0142nocnej Polsce, a po po\u0142udniu r\u00f3wnie\u017c na zachodzie. Na termometrach zobaczymy maksymalnie od 5 do 8 stopni Celsjusza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}