{"entries": [{"source": "https://sekurak.pl/rss", "link": "https://sekurak.pl/trwa-aktywna-eksploitacja-urzadzen-fortinetu-exploit-podszywa-sie-pod-modul-ips/", "title": "Trwa aktywna eksploitacja urz\u0105dze\u0144 Fortinetu. Exploit podszywa si\u0119 pod modu\u0142 IPS\u2026", "date_published": "2023-01-14 10:46:24+00:00", "description": "<p>Chodzi o podatno\u015b\u0107, kt\u00f3r\u0105 opisywali\u015bmy jaki\u015b czas temu, a teraz sam Fortinet ujawnia szczeg\u00f3\u0142y trwaj\u0105cej ekspoitacji (skutkuj\u0105cem przej\u0119ciem kontroli nad urz\u0105dzeniem). Zainfekowane (w tej kampanii) urz\u0105dzenie posiada taki plik: Okazuje si\u0119, \u017ce jest to prawdziwy plik modu\u0142u IPS, ale z wstrzykni\u0119tym dodatkowym kodem. Dodatkowy kod odpala backdoorka (wida\u0107 tutaj zreszt\u0105...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/trwa-aktywna-eksploitacja-urzadzen-fortinetu-exploit-podszywa-sie-pod-modul-ips/\" rel=\"nofollow\">Trwa aktywna eksploitacja urz\u0105dze\u0144 Fortinetu. Exploit podszywa si\u0119 pod modu\u0142 IPS&#8230;</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://sekurak.pl/rss", "link": "https://sekurak.pl/badacz-bezpieczenstwa-zlapany-przez-szwajcarska-policje-posiadal-ten-oto-nielegalny-przedmiot/", "title": "~Badacz bezpiecze\u0144stwa z\u0142apany przez szwajcarsk\u0105 policj\u0119. Posiada\u0142 ten oto nielegalny przedmiot\u2026", "date_published": "2023-01-14 10:14:11+00:00", "description": "<p>Zwi\u0105zany z cyberbezpiecze\u0144stwem Andreas Schneider, kt\u00f3ry wybra\u0142 si\u0119 do Szwajcarii opisuje do\u015b\u0107 nietypow\u0105 histori\u0119: Zosta\u0142em z\u0142apany przez policj\u0119 \ud83e\udd2f! Sporo podr\u00f3\u017cuj\u0119 a dzi\u015b rano kontrola bezpiecze\u0144stwa trwa\u0142a znacznie d\u0142u\u017cej ni\u017c si\u0119 spodziewa\u0142em. Skaner wykry\u0142 m\u00f3j ukochany zdalny prezenter firmy Logitech, z kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cuj\u0119 od miesi\u0119cy/lat. I was caught by the...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/badacz-bezpieczenstwa-zlapany-przez-szwajcarska-policje-posiadal-ten-oto-nielegalny-przedmiot/\" rel=\"nofollow\">~Badacz bezpiecze\u0144stwa z\u0142apany przez szwajcarsk\u0105 policj\u0119. Posiada\u0142 ten oto nielegalny przedmiot&#8230;</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://sekurak.pl/rss", "title": "Sekurak"}}