[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Co sz\u00f3sty niesolidny d\u0142u\u017cnik ma zaleg\u0142o\u015b\u0107 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 1000 z\u0142", "description": "Co sz\u00f3sty niesolidny d\u0142u\u017cnik ma zaleg\u0142o\u015b\u0107 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 1 tys. z\u0142. Jednocze\u015bnie co czwarty z tego grona ma zaleg\u0142o\u015b\u0107 i w bankach, i w innych firmach - wynika z danych BIG InfoMonitor.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/co-szosty-niesolidny-dluznik-zaleglosc-nieprzekraczajaca-1-tys-zl", "date_published": "2023-08-06T05:58:27.520387+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Spad\u0142a liczba wypadk\u00f3w przy pracy. Dominuj\u0105 dwie bran\u017ce", "description": "W 2022 r. zbadano 1920 wypadk\u00f3w przy pracy, w kt\u00f3rych poszkodowanych by\u0142o \u0142\u0105cznie 2179 os\u00f3b; rok wcze\u015bniej wypadk\u00f3w by\u0142o 2104, a ucierpia\u0142y w nich 2294 osoby - poinformowa\u0142\u00a0 G\u0142\u00f3wny Inspektorat Pracy. Najwi\u0119ksza grupa poszkodowanych pochodzi z budownictwa i przetw\u00f3rstwa przemys\u0142owego.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/spadla-liczba-wypadkow-przy-pracy-dominuja-dwie-branze", "date_published": "2023-08-06T05:58:27.518137+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W Poznaniu obowi\u0105zuje uchwa\u0142a krajobrazowa. Jakie zmiany w przepisach?", "description": "Od soboty w Poznaniu obowi\u0105zuj\u0105 przepisy uchwa\u0142y krajobrazowej. Przedsi\u0119biorcy i firmy reklamowe maj\u0105 rok na dostosowanie swoich no\u015bnik\u00f3w do nowego prawa.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/poznan-uchwala-krajobrazowa-jakie-zmiany-w-przepisach", "date_published": "2023-08-06T05:58:27.515837+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 pakiet\u00f3w Netfliksa i Disney+ z reklamami", "description": "Ju\u017c ponad 100 mln subskrybent\u00f3w ze Stan\u00f3w Zjednoczonych korzysta z ta\u0144szych plan\u00f3w z reklamami. Ampere Analysis szacuje, \u017ce w tej puli jest milion abonent\u00f3w\u00a0 Netfliksa i 800 tys. Disney+. To zaledwie 2 proc. bazy subskrybent\u00f3w tych platform, ale w najbli\u017cszych latach przychody dzi\u0119ki takim u\u017cytkownikom maj\u0105 rosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pakiet-reklamy-netflix-disney-hbo-max-hulu-paramount-peacock", "date_published": "2023-08-06T05:58:27.513015+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]