[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie w Arabii Saudyjskiej ws. Ukrainy. \"Spiegel\": S\u0105 pozytywne sygna\u0142y z Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lpktkuTURBXy8yMTQ5MGZhYi1mMTNhLTRlZTQtYmNjYy0yOTdiNzQzYjA5YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spotkanie w Arabii Saudyjskiej, kt\u00f3re mia\u0142o wesprze\u0107 &quot;formu\u0142\u0119 pokojow\u0105&quot; prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, zako\u0144czy\u0142o si\u0119 bez ko\u0144cowej deklaracji, przynios\u0142o jednak ostro\u017cne, pozytywne sygna\u0142y z Chin i propozycj\u0119 Brazylii, by do nast\u0119pnego spotkania w\u0142\u0105czy\u0107 Rosj\u0119 - poda\u0142 w niedziel\u0119 &quot;Spiegel&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9174112,spotkanie-w-arabii-saudyjskiej-ws-ukrainy-spiegel-sa-pozytywne-sy.html", "date_published": "2023-08-06T17:46:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eWelt\u201d: Niemcy wydaj\u0105 obywatelom Rosji tysi\u0105ce wiz", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy s\u0105 mniej restrykcyjni na tle innych kraj\u00f3w UE przy wydawaniu wiz obywatelom Rosji, pomimo potencjalnego zagro\u017cenia bezpiecze\u0144stwa narodowego; przekonuj\u0105 przy tym, \u017ce nale\u017cy zostawi\u0107 \u201eotwart\u0105 drog\u0119 dla niekt\u00f3rych Rosjan\u201d \u2013 poda\u0142 portal dziennika \u201eWelt\u201d, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie z niemieckich wiz skorzysta\u0142y dziesi\u0105tki tysi\u0119cy obywateli Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9173332,welt-niemcy-wydaja-obywatelom-rosji-tysiace-wiz.html", "date_published": "2023-08-06T17:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szkolenie m\u0142odzie\u017cy z fa\u0142szowania wybor\u00f3w? Media donosz\u0105 o praktykach Rosji na okupowanych terenach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HquktkuTURBXy9jNmZmMDgwMy02YWIwLTRiZjUtOWViYy0zMGQ2NzVlMjRiNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na okupowanych terenach obwodu cherso\u0144skiego Ukrainy Rosja utworzy\u0142a &quot;szko\u0142y m\u0142odych wyborc\u00f3w&quot;, kt\u00f3re maj\u0105 przygotowa\u0107 starszych uczni\u00f3w do &quot;wybor\u00f3w prezydenckich w Federacji Rosyjskiej&quot; - informuje w niedziel\u0119 Centrum Narodowego Sprzeciwu. Jak oceniono, to przygotowanie do fa\u0142szowania wybor\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9170971,szkolenie-mlodziezy-z-falszowania-wyborow-media-donosza-o-praktykach.html", "date_published": "2023-08-06T13:49:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dekonstrukcja atrakcyjno\u015bci rodziny ju\u017c si\u0119 dokona\u0142a [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mz_ktkuTURBXy8wZGQ5ZjJlNy1hMWRiLTQyN2YtYTI5ZS1mNjA2ZTlkYjA5N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie przypadek, \u017ce m\u0142ode kobiety, dla kt\u00f3rych patriarchalny, konserwatywny model jest szczeg\u00f3lnie nieakceptowalny, obecnie oczekuj\u0105 od swoich zwi\u0105zk\u00f3w przede wszystkim partnerstwa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9118409,dekonstrukcja-atrakcyjnosci-rodziny-juz-sie-dokonala-opinia.html", "date_published": "2023-08-06T12:38:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rodzina jest wa\u017cna dla Polak\u00f3w. Na przek\u00f3r trendom [POLEMIKA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJHktkuTURBXy84ODA3NzM0OC04MjM1LTQxODctOGQ1OS1kOThiNjJmMDAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug bada\u0144 CBOS ok. 80 proc. badanych Polak\u00f3w uznaje szcz\u0119\u015bcie rodzinne za najwa\u017cniejsz\u0105 warto\u015b\u0107, 87 proc. uwa\u017ca, \u017ce rodzina jest potrzebna cz\u0142owiekowi, \u017ceby rzeczywi\u015bcie by\u0107 szcz\u0119\u015bliwym, a ponad 90 proc. chce za\u0142o\u017cy\u0107 rodzin\u0119 i zosta\u0107 rodzicami.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/9118287,rodzina-jest-wazna-dla-polakow-na-przekor-trendom-polemika.html", "date_published": "2023-08-06T11:38:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Los migranta z dawnych czas\u00f3w. Podr\u00f3\u017c z Europy do Ameryki trwa\u0142a 40 dni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/19MktkuTURBXy9hYmM5Mzk4NS0xZGZmLTQ4M2ItYTRmOC01MTZjMTUwZmFhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Masowa migracja prze\u0142omu XIX i XX stulecia jest najistotniejsz\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 dziej\u00f3w bogatego Zachodu. Szacuje si\u0119, \u017ce w latach 1850\u20131914 ok. 30 mln mieszka\u0144c\u00f3w Europy ruszy\u0142o szuka\u0107 szcz\u0119\u015bcia w Ameryce P\u00f3\u0142nocnej.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9118385,los-migranta-z-dawnych-czasow-podroz-z-europy-do-ameryki-trwala-40-dn.html", "date_published": "2023-08-06T10:37:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak dron\u00f3w na Moskw\u0119. W\u0142adze musia\u0142y czasowo zamkn\u0105\u0107 lotnisko", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mer Moskwy Siergiej Sobianin i ministerstwo obrony powiadomili w niedziel\u0119 o pr\u00f3bie ataku dron\u00f3w na stolic\u0119 Rosji i obw\u00f3d moskiewski \u2013 pisze rosyjska redakcja BBC. Czasowo zamkni\u0119te by\u0142o sto\u0142eczne lotnisko Wnukowo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9168086,atak-dronow-na-moskwe-wladze-musialy-czasowo-zamknac-lotnisko.html", "date_published": "2023-08-06T10:07:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowiec alarmuje: Osi\u0105gamy temperatury, powy\u017cej kt\u00f3rych cz\u0142owiek nie mo\u017ce \u017cy\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V41ktkuTURBXy84MTA0NWMwMC0xYjFkLTRmMjctYTA2Yi1mNDUyODg0MGFjOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />35 st. C. to najwy\u017csza temperatura tzw. mokrego termometru, przy jakiej organizm ludzki mo\u017ce - cho\u0107 ju\u017c z du\u017cym wysi\u0142kiem, funkcjonowa\u0107; przy wy\u017cszych nie mo\u017ce si\u0119 ju\u017c sch\u0142adza\u0107 przez pocenie. To, co obserwujemy ostatnio np. na po\u0142udniu Europy, zaczyna przekracza\u0107 nasze fizyczne mo\u017cliwo\u015bci przetrwania - ostrzega fizyk atmosfery prof. Szymon Malinowski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9166133,naukowiec-alarmuje-osiagamy-temperatury-powyzej-ktorych-czlowiek-nie.html", "date_published": "2023-08-06T07:30:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "2,68 mln os\u00f3b w rejestrze niesolidnych d\u0142u\u017cnik\u00f3w. Jakie s\u0105 ich zaleg\u0142o\u015bci?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co sz\u00f3sty niesolidny d\u0142u\u017cnik ma zaleg\u0142o\u015b\u0107 nieprzekraczaj\u0105c\u0105 1 tys. z\u0142. Jednocze\u015bnie co czwarty z tego grona ma zaleg\u0142o\u015b\u0107 i w bankach, i w innych firmach - wynika z danych BIG InfoMonitor.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9165973,268-mln-osob-w-rejestrze-niesolidnych-dluznikow-jakie-sa-ich-zaleglo.html", "date_published": "2023-08-06T07:19:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zachowa si\u0119 NATO w razie dzia\u0142a\u0144 Grupy Wagnera? Komentarz ekspertki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-sektkuTURBXy84Y2ZmYzYyOS02OWQwLTRlZjQtOGU2MC0wOGUzNTBmNGQ4YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecno\u015b\u0107 najemnik\u00f3w Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi stwarza ryzyko i potencja\u0142 do dzia\u0142a\u0144 wojskowych w &quot;szarej strefie&quot;. Za\u015b NATO nie jest jeszcze dobrze przystosowane do odpowiedzi na takie dzia\u0142ania - m\u00f3wi w rozmowie z PAP Elisabeth Braw, ekspertka American Enterprise Insitute (AEI).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9165898,jak-zachowa-sie-nato-w-razie-dzialan-grupy-wagnera-komentarz-ekspertk.html", "date_published": "2023-08-06T07:13:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wybuduje okr\u0119ty podwodne dla Polski? Do przetargu zg\u0142osi\u0142o si\u0119 11 podmiot\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PgktkuTURBXy84Y2YzODlhMi1hZjkzLTRmOTUtYTc2OS04NjBjMzJkZTNkNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do przetargu na okr\u0119ty podwodne dla Marynarki Wojennej RP zg\u0142osi\u0142o si\u0119 11 podmiot\u00f3w. \u201eS\u0105 to przede wszystkim kraje europejskie: Hiszpania, Francja, Niemcy, Wielka Brytania oraz W\u0142ochy, ale r\u00f3wnie\u017c Republika Korei\u201d \u2013 poinformowa\u0142 rzecznik Agencji Uzbrojenia pp\u0142k Grzegorz Polak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9165794,kto-wybuduje-okrety-podwodne-dla-polski-do-przetargu-zglosilo-sie-11.html", "date_published": "2023-08-06T07:06:33+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie zdarza si\u0119 najwi\u0119cej wypadk\u00f3w przy pracy? Dominuj\u0105 dwie bran\u017ce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YzTktkuTURBXy8yYWE3NzQxMi00MmE2LTQyNDEtYTQzNS0yNWVmNmRhNzBjMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. zbadano 1920 wypadk\u00f3w przy pracy, w kt\u00f3rych poszkodowanych by\u0142o \u0142\u0105cznie 2179 os\u00f3b; rok wcze\u015bniej wypadk\u00f3w by\u0142o 2104, a ucierpia\u0142y w nich 2294 osoby - poinformowa\u0142a PAP G\u0142\u00f3wny Inspektorat Pracy. Najwi\u0119ksza grupa poszkodowanych pochodzi z budownictwa i przetw\u00f3rstwa przemys\u0142owego.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9165773,gdzie-zdarza-sie-najwiecej-wypadkow-przy-pracy-dominuja-dwie-branze.html", "date_published": "2023-08-06T06:59:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zrabowane przez Szwed\u00f3w skarby trafi\u0142y do Muzeum Historii Polski. Przele\u017ca\u0142y na dnie Wis\u0142y kilkaset lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RQktkuTURBXy81M2M0YmY4Ni04ZWMxLTQ4ZjktYjlkNS1kNjc1Yzg3YjIxZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy marmurowe fragmenty dolnej partii ok\u0142adzin \u015bciennych z lamperii pa\u0142acowego wn\u0119trza oraz ceramiczny fragment kafla z wyobra\u017ceniem syreny odnaleziony w zesz\u0142ym roku w wodach Wis\u0142y trafi\u0142y do depozytu Muzeum Historii Polski. To drobna cz\u0119\u015b\u0107 odzyskanych skarb\u00f3w zrabowanych przez Szwed\u00f3w w trakcie potopu szwedzkiego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9165659,zrabowane-przez-szwedow-skarby-trafily-do-muzeum-historii-polski-prze.html", "date_published": "2023-08-06T06:51:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska w 2022 r. sta\u0142a si\u0119 drugim najwi\u0119kszym dostawc\u0105 dla Ukrainy. Wyprzedzili\u015bmy Niemcy i Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcQktkuTURBXy82M2UxYWY3Zi0zZDExLTQ0YjAtYWE0Zi04OTc3NzNiOWY3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska sta\u0142a si\u0119 dla Ukrainy drugim najwi\u0119kszym dostawc\u0105 zaraz po Chinach w 2022 r. Warto\u015b\u0107 polskiego eksportu na Ukrain\u0119 w okresie stycze\u0144-maj 2023 by\u0142a wy\u017csza w por\u00f3wnaniu z analogicznym okresem 2022 r. o 52 proc. \u2013 wskazano w tygodniku Polskiego Instytutu Ekonomicznego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9165457,polska-w-2022-r-stala-sie-drugim-najwiekszym-dostawca-dla-ukrainy-wy.html", "date_published": "2023-08-06T06:37:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski przemys\u0142 cierpi na niedob\u00f3r specjalist\u00f3w. Jak g\u0142\u0119boki jest problem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZwUktkuTURBXy85NjFlOTk3My03YTU4LTQ1ODctOTFkMi02NDUyOWFlZTM2NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119kszym wyzwaniem dla 53 proc. pracodawc\u00f3w bran\u017cy przemys\u0142owej jest pozyskanie pracownik\u00f3w o odpowiednich kwalifikacjach, wynika z raportu przygotowanego przez Grafton Recruitment. W dobie post\u0119puj\u0105cej automatyzacji polski przemys\u0142 szczeg\u00f3lnie potrzebuje ekspert\u00f3w. Tych brakuje, a student\u00f3w uczelni technicznych ubywa z ka\u017cdym rokiem.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9133933,polski-przemysl-cierpi-na-niedobor-specjalistow-jak-gleboki-jest-prob.html", "date_published": "2023-08-06T06:29:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto najbardziej przyjazne miasta do \u017cycia w 2023 roku. 4 z nich znajduj\u0105 si\u0119 w Europie [RANKING]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IyaktkuTURBXy8wZTA2OGIxMy02YTliLTRkZmMtOWQ1My01M2YxYzU2NGRhNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug corocznego indeksu Global Liveability magazynu Economist Wiede\u0144 zachowa\u0142 tytu\u0142 najbardziej przyjaznego do \u017cycia miasta na \u015bwiecie. W pierwszej dziesi\u0105tce znalaz\u0142y si\u0119 a\u017c 4 miasta z Europy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/galeria/9115228,oto-najbardziej-przyjazne-miasta-do-zycia-w-2023-roku-4-z-nich-znajdu.html", "date_published": "2023-08-06T06:16:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]