[{"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Jakie konsekwencje mia\u0142aby wojna nuklearna? Nowe przewidywania s\u0105 niezgodne z tym, co ustalono przed laty", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1066\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/bomba-atomowa.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1600\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/07/bomba-atomowa.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Wojna nuklearna by\u0142aby fatalna w skutkach nawet je\u015bli patrzymy wy\u0142\u0105cznie na bezpo\u015brednie efekty takich star\u0107. A co mo\u017cemy powiedzie\u0107 w kwestii d\u0142ugoterminowej? Obecnie w sk\u0142adach mocarstw atomowych jest prawdopodobnie sk\u0142adowanych ponad 12 tysi\u0119cy g\u0142owic atomowych. Wykorzystanie takiej ilo\u015bci or\u0119\u017ca by\u0142oby rzecz jasna katastrof\u0105 dla \u015bwiata, lecz naukowcy nie s\u0105 w stanie dok\u0142adnie oceni\u0107 skutk\u00f3w tego [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/wojna-nuklearna-jakie-bylyby-skutki", "date_published": "2023-08-06T19:04:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Naukowcy wprawieni w os\u0142upienie zachowaniem nadprzewodnika. To nowy rozdzia\u0142 w fizyce", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"657\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/kwantowy-swiat.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/01/kwantowy-swiat.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Autorzy bada\u0144 po\u015bwi\u0119conych pewnemu materia\u0142owi m\u00f3wi\u0105 o \u015bwi\u0119tym Graalu fizyki, poniewa\u017c analizowany przez nich nadprzewodnik zaciera pewne granice i mo\u017ce zmieni\u0107 to, jak nauka postrzega cz\u0105stki kwantowe. Tym materia\u0142em s\u0105 kryszta\u0142y ditellurku uranu. Jak wyja\u015bniaj\u0105 cz\u0142onkowie zespo\u0142u badawczego, kt\u00f3rzy stoj\u0105 za publikacj\u0105 zamieszczon\u0105 na \u0142amach Nature, podobnie jak zwierz\u0119ta klasyfikuje si\u0119 na przyk\u0142ad jako ssaki, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/zaskakujace-zachowanie-nadprzewodnika-ditellurek-uranu", "date_published": "2023-08-06T17:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Elektrykiem naprawd\u0119 trzeba umie\u0107 je\u017adzi\u0107. Samoch\u00f3d elektryczny zim\u0105 to co innego ni\u017c latem", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/nissan-ariya-zuzycie-07.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/nissan-ariya-zuzycie-07.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W lutym opublikowali\u015bmy test modelu Ariya, flagowego elektryka Nissana. Auto pi\u0119kne i nowoczesne, jednak jego zu\u017cycie pr\u0105du by\u0142o\u2026 niema\u0142e. Pisali\u015bmy o tym, \u017ce warunki atmosferyczne maj\u0105 ogromny wp\u0142yw na to, ile pr\u0105du potrzebuje elektryk, a dzisiaj wracamy z konkretnymi liczbami, aby pokaza\u0107 Wam, jak dok\u0142adnie to samo auto, a nawet ten sam egzemplarz zachowuje si\u0119 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/auto-elektryczne-zima-i-latem-ile-pradu-mniej-zuzywa-nissan-ariya", "date_published": "2023-08-06T15:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Epokowy sukces Chin. Gdy ich perowskity wjad\u0105 na rynek, Europa b\u0119dzie zazdro\u015bci\u0107", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1223\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/asia-gffe213e9a_1920.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/asia-gffe213e9a_1920.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dawno nie by\u0142o \u017cadnej informacji o kolejnym \u015bwiatowym sukcesie fotowoltaicznym z Chin. Oczywi\u015bcie pisz\u0119 to p\u00f3\u0142 \u017cartem, p\u00f3\u0142 serio, poniewa\u017c jest w tym kropla prawdy. Pa\u0144stwo \u015arodka rozgo\u015bci\u0142o si\u0119 na dobre na pozycji lidera fotowoltaiki. Teraz pokazuje swoj\u0105 dominacj\u0119 w kwestii technologii perowskitowej. UtmoLight twierdzi, \u017ce b\u0119dzie pierwsz\u0105 firm\u0105 na \u015bwiecie, kt\u00f3ra zacznie sprzedawa\u0107 perowskitowe [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/pierwsze-komercyjne-perowskity-na-swiecie", "date_published": "2023-08-06T13:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Emisje z silnik\u00f3w da si\u0119 ograniczy\u0107. Pomo\u017ce w tym nowy katalizator", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1280\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/02/bakterie-wychwytywanie-co2.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1920\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2022/02/bakterie-wychwytywanie-co2.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Dzi\u0119ki u\u017cyciu pewnego katalizatora mo\u017cna znacz\u0105co obni\u017cy\u0107 emisje pochodz\u0105ce ze spalania gazu ziemnego. Chodzi o metan, kt\u00f3ry jest nawet bardziej problematyczny od dwutlenku w\u0119gla. O tym ostatnim m\u00f3wi si\u0119 rzecz jasna najwi\u0119cej, a to za spraw\u0105 skali emisji CO2, kt\u00f3rych jest po prostu znacznie wi\u0119cej ni\u017c w przypadku metanu. Gdyby jednak zestawi\u0107 ze sob\u0105 oba [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/nowy-katalizator-zwalcza-emisje-metanu", "date_published": "2023-08-06T11:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Lepiej schowaj portfel. Ten elektryczny rower odmieni przeja\u017cd\u017cki g\u00f3rskie", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1224\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Elektryczny-rower-Greyp-Zaney-1.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1880\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Elektryczny-rower-Greyp-Zaney-1.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Chorwacki producent e-bike Greyp pracuje aktualnie nad swoim nowym elektrycznym rowerem g\u00f3rskim (eMTB) o nazwie Zaney, kt\u00f3ry nie bez powodu przyci\u0105gn\u0105\u0142 nasz\u0105 uwag\u0119. Elektryczny rower Greyp Zaney to g\u00f3rski e-bike z innego \u015bwiata Greyp nie jest byle firm\u0105. Ten producent powsta\u0142 w formie siostrzanej firmy Rimac Automobili, specjalizuj\u0105cej si\u0119 w elektrycznych samochodach z najwy\u017cszej p\u00f3\u0142ki, [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/elektryczny-rower-greyp-zaney-emtb", "date_published": "2023-08-06T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "S\u0142ynny obiekt uwieczniony przez teleskop Webba. Co tym razem uda\u0142o mu si\u0119 sfotografowa\u0107?", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"996\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/teleskop-webba.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"1500\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/teleskop-webba.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>Powiedzie\u0107, \u017ce Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba ma potencja\u0142 to jak nie powiedzie\u0107 nic. Ten dzia\u0142aj\u0105cy od nieco ponad roku instrument ju\u017c kilkukrotnie doprowadzi\u0142 do wielkich odkry\u0107. Tym razem nie chodzi o prze\u0142omowe dokonania, poniewa\u017c m\u00f3wimy o zdj\u0119ciach pewnej mg\u0142awicy. Zwana Mg\u0142awic\u0105 Pier\u015bcie\u0144, jest obiektem oddalonym o oko\u0142o 2600 lat \u015bwietlnych od Ziemi. Wchodzi ona w [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/teleskop-webba-mglawica-pierscien-zdjecia", "date_published": "2023-08-06T07:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/02/teleskop-webba.jpg"}, {"source": "https://www.chip.pl/feed", "title": "Sytuacja na froncie zmieni\u0142a si\u0119 o 180 stopni. Ukraina ma now\u0105 niszczycielsk\u0105 bro\u0144 o ogromnym potencjale", "description": "<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" height=\"1302\" src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Ukraina-haubice-AS-90.jpg\" style=\"margin-bottom: 10px;\" width=\"2529\" /><p><img src=\"https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Ukraina-haubice-AS-90.jpg\" style=\"display: block; margin: 1em auto;\" /></p>\n<p>W\u015br\u00f3d sprz\u0119t\u00f3w, bez kt\u00f3rych trudno wyobrazi\u0107 sobie aktualnie prowadzenie dzia\u0142a\u0144 bojowych, nie spos\u00f3b nie wskaza\u0107 system\u00f3w artyleryjskich. Tych powsta\u0142y ju\u017c na \u015bwiecie ca\u0142e setki na przestrzeni ostatnich dekad, a Ukraina otrzyma jedne z najlepszych w historii. Ukraina ma za co dzi\u0119kowa\u0107. Otrzyma samobie\u017cne haubice AS-90 od Wielkiej Brytanii Na froncie wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 dwa rodzaje ostrzeliwa\u0144 [&#8230;]</p>", "link": "https://www.chip.pl/2023/08/ukraina-haubice-as-90-konflikt", "date_published": "2023-08-06T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://konto.chip.pl/wp-content/uploads/2023/08/Ukraina-haubice-AS-90.jpg"}]