[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Intensywny deszcz nad Polsk\u0105 i zwrot pogody po weekendzie. Ponad 1100 interwencji stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/a8/1c/z30050095M,Intensywny-deszcz-nad-Polska-i-zwrot-pogody-po-wee.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017c Po\u017carna tylko do godziny 15:00 interweniowa\u0142a w ca\u0142ej Polsce prawie 1200 razy - to bilans ulewnych opad\u00f3w deszczu i burz, kt\u00f3re przechodz\u0105 nad Polsk\u0105. Ostrze\u017cenia IMGW obowi\u0105zuj\u0105 w p\u00f3\u0142nocnej po\u0142owie kraju. Najwy\u017cszy stopie\u0144 alertu wydano dla Poznania i s\u0105siaduj\u0105cych z nim powiat\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050059,intensywny-deszcz-nad-polska-i-zwrot-pogody-po-weekendzie-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T19:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ostrze\u017cenie przed sztormem nie powstrzymuje turyst\u00f3w nad Ba\u0142tykiem. Tragedia w Jastarni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/a8/1c/z30050093M,Akcje-ratunkowe-na-Baltyku.jpg\" vspace=\"2\" />W Jastarni dwie osoby wesz\u0142y do morza, cho\u0107 obowi\u0105zuje ostrze\u017cenie przed sztormem. Jednej z nich, 54-letniego m\u0119\u017cczyzny, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Do kolejnych ryzykant\u00f3w ratownicy morscy zostali wezwani w Ku\u017anicy. W tym przypadku jedna z os\u00f3b jest wci\u0105\u017c poszukiwana pod wod\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050091,ostrzezenie-przed-sztormem-nie-powstrzymuje-turystow-nad-baltykiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T19:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagini\u0119cie 11-letniej Wiktorii z Sosnowca. Policja uruchomi\u0142a Child Alert", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e3/a8/1c/z30050019M,Child-Alert--Wiktoria-z-Sosnowca.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 11-letniej Wiktorii, kt\u00f3ra w sobot\u0119 wieczorem wysz\u0142a z domu i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142a. Po nieco ponad dobie od jej wyj\u015bcia z domu policja uruchomi\u0142a Child Alert, system natychmiastowego rozpowszechniania wizerunku zaginionego dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30050010,zaginiecie-12-letniej-wiktorii-z-sosnowca-policja-uruchomila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T17:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pomorze. Zgin\u0105\u0142 13-letni ch\u0142opak pora\u017cony pr\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje 13-latek ra\u017cony pr\u0105dem - informuje RMF 24. Do wypadku dosz\u0142o w powiecie cz\u0142uchowskim, w wojew\u00f3dztwie pomorskim", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30049895,pomorze-zginal-13-letni-chlopak-porazony-pradem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T16:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje dziecko znalezione na skarpie rzeki. S\u0105 wst\u0119pne informacje o okoliczno\u015bciach tragedii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/a8/1c/z30049606M,Potok-w-Zubrzycy-Gornej.jpg\" vspace=\"2\" />1,5-roczne dziecko zagin\u0119\u0142o w czasie burzy. Znaleziono je na skarpie rzeki. Nast\u0119pnego dnia policja poinformowa\u0142a, \u017ce ch\u0142opiec zmar\u0142. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce do tragedii dosz\u0142o podczas spotkania rodzinnego, a rodzina nie by\u0142a dysfunkcyjna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30049578,nie-zyje-dziecko-znalezione-na-skarpie-rzeki-sa-wstepne-informacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T14:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. W\u0142a\u015bcicielka trzyma\u0142a psy w samochodzie na parkingu podziemnym. \"To jest forma tortury\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/a7/1c/z30047258M,Krakow--Wlascicielka-trzymala-psy-w-samochodzie-na.jpg\" vspace=\"2\" />- To forma tortury - powiedzia\u0142 behawiorysta o zwierz\u0119tach zamkni\u0119tych w klatkach w samochodzie znajduj\u0105cym si\u0119 na parkingu podziemnym w Krakowie. Sytuacja zaniepokoi\u0142a s\u0105siad\u00f3w, kt\u00f3rzy zg\u0142osili spraw\u0119 \"Uwadze\". Kobieta z\u0142o\u017cy\u0142a zaskakuj\u0105ce wyja\u015bnienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30047126,krakow-wlascicielka-trzymala-psy-w-samochodzie-na-parkingu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T14:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zagin\u0119\u0142a 12-letnia Wiktoria z Sosnowca. Wysz\u0142a wyrzuci\u0107 \u015bmieci i nie wr\u00f3ci\u0142a. Widzia\u0142e\u015b j\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/a8/1c/z30049098M,Poszukiwana-12-letnia-Wiktoria.jpg\" vspace=\"2\" />Trwaj\u0105 poszukiwania 12-letniej Wiktorii, kt\u00f3ra w sobot\u0119 wieczorem wysz\u0142a z domu i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142a. Policja przedstawi\u0142a rysopis nastolatki i zaapelowa\u0142a do wszystkich os\u00f3b, kt\u00f3re mog\u0105 posiada\u0107 jakie\u015b informacje w sprawie o kontakt.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30049075,zaginela-12-letnia-wiktoria-z-sosnowca-wyszla-wyrzucic-smieci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T11:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policja poszukuje \u015bwiadk\u00f3w i uczestnik\u00f3w \u015bmiertelnej b\u00f3jki w Rad\u0142owie. Mog\u0105 liczy\u0107 na \"ulg\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/a8/1c/z30048982M,Malopolska--Policja-poszukuje-swiadkow-i-uczestnik.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142opolska policja poszukuje \u015bwiadk\u00f3w i uczestnik\u00f3w b\u00f3jki na stadionie w Rad\u0142owie, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w sobot\u0119. Funkcjonariusze zapowiadaj\u0105 \u0142agodniejsze konsekwencje prawne dla tych, kt\u00f3rzy zg\u0142osz\u0105 si\u0119 dobrowolnie. W wyniku krwawego zdarzenia zgin\u0105\u0142 40-letni m\u0119\u017cczyzna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30048884,policja-poszukuje-swiadkow-i-uczestnikow-smiertelnej-bojki-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T10:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niebezpieczny ni\u017c nad Polsk\u0105. Gwa\u0142towne burze z gradem. Front podzieli\u0142 nasz kraj [MAPA ZAGRO\u017bE\u0143]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/a8/1c/z30048535M,Pogodowy-chaos-ogarnie-Polske--Bedzie-niebezpieczn.jpg\" vspace=\"2\" />Polska znajdzie si\u0119 w niedziel\u0119 w centrum bardzo niebezpiecznego ni\u017cu, kt\u00f3ry rozdzieli dwie skrajnie r\u00f3\u017cne masy powietrza. R\u00f3\u017cnica temperatury mi\u0119dzy wschodnim a zachodnim kra\u0144cem naszego kraju si\u0119ga nawet 15 st. C, co prawi, \u017ce po raz kolejny przez Polsk\u0119 przetocz\u0105 si\u0119 gwa\u0142towne burze z gradem. Nie wykluczone tr\u0105by powietrzne i lokalne przekroczenia stan\u00f3w ostrzegawczych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30048512,niebezpieczny-niz-nad-polska-gwaltowne-burze-z-gradem-front.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T06:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podhale. 1,5-roczne dziecko zagin\u0119\u0142o w czasie burzy. Znaleziono je na skarpie rzeki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/fc/1b/z29344582M,Karetka-pogotowia-ratunkowego--zdjecie-ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />1,5-roczne dziecko zagin\u0119\u0142o w sobot\u0119 wieczorem w Zubrzycy G\u00f3rnej (Podhale). Po ponad dw\u00f3ch godzinach odnalaz\u0142 je jeden ze stra\u017cak\u00f3w. Jak donosi Onet, ch\u0142opiec le\u017ca\u0142 nieprzytomny na skarpie koryta rzeki. Po reanimacji dziecko zosta\u0142o przewiezione do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30048494,podhale-1-5-roczne-dziecko-zaginelo-w-czasie-burzy-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-06T05:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]