[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania wysy\u0142a wojsko do Izraela", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wysyla-wojsko-do-izraela,nId,7083593\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania wysy\u0142a wojsko do Izraela\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-wysyla-wojsko-do-izraela/000HSJIE4A60F6NP-C321.jpg\" /></a>Samoloty obserwacyjne, helikoptery oraz dwa okr\u0119ty - to sprz\u0119t wojskowy, kt\u00f3ry w najbli\u017cszych godzinach ma trafi\u0107 z Wielkiej Brytanii do Izraela. - Rozmieszczenie naszych \u015bwiatowej klasy si\u0142 zbrojnych wesprze wysi\u0142ki na rzecz zapewnienia stabilno\u015bci w regionie i zapobiegnie dalszej eskalacji - zadeklarowa\u0142 premier Rishi Sunak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-wysyla-wojsko-do-izraela,nId,7083593", "date_published": "2023-10-12T21:40:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Starcia na propalesty\u0144skiej manifestacji w Pary\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-na-propalestynskiej-manifestacji-w-paryzu,nId,7083580\"><img align=\"left\" alt=\"Starcia na propalesty\u0144skiej manifestacji w Pary\u017cu \" src=\"https://i.iplsc.com/starcia-na-propalestynskiej-manifestacji-w-paryzu/000HSJDN7IYCUAS8-C321.jpg\" /></a>Paryska policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego oraz armatek wodnych do st\u0142umienia pro-palesty\u0144skiego protestu przy Placu Republiki. Wcze\u015bniej demonstracja zosta\u0142a zakazana, a ze specjalnym or\u0119dziem do narodu zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 prezydent Emmanuel Macron.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starcia-na-propalestynskiej-manifestacji-w-paryzu,nId,7083580", "date_published": "2023-10-12T20:55:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c Kantar. Opozycja ma powody do rado\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-kantar-opozycja-ma-powody-do-radosci,nId,7083570\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c Kantar. Opozycja ma powody do rado\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-kantar-opozycja-ma-powody-do-radosci/000HSJ9XLPU3TXAM-C321.jpg\" /></a>Na niespe\u0142na dob\u0119 przed cisz\u0105 wyborcz\u0105, poprzedzaj\u0105c\u0105 wybory parlamentarne, pojawi\u0142 si\u0119 najnowszy sonda\u017c wyborczy. Kantar przewiduje w nim, \u017ce partie demokratycznej opozycji maj\u0105 szans\u0119 powo\u0142a\u0107 rz\u0105d po 15 pa\u017adziernika mimo faktu, \u017ce wybory wygra\u0142oby Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-najnowszy-sondaz-kantar-opozycja-ma-powody-do-radosci,nId,7083570", "date_published": "2023-10-12T20:14:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szymon Ho\u0142ownia opublikowa\u0142 wyniki sonda\u017cu. \"Superfinisz\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-szymon-holownia-opublikowal-wyniki-sondazu-superfinisz,nId,7083569\"><img align=\"left\" alt=\"Szymon Ho\u0142ownia opublikowa\u0142 wyniki sonda\u017cu. &quot;Superfinisz&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szymon-holownia-opublikowal-wyniki-sondazu-superfinisz/000HSJ57IUQ5J8L9-C321.jpg\" /></a>Trzecia Droga mo\u017ce mie\u0107 powody do zadowolenia. Szymon Ho\u0142ownia pokaza\u0142 wyniki nowego sonda\u017cu IBRiS. Wed\u0142ug badania sojusz Polski 2050 i Polskiego Stronnictwa Ludowego mo\u017ce liczy\u0107 na 11,7 proc. poparcia. Prowadzi Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przed Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. &quot;Jest energia na superfinisz&quot; - napisa\u0142 w serwisie X Ho\u0142ownia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-szymon-holownia-opublikowal-wyniki-sondazu-superfinisz,nId,7083569", "date_published": "2023-10-12T19:30:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda jeszcze namiesza. Czekaj\u0105 nas wahania temperatur", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-jeszcze-namiesza-czekaja-nas-wahania-temperatur,nId,7083491\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda jeszcze namiesza. Czekaj\u0105 nas wahania temperatur\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-jeszcze-namiesza-czekaja-nas-wahania-temperatur/000HSIPU6REN6VX0-C321.jpg\" /></a>Pogoda w najbli\u017cszych dniach nadal nie b\u0119dzie stabilna, co spowodowane jest wp\u0142ywem ni\u017cu Ralf. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 zimnych nocy. Pi\u0105tek przyniesie cieplejsz\u0105 aur\u0119, jednak nasili si\u0119 wiatr, kt\u00f3ry w Sudetach osi\u0105gnie w porywach nawet do 110 km/h. IMGW wyda\u0142 tak\u017ce ostrze\u017cenie pierwszego stopnia przed gwa\u0142townym wzrostem stan\u00f3w w\u00f3d. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-jeszcze-namiesza-czekaja-nas-wahania-temperatur,nId,7083491", "date_published": "2023-10-12T19:27:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142odny nied\u017awied\u017a na drodze rowerzysty. Wszystko nagra\u0142a kamera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-glodny-niedzwiedz-na-drodze-rowerzysty-wszystko-nagrala-kame,nId,7083271\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142odny nied\u017awied\u017a na drodze rowerzysty. Wszystko nagra\u0142a kamera\" src=\"https://i.iplsc.com/glodny-niedzwiedz-na-drodze-rowerzysty-wszystko-nagrala-kame/000HSI98LVLGH1PG-C321.jpg\" /></a>Ma\u0142o brakowa\u0142o, a rozp\u0119dzony rowerzysta wpad\u0142by na poluj\u0105cego na owce nied\u017awiedzia grizzly. Sytuacja mia\u0142a miejsce w prowincji Alberta w Kanadzie. &quot;Ten facet na rowerze musia\u0142 mie\u0107 zawa\u0142 serca&quot; - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 jeden z internaut\u00f3w. Nied\u017awiedzie w Kanadzie s\u0105 teraz bardzo aktywne. Powodem jest zbli\u017caj\u0105ca si\u0119 zima. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-glodny-niedzwiedz-na-drodze-rowerzysty-wszystko-nagrala-kame,nId,7083271", "date_published": "2023-10-12T19:23:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie w sztabie generalnym. Pierwsze takie zdj\u0119cia po fali rezygnacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-w-sztabie-generalnym-pierwsze-takie-zdjecia-po-fal,nId,7083494\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie w sztabie generalnym. Pierwsze takie zdj\u0119cia po fali rezygnacji\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-w-sztabie-generalnym-pierwsze-takie-zdjecia-po-fal/000HSIR4G1T2T0JO-C321.jpg\" /></a>Sztab Generalny Wojska Polskiego informuje o spotkaniu ust\u0119puj\u0105cego dow\u00f3dcy gen. Rajmunda Andrzejczaka z nowo powo\u0142anym na to stanowisko gen. Wies\u0142awem Kuku\u0142\u0105. &quot;Przesz\u0142o pi\u0119cioletnie do\u015bwiadczenie, spostrze\u017cenia, perspektywy przekazywane w bardzo dobrej atmosferze&quot; - przekazano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-w-sztabie-generalnym-pierwsze-takie-zdjecia-po-fal,nId,7083494", "date_published": "2023-10-12T18:51:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata o migracji w Polsat News. \"\u017badnego haraczu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-o-migracji-w-polsat-news-zadnego-haraczu,nId,7083534\"><img align=\"left\" alt=\"Debata o migracji w Polsat News. &quot;\u017badnego haraczu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-o-migracji-w-polsat-news-zadnego-haraczu/000HSIX02ET1N6W3-C321.jpg\" /></a>W Polsat News zako\u0144czy\u0142a si\u0119 debata wyborcza &quot;Polska Wybiera&quot;. Zaproszeni przedstawiciele komitet\u00f3w mierzyli si\u0119 z pytaniami o polityk\u0119 migracyjn\u0105. - Jeste\u015bmy otwarci na migracj\u0119 zarobkow\u0105, ci kt\u00f3rzy chc\u0105 pracowa\u0107 - bardzo ch\u0119tnie ich przyjmiemy - m\u00f3wi\u0142 Tymoteusz Myrda z Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Z kolei Krzysztof Bosak zaznaczy\u0142, \u017ce Polska &quot;nie b\u0119dzie p\u0142aci\u0107 \u017cadnego haraczu za to, \u017ce nie chce przyjmowa\u0107 migrant\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-debata-o-migracji-w-polsat-news-zadnego-haraczu,nId,7083534", "date_published": "2023-10-12T18:45:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komunikat przed or\u0119dziem marsza\u0142ka Senatu. \"Agitacja i polemika wyborcza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-komunikat-przed-oredziem-marszalka-senatu-agitacja-i-polemik,nId,7083528\"><img align=\"left\" alt=\"Komunikat przed or\u0119dziem marsza\u0142ka Senatu. &quot;Agitacja i polemika wyborcza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/komunikat-przed-oredziem-marszalka-senatu-agitacja-i-polemik/000HSIZ2F37RA5UT-C321.jpg\" /></a>&quot;Telewizja Polska S.A. informuje, \u017ce tre\u015b\u0107 wyst\u0105pienia Marsza\u0142ka Senatu zawiera agitacje i polemik\u0119 wyborcz\u0105, naruszaj\u0105c w ten spos\u00f3b paragraf 5. rozporz\u0105dzenia KRRiT&quot; - brzmi komunikat TVP. Zosta\u0142 on opublikowany przed emisj\u0105 or\u0119dzia marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-komunikat-przed-oredziem-marszalka-senatu-agitacja-i-polemik,nId,7083528", "date_published": "2023-10-12T18:13:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Grodzki: W\u0142adza wszystko psuje. Czas na zmiany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tomasz-grodzki-wladza-wszystko-psuje-czas-na-zmiany,nId,7083488\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Grodzki: W\u0142adza wszystko psuje. Czas na zmiany\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-grodzki-wladza-wszystko-psuje-czas-na-zmiany/000HSIPQ48SCDQO8-C321.jpg\" /></a>- Wida\u0107 wyra\u017anie, \u017ce niemal wszystko, czego si\u0119 ta w\u0142adza nie dotknie, to psuje. Tak dalej by\u0107 nie mo\u017ce. Czas na zmiany. Czujemy to wszyscy. Potwierdzaj\u0105 to tak\u017ce liczne sonda\u017ce, wskazuj\u0105ce, \u017ce zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas chce prze\u0142omu - powiedzia\u0142 w telewizyjnym or\u0119dziu Tomasz Grodzki. Marsza\u0142ek Senatu podkre\u015bli\u0142, \u017ce niedzielne wybory parlamentarne zdecyduj\u0105, czy chcemy pozosta\u0107 w Unii Europejskiej. Marsza\u0142ek Senatu zaapelowa\u0142 w niedzielnym g\u0142osowaniu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tomasz-grodzki-wladza-wszystko-psuje-czas-na-zmiany,nId,7083488", "date_published": "2023-10-12T18:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy. \"Id\u017amy na wybory\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-idzmy-na-wybory,nId,7083516\"><img align=\"left\" alt=\"Or\u0119dzie prezydenta Andrzeja Dudy. &quot;Id\u017amy na wybory&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-idzmy-na-wybory/000HSIUDU4XFBDT3-C321.jpg\" /></a>Prezydent RP Andrzej Duda wyst\u0105pi\u0142 z or\u0119dziem telewizyjnym do rodak\u00f3w. - Wa\u017cne, aby wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzy prezydentem a przysz\u0142ym rz\u0105dem by\u0142a sprawna i skuteczna. Nie mo\u017cemy sobie pozwoli\u0107 na k\u0142\u00f3tnie, awantury i chaos - powiedzia\u0142 prezydent. Andrzej Duda apelowa\u0142 do obywateli o p\u00f3j\u015bcie na wybory 15 pa\u017adziernika. - Polska jest naszym wsp\u00f3lnym domem i to od nas zale\u017cy, jak b\u0119dzie wygl\u0105da\u0107 - powiedzia\u0142</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-oredzie-prezydenta-andrzeja-dudy-idzmy-na-wybory,nId,7083516", "date_published": "2023-10-12T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Za\u0142o\u017cy\u0142 mundur i wzi\u0105\u0142 pistolet. Emerytowany genera\u0142 ruszy\u0142 do walki z Hamasem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zalozyl-mundur-i-wzial-pistolet-emerytowany-general-ruszyl-d,nId,7083285\"><img align=\"left\" alt=\"Za\u0142o\u017cy\u0142 mundur i wzi\u0105\u0142 pistolet. Emerytowany genera\u0142 ruszy\u0142 do walki z Hamasem\" src=\"https://i.iplsc.com/zalozyl-mundur-i-wzial-pistolet-emerytowany-general-ruszyl-d/000HSI4RKEAAM9FF-C321.jpg\" /></a>- Byli wsz\u0119dzie, by\u0142y ich setki - relacjonuje emerytowany genera\u0142 Israel Ziw. O ataku Hamasu dowiedzia\u0142 si\u0119 podczas przeja\u017cd\u017cki rowerowej. Nie zastanawiaj\u0105c si\u0119 d\u0142ugo, wr\u00f3ci\u0142 do domu, z\u0142o\u017cy\u0142 mundur i chwyci\u0142 za bro\u0144. Wraz z innym emerytowanym genera\u0142em do\u0142\u0105czyli do plutonu m\u0142odych \u017co\u0142nierzy. - Nikt nie wyobra\u017ca\u0142 sobie, \u017ce mogli zrobi\u0107 to, co zrobili. Takiej brutalno\u015bci nie widzieli\u015bmy od utworzenia Izraela - zaznacza Ziw. Jego zdaniem Hamas celowo zaatakowa\u0142 w momencie, gdy na festiwalu byli ludzie, twierdzi, \u017ce &quot;planowano to od dawna&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-zalozyl-mundur-i-wzial-pistolet-emerytowany-general-ruszyl-d,nId,7083285", "date_published": "2023-10-12T16:47:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "NATO odpowiada Rosji. Nuklearne \u0107wiczenia \"na wielk\u0105 skal\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-odpowiada-rosji-nuklearne-cwiczenia-na-wielka-skale,nId,7083291\"><img align=\"left\" alt=\"NATO odpowiada Rosji. Nuklearne \u0107wiczenia &quot;na wielk\u0105 skal\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nato-odpowiada-rosji-nuklearne-cwiczenia-na-wielka-skale/000HSINT9FGYIP0V-C321.jpg\" /></a>- NATO zorganizuje w przysz\u0142ym tygodniu \u0107wiczenia nuklearne na wielk\u0105 skal\u0119 - zapowiedzia\u0142 Jens Stoltenberg. Szef Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego t\u0142umaczy\u0142, \u017ce podobne manewry &quot;organizowane s\u0105 co roku&quot;. Tym razem odb\u0119d\u0105 si\u0119 po decyzji Rosji o wycofaniu si\u0119 z porozumienia o zakazie przeprowadzania pr\u00f3b j\u0105drowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nato-odpowiada-rosji-nuklearne-cwiczenia-na-wielka-skale,nId,7083291", "date_published": "2023-10-12T16:39:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ewakuacja biura Romana Giertycha. \"Podejrzenie pod\u0142o\u017cenia bomby\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewakuacja-biura-romana-giertycha-podejrzenie-podlozenia-bomb,nId,7083455\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja biura Romana Giertycha. &quot;Podejrzenie pod\u0142o\u017cenia bomby&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ewakuacja-biura-romana-giertycha-podejrzenie-podlozenia-bomb/000HSIMO6EJJ1LYY-C321.jpg\" /></a>Policja ewakuowa\u0142a biuro Romana Giertycha z powodu podejrze\u0144 o pod\u0142o\u017ceniu bomby. &quot;Policja przed chwil\u0105 zarz\u0105dzi\u0142a ewakuacj\u0119 mojego biura na Nowym \u015awiecie i ca\u0142ej kamienicy z powodu podejrzenia pod\u0142o\u017cenia bomby&quot; - poinformowa\u0142 by\u0142y minister edukacji. - Mog\u0119 potwierdzi\u0107, \u017ce takie zdarzenie mia\u0142o miejsce - powiedzia\u0142 w rozmowie z polsatnews.pl podkomisarz Jacek Wi\u015bniewski z Komendy Sto\u0142ecznej Policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ewakuacja-biura-romana-giertycha-podejrzenie-podlozenia-bomb,nId,7083455", "date_published": "2023-10-12T16:15:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Andrzej Duda odm\u00f3wi\u0142 PiS. \"Ich pomys\u0142 by\u0142 szalony, absurdalny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezydent-andrzej-duda-odmowil-pis-ich-pomysl-byl-szalony-ab,nId,7083158\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Andrzej Duda odm\u00f3wi\u0142 PiS. &quot;Ich pomys\u0142 by\u0142 szalony, absurdalny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-andrzej-duda-odmowil-pis-ich-pomysl-byl-szalony-ab/000HSHNORFU3SRG2-C321.jpg\" /></a>Z informacji Interii wynika, \u017ce prezydent Andrzej Duda by\u0142 mocno namawiany przez polityk\u00f3w PiS do wzi\u0119cia udzia\u0142u w konwencji w Katowicach. Odm\u00f3wi\u0142. - To by\u0142 szalony pomys\u0142. Wiadomo by\u0142o, \u017ce prezydent nie we\u017amie udzia\u0142u w tak wprost partyjnej imprezie, poza tym mia\u0142 ju\u017c inne plany na ten dzie\u0144 - m\u00f3wi nam wsp\u00f3\u0142pracownik g\u0142owy pa\u0144stwa. Mimo to prezydent postanowi\u0142 wesprze\u0107 PiS na finiszu kampanii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-prezydent-andrzej-duda-odmowil-pis-ich-pomysl-byl-szalony-ab,nId,7083158", "date_published": "2023-10-12T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c CBOS. Cztery partie w Sejmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-cbos-cztery-partie-w-sejmie,nId,7083292\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c CBOS. Cztery partie w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-cbos-cztery-partie-w-sejmie/000HO781XJX5TO13-C321.jpg\" /></a>W najnowszym sonda\u017cu przygotowanym przez Centrum Bada\u0144 Opinii Spo\u0142ecznej wybory parlamentarne wygrywa Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Partia rz\u0105dz\u0105ca mo\u017ce liczy\u0107 na 35 proc. poparcia. Drugie miejsce zajmuje Koalicja Obywatelska z poparciem rz\u0119du 22 proc. Pr\u00f3g wyborczy przekraczaj\u0105 jeszcze dwie partie - Konfederacja oraz Lewica. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-cbos-cztery-partie-w-sejmie,nId,7083292", "date_published": "2023-10-12T15:43:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izraelski dow\u00f3dca przerywa milczenie. \"Nie poradzili\u015bmy sobie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izraelski-dowodca-przerywa-milczenie-nie-poradzilismy-sobie,nId,7083247\"><img align=\"left\" alt=\"Izraelski dow\u00f3dca przerywa milczenie. &quot;Nie poradzili\u015bmy sobie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izraelski-dowodca-przerywa-milczenie-nie-poradzilismy-sobie/000HSI49T41T56HX-C321.jpg\" /></a>- Si\u0142y Obrony Izraela (...) w okolicach otaczaj\u0105cych Stref\u0119 Gazy nie poradzi\u0142y sobie. Wyci\u0105gniemy nauk\u0119 z b\u0142\u0119d\u00f3w - powiedzia\u0142 w pierwszym wyst\u0105pieniu od wybuchu wojny szef sztabu generalnego. Herci Halawi zapowiedzia\u0142, \u017ce wkr\u00f3tce palesty\u0144skie terytorium &quot;nie b\u0119dzie ju\u017c wygl\u0105da\u0107 tak, jak dawniej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izraelski-dowodca-przerywa-milczenie-nie-poradzilismy-sobie,nId,7083247", "date_published": "2023-10-12T15:24:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uszkodzenie gazoci\u0105gu. Fi\u0144ski wywiad nie wyklucza sabota\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uszkodzenie-gazociagu-finski-wywiad-nie-wyklucza-sabotazu,nId,7083256\"><img align=\"left\" alt=\"Uszkodzenie gazoci\u0105gu. Fi\u0144ski wywiad nie wyklucza sabota\u017cu\" src=\"https://i.iplsc.com/uszkodzenie-gazociagu-finski-wywiad-nie-wyklucza-sabotazu/000HSI085RH1PKNL-C321.jpg\" /></a>Szef Fi\u0144skiej S\u0142u\u017cby Wywiadu i Kontrwywiadu Supo Antti Pelttari przekaza\u0142, \u017ce nie mo\u017cna wykluczy\u0107, i\u017c za uszkodzeniem gazoci\u0105gu stoi &quot;podmiot pa\u0144stwowy&quot;. W opublikowanym raporcie po\u015bwi\u0119conym bezpiecze\u0144stwu Finlandii zaznaczono, \u017ce chocia\u017c rosyjski wywiad znacznie os\u0142ab\u0142, to wci\u0105\u017c jest obecny w kraju. W zainteresowaniu Federacji Rosyjskiej le\u017cy cz\u0142onkostwo Finlandii w NATO oraz pomoc dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uszkodzenie-gazociagu-finski-wywiad-nie-wyklucza-sabotazu,nId,7083256", "date_published": "2023-10-12T15:08:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja \u015ble Finlandii ostrze\u017cenie. W tle walka o wielkie maj\u0105tki Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-sle-finlandii-ostrzezenie-w-tle-walka-o-wielkie-majatk,nId,7083164\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja \u015ble Finlandii ostrze\u017cenie. W tle walka o wielkie maj\u0105tki Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-sle-finlandii-ostrzezenie-w-tle-walka-o-wielkie-majatk/000HSGUO2PG7J8IV-C321.jpg\" /></a>- Dzia\u0142ania tego tak zwanego cywilizowanego pa\u0144stwa nie pozostan\u0105 bez odpowiedzi - zagrozi\u0142a Marija Zacharowa, komentuj\u0105c plany fi\u0144skiego rz\u0105du. Te dotycz\u0105 wprowadzenia przepis\u00f3w, kt\u00f3re u\u0142atwi\u0105 konfiskowanie nieruchomo\u015bci Rosjan w Finlandii. Rzeczniczka rosyjskiego MSZ nie przebiera\u0142a w s\u0142owach. Zarzuci\u0142a Finom rusofobi\u0119 oraz lekcewa\u017cenie obowi\u0105zuj\u0105cych norm. - To kompletny absurd - skwitowa\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-sle-finlandii-ostrzezenie-w-tle-walka-o-wielkie-majatk,nId,7083164", "date_published": "2023-10-12T14:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael zaatakowa\u0142 syryjskie lotniska. \"Sygna\u0142 dla Iranu i Hezbollahu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-zaatakowal-syryjskie-lotniska-sygnal-dla-iranu-i-hezb,nId,7083228\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael zaatakowa\u0142 syryjskie lotniska. &quot;Sygna\u0142 dla Iranu i Hezbollahu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-zaatakowal-syryjskie-lotniska-sygnal-dla-iranu-i-hezb/000HSHZ40SWAPQIE-C321.jpg\" /></a>Izrael przeprowadzi\u0142 ataki na lotniska w Damaszku i Aleppo. Bombardowanie mia\u0142o spowodowa\u0107 powa\u017cne uszkodzenia. Ofensywne dzia\u0142ania izraelskiej armii odby\u0142y si\u0119 na dzie\u0144 przed przybyciem do Syrii ministra spraw zagranicznych Iranu, Hosejna Amira Abdollahijana. Izraelskie ataki mog\u0105 mie\u0107 dwa cele. Tymczasem palesty\u0144skie ministerstwo zdrowia poda\u0142o zaktualizowan\u0105 liczb\u0119 ofiar i rannych odwetowych dzia\u0142a\u0144 Izraela.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-izrael-zaatakowal-syryjskie-lotniska-sygnal-dla-iranu-i-hezb,nId,7083228", "date_published": "2023-10-12T14:34:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Kobieta wyrzuci\u0142a ponad 100 tys. z\u0142otych przez okno. Akcja policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kobieta-wyrzucila-ponad-100-tys-zlotych-przez-okno-ak,nId,7083216\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Kobieta wyrzuci\u0142a ponad 100 tys. z\u0142otych przez okno. Akcja policji \" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-kobieta-wyrzucila-ponad-100-tys-zlotych-przez-okno-ak/000HSHR55NWNHGTR-C321.jpg\" /></a>66-letnia mieszkanka Krakowa wyrzuci\u0142a przez okno ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych i bi\u017cuteri\u0119. Spakowane w torb\u0119 kosztowno\u015bci mia\u0142y rzekomo pom\u00f3c policjantom w z\u0142apaniu gro\u017anych z\u0142odziei.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-kobieta-wyrzucila-ponad-100-tys-zlotych-przez-okno-ak,nId,7083216", "date_published": "2023-10-12T14:29:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. \"Lewy\" poda\u0142 dalej nagranie z szefem PO. Teraz t\u0142umaczy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-lewy-podal-dalej-nagranie-z-szefem-po-teraz-tlum,nId,7083201\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. &quot;Lewy&quot; poda\u0142 dalej nagranie z szefem PO. Teraz t\u0142umaczy \" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-lewy-podal-dalej-nagranie-z-szefem-po-teraz-tlum/000HSHN70YUFLNJQ-C321.jpg\" /></a>Robert Lewandowski w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poda\u0142 dalej nagranie, na kt\u00f3rym mo\u017cna us\u0142ysze\u0107, jak szef PO Donald Tusk krytycznie wypowiada si\u0119 na temat rz\u0105du i medi\u00f3w publicznych. Sprawa wywo\u0142a\u0142a poruszenie w sieci, a teraz do zamieszania odni\u00f3s\u0142 si\u0119 polskich pi\u0142karz. Jak przekaza\u0142, by\u0142o to &quot;totalnie przypadkowe&quot;, a odpowiada\u0107 za to ma jego c\u00f3rka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-lewy-podal-dalej-nagranie-z-szefem-po-teraz-tlum,nId,7083201", "date_published": "2023-10-12T14:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szko\u0142y i przedszkola otrzyma\u0142y gro\u017aby. By\u0142y napisane po rosyjsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkoly-i-przedszkola-otrzymaly-grozby-byly-napisane-po-rosyj,nId,7083095\"><img align=\"left\" alt=\"Szko\u0142y i przedszkola otrzyma\u0142y gro\u017aby. By\u0142y napisane po rosyjsku\" src=\"https://i.iplsc.com/szkoly-i-przedszkola-otrzymaly-grozby-byly-napisane-po-rosyj/000HSGH1868K5422-C321.jpg\" /></a>W Estonii kilkaset instytucji otrzyma\u0142o gro\u017aby o pod\u0142o\u017conych bombach. Wiadomo\u015bci by\u0142y napisane w j\u0119zyku rosyjskim i dotar\u0142y m.in. do szk\u00f3\u0142 i przedszkoli. Kilka dni temu podobna fala gr\u00f3\u017ab dotar\u0142a do \u0141otwy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkoly-i-przedszkola-otrzymaly-grozby-byly-napisane-po-rosyj,nId,7083095", "date_published": "2023-10-12T13:47:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przewozi\u0142 nielegalnych migrant\u00f3w. Tragiczny fina\u0142 ucieczki przed policj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewozil-nielegalnych-migrantow-tragiczny-final-ucieczki-pr,nId,7083125\"><img align=\"left\" alt=\"Przewozi\u0142 nielegalnych migrant\u00f3w. Tragiczny fina\u0142 ucieczki przed policj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/przewozil-nielegalnych-migrantow-tragiczny-final-ucieczki-pr/000HSHP43TW1HA1B-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y a sze\u015b\u0107 jest rannych w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego nad ranem dosz\u0142o przy granicy w\u0119giersko-serbskiej. Auto przewo\u017c\u0105ce migrant\u00f3w ucieka\u0142o przed policj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przewozil-nielegalnych-migrantow-tragiczny-final-ucieczki-pr,nId,7083125", "date_published": "2023-10-12T13:35:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szkolny plac zabaw skrywa\u0142 tajemnic\u0119. Na znalezisko natrafiono przypadkiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkolny-plac-zabaw-skrywal-tajemnice-na-znalezisko-natrafion,nId,7083086\"><img align=\"left\" alt=\"Szkolny plac zabaw skrywa\u0142 tajemnic\u0119. Na znalezisko natrafiono przypadkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/szkolny-plac-zabaw-skrywal-tajemnice-na-znalezisko-natrafion/000HSGJC4N03DN4M-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142e odkrycie na szkolnym placu zabaw w Chinach. Robotnicy przygotowuj\u0105cy teren pod budow\u0119 odkryli pod ziemi\u0105 ruiny staro\u017cytnej osady, kt\u00f3ra skrywa\u0142a niesamowite skarby. Gdy badacze rozpocz\u0119li na miejscu prace, w wydr\u0105\u017conych jamach i studniach odkryli setki monet, pozosta\u0142o\u015bci ceramiki, rozmaite przedmioty, a nawet szcz\u0105tki ro\u015blinne. Co ciekawe, archeolodzy okre\u015blili wst\u0119pnie, jak i dlaczego \u00f3wcze\u015bni mieszka\u0144cy zdecydowali si\u0119 ukry\u0107 tak liczne kosztowno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkolny-plac-zabaw-skrywal-tajemnice-na-znalezisko-natrafion,nId,7083086", "date_published": "2023-10-12T13:32:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przenios\u0142a si\u0119 tysi\u0105c kilometr\u00f3w dalej. Jeden mail zmieni\u0142 wszystko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeniosla-sie-tysiac-kilometrow-dalej-jeden-mail-zmienil-ws,nId,7083098\"><img align=\"left\" alt=\"Przenios\u0142a si\u0119 tysi\u0105c kilometr\u00f3w dalej. Jeden mail zmieni\u0142 wszystko\" src=\"https://i.iplsc.com/przeniosla-sie-tysiac-kilometrow-dalej-jeden-mail-zmienil-ws/000HSGEA6C6W1G9T-C321.jpg\" /></a>Camryn Spina przenios\u0142a si\u0119 z Florydy do oddalonej o 1200 kilometr\u00f3w Wirginii, by rozpocz\u0105\u0107 prac\u0119 na stanowisku trenerki cheelederek w collegeu. Po przepracowaniu kilku dni okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 24-latka... nigdy nie zosta\u0142a zatrudniona. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przeniosla-sie-tysiac-kilometrow-dalej-jeden-mail-zmienil-ws,nId,7083098", "date_published": "2023-10-12T13:29:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruszy\u0142 proces ksi\u0119dza-emeryta. W tle ogromne pieni\u0105dze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-ruszyl-proces-ksiedza-emeryta-w-tle-ogromne-pieniadze,nId,7083130\"><img align=\"left\" alt=\"Ruszy\u0142 proces ksi\u0119dza-emeryta. W tle ogromne pieni\u0105dze\" src=\"https://i.iplsc.com/ruszyl-proces-ksiedza-emeryta-w-tle-ogromne-pieniadze/000GE8UZB5SJC5P5-C321.jpg\" /></a>Ruszy\u0142 proces by\u0142ego proboszcza z parafii w Domostawie na Podkarpaciu. 71-letni ksi\u0105dz-emeryt Stanis\u0142aw K. zosta\u0142 oskar\u017cony o przyw\u0142aszczenie 434 tys. z\u0142 oraz dokonanie przelew\u00f3w o warto\u015bci 2 mln z\u0142 z konta parafii na prywatny rachunek bankowy. Duchowny &quot;wpad\u0142&quot;, gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce skany przelew\u00f3w kr\u0105\u017c\u0105 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Ks. Stanis\u0142aw K. nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-ruszyl-proces-ksiedza-emeryta-w-tle-ogromne-pieniadze,nId,7083130", "date_published": "2023-10-12T13:18:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sportowe por\u00f3wnanie Kaczy\u0144skiego. M\u00f3wi\u0142 o Tusku i olimpijskiej konkurencji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sportowe-porownanie-kaczynskiego-mowil-o-tusku-i-olimpijskie,nId,7083128\"><img align=\"left\" alt=\"Sportowe por\u00f3wnanie Kaczy\u0144skiego. M\u00f3wi\u0142 o Tusku i olimpijskiej konkurencji\" src=\"https://i.iplsc.com/sportowe-porownanie-kaczynskiego-mowil-o-tusku-i-olimpijskie/000HSGSQFYM9GFU2-C321.jpg\" /></a>- Donald Tusk nadaje si\u0119 na premiera mniej wi\u0119cej jak ja do skoku wzwy\u017c - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Sulej\u00f3wku. Prezes PiS jako podstaw\u0119 swoich s\u0142\u00f3w wskaza\u0142 wyst\u0119p lidera PO w poniedzia\u0142kowej debacie, w kt\u00f3rej - jak stwierdzi\u0142 szef formacji rz\u0105dz\u0105cej - Tusk by\u0142 &quot;roztrz\u0119siony&quot;. Wystawienie w imieniu Zjednoczonej Prawicy premiera Mateusza Morawieckiego prezes PiS oceni\u0142 z kolei jako &quot;rozs\u0105dn\u0105 decyzj\u0119&quot; partii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sportowe-porownanie-kaczynskiego-mowil-o-tusku-i-olimpijskie,nId,7083128", "date_published": "2023-10-12T13:15:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alert RCB w ca\u0142ym kraju. Chodzi o wybory", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-alert-rcb-w-calym-kraju-chodzi-o-wybory,nId,7083155\"><img align=\"left\" alt=\"Alert RCB w ca\u0142ym kraju. Chodzi o wybory\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-rcb-w-calym-kraju-chodzi-o-wybory/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Polacy otrzymuj\u0105 alerty Rz\u0105dowego Centrum Bezpiecze\u0144stwa ws. wybor\u00f3w parlamentarnych i referendum. Decyzja o wysy\u0142ce zosta\u0142a podj\u0119ta na wniosek ministra cyfryzacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-alert-rcb-w-calym-kraju-chodzi-o-wybory,nId,7083155", "date_published": "2023-10-12T13:02:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocna akcja na terenie kraju NATO. Wykryto rosyjskiego drona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocna-akcja-na-terenie-kraju-nato-wykryto-rosyjskiego-drona,nId,7083127\"><img align=\"left\" alt=\"Nocna akcja na terenie kraju NATO. Wykryto rosyjskiego drona\" src=\"https://i.iplsc.com/nocna-akcja-na-terenie-kraju-nato-wykryto-rosyjskiego-drona/000HSGND9Y4O17TN-C321.jpg\" /></a>Kolejny rosyjski dron spad\u0142 na terytorium Rumunii w konsekwencji ostrza\u0142\u00f3w ukrai\u0144skiej infrastruktury portowej. Bezza\u0142ogowiec rozbi\u0142 si\u0119 oko\u0142o trzy kilometry na zach\u00f3d od miasta Plauru.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocna-akcja-na-terenie-kraju-nato-wykryto-rosyjskiego-drona,nId,7083127", "date_published": "2023-10-12T12:53:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Unijny zakaz przerazi\u0142 Niemc\u00f3w. To dopiero pocz\u0105tek zmian", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijny-zakaz-przerazil-niemcow-to-dopiero-poczatek-zmian,nId,7083001\"><img align=\"left\" alt=\"Unijny zakaz przerazi\u0142 Niemc\u00f3w. To dopiero pocz\u0105tek zmian\" src=\"https://i.iplsc.com/unijny-zakaz-przerazil-niemcow-to-dopiero-poczatek-zmian/000HSG02VUML4SMQ-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska wprowadza ograniczenia dotycz\u0105ce sprzeda\u017cy produkt\u00f3w zawieraj\u0105cych mikrodrobiny plastiku. Na pierwszy ogie\u0144 id\u0105 kosmetyki maj\u0105ce w sk\u0142adzie mikrogranulki oraz... brokat. Okazuje si\u0119, \u017ce nie wszyscy s\u0105 zadowoleni z nowego prawa. W Niemczech, jeszcze przed wej\u015bciem w \u017cycie zakazu, sprzeda\u017c brokatu wzros\u0142a. Jednymi z wykupuj\u0105cych brokat klient\u00f3w s\u0105 niemieccy celebryci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-unijny-zakaz-przerazil-niemcow-to-dopiero-poczatek-zmian,nId,7083001", "date_published": "2023-10-12T12:50:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tury\u015bci utkn\u0119li na du\u017cej wysoko\u015bci. Ratownicy mieli problem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-utkneli-na-duzej-wysokosci-ratownicy-mieli-problem,nId,7083077\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci utkn\u0119li na du\u017cej wysoko\u015bci. Ratownicy mieli problem\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-utkneli-na-duzej-wysokosci-ratownicy-mieli-problem/000HSGFO0VGNWMGD-C321.jpg\" /></a>S\u0142owaccy ratownicy uratowali par\u0119 angielskich turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy byli w opa\u0142ach na Hi\u0144czowej Turni. Akcja nie nale\u017ca\u0142a do najprostszych, poniewa\u017c prac\u0119 za\u0142ogi \u015bmig\u0142owca utrudnia\u0142a wietrzna pogoda. Horska Zachranna S\u0142u\u017cba dotar\u0142a do turyst\u00f3w w potrzebie. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia z akcji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-utkneli-na-duzej-wysokosci-ratownicy-mieli-problem,nId,7083077", "date_published": "2023-10-12T12:45:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Ile zarabia senator i kto mo\u017ce kandydowa\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-ile-zarabia-senator-i-kto-moze-kandydowac,nId,7083079\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Ile zarabia senator i kto mo\u017ce kandydowa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-ile-zarabia-senator-i-kto-moze-kandydowac/000HFGRTUHSMON5R-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne 2023 coraz bli\u017cej. Sprawdzamy, jakie warunki musz\u0105 spe\u0142nia\u0107 kandydaci na senator\u00f3w. Okazuje si\u0119, \u017ce bierne prawo wyborcze w tym przypadku to za ma\u0142o. Dowiedz si\u0119, jakie wymagania licz\u0105 si\u0119 w wyborach do Senatu oraz jakie wynagrodzenie czeka w przysz\u0142o\u015bci wygranych. Czy wiesz, jakie dodatki si\u0119 na nie sk\u0142adaj\u0105?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-ile-zarabia-senator-i-kto-moze-kandydowac,nId,7083079", "date_published": "2023-10-12T12:38:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Nowe twarze w Sejmie. D\u0142uga lista potencjalnych kandydat\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-nowe-twarze-w-sejmie-dluga-lista-potencjalnych-k,nId,7083003\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Nowe twarze w Sejmie. D\u0142uga lista potencjalnych kandydat\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-nowe-twarze-w-sejmie-dluga-lista-potencjalnych-k/000HSFZKA1CN9BUB-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 Polacy wybior\u0105 460 pos\u0142\u00f3w kolejnej kadencji Sejmu. W tym gronie znajd\u0105 si\u0119 zar\u00f3wno wytrawni politycy, zasiadaj\u0105cy przy Wiejskiej od lat, jak i sejmowi debiutanci, kt\u00f3rzy nie pe\u0142nili dotychczas mandatu pos\u0142a. W oparciu o obecny stan mandat\u00f3w, uk\u0142ad list, sonda\u017ce i popularno\u015b\u0107 w sieci przygotowali\u015bmy list\u0119 kandydat\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 szans\u0119 na sejmowy debiut. Wszystko jednak rozstrzygnie si\u0119 przy urnach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-nowe-twarze-w-sejmie-dluga-lista-potencjalnych-k,nId,7083003", "date_published": "2023-10-12T12:00:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Greta Thunberg kontra turbiny. Kolejny protest aktywistki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-greta-thunberg-kontra-turbiny-kolejny-protest-aktywistki,nId,7083076\"><img align=\"left\" alt=\"Greta Thunberg kontra turbiny. Kolejny protest aktywistki\" src=\"https://i.iplsc.com/greta-thunberg-kontra-turbiny-kolejny-protest-aktywistki/000HSGCUJ0DV9OPI-C321.jpg\" /></a>Znana szwedzka aktywistka klimatyczna Greta Thunberg wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w prote\u015bcie w Norwegii. Nie odstraszy\u0142a jej kara finansowa, jak\u0105 niedawno otrzyma\u0142a. Wsp\u00f3lnie z rdzenn\u0105 ludno\u015bci\u0105 sprzeciwia si\u0119 farmom wiatrowym wybudowanym z naruszeniem prawa. Od dw\u00f3ch lat te elektrownie nie powinny istnie\u0107, jednak w dalszym ci\u0105gu ponad 150 wiatrak\u00f3w dzia\u0142a bez przeszk\u00f3d. Norweski rz\u0105d prowadzi mediacje, lecz jednocze\u015bnie zapowiada, \u017ce usuni\u0119cie instalacji &quot;jest wykluczone&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-greta-thunberg-kontra-turbiny-kolejny-protest-aktywistki,nId,7083076", "date_published": "2023-10-12T11:49:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J\u0119zykoznawcy przyjrzeli si\u0119 kampanijnym obelgom. Wniosek jest zasmucaj\u0105cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jezykoznawcy-przyjrzeli-sie-kampanijnym-obelgom-wniosek-jest,nId,7082997\"><img align=\"left\" alt=\"J\u0119zykoznawcy przyjrzeli si\u0119 kampanijnym obelgom. Wniosek jest zasmucaj\u0105cy\" src=\"https://i.iplsc.com/jezykoznawcy-przyjrzeli-sie-kampanijnym-obelgom-wniosek-jest/000HSG3IPQJK8GNT-C321.jpg\" /></a>- Jak pisa\u0142 Zbigniew Herbert, kwestia smaku zosta\u0142a zupe\u0142nie pomini\u0119ta w tej kampanii - m\u00f3wi Interii j\u0119zykoznawca prof. Pawe\u0142 Nowak. Z kolei prof. Jerzy Bralczyk uwa\u017ca, \u017ce ostrzejszy w tej kampanii jest j\u0119zyk w\u0142adzy. - Padaj\u0105 okre\u015blenia, kt\u00f3re maj\u0105 na celu wdrukowanie w odbiorc\u0119 prostych skojarze\u0144 na zasadzie z\u0142a i dobra. Na niekt\u00f3rych pewnie to dzia\u0142a, ale najpewniej to szkodzi kampanii czy j\u0119zykowi publicznemu - us\u0142yszeli\u015bmy. Prof. Nowak na przyk\u0142adzie j\u0119zyka lat 90. pokazuje, jak zmieni\u0142a si\u0119 polszczyzna polityk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jezykoznawcy-przyjrzeli-sie-kampanijnym-obelgom-wniosek-jest,nId,7082997", "date_published": "2023-10-12T11:31:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjski problem z pluskwami. Wskazuj\u0105 na Francuz\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-problem-z-pluskwami-wskazuja-na-francuzow,nId,7082970\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski problem z pluskwami. Wskazuj\u0105 na Francuz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-problem-z-pluskwami-wskazuja-na-francuzow/000HSG4CV9NGDJI1-C321.jpg\" /></a>&quot;Pluskwy nie przejad\u0105 poci\u0105giem Eurostar z Pary\u017ca do Londynu&quot; - tak jeszcze niedawno uspokaja\u0142y w\u0142adze brytyjskich kolei. Ale gdy mieszka\u0144cy Londynu zacz\u0119li robi\u0107 zdj\u0119cia, jak pluskwy spaceruj\u0105 po pasa\u017cerach metra w centrum stolicy, pojawi\u0142o si\u0119 powa\u017cne pytanie - sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142y?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjski-problem-z-pluskwami-wskazuja-na-francuzow,nId,7082970", "date_published": "2023-10-12T11:29:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Zaci\u015bnij z\u0119by i zag\u0142osuj na PiS\". Beata Szyd\u0142o zach\u0119ca niezdecydowanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zacisnij-zeby-i-zaglosuj-na-pis-beata-szydlo-zacheca-niezdec,nId,7083032\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Zaci\u015bnij z\u0119by i zag\u0142osuj na PiS&quot;. Beata Szyd\u0142o zach\u0119ca niezdecydowanych\" src=\"https://i.iplsc.com/zacisnij-zeby-i-zaglosuj-na-pis-beata-szydlo-zacheca-niezdec/000HSG4RXAK0AFA5-C321.jpg\" /></a>- Zamknij oczy, zaci\u015bnij z\u0119by i zag\u0142osuj na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - w taki spos\u00f3b do g\u0142osowania na parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105 zach\u0119ca\u0142a europos\u0142anka Beata Szyd\u0142o podczas spotkania w Skar\u017cysku Kamiennej. Po zamieszaniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych w zwi\u0105zku z wypowiedzi\u0105, polityk odnios\u0142a si\u0119 do sprawy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zacisnij-zeby-i-zaglosuj-na-pis-beata-szydlo-zacheca-niezdec,nId,7083032", "date_published": "2023-10-12T11:11:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142awomir Mentzen ruszy\u0142 w Polsk\u0119. Lata helikopterem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slawomir-mentzen-ruszyl-w-polske-lata-helikopterem,nId,7083025\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Mentzen ruszy\u0142 w Polsk\u0119. Lata helikopterem\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-mentzen-ruszyl-w-polske-lata-helikopterem/000HSG29YWLBS3YM-C321.jpg\" /></a>Na ostatniej prostej trwa zaci\u0119ta walka o g\u0142osy wyborc\u00f3w. S\u0142awomir Mentzen z Konfederacji ma zamiar odwiedzi\u0107 jeszcze dziesi\u0119\u0107 miast. W walce z czasem pomo\u017ce mu z pewno\u015bci\u0105 helikopter, kt\u00f3rym ruszy\u0142 w Polsk\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slawomir-mentzen-ruszyl-w-polske-lata-helikopterem,nId,7083025", "date_published": "2023-10-12T11:05:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ramzan Kadyrow zadziwi\u0142 rosyjsk\u0105 propagand\u0119. Wskaza\u0142 \"zdrajc\u0119 narodu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ramzan-kadyrow-zadziwil-rosyjska-propagande-wskazal-zdrajce-,nId,7083013\"><img align=\"left\" alt=\"Ramzan Kadyrow zadziwi\u0142 rosyjsk\u0105 propagand\u0119. Wskaza\u0142 &quot;zdrajc\u0119 narodu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ramzan-kadyrow-zadziwil-rosyjska-propagande-wskazal-zdrajce/000HLGURS6J7FH6G-C321.jpg\" /></a>Z ust przyw\u00f3dcy Czeczenii Razmazana Kadyrowa pad\u0142y zaskakuj\u0105ce s\u0142owa. Polityk stwierdzi\u0142, \u017ce J\u00f3zef Stalin w trakcie rz\u0105d\u00f3w w ZSRR by\u0142 &quot;zdrajc\u0105 narodu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ramzan-kadyrow-zadziwil-rosyjska-propagande-wskazal-zdrajce-,nId,7083013", "date_published": "2023-10-12T11:04:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Trudna wsp\u00f3\u0142praca\". Wa\u017cna urz\u0119dniczka odchodzi z kancelarii prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudna-wspolpraca-wazna-urzedniczka-odchodzi-z-kancelarii-pr,nId,7083030\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Trudna wsp\u00f3\u0142praca&quot;. Wa\u017cna urz\u0119dniczka odchodzi z kancelarii prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/trudna-wspolpraca-wazna-urzedniczka-odchodzi-z-kancelarii-pr/000HSG1WWBT9S9VP-C321.jpg\" /></a>Z Kancelari\u0105 Prezydenta RP rozstaje si\u0119 Barbara Brodowska-M\u0105czka, dotychczasowa dyrektor generalna. Jak sama przyznaje, &quot;od pewnego czasu wsp\u00f3\u0142praca by\u0142a dosy\u0107 trudna&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudna-wspolpraca-wazna-urzedniczka-odchodzi-z-kancelarii-pr,nId,7083030", "date_published": "2023-10-12T10:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Twierdz\u0105, \u017ce nagrali mitycznego stwora. Film budzi skrajne emocje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twierdza-ze-nagrali-mitycznego-stwora-film-budzi-skrajne-emo,nId,7082960\"><img align=\"left\" alt=\"Twierdz\u0105, \u017ce nagrali mitycznego stwora. Film budzi skrajne emocje\" src=\"https://i.iplsc.com/twierdza-ze-nagrali-mitycznego-stwora-film-budzi-skrajne-emo/000HSFUNVJYBNEYN-C321.jpg\" /></a>Dziwna posta\u0107 przypominaj\u0105ca na pierwszy rzut oka cz\u0142owieka, jednak ca\u0142a br\u0105zowa, ow\u0142osiona i dosy\u0107 wysoka - w\u0142a\u015bnie to zarejestrowa\u0142 aparat pewnej pary, kt\u00f3ra wybra\u0142a si\u0119 w USA na wycieczk\u0119 z okazji 10. rocznicy \u015blubu. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo wierzy, \u017ce w\u015br\u00f3d zaro\u015bli wypatrzy\u0142o Wielk\u0105 Stop\u0119, bo wygl\u0105dem posta\u0107 przypomina im w\u0142a\u015bnie tego mitycznego stwora. W komentarzach rozgorza\u0142a dyskusja i pojawi\u0142y si\u0119 pewne tezy, ale zagadka wci\u0105\u017c pozostaje nierozwi\u0105zana.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-twierdza-ze-nagrali-mitycznego-stwora-film-budzi-skrajne-emo,nId,7082960", "date_published": "2023-10-12T10:49:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brutalnie zamordowali 19-latka. Sprawcy us\u0142yszeli wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-brutalnie-zamordowali-19-latka-sprawcy-uslyszeli-wyrok,nId,7082835\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalnie zamordowali 19-latka. Sprawcy us\u0142yszeli wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalnie-zamordowali-19-latka-sprawcy-uslyszeli-wyrok/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119ciu zab\u00f3jc\u00f3w Mi\u0142osza B. trafi do wi\u0119zienia na okres od 9 do 15 lat - zdecydowa\u0142 S\u0105d Okr\u0119gowy w Krakowie. To wyrok w sprawie brutalnego morderstwa sprzed lat, kt\u00f3rym \u017cy\u0142a ca\u0142a Polska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-brutalnie-zamordowali-19-latka-sprawcy-uslyszeli-wyrok,nId,7082835", "date_published": "2023-10-12T10:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142u\u017cby specjalne ostrzegaj\u0105. \"Mo\u017cliwe ataki na Polsk\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sluzby-specjalne-ostrzegaja-mozliwe-ataki-na-polske,nId,7082988\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby specjalne ostrzegaj\u0105. &quot;Mo\u017cliwe ataki na Polsk\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-specjalne-ostrzegaja-mozliwe-ataki-na-polske/000HSFW4J9NIOWJX-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cby specjalne otrzymuj\u0105 sygna\u0142y o mo\u017cliwo\u015bci przeprowadzenia w najbli\u017cszych dniach zwi\u0119kszonej liczby pr\u00f3b atak\u00f3w cybernetycznych oraz kampanii dezinformacyjnych ukierunkowanych na zak\u0142\u00f3cenie wybor\u00f3w do Parlamentu RP - poinformowa\u0142 zast\u0119pca ministra-koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych Stanis\u0142aw \u017baryn. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sluzby-specjalne-ostrzegaja-mozliwe-ataki-na-polske,nId,7082988", "date_published": "2023-10-12T10:45:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy odbieraj\u0105 tajemnicze wiadomo\u015bci. Rzecznik PiS reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polacy-odbieraja-tajemnicze-wiadomosci-rzecznik-pis-reaguje,nId,7082998\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy odbieraj\u0105 tajemnicze wiadomo\u015bci. Rzecznik PiS reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-odbieraja-tajemnicze-wiadomosci-rzecznik-pis-reaguje/000HSFWWNDXL6434-C321.jpg\" /></a>&quot;G\u0142osuj na PiS! Przywr\u00f3cili\u015bmy seniorom prawo do godnej staro\u015bci i zrobimy te\u017c pogrzeby emeryt\u00f3w za darmo&quot; - wiadomo\u015bci o takiej tre\u015bci zacz\u0119\u0142y przychodzi\u0107 do Polak\u00f3w. W zwi\u0105zku z sytuacj\u0105 NASK wyda\u0142a ostrze\u017cenie, by nie da\u0107 si\u0119 nabra\u0107 na dzia\u0142ania dezinformacyjne, kt\u00f3re pojawi\u0142y si\u0119 na ostatniej prostej kampanii wyborczej. O sprawie alarmuje minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. &quot;My jako PiS nie mamy z tym nic wsp\u00f3lnego&quot; - zareagowa\u0142 na wiadomo\u015bci rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-polacy-odbieraja-tajemnicze-wiadomosci-rzecznik-pis-reaguje,nId,7082998", "date_published": "2023-10-12T10:40:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cne os\u0142abienie Rosjan. Ukrai\u0144cy potwierdzaj\u0105 doniesienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-powazne-oslabienie-rosjan-ukraincy-potwierdzaja-doniesienia,nId,7082945\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne os\u0142abienie Rosjan. Ukrai\u0144cy potwierdzaj\u0105 doniesienia\" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-oslabienie-rosjan-ukraincy-potwierdzaja-doniesienia/000HSFQ98GKJ1IJ7-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska marynarka wojenna potwierdza uszkodzenie rosyjskiego okr\u0119tu &quot;Pawie\u0142 Dier\u017cawin&quot;. Wojskowi nie podaj\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w, a strona rosyjska w og\u00f3le nie komentuje sprawy. Tymczasem od doby w sieci kr\u0105\u017c\u0105 doniesienia o eksplozjach w Sewastopolu. Jak si\u0119 okazuje, ich przyczyn\u0105 by\u0142 atak na jednostk\u0119 Rosjan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-powazne-oslabienie-rosjan-ukraincy-potwierdzaja-doniesienia,nId,7082945", "date_published": "2023-10-12T10:38:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wagnerowcy wr\u00f3cili na front. Ukrai\u0144cy ostrzegaj\u0105: S\u0105 niebezpieczni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wagnerowcy-wrocili-na-front-ukraincy-ostrzegaja-sa-niebezpie,nId,7082937\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy wr\u00f3cili na front. Ukrai\u0144cy ostrzegaj\u0105: S\u0105 niebezpieczni\" src=\"https://i.iplsc.com/wagnerowcy-wrocili-na-front-ukraincy-ostrzegaja-sa-niebezpie/000HSFPB2F1RV3TT-C321.jpg\" /></a>Byli bojownicy Grupy Wagnera wracaj\u0105 na front w Ukrainie w ramach szereg\u00f3w regularnej rosyjskiej armii. - S\u0105 niebezpieczni, bo ju\u017c tu walczyli - ostrzega ukrai\u0144ski wywiad wojskowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wagnerowcy-wrocili-na-front-ukraincy-ostrzegaja-sa-niebezpie,nId,7082937", "date_published": "2023-10-12T09:53:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruch Scholza. Niemcy uderzaj\u0105 w Hamas", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ruch-scholza-niemcy-uderzaja-w-hamas,nId,7082955\"><img align=\"left\" alt=\"Ruch Scholza. Niemcy uderzaj\u0105 w Hamas\" src=\"https://i.iplsc.com/ruch-scholza-niemcy-uderzaja-w-hamas/000HSFR08D81HC9A-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Niemiec Olaf Scholz og\u0142osi\u0142 w Bundestagu zakaz dzia\u0142alno\u015bci Hamasu w Niemczech. Obwini\u0142 te\u017c Iran o wspieranie tej organizacji. Jak doda\u0142, zakazana zostanie tak\u017ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 stowarzyszenia &quot;Samidoun&quot;, kt\u00f3rego zwolennicy i cz\u0142onkowie fetowali brutalne akty terroru na ulicach Niemiec. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-ruch-scholza-niemcy-uderzaja-w-hamas,nId,7082955", "date_published": "2023-10-12T09:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka prasa: Solidarno\u015b\u0107 z Izraelem wymaga te\u017c czyn\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-solidarnosc-z-izraelem-wymaga-tez-czynow,nId,7082884\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa: Solidarno\u015b\u0107 z Izraelem wymaga te\u017c czyn\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-solidarnosc-z-izraelem-wymaga-tez-czynow/000HSF50KD5LME3A-C321.jpg\" /></a>Berlin powtarza, \u017ce bezpiecze\u0144stwo Izraela jest niemieck\u0105 racj\u0105 stanu. Za tymi s\u0142owami powinny p\u00f3j\u015b\u0107 czyny - komentuje niemiecka prasa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-prasa-solidarnosc-z-izraelem-wymaga-tez-czynow,nId,7082884", "date_published": "2023-10-12T09:27:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bank rozbity, pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Ko\u0144czy si\u0119 \"gor\u0105czka z\u0142ota\" w USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bank-rozbity-padla-glowna-wygrana-konczy-sie-goraczka-zlota-,nId,7082903\"><img align=\"left\" alt=\"Bank rozbity, pad\u0142a g\u0142\u00f3wna wygrana. Ko\u0144czy si\u0119 &quot;gor\u0105czka z\u0142ota&quot; w USA\" src=\"https://i.iplsc.com/bank-rozbity-padla-glowna-wygrana-konczy-sie-goraczka-zlota/000HSFDV4WAPPHA1-C321.jpg\" /></a>W ameryka\u0144skiej loterii Powerball pad\u0142a wygrana w wysoko\u015bci 1,76 mld dolar\u00f3w. Los zosta\u0142 kupiony w Frazier Park w Kalifornii i zako\u0144czy\u0142 trwaj\u0105c\u0105 w USA gor\u0105czk\u0119 graczy marz\u0105cych o niebotycznej wygranej. To pi\u0105ty raz w tym roku, gdy pad\u0142a g\u0142\u00f3wna nagroda Powerball i druga najwy\u017csza w historii gry. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bank-rozbity-padla-glowna-wygrana-konczy-sie-goraczka-zlota-,nId,7082903", "date_published": "2023-10-12T09:26:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Apel by\u0142ego lidera Hamasu. Policja w USA w najwy\u017cszej gotowo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-apel-bylego-lidera-hamasu-policja-w-usa-w-najwyzszej-gotowos,nId,7082822\"><img align=\"left\" alt=\"Apel by\u0142ego lidera Hamasu. Policja w USA w najwy\u017cszej gotowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-bylego-lidera-hamasu-policja-w-usa-w-najwyzszej-gotowos/000HSEGK3FW8FG30-C321.jpg\" /></a>Po apelu by\u0142ego lidera palesty\u0144skiej organizacji terrorystycznej Hamas Chaleda Meszala policja w Nowym Jorku zosta\u0142a postawiona w stan podwy\u017cszonej gotowo\u015bci. Meszal wezwa\u0142 muzu\u0142man\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie do organizowania antyizraelskich protest\u00f3w. &quot;Zwracam si\u0119 do wszystkich, kt\u00f3rzy nauczaj\u0105 i ucz\u0105 si\u0119 d\u017cihadu - to moment, by zastosowa\u0107 teori\u0119 w praktyce&quot; - apelowa\u0142.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-apel-bylego-lidera-hamasu-policja-w-usa-w-najwyzszej-gotowos,nId,7082822", "date_published": "2023-10-12T09:18:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wcze\u015bniej byli cicho, teraz mog\u0105 masowo p\u00f3j\u015b\u0107 g\u0142osowa\u0107. M\u0142oda Polonia przechyli szal\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wczesniej-byli-cicho-teraz-moga-masowo-pojsc-glosowac-mloda-,nId,7078611\"><img align=\"left\" alt=\"Wcze\u015bniej byli cicho, teraz mog\u0105 masowo p\u00f3j\u015b\u0107 g\u0142osowa\u0107. M\u0142oda Polonia przechyli szal\u0119?\" src=\"https://i.iplsc.com/wczesniej-byli-cicho-teraz-moga-masowo-pojsc-glosowac-mloda/000HRZN2SSIAS8PX-C321.jpg\" /></a>- Nie planuj\u0119 powrotu, ale chc\u0119 mie\u0107 wp\u0142yw i m\u00f3c spojrze\u0107 sobie w oczy - m\u00f3wi mieszkaj\u0105ca w Danii Malwina. - To nie jest tak, \u017ce skoro nie mieszkam w kraju, to nie powinienem si\u0119 wypowiada\u0107. Jest zupe\u0142nie odwrotnie, \u017cyj\u0105c poza Polsk\u0105 mam zdrow\u0105, zdystansowan\u0105 i bardziej realn\u0105 perspektyw\u0119 - przekonuje Marek z Budapesztu. Przedstawiciele m\u0142odej Polonii opowiedzieli Interii, dlaczego 15 pa\u017adziernika p\u00f3jd\u0105 do lokali wyborczych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wczesniej-byli-cicho-teraz-moga-masowo-pojsc-glosowac-mloda-,nId,7078611", "date_published": "2023-10-12T09:16:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. S\u0142awomir Mentzen vs. Piotr Kra\u015bko. \"Paszkwil godny TVP\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-slawomir-mentzen-vs-piotr-krasko-paszkwil-godny-,nId,7082856\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. S\u0142awomir Mentzen vs. Piotr Kra\u015bko. &quot;Paszkwil godny TVP&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-slawomir-mentzen-vs-piotr-krasko-paszkwil-godny/000HSFD3S0LY3H8P-C321.jpg\" /></a>- Gratuluj\u0119, panie redaktorze, reporta\u017cu, naprawd\u0119 godny TVP - skomentowa\u0142 materia\u0142 stacji TVN24 S\u0142awomir Mentzen podczas rozmowy z Piotrem Kra\u015bk\u0105. P\u00f3\u017aniej doda\u0142, \u017ce to &quot;paszkwil&quot;. Rozmawiaj\u0105c o wojnie w Izraelu, jeden z lider\u00f3w Konfederacji stwierdzi\u0142, \u017ce obydwie strony dokonuj\u0105 zbrodni wojennych. - Pytam pana o dzia\u0142ania, kiedy by\u0142by pan w rz\u0105dzie, nie na TikToku - kontrowa\u0142 dziennikarz. W wywiadzie poruszono r\u00f3wnie\u017c kwestie kontrowersyjnych wypowiedzi przedstawicieli Konfederacji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-slawomir-mentzen-vs-piotr-krasko-paszkwil-godny-,nId,7082856", "date_published": "2023-10-12T08:58:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Szybko zbli\u017camy si\u0119 w kierunku trzeciej wojny \u015bwiatowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-szybko-zblizamy-sie-w-kierunku-trz,nId,7082855\"><img align=\"left\" alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: Szybko zbli\u017camy si\u0119 w kierunku trzeciej wojny \u015bwiatowej\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-ukrainskiego-wywiadu-szybko-zblizamy-sie-w-kierunku-trz/000HSFGRW2IFMWNK-C321.jpg\" /></a>- Do\u015b\u0107 szybko zbli\u017camy si\u0119 w kierunku trzeciej wojny \u015bwiatowej - oceni\u0142 szef G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ukrainy Kyry\u0142o Budanow, odnosz\u0105c si\u0119 do wydarze\u0144 w Ukrainie, Izraelu i innych konflikt\u00f3w na \u015bwiecie. Przyw\u00f3dca wojskowy jest r\u00f3wnie\u017c przekonany, \u017ce Rosja mo\u017ce pozwoli\u0107 sobie na prowadzenie wojny jeszcze przez dwa lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-szef-ukrainskiego-wywiadu-szybko-zblizamy-sie-w-kierunku-trz,nId,7082855", "date_published": "2023-10-12T08:32:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka wioska nie chce migrant\u00f3w. \"Jest gor\u0105co\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kryzys-migracyjny-w-niemczech-lokalny-polityk-wskazuje-rozwi,nId,7082870\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka wioska nie chce migrant\u00f3w. &quot;Jest gor\u0105co&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-wioska-nie-chce-migrantow-jest-goraco/000HSF58WK8D81IF-C321.jpg\" /></a>W wiosce Upahl na p\u00f3\u0142nocy Niemiec mieszka 500 os\u00f3b. Teraz budowany jest tam o\u015brodek dla uchod\u017ac\u00f3w i imigrant\u00f3w, w kt\u00f3rym zamieszka 250 os\u00f3b, cho\u0107 pocz\u0105tkowe plany m\u00f3wi\u0142y o 400 zakwaterowaniach. Samorz\u0105dowcy w Niemczech musz\u0105 przyjmowa\u0107 kolejne osoby na podstawie wewn\u0119trznej relokacji. Tino Schomann z CDU jest starost\u0105 powiatu P\u00f3\u0142nocno-zachodnia Meklemburgia. W rozmowie z Interi\u0105 opowiada o tym, jak z problemem migracji radz\u0105 sobie lokalne w\u0142adze. -  Powiem jasno, trzeba sko\u0144czy\u0107 z bogatym systemem socjalnym, kt\u00f3ry niestety wielu przyci\u0105ga -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kryzys-migracyjny-w-niemczech-lokalny-polityk-wskazuje-rozwi,nId,7082870", "date_published": "2023-10-12T08:20:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwa kontrofensywa Rosjan. Zmasowany atak w Donbasie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-trwa-kontrofensywa-rosjan-zmasowany-atak-w-donbasie,nId,7082864\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa kontrofensywa Rosjan. Zmasowany atak w Donbasie\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-kontrofensywa-rosjan-zmasowany-atak-w-donbasie/000HSF0HYAHNS448-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Federacji Rosyjskiej prowadz\u0105 skomasowane dzia\u0142ania ofensywne w okolicach miejscowo\u015bci Awdijiwka. Dzia\u0142ania na niezbyt rozleg\u0142ym regionie prowadzone s\u0105 a\u017c przez trzy bataliony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-trwa-kontrofensywa-rosjan-zmasowany-atak-w-donbasie,nId,7082864", "date_published": "2023-10-12T08:07:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017baby maj\u0105 spos\u00f3b na unikni\u0119cie stosunku. Wymy\u015bli\u0142y trzy sposoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaby-maja-sposob-na-unikniecie-stosunku-wymyslily-trzy-sposo,nId,7082819\"><img align=\"left\" alt=\"\u017baby maj\u0105 spos\u00f3b na unikni\u0119cie stosunku. Wymy\u015bli\u0142y trzy sposoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zaby-maja-sposob-na-unikniecie-stosunku-wymyslily-trzy-sposo/000HSEJAPM17YAJU-C321.jpg\" /></a>Naukowcy ustalili, \u017ce samice \u017cab znalaz\u0142y kilka sposob\u00f3w, by unika\u0107 stosunku, kiedy samce odczuwaj\u0105 siln\u0105 potrzeb\u0119 rozmna\u017cania. Jedn\u0105 z taktyk jest udawanie w\u0142asnej \u015bmierci. Niemieccy badacze przeprowadzili eksperyment, kt\u00f3ry pokaza\u0142 zachowania \u017cab oraz pozwoli\u0142 ustali\u0107 ilu samicom udaje si\u0119 unikn\u0105\u0107 natr\u0119tnych samc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaby-maja-sposob-na-unikniecie-stosunku-wymyslily-trzy-sposo,nId,7082819", "date_published": "2023-10-12T08:02:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyrazy wdzi\u0119czno\u015bci po rosyjsku. \"Zamiast protezy r\u0119ki metalowy pr\u0119t\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wyrazy-wdziecznosci-po-rosyjsku-zamiast-protezy-reki-metalow,nId,7082821\"><img align=\"left\" alt=\"Wyrazy wdzi\u0119czno\u015bci po rosyjsku. &quot;Zamiast protezy r\u0119ki metalowy pr\u0119t&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wyrazy-wdziecznosci-po-rosyjsku-zamiast-protezy-reki-metalow/000HSETUYUGP5OYU-C321.jpg\" /></a>Media obieg\u0142a historia rosyjskiego weterana, kt\u00f3ry na napastniczej wojnie przeciwko Ukrainie zosta\u0142 powa\u017cnie ranny i straci\u0142 r\u0119k\u0119. W ramach pomocy od pa\u0144stwa po sze\u015bciu miesi\u0105cach otrzyma\u0142 protez\u0119, ta jednak nie dzia\u0142a\u0142a, a swoim wygl\u0105dem przypomina\u0142a po prostu &quot;metalowy pr\u0119t&quot;. Wojskowy nie ukrywa\u0142 zdumienia tym, jak &quot;odwdzi\u0119czy\u0142a mu si\u0119 ojczyzna&quot;. Wadliwy produkt zwr\u00f3cono, a gdy \u017co\u0142nierz chcia\u0142 stara\u0107 si\u0119 o nowy model, pa\u0144stwo przekaza\u0142o, \u017ce nie sfinansuje zakupu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wyrazy-wdziecznosci-po-rosyjsku-zamiast-protezy-reki-metalow,nId,7082821", "date_published": "2023-10-12T07:30:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Greta Thunberg skazana. Aktywistka us\u0142ysza\u0142a wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-greta-thunberg-skazana-aktywistka-uslyszala-wyrok,nId,7082813\"><img align=\"left\" alt=\"Greta Thunberg skazana. Aktywistka us\u0142ysza\u0142a wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/greta-thunberg-skazana-aktywistka-uslyszala-wyrok/000HSEITX8D7VUOT-C321.jpg\" /></a>Greta Thunberg skazana przez szwedzki s\u0105d za jedn\u0105 z akcji protestacyjnych w Malm\u00f6. Aktywistka nie dostosowa\u0142a si\u0119 do polece\u0144 policji i przez kilka godzin blokowa\u0142a wjazd do miejscowego portu. Cho\u0107 prokuratura mog\u0142a wnioskowa\u0107 maksymalnie o p\u00f3\u0142 roku pozbawienia wolno\u015bci, \u015bledczy zdecydowali si\u0119 na \u0142agodny wymiar kary w postaci grzywny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-greta-thunberg-skazana-aktywistka-uslyszala-wyrok,nId,7082813", "date_published": "2023-10-12T07:20:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strza\u0142y pod Warszaw\u0105. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-strzaly-pod-warszawa-nie-zyje-mezczyzna,nId,7082857\"><img align=\"left\" alt=\"Strza\u0142y pod Warszaw\u0105. Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://i.iplsc.com/strzaly-pod-warszawa-nie-zyje-mezczyzna/000HSEY0V0E1XMDX-C321.jpg\" /></a>Nad ranem mieszka\u0144cy podwarszawskiego \u017byrardowa us\u0142yszeli strza\u0142y. Policja otrzyma\u0142a zg\u0142oszenie o godzinie 5:10. Funkcjonariusze, kt\u00f3rzy dotarli na miejsce, znale\u017ali cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny z ran\u0105 postrza\u0142ow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-strzaly-pod-warszawa-nie-zyje-mezczyzna,nId,7082857", "date_published": "2023-10-12T07:19:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Go\u015b\u0107, o kt\u00f3rego modl\u0105 si\u0119 restauratorzy. \"Prawdziwe zbawienie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gosc-o-ktorego-modla-sie-restauratorzy-prawdziwe-zbawienie,nId,7082798\"><img align=\"left\" alt=\"Go\u015b\u0107, o kt\u00f3rego modl\u0105 si\u0119 restauratorzy. &quot;Prawdziwe zbawienie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/gosc-o-ktorego-modla-sie-restauratorzy-prawdziwe-zbawienie/000HSEBBW62SSO00-C321.jpg\" /></a>Z powodu swojej popularno\u015bci jest marzeniem norweskich restaurator\u00f3w, kt\u00f3rzy modl\u0105 si\u0119 o jego wizyt\u0119. Jak pojawi si\u0119 w lokalu, w\u0142a\u015bciciele mog\u0105 liczy\u0107 na wielokrotne zwi\u0119kszenie obrot\u00f3w w kolejnych miesi\u0105cach. Zjawisko nazwane zosta\u0142o przez norweskie media &quot;kulinarnym efektem Haalanda&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gosc-o-ktorego-modla-sie-restauratorzy-prawdziwe-zbawienie,nId,7082798", "date_published": "2023-10-12T07:17:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Ostatnia prosta przed cisz\u0105 wyborcz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-ostatnia-prosta-przed-cisza-wyborcza,nzId,4853\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Ostatnia prosta przed cisz\u0105 wyborcz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-ostatnia-prosta-przed-cisza-wyborcza/000HSELS868OPHC8-C321.jpg\" /></a>Do ciszy wyborczej zosta\u0142y ostatnie dwa dni. Komitety do ko\u0144ca walcz\u0105 o g\u0142osy wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy zdecyduj\u0105, kto 15 pa\u017adziernika obejmie w\u0142adz\u0119 w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-ostatnia-prosta-przed-cisza-wyborcza,nzId,4853", "date_published": "2023-10-12T06:52:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprzeczne doniesienia w sprawie Stuu. \"Skandal mi\u0119dzynarodowy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wardega-pisze-o-zatrzymaniu-stuu-pelnomocnik-youtubera-komen,nId,7082793\"><img align=\"left\" alt=\"Sprzeczne doniesienia w sprawie Stuu. &quot;Skandal mi\u0119dzynarodowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzeczne-doniesienia-w-sprawie-stuu-skandal-miedzynarodowy/000HSE9M491BKULF-C321.jpg\" /></a>Sylwester Ward\u0119ga, kt\u00f3ry nieco ponad tydzie\u0144 temu ujawni\u0142 informacje o kontaktach youtuber\u00f3w z nieletnimi, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem, \u017ce Stuart Kluz-Burton (Stuu - red.) zosta\u0142 &quot;zatrzymany&quot; w angielskim Luton. Pe\u0142nomocnik Stuu zaprzecza tym doniesieniom. Mecenas Tytus Jab\u0142o\u0144ski przekaza\u0142 Interii, \u017ce jego klienta napadni\u0119to.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wardega-pisze-o-zatrzymaniu-stuu-pelnomocnik-youtubera-komen,nId,7082793", "date_published": "2023-10-12T06:45:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja szefa MSWiA w sprawie kontroli na granicach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-decyzja-szefa-mswia-kontrole-na-granicy-przedluzone,nId,7082832\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja szefa MSWiA w sprawie kontroli na granicach\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-szefa-mswia-w-sprawie-kontroli-na-granicach/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Minister Spraw Wewn\u0119trznych podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przed\u0142u\u017ceniu kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. - Przed\u0142u\u017cymy tymczasowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105 o nast\u0119pne 20 dni - przekaza\u0142 Mariusz Kami\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-decyzja-szefa-mswia-kontrole-na-granicy-przedluzone,nId,7082832", "date_published": "2023-10-12T06:37:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja szefa MSWiA w sprawie kontroli na granicach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-decyzja-ministra-spraw-wewnetrznych-kontrole-na-granicy-prze,nId,7082832\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja szefa MSWiA w sprawie kontroli na granicach\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-szefa-mswia-w-sprawie-kontroli-na-granicach/000HSEPEXTB3JFJG-C321.jpg\" /></a>Minister Spraw Wewn\u0119trznych podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przed\u0142u\u017ceniu kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. - Przed\u0142u\u017cymy tymczasowe kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105 o nast\u0119pne 20 dni - przekaza\u0142 Mariusz Kami\u0144ski. Wczoraj podobn\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142y Czechy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-decyzja-ministra-spraw-wewnetrznych-kontrole-na-granicy-prze,nId,7082832", "date_published": "2023-10-12T06:37:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adrian Zandberg: Nie mam zamiaru wchodzi\u0107 z brunatnymi do rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-adrian-zandberg-nie-mam-zamiaru-wchodzic-z-brunatnymi-do-rza,nId,7081103\"><img align=\"left\" alt=\"Adrian Zandberg: Nie mam zamiaru wchodzi\u0107 z brunatnymi do rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/adrian-zandberg-nie-mam-zamiaru-wchodzic-z-brunatnymi-do-rza/000HSAWOMNCT56EL-C321.jpg\" /></a>- Gramy o sprawczo\u015b\u0107 - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Adrian Zandberg. - Chcemy rz\u0105dzi\u0107, \u017ceby realizowa\u0107 nasz program, a nie po to, \u017ceby tylko by\u0107 w rz\u0105dzie - dodaje jeden z lider\u00f3w Lewicy. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Partii Razem przewiduje te\u017c rych\u0142y koniec Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, zw\u0142aszcza w razie wyborczej pora\u017cki. - Ich czas powoli dobiega ko\u0144ca. To jest w gruncie rzeczy formacja z innej epoki, zbudowana wok\u00f3\u0142 kultu wodza. Troch\u0119 jak sanacja, do kt\u00f3rej lubi\u0105 nawi\u0105zywa\u0107. I sko\u0144cz\u0105 pewnie jak sanacja, kt\u00f3ra zgni\u0142a, gdy zabrak\u0142o Pi\u0142sudskiego -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-adrian-zandberg-nie-mam-zamiaru-wchodzic-z-brunatnymi-do-rza,nId,7081103", "date_published": "2023-10-12T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: Premier Morawiecki pogodzi\u0142 si\u0119 z pora\u017ck\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rafal-trzaskowski-premier-morawiecki-pogodzil-sie-z-porazka,nId,7081413\"><img align=\"left\" alt=\"Rafa\u0142 Trzaskowski: Premier Morawiecki pogodzi\u0142 si\u0119 z pora\u017ck\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rafal-trzaskowski-premier-morawiecki-pogodzil-sie-z-porazka/000HSC3AI9SAY2EU-C321.jpg\" /></a>- Mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce kto\u015b z partii opozycyjnej jest nieudacznikiem, podejmowa\u0142 z\u0142e decyzje. Ale PiS twierdzi, \u017ce wszyscy jeste\u015bmy zdrajcami i pracujemy albo dla Niemc\u00f3w, albo dla Rosjan. Gorszej obelgi w debacie politycznej nie mo\u017cna sobie wyobrazi\u0107 - m\u00f3wi Interii Rafa\u0142 Trzaskowski, kt\u00f3ry w tej kampanii wyborczej kilka razy przymierzany by\u0142 do fotela premiera. - Uciekam od rozmowy o premierze, bo takie spekulacje odwracaj\u0105 nasz\u0105 uwag\u0119 od tego, co jest najwa\u017cniejsze. Dzi\u015b trzeba wygra\u0107 wybory - ucina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-rafal-trzaskowski-premier-morawiecki-pogodzil-sie-z-porazka,nId,7081413", "date_published": "2023-10-12T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krzysztof Bosak: Nie zgadzam si\u0119 z wieloma pogl\u0105dami kandydat\u00f3w Konfederacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-krzysztof-bosak-nie-zgadzam-sie-z-wieloma-pogladami-kandydat,nId,7081027\"><img align=\"left\" alt=\"Krzysztof Bosak: Nie zgadzam si\u0119 z wieloma pogl\u0105dami kandydat\u00f3w Konfederacji\" src=\"https://i.iplsc.com/krzysztof-bosak-nie-zgadzam-sie-z-wieloma-pogladami-kandydat/000HS9T9RFSO2BD0-C321.jpg\" /></a>- Pierwszoplanowe role w kampanii Konfederacji odgrywamy obecnie S\u0142awomir Mentzen i ja. A nie pan Janusz Korwin-Mikke, kt\u00f3ry odda\u0142 przyw\u00f3dztwo swojej formacji. M\u00f3wimy o starszym cz\u0142owieku, kt\u00f3ry ma du\u017cy szacunek swoich sympatyk\u00f3w za 40 lat nieprzejednanej walki o wolno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105, walki z lewic\u0105 - m\u00f3wi Interii Krzysztof Bosak z Konfederacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-krzysztof-bosak-nie-zgadzam-sie-z-wieloma-pogladami-kandydat,nId,7081027", "date_published": "2023-10-12T06:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szymon Ho\u0142ownia: My z W\u0142adkiem my\u015blimy 50 lat do przodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-szymon-holownia-my-z-wladkiem-myslimy-50-lat-do-przodu,nId,7075005\"><img align=\"left\" alt=\"Szymon Ho\u0142ownia: My z W\u0142adkiem my\u015blimy 50 lat do przodu\" src=\"https://i.iplsc.com/szymon-holownia-my-z-wladkiem-myslimy-50-lat-do-przodu/000HRN2R8IW4SMS5-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w stanie wzi\u0105\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 za ka\u017cdy resort w rz\u0105dzie. Naszymi priorytetami s\u0105: obronno\u015b\u0107, klimat i energia, edukacja - m\u00f3wi Interii Szymon Ho\u0142ownia, wsp\u00f3\u0142lider Trzeciej Drogi i szef Polski 2050. - Pokonali\u015bmy tyle problem\u00f3w, \u017ce trudno by\u0142oby komukolwiek zerwa\u0107 nasz\u0105, moj\u0105 i W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza, wsp\u00f3\u0142prac\u0119. W wielu momentach mieli\u015bmy r\u00f3\u017cne zdania. A to jednak jako\u015b si\u0119 spina - deklaruje, snuj\u0105c plany na kolejne lata. O swoich ambicjach m\u00f3wi wprost: - Zastanawiam si\u0119 nad startem w wyborach prezydenckich w 2025 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-szymon-holownia-my-z-wladkiem-myslimy-50-lat-do-przodu,nId,7075005", "date_published": "2023-10-12T06:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robert Raczy\u0144ski: Nie op\u0142acaj\u0105 nas ani kosmici, ani PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-robert-raczynski-nie-oplacaja-nas-ani-kosmici-ani-pis,nId,7081006\"><img align=\"left\" alt=\"Robert Raczy\u0144ski: Nie op\u0142acaj\u0105 nas ani kosmici, ani PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-raczynski-nie-oplacaja-nas-ani-kosmici-ani-pis/000HS9LJQ7Q7RB9A-C321.jpg\" /></a>- Polska staje si\u0119 krajem formacji \u015brednich i ma\u0142ych, zbli\u017ca si\u0119 koniec dominacji wielkich partii, tylko one nie chc\u0105 w to uwierzy\u0107 - przekonuje w rozmowie z Interi\u0105 Robert Raczy\u0144ski, prezydent Lubina, jeden z za\u0142o\u017cycieli Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. I t\u0142umaczy, po co samorz\u0105dowcy chc\u0105 i\u015b\u0107 do Sejmu, kto ich finansuje i na jaki wynik wybor\u00f3w licz\u0105. M\u00f3wi te\u017c o tym, jak prze\u0142o\u017cy\u0107 rozwi\u0105zania samorz\u0105dowe na poziom krajowy i odpowiada na zarzuty, czy stoi za nimi PiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-robert-raczynski-nie-oplacaja-nas-ani-kosmici-ani-pis,nId,7081006", "date_published": "2023-10-12T06:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Mateusz Morawiecki: Po wyborach grozi nam scenariusz bu\u0142garski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-mateusz-morawiecki-po-wyborach-grozi-nam-scenariusz-,nId,7081167\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Mateusz Morawiecki: Po wyborach grozi nam scenariusz bu\u0142garski\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-mateusz-morawiecki-po-wyborach-grozi-nam-scenariusz/000HSB77PCKTHX8E-C321.jpg\" /></a>Nigdy nie by\u0142em doradc\u0105 Donalda Tuska. Nigdy nie byli\u015bmy po imieniu - podkre\u015bla w rozmowie z Interi\u0105 premier Mateusz Morawiecki. O aferze wizowej m\u00f3wi z kolei: - By\u0142a tematem o rozmiarze myszy, z kt\u00f3rego opozycja zrobi\u0142a temat rozmiar\u00f3w s\u0142onia. Nawet z kilkoma premierami na ten temat rozmawia\u0142em i \u015bmiej\u0105 si\u0119 z tego, m\u00f3wi\u0105c \u017ce takich &quot;afer wizowych&quot; u nich jest wi\u0119cej i to ka\u017cdego miesi\u0105ca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-mateusz-morawiecki-po-wyborach-grozi-nam-scenariusz-,nId,7081167", "date_published": "2023-10-12T06:24:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin za granic\u0105, mimo nakazu aresztowania. Powitano go uroczy\u015bcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-za-granica-powitano-go-uroczyscie,nId,7082784\"><img align=\"left\" alt=\"Putin za granic\u0105, mimo nakazu aresztowania. Powitano go uroczy\u015bcie\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-za-granica-mimo-nakazu-aresztowania-powitano-go-uroczy/000HSE8XNXOM5VX4-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin wyruszy\u0142 w czwartek w swoj\u0105 pierwsz\u0105 zagraniczn\u0105 podr\u00f3\u017c od od czasu wydania w marcu nakazu aresztowania przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny. Polityk pojawi\u0142 si\u0119 w Kirgistanie, gdzie razem z bia\u0142oruskim dyktatorem Alaksandrem \u0141ukaszenk\u0105 wezm\u0105 udzia\u0142 w szczycie kraj\u00f3w by\u0142ego ZSRR.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-za-granica-powitano-go-uroczyscie,nId,7082784", "date_published": "2023-10-12T05:40:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatnie dni kampanii. Dwie partie zyska\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatnie-dni-kampanii-dwie-partie-zyskaly,nId,7082795\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie dni kampanii. Dwie partie zyska\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnie-dni-kampanii-dwie-partie-zyskaly/000HSEAA93O4KL78-C321.jpg\" /></a>PiS obecnie cieszy si\u0119 poparciem 33,5 proc. wyborc\u00f3w KO - 28 proc, Trzecia Droga - 10,9 proc., Lewica - 10,1 proc., a Konfederacja 9,2 proc. wyborc\u00f3w - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla &quot;Rzeczpospolitej&quot; i RMF. 33,5 proc. respondent\u00f3w nie zamierza natomiast bra\u0107 udzia\u0142u w wyborach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ostatnie-dni-kampanii-dwie-partie-zyskaly,nId,7082795", "date_published": "2023-10-12T05:18:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocne naloty na Stref\u0119 Gazy. Zgin\u0119\u0142o ponad 50 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nocne-naloty-na-strefe-gazy-zginelo-ponad-50-osob,nId,7082782\"><img align=\"left\" alt=\"Nocne naloty na Stref\u0119 Gazy. Zgin\u0119\u0142o ponad 50 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/nocne-naloty-na-strefe-gazy-zginelo-ponad-50-osob/000HSE765A1AD24H-C321.jpg\" /></a>51 Palesty\u0144czyk\u00f3w zgin\u0119\u0142o, a 281 zosta\u0142o rannych w nocnych nalotach prowadzonych przez Izrael na Stref\u0119 Gazy - poda\u0142o w nocy ze \u015brody na czwartek ministerstwo zdrowia tego palesty\u0144skiego terytorium. Tymczasem w czwartek do Izraela wybiera si\u0119 szef ameryka\u0144skiej dyplomacji Antony Blinken. Wed\u0142ug najnowszych informacji ma spotka\u0107 si\u0119 tak\u017ce ze stron\u0105 palesty\u0144sk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-nocne-naloty-na-strefe-gazy-zginelo-ponad-50-osob,nId,7082782", "date_published": "2023-10-12T04:50:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojna noc w Ukrainie. Rosja ostrzela\u0142a Chark\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niespokojna-noc-w-ukrainie-rosja-ostrzelala-charkow,nId,7082779\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojna noc w Ukrainie. Rosja ostrzela\u0142a Chark\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojna-noc-w-ukrainie-rosja-ostrzelala-charkow/000HSE56N14JEBE1-C321.jpg\" /></a>W \u015brod\u0119 p\u00f3\u017anym wieczorem Rosjanie ostrzelali jedn\u0105 z dzielnic Charkowa. Jedna osoba zosta\u0142a ranna - poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych mer miasta Ihor Terechow. Tymczasem nad Bie\u0142gorodem na po\u0142udniu Rosji szcz\u0105tki zestrzelonego przez obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105 drona zabi\u0142y dwie osoby, a dwie ci\u0119\u017cko rani\u0142y - poda\u0142a agencja Reutera, cytuj\u0105c komunikat gubernatora obwodu bie\u0142gorodzkiego Wiaczes\u0142awa G\u0142adkowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niespokojna-noc-w-ukrainie-rosja-ostrzelala-charkow,nId,7082779", "date_published": "2023-10-12T03:59:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]