[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny: \u0179r\u00f3d\u0142em konflikt\u00f3w na Bliskim Wschodzie jest brak \"sprawiedliwego\" rozwi\u0105zania kwestii palesty\u0144skiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLiktkuTURBXy8yOTkzZTFkOS1lMWM3LTQ0OTAtOTVjNS0zZmQzYjYzMTJmMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw zagranicznych Chin Wang Yi powiedzia\u0142 w czwartek, \u017ce \u017ar\u00f3d\u0142em konflikt\u00f3w na Bliskim Wschodzie jest kwestia palesty\u0144ska, a &quot;sednem sprawy&quot; jest to, \u017ce Palesty\u0144czykom odm\u00f3wiono &quot;sprawiedliwo\u015bci&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9321035,chiny-zrodlem-konfliktow-na-bliskim-wschodzie-jest-brak-sprawiedliwe.html", "date_published": "2023-10-12T19:43:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bo\u015bnia i Hercegowina najechana przez rosyjskich \"turyst\u00f3w\". Tysi\u0105ce z nich wyst\u0119puje o azyl i znika w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wj3ktkuTURBXy9hZGZmZDliNi1hN2FmLTQwNGEtYTBjYS02ODFkOTgzNDVjZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce obywateli Rosji przyje\u017cd\u017ca do Bo\u015bni i Hercegowiny jako &quot;tury\u015bci&quot;, na granicy z Chorwacj\u0105 prosz\u0105 o azyl, a potem uciekaj\u0105 w g\u0142\u0105b Unii Europejskiej - poinformowa\u0142 komendant g\u0142\u00f3wny chorwackiej policji Nikola Milina, cytowany w czwartek przez portal &quot;Novi list&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9321001,bosnia-i-hercegowina-najechana-przez-rosyjskich-turystow-tysiace-z.html", "date_published": "2023-10-12T19:31:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA: Polityk demokrat\u00f3w oskar\u017cony o szpiegostwo na rzecz obcego kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qytktkuTURBXy84YjhjMGVlNS1lNmVhLTQ1N2YtYmQ5MC1mOGIzZmIwYzA3YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ska prokuratura federalna oskar\u017cy\u0142a w czwartek by\u0142ego szefa komisji spraw zagranicznych Senatu Boba Menendeza o dzia\u0142anie w charakterze agenta egipskich w\u0142adz, wsp\u00f3lnie z \u017con\u0105, na zlecenie oficjeli z Kairu. Polityk Demokrat\u00f3w ju\u017c wcze\u015bniej otrzyma\u0142 zarzuty \u0142ap\u00f3wkarstwa i wymusze\u0144 w tej samej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9320984,usa-polityk-demokratow-oskarzony-o-szpiegostwo-na-rzecz-obcego-kraju.html", "date_published": "2023-10-12T19:23:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zagrzeb odsunie si\u0119 od Izraela? Prezydent Milanovi\u0107: W Chorwacji nie ma miejsca dla izraelskiej flagi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WFIktkuTURBXy82OTEwMjJmOS03OTZiLTQ0NjktYmJjZi1iNGUxMmZkZWQ2ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael straci\u0142 ca\u0142\u0105 moj\u0105 sympati\u0119 po atakach na cywil\u00f3w w Strefie Gazy; w Chorwacji nie ma miejsca dla izraelskiej flagi - powiedzia\u0142 w czwartek chorwacki prezydent Zoran Milanovi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9320655,zagrzeb-odsunie-sie-od-izraela-prezydent-milanovic-w-chorwacji-nie-m.html", "date_published": "2023-10-12T18:03:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strefa Gazy: zraelskie lotnictwo ostrzega cywil\u00f3w, ale ci nie maj\u0105 dok\u0105d ucieka\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ks2ktkuTURBXy83NTUwODRjYS1jMjIyLTQzOGYtOWFjYy05ODU1ODhjNGFjNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelskie lotnictwo zrzuci\u0142o w Strefie Gazy ulotki polecaj\u0105ce mieszka\u0144com udanie si\u0119 do schron\u00f3w w zwi\u0105zku z bombardowaniami \u2013 poda\u0142a w czwartek BBC. Tymczasem w szko\u0142ach zarz\u0105dzanych przez ONZ zgromadzi\u0142o si\u0119 ju\u017c ponad 200 tys. os\u00f3b i s\u0105 one przepe\u0142nione.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9320559,strefa-gazy-zraelskie-lotnictwo-ostrzega-cywilow-ale-ci-nie-maja-dok.html", "date_published": "2023-10-12T16:53:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budanow: Rosjanie chcieli sprowokowa\u0107 awari\u0119 w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej i wywo\u0142a\u0107 kontrolowan\u0105 katastrof\u0119 j\u0105drow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vSbktkuTURBXy9lYzgxYjJmMi05NGQ1LTQyZmQtYjE4Ni04YTBmMjU4NmQwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie chcieli doprowadzi\u0107 w okupowanej Zaporoskiej Elektrowni Atomowej do katastrofy technicznej i wykona\u0107 \u201ekontrolowane uwolnienie promieniowania\u201d \u2013 oznajmi\u0142 w czwartek szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow w wywiadzie dla portalu Ukrainska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9320557,budanow-rosjanie-chcieli-sprowokowac-awarie-w-zaporoskiej-elektrowni.html", "date_published": "2023-10-12T16:43:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lotnisko w Radomiu og\u0142osi\u0142o nowy kierunek lot\u00f3w na zimowe wakacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/icgktkuTURBXy9mNzkzZmYyYS1mODg1LTRjNmUtYmQxMi1jY2M2NDUxM2U3ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec grudnia z lotniska w Radomiu b\u0119dzie mo\u017cna polecie\u0107 z biurem podr\u00f3\u017cy Itaka do Taby w Egipcie. To kolejny kierunek og\u0142oszony w tym tygodniu, po Cyprze obs\u0142ugiwanym przez regularne rejsy Wizz Air \u2013 poinformowa\u0142y w czwartek Polskie Porty Lotnicze (PPL).", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9320547,lotnisko-w-radomiu-oglosilo-nowy-kierunek-lotow-na-zimowe-wakacje.html", "date_published": "2023-10-12T16:26:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NATO zapowiada du\u017ce \u0107wiczenia nuklearne: To reakcja na rosyjskie plany wycofania si\u0119 z zakazu pr\u00f3b j\u0105drowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXJktkuTURBXy83NTY1ZTc3Zi1lMWJjLTQ1YjMtOWJkNS04MGJjYjQ3Zjc0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NATO zorganizuje w przysz\u0142ym tygodniu \u0107wiczenia nuklearne na wielk\u0105 skal\u0119 - zapowiedzia\u0142 w czwartek sekretarz generalny Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg. Poda\u0142 t\u0119 informacj\u0119 po tym, jak Rosja ostrzeg\u0142a, \u017ce wycofa si\u0119 z globalnego porozumienia o zakazie przeprowadzania pr\u00f3b j\u0105drowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9320537,szef-nato-zapowiada-duze-cwiczenia-nuklearne-to-reakcja-na-rosyjskie.html", "date_published": "2023-10-12T16:18:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NATO zapowiada du\u017ce \u0107wiczenia nuklearne: To reakcja rosyjskie plany wycofania si\u0119 z zakazu pr\u00f3b j\u0105drowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXJktkuTURBXy83NTY1ZTc3Zi1lMWJjLTQ1YjMtOWJkNS04MGJjYjQ3Zjc0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NATO zorganizuje w przysz\u0142ym tygodniu \u0107wiczenia nuklearne na wielk\u0105 skal\u0119 - zapowiedzia\u0142 w czwartek sekretarz generalny Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg. Poda\u0142 t\u0119 informacj\u0119 po tym, jak Rosja ostrzeg\u0142a, \u017ce wycofa si\u0119 z globalnego porozumienia o zakazie przeprowadzania pr\u00f3b j\u0105drowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9320537,szef-nato-zapowiada-duze-cwiczenia-nuklearne-to-reakcja-rosyjskie-pla.html", "date_published": "2023-10-12T16:18:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Dorota Niedzi\u00f3\u0142ka: Transformacja energetyczna zmieni geopolityczn\u0105 map\u0119 \u015bwiata", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JuuktktTURBXy8yMmQzYTAyYi00N2I1LTRjYzctYmFhZi0yZWNjNDRiNmQ4OWUucG5nkZMFzQEdzKA\" />Bardziej ni\u017c kiedykolwiek potrzebujemy energii, ale zarazem coraz wi\u0119cej z nas zdaje sobie spraw\u0119, \u017ce chodzi nie tylko o jej dost\u0119pno\u015b\u0107 i cen\u0119, ale te\u017c o to, by by\u0142a to energia zielona.", "link": "https://forsal.pl/biznes/wideo/9321099,prof-dorota-niedziolka-transformacja-energetyczna-zmieni-geopolitycz.html", "date_published": "2023-10-12T16:03:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny wydali\u0142y 600 uciekinier\u00f3w. W Korei P\u0142n. gro\u017c\u0105 im tortury i \u015bmier\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QuoktkuTURBXy9hNTliNjZhZi05ZDI5LTRiYmUtYjZjMS0wN2U3YTY4YmEyYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Chin si\u0142\u0105 odes\u0142a\u0142y do Korei P\u00f3\u0142nocnej oko\u0142o 600 zbieg\u00f3w, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali si\u0119 dosta\u0107 do Korei Po\u0142udniowej \u2013 poda\u0142 w czwartek po\u0142udniowokorea\u0144ski dziennik \u201eDzoson Ilbo\u201d. Pekin od dawna krytykowany jest za repatriacj\u0119 uciekinier\u00f3w do KRLD, gdzie gro\u017c\u0105 im tortury, praca przymusowa i egzekucje.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9320524,chiny-wydalily-600-uciekinierow-w-korei-pln-groza-im-tortury-i-smier.html", "date_published": "2023-10-12T15:23:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjczycy urodzeni po 2009 roku nie kupi\u0105 papieros\u00f3w? Na Wyspach rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 konsultacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMYktkuTURBXy9iNmY4M2JhYy0zODVhLTRkNjMtYjJlMy1hYjZmOWU4ZjBjODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Wielkiej Brytanii zacz\u0119\u0142y si\u0119 w czwartek konsultacje spo\u0142eczne w sprawie zakazu sprzeda\u017cy papieros\u00f3w i tytoniu osobom urodzonym po 1 stycznia 2009 r., nawet gdy osi\u0105gn\u0105 pe\u0142noletno\u015b\u0107, oraz ograniczenia dost\u0119pno\u015bci papieros\u00f3w elektronicznych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9320521,brytyjczycy-urodzeni-po-2009-roku-nie-kupia-papierosow-na-wyspach-roz.html", "date_published": "2023-10-12T14:43:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Kto ma najwi\u0119ksze szanse na zwyci\u0119stwo? Oto najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VH8ktkuTURBXy9mMTdiNTY1ZC01YjE0LTRlYWYtYTNhMy0wZTQ1NmRmMmNlYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS jest liderem, wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onetu. Wg badania poni\u017cej progu wyborczego znale\u017aliby si\u0119 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy z poparciem 1,4 proc. oraz Polska Jest Jedna - 0,4 proc. Na ile procent poparcia mog\u0105 liczy\u0107 pozosta\u0142e ugrupowania?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320508,wybory-2023-kto-ma-najwieksze-szanse-na-zwyciestwo-oto-najnowszy-son.html", "date_published": "2023-10-12T14:21:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes NFZ uwolni pieni\u0105dze z rezerwy og\u00f3lnej i funduszu zapasowego. Na co p\u00f3jd\u0105 te \u015brodki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_--ktkuTURBXy9jNmIxYzQ4MC1jMTViLTQ0YTAtOGZiNi04NDU0YzYyNjhiOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narodowy Fundusz Zdrowia uwolni\u0142 rezerw\u0119 og\u00f3ln\u0105 i fundusz zapasowy - \u0142\u0105cznie blisko 1,3 mld z\u0142. Dzi\u0119ki tym funduszom NFZ zap\u0142aci za nadwykonania. Wi\u0119cej \u015brodk\u00f3w trafi te\u017c do Podstawowej Opieki Zdrowotnej, na wyroby medyczne i refundacj\u0119 lek\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9320460,prezes-nfz-uwolni-pieniadze-z-rezerwy-ogolnej-i-funduszu-zapasowego-n.html", "date_published": "2023-10-12T13:33:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prof. Piotr Wachowiak: Uczelnie ekonomiczne musz\u0105 umie\u0107 przewidywa\u0107 kompetencje jutra", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FD1ktktTURBXy8xYTFhYjAyYS05ZWEyLTRhMWItYjZmNi05ZGRlYzJhZjI3MzkucG5nkZMFzQEdzKA\" />Jakie kompetencje powinien posiada\u0107 absolwent uczelni ekonomicznej dzisiaj i w perspektywie kilku lat? Sk\u0105d uczelnie maj\u0105 to wiedzie\u0107? Jak szybko powinny tworzy\u0107 nowe kierunki? Dlaczego musimy si\u0119 uczy\u0107 przez ca\u0142e \u017cycie?", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/9320504,prof-piotr-wachowiak-uczelnie-ekonomiczne-musza-umiec-przewidywac-ko.html", "date_published": "2023-10-12T13:24:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0105 dane o inflacji konsumenckiej CPI w USA za wrzesie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrPktkuTURBXy9hZGY4OGI2Yy1jZjc1LTRlYjYtOGJlMy1lZWRjYWFhM2Y3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik cen konsumenckich (CPI) niewyr\u00f3wnany sezonowo w USA wyni\u00f3s\u0142 3,7 proc. w uj\u0119ciu r/r we wrze\u015bniu 2023 r., poda\u0142 Urz\u0105d Statystyki Rynku Pracy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9320434,sa-dane-o-inflacji-konsumenckiej-cpi-w-usa-za-wrzesien.html", "date_published": "2023-10-12T13:09:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Witucki: Polscy przedsi\u0119biorcy s\u0105 zm\u0119czeni. To niebezpieczne. Musimy odzyska\u0107 entuzjazm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eUHktkuTURBXy9jOTFkMmNmMS00Mzg2LTQ0OTYtOGE1MC1mNGI5ZWMzMzBiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Us\u0142ysza\u0142em ostatnio w Brukseli, \u017ce Parlament Europejski stworzy\u0142 w zesz\u0142ym roku 5 tys. stron przepis\u00f3w reguluj\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105. Odpar\u0142em, \u017ce polski parlament wytworzy\u0142 32 tysi\u0105ce stron - m\u00f3wi Maciej Witucki prezydent Konfederacji Lewiatan.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/wideo/9320509,witucki-polscy-przedsiebiorcy-sa-zmeczeni-to-niebezpieczne-musimy-odzyskac-entuzjazm.html", "date_published": "2023-10-12T13:07:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dr S\u0142awomir Dudek: \u015arodki z KPO s\u0105 nam bardzo potrzebne, zw\u0142aszcza \u017ce mamy zn\u00f3w wielk\u0105 luk\u0119 VAT", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T4IktkuTURBXy8yMzNhNzNhMi1kZmVlLTQ3YzktOWFkOC0yMWRiNjhmZjk5OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />- Mo\u017cna ju\u017c m\u00f3wi\u0107 o nowej ogromnej luce VAT \u2013 m\u00f3wi w studiu Dziennika Gazety Prawnej i Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej w Warszawie na Europejskim Forum Nowych Idei w Sopocie dr S\u0142awomir Dudek z Instytutu Rozwoju Gospodarczego SGH, g\u0142\u00f3wny Ekonomista Instytutu Finans\u00f3w Publicznych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9320505,dr-slawomir-dudek-srodki-z-kpo-sa-nam-bardzo-potrzebne-zwlaszcza-ze-mamy-znow-wielka-luke-vat.html", "date_published": "2023-10-12T13:02:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Intercity: W przetargu na dostaw\u0119 lokomotyw elektrycznych ofert\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142a tylko jedna sp\u00f3\u0142ka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pwsktkuTURBXy84NjkzNjJjNy03NGEwLTRmYzgtYmUxNS01N2JkN2RjNjY1NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKP Intercity otworzy\u0142o oferty w przetargu na zakup 46 nowych lokomotyw elektrycznych do obs\u0142ugi po\u0142\u0105cze\u0144 krajowych, ofert\u0119 z\u0142o\u017cy\u0142 wy\u0142\u0105cznie 1 producent taboru - Newag, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka. Na realizacj\u0119 projektu przewo\u017anik przeznaczy\u0142 1 173,47 mln z\u0142 brutto.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9320427,pkp-intercity-w-przetargu-na-dostawe-lokomotyw-elektrycznych-oferte-z.html", "date_published": "2023-10-12T13:00:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Referendum 2023. Jakie s\u0105 pytania i kiedy wynik g\u0142osowania jest wi\u0105\u017c\u0105cy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VH8ktkuTURBXy9mMTdiNTY1ZC01YjE0LTRlYWYtYTNhMy0wZTQ1NmRmMmNlYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wynik referendum jest wi\u0105\u017c\u0105cy, je\u017celi wzi\u0119\u0142a w nim udzia\u0142 wi\u0119cej ni\u017c po\u0142owa uprawnionych do g\u0142osowania. Frekwencj\u0119 referendaln\u0105 okre\u015bla si\u0119 na podstawie kart wa\u017cnych wyj\u0119tych z urny.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320413,referendum-2023-jakie-sa-pytania-i-kiedy-wynik-glosowania-jest-wiazac.html", "date_published": "2023-10-12T12:20:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023 bez wyra\u017anego zwyci\u0119zcy? Jest nowy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZCyktkuTURBXy80M2NjMzhiZS1lZTJmLTQ3NmEtYjViMy0xMDA1NTU4YTg0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zjednoczona Prawica mog\u0142aby liczy\u0107 na 35,1 proc. g\u0142os\u00f3w, za\u015b Koalicja Obywatelska - 26,5 proc. W Sejmie znalaz\u0142yby si\u0119 jeszcze Konfederacja, Lewica i Trzecia Droga - wynika z najnowszego sonda\u017cu wyborczego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320399,wybory-2023-bez-wyraznego-zwyciezcy-jest-nowy-sondaz.html", "date_published": "2023-10-12T12:07:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy Izrael zniesie blokad\u0119 Strefy Gazy? Minister poda\u0142 warunki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MLiktkuTURBXy8yOTkzZTFkOS1lMWM3LTQ0OTAtOTVjNS0zZmQzYjYzMTJmMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dop\u00f3ki nie zostanie uwolnionych 150 porwanych przez palesty\u0144ski Hamas i przetrzymywanych w Strefie Gazy izraelskich zak\u0142adnik\u00f3w, nie b\u0119dzie \u017cadnych wyj\u0105tk\u00f3w w blokadzie tego terytorium - napisa\u0142 na swoim kanale spo\u0142eczno\u015bciowym izraelski minister energii Israel Katz w odpowiedzi na sugestie organizacji humanitarnych.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9320371,kiedy-izrael-zniesie-blokade-strefy-gazy-minister-podal-warunki.html", "date_published": "2023-10-12T11:24:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Za atakiem Hamasu na Izrael sta\u0142a Rosja? Szef ukrai\u0144skiego wywiadu nie ma w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NWnktkuTURBXy84OTBhYmQ4Yy04MjM4LTQzYjEtYjY3My1mM2M1MTkzNmVmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Istnieje wiele przes\u0142anek wskazuj\u0105cych na to, \u017ce za atakiem palesty\u0144skiego ugrupowania zbrojnego Hamas na Izrael, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 7 pa\u017adziernika, sta\u0142a Rosja - oznajmi\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow w czwartkowej rozmowie z portalem Ukrainska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9320353,za-atakiem-hamasu-na-izrael-stala-rosja-szef-ukrainskiego-wywiadu-nie.html", "date_published": "2023-10-12T11:17:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Holenderskie drony zbior\u0105 dane wywiadowcze. Gdzie b\u0119d\u0105 lata\u0142y?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WLDktkuTURBXy9kYzg1OWJmYS00YTNjLTRlZGQtYTZiOC1iOWNkZDBhYzFjYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzy holenderskie drony MQ-9 Reaper, bezza\u0142ogowe statki powietrzne o d\u0142ugo\u015bci 11 metr\u00f3w, b\u0119d\u0105 rozmieszczone na wschodniej granicy NATO - poinformowa\u0142a w czwartek minister obrony Kajsa Ollongren. Drony b\u0119d\u0105 zbiera\u0107 informacje wywiadowcze m.in. na terenie Rumunii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9320311,holenderskie-drony-zbiora-dane-wywiadowcze-gdzie-beda-lataly.html", "date_published": "2023-10-12T10:21:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 20 proc. wzrostu w 2 lata. GUS poda\u0142 dane o przeci\u0119tnym wynagrodzeniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rt0ktkuTURBXy80MWViOGU5YS0yMGVmLTRhNTUtOWU4YS0zZWMwZDUxNzlhYjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9320312,gus-przecietne-wynagrodzenie-ponad-20-proc-wzrostu-w-2-lata.html", "date_published": "2023-10-12T10:17:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pepco: Przychody wzros\u0142y o 17,7 proc. r/r, bazowa EBITDA wyniesie ok. 750 mln euro w 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PebktkuTURBXy9jMDViNWQ2Yy1iOTQ1LTQ1OTgtOGM4Ni1jMTEwMzZjYzU0ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9320274,pepco-przychody-wzrosly-o-177-proc-rr-bazowa-ebitda-wyniesie-ok.html", "date_published": "2023-10-12T09:23:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "50 tys. \u017co\u0142nierzy przesz\u0142o szkolenie. \"Dobrowolna zasadnicza s\u0142u\u017cba wojskowa okaza\u0142a si\u0119 strza\u0142em w dziesi\u0105tk\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JA5ktkuTURBXy8yNTY5NGJjMy03YzJiLTQ0NTEtOGI0YS0zZjIzNjNlMTE4OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dobrowolna zasadnicza s\u0142u\u017cba wojskowa okaza\u0142a si\u0119 strza\u0142em w dziesi\u0105tk\u0119 - podkre\u015bli\u0142 w czwartek szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Poinformowa\u0142, \u017ce niemal 50 tys. \u017co\u0142nierzy przesz\u0142o lub w\u0142a\u015bnie przechodzi szkolenie w ramach dobrowolnej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej; zg\u0142aszaj\u0105 si\u0119 kolejni ch\u0119tni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9320273,50-tys-zolnierzy-przeszlo-szkolenie-dobrowolna-zasadnicza-sluzba-wo.html", "date_published": "2023-10-12T09:23:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. B\u0119d\u0105 sfa\u0142szowane? Co na ten temat s\u0105dz\u0105 Polacy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AyxktkuTURBXy83N2ZjN2MxZS0zMmQ0LTQxYzMtYTc0Yy1lMTlhZDYwYjdlYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />54,5 proc. ankietowanych nie ma obaw, \u017ce wyniki niedzielnych wybor\u00f3w parlamentarnych mog\u0105 zosta\u0107 sfa\u0142szowane; obawy takie wyra\u017ca 41,2 proc. respondent\u00f3w - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia Zet. 4,3 proc. nie ma zdania w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320265,wybory-2023-beda-sfalszowane-co-na-ten-temat-sadza-polacy.html", "date_published": "2023-10-12T09:14:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynagrodzenia w Polsce w ostatnich dziesi\u0119ciu latach. Mediana mocno wzros\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2vvktkuTURBXy9iY2YzNTdhNi0zYTJhLTQ4ZGItYTYwMS1jMmU4ZjljYmQ2MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu 10 lat mediana wynagrodze\u0144 wzros\u0142a o 83 proc., a przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie o 79,7 proc. - podaje GUS.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9320263,wynagrodzenia-w-polsce-w-ostatnich-dziesieciu-latach-mediana-mocno-wz.html", "date_published": "2023-10-12T09:11:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wykupi\u0142e\u015b wycieczk\u0119 do Izraela? Mo\u017cesz wnioskowa\u0107 o zwrot pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6zgktkuTURBXy8xZmQyYTkwMC03ZGM4LTQ0NTktYWI3OC0yZTNhZWVmY2MyMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z wybuchem wojny w Izraelu, firmy turystyczne i podr\u00f3\u017cni mog\u0105 wnioskowa\u0107 o zwrot koszt\u00f3w wycieczek do tego kraju, kt\u00f3re nie odby\u0142y si\u0119 b\u0105d\u017a w najbli\u017cszym czasie nie dojd\u0105 do skutku, poinformowa\u0142o Ministerstwo Sportu i Turystyki (MSiT). Wnioski mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 od dzisiaj, nie p\u00f3\u017aniej jednak ni\u017c przed up\u0142ywem 14 dni od odst\u0105pienia od umowy przez podr\u00f3\u017cnego lub rozwi\u0105zania umowy przez organizatora turystyki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9320258,wykupiles-wycieczke-do-izraela-mozesz-wnioskowac-o-zwrot-pieniedzy.html", "date_published": "2023-10-12T09:03:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spad\u0142a liczba ofert pracy. Jest nowy raport", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zMgktkuTURBXy8xOWU3MmU0Ny04N2JjLTRlNzUtYjBlMC00MzNjZWQ0YWMyZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9320248,spadla-liczba-ofert-pracy-jest-nowy-raport.html", "date_published": "2023-10-12T08:51:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 281 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 12.10]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 281 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 93 ponowne. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 1,4 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-281-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych.html", "date_published": "2023-10-12T08:38:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Nigdy nie by\u0142em doradc\u0105 Donalda Tuska, by\u0142em cz\u0142onkiem Rady Gospodarczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BjnktkuTURBXy8zZjk1ZWZiZi1iNDRmLTRiM2EtOGYxMy0zMTRmYjczMTQ1YzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przez nieca\u0142e dwa lata by\u0142em cz\u0142onkiem Rady Gospodarczej, na kt\u00f3rej z tego co pami\u0119tam, \u00f3wczesny premier Donald Tusk pojawi\u0142 si\u0119 jeden raz; nigdy nie by\u0142em jego doradc\u0105 - powiedzia\u0142 w czwartek w rozmowie z Interi\u0105 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320200,morawiecki-nigdy-nie-bylem-doradca-donalda-tuska-bylem-czlonkiem-rad.html", "date_published": "2023-10-12T07:43:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy poznamy wyniki wybor\u00f3w? Szef PKW wskaza\u0142 termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6eEktkuTURBXy84NDhlODI3Yy1hMjdmLTQyMzEtOGIxYy0yMDkzNTE3MzU0NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcia\u0142bym, \u017ceby\u015bmy poznali wyniki wybor\u00f3w i referendum najp\u00f3\u017aniej we wtorek w godzinach przedpo\u0142udniowych; ucieszy\u0142bym si\u0119, gdyby to si\u0119 uda\u0142o rano, a nawet w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek \u2013 powiedzia\u0142 PAP przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej s\u0119dzia Sylwester Marciniak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320165,kiedy-poznamy-wyniki-wyborow-szef-pkw-wskazal-termin.html", "date_published": "2023-10-12T06:46:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. B\u0119d\u0105 g\u0142osowa\u0107, ale nie wiedz\u0105, na kogo [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy8yNjllZWVmNS0xYWUxLTQyZjUtYjRiYi1jZWI5YzNiZDdhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />17 proc. badanych nie wie jeszcze, na kogo zag\u0142osuje, pozosta\u0142e 83 proc. to zdecydowani - wynika z sonda\u017cu Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;. 9 proc. zdecyduje w ostatniej chwili - czytamy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320163,wybory-2023-beda-glosowac-ale-nie-wiedza-na-kogo-sondaz.html", "date_published": "2023-10-12T06:44:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Kiedy poznamy wyniki? Te szacunkowe - do\u015b\u0107 szybko", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ah7ktkuTURBXy9hNGIyNDliZi1iMmNiLTRiNzUtYWYyMy1lYzA3OGNlMTE5ZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szacunkowe wyniki g\u0142osowania w wyborach parlamentarnych oraz w referendum, czyli wyniki badania exit poll zostan\u0105 przedstawione w niedziel\u0119 tu\u017c po godzinie 21.00 w TVP, Polsacie i TVN - poinformowa\u0142a sonda\u017cownia Ipsos, kt\u00f3ra przeprowadzi badanie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320161,wybory-2023-kiedy-poznamy-wyniki-te-szacunkowe-dosc-szybko.html", "date_published": "2023-10-12T06:41:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Jak przeliczane s\u0105 g\u0142osy wyborcze na mandaty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VF8ktkuTURBXy8zMGIxYzAxNS1kNzM3LTQ1YTEtYjljOC1iMDFlZjk2NTQ3NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyborach do Sejmu pos\u0142\u00f3w wybiera si\u0119 w okr\u0119gach wielomandatowych; mandaty rozdzielane s\u0105 proporcjonalnie do uzyskanego przez komitety wyborcze poparcia. W podziale mandat\u00f3w uczestnicz\u0105 tylko te komitety, kt\u00f3re w skali kraju otrzyma\u0142y 5 proc. g\u0142os\u00f3w lub - w przypadku koalicji - 8 proc. g\u0142os\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9320159,wybory-2023-jak-przeliczane-sa-glosy-wyborcze-na-mandaty.html", "date_published": "2023-10-12T06:38:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mi\u0142o\u015b\u0107 i pieni\u0105dze. W zwi\u0105zkach finanse s\u0105 tematem tabu? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXxktkuTURBXy9hYWU3OTJiYy05YWQ1LTQwMjktYWE2ZC04MjFmNjc4OTYxYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O pieni\u0105dzach rozmawia regularnie z partnerem 56 proc. Polak\u00f3w prowadz\u0105cych wsp\u00f3lnie gospodarstwo domowe \u2013 wynika z badania &quot;Zwi\u0105zek a finanse&quot;. Co trzecia osoba b\u0119d\u0105ca w zwi\u0105zku temat wydatk\u00f3w podejmuje okazjonalnie, np. przed perspektyw\u0105 wydania wi\u0119kszej sumy - dodano.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9320158,milosc-i-pieniadze-w-zwiazkach-finanse-sa-tematem-tabu-badanie.html", "date_published": "2023-10-12T06:38:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 bez storczyk\u00f3w, pieprzu i ananas\u00f3w? Ro\u015bliny nasienne zagro\u017cone wygini\u0119ciem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tK0ktkuTURBXy9lZmMyMmFhYS1kMGQ0LTRmY2EtODlhOS02MjE3YjFjYjRjNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />A\u017c 45 proc wszystkich gatunk\u00f3w ro\u015blin nasiennych (kwiatowych) mo\u017ce by\u0107 zagro\u017conych wygini\u0119ciem \u2013 ustalili naukowcy z brytyjskiego Royal Botanic Gardens Kew. W tej grupie znalaz\u0142y si\u0119 storczyki, pieprz i ananas.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9320120,przyszlosc-bez-storczykow-pieprzu-i-ananasow-rosliny-nasienne-zagroz.html", "date_published": "2023-10-12T06:10:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin w Kirgistanie. To jego pierwsza zagraniczna podr\u00f3\u017c od czasu wydania nakazu aresztowania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hyyktkuTURBXy9iM2ExYjQ3Ny02MTg2LTQ2MGMtODRkYy05NjM0MThkM2NjZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin przylecia\u0142 w czwartek rano do Kirgistanu - poinformowa\u0142y rosyjskie media. Jest to jego pierwsza podr\u00f3\u017c zagraniczna od czasu wydania w marcu br. nakazu aresztowania przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9320116,putin-w-kirgistanie-to-jego-pierwsza-zagraniczna-podroz-od-czasu-wyda.html", "date_published": "2023-10-12T06:03:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrosty na Wall Street. Rynek czeka na dane o inflacji za wrzesie\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowe notowania na Wall Street zako\u0144czy\u0142y si\u0119 wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, S&amp;amp;P 500 zwy\u017ckowa\u0142 czwart\u0105 sesj\u0119 z rz\u0119du. Rynek czeka na czwartkowe dane o inflacji za wrzesie\u0144.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9320113,wzrosty-na-wall-street-rynek-czeka-na-dane-o-inflacji-za-wrzesien.html", "date_published": "2023-10-12T05:58:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przywr\u00f3cono ruch samolot\u00f3w na lotnisku w Luton", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eydktkuTURBXy9kN2M0NGM2Mi1lYzYzLTQ2ZTMtYjNiYi02ODVkYWVhNjUwNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu, po oko\u0142o 18 godzinach przerwy spowodowanej ogromnym po\u017carem lotniskowego parkingu, przywr\u00f3cony zosta\u0142 ruch samolot\u00f3w na lotnisku w Luton pod Londynem.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9320109,przywrocono-ruch-samolotow-na-lotnisku-w-luton.html", "date_published": "2023-10-12T05:54:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy influencer to dobry doradca finansowy? Niekt\u00f3rzy zarabiaj\u0105 na nas miliony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_SWktkuTURBXy8yYzczMjU2Yy04MTEzLTQzNjktOTRiOC0yY2VlOGViYTFjZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzia\u0142aj\u0105cy w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych finfluencerzy przyci\u0105gaj\u0105 uwag\u0119 inwestor\u00f3w (przede wszystkim z m\u0142odego pokolenia) na wielu rynkach. Cze\u015b\u0107 z nich odgrywa pozytywn\u0105, edukacyjn\u0105 rol\u0119. Nie brakuje te\u017c takich, kt\u00f3rzy w pogoni za du\u017cymi dochodami promuj\u0105 w\u0105tpliwej jako\u015bci produkty finansowe, kt\u00f3re generuj\u0105 straty.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9319499,czy-influencer-to-dobry-doradca-finansowy-niektorzy-zarabiaja-na-nas.html", "date_published": "2023-10-12T04:41:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podr\u00f3\u017ce lotnicze znowu popularne jak przed pandemi\u0105. To koniec dobrych wie\u015bci dla przewo\u017anik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ft_ktkuTURBXy81MWY0MWFmMi03YjkyLTRjZDEtOTI0YS1iYjk2NDMwYjJlNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym tygodniu globalny wska\u017anik popytu RPK (revenue passenger kilometers) prawdopodobnie osi\u0105gnie wreszcie poziom z 2019 roku, jak podaje Bloomberg na podstawie danych zajmuj\u0105cej si\u0119 lotnictwem firmy analitycznej Cirium. To istotny kamie\u0144 milowy w procesie odbudowy po wybuchu pandemii Covid-19, kt\u00f3ra doprowadzi\u0142a wart 1,17 biliona dolar\u00f3w \u015bwiatowy rynek podr\u00f3\u017cy lotniczych w stan egzystencjalnego kryzysu, a wr\u0119cz na skraj za\u0142amania.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9318416,podroze-lotnicze-znowu-popularne-jak-przed-pandemia-to-koniec-dobrych.html", "date_published": "2023-10-12T04:36:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MFW poda\u0142a prognozy wzrostu PKB dla \u015bwiata. Jak wypada Polska? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2uLktkuTURBXy84NTI5ODY0MC02Y2UyLTQzM2ItYTkzZC01NWE5YmMxYmQ5ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy (MFW) opublikowa\u0142 najnowsz\u0105 aktualizacj\u0119 stanu \u015bwiatowej gospodarki , w kt\u00f3rej w zwi\u0105zku z utrzymuj\u0105cymi si\u0119 wieloma wyzwaniami i zaostrzaniem polityki, przewiduje powolny wzrost gospodarczy w latach 2023 i 2024.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9319394,mfw-podala-prognozy-wzrostu-pkb-dla-swiata-jak-wypada-polska-mapa.html", "date_published": "2023-10-12T04:34:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak obni\u017cy\u0107 rachunki za pr\u0105d? 7 prostych i sprawdzonych sposob\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7xktkuTURBXy80YWIzZDc4Mi05NzZmLTRhYjQtYjQwNi01YjI1NzVjNTc2N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz wy\u017csze rachunki za pr\u0105d to problem wielu gospodarstw domowych. Istnieje jednak kilka prostych sposob\u00f3w na obni\u017cenie zu\u017cycia energii elektrycznej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9318220,jak-obnizyc-rachunki-za-prad-7-prostych-i-sprawdzonych-sposobow.html", "date_published": "2023-10-12T04:27:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ta elektryczna ci\u0119\u017car\u00f3wka to wyzwanie dla Tesli. Mercedes przedstawi\u0142 eActros 600", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G_vktkuTURBXy8zYzM0MjkyMS1kZTg2LTRkZjAtYmJkMS1iOGYzOTk5MzVkYTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Mercedes-Benz Trucks zaprezentowa\u0142a elektryczn\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 eActros 600 o du\u017cej \u0142adowno\u015bci, kt\u00f3ra mo\u017ce konkurowa\u0107 z zasilan\u0105 akumulatorowo Semi firmy Tesla Inc.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/9319533,mercedes-eactros-600-elektryczna-ciezarowka-wyzwanie-dla-tesli.html", "date_published": "2023-10-12T04:20:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "10 najwi\u0119kszych firm motoryzacyjnych w Europie Wschodniej. Ile z nich pochodzi z Polski?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w4PktkuTURBXy8yZTViNTc2My0zNThmLTQ5YWUtYjkxNy04MDljYmZlNjc5ZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa Wschodnia ma kluczowe znaczenie dla europejskiej gospodarki. W ostatnich latach w tym regionie imponuj\u0105cego rozwoju do\u015bwiadczy\u0142a szczeg\u00f3lnie bran\u017ca motoryzacyjna. A to za spraw\u0105 tych 10 najwi\u0119kszych wschodnioeuropejskich firm motoryzacyjnych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9319230,10-najwiekszych-firm-motoryzacyjnych-w-europie-wschodniej-ile-z-nich.html", "date_published": "2023-10-12T04:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"My\u015bleli\u015bmy, \u017ce konwencjonalna obrona terytorialna w Europie nie jest d\u0142u\u017cej konieczna\" [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kz4ktkuTURBXy81ZGI1Y2FmYi02NGJhLTQwN2UtYTk5Zi1mNzlhMTU2MTNlZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;My\u015bleli\u015bmy, \u017ce konwencjonalna obrona terytorialna w Europie nie jest d\u0142u\u017cej konieczna. By\u0142 to nies\u0142uszny, ale nieodosobniony pogl\u0105d, podzielany tak\u017ce przez Stany Zjednoczone.&quot; Z Wolfgangiem Ischingerem, niemieckim prawnikiem i by\u0142ym dyplomat\u0105, rozmawia Aleksandra W\u00f3jtowicz z Alpbach Club.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9318618,myslelismy-ze-konwencjonalna-obrona-terytorialna-w-europie-nie-jest.html", "date_published": "2023-10-12T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pa\u0144stwo coraz bardziej chce samo sobie budowa\u0107 energetyk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y7BktkuTURBXy85ZmZhNmFiNC01NTMwLTQxOTAtOTk2ZC0yZDgyOWMzM2FlZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie Sieci Elektroenergetyczne chc\u0105 stworzy\u0107 w\u0142asn\u0105 sp\u00f3\u0142k\u0119 wykonawcz\u0105 i zapewniaj\u0105, \u017ce prywatnemu rynkowi tym nie zaszkodz\u0105. Bran\u017ca w takie zapewnienia nie za bardzo chce wierzy\u0107 i obawia si\u0119 post\u0119puj\u0105cego upa\u0144stwowienia rynku budowlanego.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9319228,panstwo-coraz-bardziej-chce-samo-sobie-budowac-energetyke.html", "date_published": "2023-10-12T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]