[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Nauczyciel w\u0142\u0105czy\u0142 dzieciom horror. Trafi\u0142y pod opiek\u0119 psychologa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczyciel-wlaczyl-dzieciom-horror-trafily-pod-opieke-psycho,nId,7083005\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciel w\u0142\u0105czy\u0142 dzieciom horror. Trafi\u0142y pod opiek\u0119 psychologa\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciel-wlaczyl-dzieciom-horror-trafily-pod-opieke-psycho/000HSG6KVATB2FYJ-C321.jpg\" /></a>Takiego Kubusia Puchatka czwartoklasi\u015bci z jednej ze szk\u00f3\u0142 w USA do tej pory nie znali. Teraz si\u0119 to zmieni\u0142o, bo nauczyciel, zamiast kultowej bajki, w\u0142\u0105czy\u0142 im obfituj\u0105cy w drastyczne sceny horror &quot;Kubu\u015b Puchatek: Krew i mi\u00f3d&quot;. Pedagog zareagowa\u0142 dopiero wtedy, gdy niekt\u00f3re dzieci zacz\u0119\u0142y nalega\u0107, by zatrzyma\u0142 film. Rodzice s\u0105 oburzeni, a niekt\u00f3rzy uczniowie mocno prze\u017cyli t\u0119 sytuacj\u0119 - teraz znajduj\u0105 si\u0119 pod opiek\u0105 szkolnego psychologa i s\u0105 obserwowani. Nauczyciel otrzyma\u0142 reprymend\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczyciel-wlaczyl-dzieciom-horror-trafily-pod-opieke-psycho,nId,7083005", "date_published": "2023-10-12T12:26:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Meksyk si\u0119 nie wycofuje. Zaprasza rosyjskich \u017co\u0142nierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-sie-nie-wycofuje-zaprasza-rosyjskich-zolnierzy,nId,7083103\"><img align=\"left\" alt=\"Meksyk si\u0119 nie wycofuje. Zaprasza rosyjskich \u017co\u0142nierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/meksyk-sie-nie-wycofuje-zaprasza-rosyjskich-zolnierzy/000HSGEWEV8ITMQS-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy \u017co\u0142nierze zostali zaproszeni na obchody 200. rocznicy za\u0142o\u017cenia Bohaterskiej Akademii Wojskowej w meksyka\u0144skim Perote. Lokalne media donosz\u0105, \u017ce to ju\u017c druga uroczysto\u015b\u0107 z Rosjanami w ci\u0105gu miesi\u0105ca. Ukrai\u0144ska ambasador nie kryje s\u0142\u00f3w krytyki pod adresem w\u0142adz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-meksyk-sie-nie-wycofuje-zaprasza-rosyjskich-zolnierzy,nId,7083103", "date_published": "2023-10-12T12:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "S\u0142ynny ameryka\u0144ski polityk krytykuje Niemcy. \"Wielki b\u0142\u0105d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slynny-amerykanski-polityk-krytykuje-niemcy-wielki-blad,nId,7083064\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142ynny ameryka\u0144ski polityk krytykuje Niemcy. &quot;Wielki b\u0142\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/slynny-amerykanski-polityk-krytykuje-niemcy-wielki-blad/000HSGBXGRKHRGXB-C321.jpg\" /></a>- Wielkim b\u0142\u0119dem by\u0142o wpuszczenie tak wielu os\u00f3b o zupe\u0142nie innym pochodzeniu kulturowym i religijnym - stwierdzi\u0142 Henry Kissinger, laureat Pokojowej Nagrody Nobla i wieloletni sekretarz stanu USA. Amerykanin doda\u0142, \u017ce sytuacja, gdy zwolennicy Hamasu wiwatuj\u0105 na niemieckich ulicach, ciesz\u0105c si\u0119 z barbarzy\u0144skich morderstw w Izraelu, jest postrzegana jako &quot;gorzka konsekwencja niemieckiej polityki azylowej\u201d z punktu widzenia. W czwartek kanclerz Olaf Scholz og\u0142osi\u0142 w Bundestagu zakaz dzia\u0142alno\u015bci Hamasu w Niemczech.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-slynny-amerykanski-polityk-krytykuje-niemcy-wielki-blad,nId,7083064", "date_published": "2023-10-12T12:18:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Fi\u0144ska minister ofiar\u0105 rosyjskich satyryk\u00f3w. Rozmawiali o Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finska-minister-ofiara-rosyjskich-satyrykow-rozmawiali-o-pol,nId,7082932\"><img align=\"left\" alt=\"Fi\u0144ska minister ofiar\u0105 rosyjskich satyryk\u00f3w. Rozmawiali o Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/finska-minister-ofiara-rosyjskich-satyrykow-rozmawiali-o-pol/000HSFTWTFP84U0D-C321.jpg\" /></a>Fi\u0144ska minister spraw zagranicznych wkr\u0119cona przez rosyjskich influencer\u00f3w. Znany duet za\u017cartowa\u0142 z polityk, podszywaj\u0105c si\u0119 pod jednego z afryka\u0144skich prominent\u00f3w. Elina Valtonen m\u00f3wi\u0142a w rozmowie telefonicznej o stanowiskach i pogl\u0105dach Helsinek na temat wojny w Ukrainie czy w kwestii ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Pad\u0142y tak\u017ce s\u0142owa o rozmieszczeniu bomby atomowej w Polsce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finska-minister-ofiara-rosyjskich-satyrykow-rozmawiali-o-pol,nId,7082932", "date_published": "2023-10-12T10:28:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "To wina klimatu? Ten alkohol robi si\u0119 coraz mocniejszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-wina-klimatu-ten-alkohol-robi-sie-coraz-mocniejszy,nId,7082982\"><img align=\"left\" alt=\"To wina klimatu? Ten alkohol robi si\u0119 coraz mocniejszy\" src=\"https://i.iplsc.com/to-wina-klimatu-ten-alkohol-robi-sie-coraz-mocniejszy/000HSFW58658Q0RV-C321.jpg\" /></a>Wino lubi s\u0142o\u0144ce. Wed\u0142ug naukowc\u00f3w z Oksfordu ocieplenie klimatu wp\u0142ywa pozytywnie na jako\u015b\u0107 trunku ze s\u0142ynnego regionu Francji. Dzi\u0119ki globalnemu ociepleniu wino staje si\u0119 mocniejsze. Uczeni ostrzegaj\u0105 jednak, \u017ce wkr\u00f3tce sytuacja mo\u017ce si\u0119 zmieni\u0107 i pogoda, kt\u00f3ra obecnie wzmacnia uprawy winoro\u015bli, za jaki\u015b czas mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 dla nich bardzo powa\u017cnym zagro\u017ceniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-wina-klimatu-ten-alkohol-robi-sie-coraz-mocniejszy,nId,7082982", "date_published": "2023-10-12T10:15:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Mateusz Morawiecki ostro o Donaldzie Tusku. \"Niebezpieczny cz\u0142owiek\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mateusz-morawiecki-ostro-o-donaldzie-tusku-niebezpieczny-czl,nId,7082953\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki ostro o Donaldzie Tusku. &quot;Niebezpieczny cz\u0142owiek&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-ostro-o-donaldzie-tusku-niebezpieczny-czl/000HSFSNRO4H59UK-C321.jpg\" /></a>- Partia Tuska kupczy bezpiecze\u0144stwem polskich kobiet i dzieci, k\u0142ami\u0105c bezczelnie na temat swojego stanowiska w sprawie paktu migracyjnego UE - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. W swoim o\u015bwiadczeniu szef rz\u0105du oceni\u0142, \u017ce &quot;Platforma Obywatelska d\u0105\u017cy do przyj\u0119cia przez Polsk\u0119 migrant\u00f3w z Bliskiego Wschodu, kt\u00f3rzy zagra\u017caj\u0105 porz\u0105dkowi publicznemu w kraju&quot;. Na koniec przem\u00f3wienia podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;Donald Tusk to niebezpieczny cz\u0142owiek&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mateusz-morawiecki-ostro-o-donaldzie-tusku-niebezpieczny-czl,nId,7082953", "date_published": "2023-10-12T10:11:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ucze\u0144 pobi\u0142 si\u0119 z nauczycielem. Posz\u0142o o flag\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-uczen-pobil-sie-z-nauczycielem-poszlo-o-flage,nId,7082878\"><img align=\"left\" alt=\"Ucze\u0144 pobi\u0142 si\u0119 z nauczycielem. Posz\u0142o o flag\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/uczen-pobil-sie-z-nauczycielem-poszlo-o-flage/000HSFNBA2G3225I-C321.jpg\" /></a>W jednej z niemieckich szk\u00f3\u0142 dosz\u0142o do b\u00f3jki mi\u0119dzy uczniem a nauczycielem. Powodem konfliktu mia\u0142a by\u0107 flaga Palestyny oraz szalik w barwach kraju za\u0142o\u017cony przez ch\u0142opca. Do siedzi trafi\u0142o nagranie. Wed\u0142ug najnowszych doniesie\u0144 nie by\u0142 to jedyny antysemicki incydent ze strony muzu\u0142ma\u0144skich uczni\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-uczen-pobil-sie-z-nauczycielem-poszlo-o-flage,nId,7082878", "date_published": "2023-10-12T10:05:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Sekretarz USA w Tel Awiwie. Mo\u017cliwe spotkanie z liderem Palestyny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-sekretarz-usa-w-tel-awiwie-mozliwe-spotkanie-z-liderem-pales,nId,7082825\"><img align=\"left\" alt=\"Sekretarz USA w Tel Awiwie. Mo\u017cliwe spotkanie z liderem Palestyny\" src=\"https://i.iplsc.com/sekretarz-usa-w-tel-awiwie-mozliwe-spotkanie-z-liderem-pales/000FURGT6GSP5KIS-C321.jpg\" /></a>Sekretarz stanu USA Antony Blinken spotka si\u0119 w pi\u0105tek z premierem Autonomii Palesty\u0144skiej Mahmudem Abbasem - podaj\u0105 tamtejsze w\u0142adze. Rz\u0105dz\u0105cy od 18 lat cz\u0119\u015bci\u0105 Palestyny Abbas pozostaje w politycznym konflikcie z Hamasem stoj\u0105cym za sobotnim atakiem na Izrael.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-sekretarz-usa-w-tel-awiwie-mozliwe-spotkanie-z-liderem-pales,nId,7082825", "date_published": "2023-10-12T07:30:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]