[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef oddzia\u0142u TVP potwierdza autentyczno\u015b\u0107 e-maila. Kaza\u0142 pisa\u0107 o \"klapie frekwencyjnej\" marszu Tuska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/e4/1c/z30294349M,Marsz-Miliona-Serc--Wyciekl-mail-pracownika-TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Szef oddzia\u0142u TVP w Lublinie Ryszard Montusiewicz potwierdzi\u0142 w czwartek, \u017ce pisa\u0142 do swoich podw\u0142adnych instrukcje dotycz\u0105ce relacjonowania Marszu Miliona Serc w Warszawie. Zaznaczy\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce wbrew sugestiom polityka PSL Jakuba Stefaniaka, e-mail zosta\u0142 wys\u0142any ju\u017c po zako\u0144czeniu marszu, a nie przed.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30294281,klapa-frekwencyjna-szef-oddzialu-tvp-potwierdza-ze-wysylal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T20:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak rozmawia\u0107 z m\u0142odymi o wyborach? \"Konstytucja czy demokracja s\u0105 jak mitoza i mejoza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/e2/1c/z30289199M,Symulacja-wyborow-w-VII-liceum-im--Slowackiego-w-W.jpg\" vspace=\"2\" />Od m\u0142odych oczekuje si\u0119, \u017ce \"zbawi\u0105 nasz \u015bwiat\". Jednocze\u015bnie zarzuca si\u0119 im, \u017ce niczym si\u0119 nie interesuj\u0105 i o nic nie walcz\u0105. Jak jest naprawd\u0119? I jak rozmawia\u0107 z m\u0142odymi lud\u017ami o wyborach? Mi\u0119dzy innymi o tym rozmawia\u0142 Grzegorz Markowski ze swoimi go\u015bciniami w \"Rozmowach na Wynos\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30287265,jak-rozmawiac-z-mlodymi-o-wyborach-konstytucja-czy-demokracja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T20:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim byli rodzice Donalda Tuska? Surowego ojca si\u0119 ba\u0142, matk\u0119 kocha\u0142 bez pami\u0119ci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/6d/1c/z29810667M,Donald-Tusk--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk rzadko m\u0102\u0142wi o swoim \u017cyciu prywatnym. R\u0105bka tajemnicy uchyli\u0142 dopiero w swojej autobiografii \"Szczerze\". Kim byli jego rodzice? Ojca si\u0119 ba\u0142. \"Jedyny dzie\u0144, kiedy stara\u0142 si\u0119 by\u0107 \u0142agodniejszy, to Wigilia, ale i tak mu nie wychodzi\u0142o\" - pisa\u0142 polityk. Z kolei matk\u0119 przyr\u0102\u0142wna\u0142 do s\u0142o\u0144ca. - Kocha\u0142em j\u0105 bez pami\u0119ci - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30163113,kim-byli-rodzice-donalda-tuska-surowego-ojca-sie-bal-matke.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Lublinie motocyklistka zderzy\u0142a si\u0119 z samochodem. Zignorowa\u0142a przepisy i sporo za to zap\u0142aci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/e4/1c/z30294163M,Do-wypadku-z-udzialem-motocyklistki-doszlo-na-skrz.jpg\" vspace=\"2\" />W Lublinie 22-latka kieruj\u0105ca motocyklem zignorowa\u0142a obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy i doprowadzi\u0142a do zderzenia z samochodem osobowym. \"\u0141amanie tak elementarnych zasad ruchu drogowego niejednokrotnie ko\u0144czy si\u0119 tragicznie, zw\u0142aszcza dla kieruj\u0105cych motocyklami\" - zwr\u0102\u0142ci\u0142 uwag\u0119 nadkomisarz Andrzej Fijo\u0142ek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30294032,w-lublinie-motocyklistka-zderzyla-sie-z-samochodem-zignorowala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T19:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "To jeden z najwa\u017cniejszych sonda\u017cy tej kampanii. W\u0142a\u015bnie ujawniono wyniki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/e4/1c/z30294022M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Wsp\u0102\u0142lny rz\u0105d Koalicji Obywatelskiej, Trzeciej Drogi i Lewicy jest mo\u017cliwy - wynika z sonda\u017cu Kantar dla \"Fakt\u0102\u0142w\" TVN i TVN24. Wed\u0142ug szacunk\u0102\u0142w to w\u0142a\u015bnie te trzy ugrupowania mog\u0142yby wprowadzi\u0107 wsp\u0102\u0142lnie do Sejmu nawet 250 pos\u0142\u0102\u0142w. Wci\u0105\u017c jednak to Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 znajduje si\u0119 na prowadzeniu, a jego przewaga nad KO wynosi 5 punkt\u0102\u0142w procentowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293884,to-jeden-z-najwazniejszych-sondazy-tej-kampanii-wlasnie-opublikowano.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T19:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"TVPiS\" przed or\u0119dziem Grodzkiego pokaza\u0142o komunikat. \"Potrzebna b\u0119dzie ekipa sprz\u0105taj\u0105ca\" [KOMENTARZE]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/e4/1c/z30294205M,Komunikat-TVP-przed-oredziem.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek na antenie TVP wyemitowano dwa or\u0119dzia - prezydenta Andrzeja Dudy i marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego. W przypadku tego drugiego polityka TVP poprzedzi\u0142a wyst\u0105pienie publikacj\u0105 specjalnego \"komunikatu\". \"Po wyborach, w TVP potrzebna b\u0119dzie solidna ekipa sprz\u0105taj\u0105ca. Zmiany zaczn\u0105 si\u0119 ju\u017c od poniedzia\u0142ku. Nie mo\u017cna odpu\u015bci\u0107\" - napisa\u0142 Jan Strze\u017cek z Trzeciej Drogi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30294161,tvpis-przed-oredziem-grodzkiego-pokazalo-komunikat-niektore.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cz\u0119stochowa. Uczniowie masowo rezygnuj\u0105 z lekcji religii. Ksi\u0105dz: To utrata wiary przez rodzic\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/e3/1c/z30293671M,Czestochowa--Uczniowie-masowo-rezygnuja-z-lekcji-r.jpg\" vspace=\"2\" />Lekcje religii s\u0105 coraz mniej popularne nawet w Cz\u0119stochowie. W mie\u015bcie s\u0142yn\u0105cym z katolicyzmu z tego przedmiotu zrezygnowa\u0142a ju\u017c ponad po\u0142owa uczni\u0102\u0142w szk\u0102\u0142\u0142 \u015brednich. Rzecznik archidiecezji cz\u0119stochowskiej ksi\u0105dz Mariusz Bakalarz odpowiedzia\u0142, co jego zdaniem jest powodem wypisywania si\u0119 z zaj\u0119\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30293546,czestochowa-uczniowie-masowo-rezygnuja-z-lekcji-religii-ksiadz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T18:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "TVP pokaza\u0142a komunikat przed or\u0119dziem Grodzkiego. \"Naruszenie zasady r\u0102\u0142wno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/e4/1c/z30294115M,Komunikat-TVP-wyemitowany-przed-oredziem-Tomasza-G.jpg\" vspace=\"2\" />Przed wyemitowaniem czwartkowego wieczornego or\u0119dzia Tomasza Grodzkiego TVP opublikowa\u0142a komunikat. Przekaza\u0142a w nim, \u017ce wyst\u0105pienie marsza\u0142ka Senatu \"zawiera agitacj\u0119 i polemik\u0119 wyborcz\u0105\". Grodzki m\u0102\u0142wi\u0142 w swoim or\u0119dziu m.in. o ostatnich dymisjach w armii, inflacji, kolejkach u lekarzy i \"dewastowaniu edukacji\". - Czas na zmiany - podkre\u015bli\u0142 marsza\u0142ek. - Potwierdzaj\u0105 to tak\u017ce liczne sonda\u017ce, wskazuj\u0105ce, \u017ce zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nas chce prze\u0142omu - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30294096,tvp-pokazala-komunikat-przed-oredziem-grodzkiego-naruszenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T18:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Grodzki w or\u0119dziu o rz\u0105dach PiS. Widzowie TVP zdecydowanie nie byli na to gotowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/e3/1c/z30293843M,Tomasz-Grodzki.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy ju\u017c tym wszystkim zm\u0119czeni. Inflacj\u0105, brakami paliwa, dro\u017cyzn\u0105, coraz d\u0142u\u017cszymi kolejkami do lekarza czy dewastowaniem edukacji naszych dzieci. Wida\u0107 wyra\u017anie, \u017ce niemal wszystko, czego si\u0119 ta w\u0142adza nie dotknie, to psuje. Tak dalej by\u0107 nie mo\u017ce. Czas na zmiany - m\u0102\u0142wi\u0142 w czwartkowym or\u0119dziu marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki. Wyst\u0105pienie Grodzkiego by\u0142o emitowane w Telewizji Polskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293840,tomasz-grodzki-w-oredziu-o-rzadach-pis-widzowie-tvp-zdecydowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T18:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda w or\u0119dziu: \"Demokracja w Polsce jest silniejsza ni\u017c kiedykolwiek\". By\u0142o te\u017c o nowym rz\u0105dzie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/45/e4/1c/z30294085M,Oredzie-Andrzeja-Dudy.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek 12 pa\u017adziernika prezydent Andrzej Duda wyst\u0105pi\u0142 z or\u0119dziem. Co powiedzia\u0142 polityk na kilka dni przed wyborami parlamentarnymi, kt\u0102\u0142re odb\u0119d\u0105 si\u0119 ju\u017c w niedziel\u0119 15 pa\u017adziernika? - To wa\u017cne, by wsp\u0102\u0142\u0142praca mi\u0119dzy prezydentem Polski i przysz\u0142ym rz\u0105dem by\u0142a sprawna i skuteczna. Nie mo\u017cemy sobie dzi\u015b pozwoli\u0107 na k\u0142\u0102\u0142tnie i chaos - m\u0102\u0142wi\u0142 prezydent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30293996,andrzej-duda-w-oredziu-o-wyborach-parlamentarnych-wybierajmy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T18:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Plakaty \u0141ukasza Mejza pojawi\u0142y si\u0119 noc\u0105 w Zielonej G\u0102\u0142rze. \"Bez zgody, nielegalnie\". Wszystkie zerwano", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/e3/1c/z30294005M,W-Zielonej-Gorze-pojawily-sie-plakaty-Lukasza-Mejz.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Zielonej G\u0102\u0142ry Janusz Kubicki poinformowa\u0142, \u017ce na terenie miasta rozwieszono banery wyborcze \u0141ukasza Mejzy. \"Bez \u017cadnej zgody, nielegalnie, bez poszanowania przepis\u0102\u0142w prawa zosta\u0142y rozwieszone reklamy wyborcze jednego kandydata\" - \u017cali\u0142 si\u0119 w\u0142odarz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293818,noca-w-zielonej-gorze-pojawily-sie-plakaty-lukasza-mejzy-bez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T17:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ewakuacja biura Romana Giertycha, podejrzenie pod\u0142o\u017cenia bomby. Polityk o \"zwolennikach PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/e3/1c/z30294000M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zarz\u0105dzi\u0142a ewakuacj\u0119 biura Romana Giertycha z powodu podejrzenia pod\u0142o\u017cenia bomby pod budynkiem. Giertych poinformowa\u0142 o nasilaj\u0105cych si\u0119 gro\u017abach, kt\u0102\u0142re wysy\u0142a\u0142y mu \"osoby przedstawiaj\u0105ce si\u0119 jako zwolennicy PiS\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30293986,zwolennicy-pis-podlozyli-bombe-pod-biurem-romana-giertycha.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T17:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szymon Ho\u0142ownia o koalicji z PiS i rekordowym zainteresowaniu wyborc\u0102\u0142w. \"Czekamy na niedziel\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/e3/1c/z30293860M,Szymon-Holownia.jpg\" vspace=\"2\" />Szymon Ho\u0142ownia odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do mo\u017cliwo\u015bci stworzenia po wyborach koalicji, w kt\u0102\u0142r\u0105 wejd\u0105 Trzecia Droga oraz Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Lider Polski 2050 stwierdzi\u0142, \u017ce PiS rozsiewa takie \"idiotyczne\" plotki, co jego zdaniem stanowi \"krzyk rozpaczy\" partii rz\u0105dz\u0105cej. Ho\u0142ownia powiedzia\u0142 r\u0102\u0142wnie\u017c o \"farmach trolli\" w polskich mediach, kt\u0102\u0142re maj\u0105 by\u0107 odpowiedzialne za \"p\u0142atny hejt\" kierowany w stron\u0119 jego ugrupowania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293720,szymon-holownia-zabral-glos-ws-koalicji-trzecia-droga-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T17:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na pewno znacie te wyrazy. A czy wiecie, jak je skr\u0102\u0142ci\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/de/16/z23979323M,Profesorowie.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawd\u017acie swoj\u0105 wiedz\u0119!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,7119,znasz-te-wyrazy-ale-czy-na-pewno-wiesz-jak-je-skrocic-quiz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pojedynek na or\u0119dzia. Najpierw g\u0142os zabierze Andrzej Duda, zaraz po nim wyst\u0105pi Tomasz Grodzki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/e2/1c/z30289661M,Andrzej-Duda--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek o 20:00 prezydent RP Andrzej Duda wyst\u0105pi z or\u0119dziem. B\u0119dzie ono transmitowane przez publicznych nadawc\u0102\u0142w: Telewizj\u0119 Polsk\u0105 oraz Polskie Radio.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30293787,prezydent-andrzej-duda-wyglosi-oredzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o podejrzanych SMS-ach: Bezczelne oszustwo. \"Chcemy, aby seniorzy \u017cyli d\u0142ugo i dobrze\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/a7/1a/z27950058M,Prezes-partii-rzadzacej-Jaroslaw-Kaczynski-z-telef.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do sprawy SMS-\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142re zosta\u0142y wys\u0142ane na wiele numer\u0102\u0142w w Polsce. Z pierwszego zdania komunikatu wynika\u0142o, \u017ce wiadomo\u015b\u0107 zach\u0119ca do g\u0142osowania na Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Zdaniem lidera tej partii, jest to \"bezczelne oszustwo\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30293723,jaroslaw-kaczynski-o-podejrzanych-sms-ach-bezczelne-oszustwo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T16:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "I jest kolejny sonda\u017c. PiS na czele, ale ju\u017c wiadomo, \u017ce potrzebuje silnego koalicjanta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/e3/1c/z30293580M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Umacniaj\u0105 si\u0119 PiS, Koalicja Obywatelska i Lewica, poparcie trac\u0105 Trzecia Droga i Konfederacja - takie wnioski mo\u017cna wysnu\u0107 z najnowszego sonda\u017cu pracowni Pollster dla \"Super Expressu\". Powyborczy scenariusz wci\u0105\u017c nie jest pewny. S\u0105 jednak sygna\u0142y, \u017ce to obecne ugrupowania opozycyjne maj\u0105 szans\u0119 na przej\u0119cie w\u0142adzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293365,i-jest-kolejny-sondaz-pis-na-czele-ale-juz-wiadomo-ze-potrzebuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T16:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk o s\u0142owach Beaty Szyd\u0142o: Jestem zaskoczony szczero\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/e3/1c/z30293597M,Katowice--Donald-Tusk--przewodniczacy-Platformy-Ob.jpg\" vspace=\"2\" />- Otw\u0102\u0142rzcie szeroko oczy, nie zaciskajcie z\u0119b\u0102\u0142w, u\u015bmiechnijcie si\u0119 i zag\u0142osujcie za prawd\u0105, wolno\u015bci\u0105, prawami kobiet i za Europ\u0105 - m\u0102\u0142wi\u0142 w Katowicach na spotkaniu z wyborcami przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. To jego odpowied\u017a na apel Beaty Szyd\u0142o, by na cztery lata \"zamkn\u0105\u0107 oczy, zacisn\u0105\u0107 z\u0119by i zag\u0142osowa\u0107 na PiS\", nawet je\u015bli nie chce si\u0119 tego robi\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293629,tusk-odpowiada-szydlo-na-jej-zachety-do-glosowania-lepiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T16:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0102\u0142ralom \u017cal g\u0142os\u0102\u0142w oddanych na PiS? \"Podzielili nar\u0102\u0142d, a my tu \u017cyjemy w zgodzie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/5c/19/z26592988M,Goral--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podhale od lat s\u0142yn\u0119\u0142o z poparcia dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Jednak teraz sytuacja dla rz\u0105dacych jest tam daleka od doskona\u0142ej, bo g\u0102\u0142rale zaczynaj\u0105 przekonywa\u0107 si\u0119 do innych partii politycznych. PiS od zawsze jednak ma najmniejsze poparcie w\u015br\u0102\u0142d mieszka\u0144c\u0102\u0142w Wis\u0142y. - Oni podzielili nar\u0102\u0142d, a my tu \u017cyjemy w zgodzie i nie chcemy takich, mo\u017cna powiedzie\u0107, oszo\u0142om\u0102\u0142w... podzia\u0142\u0102\u0142w - stwierdzi\u0142 jeden z nich.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30291109,goralom-zal-glosow-oddanych-na-pis-podzielili-narod-a-my.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T15:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Olga \"Waleczna\" na grafice z Tuskiem. Sztab Semeniuk-Patkowskiej zrobi\u0142 dla niej grafik\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c8/e3/1c/z30293448M,Olga-Semeniuk-Patkowska-z-PiS-zakonczyla-kampanie-.jpg\" vspace=\"2\" />Olga Semeniuk-Patkowska podsumowa\u0142a w czwartek swoj\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105. Jej sztab postanowi\u0142 z tej okazji zaprezentowa\u0107 grafik\u0119, przedstawiaj\u0105c\u0105 wiceministerk\u0119 rozwoju i technologii \"walcz\u0105c\u0105\" z Donaldem Tuskiem w klimacie \"Gwiezdnych Wojen\". Polityczka skomentowa\u0142a nietypowy prezent w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30293222,olga-semeniuk-patkowska-zakonczyla-kampanie-jej-sztab-zrobil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T15:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robert Lewandowski ujawnia, czemu udost\u0119pni\u0142 wideo z Tuskiem. \"Mam u\u015bmiech na twarzy, gdy o tym m\u0102\u0142wi\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/e3/1c/z30293512M,Robert-Lewandowski.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Lewandowski odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do nagrania z Donaldem Tuskiem, kt\u0102\u0142re udost\u0119pni\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Pi\u0142karz powiedzia\u0142, \u017ce wcale nie by\u0142 to gest wsparcia dla lidera Koalicji Obywatelskiej. Lewandowski stwierdzi\u0142, \u017ce ca\u0142e zamieszanie mog\u0142a wywo\u0142a\u0107 jego c\u0102\u0142rka, z kt\u0102\u0142r\u0105 wsp\u0102\u0142lnie przegl\u0105da\u0142 TikToka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30293264,robert-lewandowski-ujawnia-czemu-udostepnil-wideo-z-tuskiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144sk. Kandydatk\u0119 KO opluto i zwyzywano. \"Polacy s\u0105 chorzy na nienawi\u015b\u0107, a win\u0119 za to ponosi PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/e3/1c/z30293207M,Kandydatka-KO-Malgorzata-Rybicka.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142gorzata Rybicka, kandydatka do Sejmu Koalicji Obywatelskiej, zosta\u0142a opluta i zwyzywana przez starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119, gdy rozdawa\u0142a ulotki wyborcze w Gda\u0144sku. Inna, zamaskowana osoba u\u017cy\u0142a wobec Rybickiej wulgarnych s\u0142\u0102\u0142w i powiedzia\u0142a, \u017ce nale\u017cy \"was eksterminowa\u0107\". Dzia\u0142aczka KO uwa\u017ca, \u017ce nienawi\u015b\u0107, jakiej do\u015bwiadczy\u0142a, to efekt rz\u0105d\u0102\u0142w PiS. Jej zdaniem ataki mia\u0142y r\u0102\u0142wnie\u017c zwi\u0105zek z debat\u0105 wyborcz\u0105 w TVP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30292885,gdansk-kandydatke-ko-opluto-i-zwyzywano-polacy-sa-chorzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T14:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS si\u0119 umocni\u0142, ale o samodzielnej wi\u0119kszo\u015bci mo\u017ce pomarzy\u0107. Nowy sonda\u017c IBRiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/e3/1c/z30293098M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika szykuje si\u0119 za\u017carta walka o trzecie miejsce - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Onet.pl. O miejsce na podium rywalizuj\u0105 obecnie Trzecia Droga, Lewica i Konfederacja. To w\u0142a\u015bnie komitet z trzecim wynikiem mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 kluczowy w ukszta\u0142towaniu nowego rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30292878,sondaz-ibris-dla-onet-pl-pis-sie-umocnil-ale-o-samodzielnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T13:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Magdalena Filiks o cz\u0142onkach PiS: Ci ludzie s\u0105 wcieleniem z\u0142a. Zepsuli Polsk\u0119, id\u0105c po trupach do celu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/e3/1c/z30292671M,Magdalena-Filiks.jpg\" vspace=\"2\" />- Dzi\u015b Polska to jest PiS. Nie mamy \u017cadnej niezale\u017cnej prokuratury, wi\u0119c mog\u0142abym p\u0102\u0142j\u015b\u0107 do Ziobry, by powiedzie\u0107, co robi mi Ziobro - m\u0102\u0142wi\u0142a w wywiadzie dla Super.fm Magdalena Filiks. Pos\u0142anka KO opowiedzia\u0142a o prowadzeniu kampanii wyborczej i kulisach swojej decyzji o pozostaniu w polityce. - Zepsuli Polsk\u0119, id\u0105c po trupach do celu i nie ogl\u0105daj\u0105c si\u0119 na \u017cadne konsekwencje - oceni\u0142a rz\u0105dy PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30292309,magdalena-filiks-o-czlonkach-pis-ci-ludzie-sa-wcieleniem-zla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T13:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pa\u0144stwowe media w Syrii: Izrael zaatakowa\u0142 lotniska w Aleppo i Damaszku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/e3/1c/z30292866M,Izrael-mial-zaatakowac-lotniska-w-Syrii.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja pa\u0144stwowa w Syrii przekaza\u0142a, \u017ce Izrael przeprowadzi\u0142 w czwartek atak na lotniska w Damaszku i Aleppo - podaje Reuters.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30292746,panstwowe-media-w-syrii-izrael-zaatakowal-lotniska-w-aleppo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzy zawiadomienia na Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego po incydencie przed pomnikiem smole\u0144skim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/e1/1c/z30282931M,Jaroslaw-Kaczynski-niszczy-wieniec.jpg\" vspace=\"2\" />Do prokuratury w Warszawie wp\u0142yn\u0119\u0142y trzy zawiadomienia zwi\u0105zane z incydentem przed pomnikiem smole\u0144skim, do kt\u0102\u0142rego dosz\u0142o 10 pa\u017adziernika. \u015aledczy maj\u0105 oceni\u0107, czy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, kt\u0102\u0142ry zniszczy\u0142 wieniec z\u0142o\u017cony przez inn\u0105 osob\u0119, pope\u0142ni\u0142 przest\u0119pstwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30292876,trzy-zawiadomienia-na-jaroslawa-kaczynskiego-po-incydencie-przed.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T13:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awiatowe media szeroko o wyborach w Polsce: Najwa\u017cniejsze od czasu demokratycznego prze\u0142omu w 1989 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/e3/1c/z30292330M.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c w niedziel\u0119 w Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne, o kt\u0102\u0142rych rozpisuje si\u0119 zagraniczna prasa. Jak nas widzi \u015bwiat? Niekt\u0102\u0142re oceny mog\u0105 by\u0107 przyt\u0142aczaj\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30292216,swiatowe-media-szeroko-o-wyborach-w-polsce-najwazniejsze-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T12:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki odpowiada Tuskowi: Nie byli\u015bmy po imieniu, nigdy nie by\u0142em jego doradc\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/da/1c/z30256010M.jpg\" vspace=\"2\" />- Pan Tusk w jednym zdaniu powiedzia\u0142 dwa k\u0142amstwa. Po pierwsze, nigdy nie byli\u015bmy po imieniu, a po drugie nigdy nie by\u0142em jego doradc\u0105 - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla Interii Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30292324,mateusz-morawiecki-odpowiada-tuskowi-nie-bylismy-po-imieniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T12:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 skarg\u0119 na PKW w sprawie zasad liczenia g\u0142os\u0102\u0142w w wyborach 2023", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/c8/1c/z30181873M,Wybory-parlamentarne--Kto-zajmuje-sie-liczeniem-gl.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Najwy\u017cszy nie uwzgl\u0119dni\u0142 skargi na uchwa\u0142y Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, kt\u0102\u0142re zosta\u0142y wniesione przez senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego. Skarga dotyczy\u0142a zasad liczenia g\u0142os\u0102\u0142w przez komisje wyborcze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30292698,sad-najwyzszy-oddalil-skarge-na-pkw-w-sprawie-zasad-liczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nagie zdj\u0119cia kandydatki PiS w sieci? Szarama: \"Pom\u0102\u0142wienia i oszczerstwa\". Zg\u0142osi\u0142a spraw\u0119 policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/e3/1c/z30291951M,Grazyna-Szarama.jpg\" vspace=\"2\" />Na portalu Poufna Rozmowa udost\u0119pniono zdj\u0119cia nagiej kobiety, kt\u0102\u0142r\u0105 - wed\u0142ug opisu - ma by\u0107 jakoby kandydatka PiS do Sejmu Gra\u017cyna Szarama. Kobieta w rozmowie z portalem o2.pl powiedzia\u0142a, \u017ce prawa zosta\u0142a przekazana policji. - To s\u0105 pom\u0102\u0142wienia i oszczerstwa - podkre\u015bli\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30291362,nagie-zdjecia-kandydatki-pis-udostepnione-w-sieci-pomowienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T11:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski szarpa\u0142 wieniec pod pomnikiem smole\u0144skim. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 prokuratura", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/e3/1c/z30291860M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek 10 pa\u017adziernika, w kolejn\u0105 miesi\u0119cznic\u0119 katastrofy smole\u0144skiej, dosz\u0142o do incydentu przed pomnikiem na placu Pi\u0142sudskiego w Warszawie. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski szarpa\u0142 i mia\u0142 zniszczy\u0107 umieszczony tam wcze\u015bniej wieniec. Prezes PiS mia\u0142 tak\u017ce pr\u0102\u0142bowa\u0107 zabra\u0107 telefon m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u0102\u0142ry go nagrywa\u0142. Sprawa trafi\u0142a do prokuratury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30291791,kaczynski-szarpal-wieniec-pod-pomnikiem-smolenskim-sprawa-zajmie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T11:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w Legionowie. Basen pozostaje zamkni\u0119ty z powodu bakterii. Nie pomog\u0142o oczyszczanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/e3/1c/z30291508M,Legionella-na-basenie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Powt\u0102\u0142rne badania na p\u0142ywalni w Legionowie (woj. mazowieckie) ponownie wykaza\u0142y obecno\u015b\u0107 legionelli w wodzie p\u0142yn\u0105cej z prysznic\u0102\u0142w. Basen od miesi\u0105ca jest zamkni\u0119ty z powodu wyst\u0119powania bakterii, kt\u0102\u0142r\u0105 zara\u017cenie skutkowa\u0107 mo\u017ce powa\u017cnymi problemami zdrowotnymi. Ostatnie pr\u0102\u0142by przywr\u0102\u0142cenia wodzie w\u0142a\u015bciwych parametr\u0102\u0142w nie przynios\u0142y rezultatu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30291340,legionella-w-legionowie-basen-pozostaje-zamkniety-z-powodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T11:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Karolak popar\u0142 kandydata Konfederacji. Zapewnia: To absolutnie nie jest moja partia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/e3/1c/z30291448M,Tomasz-Karolak.jpg\" vspace=\"2\" />Tomasz Karolak popar\u0142 kandydatur\u0119 Micha\u0142a Po\u0142uboczka z Konfederacji. W Gazeta.pl znany aktor od samego ugrupowania si\u0119 odcina. - Absolutnie nie jest to moja partia, niekt\u0102\u0142rymi jej postulatami jestem zniesmaczony - m\u0102\u0142wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30291089,tomasz-karolak-poparl-kandydata-konfederacji-zapewnia-to-absolutnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T10:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Onet: 21-latka w zaawansowanej ci\u0105\u017cy na 40 dni trafi\u0142a do aresztu. Nagle j\u0105 wypuszczono. \"Tylko p\u0142aka\u0142am\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/79/1c/z29858472M,Ciaza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Sp\u0119dzi\u0142a czterdzie\u015bci dni w areszcie b\u0119d\u0105c w si\u0102\u0142dmym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy - opisuje spraw\u0119 Flavii Onet. \"To jakie\u015b wielkie nieporozumienie\" - przekonuje adwokat kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30291061,to-juz-nawet-nie-jest-bialorus-to-teheran.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T10:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pandora Gate\". Stuu zosta\u0142 zatrzymany w Wielkiej Brytanii? Sprzeczne informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/e3/1c/z30291077M,Zatrzymanie-Stuu--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura w sprawie \"Pandora Gate\" przes\u0142ucha\u0142a ju\u017c kilkunastu \u015bwiadk\u0102\u0142w, w tym autora filmu Sylwestra Ward\u0119g\u0119, kt\u0102\u0142rego materia\u0142 obna\u017cy\u0142 nadu\u017cycia youtuber\u0102\u0142w. W mediach pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce Stuu, jeden z podejrzanych o pedofili\u0119, zosta\u0142 zatrzymany w Wielkiej Brytanii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30290475,stuu-zatrzymany-w-wielkiej-brytanii-jego-pelnomocnik-twierdzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T09:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142osowanie poza miejscem zameldowania. Ostatni dzwonek na formalno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/e3/1c/z30290750M,Glosowanie-w-wyborach---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Dla os\u0102\u0142b, kt\u0102\u0142re chc\u0105 w niedziel\u0119 g\u0142osowa\u0107 poza swoim miejscem zamieszkania, to ostatni moment na dope\u0142nienie formalno\u015bci. W czwartek 12 pa\u017adziernika mija termin sk\u0142adania wniosk\u0102\u0142w. S\u0105 dwie mo\u017cliwo\u015bci: dopisanie si\u0119 do spisu wyborc\u0102\u0142w w innym, konkretnym miejscu b\u0105d\u017a uzyskanie za\u015bwiadczenia, z kt\u0102\u0142rym mo\u017cemy g\u0142osowa\u0107 w dowolnym lokalu wyborczym w ca\u0142ej Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30290354,glosowanie-poza-miejscem-zameldowania-na-zlozenie-wniosku-zostalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T09:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finlandia. Szefowa MSZ nabrana jak Duda. M\u0102\u0142wi\u0142a o Polsce i broni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/e3/1c/z30290720M,Elina-Valtonen.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerka spraw zagranicznych Finlandii Elina Valtonen da\u0142a si\u0119 nabra\u0107 na \u017cart rosyjskich prankster\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy ju\u017c wcze\u015bniej nabrali mi\u0119dzy innymi prezydenta Andrzeja Dud\u0119. Polityczka odnios\u0142a si\u0119 do sytuacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30290686,finlandia-szefowa-msz-nabrana-jak-duda-mowila-o-polsce-i-broni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T08:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo mieszkanki Poznania. 86-latka zosta\u0142a znaleziona we w\u0142asnym mieszkaniu z ran\u0105 ci\u0119t\u0105 szyi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/db/1c/z30258740M,Sledztwo-policji--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />86-letnia kobieta zosta\u0142a zamordowana na osiedlu Jagiello\u0144skim w Poznaniu. W \u015brodku nocy ze \u015brody na czwartek s\u0105siedzi zaalarmowani ha\u0142asem dobiegaj\u0105cym z mieszkania samotnej kobiety zawiadomili policj\u0119. Na miejscu funkcjonariusze znale\u017ali cia\u0142o poznanianki z ran\u0105 ci\u0119t\u0105 szyi. Trwaj\u0105 poszukiwania sprawcy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30290454,zabojstwo-mieszkanki-poznania-86-latka-zostala-znaleziona-we.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T08:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS zast\u0105pi wiecz\u0102\u0142r wyborczy o\u015bwiadczeniem dla dziennikarzy? Grabiec: Przypomina mi si\u0119 13 grudnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/e3/1c/z30290525M,Jaroslaw-Kaczynski--prezes-partii-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Portale spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142y przekazywane przez dziennikarzy informacje dotycz\u0105ce nag\u0142ej decyzji PiS o rezygnacji z organizacji wieczoru wyborczego. Tradycyjne dla partii wydarzenie zast\u0105pione ma zosta\u0107 o\u015bwiadczeniem dla nielicznych przedstawicieli medi\u0102\u0142w. W internecie dziennikarze i politycy zwi\u0105zani z opozycj\u0105 zacz\u0119li spekulowa\u0107 na temat przyczyn tej decyzji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30290356,pis-zastapi-wieczor-wyborczy-oswiadczeniem-dla-dziennikarzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T08:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Robert Telus skacze przed Ministerstwem Rolnictwa w rytm \"opoczy\u0144skiego oberka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/e3/1c/z30290437M,Robert-Telus-na-bazarku-przed-gmachem-resortu.jpg\" vspace=\"2\" />Przed gmachem Ministerstwa Rolnictwa zosta\u0142 rozstawiony bazarek, kt\u0102\u0142ry ma zach\u0119ci\u0107 warszawiak\u0102\u0142w do zakup\u0102\u0142w prosto od rolnika. Do wyst\u0119p\u0102\u0142w Ko\u0142a Gospody\u0144 Wiejskich i zespo\u0142u ludowego z Opoczna w\u0142\u0105czy\u0142 szefa resortu rolnictwa Robert Telus. Wirowa\u0142 w rytm \"opoczy\u0144skiego oberka\". To kolejny zauwa\u017cony wyst\u0119p Telusa po machaniu odbezpieczon\u0105 ga\u015bnic\u0105 i por\u0102\u0142wnaniem koni do kobiet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30290297,robert-telus-walczy-o-glosy-minister-rolnictwa-tym-razem-skacze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T08:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izraelski dow\u0102\u0142dca o masakrze w jednym z kibuc\u0102\u0142w: Dzieci mordowane na oczach rodzic\u0102\u0142w. \"Jak Auschwitz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/e3/1c/z30290312M,Izraelscy-zolnierze-w-Kfar-Aza.jpg\" vspace=\"2\" />- Znaleziono cz\u0119\u015bci cia\u0142 dzieci i nadal nie wiadomo, do kogo nale\u017ca\u0142y, dop\u0102\u0142ki nie zostan\u0105 dopasowane do DNA \u017cyj\u0105cych krewnych - powiedzia\u0142 izraelski dow\u0102\u0142dca Doron Spielman, kt\u0102\u0142ry przyby\u0142 na miejsce masakry w Be'eri.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30290296,izraelski-dowodca-o-masakrze-w-jednym-z-kibucow-dzieci-mordowane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T07:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin wyjecha\u0142 z Rosji. To jego pierwsza zagraniczna wizyta od czasu nakazu aresztowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/e3/1c/z30290431M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin opu\u015bci\u0142 Rosj\u0119 po raz pierwszy od czasu wydania nakazu aresztowania przez Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Karny. Prezydent po blisko siedmiu miesi\u0105cach przebywania w kraju, uda\u0142 si\u0119 do Kirgistanu, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w szczycie kraj\u0102\u0142w by\u0142ego ZSRR.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30290206,wladimir-putin-wyjechal-z-rosji-to-pierwsza-zagraniczna-wizyta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T07:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mazowieckie. Strzelanina w \u017byrardowie. Nie \u017cyje 42-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W podwarszawskim \u017byrardowie dosz\u0142o do strzelaniny. Nie \u017cyje 42-letni m\u0119\u017cczyzna - przekazali dziennikarze RMF FM. Spraw\u0119 bada policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30290593,mazowieckie-strzelanina-w-zyrardowie-nie-zyje-42-letni-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T07:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Izraela o ataku Hamasu: Ka\u017cdy jego cz\u0142onek jest trupem. Powsta\u0142 rz\u0105d jedno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/e3/1c/z30290227M,Premier-Izraela-Benjamin-Netanyahu.jpg\" vspace=\"2\" />- Ka\u017cdy cz\u0142onek Hamasu jest trupem - powiedzia\u0142 podczas \u015brodowego przem\u0102\u0142wienia premier Izraela Benjamin Netanjahu. Politycy stoj\u0105cy na czele nowo utworzonego rz\u0105du jedno\u015bci narodowej i gabinetu wojennego zadeklarowali gotowo\u015b\u0107 Izraela do skutecznej obrony i przej\u015bcie do ofensywy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30290210,premier-izraela-o-ataku-hamasu-kazdy-jego-czlonek-jest-trupem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T06:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do wojny Izraela z Hamasem do\u0142\u0105cz\u0105 kolejne kraje? Czo\u0142owy ameryka\u0144ski genera\u0142 odpowiada", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/e3/1c/z30290214M,Wojna-w-Izraelu.jpg\" vspace=\"2\" />Od soboty bojownicy Hamasu atakuj\u0105 Izrael. W odpowiedzi Jerozolima ostrzela\u0142a Stref\u0119 Gazy, a tak\u017ce odci\u0119\u0142a jej mieszka\u0144com dostawy wody i pr\u0105du. Genera\u0142 Charles Q. Brown, najwy\u017cszy rang\u0105 wojskowy w Si\u0142ach Zbrojnych Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych, oceni\u0142, czy do wojny Hamasu z Izraelem mog\u0105 do\u0142\u0105czy\u0107 kolejne pa\u0144stwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30290212,do-wojny-izraela-z-hamasem-dolacza-kolejne-kraje-czolowy-amerykanski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T06:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zalewski krytycznie o nowych nominacjach w polskiej armii: Kuku\u0142a nie ma \u017cadnego do\u015bwiadczenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/e3/1c/z30290012M,Poranna-rozmowa-Gazeta-pl--Pawel-Zalewski.jpg\" vspace=\"2\" />Pose\u0142 Polski 2050 Pawe\u0142 Zalewski w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" wypowiedzia\u0142 si\u0119 ws. ostatnich dymisji w polskiej armii. - To \u015bwiadczy o bardzo g\u0142\u0119bokim kryzysie. Nie ma powodu, aby os\u0105dza\u0107 ich o jak\u0105\u015b nielojalno\u015b\u0107 wobec prezydenta czy partii rz\u0105dz\u0105cej. (...) Dla mnie niebywale powa\u017cnym problemem jest obsadzenie tych stanowisk - m\u0102\u0142wi\u0142 Zalewski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30290008,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-posel-polski-2050-pawel-zalewski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w polskim wojsku. Gen. Pytel w \"GW\": M\u0102\u0142wi si\u0119 o wariancie si\u0142owym po przegranych wyborach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/c7/1b/z29126717M,General-Piotr-Pytel.jpg\" vspace=\"2\" />- Gen. Andrzejczak ma obszern\u0105 wiedz\u0119 po dw\u0102\u0142ch kadencjach na stanowisku szefa Sztabu Generalnego, wi\u0119c wie, czego si\u0119 mo\u017cna spodziewa\u0107. By\u0107 mo\u017ce dotar\u0142y do niego jakie\u015b symptomy, (...) w kontek\u015bcie zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 wybor\u0102\u0142w mog\u0105 one oznacza\u0107 przygotowanie si\u0119 do wyprowadzenia wojska na ulice. Mo\u017ce te\u017c by\u0107 wprowadzenie stanu wyj\u0105tkowego - oceni\u0142 w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" gen. Pytel, kt\u0102\u0142ry odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do dymisji genera\u0142\u0102\u0142w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30290187,trzesienie-ziemi-w-polskim-wojsku-gen-pytel-w-gw-mowi-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T05:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kandydaci PiS informuj\u0105, radz\u0105 i ostrzegaj\u0105. Wszystko za publiczne pieni\u0105dze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/e0/1c/z30281409M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 przed tegorocznymi wyborami parlamentarnymi mo\u017ce liczy\u0107 na solidne wsparcie niekt\u0102\u0142rych ministerstw i sp\u0102\u0142\u0142ek skarbu pa\u0144stwa. Pozornie neutralne kampanie promuj\u0105 nie tylko ostatnie osiem lat rz\u0105d\u0102\u0142w PiS, ale tak\u017ce niekiedy wr\u0119cz konkretnych kandydat\u0102\u0142w startuj\u0105cych z list PiS. A wszystko za publiczne pieni\u0105dze, kt\u0102\u0142re mog\u0105 by\u0107 ju\u017c liczone w milionach z\u0142otych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30257962,pis-znalazl-sposob-na-promocje-z-publicznych-pieniedzy-pomagaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T05:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza taka rozmowa od dawna. Przedstawiciele Iranu i Arabii Saudyjskiej radzili o wojnie w Izraelu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/e3/1c/z30290153M,Rozmowy-na-linii-Arabia-Saudyjska-Iran.jpg\" vspace=\"2\" />Prezydent Iranu Ibrahim Raisi i ksi\u0105\u017c\u0119 koronny Arabii Saudyjskiej Muhammad bin Salman rozmawiali przez telefon na temat konfliktu pomi\u0119dzy Izraelem a Palestyn\u0105. To pierwsza rozmowa pomi\u0119dzy obydwoma krajami po wznowieniu stosunk\u0102\u0142w dyplomatycznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30290129,pierwsza-taka-rozmowa-od-dawna-przedstawiciele-iranu-i-arabii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybory mo\u017ce wygra\u0107 partia, kt\u0102\u0142ra dostanie mniej g\u0142os\u0102\u0142w. Kogo faworyzuje metoda D'Hondta? Oto trzy mity", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/e2/1c/z30289748M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Metoda D'Hondta to obowi\u0105zuj\u0105cy w wyborach do Sejmu spos\u0102\u0142b przeliczania g\u0142os\u0102\u0142w na mandaty. Niekt\u0102\u0142rzy twierdz\u0105, \u017ce ordynacja wyborcza w Polsce promuje najwi\u0119ksze partie, zach\u0119ca do \"strategicznego\" g\u0142osowania na nie albo daje premi\u0119 zwyci\u0119zcy. Jednak tylko cz\u0119\u015b\u0107 tych obiegowych opinii jest uzasadniona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30285374,wybory-moze-wygrac-partia-ktora-dostanie-mniej-glosow-kogo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak odm\u0102\u0142wi\u0107 wzi\u0119cia udzia\u0142u w referendum? Warto o tym pami\u0119ta\u0107, by nie dosta\u0107 kary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/dd/1c/z30269250M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Udzia\u0142 w referendum jest dobrowolny, wi\u0119c pobranie odpowiedniej do niego karty jest dobrowoln\u0105 czynno\u015bci\u0105, od kt\u0102\u0142rej mo\u017cna odst\u0105pi\u0107. Warto jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce niekt\u0102\u0142re zachowania podczas rezygnacji mog\u0105 zosta\u0107 ukarane. Jak nie wzi\u0105\u0107 udzia\u0142u w referendum?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30288727,referendum-jest-nieobowiazkowe-jak-odmowic-wziecia-udzialu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T05:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wirkowice. Matka mia\u0142a ukry\u0107 zw\u0142oki noworodka w torbie na zakupy. Prokuratura podj\u0119\u0142a decyzj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ab/e2/1c/z30289835M,Lubelskie--Prokuratura-oskarzyla-Magdalene-P--o-za.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Zamo\u015bciu oskar\u017cy\u0142a 29-latk\u0119 o zab\u0102\u0142jstwo noworodka. Kobieta w 2021 roku trafi\u0142a do szpitala z silnymi b\u0102\u0142lami brzucha. Lekarze przeprowadzili badania, kt\u0102\u0142rych wyniki wzbudzi\u0142y podejrzenia. O sprawie powiadomiono policj\u0119, a nied\u0142ugo p\u0102\u0142\u017aniej znaleziono zw\u0142oki dziecka ukryte pod \u0142\u0102\u0142\u017ckiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30289752,matka-miala-ukryc-zwloki-noworodka-w-torbie-na-zakupy-pod-lozkiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T04:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz Grodzki szykuje or\u0119dzie na ostatnie godziny przed wyborami. Zdradzi\u0142, o czym zamierza m\u0102\u0142wi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/28/e3/1c/z30289960M,Tomasz-Grodzki.jpg\" vspace=\"2\" />W najbli\u017cszych dniach, tu\u017c przed cisz\u0105 wyborcz\u0105, marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki wyg\u0142osi or\u0119dzie. B\u0119dzie ono transmitowane m.in. w TVP. - \u017beby by\u0142o jasne, nie b\u0119dzie to agitacja - zaznaczy\u0142 polityk w rozmowie z Radiem ZET.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30289949,grodzki-szykuje-oredzie-na-ostatnie-godziny-przed-wyborami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T04:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015arodkowy palec, respiratory od handlarza broni\u0105 i wybory, kt\u0102\u0142rych nie by\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/23/dc/1c/z30263587M,Afery-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa miliardy z\u0142otych na TVP zamiast na onkologi\u0119, maseczki od instruktora narciarstwa, respiratory od handlarza broni\u0105 i brak wsparcia rz\u0105dowego dla Telefonu Zaufania. Oto lista grzech\u0102\u0142w PiS pope\u0142nionych w czasie pandemii i nie tylko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30259160,srodkowy-palec-respiratory-od-handlarza-bronia-i-wybory-ktorych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T04:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c dla \"Rz\" i RMF FM: wzrost poparcia dla Koalicji Obywatelskiej. PiS stabilny, ale bez wi\u0119kszo\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/e3/1c/z30289935M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnim przed wyborami badaniu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\" i RMF FM wygrywa Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem nie zdob\u0119dzie jednak wi\u0119kszo\u015bci wymaganej do samodzielnego rz\u0105dzenia. Szans\u0119 na wsp\u0102\u0142lne rz\u0105dy maj\u0105 KO, Trzecia Droga i Lewica. Nic nie jest jednak obecnie przes\u0105dzone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30289873,sondaz-dla-rz-i-rmf-fm-wzrost-poparcia-dla-koalicji-obywatelskiej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 12 pa\u017adziernika [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/e2/1c/z30286278M,Horoskop-dzienny-na-czwartek-12-pazdziernika-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na czwartek 12 pa\u017adziernika 2023 r. Najbli\u017csze 24 godziny b\u0119d\u0105 obfitowa\u0107 w skrajno\u015bci i przeciwie\u0144stwa. Podczas gdy do jednych u\u015bmiechnie si\u0119 szcz\u0119\u015bcie, inni sparz\u0105 si\u0119, pr\u0102\u0142buj\u0105c osi\u0105gn\u0105\u0107 sukces. Mi\u0142o\u015b\u0107 b\u0119dzie przeplata\u0107 si\u0119 z samotno\u015bci\u0105 i rozczarowaniem. Odszukaj sw\u0102\u0142j znak zodiaku i przekonaj si\u0119, czy tym razem mo\u017cesz liczy\u0107 na los.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30286253,horoskop-dzienny-czwartek-12-pazdziernika-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-12T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]