[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mobilizacja, ch\u0119\u0107 i niepewno\u015b\u0107. Przedwyborcze realia Polonii. \"Ludzie bardzo du\u017co o tym m\u00f3wi\u0105\"", "description": "<img alt=\"Mobilizacja, ch\u0119\u0107 i niepewno\u015b\u0107. Przedwyborcze realia Polonii. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2fifgw-mobilizacja-chec-i-niepewnosc-przedwyborcze-realia-polonii-ludzie-bardzo-duzo-o-tym-mowia-7388931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gotowo\u015b\u0107 - jest. Przynajmniej po stronie g\u0142osuj\u0105cych. Polonia pobi\u0142a wszelkie rekordy, by wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w niedzielnych wyborach. Jest pe\u0142na werwy i entuzjazmu. Czy gotowe s\u0105 instytucje pa\u0144stwa? Zdaniem Polek i Polak\u00f3w - \u017cyj\u0105cych poza ojczyzn\u0105 - nie mo\u017cna by\u0107 tego pewnym. Obawiaj\u0105 si\u0119, czy z powodu tego, jak wygl\u0105da polskie prawo, ich g\u0142osy b\u0119d\u0105 policzone.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/mobilizacja-chec-i-niepewnosc-przedwyborcze-realia-polonii-ludzie-bardzo-duzo-o-tym-mowia-7388943?source=rss", "date_published": "2023-10-12T21:08:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wynik wybor\u00f3w zale\u017cy od kobiet? \"Kobiety w Polsce s\u0105 przera\u017cone\"", "description": "<img alt=\"Wynik wybor\u00f3w zale\u017cy od kobiet? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6qqs7o-wynik-wyborow-zalezy-od-kobiet-kobiety-w-polsce-sa-przerazone-7388946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Panie Kaczy\u0144ski, niestety, ten rz\u0105d obal\u0105 kobiety\" - to jedno z hase\u0142, kt\u00f3re aktywne politycznie Polki skanduj\u0105 podczas wiec\u00f3w opozycji. Co warto podkre\u015bli\u0107 - aktywne politycznie. Jak wynika z bada\u0144 socjologicznych, to polityczne zaanga\u017cowanie nie jest wcale oczywiste. W\u0142a\u015bnie to zjawisko, pod k\u0105tem niedzielnych wybor\u00f3w, bior\u0105 pod lup\u0119 zagraniczne media.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/wynik-wyborow-zalezy-od-kobiet-kobiety-w-polsce-sa-przerazone-7388928?source=rss", "date_published": "2023-10-12T20:51:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyniki najnowszego sonda\u017cu. \"Bardzo dobra wiadomo\u015b\u0107 nie tylko dla opozycji, ale przede wszystkim dla Polski\"", "description": "<img alt=\"Wyniki najnowszego sonda\u017cu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s6rp1t-agnieszka-dziemianowicz-bak-i-piotr-zgorzelski-7388766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli wyniki wyborcze wygl\u0105da\u0142yby tak jak ten sonda\u017c, to jest to oczywi\u015bcie bardzo dobra wiadomo\u015b\u0107 nie tylko dla opozycji, ale przede wszystkim dla Polski - m\u00f3wi\u0142a w \"Kropce nad i\" pos\u0142anka Nowej Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k, odnosz\u0105c si\u0119 do najnowszego badania Kantar dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24. Wicemarsza\u0142ek Sejmu Piotr Zgorzelski podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"idzie wiatr zmian\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-2023-sondaz-dla-faktow-tvn-i-tvn24-politycy-komentuja-7388826?source=rss", "date_published": "2023-10-12T19:32:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Telewizja rz\u0105dowa pokaza\u0142a komunikat przed or\u0119dziem marsza\u0142ka Tomasza Grodzkiego", "description": "<img alt=\"Telewizja rz\u0105dowa pokaza\u0142a komunikat przed or\u0119dziem marsza\u0142ka Tomasza Grodzkiego \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64ytit-grodzki-komunikat-16-7388809/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tu\u017c przed wyemitowaniem or\u0119dzia marsza\u0142ka Senatu Tomasza Grodzkiego w telewizji rz\u0105dowej, na antenie pojawi\u0142 si\u0119 komunikat, w kt\u00f3rym TVP poinformowa\u0142a, \u017ce tre\u015b\u0107 wyst\u0105pienia \"zawiera agitacj\u0119 i polemik\u0119 wyborcz\u0105\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-telewizja-rzadowa-pokazala-komunikat-przed-oredziem-marszalka-senatu-tomasza-grodzkiego-7388816?source=rss", "date_published": "2023-10-12T19:31:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tych miejscach b\u0119dzie niebezpiecznie mocno wia\u0107", "description": "<img alt=\"W tych miejscach b\u0119dzie niebezpiecznie mocno wia\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-srt5to-silny-wiatr-7388818/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ko\u0144c\u00f3wka tygodnia zapowiada si\u0119 wietrznie. Szczeg\u00f3lnie mocno ma wia\u0107 nad morzem i na zachodzie kraju. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) opublikowa\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-w-weekend-w-tych-miejscach-bedzie-niebezpiecznie-7388830?source=rss", "date_published": "2023-10-12T19:18:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedsi\u0119biorcy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej. \"Skok jest ogromny\"", "description": "<img alt=\"Przedsi\u0119biorcy zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nof8nv-shutterstock_419367193-7185294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgodnie z projektem ustawy bud\u017cetowej, kt\u00f3ry pod koniec wrze\u015bnia wp\u0142yn\u0105\u0142 do Sejmu, przeci\u0119tne wynagrodzenie w 2024 roku wyniesie 7824 z\u0142otych. Oznacza to wzrost o 12,8 procent w por\u00f3wnaniu z rokiem 2023. O tyle wzro\u015bnie te\u017c wysoko\u015b\u0107 sk\u0142adek ZUS dla firm.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/skladki-zus-w-2024-roku-ile-wyniosa-7387795?source=rss", "date_published": "2023-10-12T18:57:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "NCBR, respiratory, wizy. Kampania wyborcza naznaczona jest PiS-owskimi aferami", "description": "<img alt=\"NCBR, respiratory, wizy. Kampania wyborcza naznaczona jest PiS-owskimi aferami\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hqpq3-ncbr-respiratory-wizy-kampania-wyborcza-naznaczona-jest-pis-owskimi-aferami-7388668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Afera wizowa, afera zbo\u017cowa, afera w NCBR. Dawno w kampanii wyborczej nie by\u0142o tylu pyta\u0144 do w\u0142adzy i dawno nie by\u0142o tylu pyta\u0144 bez odpowiedzi. W sprawie Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju w pi\u0105tek sw\u00f3j raport przedstawi Najwy\u017csza Izba Kontroli. W\u00a0sprawie wiz pojawi\u0142y si\u0119 kolejne w\u0105tki. Co Polacy s\u0105dz\u0105 o tym, czym kieruj\u0105 si\u0119 rz\u0105dz\u0105cy?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/ncbr-respiratory-wizy-kampania-wyborcza-naznaczona-jest-pis-owskimi-aferami-7388521?source=rss", "date_published": "2023-10-12T18:36:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast S\u0142o\u0144ca b\u0119dzie wida\u0107 \"\u015bwietlisty kr\u0105g\"", "description": "<img alt=\"Zamiast S\u0142o\u0144ca b\u0119dzie wida\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6jy1md-obraczkowe-zacmienie-slonca-7374860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca to jedno z najch\u0119tniej ogl\u0105danych zjawisk astronomicznych. Ju\u017c w sobot\u0119 dojdzie do za\u0107mienia obr\u0105czkowego. B\u0119dzie mo\u017cna je zobaczy\u0107 w Stanach Zjednoczonych, krajach Ameryki \u015arodkowej i Po\u0142udniowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/zacmienie-slonca-w-sobote-14-pazdziernika-czy-obraczkowe-zacmienie-bedzie-widoczne-w-polsce-7388740?source=rss", "date_published": "2023-10-12T18:24:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Seria leku na cukrzyc\u0119 wycofana z obrotu", "description": "<img alt=\"Seria leku na cukrzyc\u0119 wycofana z obrotu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ri8n6-apteki-narzekaja-na-zbyt-wysokie-oplaty-5689101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektor Farmaceutyczny (GIF) opublikowa\u0142 dwie decyzje w sprawie znanego leku na cukrzyc\u0119 - Ozempic. W jednej wycofuje z obrotu na terenie ca\u0142ego kraju jedn\u0105 z serii, a w drugiej zakazuje wprowadzania do obrotu trzech kolejnych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ozempic-jedna-z-serii-wycofana-z-obrotu-komunikat-gif-7388460?source=rss", "date_published": "2023-10-12T18:02:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"NYT\": w czasie ataku Hamasu emerytowany izraelski genera\u0142 wzi\u0105\u0142 pistolet i ruszy\u0142 do walki z terrorystami", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kbac3k-israel-ziv-sklej-7388565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nikt nie wyobra\u017ca\u0142 sobie, \u017ce mogli zrobi\u0107 to, co zrobili. Takiej brutalno\u015bci nie widzieli\u015bmy od utworzenia Izraela - powiedzia\u0142 emerytowany genera\u0142 Israel Ziw, kt\u00f3ry walczy\u0142 z Hamasem. Jego histori\u0119\u00a0relacjonowa\u0142 \"New York Times\". Wojskowy by\u0142 na przeja\u017cd\u017cce rowerowej, gdy dotar\u0142y do niego informacje o ataku na Izrael. Natychmiast wr\u00f3ci\u0142 do domu po pistolet, za\u0142o\u017cy\u0142 mundur i ruszy\u0142\u00a0do walki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-atak-hamasu-emerytowany-izraelski-general-wzial-pistolet-i-ruszyl-do-walki-z-terrorystami-napisalnew-york-times-7388490?source=rss", "date_published": "2023-10-12T17:27:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 13.10. Noc\u0105 miejscami tylko 3 stopnie, w dzie\u0144 ponad 20", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 13.10. Noc\u0105 miejscami tylko 3 stopnie, w dzie\u0144 ponad 20\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-x3awt4-deszcz-7388691/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Noc\u0105 i w pi\u0105tek w niekt\u00f3rych regionach kraju wyst\u0105pi\u0105 opady deszczu. Termometry w najcieplejszej chwili dnia wska\u017c\u0105 od 14 do 23 stopni Celsjusza. W porywach b\u0119dzie silnie wia\u0107, miejscami nawet do 80 kilometr\u00f3w na godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-1310-noca-miejscami-tylko-3-stopnie-w-dzien-ponad-20-7388656?source=rss", "date_published": "2023-10-12T17:22:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opozycja stoi przed szans\u0105 przej\u0119cia w\u0142adzy w Polsce. Najnowszy sonda\u017c dla \"Fakt\u00f3w\" TVN i TVN24", "description": "<img alt=\"Opozycja stoi przed szans\u0105 przej\u0119cia w\u0142adzy w Polsce. Najnowszy sonda\u017c dla \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2fg8l-najnowszy-sondaz-partyjny-7388638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koalicja Obywatelska, Trzecia Droga i Nowa Lewica mog\u0105 liczy\u0107 w sumie na 250 mandat\u00f3w. PiS i Konfederacja - na 209. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 bezwzgl\u0119dna wynosi 231 mandat\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/wybory-2023-sondaz-dla-faktow-tvn-i-tvn24-opozycja-stoi-przed-szansa-przejecia-wladzy-w-polsce-7388575?source=rss", "date_published": "2023-10-12T17:00:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Afera mailowa. Anna Morawiecka mia\u0142a pisa\u0107 do Micha\u0142a Dworczyka: \"Panie Michale, mam pro\u015bb\u0119\"", "description": "<img alt=\"Afera mailowa. Anna Morawiecka mia\u0142a pisa\u0107 do Micha\u0142a Dworczyka: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ecnkr6-en_01406694_0012-1-7355672/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Morawiecka, siostra premiera Mateusza Morawieckiego, jak wynika z ujawnionej w internecie korespondencji, mia\u0142a zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 w styczniu 2019 roku do \u00f3wczesnego szefa kancelarii premiera Micha\u0142a Dworczyka z pro\u015bb\u0105 o pomoc w znalezieniu pracy dla wymienionej w mailu osoby. \"M\u0142oda szuka pracy, najbardziej chcia\u0142aby w jakim\u015b polskim instytucie (NYC?) czy istnieje szansa, aby jej pom\u00f3c?\" - mia\u0142a napisa\u0107 Morawiecka i za\u0142\u0105czy\u0107 CV. \"Odno\u015bnie CV - to sprawdz\u0119 w MSZ\" - mia\u0142 odpisa\u0107 Dworczyk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/afera-mailowa-siostra-premiera-anna-morawiecka-miala-pisac-do-michala-dworczyka-panie-michale-mam-prosbe-7388506?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:55:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Magdalena Filiks w podca\u015bcie \"Wybory kobiet\": wydawa\u0142o mi si\u0119 przez wiele miesi\u0119cy, \u017ce ju\u017c nigdy si\u0119 nie u\u015bmiechn\u0119", "description": "<img alt=\"Magdalena Filiks w podca\u015bcie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8a5je-wybory-kobiet-s01e03-202301011-18min-dla-tvn24-0012-7388614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y wok\u00f3\u0142 mnie osoby, kt\u00f3re jak niewidzialna r\u0119ka wspiera\u0142y mnie i sprawi\u0142y, \u017ce da\u0142am rad\u0119 si\u0119 nie wycofa\u0107 - przyzna\u0142a w podca\u015bcie \"Wybory kobiet\" Magdalena Filiks. Pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej m\u00f3wi\u0142a mi\u0119dzy innymi o powrocie na kampanijny szlak po tragicznych zdarzeniach w jej rodzinie i o tym, jak zach\u0119ca do udzia\u0142u w wyborach.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-kobiet-podcast-arlety-zalewskiej-i-aleksandry-pawlickiej-gosciem-poslanka-ko-magdalena-filiks-7388600?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:51:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt\" ponad dwukrotnie przekroczy\u0142 plan. \"To s\u0105 ju\u017c bardzo niepokoj\u0105ce liczby\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d9bc7p-mieszkania-w-polsce-nieruchomosci-kredyty-6195130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warto\u015b\u0107 udzielonych kredyt\u00f3w w ramach tak zwanego Bezpiecznego kredytu 2 procent ponad dwukrotnie przekroczy\u0142a plan na 2023 rok - wskaza\u0142 w analizie Bartosz Turek, g\u0142\u00f3wny analityk HREIT. Rz\u0105d zak\u0142ada\u0142, \u017ce do ko\u0144ca tego roku udzielone zostan\u0105 kredyty o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 3,2 miliarda z\u0142otych. \"Po zaledwie trzech miesi\u0105cach ponad dwukrotnie pokonali\u015bmy ju\u017c t\u0119 barier\u0119\" - zauwa\u017cy\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/bezpieczny-kredyt-2-proc-przekroczyl-plan-komentuje-bartosz-turek-7388466?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:50:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie na parkingu centrum handlowego. Jedna osoba poszkodowana", "description": "<img alt=\"Zderzenie na parkingu centrum handlowego. Jedna osoba poszkodowana\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ly6eme-zderzenie-dwoch-aut-na-parkingu-centrum-handlowego-7388561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody, w tym jeden dostawcy jedzenia, zderzy\u0142y si\u0119 na parkingu podziemnym centrum Westfield Arkadia. Policja poda\u0142a, \u017ce jedna osoba zosta\u0142a poszkodowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-zderzenie-na-parkingu-centrum-handlowego-jedna-osoba-poszkodowana-7388556?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:16:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tramwaje na objazdach po zderzeniu na Muranowie", "description": "<img alt=\"Tramwaje na objazdach po zderzeniu na Muranowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-z9hgo5-zderzenie-z-udzialem-tramwaju-na-ulicy-stawki-7388577/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem dosz\u0142o do zderzenia samochodu osobowego z tramwajem. Warszawski Transport Publiczny informuje o utrudnieniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-tramwaje-na-objazdach-po-zderzeniu-na-muranowie-7388591?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:13:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA og\u0142osi\u0142y pierwsze sankcje za handel rosyjsk\u0105 rop\u0105", "description": "<img alt=\"USA og\u0142osi\u0142y pierwsze sankcje za handel rosyjsk\u0105 rop\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dhrffy-statek-sochi-rosja-shutterstock1417266911-6722995/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski resort finans\u00f3w og\u0142osi\u0142 w czwartek na\u0142o\u017cenie sankcji na zarejestrowanych w Turcji i Zjednoczonych Emiratach Arabskich operator\u00f3w statk\u00f3w, kt\u00f3re transportowa\u0142y rosyjsk\u0105 rop\u0119 naftow\u0105 zakontraktowan\u0105 na cen\u0119 przewy\u017cszaj\u0105c\u0105 limit wyznaczony przez pa\u0144stwa G7. S\u0105 to pierwsze restrykcje tego typu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/handel-rosyjska-ropa-usa-oglosily-sankcje-za-sprzedaz-powyzej-limitu-cen-7388495?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:07:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czwartek by\u0142 ostatnim dniem na dopisanie si\u0119 do spisu wyborc\u00f3w lub pobranie za\u015bwiadczenia", "description": "<img alt=\"Czwartek by\u0142 ostatnim dniem na dopisanie si\u0119 do spisu wyborc\u00f3w lub pobranie za\u015bwiadczenia\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prv265-1210n246x-f16-kolbus-zaswiadczenia-000000-7388415/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mija ostatni dzie\u0144 na pobranie za\u015bwiadczenia o prawie do g\u0142osowania lub dopisanie si\u0119 do spisu wyborc\u00f3w. Zainteresowanie jest rekordowe. Ch\u0119tnych jest tak wielu, \u017ce w niekt\u00f3rych urz\u0119dach tworz\u0105 sie kolejki. Przychodz\u0105 tak\u017ce ci, kt\u00f3rzy chc\u0105 dopisa\u0107 si\u0119 do spisu wyborc\u00f3w. Cho\u0107 mo\u017cna zrobi\u0107 to przez internet, to s\u0105 tacy, kt\u00f3rzy wniosek wol\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 osobi\u015bcie. Je\u015bli za\u015bwiadczenie o prawie do g\u0142osowania zgubimy, lub nie b\u0119dziemy go mie\u0107 ze sob\u0105 w dniu wybor\u00f3w, nie zag\u0142osujemy.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/czwartek-byl-ostatnim-dniem-na-dopisanie-sie-do-spisu-wyborcow-lub-pobranie-zaswiadczenia-7388439?source=rss", "date_published": "2023-10-12T16:00:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Butelki zwrotne z nowymi etykietami. Zmiana przepis\u00f3w", "description": "<img alt=\"Butelki zwrotne z nowymi etykietami. Zmiana przepis\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y4vxef-piwo-napoj-butelka-kapsel-otwieracz-shutterstock2907750621-6640594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek 13 pa\u017adziernika wchodz\u0105 w \u017cycie przepisy uchwalonej w lipcu ustawy o gospodarce opakowaniami i odpadami opakowaniowymi. Pojawia si\u0119 w niej zapis, kt\u00f3ry mo\u017ce u\u0142atwi\u0107 codzienne zakupy i ograniczy problem zaskoczenia przy kasie. Na butelkach b\u0119dzie musia\u0142a pojawi\u0107 si\u0119 informacja o kaucji i jej wysoko\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/system-kaucyjny-butelki-zwrotne-nowe-etykiety-zmiana-przepisow-7388053?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:56:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Planowali porwanie i zab\u00f3jstwo gwiazdy telewizji. Prezenterka odchodzi", "description": "<img alt=\"Planowali porwanie i zab\u00f3jstwo gwiazdy telewizji. Prezenterka odchodzi \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-17xa4f-holly-willoughby-7388412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezenterka telewizyjna Holly Willoughby og\u0142osi\u0142a na Instagramie, \u017ce odchodzi z popularnego programu \"This Morning\". Gwiazda brytyjskiej telewizji og\u0142osi\u0142a swoj\u0105 decyzj\u0119 kilka dni po tym, jak przed s\u0105dem stan\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry rzekomo planowa\u0142 spisek maj\u0105cy na celu porwanie i zamordowanie Willoughby.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielka-brytania-planowali-porwanie-i-zabojstwo-gwiazdy-telewizji-holly-willoughby-odchodzi-7388418?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:49:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden z pasa\u017cer\u00f3w poci\u0105gu uderzy\u0142 telefonem starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "<img alt=\"Jeden z pasa\u017cer\u00f3w poci\u0105gu uderzy\u0142 telefonem starszego m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8k9b4s-senior-zostal-zaatakowany-w-pociagu-kolei-mazowieckich-zdj-ilustracyjne-7388544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poci\u0105gu Kolei Mazowieckich na trasie Otwock-Warszawa m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 telefonem seniora. Agresora na ko\u0144cowej stacji zatrzyma\u0142a policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wawer/warszawa-atak-na-seniora-w-pociagu-kolei-mazowieckich-7388514?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:43:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "16 milion\u00f3w dolar\u00f3w na godzin\u0119. Tyle kosztuje nas kryzys klimatyczny", "description": "<img alt=\"16 milion\u00f3w dolar\u00f3w na godzin\u0119. Tyle kosztuje nas kryzys klimatyczny\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kf0psm-huragan-irma-shutterstock_769015465-7388288/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kryzys klimatyczny kosztuje 16 milion\u00f3w dolar\u00f3w na godzin\u0119 za spraw\u0105 ekstremalnych zjawisk pogodowych - wynika z nowych szacunk\u00f3w. Naukowcy podkre\u015blaj\u0105 jednak, \u017ce rzeczywiste kwoty mog\u0105 by\u0107 du\u017co wy\u017csze, bo w wielu miejscach \u015bwiata brakuje odpowiednich danych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/zmiany-klimatu-ekstremalne-zjawiska-pogodowe-wyceniono-na-16-milionow-dolarow-na-godzine-7388471?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:14:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141ukasz Mejza oblepi\u0142 nielegalnymi plakatami ca\u0142e miasto. \"Bez zgody, nielegalnie, bez poszanowania przepis\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\u0141ukasz Mejza oblepi\u0142 nielegalnymi plakatami ca\u0142e miasto. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vf5mwc-bez-zgod-wieszano-je-na-latarniach-7388411/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Dzi\u015b w nocy w Zielonej G\u00f3rze bez \u017cadnej zgody, nielegalnie, bez poszanowania przepis\u00f3w prawa zosta\u0142y rozwieszone reklamy wyborcze jednego kandydata. To ten od 'leczenia dzieci' \u2013 \u0141ukasz Mejza\" - poinformowa\u0142 prezydent Zielonej G\u00f3ry, Janusz Kubicki i zaapelowa\u0142 do mieszka\u0144c\u00f3w, by przesy\u0142ali informacje o tym, gdzie znajduj\u0105 si\u0119 nielegalne plakaty. W mie\u015bcie trwa ju\u017c ich sprz\u0105tanie.", "link": "https://tvn24.pl/lubuskie/zielona-gora-miasto-usuwa-nielegalne-plakaty-wyborcze-lukasza-mejzy-7388389?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Gehenna\" 21-latki w areszcie, by\u0142a w si\u00f3dmym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. \"Podr\u0119cznikowy przyk\u0142ad \u0142amania praw cz\u0142owieka\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igalce-zaklad-karny-nr-1-w-grudziadzu-7388378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    21-letnia Flavia, w zaawansowanej ci\u0105\u017cy, sp\u0119dzi\u0142a 40 dni w areszcie w Grudzi\u0105dzu, uznawanym za najgorszy areszt dla kobiet w ca\u0142ym kraju. Zosta\u0142a tam zamkni\u0119ta, po decyzji delegowanego przez Zbigniewa Ziobr\u0119 prokuratora. Po wyj\u015bciu u kobiety rozpoznano ci\u0105\u017c\u0119 wysokiego ryzyka. W areszcie nadal przebywa jej m\u0105\u017c. S\u0105d nie pozwala na im na widzenie. Prokuratura dot\u0105d nie sporz\u0105dzi\u0142a aktu oskar\u017cenia. Histori\u0119, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a si\u0119 w kwietniu tego roku, opisa\u0142 Onet. Redakcja tvn24.pl uzyska\u0142a od prokuratury komentarz w sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/21-letnia-flavia-trafila-do-aresztu-w-siodmym-miesiacu-ciazy-po-decyzji-delegowanego-przez-zbigniewa-ziobre-prokuratora-7388356?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:07:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent: obowi\u0105zkiem ka\u017cdych polskich w\u0142adz jest s\u0142ucha\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa", "description": "<img alt=\"Prezydent: obowi\u0105zkiem ka\u017cdych polskich w\u0142adz jest s\u0142ucha\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-thqlwj-mariusz-kaminski-i-andrzej-duda-7388451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdyby nie by\u0142o ofiarno\u015bci funkcjonariuszy, to nie mieliby\u015bmy w istocie kontroli nad t\u0105 granic\u0105 - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 z funkcjonariuszami Stra\u017cy Granicznej, policji i \u017co\u0142nierzami przy granicy polsko-bia\u0142oruskiej.\u00a0Jak m\u00f3wi\u0142, \"w okresie dw\u00f3ch lat na tym tylko odcinku granicy funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej, wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c ze stra\u017cakami, policjantami i \u017co\u0142nierzami uratowali \u017cycie 72 osobom\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/granica-polsko-bialoruska-sytuacja-prezydent-andrzej-duda-obowiazkiem-kazdych-polskich-wladz-jest-sluchac-spoleczenstwa-7388404?source=rss", "date_published": "2023-10-12T15:02:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca tesli uderzy\u0142 w zaparkowane samochody i autokar przewo\u017c\u0105cy dzieci", "description": "<img alt=\"Kierowca tesli uderzy\u0142 w zaparkowane samochody i autokar przewo\u017c\u0105cy dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-38kh8e-do-zdarzenia-doszlo-na-swietojerskiej-7388353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy \u015awi\u0119tojerskiej w centrum Warszawy kieruj\u0105cy tesl\u0105 uderzy\u0142 w dwa samochody i w autokar, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y dzieci. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala. To pasa\u017cer z jednego z zaparkowanych aut.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierowca-tesli-uderzyl-w-zaparkowane-samochody-i-autokar-przewozacy-dzieci-7388380?source=rss", "date_published": "2023-10-12T14:22:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Auto zjecha\u0142o z drogi i sp\u0142on\u0119\u0142o, zgin\u0105\u0142 17-latek. Nagranie z samochodu, kt\u00f3re analizuje prokuratura", "description": "<img alt=\"Auto zjecha\u0142o z drogi i sp\u0142on\u0119\u0142o, zgin\u0105\u0142 17-latek. Nagranie z samochodu, kt\u00f3re analizuje prokuratura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1nez6q-w-wypadku-zginal-17-latek-7388366/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-latka, kt\u00f3ra spowodowa\u0142a wypadek w Rogaszycach, us\u0142ysza\u0142a zarzut doprowadzenia do \u015bmiertelnego wypadku. \u015aledczy informuj\u0105, \u017ce jecha\u0142a z pr\u0119dko\u015bci\u0105 przekraczaj\u0105c\u0105 250 km/godz. Dysponuj\u0105 tak\u017ce nagraniem, na kt\u00f3rym wida\u0107 szalon\u0105 jazd\u0119 tym autem. Mimo to s\u0105d nie zdecydowa\u0142 o jej aresztowaniu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/wypadek-w-rogaszycach-auto-wypadlo-z-drogi-i-splonelo-zginal-17-latek-19-latka-z-zarzutami-nagranie-z-samochodu-7388279?source=rss", "date_published": "2023-10-12T14:02:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aredniowieczna piwniczka odkryta na budowie metra", "description": "<img alt=\"\u015aredniowieczna piwniczka odkryta na budowie metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5ifttv-widok-na-wewnetrzne-pomieszczenia-piwniczki-7388144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pomieszczenia prawdopodobnie z prze\u0142omu XIX i XX wieku natrafili archeolodzy pracuj\u0105cy na terenie budowy ostatniego odcinka linii M2 na Bemowie. Wcze\u015bniej odnaleziono tam mi\u0119dzy innymi fragmenty ceramiki z okresu p\u00f3\u017anego \u015bredniowiecza. Znalezisk mo\u017ce by\u0107 wi\u0119cej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/budowa-drugiej-linii-metra-na-bemowie-odkrycia-archeologow-7388170?source=rss", "date_published": "2023-10-12T13:59:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Utrudnienia dla klient\u00f3w du\u017cego banku", "description": "<img alt=\"Utrudnienia dla klient\u00f3w du\u017cego banku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wlop0k-shutterstock_2081074822-7371795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy z czwartku na pi\u0105tek klienci ING Banku \u015al\u0105skiego musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami. Jak poda\u0142 w komunikacie bank, w trakcie prac serwisowych mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 problemy z obs\u0142ug\u0105 wi\u0119kszo\u015bci funkcji zwi\u0105zanych z kartami w Moim ING i ING Business.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ing-bank-slaski-beda-utrudnienia-dla-klientow-7388191?source=rss", "date_published": "2023-10-12T13:40:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uszkodzili zaparkowane auta, kosz na \u015bmieci wyrzucili na jezdni\u0119", "description": "<img alt=\"Uszkodzili zaparkowane auta, kosz na \u015bmieci wyrzucili na jezdni\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yaf7qb-pijani-nastolatkowie-zdewastowali-auta-7388256/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy ko\u0144cz\u0105cy w nocy interwencj\u0119 na warszawskiej Ochocie us\u0142yszeli huk. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce dwaj nietrze\u017awi nastolatkowie \"toczyli walk\u0119\" z samochodami i koszem na \u015bmieci. Sprawcy zostali przekazani policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-pijani-nastolatkowie-stoczyli-walke-z-samochodami-i-koszem-na-smieci-7388277?source=rss", "date_published": "2023-10-12T13:38:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Polki Obywatelki 2023\" zach\u0119caj\u0105 kobiety do uczestnictwa w wyborach: \"Nie mo\u017cna odda\u0107 pola tylko m\u0119\u017cczyznom\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oppsr7-polki-7388112/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek odby\u0142 si\u0119 fina\u0142 profrekwencyjnej akcji \"Polki Obywatelki 2023\" z udzia\u0142em by\u0142ych pierwszych dam - Jolanty Kwa\u015bniewskiej i Anny Komorowskiej. Jolanta Kwa\u015bniewska zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 na to, \u017ce w polityce jeszcze nigdy tak mocno nie by\u0142 s\u0142yszany g\u0142os kobiet. Z kolei Anna Komorowska, podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"nie mo\u017cna odda\u0107 pola tylko i wy\u0142\u0105cznie m\u0119\u017cczyznom\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/final-akcji-polki-obywatelki-2023-byle-pierwsze-damy-zachecaja-kobiety-do-uczestnictwa-w-wyborach-nie-mozna-oddac-pola-tylko-i-wylacznie-mezczyznom-7388140?source=rss", "date_published": "2023-10-12T13:36:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy nie uwzgl\u0119dni\u0142 skargi na PKW. Chodzi\u0142o o liczenie g\u0142os\u00f3w przez komisje", "description": "<img alt=\"S\u0105d Najwy\u017cszy nie uwzgl\u0119dni\u0142 skargi na PKW. Chodzi\u0142o o liczenie g\u0142os\u00f3w przez komisje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jeznzr-sad-najwyzszy-6948637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skarga dotycz\u0105ca wytycznych Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej w sprawie liczenia g\u0142os\u00f3w przez komisje wyborcze nie zosta\u0142a uwzgl\u0119dniona przez S\u0105d Najwy\u017cszy. Z\u0142o\u017cy\u0142 j\u0105 w \u015brod\u0119 komitet senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-sad-najwyzszy-nie-uwzglednil-skargi-na-pkw-chodzilo-o-liczenie-glosow-przez-komisje-7388185?source=rss", "date_published": "2023-10-12T13:01:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mazowieckie szpitale musz\u0105 odda\u0107 \"covidowe zaliczki\". \"Te pieni\u0105dze zosta\u0142y ju\u017c dawno wydane\"", "description": "<img alt=\"Mazowieckie szpitale musz\u0105 odda\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ym9msr-szpital-w-trakcie-pandemii-covid-19-zdjecie-ilustracyjne-7388040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Radny sejmiku wojew\u00f3dztwa mazowieckiego Krzysztof Strza\u0142kowski alarmuje, \u017ce od cz\u0119\u015bci szpitali za\u017c\u0105dano zwrotu dodatkowych \u015brodk\u00f3w wyp\u0142aconych w ramach wsparcia w czasie pandemii COVID-19. Chodzi o ponad 63 miliony z\u0142otych. Termin up\u0142ywa pod koniec roku. Narodowy Fundusz Zdrowia wskaza\u0142 w o\u015bwiadczeniu, \u017ce plac\u00f3wki by\u0142y informowane o zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 dacie sp\u0142aty wcze\u015bniej. Zapewniono te\u017c, \u017ce straszenie ograniczeniem przyj\u0119\u0107, czy likwidacj\u0105 szpitali, kt\u00f3re nie rozliczy\u0142y d\u0142ugu, jest nieuzasadnione.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mazowsze-szpitale-musza-oddac-covidowe-zaliczki-te-pieniadze-zostaly-juz-dawno-wydane-7387820?source=rss", "date_published": "2023-10-12T12:59:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napad na taks\u00f3wkarza. Sprawca grozi\u0142 mu pobiciem, zabra\u0142 portfel", "description": "<img alt=\"Napad na taks\u00f3wkarza. Sprawca grozi\u0142 mu pobiciem, zabra\u0142 portfel\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-81t7p0-zatrzymany-24-latek-7388180/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z I\u0142owej (woj. lubuskie) zatrzymali 24-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 dokona\u0107 rozboju na taks\u00f3wkarzu. Po wykonanym kursie taks\u00f3wkarz by\u0142 szarpany, gro\u017cono mu uszkodzeniem cia\u0142a, a gdy zosta\u0142 doprowadzony do stanu bezbronno\u015bci - zabrano mu portfel z pieni\u0119dzmi. Podejrzanemu o rozb\u00f3j grozi teraz nawet 15 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ilowa-napad-na-taksowkarza-sprawca-grozil-mu-pobiciem-zabral-portfel-7388109?source=rss", "date_published": "2023-10-12T12:48:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o Unii Europejskiej, kt\u00f3ra \"podnosi r\u0119k\u0119 na nasz\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107\". Politycy komentuj\u0105", "description": "<img alt=\"Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o Unii Europejskiej, kt\u00f3ra \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-92vg4p-kaczynski-w-krakowie-7388065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na spotkaniu z wyborcami w Krakowie prezentowa\u0142 antyunijn\u0105 retoryk\u0119. Przekonywa\u0142, \u017ce Bruksela \"podnosi r\u0119k\u0119 na nasz\u0105 niepodleg\u0142o\u015b\u0107\". - On pokazuje nam wizj\u0119 Polski poza Uni\u0105 Europejsk\u0105, sugeruje wprost, \u017ce dla niego zawsze ta Unia Europejska by\u0142a jak s\u00f3l w oku - skomentowa\u0142a Katarzyna Lubnauer z Koalicji Obywatelskiej. W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz podkre\u015bla\u0142, \u017ce \"trzeba by\u0107 silnym w Unii\". - PiS doprowadzi\u0142 do s\u0142abo\u015bci Polski w Unii Europejskiej. My mamy by\u0107 rozgrywaj\u0105cym w Unii, a nie czarn\u0105 owc\u0105 w o\u015blej \u0142awce - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-unia-europejska-jaroslaw-kaczynski-uzywa-antyunijnej-retoryki-komentarze-politykow-7387955?source=rss", "date_published": "2023-10-12T12:07:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany 39-latek jecha\u0142 na skuterze, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119, a potem pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107. Zatrzymali go \u015bwiadkowie", "description": "<img alt=\"Pijany 39-latek jecha\u0142 na skuterze, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119, a potem pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107. Zatrzymali go \u015bwiadkowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bfkmap-policyjny-alkomat-zdj-ilustracyjne-6165469/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatelskie zatrzymanie pijanego kierowcy skutera w Krakowie. Przypadkowi \u015bwiadkowie zauwa\u017cyli, \u017ce kieruj\u0105cy jedno\u015bladem przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 - gdy podbiegli mu pom\u00f3c, wyczuli wo\u0144 alkoholu. Kierowca, widz\u0105c, \u017ce zamierzaj\u0105 wezwa\u0107 policj\u0119, pr\u00f3bowa\u0142 uciec - \u015bwiadkowie zatrzymali go jednak do przyjazdu policji. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-obywatelskie-zatrzymanie-pijanego-kierowcy-skutera-7388024?source=rss", "date_published": "2023-10-12T12:00:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komisja wybra\u0142a dyrektora, minister powo\u0142a\u0142 innego. \"Korupcja polityczna\". Ujawniamy akta kontroli NIK", "description": "<img alt=\"Komisja wybra\u0142a dyrektora, minister powo\u0142a\u0142 innego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gqrako-grzegorz-puda-7387361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez kilka miesi\u0119cy na pocz\u0105tku 2023 roku formalnie by\u0142o dw\u00f3ch dyrektor\u00f3w Narodowego Centrum Bada\u0144 i Rozwoju. Jeden wybrany w konkursie, ale nie nominowany, drugi wyznaczony przez ministra funduszy Grzegorza Pud\u0119 - wynika z akt kontroli NIK, do kt\u00f3rych dotar\u0142 portal tvn24.pl. Minister zignorowa\u0142 wyniki konkursu i na pe\u0142ni\u0105cego obowi\u0105zki dyrektora powo\u0142a\u0142 swojego podw\u0142adnego z resortu. A wybrany w konkursie kandydat zosta\u0142 prezesem sp\u00f3\u0142ki c\u00f3rki NCBiR.", "link": "https://tvn24.pl/premium/kontrola-nik-w-ncbir-komisja-wybrala-dyrektora-minister-powolal-innego-korupcja-polityczna-ujawniamy-akta-7387313?source=rss", "date_published": "2023-10-12T12:00:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W blokach nagle gas\u0142o \u015bwiat\u0142o i wtedy pojawia\u0142 si\u0119 on, proponuj\u0105c pomoc. Po jego wizycie \"znika\u0142y\" cenne rzeczy", "description": "<img alt=\"W blokach nagle gas\u0142o \u015bwiat\u0142o i wtedy pojawia\u0142 si\u0119 on, proponuj\u0105c pomoc. Po jego wizycie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xaqoju-mezczyzna-podawal-sie-za-elektryka-7387895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z gdy\u0144skiej komendy zatrzymali mieszka\u0144ca Sopotu, podejrzewanego o kradzie\u017ce metod\u0105 \"na elektryka\". W jego mieszkaniu zabezpieczyli mi\u0119dzy innymi bi\u017cuteri\u0119, karty sim i banknoty w r\u00f3\u017cnych walutach. Ustalili tak\u017ce, \u017ce 54-latek jest poszukiwany za kradzie\u017ce, ma odbycia kar\u0119 siedmiu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/sopot-oszukiwal-na-elektryka-byl-poszukiwany-za-inne-kradzieze-7387954?source=rss", "date_published": "2023-10-12T11:23:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw zadzwonili po pomoc. Potem zaatakowali ratownik\u00f3w medycznych", "description": "<img alt=\"Najpierw zadzwonili po pomoc. Potem zaatakowali ratownik\u00f3w medycznych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uo9je7-pogotowie-interweniowalo-w-sylwestra-ponad-300-razy-zdj-ilustracyjne-4877677/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci w Lubinie na Dolnym \u015al\u0105sku zatrzymali kobiet\u0119 i m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3rzy najpierw wezwali do swego domu pomoc medyczn\u0105, a nast\u0119pnie zniewa\u017cyli i zaatakowali ratownik\u00f3w. Grozi im do trzech lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/najpierw-zadzwonili-po-pomoc-potem-zaatakowali-ratownikow-medycznych-7387977?source=rss", "date_published": "2023-10-12T10:56:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chi\u0144ski du\u017cy gracz na rynku e-handlu wchodzi do Polski", "description": "<img alt=\"Chi\u0144ski du\u017cy gracz na rynku e-handlu wchodzi do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cesw8x-komputer-laptop-5786682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ochama, chi\u0144ska platforma e-handlu, og\u0142osi\u0142a wej\u015bcie do 19 kraj\u00f3w w Europie, w tym Polski. Na polskim rynku zmierzy si\u0119 ze spor\u0105 konkurencj\u0105 ze strony mi\u0119dzy innymi Allegro, Amazon, eBay i AliExpress.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ochama-chinski-e-sklep-wchodzi-do-polski-na-liscie-19-krajow-7387498?source=rss", "date_published": "2023-10-12T10:41:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ska marynarka potwierdza: uszkodzili\u015bmy rosyjski patrolowiec", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska marynarka potwierdza: uszkodzili\u015bmy rosyjski patrolowiec \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dli4mi-rosyjski-patrolowiec-pawel-dierzawin-7387709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik ukrai\u0144skiej marynarki wojennej Dmytro P\u0142etenczuk potwierdzi\u0142 doniesienia z medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych o uszkodzeniu rosyjskiego patrolowca Pawe\u0142 Dzier\u017cawin w pobli\u017cu Sewastopola na zaanektowanym Krymie. Nie ujawni\u0142 jednak \u017cadnych szczeg\u00f3\u0142\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-marynarka-wojskowa-potwierdza-uszkodzilismy-rosyjski-patrolowiec-pawel-dierzawin-7387764?source=rss", "date_published": "2023-10-12T10:21:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142 przed policj\u0105, bo my\u015bla\u0142, \u017ce jest pijany. Nie by\u0142", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142 przed policj\u0105, bo my\u015bla\u0142, \u017ce jest pijany. Nie by\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uvpsl8-kierowca-jechal-w-terenie-zabudowanym-dwa-razy-szybciej-niz-powinien-7387823/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    35-letni kierowca ucieka\u0142 w Sierakowie (woj. wielkopolskie) przed policj\u0105. \"M\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 unikn\u0105\u0107 spotkania z policjantami, poniewa\u017c by\u0142 przekonany, \u017ce jest nietrze\u017awy\" - informuje policja. Badanie tego nie potwierdzi\u0142o, ale za pope\u0142nione wykroczenia i tak straci\u0142 prawo jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/sierakow-uciekal-przed-policja-bo-myslal-ze-jest-pijany-nie-byl-7387816?source=rss", "date_published": "2023-10-12T10:14:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie nastolatki jecha\u0142y na jednej hulajnodze, uderzy\u0142y w m\u0119\u017cczyzn\u0119", "description": "<img alt=\"Dwie nastolatki jecha\u0142y na jednej hulajnodze, uderzy\u0142y w m\u0119\u017cczyzn\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tuvulh-do-zderzenia-hulajnog-doszlo-w-wilanowie-7387748/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wilanowie dwie nastolatki jad\u0105ce jedn\u0105 hulajnog\u0105 elektryczn\u0105 zderzy\u0142y si\u0119 z m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry porusza\u0142 si\u0119 podobnym jedno\u015bladem. 30-latek trafi\u0142 do szpitala, a nieletnie przekazano policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dwie-nastolatki-jechaly-na-jednej-hulajnodze-uderzyly-w-mezczyzne-7387669?source=rss", "date_published": "2023-10-12T09:58:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stanie przed s\u0105dem za zn\u0119canie si\u0119 nad \u017con\u0105 i pasierbem", "description": "<img alt=\"Stanie przed s\u0105dem za zn\u0119canie si\u0119 nad \u017con\u0105 i pasierbem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9dvts3-44-latek-mial-znecac-sie-nad-rodzina-zdjecie-ilustracyjne-7334948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu mia\u0142 wszczyna\u0107 awantury, obra\u017ca\u0107, grozi\u0107 \u015bmierci\u0105 i zn\u0119ca\u0107 si\u0119 psychicznie nad \u017con\u0105 oraz pasierbem. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/szczecin-znecal-sie-nad-zona-i-pasierbem-stanie-przed-sadem-7387380?source=rss", "date_published": "2023-10-12T09:50:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaskakuj\u0105ce SMS-y zach\u0119caj\u0105ce do g\u0142osowania na PiS. Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Zaskakuj\u0105ce SMS-y zach\u0119caj\u0105ce do g\u0142osowania na PiS. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dly0mt-seniorka-uwierzyla-ze-rozmawia-z-wnuczka-stracila-oszczednosci-6848649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowa i Akademicka Sie\u0107 Komputerowa \u2013 Pa\u0144stwowy Instytut Badawczy (NASK) ostrzega przed dezinformatorami, kt\u00f3rzy podszywaj\u0105 si\u0119 pod Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Kampanie polegaj\u0105 na rozsy\u0142aniu fa\u0142szywych wiadomo\u015bci e-mail oraz SMS-\u00f3w zawieraj\u0105cych nieprawdziwe propozycje programowe - poinformowano w czwartkowym komunikacie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wybory-2023-zaskakujace-sms-y-zachecajace-do-glosowania-na-prawo-i-sprawiedliwosc-nask-ostrzega-7387746?source=rss", "date_published": "2023-10-12T09:50:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Id\u0119 do Sejmu, by tworzy\u0107 prawdziwie \u015bwieckie pa\u0144stwo\". Rozmowa z\u00a0wyborczymi debiutantami", "description": "<img alt=\"\" id=\"Id\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gmoik-debiuty-7387515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Id\u0119 do Sejmu, by tworzy\u0107 prawdziwie \u015bwieckie pa\u0144stwo. Zale\u017cy mi, by nie by\u0142o religii w szko\u0142ach, \u017ceby kler p\u0142aci\u0142 podatki - powiedzia\u0142 Kacper B\u0142aszczyk z Nowej Lewicy. - Chcia\u0142bym skupi\u0107 si\u0119 na poprawie jako\u015bci s\u0142u\u017cby zdrowia - wskaza\u0142 Maksymilian G\u0105si\u0144ski z Trzeciej Drogi. W programie \"Czas decyzji: debiuty\" Olga Orzechowska rozmawia\u0142a z kandydatami do Sejmu z okr\u0119gu \u0142\u00f3dzkiego, kt\u00f3rzy po raz pierwszy startuj\u0105 w wyborach parlamentarnych.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-czas-decyzji-debiuty-kacper-blaszczyk-nowa-lewica-i-maksymilian-gasinski-trzecia-droga-7387529?source=rss", "date_published": "2023-10-12T09:49:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Afera z unijnymi funduszami. Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej o nowych ustaleniach", "description": "<img alt=\"Afera z unijnymi funduszami. Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej o nowych ustaleniach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hiwg9-jonski-szczerba-7387550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fundusze europejskie s\u0105 zagro\u017cone, fundusze na nauk\u0119 s\u0105 zagro\u017cone i trzeba zrobi\u0107 wszystko, \u017ceby ta instytucja, ta stajna Augiasza, do czego doprowadzi\u0142 PiS, zosta\u0142a po prostu wyczyszczona, posprz\u0105tana, \u017ceby na nowo mog\u0142a s\u0142u\u017cy\u0107 polskiej nauce - m\u00f3wi\u0142 w czwartek podczas konferencji prasowej po kontroli w NCBR pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Micha\u0142 Szczerba.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/afera-z-unijnymi-funduszami-poslowie-koalicji-obywatelskiej-o-nowych-ustaleniach-7387648?source=rss", "date_published": "2023-10-12T09:46:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142up czarnego dymu po zwyk\u0142ej kolizji. Samoch\u00f3d doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142", "description": "<img alt=\"S\u0142up czarnego dymu po zwyk\u0142ej kolizji. Samoch\u00f3d doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f2bfo0-pozar-samochodu-na-ulicy-krakowskiej-w-kielcach-7387667/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d osobowy sp\u0142on\u0105\u0142 doszcz\u0119tnie po najechaniu na ty\u0142 innego pojazdu w Kielcach. Na szcz\u0119\u015bcie nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "link": "https://tvn24.pl/kielce/kielce-samochod-splonal-po-kolizji-z-innym-pojazdem-7387692?source=rss", "date_published": "2023-10-12T09:46:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wi\u00f3z\u0142 cement, uderzy\u0142 w auto osobowe. Kieruj\u0105ca nie mia\u0142a szans", "description": "<img alt=\"Wi\u00f3z\u0142 cement, uderzy\u0142 w auto osobowe. Kieruj\u0105ca nie mia\u0142a szans\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vlzh1h-wypadek-na-dk50-7387649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer 50 pod G\u00f3r\u0105 Kalwari\u0105 dosz\u0142o do tragicznego w skutkach wypadku. Zgin\u0119\u0142a kieruj\u0105ca autem osobowym, w kt\u00f3re uderzy\u0142a ci\u0119\u017car\u00f3wka. Droga jest zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dk50-gora-kalwaria-zderzenie-ciezarowki-z-autem-osobowym-jedna-osoba-nie-zyje-7387546?source=rss", "date_published": "2023-10-12T08:59:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wzrost cen mo\u017ce przyspieszy\u0107. \"Brak wiary w skuteczno\u015b\u0107 polityki monetarnej NBP\"", "description": "<img alt=\"Wzrost cen mo\u017ce przyspieszy\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aiw9hr-ulica-warszawa-ludzie-tlum-miasto-przejscie-shutterstock_2216128791-6379755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oczekiwania inflacyjne w g\u00f3r\u0119. W pa\u017adzierniku wska\u017anik przysz\u0142ej inflacji wzr\u00f3s\u0142 o 0,1 punktu do 84,4 punktu - poinformowa\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych (BIEC). To drugi miesi\u0105c z rz\u0119du, w kt\u00f3rym wzr\u00f3s\u0142 wska\u017anik.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-wskaznik-przyszlej-inflacji-w-gore-pazdziernik-2023-biuro-inwestycji-i-cykli-ekonomicznych-o-braku-wiary-w-skutecznosc-polityki-monetarnej-nbp-raport-biec-7387605?source=rss", "date_published": "2023-10-12T08:58:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wbieg\u0142 wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d, do domu wr\u00f3ci za 10 dni", "description": "<img alt=\"Wbieg\u0142 wprost pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d, do domu wr\u00f3ci za 10 dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xzppgr-wszedl-wprost-pod-nadjezdzajacy-samochod-7387640/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Postanowi\u0142 przebiec przez ruchliw\u0105 ulic\u0119 w miejscu niedozwolonym i wbieg\u0142 bezpo\u015brednio pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d. Mia\u0142 du\u017co szcz\u0119\u015bcia, bo nie dozna\u0142 powa\u017cniejszych obra\u017ce\u0144. Do domu wr\u00f3ci jednak dopiero za 10 dni.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/chorzow-wbiegl-wprost-pod-nadjezdzajacy-samochod-do-domu-wroci-za-10-dni-7387660?source=rss", "date_published": "2023-10-12T08:44:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Austriacki samolot mia\u0142 lecie\u0107 do Izraela, uleg\u0142 awarii. \"Nie mogli\u015bmy pom\u00f3c naszym rodakom\"", "description": "<img alt=\"Austriacki samolot mia\u0142 lecie\u0107 do Izraela, uleg\u0142 awarii. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u53izv-ewakuacja-z-izraela-7387209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Austrii chcia\u0142y przeprowadzi\u0107 ewakuacj\u0119 swoich obywateli z Izraela przy pomocy wojskowego samolotu, ale plany te zosta\u0142y pokrzy\u017cowane, gdy jedyny dost\u0119pny C-130 Hercules uleg\u0142 awarii. Zmusi\u0142o to kraj do zarezerwowania miejsc na lot komercyjny.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-hamasu-na-izrael-austriacki-hercules-mial-ewakuowac-z-tel-awiwu-ulegl-awarii-7387210?source=rss", "date_published": "2023-10-12T08:23:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 telefon, wpad\u0142 do studni", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 wyci\u0105gn\u0105\u0107 telefon, wpad\u0142 do studni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oi0b6c-akcja-ratunkowa-w-tychach-7387490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 wieczorem stra\u017cacy dostali informacj\u0119, \u017ce do studni wpad\u0142 na m\u0119\u017cczyzna. Wyci\u0105gn\u0119li go. Jak si\u0119 okaza\u0142o, z tej nieprzyjemnej sytuacji wyszed\u0142 bez wi\u0119kszych obra\u017ce\u0144. Z ustale\u0144 pracuj\u0105cych na miejscu policjant\u00f3w, jak i relacji \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna wchodzi\u0142 do studni po telefon, kt\u00f3ry tam wpad\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/tychy-mezczyzna-wpadl-do-10-metrowej-studni-7387509?source=rss", "date_published": "2023-10-12T07:41:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Migalski o \"fali zainteresowania wyborami\": mo\u017cemy domniemywa\u0107, \u017ce to raczej wyborcy opozycji", "description": "<img alt=\"Migalski o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1068hg-piasek-2-7387389/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy s\u0105 w swoich politycznych nastrojach coraz bardziej ustabilizowani. Wej\u015bcie Trzeciej Drogi do gry troszeczk\u0119 nam namiesza\u0142o. Natomiast jeste\u015bmy w takiej samej spolaryzowanej sytuacji, jak byli\u015bmy cztery lata, czy osiem lat temu\u00a0- oceni\u0142 w \"Rozmowie Piaseckiego\" w TVN24 politolog prof. Marek Migalski.\u00a0W jego ocenie to, kto ostatecznie utworzy rz\u0105d, jest kwesti\u0105 \"subtelno\u015bci\", chocia\u017c wi\u0119ksze szanse daje opozycji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-marek-migalski-o-fali-zainteresowania-wyborami-mozemy-domniemywac-ze-to-wyborcy-opozycji-7387372?source=rss", "date_published": "2023-10-12T07:38:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W stroju montera chodzi\u0142 po bloku i chwyta\u0142 za klamki. Odpowie za w\u0142amania", "description": "<img alt=\"W stroju montera chodzi\u0142 po bloku i chwyta\u0142 za klamki. Odpowie za w\u0142amania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-a2tdco-monter-trafil-do-aresztu-7387422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z warszawskiej Woli zatrzymali na gor\u0105cym uczynku w\u0142amywacza, kt\u00f3ry przebrany by\u0142 za montera. Patrol natrafi\u0142 na niego w spl\u0105drowanym mieszkaniu, nie potrafi\u0142 wyja\u015bni\u0107 swojej obecno\u015bci w nim. 42-latek odpowie tak\u017ce za wcze\u015bniejsze w\u0142amanie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policja-zatrzymala-falszywego-montera-odpowie-za-wlamania-7387416?source=rss", "date_published": "2023-10-12T07:11:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "U szefa MON odprawa, a genera\u0142owie czekaj\u0105 w przedpokoju. \"Tak ich poni\u017cano, \u017ce nie mieli innego wyj\u015bcia\"", "description": "<img alt=\"U szefa MON odprawa, a genera\u0142owie czekaj\u0105 w przedpokoju. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pyr3wv-02072021-warszawa-plac-pilsudskiego-swieto-dowodztwa-operacyjnego-rodzajow-sil-zbrojnych-imienia-generala-bronislawa-kwiatkowskiego-general-tomasz-piotrowski-2p-general-rajmund-andrzejczak-p-7385504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na odprawy z ministrem obrony Mariuszem B\u0142aszczakiem wchodzili cywile i inni oficerowie, ale dwaj genera\u0142owie - szef Sztabu Generalnego Wojska Polskiego Rajmund Andrzejczak i dow\u00f3dca operacyjny Tomasz Piotrowski \u2013 czekali w przedpokoju, bo tylko byli informowani po zako\u0144czeniu, co maj\u0105 zrobi\u0107. O kulisach odej\u015bcia najwa\u017cniejszych dow\u00f3dc\u00f3w pisze Artur Mol\u0119da z TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/premium/wojsko-polskie-general-rajmund-andrzejczak-i-general-tomasz-piotrowski-kulisy-odejscia-najwazniejszych-dowodcow-ponizano-ich-7387178?source=rss", "date_published": "2023-10-12T05:27:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Storczykom i ananasom grozi wygini\u0119cie", "description": "<img alt=\"Storczykom i ananasom grozi wygini\u0119cie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ktetif-storczyk-orchidaceae-7387266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gatunki inwazyjne, zmiany klimatu oraz utrata grunt\u00f3w znacz\u0105co pogarszaj\u0105 stan ro\u015blin i grzyb\u00f3w na ca\u0142ym \u015bwiecie. Badacze z brytyjskiego Royal Botanic Gardens Kew sporz\u0105dzili nowy raport, w kt\u00f3rym podali, \u017ce ju\u017c niebawem na \u015bwiecie mo\u017ce zabrakn\u0105\u0107 storczyk\u00f3w, ananas\u00f3w i pieprzu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/storczykom-i-ananasom-grozi-wyginiecie-7387263?source=rss", "date_published": "2023-10-12T05:24:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zn\u00f3w pali si\u0119 sk\u0142adowisko odpad\u00f3w pod P\u0142ockiem. W akcji 26 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej", "description": "<img alt=\"Zn\u00f3w pali si\u0119 sk\u0142adowisko odpad\u00f3w pod P\u0142ockiem. W akcji 26 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b93kk4-pozar-w-nowym-miszewie-7387255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzeci raz w tym roku p\u0142onie sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w miejscowo\u015bci Nowe Miszewo pod P\u0142ockiem (Mazowieckie). Z po\u017carem walczy 80 stra\u017cak\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/nowe-miszewo-pozar-skladowiska-odpadow-pod-plockiem-7387253?source=rss", "date_published": "2023-10-12T04:58:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niebezpiecznie silny wiatr. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Niebezpiecznie silny wiatr. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mrl6jq-silny-wiatr-sztorm-wichura-6762998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali alerty pierwszego stopnia. Wed\u0142ug komunikat\u00f3w w cz\u0119\u015bci kraju spodziewany jest silny wiatr. Obowi\u0105zuje tak\u017ce prognoza zagro\u017ce\u0144 na kolejne dni. Sprawd\u017a, gdzie jest i mo\u017ce by\u0107 niebezpiecznie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-silny-wiatr-przez-najblizsze-dni-najgorzej-ma-byc-w-weekend-prognoza-zagrozen-meteorologicznych-7387238?source=rss", "date_published": "2023-10-12T04:26:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA wysy\u0142aj\u0105 drugi lotniskowiec. Grupa uderzeniowa USS Dwight Eisenhower p\u0142ynie na Morze \u015ar\u00f3dziemne", "description": "<img alt=\"USA wysy\u0142aj\u0105 drugi lotniskowiec. Grupa uderzeniowa USS Dwight Eisenhower p\u0142ynie na Morze \u015ar\u00f3dziemne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciee59082e3139c3818f4002b3c0de96406-lotniskowiec-plynie-do-macierzystej-bazy-norfolk-4265544/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik ameryka\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby przekaza\u0142, \u017ce USA wysy\u0142aj\u0105 na Morze \u015ar\u00f3dziemne drugi lotniskowiec USS Dwight Eisenhower wraz z eskortuj\u0105cymi go okr\u0119tami. Wcze\u015bniej w pobli\u017ce Izraela dotar\u0142 ju\u017c lotniskowiec USS Gerald Ford. Kirby podkre\u015bli\u0142 zarazem, \u017ce USA popieraj\u0105 pomys\u0142 korytarzy humanitarnych dla mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy i nie wstrzymaj\u0105 pomocy humanitarnej Palesty\u0144czykom.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-wysylaja-drugi-lotniskowiec-grupa-uderzeniowa-uss-dwight-eisenhower-plynie-na-morze-srodziemne-7387200?source=rss", "date_published": "2023-10-12T04:23:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3t3x7q-ukrainskie-wojsko-w-obwodzie-donieckim-7387225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 596 dni. Sojusz P\u00f3\u0142nocnoatlantycki zwi\u0119kszy swe wsparcie, aby pom\u00f3c Ukrainie przetrwa\u0107 kolejn\u0105 trudn\u0105 zim\u0119 - poinformowa\u0142 sekretarz generalny Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego Jens Stoltenberg. Tymczasem ukrai\u0144skie wojska w ci\u0105gu doby odpar\u0142y 18 rosyjskich uderze\u0144 maj\u0105cych na celu okr\u0105\u017cenie umocnie\u0144 w Awdijiwce. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin wojny w Ukrainie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7387226?source=rss", "date_published": "2023-10-12T03:28:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 12.10. Przydadz\u0105 si\u0119 parasole, w niekt\u00f3rych regionach mo\u017cliwe burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 12.10. Przydadz\u0105 si\u0119 parasole, w niekt\u00f3rych regionach mo\u017cliwe burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ze9b93-pochmurny-dzien-deszcz-burza-6860271/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 12.10 up\u0142ynie pod znakiem opad\u00f3w deszczu na terenie niemal ca\u0142ej Polski. W cz\u0119\u015bci kraju mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze. Nad morzem wiatr b\u0119dzie silny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-1210-przydadza-sie-parasole-w-niektorych-regionach-mozliwe-burze-7387090?source=rss", "date_published": "2023-10-12T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]