[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nie dostan\u0105 przelewu z MEiN. \"Rozumiemy rozgoryczenie\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/36a3522a-6e5a-4ff2-87bd-717a81334d34\" width=\"308\" /> Z okazji 250. rocznicy utworzenia Komisji Edukacji Narodowej nauczyciele dostan\u0105 w tym roku nagrody specjalne. Na dodatkowe pieni\u0105dze nie mog\u0105 jednak liczy\u0107 pracownicy administracji i obs\u0142ugi w szko\u0142ach. G\u0142os w tej sprawie zabra\u0142 Zwi\u0105zek Nauczycielstwa Polskiego.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/nie-dostana-przelewu-z-mein-rozumiemy-rozgoryczenie-6945446298721120a.html", "date_published": "2023-09-25T19:28:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kierowcy polskiej firmy strajkuj\u0105. Tiry stoj\u0105. \"Problem si\u0119 rozleje\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/11957258-6fc0-4235-a007-fb95558baf9d\" width=\"308\" /> Od ponad dw\u00f3ch miesi\u0119cy w Niemczech trwaj\u0105 protesty kierowc\u00f3w pracuj\u0105cych dla polskiej grupy spedycyjnej Mazur. Kilka dni temu rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 strajk g\u0142odowy. Kierowcy domagaj\u0105 si\u0119, jak przekonuj\u0105, zaleg\u0142ych wynagrodze\u0144. Chodzi o ponad 500 tys. euro. Firma nie ma sobie nic do zarzucenia.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/kierowcy-polskiej-firmy-strajkuja-tiry-stoja-problem-sie-rozleje-6945365495237376a.html", "date_published": "2023-09-25T17:57:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Znamy wysoko\u015b\u0107 przeci\u0119tnej emerytury. Zaskoczenie w wykresie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fd95fc65-c49d-4e82-9dad-e278f2940211\" width=\"308\" /> Przeci\u0119tna miesi\u0119czna nominalna emerytura i renta brutto w sierpniu br. by\u0142a o 18,3 proc. wy\u017csza ni\u017c rok wcze\u015bniej - poda\u0142 GUS. Ile wynosi \u015bwiadczenie?", "link": "https://www.money.pl/emerytury/znamy-wysokosc-przecietnej-emerytury-zaskoczenie-w-wykresie-6945394600778496a.html", "date_published": "2023-09-25T15:42:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kolejne wahania z\u0142otego, nag\u0142y wzrost kursu dolara. Co si\u0119 sta\u0142o?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/774f557c-53cf-48e4-bba9-7daf378924b6\" width=\"308\" /> W poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu dolar zacz\u0105\u0142 wyra\u017anie dro\u017ce\u0107. Ameryka\u0144ska waluta wzmocni\u0142a si\u0119 wobec z\u0142otego o 0,7 proc. Po kilku godzinach wzrostu tempo wyra\u017anie os\u0142ab\u0142o.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kolejne-wahniecie-zlotego-i-nagly-wzrost-wartosci-dolara-6945407693196128a.html", "date_published": "2023-09-25T15:36:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wynagrodzenia w jednej bran\u017cy o 53 proc. wy\u017csze od \u015bredniej. Ponad 11 tys. z\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1a661f57-cc83-48e9-8bc2-bb645c5e7da7\" width=\"308\" /> Przeci\u0119tne miesi\u0119czne wynagrodzenie brutto w sektorze przedsi\u0119biorstw w sierpniu br. wynios\u0142o 7368,97 z\u0142. Ale w jednej bran\u017cy jest o ponad 50 proc. wy\u017csze - informuje GUS.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/wynagrodzenia-w-jednej-branzy-o-53-proc-wyzsze-od-sredniej-ponad-11-tys-zl-6945383600716544a.html", "date_published": "2023-09-25T14:02:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kiedy zacz\u0105\u0107 oszcz\u0119dza\u0107, by zosta\u0107 milionerem? Eksperci obliczyli odpowiedni wiek", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0891272d-f6ac-4ff7-9541-d57f5df72343\" width=\"308\" /> O byciu milionerem marzy ka\u017cdy. Osi\u0105gni\u0119cie tego celu mo\u017ce by\u0107 wed\u0142ug ekspert\u00f3w od inwestowania stosunkowo proste. \"Wystarczy\" 100 dolar\u00f3w tygodniowo. Kiedy jednak trzeba zacz\u0105\u0107?", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kiedy-zaczac-oszczedzac-by-zostac-milionerem-eksperci-obliczyli-odpowiedni-wiek-6945357276220256a.html", "date_published": "2023-09-25T12:11:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Podatek Belki drenuje kieszenie Polak\u00f3w. Fiskus \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 ponad 5 mld z\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b9df0fe5-88e5-41c2-9786-8883347c79b7\" width=\"308\" /> Wp\u0142ywy z podatku Belki posz\u0142y mocno w g\u00f3r\u0119. W pierwszej po\u0142owie 2023 r. wzros\u0142y o 28,7 proc. i wynios\u0142y ponad 5 mld z\u0142. Wzrost wp\u0142yw\u00f3w z podatku Belki odnotowano w warunkach wysokiej inflacji - podaje serwis MondayNews.", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatek-belki-drenuje-kieszenie-polakow-fiskus-sciagnal-ponad-5-mld-zl-6945312583834432a.html", "date_published": "2023-09-25T10:08:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "S\u0105 najnowsze dane o bezrobociu w Polsce. Wykres stan\u0105\u0142 w miejscu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/bfb09262-a322-4f27-8902-25829dd0ff94\" width=\"308\" /> Bezrobocie w sierpniu wynios\u0142o 5 proc. - wynika z najnowszego komunikatu opublikowanego przez G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Stopa bezrobocia utrzymuje si\u0119 na identycznym poziomie kolejny miesi\u0105c.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/sa-najnowsze-dane-o-bezrobociu-w-polsce-wykres-stanal-w-miejscu-6945291797134144a.html", "date_published": "2023-09-25T08:04:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Integracja KSeF z innymi systemami ksi\u0119gowymi: Co trzeba wiedzie\u0107?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/955bcfa9-e8bd-47aa-8cbb-600537cb07fc\" width=\"308\" /> Wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w obawia si\u0119, \u017ce wraz ze wprowadzeniem obowi\u0105zku korzystania z KSeF (Krajowego Systemu e-Faktur) przy wystawianiu i odbieraniu ustrukturyzowanych faktur przyb\u0119dzie im dodatkowych obowi\u0105zk\u00f3w. Przede wszystkim zamiast u\u017cywania dotychczasowych program\u00f3w i system\u00f3w ksi\u0119gowych, pojawi si\u0119 konieczno\u015b\u0107 wykorzystywania KSeF. Od kiedy to nast\u0105pi? Co trzeba wiedzie\u0107 na temat KSeF i jego integracji z innymi systemami ksi\u0119gowymi?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/integracja-ksef-z-innymi-systemami-ksiegowymi-co-trzeba-wiedziec-6945289526520640a.html", "date_published": "2023-09-25T07:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Emerytury sta\u017cowe. Alarmuj\u0105: uderzy w ca\u0142e spo\u0142ecz\u0144stwo", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c371a65c-9700-4b9d-b7d2-0235c643da1e\" width=\"308\" /> Po wygranych wyborach PiS chce wprowadzi\u0107 emerytury sta\u017cowe. Eksperci ostrzegaj\u0105: to krok w z\u0142ym kierunku, bo w praktyce oznacza obni\u017cenie wieku emerytalnego, podczas gdy ten powinien rosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/emerytury-stazowe-pomysl-rodem-z-czasow-panszczyznianych-6945249050446592a.html", "date_published": "2023-09-25T05:22:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 25.09.2023. Poniedzia\u0142kowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 25.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4,32 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5,29 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4,76 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4,60 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-25-09-2023-poniedzialkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6945252623493952a.html", "date_published": "2023-09-25T05:05:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 25.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 25.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2895 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-25-09-2023-6945251428211456a.html", "date_published": "2023-09-25T05:00:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 25.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 25.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.7594 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-25-09-2023-6945251419646720a.html", "date_published": "2023-09-25T05:00:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 25.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 25.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6014 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-25-09-2023-6945251410041600a.html", "date_published": "2023-09-25T05:00:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 25.09.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 25.09.2023. W poniedzia\u0142ek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.3208 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-25-09-2023-6945251400698624a.html", "date_published": "2023-09-25T05:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Fiskus chce od w\u0142a\u015bcicielki stacji paliw 20 mln z\u0142. \"Nie zauwa\u017cy\u0142, \u017ce zosta\u0142am uniewinniona\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/eb3c34f0-ad3f-43bf-b77b-8fd1df59edd7\" width=\"308\" /> W\u0142a\u015bcicielka stacji paliw od 15 lat walczy z zarzutami fiskusa, kt\u00f3ry na\u0142o\u017cy\u0142 na ni\u0105 domiar, wynosz\u0105cy z odsetkami oko\u0142o 20 mln z\u0142 - pisze \"Puls Biznesu\". Bo cho\u0107 w sprawie karnej s\u0105d j\u0105 uniewinni\u0142, to toczy si\u0119 kilkadziesi\u0105t spraw ze skarb\u00f3wk\u0105 w s\u0105dzie administracyjnym. Interwencj\u0119 podj\u0105\u0142 rzecznik M\u015aP.", "link": "https://www.money.pl/podatki/fiskus-chce-od-wlascicielki-stacji-paliw-20-mln-zl-nie-zauwazyl-ze-zostalam-uniewinniona-6945250990410560a.html", "date_published": "2023-09-25T04:58:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]