[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie \u017cyje aktor David McCallum, gwiazdor serialu \"Agenci NCIS\"", "description": "Zmar\u0142 David McCallum, urodzony w Szkocji aktor telewizyjny i filmowy, kt\u00f3ry zyska\u0142 popularno\u015b\u0107 dzi\u0119ki roli w serialu \"The Man from U.N.C.L.E.\" czy filmie \"Wielka ucieczka\". W ostatnich latach wyst\u0105pi\u0142 w ponad 400 odcinkach serialu \"Agenci NCIS\".", "link": "https://www.rp.pl/film/art39165841-nie-zyje-aktor-david-mccallum-gwiazdor-serialu-agenci-ncis", "date_published": "2023-09-25T23:51:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unimot chce kupi\u0107 od Shella udzia\u0142y w PCK Schwedt", "description": "Polski Unimot jest jednym z potencjalnych nabywc\u00f3w 37,5 proc. udzia\u0142\u00f3w Shella w niemieckiej rafinerii PCK Schwedt, kontrolowanej jeszcze do niedawna przez rosyjski Rosnieft. - poinformowa\u0142 Reuters", "link": "https://energia.rp.pl/energetyka-zawodowa/art39165631-unimot-chce-kupic-od-shella-udzialy-w-pck-schwedt", "date_published": "2023-09-25T20:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Kto najlepszym kandydatem na premiera? Wygrywa Rafa\u0142 Trzaskowski, Kaczy\u0144ski ostatni", "description": "\"Kt\u00f3ry z poni\u017cszych polityk\u00f3w by\u0142by Pani/Pana zdaniem najlepszym kandydatem na premiera?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39165541-sondaz-kto-najlepszym-kandydatem-na-premiera-wygrywa-rafal-trzaskowski-kaczynski-ostatni", "date_published": "2023-09-25T20:32:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cel: stabilne prawo dla zdrowia", "description": "Legislacja w ochronie zdrowia w Polsce w dalszym ci\u0105gu wymaga dzia\u0142a\u0144 na rzecz jej usprawnienia \u2013 wynika z najnowszego raportu \u201eZdrowa legislacja\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-zdrowia/art39165401-cel-stabilne-prawo-dla-zdrowia", "date_published": "2023-09-25T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak dochodzi\u0107 aliment\u00f3w i od czego zale\u017cy ich wysoko\u015b\u0107", "description": "Rodzice zobowi\u0105zani s\u0105 do zaspokajania potrzeb dziecka, kt\u00f3re nie jest jeszcze w stanie utrzyma\u0107 si\u0119 samodzielnie, chyba \u017ce dochody z maj\u0105tku dziecka wystarczaj\u0105 na pokrycie koszt\u00f3w jego utrzymania i wychowania. Aliment\u00f3w mo\u017cna dochodzi\u0107 albo w takcie post\u0119powania rozwodowego albo w drodze oddzielnego pow\u00f3dztwa wytoczonego przed S\u0105dem Rejonowym.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-rodzinne/art39161311-jak-dochodzic-alimentow-i-od-czego-zalezy-ich-wysokosc", "date_published": "2023-09-25T18:43:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mateusz Morawiecki zapowiada kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105", "description": "Premier Mateusz Morawiecki og\u0142osi\u0142, i\u017c poleci\u0142 szefowi MSWiA Mariuszowi Kami\u0144skiemu, aby na granicy Polski ze S\u0142owacj\u0105 wprowadza\u0107 kontrole \"tych busik\u00f3w, bus\u00f3w, samochod\u00f3w, autobus\u00f3w, kt\u00f3re mo\u017cna podejrzewa\u0107 o to, \u017ce tamt\u0119dy migruj\u0105 nielegalni imigranci\". Morawiecki zaapelowa\u0142 te\u017c do kanclerza Niemiec Olafa Scholza, aby ten nie wtr\u0105ca\u0142 si\u0119 w polskie sprawy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39164301-mateusz-morawiecki-zapowiada-kontrole-na-granicy-ze-slowacja", "date_published": "2023-09-25T18:17:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jed\u017acie i jedzcie! Polska na wysokim miejscu w wa\u017cnym rankingu dla mi\u0142o\u015bnik\u00f3w dobrej kuchni", "description": "Gdzie najlepiej wybra\u0107 si\u0119 na wyjazd w Europie, aby dobrze i smacznie zje\u015b\u0107, ale nie wyda\u0107 przy tym maj\u0105tku? Na czele zestawienia znalaz\u0142 si\u0119 Budapeszt, ale tu\u017c za nim, bo na miejscu drugim, jest tak\u017ce Warszawa.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39161901-najtansze-destynacje-europejskie-dla-milosnikow-kulinariow-polska-wysoko-w-rankingu", "date_published": "2023-09-25T17:40:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Zielona granica\" Agnieszki Holland - w weekend film ustanowi\u0142 rekord", "description": "\"Zielona granica\", film w re\u017cyserii Agnieszki Holland, w pierwszy weekend od premiery odnotowa\u0142 najlepszy pod wzgl\u0119dem liczby widz\u00f3w wynik polskiego filmu w tym roku - wynika z danych dystrybutora.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39163531-zielona-granica-agnieszki-holland-w-weekend-film-ustanowil-rekord", "date_published": "2023-09-25T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe ubezpieczenia mog\u0105 pom\u00f3c przy atakach haker\u00f3w", "description": "Na rynku funkcjonuje coraz wi\u0119cej firm nara\u017conych na ataki hakerskie, a co za tym idzie tak\u017ce tych, kt\u00f3rych bezpiecze\u0144stwo zosta\u0142o w ten spos\u00f3b naruszone. Jak przedsi\u0119biorcy mog\u0105 zapobiega\u0107 cyberatakom?", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39162531-nowe-ubezpieczenia-moga-pomoc-przy-atakach-hakerow", "date_published": "2023-09-25T16:36:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To nie ma by\u0107 walka p\u0142ci. Dyrektor Biura Stowarzyszenia Filmowc\u00f3w Polskich o Festiwalu w Gdyni", "description": "48. Festiwal Filmowy w Gdyni dobieg\u0142 ko\u0144ca. Wszystkich laureat\u00f3w ubiegaj\u0105cych si\u0119 o statuetki og\u0142oszono wieczorem 23 wrze\u015bnia. O emocjach towarzysz\u0105cych wydarzeniu oraz \"kobiece w\u0105tki\" w wydarzeniu zapytali\u015bmy Adriann\u0119 Pier\u015bcionek-Podogrodzk\u0105, Dyrektor Biura Stowarzyszenia Filmowc\u00f3w Polskich.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39162361-to-nie-ma-byc-walka-plci-dyrektor-biura-stowarzyszenia-filmowcow-polskich-o-festiwalu-w-gdyni", "date_published": "2023-09-25T16:32:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orlen zrywa umow\u0119 z Deloitte Audyt. Potwierdzaj\u0105 si\u0119 informacje \"Rzeczpospolitej\"", "description": "Informacj\u0119 o tym, \u017ce Deloitte Audyt - sp\u00f3\u0142ka pracuj\u0105ca kiedy\u015b dla GetBack - dosta\u0142 zakaz dzia\u0142alno\u015bci w Polsce podali\u015bmy jako pierwsi w ubieg\u0142ym tygodniu. Wskazuj\u0105c jednocze\u015bnie, \u017ce Orlen - jeden z najwi\u0119kszych klient\u00f3w tej firmy - szuka nowego audytora.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39163671-orlen-zrywa-umowe-z-deloitte-audyt-potwierdzaja-sie-informacje-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-09-25T16:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Pakt Donalda Tuska z Konfederacj\u0105 nie musi si\u0119 \u017ale sko\u0144czy\u0107 dla Polski", "description": "Donald Tusk jako lider opozycji po wyborach zapewne stanie przed dylematem, czy wej\u015b\u0107 w\u00a0alians ze skrajnie prawicow\u0105 Konfederacj\u0105, aby odsun\u0105\u0107 PiS, czy po\u015bwi\u0119ci\u0107 w\u0142adz\u0119 dla wierno\u015bci swoim przekonaniom. Do\u015bwiadczenia Europy sugerowa\u0142yby wyb\u00f3r tego pierwszego.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39161451-jedrzej-bielecki-pakt-donalda-tuska-z-konfederacja-nie-musi-sie-zle-skonczyc-dla-polski", "date_published": "2023-09-25T16:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak g\u0142osowa\u0107 w referendum. Obja\u015bniamy formalno\u015bci", "description": "Jednocze\u015bnie z wyborami do Sejmu i Senatu odb\u0119dzie si\u0119 referendum og\u00f3lnokrajowe. T\u0142umaczymy jak odda\u0107 g\u0142os w referendum i jak zag\u0142osowa\u0107 w wyborach parlamentarnych, nie bior\u0105c udzia\u0142u w referendum. Wyja\u015bniamy czy mo\u017cna zniszczy\u0107 kart\u0119 referendaln\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39152181-jak-glosowac-w-referendum-objasniamy-formalnosci", "date_published": "2023-09-25T16:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Europejski trybuna\u0142 odrzuci\u0142 skarg\u0119 polskich maturzyst\u00f3w", "description": "Trybuna\u0142 w Strasburgu uzna\u0142, \u017ce nie ma w\u0142a\u015bciwo\u015bci, by rozpatrzy\u0107 skarg\u0119 maturzyst\u00f3w z Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego, kt\u00f3rym uniewa\u017cniono wyniki egzamin\u00f3w dojrza\u0142o\u015bci w 2011 r.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39162891-europejski-trybunal-odrzucil-skarge-polskich-maturzystow", "date_published": "2023-09-25T16:02:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eCh\u0142opi\u201d polskim kandydatem do Oscara", "description": "W bardzo niespokojnym czasie, jaki przetacza si\u0119 nad \u015bwiatem, Polsk\u0119 b\u0119dzie reprezentowa\u0107 animowana ekranizacja \u201eCh\u0142op\u00f3w\u201d Reymonta", "link": "https://www.rp.pl/film/art39162851-chlopi-polskim-kandydatem-do-oscara", "date_published": "2023-09-25T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za\u0142o\u017cenia polityki pieni\u0119\u017cnej NBP bez zmian. I bez znaczenia?", "description": "Narodowy Bank Polski opublikowa\u0142 za\u0142o\u017cenia polityki pieni\u0119\u017cnej na 2024 r. Wielu ekonomist\u00f3w uwa\u017ca jednak, \u017ce ten dokument w ostatnim czasie straci\u0142 znaczenie.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39163111-zalozenia-polityki-pienieznej-nbp-bez-zmian-i-bez-znaczenia", "date_published": "2023-09-25T15:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Protest wyborczy \u2013 kto, gdzie, jak? Zg\u0142aszanie protestu wyborczego", "description": "Protesty wyborcze \u2013 jak je zg\u0142osi\u0107? Gdzie i w jakim terminie mo\u017cna z\u0142o\u017cy\u0107 sw\u00f3j protest tak, by by\u0142o to skuteczne? Odpowiadamy na pytania nurtuj\u0105ce wyborc\u00f3w i wyja\u015bniamy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39162521-protest-wyborczy-kto-gdzie-jak-zglaszanie-protestu-wyborczego", "date_published": "2023-09-25T15:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od jutra pojedziemy now\u0105 drog\u0105 ekspresow\u0105 prowadz\u0105ca nad morze", "description": "Ju\u017c po raz kolejny w tym roku ma si\u0119 wyd\u0142u\u017cy\u0107 sie\u0107 szybkich dr\u00f3g. Od wtorku now\u0105 ekspres\u00f3wk\u0105 pojedziemy tym razem nad Ba\u0142tyk. Do ruchu w\u0142\u0105czone zostan\u0105 bowiem trzy odcinki trasy S11 pomi\u0119dzy Koszalinem a Bobolicami, kt\u00f3rych budowa rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w 2021 r.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39162791-od-jutra-pojedziemy-nowa-droga-ekspresowa-prowadzaca-nad-morze", "date_published": "2023-09-25T15:43:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prywatna s\u0142u\u017cba zdrowia tonie w d\u0142ugach", "description": "Cho\u0107 z prywatnej opieki medycznej korzysta coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w p\u0142ac\u0105c za te us\u0142ugi krocie, prywatne gabinety wcale nie prosperuj\u0105 tak dobrze, jakby si\u0119 to mog\u0142o wydawa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/nowoczesna-klinika/art39162821-prywatna-sluzba-zdrowia-tonie-w-dlugach", "date_published": "2023-09-25T15:35:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prywatna s\u0142u\u017cba zdrowia tonie w d\u0142ugach. Kto jest najbardziej zad\u0142u\u017cony?", "description": "Cho\u0107 z prywatnej opieki medycznej korzysta coraz wi\u0119cej Polak\u00f3w p\u0142ac\u0105c za te us\u0142ugi krocie, prywatne gabinety wcale nie prosperuj\u0105 tak dobrze, jakby si\u0119 to mog\u0142o wydawa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/nowoczesna-klinika/art39162821-prywatna-sluzba-zdrowia-tonie-w-dlugach-kto-jest-najbardziej-zadluzony", "date_published": "2023-09-25T15:35:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 25 wrze\u015bnia 2023 (1972-1999))", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39162811-dziennik-ustaw-z-25-wrzesnia-2023-1972-1999", "date_published": "2023-09-25T15:31:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cukier krzepi. Krajowa Grupa Spo\u017cywcza sponsorem Polskiego Komitetu Olimpijskiego", "description": "Krajowa Grupa Spo\u017cywcza S.A. z mark\u0105 Polski Cukier zosta\u0142a Sponsorem Polskiego Komitetu Olimpijskiego (PKOl) i Olimpijskiej Reprezentacji Polski. Beneficjentami porozumienia b\u0119dzie tak\u017ce pi\u0119\u0107 polskich zwi\u0105zk\u00f3w sportowych.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39162641-cukier-krzepi-krajowa-grupa-spozywcza-sponsorem-polskiego-komitetu-olimpijskiego", "date_published": "2023-09-25T15:28:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 25 wrze\u015bnia 2023 (1032-1035)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39162801-monitor-polski-z-25-wrzesnia-2023-1032-1035", "date_published": "2023-09-25T15:24:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d broni si\u0119 przed skutkami obni\u017cki st\u00f3p. Resort finans\u00f3w podnosi mar\u017ce obligacji", "description": "Ministerstwo Finans\u00f3w poprawi\u0142o ofert\u0119 obligacji detalicznych, aby pozosta\u0142y atrakcyjne dla inwestor\u00f3w pomimo gwa\u0142townej obni\u017cki st\u00f3p procentowych.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39162771-rzad-broni-sie-przed-skutkami-obnizki-stop-resort-finansow-podnosi-marze-obligacji", "date_published": "2023-09-25T15:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kursy walut zn\u00f3w w g\u00f3r\u0119. Si\u0142\u0119 pokaza\u0142 dolar, z\u0142oty w d\u00f3\u0142", "description": "Z porannego umocnienia z\u0142otego p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem niewiele zosta\u0142o, o czym zdecydowa\u0142y w du\u017cej mierze czynniki globalne. Si\u0142\u0119 zn\u00f3w pokaza\u0142 dolar, co przekre\u015bli\u0142o szans\u0119 na kontynuacj\u0119 zesz\u0142otygodniowego odbicia notowa\u0144 krajowej waluty.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39162731-kursy-walut-znow-w-gore-sile-pokazal-dolar-zloty-w-dol", "date_published": "2023-09-25T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aresztowanie Prymasa Polski. W \u015brodku nocy na Miodowej zapalono wszystkie \u015bwiat\u0142a", "description": "Dok\u0142adnie 70 lat temu - 25 wrze\u015bnia 1953 komunistyczne w\u0142adze Polski zdecydowa\u0142y si\u0119 na ruch nieznany w dziejach Ko\u015bcio\u0142a. Aresztowa\u0142y Prymasa Polski Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/kosciol/art39162721-aresztowanie-prymasa-polski-w-srodku-nocy-na-miodowej-zapalono-wszystkie-swiatla", "date_published": "2023-09-25T15:07:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dostaniemy dwa miliardy dolar\u00f3w po\u017cyczki od USA na wzmocnienie polskiej armii", "description": "Departament Stanu USA poinformowa\u0142 o podpisaniu z Polsk\u0105 umowy w ramach Zagranicznego Programu Finansowania (FMF).", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39162581-dostaniemy-dwa-miliardy-dolarow-pozyczki-od-usa-na-wzmocnienie-polskiej-armii", "date_published": "2023-09-25T14:47:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polsk\u0105 ze wsparciem w ramach FMF. 2 mld dol. na modernizacj\u0119", "description": "Departament Stanu USA poinformowa\u0142 o podpisaniu z Polsk\u0105 umowy w ramach Zagranicznego Programu Finansowania (FMF).", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39162581-polska-ze-wsparciem-w-ramach-fmf-2-mld-dol-na-modernizacje", "date_published": "2023-09-25T14:47:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wiadomo\u015bci TVP pokaza\u0142y fragmenty \"Zielonej granicy\". Czy to legalne?", "description": "\u201eWiadomo\u015bci\u201d TVP pokaza\u0142y fragmenty filmu \u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland bez zgody producenta i dystrybutora oraz przed oficjaln\u0105 premier\u0105. Prawo autorskie nie daje podstaw do takiego dzia\u0142ania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39162551-wiadomosci-tvp-pokazaly-fragmenty-zielonej-granicy-czy-to-legalne", "date_published": "2023-09-25T14:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego PiS robi sojusznik\u00f3w W\u0142adimira Putina z tych, kt\u00f3rzy id\u0105 na \"Zielon\u0105 granic\u0119\"?", "description": "Dlaczego z Agnieszki Holland i wszystkich os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 i\u015b\u0107 na jej film, \"Zielona granica\" robi si\u0119 wrog\u00f3w publicznych, sprzymierze\u0144c\u00f3w Putina, ojkofob\u00f3w, si\u0142y antypolskie; dlaczego Lewica wyjecha\u0142a a\u017c do Wiednia na konwencj\u0119 programow\u0105 i dlaczego PO stawia wszystko na marsz 1 pa\u017adziernika - o tym m.in. rozmawiali w programie \"Polityczne Micha\u0142ki\" Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski i Micha\u0142 Kolanko.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39162561-dlaczego-pis-robi-sojusznikow-wladimira-putina-z-tych-ktorzy-ida-na-zielona-granice", "date_published": "2023-09-25T14:42:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PiS tnie logo Platformy na p\u00f3\u0142. \u201eChc\u0105 zmobilizowa\u0107 wschodni\u0105 Polsk\u0119\u201d", "description": "- PiS dzia\u0142a wed\u0142ug schematu, w kt\u00f3rym w ka\u017cdy poniedzia\u0142ek musi pojawi\u0107 si\u0119 co\u015b, co przyci\u0105gnie uwag\u0119 w kampanii internetowej \u2013 m\u00f3wi\u0142 o nowym spocie partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego Micha\u0142 Kolanko w nowym odcinku podcastu \u201ePolityczne Micha\u0142ki\u201d. \u2013 Drugim elementem tego przes\u0142ania jest mobilizacja wyborc\u00f3w Polski Wschodniej \u2013 doda\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39162561-pis-tnie-logo-platformy-na-pol-chca-zmobilizowac-wschodnia-polske", "date_published": "2023-09-25T14:42:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Longines DolceVita x YVY: zegarkowa klasyka podczas zawod\u00f3w Warsaw Jumping 4*", "description": "Je\u017adziectwo na najwy\u017cszym poziomie \u2013 tak prezentowa\u0142y si\u0119\u00a0zawody Warsaw Jumping 4*, cz\u0119\u015b\u0107 dru\u017cynowego cyklu Longines EEF Series. To by\u0142 weekend sportowych zmaga\u0144\u00a0i emocji na najwy\u017cszym poziomie.", "link": "https://sukces.rp.pl/zegarki/art39162321-longines-dolcevita-x-yvy-zegarkowa-klasyka-podczas-zawodow-warsaw-jumping-4", "date_published": "2023-09-25T14:35:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wielki skok umiej\u0119tno\u015bci ChatGPT. B\u0119dzie teraz s\u0142ysza\u0142, widzia\u0142 i m\u00f3wi\u0142", "description": "Chatbot od OpenAI, kt\u00f3ry zapocz\u0105tkowa\u0142 rewolucj\u0119 w zakresie konwersacyjnej sztucznej inteligencji, dokonuje kolejnego prze\u0142omu.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39162541-wielki-skok-umiejetnosci-chatgpt-bedzie-teraz-slyszal-widzial-i-mowil", "date_published": "2023-09-25T14:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aleksiej Wieniediktow: Prezydent Polski jeszcze przyjedzie do Moskwy", "description": "Antypolsko\u015b\u0107 w rosyjskich elitach utrwali\u0142a si\u0119 z czas\u00f3w przegranej Bitwy Warszawskiej - m\u00f3wi \u201eRzeczpospolitej\u201d Aleksiej Wieniediktow, przebywaj\u0105cy w Moskwie redaktor naczelny zlikwidowanego przez w\u0142adze radia Echo Moskwy, uznawany w Rosji za \u201eagenta zagranicznego\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39162061-aleksiej-wieniediktow-prezydent-polski-jeszcze-przyjedzie-do-moskwy", "date_published": "2023-09-25T14:29:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brazylia planuje podwoi\u0107 posiadan\u0105 flot\u0119 Gripen\u00f3w", "description": "W\u0142adze Brazylii przedstawi\u0142y plany zwi\u0119kszenia wydatk\u00f3w obronnych. Zak\u0142adaj\u0105 m.in. podwojenie liczby posiadanych samolot\u00f3w bojowych Gripen.", "link": "https://radar.rp.pl/przemysl-obronny/art39039901-brazylia-planuje-podwoic-posiadana-flote-gripenow", "date_published": "2023-09-25T14:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jerzy Surdykowski: Afer\u0105 wizow\u0105 PiS przekroczy\u0142 ostatni\u0105 granic\u0119 bezczelno\u015bci", "description": "Wpuszczaj\u0105c bli\u017cej nieokre\u015blon\u0105 liczb\u0119 ludzi bez ich sprawdzenia, napluto w twarz pogranicznikom strzeg\u0105cym p\u0142otu na wschodniej granicy, oszukano wyborc\u00f3w PiS, kt\u00f3rzy uwierzyli w has\u0142o Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego o \u201ebezpiecznej Polsce\u201d, wystawiono do wiatru sojusznik\u00f3w z NATO.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39162041-jerzy-surdykowski-afera-wizowa-pis-przekroczyl-ostatnia-granice-bezczelnosci", "date_published": "2023-09-25T13:53:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Udana, kryszta\u0142owa edycja TRAKO", "description": "Dyrektor projektu TRAKO w Mi\u0119dzynarodowych Targach Ggda\u0144skich Dorota Daszkowska-Kosewska podsumowuje w rozmowie z Marcinem Piaseckim udane, 15 targi TRAKO i zaprasza za dwa lata na kolejn\u0105 edycj\u0119.", "link": "https://logistyka.rp.pl/trako/art39162351-udana-krysztalowa-edycja-trako", "date_published": "2023-09-25T13:49:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego opozycja ma wi\u0119ksze szanse wygra\u0107 wybory i komu pomo\u017ce marsz miliona?", "description": "Na spotkanie z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim w Szczecinie nie zostali wpuszczeni mi\u0119dzy innymi przedstawiciele rolnik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39161681-dlaczego-opozycja-ma-wieksze-szanse-wygrac-wybory-i-komu-pomoze-marsz-miliona", "date_published": "2023-09-25T13:40:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trwa wy\u015bcig w wodowaniu coraz wi\u0119kszych wycieczkowc\u00f3w. Gigantomania si\u0119 op\u0142aca", "description": "W stoczniach powstaj\u0105 kolejne, coraz wi\u0119ksze, statki wycieczkowe. B\u0119d\u0105 zabiera\u0107 na pok\u0142ady ju\u017c nie trzy czy pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy, ale siedem tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w. Dlaczego s\u0105 tak ogromne? To si\u0119 po prostu op\u0142aca.", "link": "https://turystyka.rp.pl/promy-i-statki/art39162281-trwa-wyscig-w-wodowaniu-coraz-wiekszych-wycieczkowcow-gigantomania-sie-oplaca", "date_published": "2023-09-25T13:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rynek kolejowy b\u0119dzie r\u00f3s\u0142", "description": "Wiceprezes Mi\u0119dzynarodowych Targ\u00f3w Gda\u0144skich Pawe\u0142 Or\u0142owski m\u00f3wi o przysz\u0142o\u015bci targ\u00f3w TRAKO oraz rozbudowie Amber Expo.", "link": "https://logistyka.rp.pl/trako/art39162271-rynek-kolejowy-bedzie-rosl", "date_published": "2023-09-25T13:26:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Oscary 2024. Polskim kandydatem do Oscara b\u0119dzie film \"Ch\u0142opi\"", "description": "Film \"Ch\u0142opi\" w re\u017cyserii DK Welchman i Hugh Welchmana b\u0119dzie polskim kandydatem do Oscara. O decyzji poinformowa\u0142a komisja oscarowa.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39162231-oscary-2024-polskim-kandydatem-do-oscara-bedzie-film-chlopi", "date_published": "2023-09-25T13:20:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lawina pozw\u00f3w przeciwko fast foodom. Bo dania s\u0105 inne ni\u017c na zdj\u0119ciach", "description": "W reklamach burgery zawsze wygl\u0105daj\u0105 pi\u0119knie i soczy\u015bcie, w rzeczywisto\u015bci ju\u017c niekoniecznie. Sieci fast food musz\u0105 przez to walczy\u0107 z licznymi pozwami.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39161751-lawina-pozwow-przeciwko-fast-foodom-bo-dania-sa-inne-niz-na-zdjeciach", "date_published": "2023-09-25T13:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pos\u0142anka KO zaatakowana. Nieznany sprawca szarpa\u0142 j\u0105 i grozi\u0142", "description": "Marta Wcis\u0142o, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej, zosta\u0142a zaatakowana w Opolu Lubelskim. To drugi w ostatnich dniach przypadek ataku na polityka KO, po tym jak w pi\u0105tek ofiar\u0105 ataku w Katowicach pad\u0142 szef klubu PO, Borys Budka.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39162131-poslanka-ko-zaatakowana-nieznany-sprawca-szarpal-ja-i-grozil", "date_published": "2023-09-25T13:06:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja umie\u015bci\u0142a Polaka, prezesa Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego na li\u015bcie poszukiwanych", "description": "Rosyjskie MSW umie\u015bci\u0142y Piotra Hofma\u0144skiego, polskiego prawnika, prezesa Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego, na li\u015bcie os\u00f3b poszukiwanych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39161811-rosja-umiescila-polaka-prezesa-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-na-liscie-poszukiwanych", "date_published": "2023-09-25T12:57:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niewielka wyspa zbiera na ochron\u0119 przyrody. Oferuje \"kawa\u0142ki\" oceanu za 640 z\u0142", "description": "W\u0142adze Niue, znajduj\u0105cego si\u0119 na Oceanie Spokojnym pa\u0144stwa wyspiarskiego, chc\u0105c chroni\u0107 lokaln\u0105 przyrod\u0119, zaproponowa\u0142y zaskakuj\u0105ce rozwi\u0105zanie. Oferuj\u0105 \u201ekupno\u201d kawa\u0142ka oceanu.", "link": "https://klimat.rp.pl/klimat/art39161411-niewielka-wyspa-zbiera-na-ochrone-przyrody-oferuje-kawalki-oceanu-za-640-zl", "date_published": "2023-09-25T12:55:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W tych powiatach Polacy ton\u0105 w d\u0142ugach", "description": "\u015arednie zad\u0142u\u017cenie Polak\u00f3w, wed\u0142ug danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w, wynosi 20 tys. z\u0142. Ale nie w ka\u017cdym regionie kraju jest ono takie samo.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/budzet-rodzinny/art39162051-w-tych-powiatach-polacy-tona-w-dlugach", "date_published": "2023-09-25T12:51:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0119grzy sprowadzaj\u0105 cudzoziemc\u00f3w. Zarabiaj\u0105 po\u015brednicy zwi\u0105zani z parti\u0105 Orbana", "description": "W\u0119grzy walcz\u0105 o ka\u017cd\u0105 inwestycj\u0119 zagraniczn\u0105, chocia\u017c nie s\u0105 w stanie zapewni\u0107 si\u0142y roboczej \u2014 alarmuje portal atlatszo.hu. Ten problem rozwi\u0105zuj\u0105 agencje pracy zwi\u0105zane z rz\u0105dz\u0105c\u0105 parti\u0105 Fidesz.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39161691-wegrzy-sprowadzaja-cudzoziemcow-zarabiaja-posrednicy-zwiazani-z-partia-orbana", "date_published": "2023-09-25T12:48:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opuszczone wi\u0119zienie zmieni si\u0119 w luksusowy hotel. Cele pe\u0142ne przepychu", "description": "Nnajstarsze wi\u0119zienie w Japonii, zmieni si\u0119 w luksusowy hotel. Trwa w\u0142a\u015bnie renowacja stuletniego obiektu, w kt\u00f3rym jeszcze kilkana\u015bcie lat temu wyroki odsiadywali przest\u0119pcy.", "link": "https://sukces.rp.pl/hotele/art39160631-opuszczone-wiezienie-zmieni-sie-w-luksusowy-hotel-cele-pelne-przepychu", "date_published": "2023-09-25T12:48:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105 pieni\u0105dze na rozw\u00f3j czytelnictwa. Samorz\u0105dy mog\u0105 o nie wnioskowa\u0107", "description": "Do ko\u0144ca pa\u017adziernika przedszkola i szko\u0142y mog\u0105 wnioskowa\u0107 o pieni\u0105dze na rozw\u00f3j czytelnictwa.", "link": "https://regiony.rp.pl/finanse-w-regionach/art39161991-sa-pieniadze-na-rozwoj-czytelnictwa-samorzady-moga-o-nie-wnioskowac", "date_published": "2023-09-25T12:46:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na \u015bwie\u017cym powietrzu g\u0142owa lepiej pracuje", "description": "Marcin Lewandowski br\u0105zowy medalista M\u015a na 1500 m, zach\u0119ca do wzi\u0119cia udzia\u0142u w trekkingu pod Monte Cassino. Na imprez\u0119 Biegnij Warszawo przyleci delegacja z W\u0142och.", "link": "https://regiony.rp.pl/sport/art39161961-na-swiezym-powietrzu-glowa-lepiej-pracuje", "date_published": "2023-09-25T12:44:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zach\u0119camy Polak\u00f3w, \u017ceby si\u0119 ruszali", "description": "Po pandemii nasi rodacy s\u0105 w gorszej formie. Warto, \u017ceby zacz\u0119li si\u0119 rusza\u0107, a bieganie to naj\u0142atwiejsza forma aktywno\u015bci fizycznej. O imprezie Biegnij Warszawo opowiada jej organizator Bogus\u0142aw Mami\u0144ski, wicemistrz \u015bwiata w biegu na 3000 metr\u00f3w z przeszkodami z 1983 r.", "link": "https://regiony.rp.pl/sport/art39161951-zachecamy-polakow-zeby-sie-ruszali", "date_published": "2023-09-25T12:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142ochy zn\u00f3w \u0142agodz\u0105 podatek bankowy", "description": "W\u0142oskie banki zyskaj\u0105 szans\u0119 na unikni\u0119cie podatku od zysk\u00f3w nadzwyczajnych.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39161871-wlochy-znow-lagodza-podatek-bankowy", "date_published": "2023-09-25T12:40:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Viktor Orb\u00e1n: Nie chcemy, aby chleb wypiekano z ukrai\u0144skiego zbo\u017ca niepewnej jako\u015bci, a nie z dobrego, w\u0119gierskiego", "description": "Premier W\u0119gier zapowiedzia\u0142, \u017ce nie b\u0119dzie popiera\u0142 stanowiska Ukrainy \u201ew \u017cadnej kwestii w polityce mi\u0119dzynarodowej\u201d do czasu przywr\u00f3cenia praw przys\u0142uguj\u0105cych - jego zdaniem - W\u0119grom z Zakarpacia.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39161741-viktor-orban-nie-chcemy-aby-chleb-wypiekano-z-ukrainskiego-zboza-niepewnej-jakosci-a-nie-z-dobrego-wegierskiego", "date_published": "2023-09-25T12:33:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Senyszyn przed s\u0105dem za wpisy o \u017bo\u0142nierzach Wykl\u0119tych", "description": "W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Gda\u0144sku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 zdalny proces przeciwko pos\u0142ance prof. Joannie Senyszyn za zamieszczone przez ni\u0105 na Twitterze opinie na temat \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych. Pozew wnios\u0142y w 2019 r. dwa stowarzyszenia: Rodzin \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych oraz Cz\u0142onk\u00f3w Rodzin \u017bo\u0142nierzy Niez\u0142omnych.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39161701-joanna-senyszyn-przed-sadem-za-wpisy-o-zolnierzach-wykletych", "date_published": "2023-09-25T12:27:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po zakupowe okazje do internetu. Zwyczaje zakupowe na trudne czasy", "description": "Co drugi Polak kupuje online cz\u0119\u015bciej ni\u017c rok temu. To najpopularniejsza strategia na trudne czasy. Zmieniaj\u0105 si\u0119 te\u017c inne zwyczaje zakupowe.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39161661-po-zakupowe-okazje-do-internetu-zwyczaje-zakupowe-na-trudne-czasy", "date_published": "2023-09-25T12:26:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Olchowy Park po raz sz\u00f3sty", "description": "Kolejny etap osiedla na warszawskiej Bia\u0142o\u0142\u0119ce wprowadza do oferty Victoria Dom. Ta cz\u0119\u015b\u0107 inwestycji ma by\u0107 gotowa w IV kw. 2024 roku.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39161721-olchowy-park-po-raz-szosty", "date_published": "2023-09-25T12:17:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Technika Pomodoro. Cz\u0119ste przerwy rewolucjonizuj\u0105 produktywno\u015b\u0107 w pracy. Jak to dzia\u0142a?", "description": "Wsp\u00f3\u0142czesne tempo pracy cz\u0119sto wymaga maksymalnego skupienia, a jednocze\u015bnie bycia wielozdaniowym. Czy da si\u0119 dzia\u0142a\u0107 tak, \u017ceby zoptymalizowa\u0107 czas wykonywanej pracy, a jednocze\u015bnie utrzyma\u0107 jej wysok\u0105 jako\u015b\u0107? Tak. Mo\u017ce w tym pom\u00f3c technika Pomodoro.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39160871-technika-pomodoro-czeste-przerwy-rewolucjonizuja-produktywnosc-w-pracy-jak-to-dziala", "date_published": "2023-09-25T12:12:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bruksela: 11 mld euro na chipy.  Europa ma sta\u0107 si\u0119 centrum innowacji", "description": "Komisja Europejska wprowadzi\u0142a w \u017cycie akt w sprawie chip\u00f3w. System program\u00f3w uruchomi 11 mld euro na podwojenie produkcji chip\u00f3w w Europie i przej\u0119cie 20 proc. udzia\u0142u w \u015bwiatowym rynku do 2030 r.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39161381-bruksela-11-mld-euro-na-chipy-europa-ma-stac-sie-centrum-innowacji", "date_published": "2023-09-25T12:12:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Do ko\u0144ca 2023 r. nie b\u0119dzie kar za brak lekarza w karetce", "description": "Resort zdrowia chce przed\u0142u\u017cy\u0107 wy\u0142\u0105czenie sankcji za brak medyka w karetce. NFZ do ko\u0144ca 2023 r. nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 kara\u0107 za niezapewnienie lekarza w specjalistycznym Zespole Ratownictwa Medycznego.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39161081-do-konca-2023-r-nie-bedzie-kar-za-brak-lekarza-w-karetce", "date_published": "2023-09-25T12:03:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowojorska policja si\u0119ga po \u201erobocopa\u201d. Ma patrolowa\u0107 kluczowe miejsce w mie\u015bcie", "description": "Jedno z najbardziej rozpoznawalnych miejsc na Manhattanie b\u0119dzie pilnie strze\u017cone przez robota. Pierwszy robo-policjant w\u0142a\u015bnie rusza na s\u0142u\u017cb\u0119, ma patrolowa\u0107 stacj\u0119 metra na Times Square.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39161551-nowojorska-policja-siega-po-robocopa-ma-patrolowac-kluczowe-miejsce-w-miescie", "date_published": "2023-09-25T11:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: PiS i Koalicja Obywatelska na plusie. Spad\u0142o poparcie dla Lewicy i Trzeciej Drogi", "description": "W ci\u0105gu ostatniego tygodnia najwi\u0119cej poparcia zyska\u0142a Koalicja Obywatelska, a najwi\u0119cej straci\u0142y Trzecia Droga i Lewica - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39161391-sondaz-pis-i-koalicja-obywatelska-na-plusie-spadlo-poparcie-dla-lewicy-i-trzeciej-drogi", "date_published": "2023-09-25T11:50:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marcin Bu\u0142ka. Rozbi\u0142 Lamborghini i bawi\u0142 si\u0119 z Neymarem, dzi\u015b m\u00f3wi o nim Francja", "description": "Marcin Bu\u0142ka broni rzuty karne, a jego OGC Nice jest wiceliderem francuskiej Ligue 1. 23-latek staje si\u0119 kim\u015b wi\u0119cej ni\u017c koleg\u0105 Neymara i dzieciakiem, kt\u00f3ry rozbi\u0142 Lamborghini.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39161211-marcin-bulka-rozbil-lamborghini-i-bawil-sie-z-neymarem-dzis-mowi-o-nim-francja", "date_published": "2023-09-25T11:50:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jest prawomocny wyrok ws. dezubekizacji bohatera operacji \"Samum\"", "description": "S\u0105d prawomocnie przywr\u00f3ci\u0142 emerytur\u0119 pu\u0142kownikowi Andrzejowi Maronde. By\u0142 jednym z dw\u00f3ch oficer\u00f3w, kt\u00f3rzy kierowali s\u0142ynn\u0105 operacj\u0105 Samum i kt\u00f3rych obj\u0119\u0142a tzw. ustawa dezubekizacyjna.", "link": "https://www.rp.pl/mundurowi/art39161481-jest-prawomocny-wyrok-ws-dezubekizacji-bohatera-operacji-samum", "date_published": "2023-09-25T11:50:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Emerytury sta\u017cowe to psucie systemu? Oceny ekonomist\u00f3w.", "description": "PiS wraca do pomys\u0142u tzw. emerytur sta\u017cowych, kt\u00f3re mia\u0142yby przys\u0142ugiwa\u0107 kobietom po 38 latach pracy, a m\u0119\u017cczyznom po 43 latach pracy. Ekonomi\u015bci w wi\u0119kszo\u015bci uwa\u017caj\u0105, \u017ce taka reforma oznacza\u0142aby w praktyce obni\u017ck\u0119 wieku emerytalnego.", "link": "https://klubekspertow.rp.pl/panel-ekonomistow/art39160701-emerytury-stazowe-to-psucie-systemu-oceny-ekonomistow", "date_published": "2023-09-25T11:36:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Popyt uwolniony, ceny mieszka\u0144 wystrzeli\u0142y. S\u0105 rekordy", "description": "\u015arednie ofertowe ceny lokali w ci\u0105gu miesi\u0105ca wzros\u0142y o niemal 2 proc., a od pocz\u0105tku roku \u2013 o 9 proc. \u2013 wynika z raportu Expandera i Rentier.io.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39161401-popyt-uwolniony-ceny-mieszkan-wystrzelily-sa-rekordy", "date_published": "2023-09-25T11:32:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dro\u017cszy frank - wi\u0119ksze szanse frankowicza na wstrzymanie sp\u0142aty", "description": "Rosn\u0105cy kurs franka powoduje na szcz\u0119\u015bcie dla frankowcz\u00f3w wi\u0119ksze szanse na uzyskanie s\u0105dowego zabezpieczenia przez wstrzymanie obowi\u0105zku sp\u0142aty rat na czas trwania procesu.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39161221-drozszy-frank-wieksze-szanse-frankowicza-na-wstrzymanie-splaty", "date_published": "2023-09-25T11:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Narasta problem z p\u0142aceniem aliment\u00f3w. Jest niepokoj\u0105cy raport", "description": "W Polsce 292 tys. os\u00f3b, g\u0142\u00f3wnie m\u0119\u017cczyzn, uchyla si\u0119 od obowi\u0105zk\u00f3w alimentacyjnych i ma \u0142\u0105cznie ponad 14,5 mld z\u0142 d\u0142ug\u00f3w z tego tytu\u0142u - wynika z najnowszego raportu Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Z raportu mo\u017cna si\u0119 tak\u017ce dowiedzie\u0107 kim s\u0105 najcz\u0119\u015bciej d\u0142u\u017cnicy alimentacyjni w Polsce oraz gdzie jest ich najwi\u0119cej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-rodzinne/art39161281-narasta-problem-z-placeniem-alimentow-jest-niepokojacy-raport", "date_published": "2023-09-25T11:12:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsze ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams trafi\u0142y na Ukrain\u0119. Zd\u0105\u017c\u0105 wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w kontrofensywie?", "description": "Pierwsze ameryka\u0144skie czo\u0142gi Abrams zosta\u0142y w sobot\u0119 dostarczone na Ukrain\u0119 - przekazali w rozmowie z \u201eThe New York Times\u201d dwaj przedstawiciele Departamentu Obrony. Podkre\u015blili, \u017ce maszyny trafi\u0142y na Ukrain\u0119 kilka miesi\u0119cy przed czasem.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39161291-pierwsze-amerykanskie-czolgi-abrams-trafily-na-ukraine-zdaza-wziac-udzial-w-kontrofensywie", "date_published": "2023-09-25T11:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144cy: W ataku na Sewastopol zgin\u0105\u0142 dow\u00f3dca Floty Czarnomorskiej", "description": "Si\u0142y Specjalne Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy poda\u0142y na swoim kanale w serwisie Telegram, \u017ce w pi\u0105tkowym ataku na Dow\u00f3dztwo Floty Czarnomorskiej w Sewastopolu zgin\u0119\u0142o 34 rosyjskich oficer\u00f3w, w tym dow\u00f3dca Floty Czarnomorskiej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39161331-ukraincy-w-ataku-na-sewastopol-zginal-dowodca-floty-czarnomorskiej", "date_published": "2023-09-25T11:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro o s\u0142owach Scholza ws. afery wizowej: Jest wyj\u0105tkowo bezczelny", "description": "Scholz jest na tyle bezczelny, \u017ce przy okazji rocznicy zako\u0144czenia II wojny \u015bwiatowej o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Niemcy by\u0142y okupowane przez nazist\u00f3w. Przecie\u017c jego poprzedniczka, pani kanclerz Niemiec Angela Merkel \u0142ami\u0105c prawo wizowe, europejskie traktaty, doprowadzi\u0142a do \u015bci\u0105gni\u0119cia tutaj ponad 1,5 mln, a nawet wi\u0119cej nieznanych z to\u017csamo\u015bci imigrant\u00f3w - powiedzia\u0142 w rozmowie z Polsat News Zbigniew Ziobro.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39161231-ziobro-o-slowach-scholza-ws-afery-wizowej-jest-wyjatkowo-bezczelny", "date_published": "2023-09-25T10:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml twierdzi, \u017ce dziennikarze z USA chc\u0105 rozmawia\u0107 z W\u0142adimirem Putinem. A co na to Putin?", "description": "Ameryka\u0144ski dziennikarz, Tucker Carlson, by\u0142y prezenter Fox News, w rozmowie z szwajcarsk\u0105 gazet\u0105 \"Die Weltwoche\" powiedzia\u0142, \u017ce chcia\u0142 porozmawia\u0107 z W\u0142adimirem Putinem, ale ameryka\u0144skie w\u0142adze mu na to nie pozwala\u0142y. Komentarz w tej sprawie wyg\u0142osi\u0142 rzecznik Kremla, Dmitrij Pieskow.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39161171-kreml-twierdzi-ze-dziennikarze-z-usa-chca-rozmawiac-z-wladimirem-putinem-a-co-na-to-putin", "date_published": "2023-09-25T10:49:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142oty odrabia straty. Polska waluta wr\u00f3ci\u0142a do \u0142ask po za\u0142amaniu", "description": "Z pocz\u0105tkiem nowego tygodnia inwestorzy nieco \u0142askawiej spojrzeli na z\u0142otego, kt\u00f3ry umacnia si\u0119 wzgl\u0119dem najwa\u017cniejszych walut kontynuuj\u0105c pozytywny trend z zesz\u0142ego tygodnia. Ok godz. 9.00 za euro p\u0142acono ok. 4,59 z\u0142, frank szwajcarski kosztowa\u0142  nieco ponad 4,75 z\u0142, a dolar ok. 4,31 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39161201-zloty-odrabia-straty-polska-waluta-wrocila-do-lask-po-zalamaniu", "date_published": "2023-09-25T10:44:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142oty odrabia straty. Polska waluta wr\u00f3ci\u0142a do \u0142ask po za\u0142amaniu", "description": "Z pocz\u0105tkiem nowego tygodnia inwestorzy nieco \u0142askawiej spojrzeli na z\u0142otego, kt\u00f3ry umacnia si\u0119 wzgl\u0119dem najwa\u017cniejszych walut kontynuuj\u0105c pozytywny trend z zesz\u0142ego tygodnia. Ok godz. 9.00 za euro p\u0142acono ok. 4,59 z\u0142, frank szwajcarski kosztowa\u0142  nieco ponad 4,75 z\u0142, a dolar ok. 4,31 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39161201-zloty-odrabia-straty-polska-waluta-wrocila-do-lask-po-zalamaniu", "date_published": "2023-09-25T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobiety na wybory? Nie t\u0119dy droga...", "description": "Nie spos\u00f3b nie zauwa\u017cy\u0107, \u017ce temat kobiet zajmuje wa\u017cne miejsce w trwaj\u0105cej obecnie kampanii wyborczej. Pytanie, co z tego wynika...", "link": "https://kobieta.rp.pl/opinie/art39160641-kobiety-na-wybory-nie-tedy-droga", "date_published": "2023-09-25T10:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kobieco\u015b\u0107 w biurowym wydaniu. Bogna Sworowska twarz\u0105 kampanii ubra\u0144 dla kobiet biznesu", "description": "Czy przestrzeganie zasad biurowego dress code'u musi oznacza\u0107 rezygnacj\u0119 z kobiecego stylu? Nie! Coraz wi\u0119cej marek odzie\u017cowych ma swojej ofercie ubrania, kt\u00f3re \u0142\u0105cz\u0105 zmys\u0142ow\u0105 elegancj\u0119 z elementami, kt\u00f3re sprawdz\u0105 si\u0119 te\u017c na spotkaniach biznesowych.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jak%20si%C4%99%20ubra%C4%87%20do%20biura", "date_published": "2023-09-25T10:30:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czym r\u00f3\u017cni si\u0119 celiakia od nieceliakalnej nadwra\u017cliwo\u015bci na gluten? Podobie\u0144stwa, diagnostyka, dieta", "description": "Nietolerancje i alergie pokarmowe mog\u0105 dotyczy\u0107 os\u00f3b w r\u00f3\u017cnym wieku. W ostatnim czasie coraz wi\u0119cej m\u00f3wi si\u0119 o nietolerancji glutenu - mieszaniny bia\u0142ek znajduj\u0105cej si\u0119 w pszenicy, orkiszu, j\u0119czmieniu i \u017cycie. Czym r\u00f3\u017cni si\u0119 celiakia od nieceliakalnej nadwra\u017cliwo\u015bci na gluten? W jaki spos\u00f3b zdiagnozowa\u0107 i leczy\u0107 te jednostki chorobowe?", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39161151-czym-rozni-sie-celiakia-od-nieceliakalnej-nadwrazliwosci-na-gluten-podobienstwa-diagnostyka-dieta", "date_published": "2023-09-25T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lekarze: szko\u0142a nie ma prawa \u017c\u0105da\u0107 od uczni\u00f3w zwolnie\u0144 lekarskich", "description": "Lekarze rodzinni podkre\u015blaj\u0105, \u017ce plac\u00f3wki edukacyjne nie powinny wymaga\u0107, by rodzice dostarczali do szk\u00f3\u0142 zwolnienia wystawione przez lekarza. Wystarczy usprawiedliwienie rodzica lub pe\u0142noletniego ucznia.", "link": "https://edukacja.rp.pl/prawo-oswiatowe/art39160821-lekarze-szkola-nie-ma-prawa-zadac-od-uczniow-zwolnien-lekarskich", "date_published": "2023-09-25T10:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy spot PiS: Zamiast logo PO kontury Polski oparte od wschodu na linii Wis\u0142y", "description": "\"Jak powinno wygl\u0105da\u0107 logo partii Donalda Tuska po odkryciu plan\u00f3w Platformy Obywatelskiej?\" - pyta w nowym spocie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci premier Mateusz Morawiecki. W klipie pojawia si\u0119 nast\u0119pnie zmienione logo PO, przedstawiaj\u0105ce kontury Polski oparte od wschodu na linii Wis\u0142y.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39161091-nowy-spot-pis-zamiast-logo-po-kontury-polski-oparte-od-wschodu-na-linii-wisly", "date_published": "2023-09-25T10:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lot odwo\u0142any, b\u0105d\u017a op\u00f3\u017aniony? Pasa\u017cer p\u0142acze i p\u0142aci", "description": "AirHelp, najwi\u0119ksza na \u015bwiecie kancelaria prawna wyspecjalizowana w odzyskiwaniu odszkodowa\u0144 od linii lotniczych wyliczy\u0142a, \u017ce nieplanowane wydatki pasa\u017cer\u00f3w, kt\u00f3rzy nie dotarli na czas z winy przewo\u017anika, to 362 euro na osob\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39160801-lot-odwolany-badz-opozniony-pasazer-placze-i-placi", "date_published": "2023-09-25T10:22:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakub Ekier: Niebezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107 nie-Polak\u00f3w. \u201eZielona granica\u201d w deszczu upokorze\u0144", "description": "S\u0142uszne komentarze m\u00f3wi\u0105, \u017ce ofensywa rz\u0105dz\u0105cych przeciw \u201eZielonej granicy\u201d Agnieszki Holland ma przed wyborami przy\u0107mi\u0107 afer\u0119 wizow\u0105 i sterowa\u0107 emocjami. Oraz \u017ce podjudza i \u015bwiadczy o braku hamulc\u00f3w. Trzeba doda\u0107, jak liczne przeinaczenia tkwi\u0105 w jej retoryce. I jak gro\u017ane niesie ona wykluczenie.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39160981-jakub-ekier-niebezpieczna-przyszlosc-nie-polakow-zielona-granica-w-deszczu-upokorzen", "date_published": "2023-09-25T10:20:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego wybuch\u0142 kryzys zbo\u017cowy? Rosyjska agencja cytuje prezydenckiego ministra", "description": "W Polsce kryzys zbo\u017cowy mi\u0119dzy Polsk\u0105 a Ukrain\u0105 t\u0142umaczy si\u0119 naciskami na prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego - napisa\u0142a rosyjska agencja RIA Nowosti, cytuj\u0105c wypowied\u017a Marcina Przydacza, szefa Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej Kancelarii Prezydenta RP.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39160771-dlaczego-wybuchl-kryzys-zbozowy-rosyjska-agencja-cytuje-prezydenckiego-ministra", "date_published": "2023-09-25T10:19:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sezon (bez)infekcyjny - wzmocnij odporno\u015b\u0107 na jesie\u0144 i zim\u0119", "description": "Kiedy temperatury spadaj\u0105, a dni staj\u0105 si\u0119 kr\u00f3tsze, nasz organizm jest bardziej nara\u017cony na r\u00f3\u017cnego rodzaju infekcje. Jak wi\u0119c zadba\u0107 o nasz\u0105 odporno\u015b\u0107 w te ch\u0142odniejsze miesi\u0105ce?", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39161111-sezon-bez-infekcyjny-wzmocnij-odpornosc-na-jesien-i-zime", "date_published": "2023-09-25T10:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Analitycy PKO BP: ceny mieszka\u0144 p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119", "description": "Do ko\u0144ca I po\u0142owy 2024 roku lokale podro\u017cej\u0105 nominalnie o 10-15 proc.  rocznie.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39161061-analitycy-pko-bp-ceny-mieszkan-pojda-w-gore", "date_published": "2023-09-25T10:11:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzie\u0142a sztuki zaginione w czasie wojny przez Austri\u0119 i USA wr\u00f3c\u0105 do Polski", "description": "Prywatny kolekcjoner z USA o polskich korzeniach zdecydowa\u0142 si\u0119 przekaza\u0107 do polskich zbior\u00f3w muzealnych zaginione w czasie wojny akwarele Zygmunta Vogla \u2013 ulubionego artysty kr\u00f3la Stanis\u0142awa Augusta Poniatowskiego.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39160891-dziela-sztuki-zaginione-w-czasie-wojny-przez-austrie-i-usa-wroca-do-polski", "date_published": "2023-09-25T10:09:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podatnicy na to czekali. Jest nowa us\u0142uga w e-Urz\u0119dzie Skarbowym", "description": "Ministerstwo Finans\u00f3w poinformowa\u0142o, \u017ce oczekiwana przez u\u017cytkownik\u00f3w e-Urz\u0119du Skarbowego us\u0142uga \u201eRozliczenia\u201d jest ju\u017c dost\u0119pna.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39160911-podatnicy-na-to-czekali-jest-nowa-usluga-w-e-urzedzie-skarbowym", "date_published": "2023-09-25T10:01:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Policyjne narkotesty daj\u0105 fa\u0142szywe wyniki? Z analiz wynika, \u017ce dzieje si\u0119 to cz\u0119sto", "description": "Urz\u0105dzenia weryfikuj\u0105ce, czy kierowca jest pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w, kt\u00f3re wykorzystuje polska policja, maj\u0105 fa\u0142szowa\u0107 wyniki \u2013 sugeruj\u0105 dokumenty, do kt\u00f3rych dotar\u0142 Onet. W niekt\u00f3rych komendach b\u0142\u0119dne odczyty wykazano w ponad 80 proc. bada\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39160841-policyjne-narkotesty-daja-falszywe-wyniki-z-analiz-wynika-ze-dzieje-sie-to-czesto", "date_published": "2023-09-25T09:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lego nie przejdzie na ekologiczny plastik, wcale nie jest taki eko", "description": "Du\u0144ski producent zabawek Lego zako\u0144czy\u0142 program tworzenia nowej, ekologicznej wersji swoich plastikowych klock\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nowy ekologiczny materia\u0142 ma wi\u0119kszy \u015blad w\u0119glowy ni\u017c plastikowe klocki produkowane na bazie ropy naftowej \u2013 poinformowa\u0142 \u201eFinancial Times\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39160881-lego-nie-przejdzie-na-ekologiczny-plastik-wcale-nie-jest-taki-eko", "date_published": "2023-09-25T09:53:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Silna przecena chi\u0144skich deweloper\u00f3w", "description": "Poniedzia\u0142kowa sesja przynios\u0142a siln\u0105 wyprzeda\u017c akcji chi\u0144skich firm deweloperskich. Papiery China Evergrande Group traci\u0142y nawet 25 procent.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-nieruchomosci/art39160831-silna-przecena-chinskich-deweloperow", "date_published": "2023-09-25T09:36:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144cy: Henry Kissinger ca\u0142kowicie zmieni\u0142 zdanie w sprawie Ukrainy w NATO", "description": "W czasie wizyty w USA prezydent Ukrainy, Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, spotka\u0142 si\u0119 z Henrym Kissingerem, by\u0142ym sekretarzem stanu i doradc\u0105 ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego prezydenta USA - poinformowa\u0142 szef kancelarii Ze\u0142enskiego, Andrij Jermak.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39160561-ukraincy-henry-kissinger-calkowicie-zmienil-zdanie-w-sprawie-ukrainy-w-nato", "date_published": "2023-09-25T09:28:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Perspektywy rozwoju towarowych przewoz\u00f3w kolejowych w obszarze Tr\u00f3jmorza", "description": "Polska ma unikaln\u0105 okazj\u0119 rozwini\u0119cia szlak\u00f3w transportowych w kierunku p\u00f3\u0142noc-po\u0142udnie, co jest wielk\u0105 szans\u0105 dla kolei.", "link": "https://logistyka.rp.pl/szynowy/art39160731-perspektywy-rozwoju-towarowych-przewozow-kolejowych-w-obszarze-trojmorza", "date_published": "2023-09-25T09:10:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hollywood: Koniec strajku scenarzyst\u00f3w, ale nie aktor\u00f3w", "description": "Po pi\u0119ciu miesi\u0105cach strajku Gildia Scenarzyst\u00f3w Ameryka\u0144skich osi\u0105gn\u0119\u0142a wst\u0119pne porozumienie ze Stowarzyszeniem Producent\u00f3w Filmowych. Aktorzy wci\u0105\u017c negocjuj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39160291-hollywood-koniec-strajku-scenarzystow-ale-nie-aktorow", "date_published": "2023-09-25T08:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec strajku pisarzy", "description": "Po pi\u0119ciu miesi\u0105cach strajku Gildia Scenarzyst\u00f3w Ameryka\u0144skich osi\u0105gn\u0119\u0142a wst\u0119pne porozumienie ze Stowarzyszeniem Producent\u00f3w Filmowych. Aktorzy wci\u0105\u017c negocjuj\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39160291-koniec-strajku-pisarzy", "date_published": "2023-09-25T08:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Wypij: Powiedzmy wprost \u2013 w polskim rz\u0105dzie pracowa\u0142 przemytnik", "description": "Ca\u0142y \u015bwiat i ca\u0142a Europa wiedz\u0105, \u017ce w polskim rz\u0105dzie, kt\u00f3rego wicepremierem jest Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, funkcjonowa\u0142 przemytnik. Zarabia\u0142 pieni\u0105dze i stworzy\u0142 ca\u0142y system wizowy \u2013 s\u0105 na to dowody. To jest niespotykany skandal w skali \u015bwiata - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE Micha\u0142 Wypij, pose\u0142, startuj\u0105cy z list Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39160621-michal-wypij-powiedzmy-wprost-w-polskim-rzadzie-pracowal-przemytnik", "date_published": "2023-09-25T08:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skandal z udzia\u0142em Ze\u0142enskiego w Kanadzie. Jest reakcja polskiej ambasady", "description": "\u201eOczekuj\u0119 przeprosin\u201d - napisa\u0142 Witold Dzielski, ambasador RP w Kanadzie, komentuj\u0105c uhonorowanie w czasie wizyty Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Ottawie 98-letniego ukrai\u0144skiego emigranta Jaros\u0142awa Hunki, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0142 w nazistowskiej dywizji SS Galizien.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39160591-skandal-z-udzialem-zelenskiego-w-kanadzie-jest-reakcja-polskiej-ambasady", "date_published": "2023-09-25T08:47:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pomaska zapowiada pozwy wobec polityk\u00f3w PiS. Posz\u0142o o napis na szybie", "description": "Pos\u0142anka PO Agnieszka Pomaska zapowiada pozwy w trybie wyborczym wobec polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Powodem s\u0105 wpisy, w kt\u00f3rych sugeruj\u0105, \u017ce jecha\u0142a samochodem, na kt\u00f3rym by\u0142 napis obra\u017aliwy wobec wyborc\u00f3w PiS.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39160571-pomaska-zapowiada-pozwy-wobec-politykow-pis-poszlo-o-napis-na-szybie", "date_published": "2023-09-25T08:43:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ChatGPT i Bard maj\u0105 rywala. Za sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 bierze si\u0119 gigant z USA", "description": "Bran\u017c\u0119 AI zdominowa\u0142o dw\u00f3ch graczy \u2013 Microsoft, finansuj\u0105cy tworzonego przez OpenAI bota ChatGPT, oraz Google, kt\u00f3ry uruchomi\u0142 zaawansowanego chatbota o nazwie Bard. Teraz do tego wy\u015bcigu na zaawansowane algorytmy do\u0142\u0105cza kolejny gigant \u2013 Amazon.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39160611-chatgpt-i-bard-maja-rywala-za-sztuczna-inteligencje-bierze-sie-gigant-z-usa", "date_published": "2023-09-25T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ChatGPT ma rywala. Gigant z USA zainwestuje miliardy w sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "Bran\u017c\u0119 AI zdominowa\u0142o dw\u00f3ch graczy \u2013 Microsoft, finansuj\u0105cy tworzonego przez OpenAI bota ChatGPT, oraz Google, kt\u00f3ry uruchomi\u0142 zaawansowanego chatbota o nazwie Bard. Teraz do tego wy\u015bcigu na zaawansowane algorytmy do\u0142\u0105cza kolejny gigant \u2013 Amazon.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39160611-chatgpt-ma-rywala-gigant-z-usa-zainwestuje-miliardy-w-sztuczna-inteligencje", "date_published": "2023-09-25T08:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dawid Pa\u0142ka: Czy bimber b\u0119dzie technologiczn\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105 Polski?", "description": "Z niepokojem patrz\u0119 na to, jakich umiej\u0119tno\u015bci nabywaj\u0105 studenci presti\u017cowych uczelni w Polsce. To w\u0142a\u015bnie oni, b\u0119d\u0105 tworzy\u0107 \u015bwiat\u0142\u0105 elit\u0119 naszego narodu. Czy ich topowym osi\u0105gni\u0119cie b\u0119dzie bimber o mocy wystarczaj\u0105cej do nap\u0119dzenia Izery?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39160601-dawid-palka-czy-bimber-bedzie-technologiczna-przyszloscia-polski", "date_published": "2023-09-25T08:37:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dom Development i Echo odpalaj\u0105 g\u0142o\u015bne projekty", "description": "Deweloperzy ruszaj\u0105 ze sprzeda\u017c\u0105 mieszka\u0144 na odzyskanych dla Warszawy terenach. Za metr lokalu chc\u0105 prawie 19 tys. z\u0142", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39160521-dom-development-i-echo-odpalaja-glosne-projekty", "date_published": "2023-09-25T08:28:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od dzisiaj nowe ceny paliw. Eksperci prognozuj\u0105 zmiany", "description": "Ceny paliwa na polskich stacjach paliw wci\u0105\u017c zadziwiaj\u0105 i spowodowa\u0142y nawet uprawianie turystyki paliwowej naszych po\u0142udniowych i zachodnich s\u0105siad\u00f3w. Wbrew rynkowym trendom p\u0142acimy za paliwo mniej. Teraz prognozowane s\u0105 kolejne spadki cen benzyny i diesla.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39160471-od-dzisiaj-nowe-ceny-paliw-eksperci-prognozuja-zmiany", "date_published": "2023-09-25T08:18:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pacjentkom po zabiegach w Turcji nie da si\u0119 pom\u00f3c. Adwokatka o tym, na co mog\u0105 liczy\u0107 ofiary b\u0142\u0119d\u00f3w lekarskich", "description": "Pacjentkom, kt\u00f3re podda\u0142y si\u0119 nieudanym operacjom plastycznym w Turcji, polskie prawo nie pomo\u017ce \u2013 m\u00f3wi adwokat Ewelina Miller z kancelarii E & M MILLER Adwokaci Sp. P.", "link": "https://kobieta.rp.pl/b%C5%82%C4%85d%20lekarski%20jak%20dosta%C4%87%20odszkodowanie", "date_published": "2023-09-25T08:12:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pacjentkom po zabiegach w Turcji nie da si\u0119 pom\u00f3c. Adwokatka o tym, na co mog\u0105 liczy\u0107 ofiary b\u0142\u0119d\u00f3w lekarskich", "description": "Pacjentkom, kt\u00f3re podda\u0142y si\u0119 nieudanym operacjom plastycznym w Turcji, polskie prawo nie pomo\u017ce \u2013 m\u00f3wi adwokat Ewelina Miller z kancelarii E & M MILLER Adwokaci Sp. P.", "link": "https://kobieta.rp.pl/prawo/art39160231-pacjentkom-po-zabiegach-w-turcji-nie-da-sie-pomoc-adwokatka-o-tym-na-co-moga-liczyc-ofiary-bledow-lekarskich", "date_published": "2023-09-25T08:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak odda\u0107 g\u0142os w wyborach do Sejmu i Senatu oraz w referendum. Obja\u015bniamy", "description": "Wybory do Sejmu i Senatu oraz referendum ju\u017c 15 pa\u017adziernika. T\u0142umaczymy, ile kart do g\u0142osowania b\u0119dzie czeka\u0142o na wyborc\u00f3w w lokalu wyborczym, jak prawid\u0142owo je wype\u0142ni\u0107 oraz jak odda\u0107 wa\u017cny g\u0142os poza miejscem zameldowania.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39159431-jak-oddac-glos-w-wyborach-do-sejmu-i-senatu-oraz-w-referendum-objasniamy", "date_published": "2023-09-25T08:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "GUS poda\u0142 najnowsze dane o bezrobociu", "description": "W sierpniu w urz\u0119dach pracy zarejestrowano 103,3 tys. nowych bezrobotnych, o 1,2 proc. wi\u0119cej mdm - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39160491-gus-podal-najnowsze-dane-o-bezrobociu", "date_published": "2023-09-25T08:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nocny atak na Odess\u0119. Powa\u017cne uszkodzenia w porcie", "description": "Jedna osoba zosta\u0142a ranna, a infrastruktura portowa zosta\u0142a powa\u017cnie uszkodzona w wyniku nocnego ataku rakietowego oraz z u\u017cyciem dron\u00f3w Rosjan na Odess\u0119 - poda\u0142a ukrai\u0144ska armia.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39160301-nocny-atak-na-odesse-powazne-uszkodzenia-w-porcie", "date_published": "2023-09-25T08:00:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polacy nie wierz\u0105 w nisk\u0105 inflacj\u0119 GUS. Nawet wyborcy PiS", "description": "Polacy uwa\u017caj\u0105, \u017ce ceny towar\u00f3w i us\u0142ug w ci\u0105gu ostatniego roku wzros\u0142y \u015brednio o 33 proc. - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys. Tymczasem, jak w po\u0142owie wrze\u015bnia poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny, inflacja w sierpniu wynios\u0142a 10,1 procent.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39160421-polacy-nie-wierza-w-niska-inflacje-gus-nawet-wyborcy-pis", "date_published": "2023-09-25T07:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Brejza przerwa\u0142 kampani\u0119. \u201eDotar\u0142y do mnie szokuj\u0105ce informacje\u201d", "description": "\u201eDotar\u0142y do mnie szokuj\u0105ce informacje. Zmuszony jestem zawiesi\u0107 kampani\u0119 na najbli\u017cszych kilkana\u015bcie godzin\u201d - poinformowa\u0142 na Twitterze w niedzielny wiecz\u00f3r Krzysztof Brejza, senator Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39160281-krzysztof-brejza-przerwal-kampanie-dotarly-do-mnie-szokujace-informacje", "date_published": "2023-09-25T07:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy odrabiaj\u0105 straty w turystyce. Go\u015bcie z Polski ustanowili nowy rekord", "description": "Zmniejsza si\u0119 dystans do wynik\u00f3w z najlepszego dot\u0105d roku 2019, w pierwszym p\u00f3\u0142roczu tego roku liczba nocleg\u00f3w wykupionych przez turyst\u00f3w w Niemczech osi\u0105gn\u0119\u0142a 87,9 procent tamtego poziomu - informuje Niemiecka Centrala Turystyki. Szczeg\u00f3lnie dynamicznie przybywa go\u015bci z Polski.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39160241-niemcy-odrabiaja-straty-w-turystyce-goscie-z-polski-ustanowili-nowy-rekord", "date_published": "2023-09-25T07:39:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni chemex od dripa? Te metody parzenia kawy robi\u0105 furor\u0119", "description": "Co drugi Polak rozpoczyna dzie\u0144 pracy od fili\u017canki kawy \u2013 tak wskazuj\u0105 analizy Food Research Institute. 45 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce to w\u0142a\u015bnie kawa zapewnia im wi\u0119ksz\u0105 produktywno\u015b\u0107. A gdyby tak p\u00f3j\u015b\u0107 o krok dalej i zadba\u0107 o to, aby smakowa\u0142a jeszcze lepiej, a jej przygotowywanie sta\u0142o si\u0119 pasj\u0105?", "link": "https://kobieta.rp.pl/kuchnia/art39156231-czym-sie-rozni-chemex-od-dripa-te-metody-parzenia-kawy-robia-furore", "date_published": "2023-09-25T07:36:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szef Gabinetu Prezydenta zawyrokowa\u0142, komu mo\u017ce si\u0119 podoba\u0107 \u201eZielona Granica\u201d", "description": "\u201eZielona granica\u201d, najnowszy film Agnieszki Holland, \u201emo\u017ce si\u0119 podoba\u0107 tylko zamkni\u0119tej, hermetycznej, niewielkiej banieczce warszawskich lewicowo-liberalnych \u015brodowisk\u201d - oceni\u0142 Pawe\u0142 Szrot, szef Gabinetu Prezydenta RP, kandydat PiS w wyborach do Sejmu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39160211-szef-gabinetu-prezydenta-zawyrokowal-komu-moze-sie-podobac-zielona-granica", "date_published": "2023-09-25T07:11:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: Konfederacja spad\u0142a na pi\u0105te miejsce. \u201eTaktyka PiS okaza\u0142a si\u0119 skuteczna\u201d", "description": "Poparcie dla Prawa i Sprawiedliwo\u015bci ro\u015bnie, podczas gdy dla Koalicji Obywatelskiej stoi w miejscu - wynika z sonda\u017cu, przeprowadzonego przez instytut Pollster dla \u201eSuper Expressu\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39160051-nowy-sondaz-konfederacja-spadla-na-piate-miejsce-taktyka-pis-okazala-sie-skuteczna", "date_published": "2023-09-25T06:33:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polskie dzia\u0142o neutronowe. Niezwyk\u0142y wynalazek zneutralizuje zagro\u017cenie Ba\u0142tyku", "description": "Naukowcy opracowali nietypowe narz\u0119dzie do rozpoznawania materia\u0142\u00f3w niebezpiecznych \u2013 dzia\u0142o, kt\u00f3re zdalnie rozpozna substancje zatopione w\u00a0morzu.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39158921-polskie-dzialo-neutronowe-niezwykly-wynalazek-zneutralizuje-zagrozenie-baltyku", "date_published": "2023-09-25T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fiasko komunikacyjnej rewolucji. \u015al\u0105sk rezygnuje z autobus\u00f3w na wod\u00f3r", "description": "Aglomeracja \u015bl\u0105ska rezygnuje z wodorowych autobus\u00f3w przez wysok\u0105 cen\u0119 paliwa.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39160021-fiasko-komunikacyjnej-rewolucji-slask-rezygnuje-z-autobusow-na-wodor", "date_published": "2023-09-25T06:14:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosiniak-Kamysz: Dlaczego rz\u0105d nie wyst\u0105pi\u0142 o 1 000 euro na ka\u017cdego uchod\u017ac\u0119 w Polsce?", "description": "Dlaczego w Kijowie nie potrafili za\u0142atwi\u0107 sprawy zbo\u017ca i powiedzie\u0107: tyle pomogli\u015bmy, ale to jest bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe Polski, nie mo\u017cemy si\u0119 na to zgodzi\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 prezes PSL, W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39159911-kosiniak-kamysz-dlaczego-rzad-nie-wystapil-o-1-000-euro-na-kazdego-uchodzce-w-polsce", "date_published": "2023-09-25T05:56:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Rafa\u0142 Trzaskowski nie jest ju\u017c liderem rankingu zaufania do polityk\u00f3w. Nowy lider rankingu nieufno\u015bci", "description": "Andrzej Duda wyprzedzi\u0142 Rafa\u0142a Trzaskowskiego w rankingu zaufania do polityk\u00f3w - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRIS dla Onetu. Prezydentowi ufa 44,1 proc. Polak\u00f3w, o 5,6 punktu procentowego wi\u0119cej, ni\u017c w sierpniu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39159891-sondaz-rafal-trzaskowski-nie-jest-juz-liderem-rankingu-zaufania-do-politykow-nowy-lider-rankingu-nieufnosci", "date_published": "2023-09-25T05:06:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Co drugi wyborca KO uwa\u017ca, \u017ce wybory wygra PiS", "description": "57,7 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce wybory parlamentarne wygra Zjednoczona Prawica. Jednocze\u015bnie - zdaniem uczestnik\u00f3w sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski - jest ma\u0142o prawdopodobne, by Zjednoczona Prawica po wygraniu wybor\u00f3w by\u0142a w stanie utworzy\u0107 rz\u0105d bez koalicjanta.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39159871-sondaz-co-drugi-wyborca-ko-uwaza-ze-wybory-wygra-pis", "date_published": "2023-09-25T04:46:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy \u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na wynik wybor\u00f3w?", "description": "Najwi\u0119cej ankietowanych w sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\", w tym g\u0142osuj\u0105cych na PiS, uwa\u017ca \u017ce \u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland nie wp\u0142ynie na wynik wybor\u00f3w parlamentarnych.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39159031-sondaz-czy-zielona-granica-agnieszki-holland-bedzie-miala-wplyw-na-wynik-wyborow", "date_published": "2023-09-25T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Film \u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland nie b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142ywu na wynik wybor\u00f3w", "description": "Najwi\u0119cej ankietowanych w sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\", w tym g\u0142osuj\u0105cych na PiS, uwa\u017ca \u017ce \u201eZielona granica\u201d Agnieszki Holland nie wp\u0142ynie na wynik wybor\u00f3w parlamentarnych.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39159031-sondaz-film-zielona-granica-agnieszki-holland-nie-bedzie-mial-wplywu-na-wynik-wyborow", "date_published": "2023-09-25T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: PiS nie uda\u0142a si\u0119 nagonka na Agnieszk\u0119 Holland", "description": "PiS zap\u0119dzi\u0142o si\u0119 a\u017c pod Moskw\u0119 w krucjacie przeciw Agnieszce Holland. Ale wyborcy nie dali si\u0119 porwa\u0107 kampanii nienawi\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39158961-zuzanna-dabrowska-pis-nie-udala-sie-nagonka-na-agnieszke-holland", "date_published": "2023-09-25T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ukrai\u0144ski \u017co\u0142nierz nazistowskiej dywizji SS nazwany bohaterem w Kanadzie. S\u0105 przeprosiny", "description": "Spiker Izby Gmin kanadyjskiego parlamentu, Anthony Rota, przeprosi\u0142 w niedziel\u0119 za chwalenie na forum parlamentu weterana z Ukrainy, kt\u00f3ry w czasie II wojny \u015bwiatowej walczy\u0142 w 14. Dywizji Grenadier\u00f3w Waffen SS (14 Dywizji Waffen SS-Galizien).", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39159851-ukrainski-zolnierz-nazistowskiej-dywizji-ss-nazwany-bohaterem-w-kanadzie-sa-przeprosiny", "date_published": "2023-09-25T03:46:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142ochy: Zmar\u0142 \"ostatni Ojciec Chrzestny\". Mafioso ukrywa\u0142 si\u0119 30 lat przed policj\u0105", "description": "W wieku 61 lat w areszcie zmar\u0142 Matteo Messina Denaro, domniemany szef sycylijskiej mafii, kt\u00f3ry w styczniu zosta\u0142 aresztowany przez policj\u0119, kt\u00f3ra poszukiwa\u0142a go od 30 lat.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39159821-wlochy-zmarl-ostatni-ojciec-chrzestny-mafioso-ukrywal-sie-30-lat-przed-policja", "date_published": "2023-09-25T03:18:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zn\u00f3w gor\u0105co w Kosowie. Serbowie szturmowali wie\u015b na p\u00f3\u0142nocy kraju", "description": "Uzbrojeni Serbowie zaatakowali wie\u015b w p\u00f3\u0142nocnym Kosowie, \u015bcieraj\u0105c si\u0119 z policjantami i barykaduj\u0105c w klasztorze. W walkach zgin\u0119\u0142y cztery osoby - podaje agencja Reutera.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39159801-znow-goraco-w-kosowie-serbowie-szturmowali-wies-na-polnocy-kraju", "date_published": "2023-09-25T03:02:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 579", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski m\u00f3wi\u0142 o historycznym znaczeniu porozumienia z USA ws. wsp\u00f3lnej produkcji broni przez Stany Zjednoczone i Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39159781-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-579", "date_published": "2023-09-25T02:37:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Emerytury sta\u017cowe? Eksperci: To pomys\u0142 rodem z czas\u00f3w pa\u0144szczy\u017anianych", "description": "Wprowadzenie emerytur sta\u017cowych w\u00a0formie, kt\u00f3r\u0105 proponuje PiS, oznacza\u0142oby w\u00a0praktyce obni\u017cenie wieku emerytalnego, podczas gdy ten powinien rosn\u0105\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39159351-emerytury-stazowe-eksperci-to-pomysl-rodem-z-czasow-panszczyznianych", "date_published": "2023-09-25T01:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokaci i radcowie sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 pomys\u0142owi PiS o \u0142\u0105czeniu ich samorz\u0105d\u00f3w", "description": "Nie ma zgody przedstawicieli w\u0142adz najwi\u0119kszych samorz\u0105d\u00f3w prawniczych na fuzj\u0119. To g\u0142\u00f3wny wniosek z debaty, kt\u00f3ra\u00a0odby\u0142a si\u0119 w redakcji \u201eRzeczpospolitej\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39158821-adwokaci-i-radcowie-sprzeciwiaja-sie-pomyslowi-pis-o-laczeniu-ich-samorzadow", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afera wizowa sko\u0144czy si\u0119 na Edgarze K.? Nowe informacje w sprawie", "description": "Prokuratura uwa\u017ca, \u017ce 25-latek sam wymy\u015bli\u0142 \u201einteres wizowy\u201d. M\u0119\u017cczyzna zaprzecza, by dzieli\u0142 si\u0119 \u0142ap\u00f3wkami z wiceministrem.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39159051-afera-wizowa-skonczy-sie-na-edgarze-k-nowe-informacje-w-sprawie", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz szybsze tempo przygotowa\u0144 do budowy CPK", "description": "Jest decyzja \u015brodowiskowa, plan generalny, promesa lotnicza, projekt terminala i dworca.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39159651-coraz-szybsze-tempo-przygotowan-do-budowy-cpk", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy ESG zredefiniuje \u0142ad korporacyjny?", "description": "Rozw\u00f3j firmy w spos\u00f3b zr\u00f3wnowa\u017cony umo\u017cliwia przyj\u0119cie d\u0142ugoterminowej perspektywy tego rozwoju, nap\u0119dza innowacje i minimalizuje ryzyko.", "link": "https://www.rp.pl/forum-esg/art39159671-czy-esg-zredefiniuje-lad-korporacyjny", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Ukrai\u0144cy strac\u0105 \u015bwiadczenia socjalne w Polsce - 500+, \"Dobry start\"?", "description": "O przed\u0142u\u017ceniu lub likwidacji przywilej\u00f3w socjalnych dla Ukrai\u0144c\u00f3w, takich jak \u015bwiadczenie 500+ i \"Dobry start\" - zdecyduje ju\u017c nowy parlament, a nie obecny rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39159061-czy-ukraincy-straca-swiadczenia-socjalne-w-polsce-500-dobry-start", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy Ukrai\u0144cy strac\u0105 \u015bwiadczenia socjalne w Polsce?", "description": "O przed\u0142u\u017ceniu lub likwidacji przywilej\u00f3w dla Ukrai\u0144c\u00f3w zdecyduje ju\u017c nowy parlament, a nie obecny rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39159061-czy-ukraincy-straca-swiadczenia-socjalne-w-polsce", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KO stawia na marsz 1 pa\u017adziernika. Co zrobi reszta opozycji?", "description": "Marsz 1 pa\u017adziernika dla KO ma by\u0107 jednym z najwa\u017cniejszych moment\u00f3w jesiennej kampanii. Co zrobi\u0105 inne partie opozycyjne?", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39159081-ko-stawia-na-marsz-1-pazdziernika-co-zrobi-reszta-opozycji", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml szuka W\u0142adimirowi Putinowi \u201edemokratycznego\u201d rywala", "description": "Gospodarzowi Kremla zale\u017cy, by \u015bwiat zachodni uzna\u0142 wynik przysz\u0142orocznych wybor\u00f3w prezydenckich w Rosji.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39159111-kreml-szuka-wladimirowi-putinowi-demokratycznego-rywala", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Latynosi i Afroamerykanie - nowy elektorat Donalda Trumpa", "description": "By\u0142y prezydent, kt\u00f3ry ubiega si\u0119 o kolejn\u0105 kadencj\u0119, bije rekordy popularno\u015bci w\u015br\u00f3d Latynos\u00f3w oraz czarnych wyborc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39159101-latynosi-i-afroamerykanie-nowy-elektorat-donalda-trumpa", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Latynosi i czarni - nowy elektorat Donalda Trumpa", "description": "By\u0142y prezydent, kt\u00f3ry ubiega si\u0119 o kolejn\u0105 kadencj\u0119, bije rekordy popularno\u015bci w\u015br\u00f3d Latynos\u00f3w oraz czarnych wyborc\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39159101-latynosi-i-czarni-nowy-elektorat-donalda-trumpa", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marcin Wasilewski, EIT InnoEnergy: Rynek potrzebuje transformacji", "description": "Nie stworzyli\u015bmy energetyki, kt\u00f3ra by\u0142aby nasz\u0105 przewag\u0105 rynkow\u0105. Polska mo\u017ce przegrywa\u0107 pod tym wzgl\u0119dem z krajami, kt\u00f3re szybciej realizuj\u0105 transformacj\u0119 energetyczn\u0105 \u2013 m\u00f3wi Marcin Wasilewski, prezes funduszu EIT InnoEnergy.", "link": "https://energia.rp.pl/transformacja-energetyczna/art39159601-marcin-wasilewski-eit-innoenergy-rynek-potrzebuje-transformacji", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek A. Cichocki: Polityka zagraniczna w cieniu narodowej katastrofy", "description": "Ostatnie dni stanowi\u0105 doskona\u0142\u0105 ilustracj\u0119 naszej dziedziczonej przez pokolenia wewn\u0119trznej s\u0142abo\u015bci w relacjach z innymi pa\u0144stwami i narodami.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39159001-marek-a-cichocki-polityka-zagraniczna-w-cieniu-narodowej-katastrofy", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Michalak: Ka\u017cdy z\u00a0nas staje nad urwiskiem", "description": "O\u00a0problemach krajowej koszyk\u00f3wki, \u015bciganiu europejskich standard\u00f3w, planach na sportowe \u017cycie po \u017cyciu oraz o\u00a0tym, dlaczego Marcin Gortat ma na emeryturze \u0142atwiej ni\u017c inni \u2013 m\u00f3wi Micha\u0142 Michalak, reprezentant Polski.", "link": "https://www.rp.pl/koszykowka/art39159131-michal-michalak-kazdy-z-nas-staje-nad-urwiskiem", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Ro\u017cy\u0144ski: Nied\u017awiedzia przys\u0142uga dla wa\u0142\u0119s\u00f3w", "description": "Zbyt gorliwe regulowanie platform cyfrowych mo\u017ce zar\u017cn\u0105\u0107 wiele innowacyjnych biznes\u00f3w i by\u0107 kolejnym ciosem w s\u0142abn\u0105c\u0105 gospodarcz\u0105 pozycj\u0119 Europy.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39159341-pawel-rozynski-niedzwiedzia-przysluga-dla-walesow", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pizzerie i fast-foody mocno obrywaj\u0105. Straci\u0142y w wakacje mn\u00f3stwo klient\u00f3w", "description": "W sumie w\u00a01,8 tys. plac\u00f3wek najwi\u0119kszych sieci tego typu na rynku, od pocz\u0105tku czerwca do ko\u0144ca sierpnia, \u0142\u0105cznie liczba wizyt klient\u00f3w spad\u0142a a\u017c o\u00a014,1 proc.", "link": "https://www.rp.pl/gastronomia/art39159311-pizzerie-i-fast-foody-mocno-obrywaja-stracily-w-wakacje-mnostwo-klientow", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pocz\u0105tek ko\u0144ca z\u0142otej ery rekordowych zysk\u00f3w bank\u00f3w", "description": "Spadaj\u0105ce stopy procentowe i wakacje kredytowe to widmo s\u0142abszych wynik\u00f3w sektora finansowego. W tle wci\u0105\u017c czai si\u0119 du\u017ce ryzyko kredyt\u00f3w frankowych. Ale zarobki nadal mog\u0105 by\u0107 liczone w miliardach.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39159371-poczatek-konca-zlotej-ery-rekordowych-zyskow-bankow", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pocz\u0105tek wielkiej ucieczki. Gdzie trafi\u0105 uchod\u017acy z Karabachu?", "description": "Pierwsze samochody Ormian mieszkaj\u0105cych w eksklawie, kt\u00f3ra skapitulowa\u0142a przed Azerbejd\u017canem, dotar\u0142y do Armenii.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39159121-poczatek-wielkiej-ucieczki-gdzie-trafia-uchodzcy-z-karabachu", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedsi\u0119biorcy mierz\u0105 si\u0119 z wieloma problemami, niekiedy z winy rz\u0105dz\u0105cych", "description": "Zastan\u00f3wmy si\u0119 nad\u00a0rozr\u00f3\u017cnieniem obowi\u0105zk\u00f3w ma\u0142ych i\u00a0\u015brednich firm wzgl\u0119dem du\u017cych biznes\u00f3w. Cz\u0119sto zadania nak\u0142adane na przedsi\u0119biorstwa z sektora M\u015aP s\u0105 dla nich trudne do\u00a0ud\u017awigni\u0119cia, podczas gdy wi\u0119ksze podmioty nie\u00a0maj\u0105 z nimi problem\u00f3w \u2013 m\u00f3wi dr\u00a0Barbara Godlewska-Bujok.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39158841-przedsiebiorcy-mierza-sie-z-wieloma-problemami-niekiedy-z-winy-rzadzacych", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przybywa kampusowych sieci 5G od Orange", "description": "Po Miele, Nokii i\u00a0\u0141\u00f3dzkiej Specjalnej Strefie Ekonomicznej teraz Politechnika \u015al\u0105ska wykorzysta technologi\u0119 5G w\u00a0zbudowanej dla niej sieci.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39159661-przybywa-kampusowych-sieci-5g-od-orange", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Studenci otwarci na sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 i networking z apki", "description": "Wprawdzie Polacy studiuj\u0105cy na najlepszych uczelniach Europy uczestniczyli w\u00a0tegorocznym Poland 2.0 Summit na \u017cywo, ale w\u00a0konferencyjnym networkingu wspiera\u0142a ich aplikacja.", "link": "https://www.rp.pl/poszukiwanie-pracy/art39159611-studenci-otwarci-na-sztuczna-inteligencje-i-networking-z-apki", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szpitale mog\u0105 nagrywa\u0107 operacje pacjent\u00f3w, ale nie wiedz\u0105 jak to robi\u0107", "description": "Brakuje jasnych wytycznych, jak zabezpiecza\u0107 dane z monitoringu i kto ma mie\u0107 do nich dost\u0119p.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39157761-szpitale-moga-nagrywac-operacje-pacjentow-ale-nie-wiedza-jak-to-robic", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tenisistki po dw\u00f3ch latach wr\u00f3ci\u0142y do Chin. Iga \u015awi\u0105tek zaczyna dwa tygodnie gry w Azji", "description": "Turniej w Kantonie by\u0142 pierwszym rozegranym w Chinach od grudnia 2021 roku, czyli chwili, gdy w\u0142adze WTA og\u0142osi\u0142y bojkot kraju w trosce o losy zaginionej Shuai Peng.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39159141-tenisistki-po-dwoch-latach-wrocily-do-chin-iga-swiatek-zaczyna-dwa-tygodnie-gry-w-azji", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trudny powr\u00f3t Kamila Glika do Ekstraklasy. Cracovia rozgromiona", "description": "Obro\u0144ca reprezentacji Polski po 13 latach zn\u00f3w zagra\u0142 w Ekstraklasie, ale o powrocie powinien jak najszybciej zapomnie\u0107. Cracovia uleg\u0142a Pogoni Szczecin a\u017c 1:5.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39159151-trudny-powrot-kamila-glika-do-ekstraklasy-cracovia-rozgromiona", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzecia Droga nie tak wyboista. Program gospodarczy \"nale\u017cy do rozs\u0105dniejszych\"", "description": "Mimo szeregu uwag i\u00a0zastrze\u017ce\u0144 eksperci, z\u00a0kt\u00f3rymi rozmawiali\u015bmy, raczej dobrze oceniaj\u0105 program gospodarczy Trzeciej Drogi.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39159641-trzecia-droga-nie-tak-wyboista-program-gospodarczy-nalezy-do-rozsadniejszych", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "UE mo\u017ce sprawi\u0107, \u017ce z polskich miast b\u0119d\u0105 znika\u0107 dostawy jedzenia i przew\u00f3z os\u00f3b", "description": "Nawet 70 proc. pracownik\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych przez aplikacj\u0119 us\u0142ugi taks\u00f3wkowe oraz dowozu zakup\u00f3w i posi\u0142k\u00f3w mo\u017ce zrezygnowa\u0107 z pracy \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39159281-ue-moze-sprawic-ze-z-polskich-miast-beda-znikac-dostawy-jedzenia-i-przewoz-osob", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Us\u0142ugi przez apk\u0119 b\u0119d\u0105 dro\u017csze i trudno dost\u0119pne", "description": "Bruksela bierze si\u0119 za prac\u0119 platformow\u0105. Zmiany maj\u0105 by\u0107 korzystne dla pracownik\u00f3w, ale firmy z\u00a0bran\u017cy dostawczej i\u00a0przewozowej strasz\u0105 powa\u017cnymi konsekwencjami dla klient\u00f3w ko\u0144cowych.", "link": "https://www.rp.pl/uslugi/art39159291-uslugi-przez-apke-beda-drozsze-i-trudno-dostepne", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z polskich miast b\u0119d\u0105 znika\u0107 dostawy jedzenia i przew\u00f3z os\u00f3b?", "description": "Nawet 70 proc. pracownik\u00f3w \u015bwiadcz\u0105cych przez aplikacj\u0119 us\u0142ugi taks\u00f3wkowe oraz dowozu zakup\u00f3w i posi\u0142k\u00f3w mo\u017ce zrezygnowa\u0107 z pracy \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/praca/art39159281-z-polskich-miast-beda-znikac-dostawy-jedzenia-i-przewoz-osob", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zabezpieczyli\u015bmy w\u0119giel dla gospodarstw domowych", "description": "W\u0119gla dla dom\u00f3w i\u00a0mieszka\u0144 w\u00a0Polsce b\u0119dzie pod dostatkiem. Zabezpieczyli\u015bmy rezerwy, uruchomili\u015bmy odpowiednie mechanizmy, aby pilnowa\u0107 cen za po\u015brednictwem naszych sp\u00f3\u0142ek \u2013 m\u00f3wi Marek Weso\u0142y, sekretarz stanu w\u00a0Ministerstwie Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39159701-zabezpieczylismy-wegiel-dla-gospodarstw-domowych", "date_published": "2023-09-25T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mapa cen wycieczek czerwona od podwy\u017cek. A najbardziej Portugalia i Albania", "description": "370 z\u0142otych wi\u0119cej za Portugali\u0119, 368 z\u0142otych za Albani\u0119, 159 z\u0142otych za Egipt i 107 z\u0142otych za Wyspy Kanaryjskie - to tyko niekt\u00f3re przyk\u0142ady podwy\u017cek w biurach podr\u00f3\u017cy z tych, kt\u00f3re odnotowuje w najnowszym raporcie Traveldata.", "link": "https://turystyka.rp.pl/biura-podrozy/art39159711-mapa-cen-wycieczek-czerwona-od-podwyzek-a-najbardziej-portugalia-i-albania", "date_published": "2023-09-25T00:38:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "(Nie)jednokrotna neutralno\u015b\u0107 transakcji restrukturyzacyjnych", "description": "S\u0105dy administracyjne zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce wprowadzone Polskim \u0141adem przepisy ograniczaj\u0105ce neutralno\u015b\u0107 podatkow\u0105 tylko do pierwszej restrukturyzacji nie mog\u0105 by\u0107 stosowane do zdarze\u0144 przesz\u0142ych.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150281-nie-jednokrotna-neutralnosc-transakcji-restrukturyzacyjnych", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzia\u0142alno\u015b\u0107 fundacji mo\u017ce by\u0107 opodatkowana VAT", "description": "To czy fundacja dzia\u0142a jako podatnik podatku od towar\u00f3w i us\u0142ug, zale\u017cy\u00a0w\u00a0znacznej mierze od charakteru czynno\u015bci, kt\u00f3re wykonuje, a\u00a0zw\u0142aszcza od\u00a0tego czy dana czynno\u015b\u0107 dokonywana jest odp\u0142atnie.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150311-dzialalnosc-fundacji-moze-byc-opodatkowana-vat", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak traktowa\u0107 koszty rozliczane w\u00a0czasie na potrzeby esto\u0144skiego CIT", "description": "Esto\u0144ski CIT odracza moment powstania obowi\u0105zku podatkowego do chwili dystrybucji zysku do wsp\u00f3lnik\u00f3w. Jednocze\u015bnie do podstawy opodatkowania zalicza si\u0119 te\u017c \u015bwiadczenia powsta\u0142e w spos\u00f3b inny ni\u017c przez wyp\u0142at\u0119 dywidendy.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150291-jak-traktowac-koszty-rozliczane-w-czasie-na-potrzeby-estonskiego-cit", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jakie elementy analiz por\u00f3wnawczych s\u0105 najcz\u0119\u015bciej kwestionowane", "description": "Dzi\u0119ki analizie podmioty powi\u0105zane s\u0105 w stanie udowadnia\u0107, \u017ce ich transakcje zosta\u0142y zawarte na\u00a0warunkach, jakie stosowa\u0142yby pomi\u0119dzy sob\u0105 podmioty niepowi\u0105zane. Dlatego musz\u0105 to by\u0107 dokumenty najwy\u017cszej jako\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150271-jakie-elementy-analiz-porownawczych-sa-najczesciej-kwestionowane", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy kara umowna jest kosztem", "description": "Nie wszystkie kary umowne, kt\u00f3re nie zosta\u0142y wymienione w negatywnym ustawowym katalogu, mog\u0105 by\u0107 rozliczone przez podatnika. Istotne jest, aby obowi\u0105zek zap\u0142aty kary nie by\u0142 spowodowany jego zawinionym dzia\u0142aniem.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150301-kiedy-kara-umowna-jest-kosztem", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Odsetki od fiskusa maj\u0105 zwi\u0105zek z zachowaniem \u017ar\u00f3d\u0142a przychod\u00f3w", "description": "Wydatek poniesiony przez sp\u00f3\u0142k\u0119 na wyp\u0142at\u0119 kwoty odpowiadaj\u0105cej kwocie odsetek otrzymanych przez ni\u0105 od organu podatkowego w zwi\u0105zku ze zwrotem nadp\u0142aconego podatku akcyzowego, dokonany na rzecz kontrahenta, stanowi\u00a0koszt\u00a0uzyskania przychod\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150251-odsetki-od-fiskusa-maja-zwiazek-z-zachowaniem-zrodla-przychodow", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Udost\u0119pnianie do zwiedzania nie jest dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105", "description": "Sp\u00f3\u0142ka jest zwolniona z podatku od\u00a0nieruchomo\u015bci, je\u015bli u\u017cytkowany przez ni\u0105 budynek wpisany do rejestru zabytk\u00f3w jest\u00a0utrzymywany i konserwowany zgodnie przepisami o ochronie zabytk\u00f3w i \u017cadna z\u00a0jego\u00a0cz\u0119\u015bci nie jest zaj\u0119ta na prowadzenie dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "link": "https://www.rp.pl/podatki-ksiegowosc-i-rachunkowosc/art39150241-udostepnianie-do-zwiedzania-nie-jest-dzialalnoscia-gospodarcza", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wynajem pracownik\u00f3w z 23-proc. stawk\u0105 VAT", "description": "Wypo\u017cyczanie pracownik\u00f3w mi\u0119dzy firmami jest dopuszczalne, jednak wymaga porozumienia mi\u0119dzy pracodawcami i\u00a0zgody os\u00f3b zatrudnionych.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150261-wynajem-pracownikow-z-23-proc-stawka-vat", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaliczka bez faktury", "description": "Podatnik nie musi ju\u017c wystawia\u0107 faktur zaliczkowych, je\u017celi otrzyma ca\u0142o\u015b\u0107 lub\u00a0cz\u0119\u015b\u0107 zap\u0142aty w tym samym miesi\u0105cu, w kt\u00f3rym dokona\u0142 dostawy towar\u00f3w lub wykona\u0142 us\u0142ug\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39150321-zaliczka-bez-faktury", "date_published": "2023-09-25T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]