[{"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policjantka b\u0119d\u0105c na wakacjach us\u0142ysza\u0142a wo\u0142anie o pomoc. Uratowa\u0142a \u017cycie 1,5-rocznemu dziecku", "description": "To podkom. Marzena Kwa\u015bna z Zespo\u0142u ds. Nieletnich i Patologii Wydzia\u0142u Prewencji Komendy Powiatowej Policji w Turku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143412-policjantka_bedac_na_wakacjach_uslyszala_wolanie_o_pomoc_uratowala_zycie_15_rocznemu_dziecku?rss=1", "date_published": "2023-09-25T20:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W\u0142och by\u0142 zachwycony wizyt\u0105 w Poznaniu. Nagra\u0142 uroczy film z Poznania na Instagramie. &quot;Kozy wychodz\u0105 o 12:00 i 15:00. Wystarczy omin\u0105\u0107 remonty&quot;", "description": "Vloger Andrea Petroni opublikowa\u0142 na Instagramie podsumowanie pobytu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143411-wloch_byl_zachwycony_wizyta_w_poznaniu_nagral_uroczy_film_z_poznania_na_instagramie_kozy_wychodza_o_1200_i_1500_wystarczy_ominac_remonty?rss=1", "date_published": "2023-09-25T19:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "M\u0142odociani wandale zniszczyli fontann\u0119 przy u\u017cyciu petardy. Nie wiedzieli, \u017ce ca\u0142e zdarzenie rejestruje kamera", "description": "Do aktu wandalizmu dosz\u0142o w niedziel\u0119 w Wilczynie (powiat koni\u0144ski).", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143410-mlodociani_wandale_zniszczyli_fontanne_przy_uzyciu_petardy_nie_wiedzieli_ze_cale_zdarzenie_rejestruje_kamera?rss=1", "date_published": "2023-09-25T18:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Nauczyciele w Poznaniu mog\u0105 dosta\u0107 podwy\u017ck\u0119, ale jest potrzebna zgoda rady miasta", "description": "Pensje nauczycielskie s\u0105 powodem manifest\u00f3w od wielu lat, nie tylko w Poznaniu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143409-nauczyciele_w_poznaniu_moga_dostac_podwyzke_ale_jest_potrzebna_zgoda_rady_miasta?rss=1", "date_published": "2023-09-25T17:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wozy stra\u017cackie przy ul. Jeleniog\u00f3rskiej. &quot;Co si\u0119 sta\u0142o?&quot;", "description": "Czytelnik poinformowa\u0142 o akcji stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143408-wozy_strazackie_przy_ul_jeleniogorskiej_co_sie_stalo?rss=1", "date_published": "2023-09-25T17:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Do mieszka\u0144c\u00f3w Poznania ma trafi\u0107 ekologiczna energia. Wraca temat blok\u00f3w gazowych", "description": "Redakcja epoznan.pl ju\u017c dwa lata temu informowa\u0142a o tym, \u017ce maj\u0105 one powsta\u0107.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143407-do_mieszkancow_poznania_ma_trafic_ekologiczna_energia_wraca_temat_blokow_gazowych?rss=1", "date_published": "2023-09-25T15:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Zn\u0119ca\u0142 si\u0119 nad nieporadnymi \u017cyciowo rodzicami. Zosta\u0142 aresztowany", "description": "W jednym z gnie\u017anie\u0144skich dom\u00f3w, rodzice 39-letniego m\u0119\u017cczyzny prze\u017cyli dramat.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143404-znecal_sie_nad_nieporadnymi_zyciowo_rodzicami_zostal_aresztowany?rss=1", "date_published": "2023-09-25T15:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Podczas szkolenia znale\u017ali 59 niewybuch\u00f3w w lesie", "description": "Policyjni pirotechnicy prowadzili dzia\u0142ania w lasach gminy Opat\u00f3wek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143401-podczas_szkolenia_znalezli_59_niewybuchow_w_lesie?rss=1", "date_published": "2023-09-25T14:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Policja szuka m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. Rozpoznajesz go?", "description": "Chodzi o kradzie\u017c telefonu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143393-policja_szuka_mezczyzny_ze_zdjec_rozpoznajesz_go?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Znowu armagedon w rejonie Bukowska / Przybyszewskiego. Kiedy przywr\u00f3c\u0105 ruch w pe\u0142nym zakresie?", "description": "Rano by\u0142o tu bardzo \u017ale i mamy powt\u00f3rk\u0119 z rozrywki.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143400-znowu_armagedon_w_rejonie_bukowska_przybyszewskiego_kiedy_przywroca_ruch_w_pelnym_zakresie?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "\u015amiertelne potr\u0105cenie przez poci\u0105g na przeje\u017adzie z rogatkami. Poci\u0105gi kursowa\u0142y objazdem", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w Kole na linii kolejowej Pozna\u0144 - Warszawa.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143399-smiertelne_potracenie_przez_pociag_na_przejezdzie_z_rogatkami_pociagi_kursowaly_objazdem?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Spadochroniarz run\u0105\u0142 na ziemi\u0119 z wysoko\u015bci 2000 metr\u00f3w. Prokuratura wyja\u015bnia okoliczno\u015bci jego \u015bmierci", "description": "Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w niedziel\u0119 na pilskim lotnisku.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143395-spadochroniarz_runal_na_ziemie_z_wysokosci_2000_metrow_prokuratura_wyjasnia_okolicznosci_jego_smierci?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Winogrady: \u017cona ugodzi\u0142a no\u017cem m\u0119\u017ca. Us\u0142ysza\u0142a zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa i zn\u0119cania si\u0119", "description": "O sprawie pisali\u015bmy na epoznan.pl ju\u017c w pi\u0105tek.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143398-winogrady_zona_ugodzila_nozem_meza_uslyszala_zarzut_usilowania_zabojstwa_i_znecania_sie?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "102-latka polecia\u0142a motoparalotni\u0105. &quot;Planuje kolejne loty&quot;", "description": "Pani Wiktoria Holajda jest jedn\u0105 z najstarszych mieszkanek naszego wojew\u00f3dztwa.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143392-102_latka_poleciala_motoparalotnia_planuje_kolejne_loty?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ska fundacja oszukiwa\u0142a rodzic\u00f3w chorych dzieci? Do dzi\u015b niekt\u00f3rzy nie zobaczyli grosza ze zbi\u00f3rek na leczenie", "description": "Chodzi o fundacj\u0119 Szlachetny Bohater.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143397-poznanska_fundacja_oszukiwala_rodzicow_chorych_dzieci_do_dzis_niektorzy_nie_zobaczyli_grosza_ze_zbiorek_na_leczenie?rss=1", "date_published": "2023-09-25T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Dzia\u0142ali przy placu Wolno\u015bci 34 lata, w weekend ostatecznie si\u0119 zamykaj\u0105. &quot;Dzi\u0119kuj\u0119, \u017ce przedostawa\u0142y\u015bcie si\u0119 po dziurawym centrum&quot;", "description": "Sklep odzie\u017cowy La Cara dzia\u0142a do soboty.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143391-dzialali_przy_placu_wolnosci_34_lata_w_weekend_ostatecznie_sie_zamykaja_dziekuje_ze_przedostawalyscie_sie_po_dziurawym_centrum?rss=1", "date_published": "2023-09-25T11:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W Wielkopolsce otwarto gigantyczn\u0105 farm\u0119 fotowoltaiczn\u0105. Jedn\u0105 z najwi\u0119kszych w Europie", "description": "Powsta\u0142a w gminie Przykona na terenie powiatu tureckiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143383-w_wielkopolsce_otwarto_gigantyczna_farme_fotowoltaiczna_jedna_z_najwiekszych_w_europie?rss=1", "date_published": "2023-09-25T11:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Na chodniku znaleziono w\u0119\u017ca. W\u0142a\u015bciciel poszukiwany", "description": "W Czarnkowie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143394-na_chodniku_znaleziono_weza_wlasciciel_poszukiwany?rss=1", "date_published": "2023-09-25T11:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Agresywny kierowca najpierw doprowadzi\u0142 do kolizji i uciek\u0142, a chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej pobi\u0142 innego kierowc\u0119, bo ten zwr\u00f3ci\u0142 mu uwag\u0119", "description": "Do zdarzenia dosz\u0142o w powiecie jaroci\u0144skim.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143388-agresywny_kierowca_najpierw_doprowadzil_do_kolizji_i_uciekl_a_chwile_pozniej_pobil_innego_kierowce_bo_ten_zwrocil_mu_uwage?rss=1", "date_published": "2023-09-25T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Coraz bli\u017cej og\u00f3lnodost\u0119pnej stacji wodorowej w Poznaniu! Pierwsza taka w Polsce", "description": "Tankowanie wodoru b\u0119dzie mo\u017cliwe na stacji ORLEN przy ulicy Warszawskiej.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143386-coraz_blizej_ogolnodostepnej_stacji_wodorowej_w_poznaniu_pierwsza_taka_w_polsce?rss=1", "date_published": "2023-09-25T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wysz\u0142a z domu zaprowadzi\u0107 dziecko do szko\u0142y i nie wr\u00f3ci\u0142a. &quot;Jej \u017cycie i zdrowie mog\u0105 by\u0107 zagro\u017cone&quot;", "description": "O pomoc apeluje gnie\u017anie\u0144ska policja.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143390-wyszla_z_domu_zaprowadzic_dziecko_do_szkoly_i_nie_wrocila_jej_zycie_i_zdrowie_moga_byc_zagrozone?rss=1", "date_published": "2023-09-25T09:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "W sobot\u0119 zorganizowano dla niego festyn, w poniedzia\u0142ek poinformowano o jego \u015bmierci. Zmar\u0142 pozna\u0144ski stra\u017cak", "description": "Marcin Ratajczak nie \u017cyje.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143389-w_sobote_zorganizowano_dla_niego_festyn_w_poniedzialek_poinformowano_o_jego_smierci_zmarl_poznanski_strazak?rss=1", "date_published": "2023-09-25T09:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "8 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cak\u00f3w na Starym Rynku", "description": "Zg\u0142oszenie wp\u0142yn\u0119\u0142o do s\u0142u\u017cb oko\u0142o 10.00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143387-8_zastepow_strazakow_na_starym_rynku?rss=1", "date_published": "2023-09-25T08:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Rusza proces by\u0142ego burmistrza Murowanej Go\u015bliny. Grozi mu 10 lat wi\u0119zienia", "description": "Dariusz U. wci\u0105\u017c jest w areszcie.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143382-rusza_proces_bylego_burmistrza_murowanej_gosliny_grozi_mu_10_lat_wiezienia?rss=1", "date_published": "2023-09-25T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Wojskowe atrakcje dla wszystkich ju\u017c w pi\u0105tek w Poznaniu. Zaprezentuj\u0105 nowe czo\u0142gi", "description": "Na terenie Muzeum Broni Pancernej odb\u0119dzie si\u0119 \u015bwi\u0119to Centrum Szkolenia Wojsk L\u0105dowych.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143381-wojskowe_atrakcje_dla_wszystkich_juz_w_piatek_w_poznaniu_zaprezentuja_nowe_czolgi?rss=1", "date_published": "2023-09-25T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144ska szko\u0142a dla ps\u00f3w maltretowa\u0142a czworonoga? Szko\u0142a jest innego zdania", "description": "Spraw\u0119 nag\u0142o\u015bni\u0142a w\u0142a\u015bcicielka, ale do zarzut\u00f3w odnios\u0142a si\u0119 ju\u017c szko\u0142a, w kt\u00f3rej przebywa\u0142 pies.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143380-poznanska_szkola_dla_psow_maltretowala_czworonoga_szkola_jest_innego_zdania?rss=1", "date_published": "2023-09-25T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Pozna\u0144scy urz\u0119dnicy chc\u0105 700 z\u0142 podwy\u017cki. Pikieta przed magistratem", "description": "Pikieta ma si\u0119 rozpocz\u0105\u0107 we wtorek o 9.00.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143377-poznanscy_urzednicy_chca_700_zl_podwyzki_pikieta_przed_magistratem?rss=1", "date_published": "2023-09-25T06:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Du\u017cy korek na trasie S11 K\u00f3rnik - Pozna\u0144!", "description": "Dosz\u0142o tam do awarii pojazdu.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143379-duzy_korek_na_trasie_s11_kornik_poznan?rss=1", "date_published": "2023-09-25T06:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "Armagedon komunikacyjny w Poznaniu. Przez utrudnienia na wa\u017cnym skrzy\u017cowaniu", "description": "Zgodnie z zapowiedziami, w poniedzia\u0142ek wci\u0105\u017c trwaj\u0105 prace na skrzy\u017cowaniu ulic Bukowskiej i Przybyszewskiego.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143378-armagedon_komunikacyjny_w_poznaniu_przez_utrudnienia_na_waznym_skrzyzowaniu?rss=1", "date_published": "2023-09-25T05:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://epoznan.pl/rss", "title": "&quot;Jeb** PiS&quot; znowu na betonowym brzegu Warty w Poznaniu", "description": "O sprawie poinformowa\u0142 nas Czytelnik.", "link": "https://epoznan.pl/news-news-143376-jeb_pis_znowu_na_betonowym_brzegu_warty_w_poznaniu?rss=1", "date_published": "2023-09-25T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "E Poznan", "album": "E Poznan", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]