[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja saper\u00f3w w Zielonej G\u00f3rze. Mieszka\u0144com zagra\u017caj\u0105 bomby lotnicze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-akcja-saperow-w-zielonej-gorze-mieszkancom-zagrazaja-bomby-l,nId,7048890\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja saper\u00f3w w Zielonej G\u00f3rze. Mieszka\u0144com zagra\u017caj\u0105 bomby lotnicze\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-saperow-w-zielonej-gorze-mieszkancom-zagrazaja-bomby-l/000HPGW4TLK1E1UB-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c we wtorek rano do akcji w Zielonej G\u00f3rze wkrocz\u0105 saperzy, a wszystko przez bomby lotnicze z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej, kt\u00f3re odnaleziono przy jednej z zielonog\u00f3rskich ulic. Z uwagi na zagro\u017cenie wyznaczono specjaln\u0105 stref\u0119 i zarz\u0105dzono ewakuacj\u0119 mieszka\u0144c\u00f3w. Ta rozpocznie si\u0119 o godzinie 7:30. S\u0142u\u017cby apeluj\u0105 o stosowanie si\u0119 do wydawanych w komunikatach polece\u0144. Ile potrwa akcja usuwania zlokalizowanych w mie\u015bcie niewybuch\u00f3w? Obecnie nie wiadomo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-akcja-saperow-w-zielonej-gorze-mieszkancom-zagrazaja-bomby-l,nId,7048890", "date_published": "2023-09-25T20:31:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski zaskoczy\u0142 w sprawie zbo\u017ca. Mo\u017cliwy prze\u0142om?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zelenski-zaskoczyl-w-sprawie-zboza-mozliwy-przelom,nId,7048893\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski zaskoczy\u0142 w sprawie zbo\u017ca. Mo\u017cliwy prze\u0142om?\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-zaskoczyl-w-sprawie-zboza-mozliwy-przelom/000H397S5QBDXK4S-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podsumowa\u0142 narad\u0119 z cz\u0142onkami rz\u0105du. Poruszono m.in. temat napi\u0119tych stosunk\u00f3w z s\u0105siadami w zwi\u0105zku z kryzysem zbo\u017cowym. - Stopniowo pozbywamy si\u0119 emocji wok\u00f3\u0142 tematu zbo\u017ca, praca z s\u0105siadami musi sta\u0107 si\u0119 konstruktywna - o\u015bwiadczy\u0142. Jak zaznaczy\u0142, proces post\u0119puje &quot;stopniowo&quot;, a Ukraina &quot;robi w tym celu wszystko&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zelenski-zaskoczyl-w-sprawie-zboza-mozliwy-przelom,nId,7048893", "date_published": "2023-09-25T20:21:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyj\u0105tkowa naro\u015bl na drzewach. Le\u015bnicy pokazali zdj\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyjatkowa-narosl-na-drzewach-lesnicy-pokazali-zdjecie,nId,7048881\"><img align=\"left\" alt=\"Wyj\u0105tkowa naro\u015bl na drzewach. Le\u015bnicy pokazali zdj\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjatkowa-narosl-na-drzewach-lesnicy-pokazali-zdjecie/000HPGTISW66DABP-C321.jpg\" /></a>Tatrza\u0144ski Park Narodowy udost\u0119pni\u0142 zdj\u0119cie porost\u00f3w, kt\u00f3re pokry\u0142y drzewa na terenie parku. Tajemnicza naro\u015bl to &quot;brodaczka o krzaczkowatym kszta\u0142cie&quot;. Jej obecno\u015b\u0107 \u015bwiadczy o bardzo czystym powietrzu. &quot;Szkoda jednak, \u017ce wci\u0105\u017c tak rzadko mo\u017cna je dostrzec&quot; - skomentowa\u0142a jedna z internautek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyjatkowa-narosl-na-drzewach-lesnicy-pokazali-zdjecie,nId,7048881", "date_published": "2023-09-25T20:07:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka zaw\u0142aszcza niebo, uderzaj\u0105c w zwyk\u0142ych ludzi. Maj\u0105 p\u00f3\u0142 roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zawlaszcza-niebo-uderzajac-w-zwyklych-ludzi-maja-,nId,7048848\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka zaw\u0142aszcza niebo, uderzaj\u0105c w zwyk\u0142ych ludzi. Maj\u0105 p\u00f3\u0142 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-zawlaszcza-niebo-uderzajac-w-zwyklych-ludzi-maja/000HPGOL2CKTEKNJ-C321.jpg\" /></a>Samozwa\u0144czy prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka podpisa\u0142 nowy dekret, nak\u0142adaj\u0105c na osoby fizyczne zakaz przechowywania, obrotu, eksploatacji i produkcji dron\u00f3w. Teraz dozwolone b\u0119dzie to jedynie w przypadku organizacji i os\u00f3b, kt\u00f3re uzyskaj\u0105 specjalne zezwolenie. Ustawa traktuje tak\u017ce o stworzeniu specjalnego rejestru. Zwyk\u0142ym obywatelom pozosta\u0142o sprzeda\u0107 lub odda\u0107 swoje bezza\u0142ogowe statki powietrzne &quot;na przechowanie&quot; wskazanym przez rz\u0105d podmiotom - maj\u0105 na to sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-zawlaszcza-niebo-uderzajac-w-zwyklych-ludzi-maja-,nId,7048848", "date_published": "2023-09-25T19:19:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy potwierdzaj\u0105. Zgin\u0105\u0142 dow\u00f3dca Floty Czarnomorskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-potwierdzaja-zginal-dowodca-floty-czarnomorskiej,nId,7048833\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy potwierdzaj\u0105. Zgin\u0105\u0142 dow\u00f3dca Floty Czarnomorskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-potwierdzaja-zginal-dowodca-floty-czarnomorskiej/000HPGMAX3LQWD5L-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne potwierdzi\u0142y \u015bmier\u0107 rosyjskiego admira\u0142a Wiktora Soko\u0142owa. Wojskowy zgin\u0105\u0142 w wyniku ataku przeprowadzonego na dow\u00f3dztwo Floty Czarnomorskiej w Sewastopolu. Liczba zabitych wynios\u0142a \u0142\u0105cznie 35 os\u00f3b. &quot;Mamy do czynienia z jednym z pi\u0119ciu najlepszych atak\u00f3w na rosyjskie sztaby w tej wojnie&quot; - oceni\u0142 komentator Jaros\u0142aw Wolski.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-potwierdzaja-zginal-dowodca-floty-czarnomorskiej,nId,7048833", "date_published": "2023-09-25T18:51:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow zamie\u015bci\u0142 w sieci nagranie z synem. Nawet w Rosji oburzenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-zamiescil-w-sieci-nagranie-z-synem-nawet-w-rosji-obu,nId,7048814\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow zamie\u015bci\u0142 w sieci nagranie z synem. Nawet w Rosji oburzenie\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-zamiescil-w-sieci-nagranie-z-synem-nawet-w-rosji-obu/000HPGHE0JTH0KTE-C321.jpg\" /></a>W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak syn czecze\u0144skiego przyw\u00f3dcy Adam Kadyrow atakuje 19-letniego aktywist\u0119 oskar\u017conego o spalenie Koranu. &quot;Pobi\u0142 i post\u0105pi\u0142 s\u0142usznie&quot; - oceni\u0142 sytuacj\u0119 Ramzan Kadyrow, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na &quot;wyj\u0105tkow\u0105 ustaw\u0119&quot; W\u0142adimira Putina. W Rosji ujawnione nagranie wywo\u0142a\u0142o jednak oburzenie bliskich rosyjskiemu dyktatorowi dziennikarzy czy urz\u0119dnik\u00f3w. &quot;Niezw\u0142ocznie wysy\u0142am wniosek o wszcz\u0119cie \u015bledztwa w tej sprawie&quot; - grzmi cz\u0142onkini Rady Praw Cz\u0142owieka przy prezydencie Federacji Rosyjskiej Ewa Merkaczowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-zamiescil-w-sieci-nagranie-z-synem-nawet-w-rosji-obu,nId,7048814", "date_published": "2023-09-25T18:01:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142osi w pilnym trybie poderwali my\u015bliwce. Lata\u0142y nad Polsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlosi-w-pilnym-trybie-poderwali-mysliwce-lataly-nad-polska,nId,7048822\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142osi w pilnym trybie poderwali my\u015bliwce. Lata\u0142y nad Polsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/wlosi-w-pilnym-trybie-poderwali-mysliwce-lataly-nad-polska/000HPGLEO295YE39-C321.jpg\" /></a>Dwa w\u0142oskie my\u015bliwce F-35 mia\u0142y zosta\u0107 wys\u0142ane do przechwycenia niezidentyfikowanych, najprawdopodobniej rosyjskich samolot\u00f3w. Jak poinformowa\u0142a agencja Ansa do zdarzenia dosz\u0142o 21 wrze\u015bnia. W\u0142oskie si\u0142y powietrzne w ramach prowadzonej przez NATO operacji zabezpieczaj\u0105 wschodni\u0105 flank\u0119 sojuszu, a wykorzystane do akcji my\u015bliwce przyby\u0142y do Malborka we wrze\u015bniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wlosi-w-pilnym-trybie-poderwali-mysliwce-lataly-nad-polska,nId,7048822", "date_published": "2023-09-25T17:46:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Masowo opuszczaj\u0105 region. W tle billboard \"si\u0142 pokojowych\" Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowo-opuszczaja-region-w-tle-billboard-sil-pokojowych-rosj,nId,7048802\"><img align=\"left\" alt=\"Masowo opuszczaj\u0105 region. W tle billboard &quot;si\u0142 pokojowych&quot; Rosji \" src=\"https://i.iplsc.com/masowo-opuszczaja-region-w-tle-billboard-sil-pokojowych-rosj/000HPGIJISH41U8M-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy G\u00f3rskiego Karabachu wci\u0105\u017c nie mog\u0105 \u017cy\u0107 w spokoju. W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do wybuchu na stacji benzynowej w stolicy spornego regionu Stepanakert. W tym samym czasie tysi\u0105ce etnicznych Ormian wyje\u017cd\u017ca do Armenii. Na drogach tworz\u0105 si\u0119 ogromne korki. U\u017cytkownicy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych wskazuj\u0105 na billboard, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 przy jednej z takich zat\u0142oczonych dr\u00f3g. Widnieje na nim W\u0142adimir Putin, a baner zosta\u0142 postawiony przez rosyjskie si\u0142y pokojowe, stacjonuj\u0105ce na tym obszarze. &quot;Rosja przynosi tyle 'pokoju', co huragan&quot; - napisa\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-masowo-opuszczaja-region-w-tle-billboard-sil-pokojowych-rosj,nId,7048802", "date_published": "2023-09-25T17:41:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne korki i masowa ucieczka. Ormianie opuszczaj\u0105 G\u00f3rski Karabach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-korki-i-masowa-ucieczka-ormianie-opuszczaja-gorski-k,nId,7048802\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne korki i masowa ucieczka. Ormianie opuszczaj\u0105 G\u00f3rski Karabach\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-korki-i-masowa-ucieczka-ormianie-opuszczaja-gorski-k/000HPGIJISH41U8M-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy G\u00f3rskiego Karabachu wci\u0105\u017c nie mog\u0105 \u017cy\u0107 w spokoju. W poniedzia\u0142ek dosz\u0142o do wybuchu na stacji benzynowej w stolicy spornego regionu Stepanakert. W tym samym czasie tysi\u0105ce etnicznych Ormian wyje\u017cd\u017ca do Armenii. Na drogach tworz\u0105 si\u0119 korki. U\u017cytkownicy medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych wskazuj\u0105 na billboard, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 przy jednej z dr\u00f3g. Widnieje na nim W\u0142adimir Putin, a baner zosta\u0142 postawiony przez rosyjskie si\u0142y pokojowe, stacjonuj\u0105ce na tym obszarze. &quot;Rosja przynosi tyle 'pokoju', co huragan&quot; - napisa\u0142 jeden z korespondent\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-korki-i-masowa-ucieczka-ormianie-opuszczaja-gorski-k,nId,7048802", "date_published": "2023-09-25T17:41:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier chce kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Chodzi o \"szlak ba\u0142ka\u0144ski\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-chce-kontroli-na-granicy-ze-slowacja-chodzi-o-szlak-,nId,7048804\"><img align=\"left\" alt=\"Premier chce kontroli na granicy ze S\u0142owacj\u0105. Chodzi o &quot;szlak ba\u0142ka\u0144ski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-chce-kontroli-na-granicy-ze-slowacja-chodzi-o-szlak/000GLO5NA768ORRK-C321.jpg\" /></a>- Poleci\u0142em ministrowi spraw wewn\u0119trznych i administracji, aby wprowadza\u0107 kontrole na granicy polsko-s\u0142owackiej - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki na spotkaniu z mieszka\u0144cami Kra\u015bnika. Wed\u0142ug premiera samochody i autobusy wje\u017cd\u017caj\u0105ce na terytorium naszego kraju z po\u0142udnia przewo\u017c\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w. Potwierdzi\u0142 tym samym wcze\u015bniejsze, nieoficjalne doniesienia Polsat News.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-premier-chce-kontroli-na-granicy-ze-slowacja-chodzi-o-szlak-,nId,7048804", "date_published": "2023-09-25T16:45:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki do Scholza: Nie wtr\u0105caj si\u0119 w nie swoje sprawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-do-scholza-nie-wtracaj-sie-w-nie-swoje-sprawy,nId,7048628\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki do Scholza: Nie wtr\u0105caj si\u0119 w nie swoje sprawy\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-do-scholza-nie-wtracaj-sie-w-nie-swoje-sprawy/000HPGB7HOXPRO6U-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki przemawia\u0142 w Kra\u015bniku (woj. lubelskie). Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kontrowersyjnych wypowiedzi Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. - Panie prezydencie, niech pan nie wa\u017cy si\u0119 obra\u017ca\u0107 Polak\u00f3w. B\u0119dziemy zawsze broni\u0107 naszego interesu i naszego dobrego imienia - ostrzega\u0142. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce o tw\u00f3rcach filmu &quot;Zielona granica&quot;. Premier wskazywa\u0142, \u017ce &quot;tam nasi \u017co\u0142nierze przedstawiani s\u0105 jak zwyrodnialcy, kanalie, mordercy&quot;. Przekonywa\u0142, \u017ce &quot;widzia\u0142 znaczne fragmenty filmu&quot;. Morawiecki skomentowa\u0142 tak\u017ce ostatnie s\u0142owa kanclerza Olafa Scholza, kt\u00f3ry wspomina\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-do-scholza-nie-wtracaj-sie-w-nie-swoje-sprawy,nId,7048628", "date_published": "2023-09-25T16:00:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk: PiS odebra\u0142o pieni\u0105dze z UE, za chwil\u0119 zamknie nam granic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-pis-odebralo-pieniadze-z-ue-za-chwile-zamknie-nam-grani,nId,7048606\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: PiS odebra\u0142o pieni\u0105dze z UE, za chwil\u0119 zamknie nam granic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-pis-odebralo-pieniadze-z-ue-za-chwile-zamknie-nam-grani/000HPFYB02BBPN5Q-C321.jpg\" /></a>- Formalnie niby jeste\u015bmy w Unii Europejskiej, ale politycy PiS pozbawili nas pieni\u0119dzy, za chwil\u0119 nam mog\u0105 zamkn\u0105\u0107 granic\u0119 i b\u0119dziemy izolowani, de facto zabrali nam ju\u017c t\u0119 Europ\u0119 - m\u00f3wi\u0142 na wiecu wyborczym w Otwocku Donald Tusk. Wskazywa\u0142 przy tym, \u017ce celem Koalicji Obywatelskiej jest powr\u00f3t do wielkiej wsp\u00f3lnoty europejskiej i odbudowanie pozycji Polski. Z kolei Rafa\u0142 Trzaskowski zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na r\u00f3\u017cnice w kampaniach prowadzonych przez PiS i Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. - PiS budzi najgorsze emocje i tylko szczuje - oceni\u0142 prezydent Warszawy....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-pis-odebralo-pieniadze-z-ue-za-chwile-zamknie-nam-grani,nId,7048606", "date_published": "2023-09-25T15:49:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk: PiS odebra\u0142o pieni\u0105dze z UE, za chwil\u0119 zamknie nam granic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-pis-odebralo-pieniadze-z-ue-za-chwile-zamknie-nam-grani,nId,7048606\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk: PiS odebra\u0142o pieni\u0105dze z UE, za chwil\u0119 zamknie nam granic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-pis-odebralo-pieniadze-z-ue-za-chwile-zamknie-nam-grani/000HPGE9OPLTEIDB-C321.jpg\" /></a>- Formalnie niby jeste\u015bmy w Unii Europejskiej, ale politycy PiS pozbawili nas pieni\u0119dzy, za chwil\u0119 nam mog\u0105 zamkn\u0105\u0107 granic\u0119 i b\u0119dziemy izolowani, de facto zabrali nam ju\u017c t\u0119 Europ\u0119 - m\u00f3wi\u0142 na wiecu wyborczym w Otwocku Donald Tusk. Wskazywa\u0142 przy tym, \u017ce celem Koalicji Obywatelskiej jest powr\u00f3t do wielkiej wsp\u00f3lnoty europejskiej i odbudowanie pozycji Polski. Z kolei Rafa\u0142 Trzaskowski zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na r\u00f3\u017cnice w kampaniach prowadzonych przez PiS i Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. - PiS budzi najgorsze emocje i tylko szczuje - oceni\u0142 prezydent Warszawy....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tusk-pis-odebralo-pieniadze-z-ue-za-chwile-zamknie-nam-grani,nId,7048606", "date_published": "2023-09-25T15:49:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy obchodzimy Dzie\u0144 Ch\u0142opaka? Aktualna data ma kr\u00f3tk\u0105 histori\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-obchodzimy-dzien-chlopaka-aktualna-data-ma-krotka-hist,nId,7048347\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy obchodzimy Dzie\u0144 Ch\u0142opaka? Aktualna data ma kr\u00f3tk\u0105 histori\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-obchodzimy-dzien-chlopaka-aktualna-data-ma-krotka-hist/000G4C9VYOLWR49Y-C321.jpg\" /></a>30 wrze\u015bnia obchodzimy w Polsce Dzie\u0144 Ch\u0142opaka. \u015awi\u0119to i data g\u0142\u0119boko zakorzeni\u0142y si\u0119 ju\u017c w naszym spo\u0142ecze\u0144stwie, mimo \u017ce obchodzimy je stosunkowo od niedawna. Przynajmniej tego dnia. Historia \u015bwi\u0119ta jest skomplikowana do tego stopnia, \u017ce trudno nawet jednoznacznie okre\u015bli\u0107, kto powinien \u015bwi\u0119towa\u0107 tego dnia. Od kiedy Dzie\u0144 Ch\u0142opaka wypada we wrze\u015bniu? Kiedy m\u0119\u017cczy\u017ani obchodzili swoje \u015bwi\u0119to w PRL-u? Czy Dzie\u0144 Ch\u0142opaka i Dzie\u0144 M\u0119\u017cczyzny to te same \u015bwi\u0119ta? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-obchodzimy-dzien-chlopaka-aktualna-data-ma-krotka-hist,nId,7048347", "date_published": "2023-09-25T15:42:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119. \"Najwi\u0119ksza flota \u015bmig\u0142owc\u00f3w poza USA\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blaszczak-podpisal-umowe-najwieksza-flota-smiglowcow-poza-us,nId,7048627\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak podpisa\u0142 umow\u0119. &quot;Najwi\u0119ksza flota \u015bmig\u0142owc\u00f3w poza USA&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-podpisal-umowe-najwieksza-flota-smiglowcow-poza-us/000HPGCILWQYPM2D-C321.jpg\" /></a>Szef Ministerstwa Obrony Narodowej podpisa\u0142 umow\u0119 na zakup \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache od ameryka\u0144skiego koncernu zbrojeniowego. Do polskiej armii ma trafi\u0107 96 tych maszyn, a centrum serwisowe powstanie w Bydgoszczy. - To b\u0119dzie najwi\u0119ksza flota tych \u015bmig\u0142owc\u00f3w poza Stanami Zjednoczonymi - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak w trakcie uroczystego zawierania negocjowanego od dawna kontraktu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blaszczak-podpisal-umowe-najwieksza-flota-smiglowcow-poza-us,nId,7048627", "date_published": "2023-09-25T15:39:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek awionetki. Zrzuca\u0142a szczepionk\u0119 dla lis\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-awionetki-zrzucala-szczepionke-dla-lisow,nId,7048608\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek awionetki. Zrzuca\u0142a szczepionk\u0119 dla lis\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-awionetki-zrzucala-szczepionke-dla-lisow/000HPFSUDG8TFN18-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczny wypadek awionetki w miejscowo\u015bci Jamno (woj. \u0142\u00f3dzkie). Samolot wyl\u0105dowa\u0142 ko\u0142ami do g\u00f3ry podczas rozprowadzania szczepionki dla lis\u00f3w przeciwko w\u015bciekli\u017anie. - Dwie osoby zosta\u0142y poszkodowane, nie odnios\u0142y powa\u017cnych obra\u017ce\u0144 - potwierdzi\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 m\u0142. bryg. mgr in\u017c. Tomasz Ledzion z KP PSP w \u0141owiczu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-awionetki-zrzucala-szczepionke-dla-lisow,nId,7048608", "date_published": "2023-09-25T15:03:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zareagowa\u0142a na s\u0142owa J. Kowalskiego. \"Rodzice powinni si\u0119 za pana wstydzi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zareagowala-na-slowa-j-kowalskiego-rodzice-powinni-sie-za-pa,nId,7048546\"><img align=\"left\" alt=\"Zareagowa\u0142a na s\u0142owa J. Kowalskiego. &quot;Rodzice powinni si\u0119 za pana wstydzi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zareagowala-na-slowa-j-kowalskiego-rodzice-powinni-sie-za-pa/000HPFNWH6B4NXS7-C321.jpg\" /></a>Pose\u0142 Suwerennej Polski Janusz Kowalski zapowiedzia\u0142 &quot;likwidacj\u0119 przywilej\u00f3w mniejszo\u015bci narodowych&quot;, og\u0142aszaj\u0105c swoje plany przed siedzib\u0105 Towarzystwa Spo\u0142eczno-Kulturalnego Niemc\u00f3w na \u015al\u0105sku Opolskim. Wyrazi\u0142 te\u017c nadziej\u0119, \u017ce mijaj\u0105ca kadencja jest ostatni\u0105, gdy Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka ma w Sejmie przedstawiciela. Podczas konferencji dosz\u0142o do s\u0142ownego starcia mi\u0119dzy Kowalskim a przedstawicielk\u0105 mniejszo\u015bci. Ta m\u00f3wi\u0142a, by Kowalski &quot;si\u0119 wstydzi\u0142, zostawi\u0142 tych ludzi i nauczy\u0142 historii&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zareagowala-na-slowa-j-kowalskiego-rodzice-powinni-sie-za-pa,nId,7048546", "date_published": "2023-09-25T14:36:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa miliardy dolar\u00f3w po\u017cyczki dla Polski. USA wspiera modernizacj\u0119 armii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-miliardy-dolarow-pozyczki-dla-polski-usa-wspiera-moderni,nId,7048585\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa miliardy dolar\u00f3w po\u017cyczki dla Polski. USA wspiera modernizacj\u0119 armii\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-miliardy-dolarow-pozyczki-dla-polski-usa-wspiera-moderni/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Departament Stanu USA og\u0142osi\u0142 podpisanie z Polsk\u0105 nowej umowy na po\u017cyczk\u0119 bezpo\u015bredni\u0105 w wysoko\u015bci dw\u00f3ch miliard\u00f3w dolar\u00f3w. \u015arodki maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 modernizacji polskiej armii i wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo wschodniej flanki NATO i przekazane zostan\u0105 w ramach zagranicznego finansowania wojskowego. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-miliardy-dolarow-pozyczki-dla-polski-usa-wspiera-moderni,nId,7048585", "date_published": "2023-09-25T14:25:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromna kwota na wzmocnienie polskiej armii. Prze\u0142omowa umowa z USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromna-kwota-na-wzmocnienie-polskiej-armii-przelomowa-umowa,nId,7048585\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromna kwota na wzmocnienie polskiej armii. Prze\u0142omowa umowa z USA\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromna-kwota-na-wzmocnienie-polskiej-armii-przelomowa-umowa/000GFTTVWVR6LFEQ-C321.jpg\" /></a>Departament Stanu USA og\u0142osi\u0142 podpisanie z Polsk\u0105 nowej umowy na po\u017cyczk\u0119 bezpo\u015bredni\u0105 w wysoko\u015bci dw\u00f3ch miliard\u00f3w dolar\u00f3w. \u015arodki maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 modernizacji polskiej armii i wzmocni\u0107 bezpiecze\u0144stwo wschodniej flanki NATO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromna-kwota-na-wzmocnienie-polskiej-armii-przelomowa-umowa,nId,7048585", "date_published": "2023-09-25T14:25:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskakuj\u0105ca strategia PiS w Olsztynie. Skorzysta opozycja?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskakujaca-strategia-pis-w-olsztynie-skorzysta-opozycja,nId,7048544\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskakuj\u0105ca strategia PiS w Olsztynie. Skorzysta opozycja?\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskakujaca-strategia-pis-w-olsztynie-skorzysta-opozycja/000HPFNCQO977HVW-C321.jpg\" /></a>PiS wystawi\u0142o w Olsztynie konkurenta swojej by\u0142ej kandydatce na rzecznika praw obywatelskich - senator Lidii Staro\u0144. Na ich rywalizacji mo\u017ce skorzysta\u0107 kandydatka opozycyjnego &quot;paktu senackiego&quot;. - Lidia Staro\u0144 nie spe\u0142ni\u0142a pok\u0142adanych w niej nadziei - przekaza\u0142 Interii kandyduj\u0105cy z Olsztyna do Sejmu minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. - Dzia\u0142ania ugrupowa\u0144 to ich sprawa. Robi\u0119 swoje - powiedzia\u0142a nam z kolei sama Staro\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskakujaca-strategia-pis-w-olsztynie-skorzysta-opozycja,nId,7048544", "date_published": "2023-09-25T14:21:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Do lokalu bez dokument\u00f3w, tylko z telefonem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-do-lokalu-bez-dokumentow-tylko-z-telefonem,nId,7048299\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Do lokalu bez dokument\u00f3w, tylko z telefonem\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-do-lokalu-bez-dokumentow-tylko-z-telefonem/000H185ITQ92JHUU-C321.jpg\" /></a>15 pa\u017adziernika w Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne. Obywatele oddadz\u0105 swoje g\u0142osy w obecno\u015bci komisji, kt\u00f3ra przed wydaniem kart sprawdzi to\u017csamo\u015b\u0107 ka\u017cdego g\u0142osuj\u0105cego. Jaki dokument trzeba okaza\u0107 komisji wyborczej? To pierwsze wybory do Sejmu i Senatu, w kt\u00f3rych potwierdzimy swoj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 cyfrowo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-do-lokalu-bez-dokumentow-tylko-z-telefonem,nId,7048299", "date_published": "2023-09-25T13:52:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tego nie by\u0142o od lat. \u017bo\u0142nierz l\u0105dowa\u0142 F-16 na zwyk\u0142ej drodze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tego-nie-bylo-od-lat-zolnierz-ladowal-f-16-na-zwyklej-drodze,nId,7048554\"><img align=\"left\" alt=\"Tego nie by\u0142o od lat. \u017bo\u0142nierz l\u0105dowa\u0142 F-16 na zwyk\u0142ej drodze\" src=\"https://i.iplsc.com/tego-nie-bylo-od-lat-zolnierz-ladowal-f-16-na-zwyklej-drodze/000HPFOYLMBRXD28-C321.jpg\" /></a>To pierwsze takie wydarzenie od 20 lat. Tyle min\u0119\u0142o od ostatnich po\u0107wicze\u0144, podczas kt\u00f3rych polscy piloci l\u0105dowali na drogach publicznych. Wykorzystuj\u0105 do tego tzw. Drogowe Odcinki Lotniskowe, kt\u00f3re w krytycznych sytuacjach maj\u0105 pom\u00f3c w rozproszeniu si\u0142 lotniczych. Pierwszy my\u015bliwiec F-16 sterowany przez inspektora si\u0142 powietrznych wyl\u0105dowa\u0142 w poniedzia\u0142ek na odcinku drogi wojew\u00f3dzkiej nr 604 w woj. warmi\u0144sko-mazurskim. \u0106wiczenia wojskowe Route 604 maj\u0105 potrwa\u0107 do pi\u0105tku, a dwukilometrowy odcinek drogi zosta\u0142 wy\u0142\u0105czony z ruchu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tego-nie-bylo-od-lat-zolnierz-ladowal-f-16-na-zwyklej-drodze,nId,7048554", "date_published": "2023-09-25T13:41:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski potwierdzi\u0142. Ukraina zyska\u0142a pot\u0119\u017cn\u0105 bro\u0144 z USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zelenski-potwierdzil-ukraina-zyskala-potezna-bron-z-usa,nId,7048530\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski potwierdzi\u0142. Ukraina zyska\u0142a pot\u0119\u017cn\u0105 bro\u0144 z USA \" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-potwierdzil-ukraina-zyskala-potezna-bron-z-usa/000HPEWRP126P38W-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy poinformowa\u0142, \u017ce Ukraina otrzyma\u0142a czo\u0142gi M1 Abrams. Stany Zjednoczone zapowiedzia\u0142y przekazanie 31 czo\u0142g\u00f3w Kijowowi w styczniu. Na razie nie podano, ile maszyn odebrali Ukrai\u0144cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zelenski-potwierdzil-ukraina-zyskala-potezna-bron-z-usa,nId,7048530", "date_published": "2023-09-25T13:40:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa oferta dla piel\u0119gniarek. \"Mo\u017ce kt\u00f3ra\u015b znajdzie m\u0119\u017ca\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nietypowa-oferta-dla-pielegniarek-moze-ktoras-znajdzie-meza,nId,7048427\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa oferta dla piel\u0119gniarek. &quot;Mo\u017ce kt\u00f3ra\u015b znajdzie m\u0119\u017ca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-oferta-dla-pielegniarek-moze-ktoras-znajdzie-meza/000HPEL16547MJTI-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw Mazur, szef Centrum Medycznego &quot;Medyk&quot; w Rzeszowie, zaproponowa\u0142 piel\u0119gniarkom prac\u0119 w charakterze kelnerek po godzinach. Impreza, na kt\u00f3rej panie mia\u0142y pracowa\u0107, organizowana by\u0142a dla 140 \u015bwie\u017co upieczonych lekarzy. &quot;Mo\u017ce kt\u00f3ra\u015b znajdzie sobie m\u0119\u017ca&quot; - napisa\u0142 im szef plac\u00f3wki. - Pan doktor pokaza\u0142, za kogo nas uwa\u017ca - komentuje jedna z piel\u0119gniarek. Teraz autor wiadomo\u015bci przeprasza kobiety, kt\u00f3re &quot;poczu\u0142y si\u0119 ura\u017cone&quot;. &quot;Komentarz o szukaniu m\u0119\u017ca by\u0142 niestosowny i niew\u0142a\u015bciwy&quot; - dodaje w o\u015bwiadczeniu przes\u0142anym Interii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nietypowa-oferta-dla-pielegniarek-moze-ktoras-znajdzie-meza,nId,7048427", "date_published": "2023-09-25T13:14:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski kandydat do Oscara og\u0142oszony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-kandydat-do-oscara-ogloszony,nId,7048393\"><img align=\"left\" alt=\"Polski kandydat do Oscara og\u0142oszony\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-kandydat-do-oscara-ogloszony/000HPEW81N5SMPN8-C321.jpg\" /></a>Polski Instytut Sztuki Filmowej og\u0142osi\u0142 polskiego kandydata do Oscara. Polsk\u0119 na gali w Los Angeles ma szans\u0119 reprezentowa\u0107 film &quot;Ch\u0142opi&quot;  - poinformowa\u0142a w Warszawie Komisja Oscarowa pod przewodnictwem producentki Ewy Puszczy\u0144skiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polski-kandydat-do-oscara-ogloszony,nId,7048393", "date_published": "2023-09-25T13:00:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina woli Niemcy od Polski. \"Chce gra\u0107 na r\u00f3\u017cnych fortepianach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-woli-niemcy-od-polski-chce-grac-na-roznych-fortepian,nId,7048316\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina woli Niemcy od Polski. &quot;Chce gra\u0107 na r\u00f3\u017cnych fortepianach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-woli-niemcy-od-polski-chce-grac-na-roznych-fortepian/000HPEH640PJNL2J-C321.jpg\" /></a>Berlin w pocz\u0105tkach wojny by\u0142 oskar\u017cany o gotowo\u015b\u0107 przehandlowania ukrai\u0144skiej suwerenno\u015bci przez wzgl\u0105d na wieloletnie dobre relacje z Kremlem. Ale ostatnie dni pokaza\u0142y, \u017ce Ukraina wybiera bli\u017csze relacje z rz\u0105dem Olafa Scholza kosztem dobrych stosunk\u00f3w z Polsk\u0105. - Orientowanie si\u0119 Kijowa na Berlin nie powinno nas dziwi\u0107. G\u0142\u00f3wn\u0105 rol\u0119 odgrywa gra interes\u00f3w - m\u00f3wi prof. Tomasz Grzegorz Grosse z Uniwersytetu Warszawskiego. - By\u0142o jasne, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do zmiany frontu przez Ukrain\u0119. Nikt nie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce Berlin b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do odbudowy...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraina-woli-niemcy-od-polski-chce-grac-na-roznych-fortepian,nId,7048316", "date_published": "2023-09-25T12:38:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Magiczny materia\u0142 nie istnieje: Lego si\u0119 poddaje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-magiczny-material-nie-istnieje-lego-sie-poddaje,nId,7048449\"><img align=\"left\" alt=\"Magiczny materia\u0142 nie istnieje: Lego si\u0119 poddaje\" src=\"https://i.iplsc.com/magiczny-material-nie-istnieje-lego-sie-poddaje/000HPEIURFRKK7BX-C321.jpg\" /></a>Tradycyjny plastik okaza\u0142 si\u0119 niezast\u0105piony? Firmie Lego nie uda\u0142o si\u0119 znale\u017a\u0107 bardziej ekologicznego zamiennika do produkcji s\u0142ynnych klock\u00f3w. Pr\u00f3by z materia\u0142em pochodz\u0105cym z recyklingu okaza\u0142y si\u0119 nieudane, wi\u0119c firma oficjalnie og\u0142osi\u0142a, \u017ce porzuca ten pomys\u0142. Jednocze\u015bnie Lego zapewnia, \u017ce dalej b\u0119dzie szuka\u0107 sposob\u00f3w na bardziej ekologiczn\u0105 produkcj\u0119 tak, by do konkretnej daty osi\u0105gn\u0105\u0107 zeroemisyjno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-magiczny-material-nie-istnieje-lego-sie-poddaje,nId,7048449", "date_published": "2023-09-25T12:17:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek na autostradzie A1. Internauci na tropie kierowcy bmw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-internauci-na-tropie-ki,nId,7048355\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek na autostradzie A1. Internauci na tropie kierowcy bmw\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-internauci-na-tropie-ki/000HPEIREJK8FH7H-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa po sobotnim wypadku do jakiego dosz\u0142o na autostradzie A1. W tragicznym zdarzeniu zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina. Policja zapewnia, \u017ce sprawa b\u0119dzie dok\u0142adnie wyja\u015bniona, jednak ju\u017c na wst\u0119pie ustale\u0144 nie wzi\u0119to pod uwag\u0119 wsp\u00f3\u0142uczestnictwa w wypadku kierowcy bmw. Internauci dotarli do nazwiska prawdopodobnego w\u0142a\u015bciciela auta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tragiczny-wypadek-na-autostradzie-a1-internauci-na-tropie-ki,nId,7048355", "date_published": "2023-09-25T12:05:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142anka PO zaatakowana. M\u0119\u017cczyzna trz\u0105s\u0142 i krzycza\u0142: Takich jak wy trzeba wybi\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanka-po-zaatakowana-mezczyzna-trzasl-i-krzyczal-takich-j,nId,7048461\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142anka PO zaatakowana. M\u0119\u017cczyzna trz\u0105s\u0142 i krzycza\u0142: Takich jak wy trzeba wybi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/poslanka-po-zaatakowana-mezczyzna-trzasl-i-krzyczal-takich-j/000G87D762U532YS-C321.jpg\" /></a>Kolejny atak na polityka Koalicji Obywatelskiej, tym razem na targu w Opolu Lubelskim zaatakowana zosta\u0142a Marta Wcis\u0142o. Nieznany m\u0119\u017cczyzna trz\u0105s\u0142 kobiet\u0105 i krzycza\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslanka-po-zaatakowana-mezczyzna-trzasl-i-krzyczal-takich-j,nId,7048461", "date_published": "2023-09-25T11:59:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joanna Senyszyn przed s\u0105dem. Chodzi o wpisy o \u017bo\u0142nierzach Wykl\u0119tych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-senyszyn-przed-sadem-chodzi-o-wpisy-o-zolnierzach-wyk,nId,7048406\"><img align=\"left\" alt=\"Joanna Senyszyn przed s\u0105dem. Chodzi o wpisy o \u017bo\u0142nierzach Wykl\u0119tych\" src=\"https://i.iplsc.com/joanna-senyszyn-przed-sadem-chodzi-o-wpisy-o-zolnierzach-wyk/000GX7C1OCQN17Y7-C321.jpg\" /></a>W S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Gda\u0144sku rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 zdalny proces z pow\u00f3dztwa Stowarzyszenia Rodzin \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych oraz cz\u0142onk\u00f3w rodzin \u017bo\u0142nierzy Niez\u0142omnych przeciwko prof. Joannie Senyszyn. Dotyczy on wpis\u00f3w na temat \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych zamieszczanych przez pos\u0142ank\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-joanna-senyszyn-przed-sadem-chodzi-o-wpisy-o-zolnierzach-wyk,nId,7048406", "date_published": "2023-09-25T11:57:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier Morawiecki: Linia Wis\u0142y by\u0142a lini\u0105 \u015bmierci w czasach Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-morawiecki-linia-wisly-byla-linia-smierci-w-czasach-,nId,7048439\"><img align=\"left\" alt=\"Premier Morawiecki: Linia Wis\u0142y by\u0142a lini\u0105 \u015bmierci w czasach Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-morawiecki-linia-wisly-byla-linia-smierci-w-czasach/000HPEFHO13FTUSF-C321.jpg\" /></a>- Rz\u0105d PO-PSL nie wierzy\u0142 w polsk\u0105 armi\u0119, dlatego linia Wis\u0142y by\u0142a lini\u0105 \u015bmierci w czasach Donalda Tuska - m\u00f3wi\u0142 w D\u0119blinie premier Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du dodawa\u0142, \u017ce &quot;by\u0142a to jedyna doktryna w historii \u015bwiata od razu zak\u0142adaj\u0105ca kapitulacj\u0119&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-morawiecki-linia-wisly-byla-linia-smierci-w-czasach-,nId,7048439", "date_published": "2023-09-25T11:44:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015alub jesieni\u0105. Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-slub-jesienia-na-co-zwrocic-uwage,nId,7048423\"><img align=\"left\" alt=\"\u015alub jesieni\u0105. Na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119? \" src=\"https://i.iplsc.com/slub-jesienia-na-co-zwrocic-uwage/00042ERZDF0QSP8Y-C321.jpg\" /></a>\u015alub jesieni\u0105 to marzenie wielu par. Pe\u0142nia kolor\u00f3w, klimat, a przede wszystkim sprzyjaj\u0105ca pogoda to tylko kilka powod\u00f3w, dla kt\u00f3rych ma\u0142\u017ce\u0144stwa zawierane s\u0105 coraz cz\u0119\u015bciej o tej porze roku. Dlaczego warto i na co zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 przy organizacji? Przekonajmy si\u0119! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-slub-jesienia-na-co-zwrocic-uwage,nId,7048423", "date_published": "2023-09-25T11:31:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "SBU rozbi\u0142o siatk\u0119 agent\u00f3w. Zbierali informacje o ruchach wojsk", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sbu-rozbilo-siatke-agentow-zbierali-informacje-o-ruchach-woj,nId,7048371\"><img align=\"left\" alt=\"SBU rozbi\u0142o siatk\u0119 agent\u00f3w. Zbierali informacje o ruchach wojsk\" src=\"https://i.iplsc.com/sbu-rozbilo-siatke-agentow-zbierali-informacje-o-ruchach-woj/000HPEDBB1977DDO-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy zneutralizowa\u0142a siatk\u0119 agent\u00f3w pracuj\u0105cych dla rosyjskiego GRU. Szpiedzy zbierali informacje na temat lokalizacji ukrai\u0144skich umocnie\u0144, tras przemieszczania kolumn wojskowych. Podczas ich zatrzymania znaleziono mi\u0119dzy innymi granaty. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sbu-rozbilo-siatke-agentow-zbierali-informacje-o-ruchach-woj,nId,7048371", "date_published": "2023-09-25T11:19:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kandydat PiS z wyrokiem. Mia\u0142 zniewa\u017cy\u0107 kobiet\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kandydat-pis-z-wyrokiem-mial-zniewazyc-kobiete,nId,7048265\"><img align=\"left\" alt=\"Kandydat PiS z wyrokiem. Mia\u0142 zniewa\u017cy\u0107 kobiet\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kandydat-pis-z-wyrokiem-mial-zniewazyc-kobiete/000HPDSI6QA89L8D-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw P. ma wyrok s\u0105du pierwszej instancji za zniewa\u017cenie kobiety. Jako burmistrz Dzia\u0142oszyc publicznie nazwa\u0142 kobiet\u0119 &quot;loch\u0105&quot;. Jako kandydat OdNowy RP ma te\u017c miejsce na \u015bwi\u0119tokrzyskiej li\u015bcie PiS. Sam nie komentuje sprawy. Nie robi tego te\u017c lider OdNowy - Marcin Ociepa. O sytuacji opowiedzia\u0142a nam natomiast adresatka obelgi. Krystyna Ga\u0142czy\u0144ska podkre\u015bla, \u017ce w \u015blad za burmistrzem posz\u0142y inne osoby, kt\u00f3re my\u015bl\u0105, \u017ce &quot;je\u017celi w\u0142odarz mo\u017ce, to teraz ka\u017cdy mo\u017ce&quot; j\u0105 obra\u017ca\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kandydat-pis-z-wyrokiem-mial-zniewazyc-kobiete,nId,7048265", "date_published": "2023-09-25T11:06:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja straci\u0142a w Ukrainie wi\u0119cej genera\u0142\u00f3w ni\u017c ca\u0142e NATO przez ponad 70 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-stracila-w-ukrainie-wiecej-generalow-niz-cale-nato-prz,nId,7048320\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja straci\u0142a w Ukrainie wi\u0119cej genera\u0142\u00f3w ni\u017c ca\u0142e NATO przez ponad 70 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-stracila-w-ukrainie-wiecej-generalow-niz-cale-nato-prz/000HPE57YK0852U5-C321.jpg\" /></a>S\u0105dz\u0105c po reakcjach rosyjskich bloger\u00f3w militarnych oraz wszelkiej ma\u015bci celebryckich propagandyst\u00f3w, zesz\u0142otygodniowy ukrai\u0144ski atak rakietowy na dow\u00f3dztwo Floty Czarnomorskiej wywo\u0142a\u0142 w Rosji szok. Moskwa przyznaje si\u0119 do jednego zabitego, ale w wersj\u0119 ministerstwa obrony nie wierz\u0105 sami Rosjanie. Ukrai\u0144cy twierdz\u0105, \u017ce zabili dziewi\u0119ciu wy\u017cszych rang\u0105 oficer\u00f3w, a co najmniej 16 ranili. By\u0107 mo\u017ce po\u015br\u00f3d ofiar jest sam dow\u00f3dca czarnomorskiego zgrupowania morskiego, adm. Wiktor Soko\u0142ow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-stracila-w-ukrainie-wiecej-generalow-niz-cale-nato-prz,nId,7048320", "date_published": "2023-09-25T10:39:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezes Trybuna\u0142u na li\u015bcie poszukiwanych MSZ Rosji. To polski prawnik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezes-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-na-liscie-poszukiw,nId,7048370\"><img align=\"left\" alt=\"Prezes Trybuna\u0142u na li\u015bcie poszukiwanych MSZ Rosji. To polski prawnik\" src=\"https://i.iplsc.com/prezes-trybunalu-na-liscie-poszukiwanych-msz-rosji-to-polski/000HPE63UQ8XY1BG-C321.jpg\" /></a>Piotr Hofma\u0144ski, polski prawnik dzia\u0142aj\u0105cy przy Mi\u0119dzynarodowym Trybunale Karnym zosta\u0142 wpisany jako poszukiwany przez rosyjskie MSZ. Jego nazwisko figuruje ju\u017c w ministerialnej bazie danych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezes-miedzynarodowego-trybunalu-karnego-na-liscie-poszukiw,nId,7048370", "date_published": "2023-09-25T10:35:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skandal z udzia\u0142em Ze\u0142enskiego. Organizacja oburzona, s\u0105 przeprosiny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-z-udzialem-zelenskiego-organizacja-oburzona-sa-przep,nId,7048313\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal z udzia\u0142em Ze\u0142enskiego. Organizacja oburzona, s\u0105 przeprosiny\" src=\"https://i.iplsc.com/skandal-z-udzialem-zelenskiego-organizacja-oburzona-sa-przep/000HPE0FA2ETYF7P-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski z\u0142o\u017cy\u0142 niezapowiedzian\u0105 wizyt\u0105 w Kanadzie. Prezydent Ukrainy spotka\u0142 si\u0119 w\u00f3wczas z cz\u0142onkami kanadyjskiego rz\u0105du oraz przemawia\u0142 w tamtejszym parlamencie. W akcie solidarno\u015bci z Ukrain\u0105, podczas wizyty w Izbie Gmin marsza\u0142ek Anthony Rota uhonorowa\u0142 98-letniego ukrai\u0144skiego emigranta Jaros\u0142awa Hunk\u0119. Eksperci po wydarzeniu zwr\u00f3cili uwag\u0119 na mroczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107 Ukrai\u0144ca. Cz\u0142onkowie parlamentu musieli si\u0119 t\u0142umaczy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skandal-z-udzialem-zelenskiego-organizacja-oburzona-sa-przep,nId,7048313", "date_published": "2023-09-25T10:04:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017badnych mrzonek!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-zadnych-mrzonek,nId,7048333\"><img align=\"left\" alt=\"\u017badnych mrzonek!\" src=\"https://i.iplsc.com/zadnych-mrzonek/000HPE0W11126RA6-C321.jpg\" /></a>Przera\u017cona afer\u0105 wizow\u0105 w\u0142adza postanowi\u0142a zaatakowa\u0107 film, kt\u00f3rego nie widzia\u0142a, i ustami swych najwy\u017cszych przedstawicieli - prezesa, premiera, prezydenta - zmiesza\u0142a z b\u0142otem Agnieszk\u0119 Holland, jej &quot;Zielon\u0105 granic\u0119&quot; i obywateli, kt\u00f3rzy poszli lub p\u00f3jd\u0105 do kina, a potem r\u00f3\u017cnie oceni\u0105 ten g\u0142o\u015bny ju\u017c obraz. \u00d3w paniczny i wulgarny atak na dzie\u0142o filmowe - przywo\u0142ywanie wymierzonego w kolaborant\u00f3w has\u0142a z czas\u00f3w hitlerowskich &quot;Tylko \u015bwinie siedz\u0105 w kinie&quot; to pierwszy z brzegu przyk\u0142ad - pokazuje, \u017ce polskie \u017cycie polityczne zabrn\u0119\u0142o w rejony...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-zadnych-mrzonek,nId,7048333", "date_published": "2023-09-25T10:04:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "19 pa\u0144stw rozwija tarcz\u0119 antyrakietow\u0105. Bez Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-19-panstw-rozwija-tarcze-antyrakietowa-bez-polski,nId,7048324\"><img align=\"left\" alt=\"19 pa\u0144stw rozwija tarcz\u0119 antyrakietow\u0105. Bez Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/19-panstw-rozwija-tarcze-antyrakietowa-bez-polski/000HPDZYGQFYIP11-C321.jpg\" /></a>Zagro\u017cenie ze strony Rosji po jej inwazji na Ukrain\u0119 sprawi\u0142o, \u017ce Europa chce wzmocni\u0107 swoj\u0105 obron\u0119 powietrzn\u0105. Nad wsp\u00f3ln\u0105 tarcz\u0105 pracuje 19 pa\u0144stw. S\u0105 to m.in. Bu\u0142garia, Estonia, \u0141otwa, Litwa, Rumunia oraz S\u0142owacja, S\u0142owenia, Czechy i W\u0119gry. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-19-panstw-rozwija-tarcze-antyrakietowa-bez-polski,nId,7048324", "date_published": "2023-09-25T10:02:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa Zelandia ratuje swoje pingwiny. Szalona operacja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-ratuje-swoje-pingwiny-szalona-operacja,nId,7048325\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa Zelandia ratuje swoje pingwiny. Szalona operacja\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-zelandia-ratuje-swoje-pingwiny-szalona-operacja/000HPE0LA4MVJ0HC-C321.jpg\" /></a>Niepokoj\u0105ce wie\u015bci z Nowej Zelandii. Tajemnicza choroba dotyka tamtejsze endemiczne pingwiny \u017c\u00f3\u0142tookie. Naukowcy robi\u0105 wszystko, \u017ceby dowiedzie\u0107 si\u0119, co to za schorzenie i jak mo\u017cna ptaki przed nim obroni\u0107. Uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 dwa wirusy, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 przyczyn\u0105 zjawiska, jednak potrzebne s\u0105 dalsze badania. W gigantyczn\u0105 akcj\u0119 pomocy zagro\u017conym pingwinom zaanga\u017cowali si\u0119 ludzie z ca\u0142ego kraju. Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej o niezwyk\u0142ej walce o ocalenie jedynego w swoim rodzaju gatunku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowa-zelandia-ratuje-swoje-pingwiny-szalona-operacja,nId,7048325", "date_published": "2023-09-25T09:42:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017any wypadek w O\u0142awie. Kobieta i dziecko potr\u0105ceni na pasach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozny-wypadek-w-olawie-kobieta-i-dziecko-potraceni-na-pasac,nId,7048307\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017any wypadek w O\u0142awie. Kobieta i dziecko potr\u0105ceni na pasach\" src=\"https://i.iplsc.com/grozny-wypadek-w-olawie-kobieta-i-dziecko-potraceni-na-pasac/000E4TWEMCWITNS2-C321.jpg\" /></a>Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego wypadku dosz\u0142o w O\u0142awie, gdzie dosz\u0142o do potr\u0105cenia 46-letniej kobiety i pi\u0119cioletniego dziecka. Do wypadku dosz\u0142o na oznakowanym przej\u015bciu dla pieszych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozny-wypadek-w-olawie-kobieta-i-dziecko-potraceni-na-pasac,nId,7048307", "date_published": "2023-09-25T09:39:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "WHO ostrzega przed epidemi\u0105 cholery. Dwukrotny wzrost zachorowa\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-ostrzega-przed-epidemia-cholery-dwukrotny-wzrost-zachoro,nId,7048287\"><img align=\"left\" alt=\"WHO ostrzega przed epidemi\u0105 cholery. Dwukrotny wzrost zachorowa\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/who-ostrzega-przed-epidemia-cholery-dwukrotny-wzrost-zachoro/000HPDV0OLWUJ41S-C321.jpg\" /></a>\u015awiatowa Organizacja Zdrowia poinformowa\u0142a o dwukrotnym wzro\u015bcie przypadk\u00f3w cholery na \u015bwiecie. Zdaniem ekspert\u00f3w sytuacja w kilku regionach na \u015bwiecie zaczyna wymyka\u0107 si\u0119 spod kontroli, co grozi wybuchem epidemii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-who-ostrzega-przed-epidemia-cholery-dwukrotny-wzrost-zachoro,nId,7048287", "date_published": "2023-09-25T09:26:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stanis\u0142aw wyskoczy\u0142 z samolotu ostatni. Nowe ustalenia po tragedii w Pile", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-stanislaw-wyskoczyl-z-samolotu-ostatni-nowe-ustalenia-po-tra,nId,7048251\"><img align=\"left\" alt=\"Stanis\u0142aw wyskoczy\u0142 z samolotu ostatni. Nowe ustalenia po tragedii w Pile \" src=\"https://i.iplsc.com/stanislaw-wyskoczyl-z-samolotu-ostatni-nowe-ustalenia-po-tra/000HPD7NFQG46J7F-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw wyskoczy\u0142 z samolotu jako ostatni. Z koleg\u0105 wykona\u0142 jeszcze tzw. zej\u015bcie, w trakcie odej\u015bcia najprawdopodobniej straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 i z du\u017c\u0105 si\u0142\u0105 uderzy\u0142 w ziemi\u0119. Jak ustali\u0142a Interia, skoczek nie podj\u0105\u0142 pr\u00f3by otwarcia \u017cadnego z dw\u00f3ch spadochron\u00f3w. W poniedzia\u0142ek ma odby\u0107 si\u0119 sekcja zw\u0142ok 50-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry podczas niedzielnego skoku w Pile straci\u0142 \u017cycie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-stanislaw-wyskoczyl-z-samolotu-ostatni-nowe-ustalenia-po-tra,nId,7048251", "date_published": "2023-09-25T08:45:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy mierz\u0105 si\u0119 z kryzysem. Deweloperzy wstrzymuj\u0105 budowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-mierza-sie-z-kryzysem-deweloperzy-wstrzymuja-budowy,nId,7048258\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy mierz\u0105 si\u0119 z kryzysem. Deweloperzy wstrzymuj\u0105 budowy \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-mierza-sie-z-kryzysem-deweloperzy-wstrzymuja-budowy/000HPDH03N2AAL60-C321.jpg\" /></a>Na rynku mieszkaniowym w Niemczech trwa kryzys, a w ci\u0105gu ostatnich dwunastu miesi\u0119cy wnioski o upad\u0142o\u015b\u0107 z\u0142o\u017cy\u0142o dwukrotnie wi\u0119cej deweloper\u00f3w ni\u017c rok wcze\u015bniej. Kanclerz Olaf Scholz zapowiedzia\u0142 rozmowy na ten temat sytuacji w bran\u017cy, ale deweloperzy oceniaj\u0105 dzia\u0142ania rz\u0105du jako niewystarczaj\u0105ce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-mierza-sie-z-kryzysem-deweloperzy-wstrzymuja-budowy,nId,7048258", "date_published": "2023-09-25T08:42:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Kierowcy polskiej firmy strajkuj\u0105. Nie wiedzieli pensji od miesi\u0119cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kierowcy-polskiej-firmy-strajkuja-nie-wiedzieli-pensj,nId,7048246\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Kierowcy polskiej firmy strajkuj\u0105. Nie wiedzieli pensji od miesi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-kierowcy-polskiej-firmy-strajkuja-nie-wiedzieli-pensj/000HPDFJ3O70CT2U-C321.jpg\" /></a>Strajk na niemieckim parkingu trwa ju\u017c dziesi\u0119\u0107 tygodni. Pracownicy - kierowcy - domagaj\u0105 si\u0119 od polskiej grupy spedycyjnej wyp\u0142aty zaleg\u0142ych pensji. Poszkodowani prowadz\u0105 strajk g\u0142odowy, skar\u017c\u0105 si\u0119 na zimno i zm\u0119czenie. Podkre\u015blaj\u0105 jednak: - Zostaniemy do ko\u0144ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-kierowcy-polskiej-firmy-strajkuja-nie-wiedzieli-pensj,nId,7048246", "date_published": "2023-09-25T08:30:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skaza\u0144cy stworzyli \"luksusowe\" wi\u0119zienie. W \u015brodku basen, restauracje i zoo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazancy-stworzyli-luksusowe-wiezienie-w-srodku-basen-restau,nId,7046791\"><img align=\"left\" alt=\"Skaza\u0144cy stworzyli &quot;luksusowe&quot; wi\u0119zienie. W \u015brodku basen, restauracje i zoo\" src=\"https://i.iplsc.com/skazancy-stworzyli-luksusowe-wiezienie-w-srodku-basen-restau/000HPBCGTW2IGP83-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Wenezueli odzyska\u0142y kontrol\u0119 nad zak\u0142adem karnym, kt\u00f3ry przez wiele lat znajdowa\u0142 si\u0119 pod kontrol\u0105 gang\u00f3w. Skaza\u0144cy stworzyli w nim swoiste &quot;mini-miasto&quot; z restauracjami, klubem nocnym, basenem, zoo, a nawet placem zabaw dla dzieci. W specjalnej operacji uczestniczy\u0142o ponad 11 tys. funkcjonariuszy wenezuelskich si\u0142 bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazancy-stworzyli-luksusowe-wiezienie-w-srodku-basen-restau,nId,7046791", "date_published": "2023-09-25T08:23:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin wyda\u0142 nowy rozkaz. Rosjanie maj\u0105 czas do pa\u017adziernika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-wydal-nowy-rozkaz-rosjanie-maja-czas-do-pazdziernika,nId,7048243\"><img align=\"left\" alt=\"Putin wyda\u0142 nowy rozkaz. Rosjanie maj\u0105 czas do pa\u017adziernika\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-wydal-nowy-rozkaz-rosjanie-maja-czas-do-pazdziernika/000HPDBSLJVTJ6AY-C321.jpg\" /></a>Prezydent W\u0142adimir Putin nakaza\u0142 ministrowi obrony Siergiejowi Szojgu powstrzymanie ukrai\u0144skiej kontrofensywy i przej\u0119cie inicjatywy - informuje ISW. Zdaniem analityk\u00f3w, to reakcja na sukcesy Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy na kierunku zaporoskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-wydal-nowy-rozkaz-rosjanie-maja-czas-do-pazdziernika,nId,7048243", "date_published": "2023-09-25T07:59:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ry\u015b w \"le\u015bnym szpitalu\". Le\u015bnik\u00f3w zaalarmowali mieszka\u0144cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-rys-w-lesnym-szpitalu-lesnikow-zaalarmowali-mieszkancy,nId,7048207\"><img align=\"left\" alt=\"Ry\u015b w &quot;le\u015bnym szpitalu&quot;. Le\u015bnik\u00f3w zaalarmowali mieszka\u0144cy\" src=\"https://i.iplsc.com/rys-w-lesnym-szpitalu-lesnikow-zaalarmowali-mieszkancy/000HPD0NOPF34CDV-C321.jpg\" /></a>Wiadomo, co z rysiem, kt\u00f3ry w zesz\u0142ym tygodniu trafi\u0142 pod opiek\u0119 le\u015bnik\u00f3w z Nadle\u015bnictwa Olsztynek. Lasy Pa\u0144stwowe udost\u0119pni\u0142y zdj\u0119cia uratowanego kota i podkre\u015blaj\u0105, \u017ce jego stan ca\u0142y czas si\u0119 jeszcze stabilizuje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-rys-w-lesnym-szpitalu-lesnikow-zaalarmowali-mieszkancy,nId,7048207", "date_published": "2023-09-25T07:23:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiSbus ruszy\u0142 w Polsk\u0119. M. Morawiecki poda\u0142 cel objazdu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pisbus-rusza-w-polske-premier-morawiecki-podal-cel-objazdu,nId,7048197\"><img align=\"left\" alt=\"PiSbus ruszy\u0142 w Polsk\u0119. M. Morawiecki poda\u0142 cel objazdu\" src=\"https://i.iplsc.com/pisbus-ruszyl-w-polske-m-morawiecki-podal-cel-objazdu/000HPCRN1LXVOSU0-C321.jpg\" /></a>- Nadchodz\u0105ce wybory mog\u0105 zadecydowa\u0107 o kszta\u0142cie Polski na mapie - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki. Szef rz\u0105du oficjalnie zainaugurowa\u0142 objazd kraju PiSbusem pod has\u0142em &quot;Bezpieczna przysz\u0142o\u015b\u0107&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pisbus-rusza-w-polske-premier-morawiecki-podal-cel-objazdu,nId,7048197", "date_published": "2023-09-25T07:05:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmasowany atak Rosjan na Odess\u0119. U\u017cyli Oniks\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmasowany-atak-rosjan-na-odesse-uzyli-oniksow,nId,7048193\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowany atak Rosjan na Odess\u0119. U\u017cyli Oniks\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zmasowany-atak-rosjan-na-odesse-uzyli-oniksow/000HPD1B1BJSB87C-C321.jpg\" /></a>Rosyjscy okupanci atakowali minionej nocy port w Odessie, gdzie rakiety zniszczy\u0142y magazyny zbo\u017ca. Zmasowany ostrza\u0142 odby\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej w obwodzie cherso\u0144skim - Rosjanie ostrzelali go 87 razy, zgin\u0119\u0142y dwie osoby. Z kolei ukrai\u0144skie drony uszkodzi\u0142y kilka dom\u00f3w oraz budynek administracji publicznej w obwodzie kurskim, a dwa kolejne drony zosta\u0142y zestrzelone nad Bie\u0142gorodem - poda\u0142y rosyjskie w\u0142adze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmasowany-atak-rosjan-na-odesse-uzyli-oniksow,nId,7048193", "date_published": "2023-09-25T06:49:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana lidera w rankingu zaufania. Najnowszy sonda\u017c", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zmiana-lidera-w-rankingu-zaufania-najnowszy-sondaz,nId,7048181\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana lidera w rankingu zaufania. Najnowszy sonda\u017c\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-lidera-w-rankingu-zaufania-najnowszy-sondaz/000HPCQSEIB4MS30-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda wyprzedzi\u0142 Rafa\u0142a Trzaskowskiego i powr\u00f3ci\u0142 na pierwsze miejsce w rankingu zaufania do os\u00f3b publicznych. Swoje notowania poprawili premier Mateusz Morawiecki i lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk, kolejny raz walcz\u0105c o ostatnie miejsce na podium - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRiS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zmiana-lidera-w-rankingu-zaufania-najnowszy-sondaz,nId,7048181", "date_published": "2023-09-25T06:08:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Kampania nabiera tempa. Premier w trasie, opozycja walczy o g\u0142osy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-kampania-nabiera-tempa-premier-w-trasie-opozycja,nzId,4769\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Kampania nabiera tempa. Premier w trasie, opozycja walczy o g\u0142osy\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-kampania-nabiera-tempa-premier-w-trasie-opozycja/000HPCQ7QSSLL8BV-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne coraz bli\u017cej. W poniedzia\u0142ek premier Mateusz Morawiecki wyruszy\u0142 w Polsk\u0119 PiSBusem, z kolei opozycja zaplanowa\u0142a konferencje prasowe. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/na-zywo-wybory-2023-kampania-nabiera-tempa-premier-w-trasie-opozycja,nzId,4769", "date_published": "2023-09-25T06:08:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy kierunek ofensywy. Ukrai\u0144cy ujawniaj\u0105 plany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowy-kierunek-ofensywy-ukraincy-ujawniaja-plany,nId,7048172\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy kierunek ofensywy. Ukrai\u0144cy ujawniaj\u0105 plany\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-kierunek-ofensywy-ukraincy-ujawniaja-plany/000HPCN9XNHELQ0R-C321.jpg\" /></a>Krym sta\u0142 si\u0119 kolejnym kierunkiem, na kt\u00f3rym prowadzona jest ukrai\u0144ska ofensywa - poda\u0142 ekspert wojskowy Oleg \u017bdanow. Oceni\u0142 przy tym, \u017ce podczas dzia\u0142a\u0144 Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy nie ucierpi ludno\u015b\u0107 cywilna, a obiekty wojskowe niszczone s\u0105 &quot;jeden po drugim&quot;. W ostatnich dniach przeprowadzono ataki na Krymie, wymierzone w okupant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowy-kierunek-ofensywy-ukraincy-ujawniaja-plany,nId,7048172", "date_published": "2023-09-25T05:17:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matteo Messina Denaro nie \u017cyje. S\u0142ynny mafiozo by\u0142 nieuchwytny przez 30 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matteo-messina-denaro-nie-zyje-slynny-mafiozo-byl-nieuchwytn,nId,7048170\"><img align=\"left\" alt=\"Matteo Messina Denaro nie \u017cyje. S\u0142ynny mafiozo by\u0142 nieuchwytny przez 30 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/matteo-messina-denaro-nie-zyje-slynny-mafiozo-byl-nieuchwytn/000HPCMQ8658PWFD-C321.jpg\" /></a>Matteo Messina Denaro, s\u0142ynny mafiozo i przyw\u00f3dca Cosa Nostry, zmar\u0142 w szpitalu w \u015brodkowych W\u0142oszech - informuje w\u0142oska agencja prasowa ANSA. &quot;Ostatni Ojciec Chrzestny&quot; ukrywa\u0142 si\u0119 30 lat przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci. Wpad\u0142 z powodu choroby.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-matteo-messina-denaro-nie-zyje-slynny-mafiozo-byl-nieuchwytn,nId,7048170", "date_published": "2023-09-25T04:48:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier o \"Zielonej granicy\". \"Robi z Polak\u00f3w band\u0119 prymityw\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-zielonej-granicy-robi-z-polakow-bande-prymitywow,nId,7048162\"><img align=\"left\" alt=\"Premier o &quot;Zielonej granicy&quot;. &quot;Robi z Polak\u00f3w band\u0119 prymityw\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-o-zielonej-granicy-robi-z-polakow-bande-prymitywow/000HPCMEFMUGNYXT-C321.jpg\" /></a>- Film &quot;Zielona granica\u201d Agnieszki Holland robi z Polak\u00f3w band\u0119 ciemniak\u00f3w, prymityw\u00f3w, ludzi, kt\u00f3rzy nie zas\u0142uguj\u0105 na szacunek. To apogeum pedagogiki wstydu, tego wszystkiego, co by\u0142o haniebne i ha\u0144bi\u0105ce w dzia\u0142aniach medi\u00f3w i pseudoelit III RP - oceni\u0142 w niedziel\u0119 premier Mateusz Morawiecki. Doda\u0142, \u017ce Polska jest wspania\u0142ym narodem, kt\u00f3ry zas\u0142uguje na &quot;najwy\u017cszy medal&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-o-zielonej-granicy-robi-z-polakow-bande-prymitywow,nId,7048162", "date_published": "2023-09-25T04:25:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]