[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Przedsi\u0119biorco, zajmuj si\u0119 swoimi finansami przez Internet!", "description": "Z danych Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich wynika, \u017ce w 2022 roku oko\u0142o 70% przedsi\u0119biorc\u00f3w z sektora ma\u0142ych i \u015brednich firm korzysta\u0142o aktywnie z bankowo\u015bci internetowej.\u00a0 Jak mo\u017cna zarz\u0105dza\u0107 firmowymi finansami z domu? Poznaj najnowsze mo\u017cliwo\u015bci.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/przedsiebiorco-zajmuj-sie-swoimi-finansami-przez-internet", "date_published": "2023-09-25T11:21:30.907381+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Coraz ta\u0144sza produkcja mi\u0119sa kom\u00f3rkowego", "description": "Pierwszy \"sztuczny\" burger wytworzony 10 lat temu, kosztowa\u0142 250 tys. dolar\u00f3w, obecnie szasz\u0142yk z kurczaka mo\u017cna kupi\u0107 ju\u017c za 14 dolar\u00f3w. Na ca\u0142ym \u015bwiecie coraz wi\u0119cej firm anga\u017cuje si\u0119 w produkcj\u0119 mi\u0119sa kom\u00f3rkowego. W tym wy\u015bcigu bierze udzia\u0142 te\u017c polska firma LabFarm.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/coraz-tansza-produkcja-miesa-komorkowego", "date_published": "2023-09-25T06:16:29.653577+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Altavia Kamikaze za 22 mln z\u0142 kupuje agencji K2 Create i K2 Precise", "description": "Altavia Kamikaze przej\u0119\u0142a od Fabrity Holding SA 100 proc. udzia\u0142\u00f3w w agencjach K2 Create i K2 Precise. Na czele po\u0142\u0105czonych firm stan\u0105 Joanna Dering i Micha\u0142 Ryszkiewicz.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/altavia-kamikaze-nowym-wlascicielem-agencji-k2-create-i-k2-precise", "date_published": "2023-09-25T04:07:07.948460+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]