[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017baryn twierdzi, \u017ce TVN \"wyolbrzymia temat\" afery wizowej. \"Nie ma \u017cadnego w\u0105tku afryka\u0144skiego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/d4/1c/z30229393M.jpg\" vspace=\"2\" />W tak zwanej aferze wizowej nie ma \u017cadnego \"w\u0105tku afryka\u0144skiego\" - stwierdzi\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP na antenie Polskiego Radia 24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30229391,zaryn-twierdzi-ze-tvn-wyolbrzymia-temat-afery-wizowej-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T21:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sucha\u0144ska do Koboski o \"kolesiostwie\" i \"epoce nepotyzmu\". \"Jakie gwarancje daje pan wyborcom?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/d4/1c/z30229281M.jpg\" vspace=\"2\" />- PSL by\u0142o kr\u00f3lem nepotyzmu, PiS prawdopodobnie je teraz zdetronizowa\u0142. Pytanie do pana, jakie gwarancje daje pan wyborcom, \u017ce PSL zamkn\u0119\u0142o niechlubn\u0105 epok\u0119 nepotyzmu i kolesiostwa? - pyta\u0142a Katarzyna Sucha\u0144ska z Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w przedstawiciela Trzeciej Drogi Micha\u0142a Kobosko podczas debaty w Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229219,suchanska-do-koboski-o-kolesiostwie-i-epoce-nepotyzmu-jakie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T20:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubnauer do przedstawicielki Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w: Dlaczego oszukujecie spo\u0142ecze\u0144stwo?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/d4/1c/z30229199M.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas debaty wyborczej w Gazeta.pl Katarzyna Lubnauer zapyta\u0142a przedstawicielk\u0119 Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w o nazw\u0119 ugrupowania, kt\u00f3re reprezentuje, wskazuj\u0105c, \u017ce mo\u017ce myli\u0107 wyborc\u00f3w. - Dlaczego pa\u0144stwo w pewnym stopniu oszukujecie spo\u0142ecze\u0144stwo? - pyta\u0142a pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229139,debata-gazeta-pl-lubnauer-do-przedstawicielki-bezpartyjnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T19:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki grzmi na Ze\u0142enskiego: \"Niech pan nie wa\u017cy si\u0119!\". Oberwa\u0142 te\u017c Scholz: \"Lepiej zobacz swoj\u0105!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/d4/1c/z30228851M,Krasnik--Wiec-wyborczy-PiS-z-udzialem-premiera-Mat.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142ek go\u015bci\u0142 w Kra\u015bniku. Premier tradycyjnie zaatakowa\u0142 Donalda Tuska. Krytycznych s\u0142\u00f3w nie szcz\u0119dzi\u0142 tak\u017ce wobec Agnieszki Holland, Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego i Olafa Scholza. Co m\u00f3wi\u0142 podczas wiecu?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229193,morawiecki-grzmi-na-zelenskiego-niech-pan-nie-wazy-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T19:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata Gazeta.pl. Pad\u0142o pytanie o obowi\u0105zkowe wybory. Biejat o walkach w kisielu, Sucha\u0144ska zmieni\u0142a temat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/d4/1c/z30229188M,Magdalena-Biejat.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek przedstawiciele niemal wszystkich ugrupowa\u0144, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w wyborach parlamentarnych w 2023 roku, wzi\u0119li udzia\u0142 w debacie wyborczej Gazeta.pl. Politycy zmierzyli si\u0119 m.in. z pytaniem o obowi\u0105zkowy udzia\u0142 w wyborach. To jedna z niewielu kwestii, w kt\u00f3rych byli zgodni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229117,debata-gazeta-pl-padlo-pytanie-o-obowiazkowe-wybory-biejat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T19:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po fazie zmi\u0119kczania jest faza uderzenia. Ukrai\u0144cy ewidentnie maj\u0105 plan na Krym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ac/d3/1c/z30227884M,Dym-unoszacy-sie-po-ukrainskim-ataku-na-sztab-Flot.jpg\" vspace=\"2\" />Krym mia\u0142 by\u0107 fortec\u0105 os\u0142oni\u0119t\u0105 przed atakiem z powietrza przez szczeln\u0105 ba\u0144k\u0119 tworzon\u0105 przez systemy przeciwlotnicze. Sami Rosjanie najwyra\u017aniej w to wierzyli. Ukrai\u0144cy zdo\u0142ali jednak brutalnie wyprowadzi\u0107 ich z b\u0142\u0119du. Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce ich przygotowania da\u0142y efekt.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30227608,po-fazie-zmiekczania-jest-faza-uderzenia-ukraincy-ewidentnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T18:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy w koalicji z PiS? \"Je\u015bli kto\u015b mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci, to us\u0142ysza\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/d4/1c/z30229176M,Katarzyna-Suchanska-reprezentujaca-Bezpartyjnych-S.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Kobosko z Polski 2050, kt\u00f3ry reprezentowa\u0142 Trzeci\u0105 Drog\u0119 w debacie przeprowadzonej przez Gazeta.pl, zada\u0142 pytanie do przedstawicielki Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. Polityk chcia\u0142 wiedzie\u0107, czy ugrupowanie to zamierza \"zerwa\u0107\" koalicj\u0119 z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229119,bezpartyjni-samorzadowcy-przestana-wspoldzialac-z-pis-jesli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T18:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w Czernikach. Paulina G. ma broni\u0107 ojca \"za wszelk\u0105 cen\u0119\". Nie okazuje \u017cadnej skruchy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/d3/1c/z30226601M,Czerniki--Dom--w-ktorym-doszlo-do-tragedii.jpg\" vspace=\"2\" />W piwnicy domu w Czernikach odkryto cia\u0142a trzech noworodk\u00f3w. O zbrodni\u0119 podejrzany jest ojciec oraz jego 20-letnia c\u00f3rka Paulina. Dziennikarze \"Faktu\" dotarli teraz do osoby, kt\u00f3ra zna ustalenia \u015bledczych w tej sprawie. - To jest szokuj\u0105ce i wr\u0119cz straszne, ta kobieta broni ojca za wszelk\u0105 cen\u0119, twierdzi, \u017ce wszystko jest w porz\u0105dku - powiedzia\u0142 informator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30228983,tragedia-w-czernikach-paulina-g-ma-bronic-ojca-za-wszelka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T18:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin na unikatowym nagraniu z lat 90. Tajne wakacje, dres i \"kiepska fryzura\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/d4/1c/z30229004M,Finska-telewizja-opublikowala-nieznane-nagrania-z-.jpg\" vspace=\"2\" />Fi\u0144ska telewizja opublikowa\u0142a nieznane dot\u0105d nagrania z W\u0142adimirem Putinem. Przekazano, \u017ce materia\u0142y zosta\u0142y nakr\u0119cone podczas wakacji sp\u0119dzanych przez Putina w Finlandii w latach 90. Filmy pokazuj\u0105, jak prezydent Rosji \"wygl\u0105da\u0142, zanim si\u0119 wzbogaci\u0142\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30228756,wladimir-putin-na-unikatowym-nagraniu-z-lat-90-tajne-wakacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T17:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata Gaztea.pl. Ochrona zdrowia - jak j\u0105 poprawi\u0107? \"Nie da si\u0119 nic\", \"PiS nie wyci\u0105gn\u0105\u0142 wniosk\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/d4/1c/z30229049M,Politycy-KO--Konfederacji--Bezpartyjnych-Samorzado.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek przedstawiciele niemal wszystkich ugrupowa\u0144, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w wyborach parlamentarnych w 2023 roku, wzi\u0119li udzia\u0142 w debacie wyborczej Gazeta.pl. Jak z pytaniem o ochron\u0119 zdrowia poradzili sobie politycy z Koalicji Obywatelskiej, Konfederacji, Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w, Lewicy i Trzeciej Drogi?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30229010,ochrona-zdrowia-w-debacie-gazeta-pl-jak-ja-poprawic-nie-da.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T17:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sekielscy zapowiedzieli dwa filmy. D\u0142ugo oczekiwany dokument o aferze SKOK jeszcze przed wyborami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/d4/1c/z30228778M.jpg\" vspace=\"2\" />Dokument o aferze SKOK zostanie wyemitowany przed nadchodz\u0105cymi wyborami parlamentarnymi - zapowiedzia\u0142 Tomasz Sekielski w swoim programie \"Studio wyborcze\" w serwisie YouTube.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30228763,dwa-filmy-bra.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T17:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. Prasa o sporze migracyjnym mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Berlinem: Ton staje si\u0119 coraz ostrzejszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/d1/1c/z30218017M,Zbigniew-Rau.jpg\" vspace=\"2\" />Prasa w Niemczech komentuje plany niemieckiego rz\u0105du dotycz\u0105cy kontroli granic z Polsk\u0105 i Czechami. Eksperci r\u00f3\u017cnie je oceniaj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30228952,niemcy-prasa-o-sporze-migracyjnym-miedzy-warszawa-a-berlinem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T17:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata wyborcza w Gazeta.pl. PiS nie odpowiedzia\u0142 na zaproszenie. Reszta polityk\u00f3w w komplecie [NA \u017bYWO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/d1/1c/z30219296M,Debata-wyborcza-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek o 19 rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wyj\u0105tkowa debata wyborcza w Gazeta.pl. Porozmawiamy z politykami na tematy, kt\u00f3re dla naszych Czytelniczek i Czytelnik\u00f3w s\u0105 najistotniejsze: ochrona zdrowia, edukacja i inflacja. W debacie uczestnicz\u0105 przedstawiciele wszystkich komitet\u00f3w wyborczych poza Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 - nasza redakcja nie otrzyma\u0142a od ugrupowania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego odpowiedzi na zaproszenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228608,debata-wyborcza-w-gazeta-pl-pis-nie-odpowiedzial-na-zaproszenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krzycza\u0142a na Tuska. \"Wyobra\u017ca sobie pani, \u017ceby kto\u015b m\u00f3g\u0142 stan\u0105\u0107 tak blisko i wygra\u017ca\u0107 Kaczy\u0144skiemu?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/d4/1c/z30228968M,Donald-Tusk-i-Rafal-Trzaskowski-na-wiecu-w-Otwocku.jpg\" vspace=\"2\" />Przem\u00f3wienie Donalda Tuska w Otwocku zosta\u0142o przerwane przez jedn\u0105 z kobiet, kt\u00f3ra zacz\u0119\u0142a krzycze\u0107 na lidera PO. Polityk zaproponowa\u0142 jej w\u00f3wczas, by si\u0119 zastanowi\u0142a nad tym, czy do podobnej sytuacji i wygra\u017cania mog\u0142oby doj\u015b\u0107 na wiecu z udzia\u0142em Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. - Sp\u00f3jrzcie na nas, policja nie grodzi nas (...), ale nie zobaczycie tego w TVP - zauwa\u017cy\u0142 Tusk. By\u0142y premier ubolewa\u0142 te\u017c nad tym, \u017ce Kaczy\u0144ski nie chce zdecydowa\u0107 si\u0119 na debat\u0119. - To nie jest MMA, ja bym mu krzywdy nie zrobi\u0142 - stwierdzi\u0142 przewodnicz\u0105cy PO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228905,krzyczala-na-tuska-wyobraza-sobie-pani-zeby-ktos-mogl-stanac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T16:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O imprezie ksi\u0119\u017cy w D\u0105browie G\u00f3rniczej pisz\u0105 media od Czech po Kolumbi\u0119. \"Orgia w Polsce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/d4/1c/z30228662M.jpg\" vspace=\"2\" />Nie milkn\u0105 echa imprezy z udzia\u0142em ksi\u0119\u017cy i sexworkera na plebanii w D\u0105browie G\u00f3rniczej. O sprawie rozpisuj\u0105 si\u0119 zagraniczne media - od czeskich po kolumbijskie. \"Tu\u017c przed wyborami parlamentarnymi gejowska orgia wstrz\u0105sa wizerunkiem Ko\u015bcio\u0142a\" - pisze na przyk\u0142ad niemiecki T-online.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30228625,seksskandal-z-udzialem-ksiezy-w-dabrowie-gorniczej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ca\u0142a rodzina zgin\u0119\u0142a w wypadku na A1. Na nowych nagraniach mowa jest o bmw. Co na to policja?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/d1/1c/z30217281M,BMW-zniszczone-w-wyniku-wypadku-na-autostradzie-A1.jpg\" vspace=\"2\" />Martyna, Patryk i ich pi\u0119cioletni syn Oliwier zgin\u0119li w wypadku na autostradzie A1. Od tego momentu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych publikowane s\u0105 nagrania, na kt\u00f3rych ma by\u0107 wida\u0107, \u017ce w zdarzeniu uczestniczy\u0142 tak\u017ce inny pojazd, o kt\u00f3rym nie wspomina\u0142a policja. Chodzi o bmw, kt\u00f3re mia\u0142o z ogromn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 zajecha\u0107 drog\u0119 osob\u00f3wce. Teraz prokuratura podaje, \u017ce pojawi\u0142 si\u0119 w\u0105tek dw\u00f3ch innych, rannych w zdarzeniu os\u00f3b. Okoliczno\u015bci nadal s\u0105 jednak ustalane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30228682,cala-rodzina-zginela-w-wypadku-na-a1-wolali-o-pomoc-na-nagraniach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T16:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukasz Mejza ma dziesi\u0105tki plakat\u00f3w na wsiach, chocia\u017c wyborcy go nie znaj\u0105. \"Powiesili, to niech wisi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/d4/1c/z30228718M,Plakat-Lukasza-Mejzy-w-Krosnie-Odrzanskim--10-07-2.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ukasz Mejza prowadzi przedwyborcz\u0105 ofensyw\u0119 w wojew\u00f3dztwie lubuskim. W tamtejszych wsiach mo\u017cna zobaczy\u0107 liczne plakaty kandydata Prawa i Sprawiedliwo\u015bci do Sejmu, a w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach wisz\u0105 wy\u0142\u0105cznie banery z Mejz\u0105. Wielu mieszka\u0144c\u00f3w nie wie jednak zbyt du\u017co o \u0141ukaszu Mejzie ani aferach, w kt\u00f3re by\u0142 zamieszany. Przyznaj\u0105 te\u017c, \u017ce jest im wszystko jedno, jaki polityk reklamuje si\u0119 na ich p\u0142otach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228540,lukasz-mejza-ma-dziesiatki-plakatow-w-lubuskich-wsiach-wyborcy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T15:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski w Kanadzie oklaskiwa\u0142 98-letnigo imigranta. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce s\u0142u\u017cy\u0142 w SS. Polska \u017c\u0105da przeprosin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/d4/1c/z30228480M,Wolodymyr-Zelenski-w-Toronto.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas wizyty Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w kanadyjskim parlamencie dosz\u0142o do skandalu. Uhonorowano i wiwatowano na cze\u015b\u0107 ukrai\u0144sko-kanadyjskiego zbrodniarza wojennego. Polska ambasada stanowczo zareagowa\u0142a, domagaj\u0105c si\u0119 przeprosin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30228422,zelenski-w-kanadzie-oklaskiwal-98-letnigo-imigranta-okazalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T15:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prorz\u0105dowy portal ujawni\u0142 nagrania z ataku na Budk\u0119. \"Kolejny raz wyciekaj\u0105 informacje z post\u0119powania\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/d2/1c/z30221489M,Borys-Budka.jpg\" vspace=\"2\" />Prorz\u0105dowy portal opublikowa\u0142 nagranie z kamery monitoringu, kt\u00f3ra znajduje si\u0119 w galerii handlowej, gdzie napadni\u0119ty zosta\u0142 pose\u0142 KO Borys Budka oraz ujawnili to, co mia\u0142 zezna\u0107 podejrzany w sprawie m\u0119\u017cczyzna. - Bulwersuj\u0105ce jest to, \u017ce kolejny raz wyciekaj\u0105 informacje z post\u0119powania. Jako pokrzywdzony b\u0119d\u0119 reprezentowany przez profesjonalnego pe\u0142nomocnika, a s\u0105d - nie propagandy\u015bci - zdecyduje jak\u0105 kar\u0119 wymierzy sprawcy - skomentowa\u0142 to wydarzenie Borys Budka, kt\u00f3ry jest pokrzywdzonym w tej sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228454,prorzadowy-portal-ujawnil-nagrania-z-ataku-na-budke-kolejny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T14:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba ofiar ataku na Sewastopol wzros\u0142a. Kij\u00f3w potwierdza: Nie \u017cyje rosyjski dow\u00f3dca Wiktor Soko\u0142ow", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/d3/1c/z30228132M,Piatkowy-atak-na-Sewastopol--25-09-2023-.jpg\" vspace=\"2\" />W wyniku pi\u0105tkowego ataku na Sewastopol zgin\u0119\u0142o 34 oficer\u00f3w oraz dow\u00f3dca - przekaza\u0142o Dow\u00f3dztwo Si\u0142 Operacji Specjalnych Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy. Tym samym potwierdzono \u015bmier\u0107 admira\u0142a Wiktora Soko\u0142owa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30228045,liczba-ofiar-ataku-na-sewastopol-wzrosla-kijow-potwierdza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T14:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Panowie z PiS-u\" unikaj\u0105 debat, ale ch\u0119tnie przerywaj\u0105 konferencje opozycji. \"Pr\u00f3buj\u0105 kr\u0119ci\u0107 afer\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/d3/1c/z30228419M,Politycy-PiS-probowali-przerwac-konferencje-opozyc.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznicy klubu PiS i rz\u0105du pr\u00f3bowali przerwa\u0107 konferencj\u0119 prasow\u0105 pos\u0142\u00f3w PO na temat afery dw\u00f3ch wie\u017c i afery zwi\u0105zanej z \"kopert\u0105 Kaczy\u0144skiego\". W pewnym momencie Piotr Muller odpowiedzia\u0142 politykom opozycji, \u017ce \"zaraz oddadz\u0105 im briefing\", a nast\u0119pnie jak gdyby nigdy nic zaprosi\u0142 dziennikarzy do zadawania pyta\u0144. M\u00f3wi\u0142 m.in. o zbo\u017cu z Ukrainy i Olafie Scholzu, pr\u00f3buj\u0105c odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od polityk\u00f3w PO, kt\u00f3rzy zdaniem rzecznik\u00f3w PiS \"pr\u00f3buj\u0105 kr\u0119ci\u0107 kolejn\u0105 afer\u0119\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30228126,panowie-z-pis-u-unikaja-debat-ale-chetnie-przerywaja-konferencje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T14:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jacek Bartosiak mo\u017ce straci\u0107 doktorat. Dr Piegzik: Zasygnalizowa\u0142em w\u0105tpliwo\u015bci PAN", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/d1/1c/z30217065M,Jacek-Bartosiak.jpg\" vspace=\"2\" />Doktor Jacek Bartosiak, popularny w Polsce specjalista od geopolityki, mo\u017ce przesta\u0107 by\u0107 doktorem. Z ustale\u0144 Gazeta.pl wynika, \u017ce jego praca doktorska i kluczowa ksi\u0105\u017cka maj\u0105 by\u0107 w istotnej cz\u0119\u015bci plagiatami. W poniedzia\u0142ek o\u015bwiadczenie wyda\u0142 Micha\u0142 A. Piegzik, kt\u00f3ry jako pierwszy zg\u0142osi\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci do wspomnianej rozprawy naukowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30227036,jacek-bartosiak-moze-stracic-doktorat-dr-piegzik-zasygnalizowalem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. 17-latek mo\u017ce i\u015b\u0107 do wi\u0119zienia na 12 lat. \"Nazbiera\u0142\" ca\u0142\u0105 list\u0119 zarzut\u00f3w, w tym gwa\u0142t", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/d3/1c/z30227588M,Lublin--17-latek-trafil-do-aresztu--za-rozboje-i-g.jpg\" vspace=\"2\" />Trzy miesi\u0105ce aresztu dla 17-latka z Lublina, kt\u00f3ry jest podejrzany o gwa\u0142t, usi\u0142owanie rozboju, rozb\u00f3j, nak\u0142anianie do za\u017cycia narkotyk\u00f3w oraz zmuszenie do innej czynno\u015bci seksualnej. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna za wszystkie te przest\u0119pstwa mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia na 12 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30227398,lublin-17-latek-trafil-do-aresztu-za-rozboje-i-gwalt-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T13:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Politycy PiS rozdaj\u0105 komputery w szko\u0142ach w czasie kampanii. W swoich okr\u0119gach wyborczych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/d3/1c/z30228133M,Anna-Krupka-rozdaje-laptopy.jpg\" vspace=\"2\" />Politycy PiS z okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskiego rozdaj\u0105 uczniom laptopy z rz\u0105dowego programu \"Laptop dla ucznia\" w swoich okr\u0119gach wyborczych. Wcze\u015bniej zarzekali si\u0119, \u017ce nie b\u0119d\u0105 traktowa\u0107 tego projektu jako tzw. kie\u0142basy wyborczej - informuje \"Dziennik Gazeta Prawna\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30227576,politycy-pis-rozdaja-komputery-w-szkolach-w-czasie-kampanii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T13:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojskowe my\u015bliwce wyl\u0105dowa\u0142y na drodze w Polsce. Piloci \u0107wicz\u0105 procedur\u0119 \"touch-and-go\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/d3/1c/z30228104M,Procedura--touch-and-go--podczas-cwiczen-polskiego.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim trwa szkolenie polskiego lotnictwa. W ramach \u0107wicze\u0144 na zamkni\u0119tej drodze publicznej mi\u0119dzy Nidzic\u0105 a Wielbarkiem l\u0105dowa\u0142y wojskowe my\u015bliwce. Na pok\u0142adzie jednego z nich znajdowa\u0142 si\u0119 Inspektor Si\u0142 Powietrznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30227602,wojskowe-mysliwce-wyladowaly-na-drodze-publicznej-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T13:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kreml pracuje nad reelekcj\u0105 W\u0142adimira Putina. W wygraniu wybor\u00f3w ma mu pom\u00f3c \"demokratyczny rywal\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/d3/1c/z30227861M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />W przysz\u0142ym roku w Rosji odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory prezydenckie. W zwi\u0105zku z tym Kreml ju\u017c opracowuje strategi\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej W\u0142adimir Putin b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 je wygra\u0107. W\u015br\u00f3d pomys\u0142\u00f3w ma by\u0107 m.in. udzia\u0142 \"demokratycznego rywala\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30227318,kreml-pracuje-nad-reelekcja-wladimira-putina-w-zdobyciu-wladzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T13:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bukmacherzy obstawiaj\u0105 wyniki wybor\u00f3w. Ile procent zbierze PiS? Konfederacja czy Trzecia Droga?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/d3/1c/z30227689M,Wybory-2023--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory parlamentarne s\u0105 tematem wielu przewidywa\u0144, spekulacji. Bukmacherzy te\u017c opublikowali swoje: obstawili kwestie dotycz\u0105ce frekwencji i poparcia dla poszczeg\u00f3lnych partii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30227365,bukmacherzy-obstawiaja-wyniki-wyborow-ile-procent-zbierze-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T13:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Impreza ksi\u0119\u017cy w D\u0105browie G\u00f3rniczej. O. Gu\u017cy\u0144ski: Rozpusta, rozpasanie, bezrozum. Czubek g\u00f3ry lodowej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/d3/1c/z30227264M,Msza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas audycji w radiu TOK FM dominikanin o. Pawe\u0142 Gu\u017cy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do imprezy z udzia\u0142em pracownika seksualnego, kt\u00f3r\u0105 zorganizowali ksi\u0119\u017ca z parafii w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Duchowny podkre\u015bli\u0142, \u017ce sytuacja ta, to wierzcho\u0142ek g\u00f3ry lodowej i skrytykowa\u0142 w\u0142adze ko\u015bcielne za brak zdecydowanej reakcji na tego typu skandale.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30226872,impreza-ksiezy-w-dabrowie-gorniczej-o-guzynski-rozpusta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T12:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo noworodk\u00f3w w Czernikach. Piotr G. mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad swoj\u0105 \u017con\u0105. \"On j\u0105 wyko\u0144czy\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/d3/1c/z30226601M,Czerniki--Dom--w-ktorym-doszlo-do-tragedii.jpg\" vspace=\"2\" />- Kiedy\u015b zwierzy\u0142a mi si\u0119, \u017ce Piotr wchodzi w nocy do \u0142\u00f3\u017cka ich c\u00f3rkom. M\u00f3wi\u0142am, by to zg\u0142osi\u0142a, ale ona si\u0119 ba\u0142a. M\u00f3wi\u0142a nawet, \u017ce on mo\u017ce j\u0105 wtedy zabi\u0107 - opowiedzia\u0142a \"Faktowi\" o zmar\u0142ej 15-lat temu Hannie G. s\u0105siadka rodziny z miejscowo\u015bci Czerniki (woj. pomorskie). Makabryczne odkrycie zw\u0142ok trojga noworodk\u00f3w w domu rodziny G. rozwi\u0105za\u0142o s\u0105siadom j\u0119zyki i od\u015bwie\u017cy\u0142o ich pami\u0119\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30226293,zabojstwo-noworodkow-w-czernikach-piotr-g-mial-znecac-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T12:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142anka KO Marta Wcis\u0142o zaatakowana. \"Zacz\u0105\u0142 mnie szarpa\u0107, grozi\u0107 i wyzywa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/c8/1c/z30182227M,Poslanka-PO-Marta-Wcislo.jpg\" vspace=\"2\" />\"Zosta\u0142am zaatakowana na targu w Opolu Lubelskim. Nieznany m\u0119\u017cczyzna zacz\u0105\u0142 mnie szarpa\u0107, grozi\u0107 i wyzywa\u0107\" - pisze Marta Wcis\u0142o w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i publikuje nagranie. To kolejna polityczka Koalicji Obywatelskiej, kt\u00f3ra zosta\u0142a zaatakowana przez wyborc\u0119. Podobna sytuacja przytrafi\u0142a si\u0119 ostatnio tak\u017ce Borysowi Budce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30227497,poslanka-ko-marta-wcislo-zaatakowana-zaczal-mnie-szarpac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T11:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obywatele Ugandy protestowali przed polskim konsulatem. \"Chcemy dosta\u0107 to, za co zap\u0142acili\u015bmy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/d3/1c/z30227200M,Afrykanczycy-protestuja-z-powodu-polskich-wiz--kto.jpg\" vspace=\"2\" />Obywatele Ugandy organizuj\u0105 protesty przed polskim konsulatem w Kampali. Twierdz\u0105, \u017ce zap\u0142acili, by dosta\u0107 polskie wizy i pozwolenie na prac\u0119. - Oczekujemy sprawiedliwo\u015bci. Chcemy dosta\u0107 to, za co zap\u0142acili\u015bmy - m\u00f3wi\u0105 Ugandyjczycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30226556,obywatele-ugandy-protestowali-przed-polskim-konsulatem-chcemy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T11:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Impreza na plebanii. Proboszcz ujawni\u0142 na mszy dane ksi\u0119dza organizatora. Parafianie: Przystojny m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/d0/1c/z30214203M,Kosciol--Ksiadz-wyprosil-rodzine-podczas-mszy--pon.jpg\" vspace=\"2\" />Proboszcz parafii w D\u0105browie G\u00f3rniczej ujawni\u0142 podczas mszy dane ksi\u0119dza, w kt\u00f3rego mieszkaniu odby\u0142a si\u0119 impreza duchownych z udzia\u0142em pracownika seksualnego. Parafianie okre\u015blili g\u0142\u00f3wnego bohatera skandalu jako \"przystojnego m\u0119\u017cczyzn\u0119\". - Zna\u0142em ksi\u0119dza Tomasza bardzo dobrze, w \u017cyciu nigdy bym nic takiego nie przypuszcza\u0142 - komentowa\u0142 pan Stanis\u0142aw.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30226798,impreza-na-plebanii-proboszcz-ujawnil-na-mszy-dane-ksiedza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T11:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bosak o \"Zielonej granicy\": \"To gra PiS-u i PO\". Pad\u0142y te\u017c szokuj\u0105ce s\u0142owa o strzelaniu do migrant\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/d3/1c/z30226314M,Krzysztof-Bosak.jpg\" vspace=\"2\" />- Obra\u017canie os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 zobaczy\u0107 g\u0142o\u015bny i kontrowersyjny film jest dla mnie osobi\u015bcie niedorzeczne - podkre\u015bli\u0142 Krzysztof Bosak na temat u\u017cywania has\u0142a \"Tylko \u015bwinie siedz\u0105 w kinie\" w kontek\u015bcie filmu \"Zielona granica\". R\u00f3wnocze\u015bnie z ust polityka Konfederacji pad\u0142y szokuj\u0105ce s\u0142owa na temat mo\u017cliwo\u015bci strzelania stra\u017cnik\u00f3w granicznych do migrant\u00f3w. - \u017bo\u0142nierze i funkcjonariusze maj\u0105 bro\u0144, \u017ceby jej czasami u\u017cywa\u0107 - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30225753,bosak-o-zielonej-granicy-to-gra-pis-u-i-po-padly-tez-szokujace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T11:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Debata wyborcza w Gazeta.pl. PiS nie odpowie na problemy Czytelniczek i Czytelnik\u00f3w. Reszta polityk\u00f3w w komplecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/d1/1c/z30219296M,Debata-wyborcza-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek o 19 rozpocznie si\u0119 wyj\u0105tkowa debata wyborcza w Gazeta.pl. Porozmawiamy z politykami na tematy, kt\u00f3re dla naszych Czytelniczek i Czytelnik\u00f3w s\u0105 najistotniejsze: ochrona zdrowia, edukacja i inflacja. W debacie b\u0119d\u0105 uczestniczy\u0107 przedstawiciele wszystkich komitet\u00f3w wyborczych poza Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 - nasza redakcja nie otrzyma\u0142a od ugrupowania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego odpowiedzi na zaproszenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30226243,debata-wyborcza-w-gazeta-pl-pis-nie-odpowie-na-problemy-czytelniczek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T10:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piloci my\u015bliwc\u00f3w wyl\u0105duj\u0105 na Mazurach na drodze publicznej. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 \u0107wiczenia lotnictwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/d3/1c/z30226579M,Cwiczenia-lotnicze-na-drodze-wojewodzkiej-nr-604.jpg\" vspace=\"2\" />Szkolenie polskiego lotnictwa pod kryptonimem ROUTE 604 rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 w woj. warmi\u0144sko-mazurskim. Podczas \u0107wicze\u0144 piloci trenowa\u0107 b\u0119d\u0105 l\u0105dowanie i startowanie ze specjalnie przystosowanego odcinka drogi publicznej. Na potrzeby wojskowych szkole\u0144 zamkni\u0119ty zosta\u0142 trzykilometrowy fragment drogi wojew\u00f3dzkiej nr 604 biegn\u0105cej mi\u0119dzy Nidzic\u0105 a Wielbarkiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30226182,piloci-mysliwcow-wyladuja-na-mazurach-na-drodze-publicznej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T10:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polak na li\u015bcie poszukiwanych przez Rosj\u0119. To prezes Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/a1/19/z26874647M,Polak-prezydentem-Miedzynarodowego-Trybunalu-Karne.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjski MSZ umie\u015bci\u0142 na li\u015bcie poszukiwanych polskiego prawnika. To prof. Piotr Hofma\u0144ski, prezes Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci - informuje rosyjska agencja TASS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30226963,polak-na-liscie-poszukiwanych-przez-rosje-to-preze-miedzynarodowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T10:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ten polityczny nie nale\u017cy do naj\u0142atwiejszych! Komplet punkt\u00f3w jest nieosi\u0105galny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />8/10 to ju\u017c niez\u0142y wyczyn!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18757,ten-polityczny-nie-nalezy-do-najlatwiejszych-komplet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c zaufania: Powr\u00f3t Szyd\u0142o i spadek Trzaskowskiego. \"Je\u015bli KO nie wygra, to b\u0119dzie przyczyna pora\u017cki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/d2/1c/z30223520M.jpg\" vspace=\"2\" />Rafa\u0142 Trzaskowski straci\u0142 pozycj\u0119 lidera w najnowszym sonda\u017cu IBRIS dla Onetu. Zaufaniem Polak\u00f3w cieszy si\u0119 przede wszystkim Andrzej Duda, a na podium pojawi\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c Mateusz Morawiecki. Du\u017cym zaskoczeniem jest r\u00f3wnie\u017c wzrost zaufania do Beaty Szyd\u0142o i Mariusza B\u0142aszczaka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30226322,sondaz-zaufania-powrot-szydlo-i-spadek-trzaskowskiego-jesli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T09:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura podczas debaty w TVN24. Polityczka Konfederacji: Tak si\u0119 rozmawia z blondynk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4c/d3/1c/z30226252M,Awantura-podczas-debaty--Polityczka-z-partii-Konfe.jpg\" vspace=\"2\" />- Tak si\u0119 rozmawia z blondynk\u0105 - stwierdzi\u0142a Ewa Zaj\u0105czkowska-Hernik z Konfederacji podczas debaty w TVN24. Jej s\u0142owa spotka\u0142y si\u0119 z b\u0142yskawicznym sprzeciwem polityczek w studiu oraz internaut\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Ale jej partyjny kolega stwierdzi\u0142, \u017ce \"Zaj\u0105czkowska pozamiata\u0142a\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30225811,polityczka-partii-konfederacja-nazwala-uczestniczke-debaty-blondynka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T09:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grzegorz zagin\u0105\u0142 w Tatrach w sobot\u0119. \u017bona prosi o pomoc: M\u00f3g\u0142 z\u0142ama\u0107 nog\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/d3/1c/z30226180M,Grzegorz-zaginal-w-Tatrach-Slowackich.jpg\" vspace=\"2\" />Od rana ratownicy prowadz\u0105 poszukiwania polskiego turysty, kt\u00f3ry zagin\u0105\u0142 w sobot\u0119 w rejonie Lodowego Szczytu w S\u0142owackich Tatrach. O pomoc w mediach apeluje jego \u017cona. Z jej relacji wynika, \u017ce ma on prawdopodobnie z\u0142aman\u0105 nog\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30226139,grzegorz-zaginal-w-tatrach-w-sobote-zona-prosi-o-pomoc-mogl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T09:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cypr. Zgin\u0105\u0142 Polak, kt\u00f3ry szed\u0142 pieszo po autostradzie oraz policjant, kt\u00f3ry stara\u0142 si\u0119 mu pom\u00f3c", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/d3/1c/z30226016M,Radiowoz-cypryjskiej-policji--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />M\u0119\u017cczy\u017anie z Polski, kt\u00f3ry na Cyprze szed\u0142 pieszo po autostradzie, pr\u00f3bowa\u0142 pom\u00f3c cypryjski policjant - usi\u0142owa\u0142 go nak\u0142oni\u0107, by zszed\u0142 z drogi. Podczas tej interwencji obaj zostali potr\u0105ceni przez jad\u0105cy samoch\u00f3d. 50-letni policjant zgin\u0105\u0142 na miejscu, 48-letni Piotr W. zmar\u0142 po przewiezieniu do szpitala. Policja prowadzi \u015bledztwo w sprawie wypadku. Na Cyprze og\u0142oszono trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30225665,cypr-zginal-polak-ktory-szedl-pieszo-po-autostradzie-oraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T08:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sophia Loren w szpitalu. Aktorka przesz\u0142a powa\u017cn\u0105 operacj\u0119 po wypadku w swoim domu w Szwajcarii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/d3/1c/z30225658M,Sophia-Loren.jpg\" vspace=\"2\" />Sophia Loren trafi\u0142a do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w jej domu w Genewie. 89-letnia aktorka dozna\u0142a powa\u017cnych obra\u017ce\u0144. Przesz\u0142a ju\u017c piln\u0105 operacj\u0119 i przebywa w szpitalu w Szwajcarii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30225959,sophia-loren-w-szpitalu-aktorka-przeszla-powazna-operacje-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po napa\u015bci na Borysa Budk\u0119 zarzuty mo\u017ce us\u0142ysze\u0107 sam polityk? Ziobro: Prokurator b\u0119dzie musia\u0142 to rozwa\u017cy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/d3/1c/z30226140M,Po-napasci-na-Borysa-Budke-zarzuty-moze-uslyszec-s.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator generalny Zbigniew Ziobro nie wykluczy\u0142, \u017ce w sprawie pi\u0105tkowej napa\u015bci na Borysa Budk\u0119 postawione zostan\u0105 nowe zarzuty. I to samemu politykowi, kt\u00f3ry by\u0142 ofiar\u0105 ataku. - Mamy ju\u017c nagrania z monitoringu, kt\u00f3re wskazuj\u0105, \u017ce pan Borys Budka mija\u0142 si\u0119 z prawd\u0105 - stwierdzi\u0142 szef resortu sprawiedliwo\u015bci. I doda\u0142, \u017ce prokurator \"b\u0119dzie musia\u0142 rozwa\u017cy\u0107\" ewentualne zarzuty w sprawie sk\u0142adania fa\u0142szywych zezna\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30225896,po-napasci-na-borysa-budke-zarzuty-moze-uslyszec-sam-polityk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Antycyklon Rosi zatrzyma lato na d\u0142u\u017cej, ale synoptycy zapowiadaj\u0105 stopniowe nadej\u015bcie och\u0142odzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/d3/1c/z30225653M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w nadchodz\u0105cym tygodniu zaskoczy ciep\u0142\u0105 temperatur\u0105 i s\u0142onecznymi dniami. To nadej\u015bcie antycyklonu Rosi sprawi, \u017ce lato b\u0119dzie trwa\u0142o d\u0142u\u017cej. Zmiana mo\u017ce nast\u0105pi\u0107 na prze\u0142omie wrze\u015bnia i pa\u017adziernika. Synoptycy ustalili, kiedy mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 stopniowe och\u0142odzenie zapowiadaj\u0105ce jesie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30225547,antycyklon-rosi-zatrzyma-lato-na-dluzej-ale-synoptycy-zapowiadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T07:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"GW\": Ziobro ma kwity na Kaczy\u0144skiego. Mo\u017ce chodzi\u0107 o kopert\u0119 z pieni\u0119dzmi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/d3/1c/z30225786M,-GW---Ziobro-ma-kwity-na-Kaczynskiego--Moze-chodzi.jpg\" vspace=\"2\" />Koperta z 50 tysi\u0105cami z\u0142otych mo\u017ce by\u0107 \"hakiem\", kt\u00f3ry Zbigniew Ziobro ma na Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - pisze Wojciech Czuchnowski z \"Gazety Wyborczej\". Dziennikarz ujawni\u0142 nagrania z przes\u0142uchania austriackiego biznesmena zaanga\u017cowanego w budow\u0119 dw\u00f3ch luksusowych biurowc\u00f3w w Warszawie na dzia\u0142ce sp\u00f3\u0142ki Srebrna. Gerald Birgfellner mia\u0142 wr\u0119czy\u0107 pieni\u0105dze za po\u015brednictwem Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30225586,gw-ziobro-ma-kwity-na-kaczynskiego-moze-chodzic-o-koperte.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T07:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 \"ostatniego ojca chrzestnego\". W\u0142oski mafioso przez 30 lat ukrywa\u0142 si\u0119 przed \u015bledczymi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/d3/1c/z30225604M,Matteo-Messina-Denaro.jpg\" vspace=\"2\" />Matteo Messina Denaro, jeden z najwy\u017cej postawionych w\u0142oskich mafios\u00f3w, zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w oddziale wi\u0119ziennym szpitala. Kryminalista, kt\u00f3ry od ponad 30 lat poszukiwany by\u0142 w zwi\u0105zku z licznymi morderstwami, cierpia\u0142 na raka jelit. To w\u0142a\u015bnie choroba przest\u0119pcy pomog\u0142a s\u0142u\u017cbom w uj\u0119ciu go w styczniu tego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30225452,smierc-ostatniego-ojca-chrzestnego-wloski-mafioso-przez-30.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T07:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Absurdalny sp\u00f3r w \"Sprawie dla reportera\". Ciapunio zjad\u0142 100 g\u0142\u00f3wek kapusty? \"Policja siedzi mu na ogonie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/d3/1c/z30225517M,Sprawa-dla-reportera-w-TVP--Pies-Ciapunio-zjadl-10.jpg\" vspace=\"2\" />Konflikt s\u0105siedzki w miejscowo\u015bci Janisz\u00f3w (woj. lubelskie) przybra\u0142 niespodziewany obr\u00f3t, kiedy z pola jednej ze stron rzekomo znikn\u0119\u0142o 100 g\u0142\u00f3wek kapusty. Podejrzanym sta\u0142 si\u0119 pies Ciapunio, czyli kundelek niewielkich rozmiar\u00f3w, kt\u00f3ry poruszy\u0142 serca internaut\u00f3w, gdy pad\u0142o na niego podejrzenie. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 mn\u00f3stwo dowod\u00f3w wsparcia i teorii na temat psa, kt\u00f3ry by\u0142 jednym z bohater\u00f3w programu TVP \"Sprawa dla reportera\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30225449,podejrzewaja-ciapunia-o-zjedzenie-100-glowek-kapusty-chciala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T07:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Liczba migrant\u00f3w w Niemczech gwa\u0142townie ro\u015bnie. Przez Polsk\u0119 wiod\u0105 dwa szlaki przerzutowe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/d3/1c/z30225582M,Liczba-nielegalnych-migrantow-w-Niemczech-gwaltown.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 100 os\u00f3b dziennie zatrzymuje niemiecka policja tu\u017c przy granicy w Polsk\u0105. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich to migranci, kt\u00f3rzy przedostali si\u0119 z Bia\u0142orusi lub wybrali szlak ba\u0142ka\u0144ski. Czasem funkcjonariusze zatrzymuj\u0105 tak\u017ce przemytnik\u00f3w. Niemieckie w\u0142adze nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce migrant\u00f3w b\u0119dzie przybywa\u0107, a kanclerz Niemiec m\u00f3wi o konkretnych dzia\u0142aniach, kt\u00f3re trzeba podj\u0105\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30225460,liczba-nielegalnych-migrantow-w-niemczech-gwaltownie-rosnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda o tym, co po wyborach: Chcia\u0142bym, \u017ceby to by\u0142 taki rz\u0105d, z kt\u00f3rym b\u0119dziemy jednak mieli wsp\u00f3ln\u0105 wizj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/d0/1c/z30214362M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />- Prezydent nie jest samotn\u0105 wysp\u0105 w Polsce, tylko musi wsp\u00f3\u0142dzia\u0142a\u0107 z w\u0142adz\u0105 wykonawcz\u0105. Konstytucja te\u017c go do tego zobowi\u0105zuje, wi\u0119c trzeba b\u0119dzie wsp\u00f3\u0142dzia\u0142a\u0107 z rz\u0105dem. Nie ukrywam, \u017ce chcia\u0142bym, \u017ceby to by\u0142 taki rz\u0105d, z kt\u00f3rym b\u0119dziemy jednak mieli wsp\u00f3ln\u0105 wizj\u0119 - m\u00f3wi\u0142 w wywiadzie dla \"Super Expressu'' Andrzej Duda. Prezydent odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do s\u0142\u00f3w Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, krytykuj\u0105cych Polsk\u0119, a tak\u017ce swoich plan\u00f3w po zako\u0144czeniu prezydentury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30225463,duda-o-tym-co-po-wyborach-chcialbym-zeby-to-byl-taki-rzad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T06:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szymon Ho\u0142ownia chce \"zmienia\u0107 Polsk\u0119 na pokolenia\". Dlaczego \"czuje si\u0119 jak m\u0105\u017c Merkel\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/db/18/z26064745M.jpg\" vspace=\"2\" />Szymon Ho\u0142ownia zyska\u0142 popularno\u015b\u0107 jako prezenter telewizyjny i katolicki publicysta, zanim rozpocz\u0105\u0142 swoj\u0105 karier\u0119 polityczn\u0105. W 2020 roku przewodnicz\u0105cy Polski 2050 zaj\u0105\u0142 trzecie miejsce w wyborach prezydenckich. Teraz Ho\u0142ownia tworzy koalicj\u0119 z Polskim Stronnictwem Ludowym i ubiega si\u0119 o mandat poselski z podlaskiej listy Trzeciej Drogi, aby \"budowa\u0107 Polsk\u0119 demokratyczn\u0105, zielon\u0105, r\u00f3\u017cnorodn\u0105, solidarn\u0105 i gospodarn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30177763,kim-jest-szymon-holownia-lider-polski-2050-chce-zmieniac-polske.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T06:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dr Pawe\u0142 Kubicki ocenia obietnice wyborcze: Konfederacja ma najs\u0142abiej napisany program", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/d3/1c/z30225244M,Poranna-rozmowa-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />- W nadchodz\u0105cych wyborach kluczowe dla senior\u00f3w s\u0105 kwestie dost\u0119pu do s\u0142u\u017cby zdrowia, a tak\u017ce ich sytuacja ekonomiczna - wysoko\u015b\u0107 emerytury, \u015bwiadcze\u0144 - m\u00f3wi\u0142 w \"Porannej rozmowie Gazeta.pl\" socjolog dr hab. Pawe\u0142 Kubicki z Katedry Polityki Spo\u0142ecznej Szko\u0142y G\u0142\u00f3wnej Handlowej. Nast\u0119pnie ekspert oceni\u0142 programy wyborcze. Najsurowsze s\u0142owa pad\u0142y pod adresem Konfederacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30225233,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-socjolog-dr-hab-pawel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T06:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zielona granica\" a kampania wyborcza. Jak film Agnieszki Holland wp\u0142ynie na wybory? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/d3/1c/z30225442M,-Zielona-granica--a-kampania-wyborcza--Jak-film-Ag.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z filmu Agnieszki Holland \"Zielona granica\" pr\u00f3buje zrobi\u0107 temat przewodni trwaj\u0105cej kampanii wyborczej. Zwracaj\u0105 uwag\u0119 na to liderzy opozycji, kt\u00f3rzy przestrzegaj\u0105, \u017ce to odwracanie uwagi od afery wizowej i gro\u017c\u0105cych w zwi\u0105zku z ni\u0105 konsekwencji dla Polski i wszystkich jej obywateli. Czy film fabularny o kryzysie uchod\u017aczym rzeczywi\u015bcie wp\u0142ynie na wybory w Polsce? Niemal po\u0142owa uczestnik\u00f3w sonda\u017cu IBRiS dla RMF FM i \"Rzeczpospolitej\" uwa\u017ca, \u017ce nie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30225421,zielona-granica-a-kampania-wyborcza-jak-film-agnieszki-holland.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T05:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 25 wrze\u015bnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/ba/1c/z30124489M,Horoskop-dzienny---poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 25 wrze\u015bnia dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku. Co ci\u0119 czeka? Nie zwlekaj sprawd\u017a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30224499,horoskop-dzienny-poniedzialek-25-wrzesnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-25T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]