[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Niemcy s\u0105 regionalnie silnym pa\u0144stwem, niczym wi\u0119cej", "description": "Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przekonywa\u0142 na konwencji wyborczej, \u017ce Niemcy nie s\u0105 \u015bwiatowym mocarstwem. Polityk\u00f3w opozycji obecny wicepremier okre\u015bli\u0142 mianem grupy \"nieuk\u00f3w i leniuch\u00f3w\", a przedstawicielom \u015bwiata kultury zarzuci\u0142 uprawianie pedagogiki wstydu.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39235821-jaroslaw-kaczynski-niemcy-sa-regionalnie-silnym-panstwem-niczym-wiecej", "date_published": "2023-10-08T21:37:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePortret m\u0142odzie\u0144ca\u201d Tycjana go\u015bci na Zamku Kr\u00f3lewskim w Warszawie", "description": "Na czasowym pokazie z cyklu \u201eArcydzie\u0142a na Zamku\u201d mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 pi\u0119kny portret namalowany przez dwudziestoletniego Tycjana. Jest szansa, \u017ce dzie\u0142o na sta\u0142e wzbogaci kolekcj\u0119 Zamku", "link": "https://www.rp.pl/malarstwo/art39236341-portret-mlodzienca-tycjana-gosci-na-zamku-krolewskim-w-warszawie", "date_published": "2023-10-08T21:26:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Program Miecznik. Polskie fragaty na wypasie", "description": "Polskie fregaty, w por\u00f3wnaniu z brytyjskimi, otrzymaj\u0105 wi\u0119cej wyposa\u017cenia oraz b\u0119dzie to wyposa\u017cenie z wy\u017cszej p\u00f3\u0142ki - m\u00f3wi Magdalena Nizik, prezes zarz\u0105du Thales Polska", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39236531-program-miecznik-polskie-fragaty-na-wypasie", "date_published": "2023-10-08T21:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatnie tygodnie kontrofensywy. Front znajduje si\u0119 w stanie niepewnej r\u00f3wnowagi", "description": "Jedno mocniejsze uderzenie kt\u00f3rej\u015b ze stron mo\u017ce go rozbi\u0107. Zajad\u0142e walki trwaj\u0105 w okolicach Bachmutu. Do podobnie ci\u0119\u017ckich star\u0107 dochodzi w stepach na po\u0142udnie od miasta Orechiw,", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39235661-ostatnie-tygodnie-kontrofensywy-front-znajduje-sie-w-stanie-niepewnej-rownowagi", "date_published": "2023-10-08T20:49:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co najmniej 250 ofiar ataku Hamasu na festiwal muzyczny w Izraelu", "description": "Co najmniej 250 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w ataku Hamasu na uczestnik\u00f3w festiwalu muzycznego w Izraelu - wynika z najnowszych doniesie\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39236211-co-najmniej-250-ofiar-ataku-hamasu-na-festiwal-muzyczny-w-izraelu", "date_published": "2023-10-08T19:58:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Janusz Reiter: To nie jest wojna w obronie Palesty\u0144czyk\u00f3w", "description": "Kiedy Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119, wo\u0142ali\u015bmy \u201eTo jest nasza wojna\u201d. Kiedy Hamas atakuje Izrael, dobrze jest sobie u\u015bwiadomi\u0107, \u017ce to te\u017c jest atak na nas. Solidarno\u015b\u0107 z Izraelem jest dzi\u015b zasadna moralnie, politycznie, a w Polsce tak\u017ce historycznie.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39234041-janusz-reiter-to-nie-jest-wojna-w-obronie-palestynczykow", "date_published": "2023-10-08T19:46:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ekstraklasa. Legia - Rak\u00f3w 1:2. Szczyt, ale niezbyt wysoki", "description": "Legia przegra\u0142a z Rakowem 1:2. To jej druga pora\u017cka ligowa z rz\u0119du i pierwsza na w\u0142asnym boisku. Do niedzieli Legia nie przegra\u0142a przy \u0141azienkowskiej w 24 spotkaniach z rz\u0119du.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39236191-ekstraklasa-legia-rakow-1-2-szczyt-ale-niezbyt-wysoki", "date_published": "2023-10-08T19:13:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cel: zniwelowa\u0107 wykluczenie komunikacyjne", "description": "Brak dost\u0119pu do komunikacji zbiorowej pog\u0142\u0119bia wykluczenie w takich sferach, jak praca, edukacja czy kultura. Wp\u0142ywa tak\u017ce niekorzystnie na ochron\u0119 klimatu.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39236671-cel-zniwelowac-wykluczenie-komunikacyjne", "date_published": "2023-10-08T19:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po ataku Hamasu pomoc wojskowa Pentagonu dla Izraela. USA przesuwaj\u0105 okr\u0119ty", "description": "Po ataku Hamasu Stany Zjednoczone szybko dostarcz\u0105 Izraelowi dodatkowy sprz\u0119t i zasoby, w tym amunicj\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin, potwierdzaj\u0105c nieoficjalne doniesienia.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39235841-po-ataku-hamasu-pomoc-wojskowa-pentagonu-dla-izraela-usa-przesuwaja-okrety", "date_published": "2023-10-08T18:58:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Wojskowe samoloty Hercules w drodze", "description": "Wojskowe Herculesy wylecia\u0142y do Izraela, by ewakuowa\u0107 Polak\u00f3w - poinformowa\u0142 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39234571-ewakuacja-polakow-z-izraela-wojskowe-samoloty-hercules-w-drodze", "date_published": "2023-10-08T16:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niezb\u0119dnik przedsi\u0119biorcy: Doch\u00f3d sk\u0142adkowy pod lup\u0105 * NSA o uldze IP Box * Pracownik na L4 i k\u0142opot z RODO * Wolne dla krwiodawc\u00f3w, pytania od szef\u00f3w * Praca m\u0142odocianych ze zmianami", "description": "\u2022 ZUS chce wyja\u015bnie\u0144, dlaczego doch\u00f3d sk\u0142adkowy r\u00f3\u017cni si\u0119 od podatkowego. Co zrobi\u0107?\n\u2022 Czy na rozwijanie e-portalu przys\u0142uguje ulga IP Box?\n\u2022 Czy pracodawca mo\u017ce dzwoni\u0107 na prywatny numer telefonu?\n\u2022 Pracodawcy nie s\u0105 pewni jak udziela\u0107 wolnego za oddawanie krwi\n\u2022 Nowo\u015bci w wykazie prac dla m\u0142odocianych pracownik\u00f3w\n\u2022 Stagnacja czy wzrost przychod\u00f3w - firmy przepowiadaj\u0105 co je czeka\n\u2022 Prawo uderza w biznes. Polska przestaje by\u0107 atrakcyjna dla start-up\u00f3w\n\u2022 Wa\u017cne terminy na ten tydzie\u0144", "link": "https://firma.rp.pl/niezbednik-przedsiebiorcy/art39234231-niezbednik-przedsiebiorcy-dochod-skladkowy-pod-lupa-nsa-o-uldze-ip-box-pracownik-na-l4-i-klopot-z-rodo-wolne-dla-krwiodawcow-pytania-od-szefow-praca-mlodocianych-ze-zmianami", "date_published": "2023-10-08T16:03:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Waldemar Skrzypczak: W Izraelu seria atak\u00f3w terrorystycznych, a nie wojna", "description": "Premier Izraela m\u00f3wi\u0105c o wojnie, ma racj\u0119 w tym sensie, \u017ce pa\u0144stwo Izrael prowadzi wojn\u0119 z terrorystami. S\u0105dz\u0119, \u017ce bez problemu da sobie w tym konflikcie rad\u0119, ich armia stosunkowo szybko rozbije tych terroryst\u00f3w - powiedzia\u0142 gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych, komentuj\u0105c atak Hamasu, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o co najmniej kilkaset os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39234201-gen-waldemar-skrzypczak-w-izraelu-seria-atakow-terrorystycznych-a-nie-wojna", "date_published": "2023-10-08T15:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dziowie Juszczyszyn i Piekarska-Dr\u0105\u017cek \u017c\u0105daj\u0105 \u015bcigania rzecznika Schaba", "description": "S\u0119dzia Pawe\u0142 Juszczyszyn z S\u0105du Rejonowego w Olsztynie i s\u0119dzia Marzanna Piekarska-Dr\u0105\u017cek z S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie z\u0142o\u017cyli do prokuratury zawiadomienie, w kt\u00f3rych domagaj\u0105 si\u0119 \u015bcigania rzecznika dyscyplinarnego s\u0119dzi\u00f3w i prezes S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie Piotra Schaba.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39233991-sedziowie-juszczyszyn-i-piekarska-drazek-zadaja-scigania-rzecznika-schaba", "date_published": "2023-10-08T14:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Izrael jest w stanie wojny\". Po ataku Hamasu oficjalna decyzja Gabinetu Bezpiecze\u0144stwa", "description": "Gabinet Bezpiecze\u0144stwa premiera Benjamina Netanjahu og\u0142osi\u0142, \u017ce Izrael jest w stanie wojny. Decyzja zosta\u0142a podj\u0119ta po ataku Hamasu, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142o co najmniej kilkaset os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39233931-izrael-jest-w-stanie-wojny-po-ataku-hamasu-oficjalna-decyzja-gabinetu-bezpieczenstwa", "date_published": "2023-10-08T14:33:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek wygra\u0142a turniej China Open w Pekinie", "description": "Nie by\u0142o \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, komu nale\u017cy si\u0119\u00a0tytu\u0142. Polka zwyci\u0119\u017cy\u0142a w finale Rosjank\u0119 Ludmi\u0142\u0119 Samsonow\u0105 6:2, 6:2. Teraz przed Ig\u0105 trzy tygodnie bez start\u00f3w, nast\u0119pnie na prze\u0142omie pa\u017adziernika i listopada wielki fina\u0142 sezonu, czyli turniej mistrzy\u0144 WTA w Cancun.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39233981-iga-swiatek-wygrala-turniej-china-open-w-pekinie", "date_published": "2023-10-08T14:07:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chi\u0144skie rezerwy nadal najwi\u0119ksze na \u015bwiecie mimo spadku", "description": "Rezerwy dewizowe Chin zmala\u0142y we wrze\u015bniu bardziej ni\u017c przewidywano \u2014 wynika z oficjalnych danych udost\u0119pnionych w sobot\u0119 na skutek aprecjacji dolara wobec najwa\u017cniejszych walut wymienialnych.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39233901-chinskie-rezerwy-nadal-najwieksze-na-swiecie-mimo-spadku", "date_published": "2023-10-08T14:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpa\u0144ska oliwa z oliwek jak z\u0142oto. Ro\u015bnie liczba kradzie\u017cy u producent\u00f3w", "description": "Hiszpania jest najwi\u0119kszym na \u015bwiecie producentem oliwy z oliwek. Z\u0142a pogoda sprawi\u0142a, \u017ce w tym roku jest mniej owoc\u00f3w, wi\u0119c oliwa zdro\u017ca\u0142a. W szczycie sezonu dosz\u0142o do kradzie\u017cy tysi\u0119cy litr\u00f3w tej przyprawy.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39233941-hiszpanska-oliwa-z-oliwek-jak-zloto-rosnie-liczba-kradziezy-u-producentow", "date_published": "2023-10-08T13:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d w Berlinie wi\u0119kszym optymist\u0105 od 5 instytut\u00f3w", "description": "Rz\u0105d federalny spodziewa si\u0119 spadku gospodarczego w tym roku o 0,4 proc. PKB z powodu inflacji, drogich no\u015bnik\u00f3w energii i s\u0142abej wymiany handlowej. Pi\u0119\u0107 instytut\u00f3w badania koniunktury poda\u0142o wcze\u015bniej, \u017ce ten spadek b\u0119dzie wi\u0119kszy, o 0,6 proc. PKB", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39233891-rzad-w-berlinie-wiekszym-optymista-od-5-instytutow", "date_published": "2023-10-08T13:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska - Chiny 3:2. Zwyci\u0119stwo siatkarzy na koniec morderczego sezonu", "description": "Z du\u017cymi problemami reprezentacja Polski pokona\u0142a Chiny 3:2 w ostatnim meczu turnieju kwalifikacyjnego do igrzysk olimpijskich. Przepustki do Francji bia\u0142o-czerwoni zapewnili sobie ju\u017c wcze\u015bniej.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39233951-polska-chiny-3-2-zwyciestwo-siatkarzy-na-koniec-morderczego-sezonu", "date_published": "2023-10-08T13:41:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skutki ataku na Izrael. Nerwowo na rynku ropy. Czy grozi nam nowe embargo naftowe?", "description": "Jest wielk\u0105 niewiadom\u0105, jak zachowaj\u0105 si\u0119 ceny ropy po ataku Hamasu na Izrael. Jej notowania zale\u017c\u0105 od tego, czy konflikt rozszerzy si\u0119 na inne kraje. Atak nast\u0105pi\u0142 dok\u0142adnie w 50. rocznic\u0119 wojny Jom Kipur i embarga, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do kryzysu naftowego.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39233911-skutki-ataku-na-izrael-nerwowo-na-rynku-ropy-czy-grozi-nam-nowe-embargo-naftowe", "date_published": "2023-10-08T13:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Artur Bartkiewicz: Dlaczego Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie m\u00f3g\u0142 zgodzi\u0107 si\u0119 na udzia\u0142 w debacie w TVP?", "description": "-  Mam ochot\u0119 krzykn\u0105\u0107: Jarek, gdzie jeste\u015b, gdzie si\u0119 chowasz? - kpi\u0142 w czasie spotkania z wyborcami w Przemy\u015blu Donald Tusk. Ale nawet konieczno\u015b\u0107 wys\u0142uchiwania takich kpin jest z perspektywy PiS i Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego lepsza ni\u017c udzia\u0142 w debacie, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w TVP.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39233631-artur-bartkiewicz-dlaczego-jaroslaw-kaczynski-nie-mogl-zgodzic-sie-na-udzial-w-debacie-w-tvp", "date_published": "2023-10-08T13:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: Wyborca jak frankowicz pod \u015bcian\u0105", "description": "Ani dla Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, ani dla nowej izby S\u0105du Najwy\u017cszego nie stanowi problemu, \u017ce chc\u0105cemu wybra\u0107 parlament komisja wciska te\u017c kart\u0119 referendaln\u0105 \u2013 jak niegdy\u015b polisolokat\u0119 w pakiecie z kredytem frankowym.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39233921-wojciech-tumidalski-wyborca-jak-frankowicz-pod-sciana", "date_published": "2023-10-08T13:06:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosmos na celowniku Watykanu. Najpierw satelita, teraz gro\u017ana asteroida", "description": "Watykan nie tylko wys\u0142a\u0142 w kosmos satelit\u0119 z ksi\u0105\u017ck\u0105 papie\u017ca Franciszka. Jezuita \u201eBrat Bob\u201d ma ratowa\u0107 Ziemi\u0119 przed asteroid\u0105 Bennu, kt\u00f3ra mo\u017ce zniszczy\u0107 planet\u0119.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/technologie/art39233861-kosmos-na-celowniku-watykanu-najpierw-satelita-teraz-grozna-asteroida", "date_published": "2023-10-08T12:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy. Co dalej z pomoc\u0105 finansow\u0105 dla Palesty\u0144czyk\u00f3w?", "description": "Projekt bud\u017cetu Niemiec na 2024 rok przewiduje oko\u0142o 350 milion\u00f3w euro wsparcia dla Autonomii Palesty\u0144skiej. Pierwsi niemieccy politycy kwestionuj\u0105 t\u0119 pomoc.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39233871-niemcy-co-dalej-z-pomoca-finansowa-dla-palestynczykow", "date_published": "2023-10-08T12:03:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KUKE i Propav u\u0142atwi\u0105 polskim eksporterom wej\u015bcie na afryka\u0144skie rynki", "description": "KUKE i Propav Infraestructuras podpisa\u0142y porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy, kt\u00f3re umo\u017cliwi polskim eksporterom w\u0142\u0105czenie si\u0119 w \u0142a\u0144cuchy dostaw w ramach globalnych projekt\u00f3w koncernu.", "link": "https://firma.rp.pl/wsparcie-ekspansji/art39233811-kuke-i-propav-ulatwia-polskim-eksporterom-wejscie-na-afrykanskie-rynki", "date_published": "2023-10-08T10:52:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski:  Atak Hamasu. Izraelski 11 wrze\u015bnia", "description": "To naprawd\u0119 nie mia\u0142o si\u0119 prawa wydarzy\u0107. Nie w pa\u0144stwie, kt\u00f3re ma najlepsze s\u0142u\u017cby wywiadowcze na \u015bwiecie. Nie w pa\u0144stwie, kt\u00f3re ma najnowocze\u015bniejszy na \u015bwiecie sektor nowoczesnych technologii produkowanych na rzecz sektora zbrojeniowego.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39233781-michal-szuldrzynski-atak-hamasu-izraelski-11-wrzesnia", "date_published": "2023-10-08T10:45:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Argentyna rekordzist\u0105 \u015bwiata we wzro\u015bcie cen", "description": "Nie Turcja ani nawet Zimbabwe mog\u0105 \u201echwali\u0107 si\u0119\u201d najwy\u017csz\u0105 na \u015bwiecie inflacj\u0105, a Argentyna. Inflacja w tym roku wynios\u0142a 19 900 proc. \u2014 wynika z zapisk\u00f3w prowadzonych przez ponad 20 lat przez Rubena Galante, fryzjera z Buenos Aires.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39233761-argentyna-rekordzista-swiata-we-wzroscie-cen", "date_published": "2023-10-08T10:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Donos do prokuratury na Uniwersytet Kaliski. Chodzi o studia medyczne", "description": "Naczelna Izba Lekarska z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie do prokuratury o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez Uniwersytet Kaliski. Samorz\u0105d lekarski zarzuca, \u017ce uczelnia otworzy\u0142a kierunek lekarski nie maj\u0105c odpowiedniej infrastruktury i zaplecza technicznego.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39233661-donos-do-prokuratury-na-uniwersytet-kaliski-chodzi-o-studia-medyczne", "date_published": "2023-10-08T10:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ten producent spala miliardy. Traci na ka\u017cdym wyprodukowanym aucie 33 tys. dol", "description": "Wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w ameryka\u0144ski producent Rivian ma dop\u0142aca do ka\u017cdego wyprodukowanego samochodu. Teraz marka produkuj\u0105ca m.in. elektryczne pick-upy chce drastycznie obni\u017cy\u0107 koszty produkcji.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39233571-ten-producent-spala-miliardy-traci-na-kazdym-wyprodukowanym-aucie-33-tys-dol", "date_published": "2023-10-08T09:52:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "39. Warszawski Festiwal Filmowy: Ciekawe filmy polskie w Warszawie", "description": "138 film\u00f3w z 52 kraj\u00f3w. Sze\u015b\u0107 sekcji konkursowych i cztery pozakonkursowe. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 39. Warszawski Festiwal Filmowy", "link": "https://www.rp.pl/film/art39233681-39-warszawski-festiwal-filmowy-ciekawe-filmy-polskie-w-warszawie", "date_published": "2023-10-08T09:48:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Belgowie wpu\u015bcili Alibab\u0119 na lotnisko.Teraz boj\u0105 si\u0119 szpieg\u00f3w", "description": "Belgijski wywiad bada dzia\u0142alno\u015b\u0107 chi\u0144skiego Alibaba Group Holding na lotnisku w Li\u00e8ge. Pojawi\u0142y si\u0119 sygna\u0142y, \u017ce mo\u017ce zajmowa\u0107 si\u0119 szpiegostwem  \u2014 informuje Aviation24.be.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39233651-belgowie-wpuscili-alibabe-na-lotnisko-teraz-boja-sie-szpiegow", "date_published": "2023-10-08T09:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arsena\u0142 atomowy Rosji. Czym Putin mo\u017ce zniszczy\u0107 \u015bwiat?", "description": "Rosyjski przyw\u00f3dca pochwali\u0142 si\u0119, \u017ce ostatnie pr\u00f3by najtajniejszej i zarazem najbardziej niebezpiecznej rosyjskiej rakiety odnios\u0142y sukces. Kr\u0105\u017c\u0105cy wok\u00f3\u0142 ziemi pocisk z nap\u0119dem atomowym by\u0142by kolejnym \"argumentem\" Kremla w komunikacji z Zachodem.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39232451-arsenal-atomowy-rosji-czym-putin-moze-zniszczyc-swiat", "date_published": "2023-10-08T09:22:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stan\u0105\u0142 gazoci\u0105g mi\u0119dzy Finlandi\u0105 a Estoni\u0105. Mo\u017cliwy wyciek", "description": "Podmorski Balticconnector \u0142\u0105cz\u0105cy Finlandi\u0119 z Estoni\u0105 zosta\u0142 zamkni\u0119ty w niedziel\u0119 nad ranem po nietypowym spadku ci\u015bnienia w rurze. Mo\u017ce to wskazywa\u0107 na wyciek gazu. Trwa ustalanie przyczyny wycieku.", "link": "https://energia.rp.pl/gaz/art39233611-stanal-gazociag-miedzy-finlandia-a-estonia-mozliwy-wyciek", "date_published": "2023-10-08T08:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Neo-s\u0119dzia SN przegra\u0142 wybory do wa\u017cnego organu", "description": "Tomasz Demendecki z Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych SN nie zostanie cz\u0142onkiem Rady Doskona\u0142o\u015bci Naukowej, kt\u00f3ra decyduje tytu\u0142ach naukowych m.in. w dziedzinie prawa - donosi OKO.press. Przeciwko jego kandydaturze ostro protestowa\u0142 prof. Micha\u0142 Romanowski.", "link": "https://www.rp.pl/prawnicy/art39233591-neo-sedzia-sn-przegral-wybory-do-waznego-organu", "date_published": "2023-10-08T08:48:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Harvardzka elita ekonomist\u00f3w. Kto w tym roku otrzyma Nobla?", "description": "Ju\u017c w poniedzia\u0142ek Kr\u00f3lewska Szwedzka Akademia Nauk po raz 55. og\u0142osi laureata \u2013 albo laureat\u00f3w, co bardziej prawdopodobne - Nagrody Banku Szwecji imieniem Alfreda Nobla w dziedzinie ekonomii. W\u015br\u00f3d potencjalnych zdobywc\u00f3w tego wyr\u00f3\u017cnienia najwi\u0119cej jest naukowc\u00f3w pracuj\u0105cych na Harvardzie.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39233601-harvardzka-elita-ekonomistow-kto-w-tym-roku-otrzyma-nobla", "date_published": "2023-10-08T08:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0105dro\u015b\u0107 na czas inflacji: zainwestowa\u0107 w brylant!", "description": "Nigdy wcze\u015bniej rynek bi\u017cuterii vintage nie by\u0142 tak aktywny, ani nie zapewnia\u0142 wy\u017cszej stopy zwrotu z inwestycji (ROI) ni\u017c w 2023 r. Jak pokazuje popularno\u015b\u0107 internetowych sklep\u00f3w sprzedaj\u0105cych tego rodzaju przedmioty, takich jak Depop i Vestiaire Collective, nie liczy si\u0119 to, ile wydajesz, ale ile pieni\u0119dzy (i w jak kr\u00f3tkim czasie) zarobisz na odsprzeda\u017cy.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39232381-madrosc-na-czas-inflacji-zainwestowac-w-brylant", "date_published": "2023-10-08T07:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0105dro\u015b\u0107 na czas inflacji: zainwestowa\u0107 w diament!", "description": "Nigdy wcze\u015bniej rynek bi\u017cuterii vintage nie by\u0142 tak aktywny, ani nie zapewnia\u0142 wy\u017cszej stopy zwrotu z inwestycji (ROI) ni\u017c w 2023 r. Jak pokazuje popularno\u015b\u0107 internetowych sklep\u00f3w sprzedaj\u0105cych tego rodzaju przedmioty, takich jak Depop i Vestiaire Collective, nie liczy si\u0119 to, ile wydajesz, ale ile pieni\u0119dzy (i w jak kr\u00f3tkim czasie) zarobisz na odsprzeda\u017cy.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39232381-madrosc-na-czas-inflacji-zainwestowac-w-diament", "date_published": "2023-10-08T07:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To nie koniec Opla Insignia. Nast\u0119pca b\u0119dzie produkowany we W\u0142oszech", "description": "Opel zaprzesta\u0142 produkcji Insignii w niemieckiej fabryce w Russelsheim na pocz\u0105tku 2022 roku. Teraz ten model ma zosta\u0107 wskrzeszony i powr\u00f3ci\u0107 w wersji zelektryfikowanej.", "link": "https://moto.rp.pl/samochod-jutra/art39233521-to-nie-koniec-opla-insignia-nastepca-bedzie-produkowany-we-wloszech", "date_published": "2023-10-08T07:20:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jerzy Haszczy\u0144ski: Wielki terror, wielka zemsta, nowy Bliski Wsch\u00f3d", "description": "Nigdy wcze\u015bniej sianie terroru w Izraelu tak si\u0119 Hamasowi nie udawa\u0142o. Sukcesy terroryst\u00f3w b\u0119d\u0105 jednak kr\u00f3tkotrwa\u0142e.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39233531-jerzy-haszczynski-wielki-terror-wielka-zemsta-nowy-bliski-wschod", "date_published": "2023-10-08T07:17:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wymiana ognia na granicy izraelsko-liba\u0144skiej. Hezbollah bierze odpowiedzialno\u015b\u0107", "description": "Grupa bojownik\u00f3w Hezbollahu z siedzib\u0105 w Libanie przyzna\u0142a si\u0119 w niedziel\u0105 rano do ataku rakietowego i artyleryjskiego na obszar znany jako Farmy Shebaa, o\u015bwiadczaj\u0105c, \u017ce wyra\u017ca \u201esolidarno\u015b\u0107 z narodem palesty\u0144skim\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39233501-wymiana-ognia-na-granicy-izraelsko-libanskiej-hezbollah-bierze-odpowiedzialnosc", "date_published": "2023-10-08T06:52:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eFutera\u0142. O\u00a0urz\u0105dzaniu mieszka\u0144 w PRL-u\u201d: Design w czasach Niedoboru", "description": "Mieszkaniowe odyseje Polak\u00f3w s\u0105 tematem ksi\u0105\u017cki Agaty Szyd\u0142owskiej \u201eFutera\u0142. O\u00a0urz\u0105dzaniu mieszka\u0144 w PRL-u\u201d. Opas\u0142a publikacja tonie jednak w szczeg\u00f3\u0142ach.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39233481-futeral-o-urzadzaniu-mieszkan-w-prl-u-design-w-czasach-niedoboru", "date_published": "2023-10-08T06:12:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eNie\u00a0ocali ci\u0119 nikt\u201d: Inwazja na dom", "description": "By\u0142o wiele film\u00f3w o inwazjach na domy. Zwykle dokonywali ich ludzie. W\u00a0horrorze s.f. \u201eNie\u00a0ocali ci\u0119 nikt\u201d atak przypuszczaj\u0105 kosmici.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39233471-nie-ocali-cie-nikt-inwazja-na-dom", "date_published": "2023-10-08T06:11:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eZwierz\u0119ta na wojnie\u201d: O kocie, kt\u00f3ry poszed\u0142 na wojn\u0119", "description": "Udzia\u0142 zwierz\u0105t w dzia\u0142aniach wojennych na przestrzeni wiek\u00f3w by\u0142 wi\u0119kszy, ni\u017c mog\u0142oby si\u0119 wydawa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39233461-zwierzeta-na-wojnie-o-kocie-ktory-poszedl-na-wojne", "date_published": "2023-10-08T06:09:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eThe Cosmic Wheel Sisterhood\u201d: Siostrze\u0144stwo wied\u017am", "description": "Z\u0142e wr\u00f3\u017cby fatalnie ko\u0144cz\u0105 si\u0119 dla wr\u00f3\u017c\u0105cego \u2013 taki wniosek p\u0142ynie z gry \u201eThe Cosmic Wheel Sisterhood\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39233451-the-cosmic-wheel-sisterhood-siostrzenstwo-wiedzm", "date_published": "2023-10-08T06:06:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kalina B\u0142a\u017cejowska: Ksi\u0105\u017ckami zmieni\u0107 \u015bwiat", "description": "Przygn\u0119bia mnie dyskusja, kt\u00f3ra toczy si\u0119 obok \u201eZielonej granicy\u201d. M\u00f3wi\u0119 \u201eobok\u201d, bo nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce dyskusja toczy si\u0119 wok\u00f3\u0142 filmu.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39233411-kalina-blazejowska-ksiazkami-zmienic-swiat", "date_published": "2023-10-08T06:03:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Isa\u0144ski: Obietnice wyborcze opozycji wzmacniaj\u0105 PiS", "description": "Najtrudniejszym zadaniem w\u0142adzy jest budowa na pokolenia pa\u0144stwa sprawnego, dbaj\u0105cego o obywateli i ich prawa. Niestety efekty widoczne s\u0105 dopiero po latach. Od lat \u017caden rz\u0105d niewiele w tym kierunku robi\u0142, dlatego rozwin\u0105\u0142 si\u0119 populizm.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39232981-marek-isanski-obietnice-wyborcze-opozycji-wzmacniaja-pis", "date_published": "2023-10-08T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Tw\u00f3rca\": Pi\u0119kna wizja schematycznej przysz\u0142o\u015bci", "description": "\u201eTw\u00f3rca\u201d stawia do\u015b\u0107 banalne pytania o\u00a0natur\u0119 cz\u0142owiecze\u0144stwa, a\u00a0mimo to i\u00a0tak nale\u017cy do wa\u017cniejszych tegorocznych widowisk science fiction.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39233401-tworca-piekna-wizja-schematycznej-przyszlosci", "date_published": "2023-10-08T05:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czy Donald Tusk i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinni odej\u015b\u0107 na polityczn\u0105 emerytur\u0119?", "description": "\"Kt\u00f3ry z tych polityk\u00f3w Pani/Pana zdaniem powinien uda\u0107 si\u0119 na polityczn\u0105 emerytur\u0119?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl wskazuj\u0105c w odpowiedziach Donalda Tuska i Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39233361-sondaz-czy-donald-tusk-i-jaroslaw-kaczynski-powinni-odejsc-na-polityczna-emeryture", "date_published": "2023-10-08T05:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u017bycie z trzycyfrowym dolarem w Rosji. Kreml robi dobr\u0105 min\u0119", "description": "W 2023 roku rubel trzy razy przekroczy\u0142 psychologiczn\u0105 granic\u0119 100 rubli za dolara - w marcu, sierpniu i w pa\u017adzierniku. W pi\u0105tek spad\u0142 poni\u017cej 101 rubli za dolara i 106 rubli za euro. Kreml robi dobr\u0105 min\u0119, ale rosyjscy analitycy nie maj\u0105 z\u0142udze\u0144 - trzeba si\u0119 przyzwyczai\u0107, \u017ce dolar b\u0119dzie mia\u0142 w Rosji warto\u015b\u0107 trzycyfrow\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39233121-zycie-z-trzycyfrowym-dolarem-w-rosji-kreml-robi-dobra-mine", "date_published": "2023-10-08T05:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ISW: Rosja wykorzysta atak Hamasu na Izrael przeciw Ukrainie", "description": "Kreml zamierza wykorzysta\u0107 atak Hamasu na Izrael, aby odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 i wsparcie Zachodu od Ukrainy -  podaje Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW) w swojej codziennej analizie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39233371-isw-rosja-wykorzysta-atak-hamasu-na-izrael-przeciw-ukrainie", "date_published": "2023-10-08T05:13:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie strzelaj\u0105 do samych siebie. Samoloty spadaj\u0105 jak gruszki", "description": "Jeden po drugim spadaj\u0105 trafione przez nich w\u0142asne samoloty.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39233081-rosjanie-strzelaja-do-samych-siebie-samoloty-spadaja-jak-gruszki", "date_published": "2023-10-08T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 592", "description": "4 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39233141-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-592", "date_published": "2023-10-08T04:40:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]