[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu tatrza\u0144skim powalczy o mandat pos\u0142a", "description": "<img alt=\"Wybory 2023. Kto w okr\u0119gu tatrza\u0144skim powalczy o mandat pos\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48qml8-okreg-nr-14-7381661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W okr\u0119gu nr 14 obejmuj\u0105cym ukochane przez Polak\u00f3w Tatry, Pieniny, Gorce i znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Beskid\u00f3w, cztery lata temu PiS dominowa\u0142 bezsprzecznie, zdobywaj\u0105c 65 procent g\u0142os\u00f3w, co prze\u0142o\u017cy\u0142o si\u0119 a\u017c na 80 procent mandat\u00f3w (8 na 10).", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-kandydaci-do-sejmu-z-nowego-sacza-i-okolic-okreg-nr-14-lista-7365978?source=rss", "date_published": "2023-10-08T20:46:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Przyjaciel Polski\" \"w\u015br\u00f3d uprowadzonych przez oddzia\u0142y Hamasu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i02d9x-alex-dancyg-w-2011-roku-7381647/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alex Dancyg, przyjaciel Polski, rzecznik wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy naszym krajem a Izraelem, historyk, maj\u0105cy tak\u017ce obywatelstwo RP, zosta\u0142 uprowadzony przez terroryst\u00f3w z Hamasu z kibucu na po\u0142udniu Izraela - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem Jaros\u0142aw Papis-Rozenbaum z gminy wyznaniowej \u017cydowskiej w \u0141odzi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-alex-dancyg-wsrod-uprowadzonych-przez-bojownikow-z-hamasu-na-poludniu-kraju-7381646?source=rss", "date_published": "2023-10-08T20:00:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzeki i mikroplastik. \"Najbardziej podatne na fragmentacj\u0119 b\u0119d\u0105 obiekty o bardzo du\u017cej powierzchni i ma\u0142ej masie\"", "description": "<img alt=\"Rzeki i mikroplastik. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dc4qoq-mikroplastik-w-wodzie-zdjecie-pogladowe-7248485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, to w\u0142a\u015bnie w rzekach powstaj\u0105 najwi\u0119ksze ilo\u015bci mikroplastiku. - Dop\u00f3ki widzimy \u015bmieci - to mo\u017cemy je wyci\u0105gn\u0105\u0107 z rzeki w miar\u0119 tanio i \u0142atwo. Kiedy ju\u017c zamieni\u0105 si\u0119 w mikroplastik, to potencja\u0142 do usuni\u0119cia tego ze \u015brodowiska drastycznie spada - skomentowa\u0142 jeden z autor\u00f3w pracy dr Maciej Liro z Instytutu Ochrony Przyrody Polskiej Akademii Nauk w Krakowie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/rzeki-i-mikroplastik-najbardziej-podatne-na-fragmentacje-beda-obiekty-o-bardzo-duzej-powierzchni-i-malej-masie-7381645?source=rss", "date_published": "2023-10-08T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Modelki, kt\u00f3re walcz\u0105 z rakiem, wysz\u0142y na wybieg. \"Ja si\u0119 czuj\u0119 tu jak ryba w wodzie, jak dzik w \u017co\u0142\u0119dziach\"", "description": "<img alt=\"Modelki, kt\u00f3re walcz\u0105 z rakiem, wysz\u0142y na wybieg. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qa2o9n-kij-000573-7381419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cdy spos\u00f3b, by zach\u0119ci\u0107 kobiety do bada\u0144 onkologicznych, jest nie do przecenienia. Ten jest wyj\u0105tkowy - to pokaz mody i koncert z udzia\u0142em modelek, kt\u00f3re lecz\u0105 si\u0119 onkologicznie. Fundacja La Vie La Vie chce \"odczarowa\u0107 raka\",\u00a0pokaza\u0107, \u017ce mo\u017cna normalnie \u017cy\u0107 w trakcie choroby i terapii.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/modelki-ktore-walcza-z-rakiem-wyszly-na-wybieg-ja-sie-czuje-tu-jak-ryba-w-wodzie-jak-dzik-w-zoledziach-7381416?source=rss", "date_published": "2023-10-08T18:58:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opozycja chce maksymalnie wykorzysta\u0107 debat\u0119. \"Cz\u0119\u015b\u0107 widz\u00f3w TVP zobaczy, \u017ce Tusk m\u00f3wi po polsku\"", "description": "<img alt=\"Opozycja chce maksymalnie wykorzysta\u0107 debat\u0119. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lwzjzv-opozycja-chce-maksymalnie-wykorzystac-debate-czesc-widzow-tvp-zobaczy-ze-tusk-mowi-po-polsku-7381602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ostatni\u0105 kampanijn\u0105 niedziel\u0119 prezes PiS-u sp\u0119dzi\u0142 tak, jak lubi najbardziej - bezpiecznie, w\u015br\u00f3d klaszcz\u0105cych zwolennik\u00f3w, krytykuj\u0105c i strasz\u0105c Donaldem Tuskiem. Spotkania twarz\u0105 w twarz z liderem PO Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski unika. Tymczasem Donald Tusk powa\u017cnie podchodzi do poniedzia\u0142kowej debaty w TVP - odwo\u0142a\u0142 spotkania, by si\u0119 przygotowa\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/opozycja-chce-maksymalnie-wykorzystac-debate-czesc-widzow-tvp-zobaczy-ze-tusk-mowi-po-polsku-7381422?source=rss", "date_published": "2023-10-08T18:48:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 9.10. W nocy lokalnie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przymrozki. Za dnia do 13 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - poniedzia\u0142ek 9.10. W nocy lokalnie mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 przymrozki. Za dnia do 13 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oaialp-przymrozki-w-nocy-7381496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Ta noc b\u0119dzie bardzo zimna - miejscami temperatura mo\u017ce spa\u015b\u0107 do -2 stopni Celsjusza. W poniedzia\u0142ek w cz\u0119\u015bci kraju spodziewane jest zachmurzenie i deszcz, ale b\u0119d\u0105 tak\u017ce pogodne regiony. Na termometrach zobaczymy od 8 do 13 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-poniedzialek-910-w-nocy-lokalnie-moga-pojawic-sie-przymrozki-za-dnia-do-13-stopni-7381444?source=rss", "date_published": "2023-10-08T17:20:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Maksimum roju Drakonid\u00f3w 2023. Noc spadaj\u0105cych gwiazd na pocz\u0105tku pa\u017adziernika. Czy pogoda dopisze?", "description": "<img alt=\"Maksimum roju Drakonid\u00f3w 2023. Noc spadaj\u0105cych gwiazd na pocz\u0105tku pa\u017adziernika. Czy pogoda dopisze?\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7wdyqk-deszcz-meteorow-5728249/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu nadchodz\u0105cych kilkudziesi\u0119ciu godzin warto spojrze\u0107 w niebo. Czeka nas przelot meteor\u00f3w z roju Drakonid\u00f3w. Poniewa\u017c maksimum zjawiska przypada na poniedzia\u0142kowy poranek, dostrzec b\u0119dzie je mo\u017cna dzisiejszej nocy. Czy pogoda dopisze?", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/maksimum-roju-drakonidow-2023-noc-spadajacych-gwiazd-na-poczatku-pazdziernika-czy-pogoda-dopisze-7381404?source=rss", "date_published": "2023-10-08T15:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polonia idzie na rekord. W niekt\u00f3rych komisjach za granic\u0105 zapisanych jest ju\u017c blisko 2 tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Polonia idzie na rekord. W niekt\u00f3rych komisjach za granic\u0105 zapisanych jest ju\u017c blisko 2 tysi\u0105ce os\u00f3b\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-euo4j-polonia-idzie-na-rekord-w-niektorych-komisjach-za-granica-zapisanych-jest-juz-blisko-2-tysiace-osob-7381406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spisy wyborc\u00f3w s\u0105 coraz d\u0142u\u017csze - w kraju i za granic\u0105. W wielu miastach z\u0142o\u017cono ju\u017c rekordow\u0105 liczb\u0119 wniosk\u00f3w o wydanie za\u015bwiadcze\u0144 uprawniaj\u0105cych do g\u0142osowania w dowolnym miejscu. Zmiany miejsca g\u0142osowania w Polsce mo\u017cna dokona\u0107 tylko do najbli\u017cszego czwartku, a za granic\u0105 do wtorku.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/polonia-idzie-na-rekord-w-niektorych-komisjach-za-granica-zapisanych-jest-juz-blisko-2-tysiace-osob-7381352?source=rss", "date_published": "2023-10-08T15:15:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na Litwie i \u0141otwie sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem", "description": "<img alt=\"Na Litwie i \u0141otwie sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-shm6g-bialo-na-litwie-7381280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedzielny poranek mieszka\u0144cy cz\u0119\u015bci Litwy i \u0141otwy nie mogli uwierzy\u0107 w\u0142asnym oczom, gdy spojrzeli przez okna. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przewidywania synoptyk\u00f3w sprawdzi\u0142y si\u0119 i miejscami sypn\u0119\u0142o \u015bniegiem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/na-litwie-i-lotwie-spadl-pierwszy-snieg-7381291?source=rss", "date_published": "2023-10-08T15:03:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: nar\u00f3d, kt\u00f3ry si\u0119 godzi, \u017ceby nie by\u0107 niepodleg\u0142ym, to ludzie, kt\u00f3rzy maj\u0105 w sobie bardzo z\u0142e geny", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski: nar\u00f3d, kt\u00f3ry si\u0119 godzi, \u017ceby nie by\u0107 niepodleg\u0142ym, to ludzie, kt\u00f3rzy maj\u0105 w sobie bardzo z\u0142e geny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ah08fg-jaroslaw-kaczynski-w-jasionce-7381261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas swojego przem\u00f3wienia na konwencji w Jasionce wiele czasu po\u015bwi\u0119ci\u0142 krytyce Platformy Obywatelskiej, jednocze\u015bnie przekonuj\u0105c, \u017ce jego ugrupowanie  to \"dzisiaj jedyna tak naprawd\u0119 polska si\u0142a\". Stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce \"taki nar\u00f3d, kt\u00f3ry - b\u0119d\u0105c ekonomicznie do\u015b\u0107 silnym - godzi si\u0119 na to, \u017ceby nie by\u0107 niepodleg\u0142ym, to jest jaki\u015b bardzo dziwny nar\u00f3d, to jest nar\u00f3d ludzi, kt\u00f3rzy maj\u0105 w sobie bardzo z\u0142e geny\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-jaroslaw-kaczynski-prezes-pis-w-jasionce-o-platformie-obywatelskiej-donaldzie-tusku-7381244?source=rss", "date_published": "2023-10-08T14:37:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy \u015bnieg na Kasprowym Wierchu. \"Naprawd\u0119 jest zaskoczenie\"", "description": "<img alt=\"Pierwszy \u015bnieg na Kasprowym Wierchu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fyorqq-pierwszy-snieg-na-kasprowym-wierchu-7381186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 spad\u0142 ju\u017c pierwszy \u015bnieg tej jesieni. W Tatrach na Kasprowym Wierchu pogoda zaskoczy\u0142a turyst\u00f3w. Po po\u0142udniu termometry wskaza\u0142y tam warto\u015b\u0107 poni\u017cej zera.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/pierwszy-snieg-w-polsce-bialo-na-kasprowym-wierchu-naprawde-jest-zaskoczenie-pogoda-w-gorach-7381222?source=rss", "date_published": "2023-10-08T13:30:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silny wiatr wywr\u00f3ci\u0142 lawet\u0119 z banerem na trasie S8", "description": "<img alt=\"Silny wiatr wywr\u00f3ci\u0142 lawet\u0119 z banerem na trasie S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uq1c9i-do-zdarzenia-doszlo-na-moscie-grota-roweckiego-7381251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawdopodobnie na skutek silnego wiatru na mo\u015bcie Grota-Roweckiego wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 laweta  przewo\u017c\u0105ca baner reklamowy. Stra\u017cacy przekazali, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-silny-wiatr-wywrocil-lawete-z-banerem-na-trasie-s8-7381249?source=rss", "date_published": "2023-10-08T13:14:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lewica o \"wybudowaniu 300 tysi\u0119cy mieszka\u0144 na wynajem\"", "description": "<img alt=\"Lewica o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q4m41i-lewica-o-pomyslach-na-mieszkalnictwo-7381234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie Magdalena Biejat i Adrian Zandberg, oraz kandydatka na pos\u0142a Marta Sto\u017cek m\u00f3wili we Wroc\u0142awiu o problemach mieszkaniowych Polak\u00f3w. Politycy Lewicy zobowi\u0105zali si\u0119, \u017ce w najbli\u017cszej kadencji zostanie wybudowane w Polsce 300 tysi\u0119cy mieszka\u0144 na wynajem.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-lewica-o-wybudowaniu-300-tysiecy-mieszkan-na-wynajem-7381247?source=rss", "date_published": "2023-10-08T13:13:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lotnicze woja\u017ce Polak\u00f3w. Kr\u00f3luje jeden kierunek", "description": "<img alt=\"Lotnicze woja\u017ce Polak\u00f3w. Kr\u00f3luje jeden kierunek\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-yuqoir-gran-canaria-hiszpania-4200996/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy podr\u00f3\u017cuj\u0105cy irlandzkimi liniami Ryanair najch\u0119tniej w tegoroczne wakacje wybierali Hiszpani\u0119, W\u0142ochy, Grecj\u0119 i Chorwacj\u0119 - poinformowa\u0142 przewo\u017anik. Doda\u0142, \u017ce ro\u015bnie zainteresowanie lotami do Bu\u0142garii i Czarnog\u00f3ry.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wakacje-2023-jakie-kierunki-byly-najpopularniejsze-zestawienie-ryanaira-7381225?source=rss", "date_published": "2023-10-08T13:08:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stado \u017cubr\u00f3w w Lasach Janowskich ma ju\u017c 11 osobnik\u00f3w. Na \u015bwiat przysz\u0142y ja\u0142\u00f3wka i byczek", "description": "<img alt=\"Stado \u017cubr\u00f3w w Lasach Janowskich ma ju\u017c 11 osobnik\u00f3w. Na \u015bwiat przysz\u0142y ja\u0142\u00f3wka i byczek\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehaymz-w-tym-roku-na-swiat-przyszly-dwa-zubrzatka-7372393/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od sprowadzenia tu w 2021 roku dw\u00f3ch osobnik\u00f3w. Obecnie stado wolno\u017cyj\u0105cych \u017cubr\u00f3w w Lasach Janowskich liczy ju\u017c 11 zwierz\u0105t. W tym roku na \u015bwiat przysz\u0142y dwa \u017cubrz\u0105tka - ja\u0142\u00f3wka i byczek. Nadle\u015bniczy przestrzega przed tym, \u017ce w razie spotkania \u017cubr\u00f3w nale\u017cy zachowa\u0107 bezpieczn\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lasy-janowskie-na-swiat-przyszla-jalowka-i-byczek-tamtejsze-stado-zubrow-ma-juz-11-osobnikow-7372703?source=rss", "date_published": "2023-10-08T12:59:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany kierowca staranowa\u0142 betonowe ogrodzenie i wjecha\u0142 w dom", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca staranowa\u0142 betonowe ogrodzenie i wjecha\u0142 w dom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ma1tjy-zatrzymal-sie-na-scianie-domu-7381197/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie trzy promile alkoholu mia\u0142 w organizmie kierowca auta osobowego, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w jeden z dom\u00f3w w Skierniewicach (woj. \u0142\u00f3dzkie). Zniszczy\u0142 betonowe ogrodzenie i zatrzyma\u0142 si\u0119 na \u015bcianie budynku. Informacj\u0119 i zdj\u0119cia dostali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/skierniewice-pijany-kierowca-wjechal-w-betonowe-ogrodzenie-i-zatrzymal-sie-na-scianie-domu-7381183?source=rss", "date_published": "2023-10-08T12:41:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mecz Legii i zmiany w ruchu. Jak dojecha\u0107 na stadion?", "description": "<img alt=\"Mecz Legii i zmiany w ruchu. Jak dojecha\u0107 na stadion?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ngddkk-stadion-legii-w-warszawie/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 o 17.30 warszawska Legia podejmuje zesp\u00f3\u0142 Rakowa Cz\u0119stochowa w 11. kolejce Ekstraklasy. Kibice docieraj\u0105cy na mecz powinni pami\u0119ta\u0107 o zmianach w ruchu w okolicy \u0141azienkowskiej nie tylko z uwagi na wydarzenie, ale tak\u017ce na trwaj\u0105c\u0105 przebudow\u0119. Ratusz podpowiada, jak dojecha\u0107 na stadion.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-mecz-legii-i-zmiany-w-ruchu-jak-dojechac-na-stadion-7381200?source=rss", "date_published": "2023-10-08T12:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wygoli\u0142 psu sier\u015b\u0107, na grzbiecie wymalowa\u0142 obra\u017aliwy napis przeciw Putinowi. Jest wniosek do s\u0105du o ukaranie", "description": "<img alt=\"Wygoli\u0142 psu sier\u015b\u0107, na grzbiecie wymalowa\u0142 obra\u017aliwy napis przeciw Putinowi. Jest wniosek do s\u0105du o ukaranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7ucqt-zwierze-trafilo-do-weterynarza-7106416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pies mia\u0142 wygolon\u0105 sier\u015b\u0107, a na jego grzbiecie widnia\u0142 obra\u017aliwy napis po angielsku pod adresem prezydenta Rosji. Zwierzaka zauwa\u017cy\u0142a przed jednym ze sklep\u00f3w w Zambrowie (woj. podlaski) grupa m\u0142odzie\u017cy. Prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du wniosek o ukaranie w\u0142a\u015bciciela psa. Odpowie ze zn\u0119canie si\u0119 nad zwierz\u0119ciem.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/zambrow-wygolil-psu-siersc-i-namalowal-napis-przeciw-putinowi-jest-wniosek-do-sadu-o-ukaranie-7380859?source=rss", "date_published": "2023-10-08T12:20:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie lawety z autem. Przyczepa z pojazdem odczepi\u0142a si\u0119 i wjecha\u0142a do rowu", "description": "<img alt=\"Zderzenie lawety z autem. Przyczepa z pojazdem odczepi\u0142a si\u0119 i wjecha\u0142a do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1x66yo-powazny-wypadek-pod-belchatowem-7381106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zosta\u0142y ranne w zderzeniu lawety przewo\u017c\u0105cej pojazdy i samochodu osobowego na drodze krajowej 74 w miejscowo\u015bci Grudna pod Be\u0142chatowem (woj. \u0142\u00f3dzkie). Si\u0142a uderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce jedna z przyczep ci\u0105gni\u0119ta przez lawet\u0119, na kt\u00f3rej znajdowa\u0142 si\u0119 samoch\u00f3d, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 i wpad\u0142a do przydro\u017cnego rowu.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/grudna-belchatow-zderzenie-lawety-przewozacej-pojazdy-z-samochodem-osobowym-dwie-osoby-ranne-7381165?source=rss", "date_published": "2023-10-08T12:01:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela", "description": "<img alt=\"Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ytyci0-herculesy-sprowadza-polakow-z-izraela-7381384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Ministerstwo Obrony Narodowej wys\u0142a\u0142o z Polski do Izraela pierwsze trzy samoloty w celu ewakuacji polskich obywateli z lotniska w Tel Awiwie. Osoby, kt\u00f3re zostan\u0105 tymi samolotami zabrane do kraju, b\u0119d\u0105 o tym poinformowane\" - przekaza\u0142a w niedziel\u0119 wieczorem polska ambasada w Tel Awiwie. To dwa samoloty transportowe C-130 Hercules i jeden wojskowy Boeing. Ponadto polskie MSZ wyda\u0142o zalecenia dla Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy przebywaj\u0105 w Izraelu. Prezydent Andrzej Duda powiedzia\u0142 za\u015b, \u017ce nie ma informacji, aby w wyniku ataku ucierpia\u0142 obywatel Polski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ewakuacja-polakow-z-izraela-7381055?source=rss", "date_published": "2023-10-08T11:21:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "MON wysy\u0142a Herculesy, by ewakuowa\u0107 Polak\u00f3w z Izraela. S\u0105 zalecenia dla os\u00f3b przebywaj\u0105cym w tym kraju", "description": "<img alt=\"MON wysy\u0142a Herculesy, by ewakuowa\u0107 Polak\u00f3w z Izraela. S\u0105 zalecenia dla os\u00f3b przebywaj\u0105cym w tym kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btj08o-sluzby-wydaly-zalecenia-dla-polakow-w-izraelu-7381061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Wojsko Polskie przygotowuje si\u0119 do ewakuacji Polak\u00f3w z Izraela. Po naszych rodak\u00f3w wy\u015blemy samoloty transportowe C-130 Hercules\" - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 na platformie X szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Wczoraj polskie Ministerstwo Spraw Zagranicznych poda\u0142o, \u017ce na terenie Izraela mo\u017ce przebywa\u0107 oko\u0142o 400 obywateli Polski. Wyda\u0142o tak\u017ce zalecenia dla Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy przebywaj\u0105 w Izraelu. Prezydent Andrzej Duda powiedzia\u0142, \u017ce nie ma informacji, aby w wyniku ataku ucierpia\u0142 obywatel Polski.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/mon-wysyla-herculesy-by-ewakuowac-polakow-z-izraela-sa-zalecenia-dla-osob-przebywajacym-w-tym-kraju-7381055?source=rss", "date_published": "2023-10-08T11:21:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atak ostrym narz\u0119dziem na Ochocie. Zatrzymano trzy osoby", "description": "<img alt=\"Atak ostrym narz\u0119dziem na Ochocie. Zatrzymano trzy osoby\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oikhtz-do-zdarzenia-doszlo-na-ochocie-7380946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 p\u00f3\u017anym popo\u0142udniem policjanci pracowali na ulicy Gr\u00f3jeckiej, gdzie dosz\u0142o do ataku z u\u017cyciem ostrego narz\u0119dzia. Poszkodowany zosta\u0142 m\u0119\u017cczyzna. Do sprawy zatrzymano trzy osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-atak-ostrym-narzedziem-na-ochocie-zatrzymano-trzy-osoby-7380970?source=rss", "date_published": "2023-10-08T11:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sk\u0105d \u0142osie na ulicach Warszawy? \"Praski brzeg Wis\u0142y jest dziki, umo\u017cliwia im przemieszczanie si\u0119\"", "description": "<img alt=\"Sk\u0105d \u0142osie na ulicach Warszawy? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsa96g-los-na-przystanku-na-grochowie-7355252/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0141osie coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 w takich miejscach, jak ruchliwa ulica Modli\u0144ska czy rondo Wiatraczna. Z czego to wynika? Jak t\u0142umaczy zast\u0119pca dyrektora ds. gospodarki le\u015bnej Las\u00f3w Miejskich And\u017celika Gackowska, Warszawa jest zielonym miastem. - Praski brzeg Wis\u0142y jest dziki, umo\u017cliwia \u0142osiom niezauwa\u017calne przemieszczanie si\u0119 - wyja\u015bnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/losie-coraz-czesciej-spotykane-w-warszawie-co-robic-gdy-zobaczymy-zwierze-7379384?source=rss", "date_published": "2023-10-08T10:46:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany kierowca uderzy\u0142 w ty\u0142 auta, kt\u00f3re nast\u0119pnie potr\u0105ci\u0142o piesz\u0105", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca uderzy\u0142 w ty\u0142 auta, kt\u00f3re nast\u0119pnie potr\u0105ci\u0142o piesz\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uwon9-do-zdarzenia-doszlo-w-wawrze-7380699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 wieczorem na skrzy\u017cowaniu ulicy Walcowniczej z Czekanowsk\u0105 kieruj\u0105cy renault uderzy\u0142 w ty\u0142 toyoty, kt\u00f3rej kieruj\u0105ca zatrzyma\u0142a si\u0119 przed przej\u015bciem dla pieszych. Poszkodowana zosta\u0142a przechodz\u0105ca przez pasy starsza kobieta. Policja poda\u0142a, \u017ce kierowca renault mia\u0142 ponad dwa promile.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-dwoch-aut-jedno-uderzylo-w-piesza-7380746?source=rss", "date_published": "2023-10-08T10:10:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car mieszkania w bloku na Targ\u00f3wku. Stra\u017cacy znale\u017ali w \u015brodku dwa cia\u0142a", "description": "<img alt=\"Po\u017car mieszkania w bloku na Targ\u00f3wku. Stra\u017cacy znale\u017ali w \u015brodku dwa cia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mhx2lu-pozar-mieszkania-w-bloku-przy-kolonijnej-7380909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do po\u017caru mieszkania w bloku przy ulicy Kolonijnej w Warszawie dosz\u0142o w nocy z soboty na niedziel\u0119. Stra\u017cacy podczas akcji ga\u015bniczej znale\u017ali cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b. Pierwsz\u0105 informacj\u0119 otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/pozar-mieszkania-w-bloku-na-targowku-strazacy-znalezli-w-srodku-dwa-ciala-7380936?source=rss", "date_published": "2023-10-08T10:00:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "32-latka zmar\u0142a po kilku godzinach pobytu na SOR. \u015aledztwo zawieszono", "description": "<img alt=\"32-latka zmar\u0142a po kilku godzinach pobytu na SOR. \u015aledztwo zawieszono\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bi13f1-justyna-zmarla-po-kilku-godzinach-w-szpitalu-6749729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letnia Justyna \u017ale si\u0119 poczu\u0142a, mia\u0142a duszno\u015bci, b\u00f3l w klatce piersiowej, problemy ze wzrokiem. Tomografia wykaza\u0142a t\u0119tniaka. W szpitalu w D\u0119bnicy zdecydowano o operacji, ale transport do szpitala w Rzeszowie wyruszy\u0142 dopiero po trzech godzinach. Kobieta zmar\u0142a. By\u0142 stycze\u0144 2023, ruszy\u0142o \u015bledztwo, kt\u00f3re w\u0142a\u015bnie zawieszono z powodu oczekiwania na opini\u0119 bieg\u0142ych.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/rzeszow-sprawa-justyny-z-debicy-wykryli-jej-tetniaka-po-trzech-godzinach-przewozili-na-operacje-zmarla-opinia-bieglych-bedzie-w-polowie-2024-roku-7380751?source=rss", "date_published": "2023-10-08T09:54:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Letnia pogoda na po\u0142udniu, na p\u00f3\u0142nocy ch\u0142\u00f3d i ulewy", "description": "<img alt=\"Letnia pogoda na po\u0142udniu, na p\u00f3\u0142nocy ch\u0142\u00f3d i ulewy\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jedrky-pazdziernikowe-goraco-w-londynie-7380908/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Letnie temperatury wr\u00f3ci\u0142y w weekend do Anglii. W sobot\u0119 termometry na po\u0142udniowym zachodzie pokaza\u0142y 23 stopnie Celsjusza, znacznie wi\u0119cej ni\u017c wynosi \u015brednia. Znacznie ch\u0142odniej by\u0142o jednak w Szkocji, gdzie obowi\u0105zuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c alerty przed ulewami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wielka-brytania-letnia-pogoda-na-poludniu-w-szkocji-chlod-i-ulewy-7380844?source=rss", "date_published": "2023-10-08T09:29:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d jedno\u015bci narodowej na czas wojny. W Izraelu ruszy\u0142y rozmowy", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d jedno\u015bci narodowej na czas wojny. W Izraelu ruszy\u0142y rozmowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3ib35-zrzut-ekranu-2023-10-8-o-10-7380845/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Benjamin Netanjahu rozpocz\u0105\u0142 rozmowy z liderami opozycji - Jairem Lapidem i Bennym Gancem - o mo\u017cliwo\u015bci stworzenia rz\u0105du jedno\u015bci narodowej. Obydwaj liderzy wyrazili wst\u0119pne zainteresowanie wej\u015bciem w sk\u0142ad takiego rz\u0105du na czas trwaj\u0105cej wojny. Do rozm\u00f3w dosz\u0142o w reakcji na sobotni atak bojownik\u00f3w Hamasu, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o w Izraelu kilkaset os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-rzad-jednosci-narodowej-na-czas-wojny-benjamin-netanjahu-rozpoczal-rozmowy-z-opozycja-7380590?source=rss", "date_published": "2023-10-08T09:12:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie minibusa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby", "description": "<img alt=\"Zderzenie minibusa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Zgin\u0119\u0142y dwie osoby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bhas48-tragiczny-wypadek-pod-walczem-nie-zyja-dwie-osoby-7380791/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku na drodze krajowej numer 10 w miejscowo\u015bci Piecnik ko\u0142o Wa\u0142cza (woj. zachodniopomorskie). Zderzy\u0142y si\u0119 dwa pojazdy - minibus i ci\u0119\u017car\u00f3wka.", "link": "https://tvn24.pl/szczecin/piecnik-walcz-zderzenie-minibusa-z-ciezarowka-nie-zyja-dwie-osoby-7380801?source=rss", "date_published": "2023-10-08T08:18:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poszukiwany ukrywa\u0142 si\u0119 na strychu. Gdy zobaczy\u0142 policjant\u00f3w, chcia\u0142 uciec przez balkon", "description": "<img alt=\"Poszukiwany ukrywa\u0142 si\u0119 na strychu. Gdy zobaczy\u0142 policjant\u00f3w, chcia\u0142 uciec przez balkon\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-soivde-byl-poszukiwany-europejskim-nakazem-aresztowania-zdjecie-ilustracyjne-7334740/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za poszukiwanym 45-latkiem wydano Europejski Nakaz Aresztowania i cztery listy go\u0144cze. Przez siedem lat ukrywa\u0142 si\u0119 przed wymiarem sprawiedliwo\u015bci za granic\u0105. W ko\u0144cu zosta\u0142 zatrzymany przez p\u0142ockich policjant\u00f3w, kt\u00f3rzy namierzyli go, gdy tylko wr\u00f3ci\u0142 do kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/przez-siedem-lat-ukrywal-sie-za-granica-policjanci-zatrzymali-go-w-plocku-7380682?source=rss", "date_published": "2023-10-08T08:08:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W lawinie zgin\u0119\u0142o dwoje himalaist\u00f3w. Trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych", "description": "<img alt=\"W lawinie zgin\u0119\u0142o dwoje himalaist\u00f3w. Trwaj\u0105 poszukiwania zaginionych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-asyimv-sziszapangma-w-tybecie-7380681/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ze szczytu Sziszapangma w Himalajach w sobot\u0119 zesz\u0142y dwie lawiny, porywaj\u0105c wspinaczy. Do katastrofy dosz\u0142o blisko wierzcho\u0142ka g\u00f3ry. Zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby, dwie kolejne s\u0105 poszukiwane.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/himalaje-dwie-lawiny-zeszly-ze-szczytu-nie-zyja-wspinacze-7380680?source=rss", "date_published": "2023-10-08T07:48:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwierzy\u0142a, \u017ce pomaga synowi, pad\u0142a ofiar\u0105 bezwzgl\u0119dnych oszust\u00f3w. Straci\u0142a 50 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Uwierzy\u0142a, \u017ce pomaga synowi, pad\u0142a ofiar\u0105 bezwzgl\u0119dnych oszust\u00f3w. Straci\u0142a 50 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7t4ajm-seniorka-uwierzyla-oszustom-zdj-ilustracyjne-7191939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ofiar\u0105 bezwzgl\u0119dnych oszust\u00f3w pad\u0142a 83-letnia mieszkanka Zalesia G\u00f3rnego (Mazowieckie). Seniorka straci\u0142a 50 tysi\u0119cy z\u0142otych, wierz\u0105c, \u017ce przekazanie pieni\u0119dzy to jedyny spos\u00f3b, by uratowa\u0107 syna kt\u00f3ry \"mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w wypadku drogowym\" - przekaza\u0142a rzeczniczka piaseczy\u0144skiej policji aspirant Magdalena G\u0105sowska. Policja po raz kolejny przestrzega przed tego typu oszustwami i podkre\u015bla, \u017ce nigdy nie prosi o przekazywanie jakichkolwiek pieni\u0119dzy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/zalesie-gorne-seniorka-padla-ofiara-bezwzglednych-oszustow-stracila-50-tysiecy-zlotych-7379732?source=rss", "date_published": "2023-10-08T07:10:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega. Silne podmuchy wiatru w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega. Silne podmuchy wiatru w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w0she2-silny-wiatr-porywy-wichura-7372892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed silnym wiatrem. W niedziel\u0119 w trzech regionach prognozowane s\u0105 porywy dochodz\u0105ce do 85 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Niebezpiecznie b\u0119dzie do p\u00f3\u017anych godzin popo\u0142udniowych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-niz-patrick-porywy-wiatru-w-niedziele-7380610?source=rss", "date_published": "2023-10-08T04:46:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: Moskwa b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 ataki Hamasu na Izrael, by zmniejszy\u0107 wsparcie Zachodu dla Ukrainy", "description": "<img alt=\"ISW: Moskwa b\u0119dzie wykorzystywa\u0107 ataki Hamasu na Izrael, by zmniejszy\u0107 wsparcie Zachodu dla Ukrainy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-405ozt-ukrainscy-zolnierze-7380003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja zbrojna na Ukrain\u0119 trwa od 592 dni. Moskwa b\u0119dzie prawdopodobnie nadal wykorzystywa\u0107 ataki Hamasu w Izraelu do tego, by przyspieszy\u0107 kilka operacji informacyjnych maj\u0105cych na celu zmniejszenie wsparcia oraz uwagi Stan\u00f3w Zjednoczonych i Zachodu dla Ukrainy - oceni\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW). W tvn24.pl relacjonujemy najwa\u017cniejsze wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-w-niedziele-8-pazdziernika-2023-7380597?source=rss", "date_published": "2023-10-08T03:37:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sg00w7-ukraina-wojsko-7378636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska pe\u0142noskalowa inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 592 dni. W nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 armia rosyjska zaatakowa\u0142a obw\u00f3d odeski ponadd\u017awi\u0119kowymi, przeciwokr\u0119towymi rakietami Oniks - przekaza\u0142y w\u0142adze regionu. Celem by\u0142y obiekty infrastruktury, m.in. magazyn zbo\u017ca. Z kolei w ostatnich dniach po raz drugi zaatakowany przez bezza\u0142ogowe statki powietrzne zosta\u0142 rosyjski kurort w Soczi nad Morzem Czarnym, uszkodzone mia\u0142o zosta\u0107 l\u0105dowisko dla helikopter\u00f3w na tamtejszym lotnisku. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7380592?source=rss", "date_published": "2023-10-08T03:28:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - niedziela 8.10. Mo\u017ce przelotnie popada\u0107 i silniej powia\u0107. Od 10 do 15 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - niedziela 8.10. Mo\u017ce przelotnie popada\u0107 i silniej powia\u0107. Od 10 do 15 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-44tzhq-przelotne-opady-deszczu-silny-wiatr-7380453/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Niedziela up\u0142ynie pod znakiem zmiennego zachmurzenia, a lokalnie r\u00f3wnie\u017c s\u0142abych, przelotnych opad\u00f3w deszczu. B\u0119dzie zimno, w najcieplejszej chwili dnia termometry poka\u017c\u0105 15 stopni Celsjusza. Mo\u017ce silniej powia\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-niedziela-810-moze-przelotnie-popadac-i-silniej-powiac-od-10-do-15-stopni-7380435?source=rss", "date_published": "2023-10-08T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]