[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan apeluje o utworzenie niezale\u017cnej Palestyny w granicach z 1967", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELTktkuTURBXy84ZjUyNjZmZi00N2QzLTQyMWYtYjJmZC02NzQxZjNhYmI2NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Utworzenie niezale\u017cnej i zintegrowanej geograficznie Palestyny w granicach z 1967 roku, ze stolic\u0105 we wschodniej Jerozolimie, nie mo\u017ce by\u0107 d\u0142u\u017cej odk\u0142adane - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316948,erdogan-apeluje-o-utworzenie-niezaleznej-palestyny-w-granicach-z-1967.html", "date_published": "2023-10-08T19:32:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ska grupa uderzeniowa z lotniskowcem USS Gerald Ford pop\u0142ynie w kierunku Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tcnktkuTURBXy84YjVkMzU5ZS01ZmQ0LTQyYzktYmI5MC1kMzM1MDUzMTE2YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef Pentagonu Lloyd Austin og\u0142osi\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce USA wys\u0142a\u0142y w region wschodniego Morza \u015ar\u00f3dziemnego grup\u0119 uderzeniow\u0105 z lotniskowcem USS Gerald Ford, a tak\u017ce dostarcz\u0105 izraelskiemu wojsku sprz\u0119tu i amunicj\u0119. Prezydent Biden przekaza\u0142 w rozmowie z izraelskim premierem, \u017ce pomoc jest w drodze i wkr\u00f3tce wys\u0142ane zostan\u0105 kolejne transporty.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9316930,amerykanska-grupa-uderzeniowa-z-lotniskowcem-uss-gerald-ford-poplynie.html", "date_published": "2023-10-08T18:43:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael: Terrory\u015bci z Hamasu porwali obywatela RP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sLBktkuTURBXy80NTY0ZWQ2Yy0yMDZhLTQ3NmYtYThjZS0wYmM2ZGFmZTUzMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyjaciel Polski, rzecznik wsp\u00f3\u0142pracy pomi\u0119dzy naszym krajem a Izraelem, historyk, maj\u0105cy tak\u017ce obywatelstwo RP Alex Dancyg zosta\u0142 uprowadzony przez terroryst\u00f3w z Hamasu z kibucu na po\u0142udniu Izraela - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem PAP Jaros\u0142aw Papis-Rozenbaum z gminy wyznaniowej \u017cydowskiej w \u0141odzi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316929,izrael-terrorysci-z-hamasu-porwali-obywatela-rp.html", "date_published": "2023-10-08T18:32:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory lokalne w Bawarii i Hesji wygrywa CDU/CSU. AfD zyska\u0142a nowych wyborc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qvFktkuTURBXy8yZDU3N2JiZC1hNGVjLTRhMDQtOWU4Yi02MmM5N2NmNDY1ZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Bawarii najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 w lokalnych wyborach ponownie okaza\u0142a si\u0119 CSU, na czele kt\u00f3rej stoi premier tego kraju zwi\u0105zkowego - Markus Soeder. Ostatnie prognozy wyborcze ARD i ZDF pokazuj\u0105, \u017ce bawarscy chadecy zdecydowanie wyprzedzaj\u0105 Zielonych, AfD i Wolnych Wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 zbli\u017cone wyniki. Z parlamentem Bawarii prawdopodobnie po\u017cegnaj\u0105 si\u0119 libera\u0142owie z FDP \u2013 donosi portal \u201eFrankfurter Allgemeine Zeitung\u201d (FAZ).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9316871,wybory-lokalne-w-bawarii-i-hesji-wygrywa-cducsu-afd-zyskala-nowych-w.html", "date_published": "2023-10-08T18:12:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Wilczyce\" z Azji \u015arodkowej do\u0142\u0105czy\u0142y do rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w szturmowych w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TcwktkuTURBXy83ZDQ1NjEyMi1kOTJmLTRlMWMtOTFhYi1lZGJkNmE3OGJhNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie werbuj\u0105 na wojn\u0119, kt\u00f3r\u0105 rozp\u0119tali przeciwko Ukrainie, imigrant\u00f3w zarobkowych z Azji Centralnej, nie tylko m\u0119\u017cczyzn, lecz tak\u017ce kobiety - poinformowa\u0142 portal Radia Swoboda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9316829,wilczyce-z-azji-srodkowej-dolaczyly-do-rosyjskich-oddzialow-szturmow.html", "date_published": "2023-10-08T17:43:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CSIS: Rosja i Korea P\u0142n. znacz\u0105co zwi\u0119kszy\u0142y ruch towarowy na granicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZOiktkuTURBXy8xODg5MmM2Ny0zZjE0LTQ1ZjktYThkMy0zNTc3ODlhMzU2ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdj\u0119cia satelitarne z po\u0142o\u017conej w pobli\u017cu granicy z Rosj\u0105 stacji kolejowej Tumangang, wykonane w czwartek 8 pa\u017adziernika, ukazuj\u0105 bezprecedensowe wzmo\u017cenie kolejowego ruchu towarowego; mog\u0105 to by\u0107 transporty uzbrojenia dla Rosji - poinformowa\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski think tank Centrum Studi\u00f3w Strategicznych i Mi\u0119dzynarodowych (CSIS).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9316785,csis-rosja-i-korea-pln-znaczaco-zwiekszyly-ruch-towarowy-na-granicy.html", "date_published": "2023-10-08T16:34:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oko\u0142o 100 izraelskich zak\u0142adnik\u00f3w jest najprawdopodobniej przetrzymywanych przez Hamas pod ziemi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jQLktkuTURBXy82ZTNmNmI3ZC1lNGZhLTQ0NjgtOTI5Yi04NzZjMjNlNjA4MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142adnicy Hamasu najpewniej s\u0105 przetrzymywani pod ziemi\u0105 - uwa\u017ca Gerszon Baskin, kt\u00f3ry w 2011 roku negocjowa\u0142 uwolnienie Gilada Szalita, izraelskiego \u017co\u0142nierza wi\u0119zionego przez hamasowc\u00f3w przez ponad pi\u0119\u0107 lat. Jego wypowied\u017a cytuje BBC. Rz\u0105d izraelski szacuje, \u017ce Hamas wzi\u0105\u0142 w charakterze zak\u0142adnik\u00f3w ok. 100 os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316735,okolo-100-izraelskich-zakladnikow-jest-najprawdopodobniej-przetrzymywa.html", "date_published": "2023-10-08T16:15:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Normalizacja stosunk\u00f3w Izraela z Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 mo\u017ce niepokoi\u0107 Hamas i popieraj\u0105cy go Iran", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q8cktkuTURBXy82MDc3ZGNmMy03OTlkLTQ5ZTUtOWY3NS03M2Q5YTE1MWRhMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powodem ataku Hamasu mo\u017ce by\u0107 ch\u0119\u0107 przerwania obserwowanej w ostatnim czasie pr\u00f3by normalizacji stosunk\u00f3w mi\u0119dzy Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 a Izraelem - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 ameryka\u0144ski sekretarz stanu Antony Blinken cytowany przez agencj\u0119 Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316716,blinken-normalizacja-stosunkow-izraela-z-arabia-saudyjska-moze-niepok.html", "date_published": "2023-10-08T14:17:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Dwa samoloty Hercules wystartowa\u0142y z Polski i s\u0105 ju\u017c w drodze do Izraela [AKTUALIZACJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WFektkuTURBXy83YTVmMGRkZi03MzdkLTRjOGUtYjYwOC1iMGI1MjgwYWI1ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotowania s\u0105 bardzo zaawansowane, s\u0105 odpowiednie zgody i mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce lada chwila dwa samoloty C-130 Hercules wystartuj\u0105 po naszych obywateli do Izraela - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Doda\u0142, \u017ce je\u017celi b\u0119dzie potrzeba, to liczba samolot\u00f3w si\u0119 zwi\u0119kszy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316714,ewakuacja-polakow-z-izraela-dwa-samoloty-hercules-wystartowaly-z-pols.html", "date_published": "2023-10-08T14:12:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ewakuacja Polak\u00f3w z Izraela. Dwa wojskowe samoloty C-130 Hercules zabior\u0105 oko\u0142o 200 os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WFektkuTURBXy83YTVmMGRkZi03MzdkLTRjOGUtYjYwOC1iMGI1MjgwYWI1ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przygotowania s\u0105 bardzo zaawansowane, s\u0105 odpowiednie zgody i mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce lada chwila dwa samoloty C-130 Hercules wystartuj\u0105 po naszych obywateli do Izraela - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Doda\u0142, \u017ce je\u017celi b\u0119dzie potrzeba, to liczba samolot\u00f3w si\u0119 zwi\u0119kszy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316714,ewakuacja-polakow-z-izraela-dwa-wojskowe-samoloty-c-130-hercules-zabi.html", "date_published": "2023-10-08T14:12:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Targowica. Symbol zdrady, kt\u00f3ry w Polsce ka\u017cda strona politycznego sporu przykleja przeciwnikom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Targowica. Symbol zdrady, kt\u00f3ry w Polsce ka\u017cda strona politycznego sporu przykleja przeciwnikom. Szkoda, \u017ce jego wykorzystaniu nie towarzyszy wykraczaj\u0105ca poza sztamp\u0119 wiedza o czasach konfederacji targowickiej i utraty przez Rzeczpospolit\u0105 niepodleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315416,targowica-symbol-zdrady-ktory-w-polsce-kazda-strona-politycznego-spo.html", "date_published": "2023-10-08T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bilans ofiar \u015bmiertelnych ataku Hamasu wci\u0105\u017c ro\u015bnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yrGktkuTURBXy84YzIxMGRiZC1jNDllLTRjN2QtYTg0Ny0yN2E2NTYwNjczMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych ataku Hamasu na Izrael przekroczy\u0142a 600 - poinformowa\u0142 portal Times of Israel. Izraelskie si\u0142y znajduj\u0105 kolejne cia\u0142a w regionie przy granicy ze Stref\u0105 Gazy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316705,bilans-ofiar-smiertelnych-ataku-hamasu-wciaz-rosnie.html", "date_published": "2023-10-08T13:32:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eMama by\u0142a pos\u0142uszna, grzeczna, pracowita i odpowiedzialna, wi\u0119c nadawa\u0142a si\u0119, by j\u0105 pos\u0142a\u0107 na s\u0142u\u017cb\u0119\u2026\u201d [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/njMktkuTURBXy84NDA5OGQyNi1mNGQyLTQ0ZDQtOTQwZC04YzA3ZDViOTczNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowa z Joann\u0105 Kuciel-Frydryszak, dziennikark\u0105, autork\u0105 m.in. ksi\u0105\u017cek \u201eS\u0142u\u017c\u0105ce do wszystkiego\u201d oraz \u201eCh\u0142opki. Opowie\u015b\u0107 o naszych babkach\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9315390,mama-byla-posluszna-grzeczna-pracowita-i-odpowiedzialna-wiec-nadaw.html", "date_published": "2023-10-08T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na Izrael. Media poda\u0142y bilans ofiar", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kKzktkuTURBXy8wOGFmODQxNy03NzZlLTRhNzYtOTA2OS0zOWVkMzViZWQ2MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 500 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o, a 2000 zosta\u0142o rannych w Izraelu w wyniku zaatakowania tego kraju przez Hamas - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 izraelskie w\u0142adze, cytowane przez portal Times of Israel.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316693,atak-na-izrael-media-podaly-bilans-ofiar.html", "date_published": "2023-10-08T12:18:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja: \"Prawdziwy proces polityczny to my zamierzamy urz\u0105dzi\u0107 pa\u0144stwu i jego metodom walki z terroryzmem\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2QJktkuTURBXy9iZmE4NWNiOC04ZDQ0LTRjN2UtOGNiNi1jODdjOTBiZjNhY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie b\u0119dzie proces tylko oskar\u017conych, lecz tak\u017ce s\u0142u\u017cb maj\u0105cych chroni\u0107 Francuz\u00f3w przed terrorystami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9315374,francja-prawdziwy-proces-polityczny-to-my-zamierzamy-urzadzic-panstw.html", "date_published": "2023-10-08T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BBC: Napi\u0119cia mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem trwa\u0142y latami, ale ten kryzys jest inny i niebezpieczny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tk4ktkuTURBXy81Y2M3MGQyZC0yMTY3LTQ2MjktYjk3MS1jM2YzMThkMTRhNzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Latami trwa\u0142y napi\u0119cia, ataki, wojny mi\u0119dzy Izraelem a Hamasem, ale ten kryzys jest inny i niebezpieczny przede wszystkim ze wzgl\u0119du na du\u017c\u0105 liczb\u0119 izraelskich zak\u0142adnik\u00f3w i rosn\u0105cy bilans ofiar po izraelskiej stronie - ocenia w niedziel\u0119 Lyse Doucet z BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316691,bbc-napiecia-miedzy-izraelem-a-hamasem-trwaly-latami-ale-ten-kryzys.html", "date_published": "2023-10-08T11:20:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W przydomowym ogrodzie znale\u017ali broszki. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce maj\u0105 1200 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OtJktkuTURBXy9jYTI2ODA1Ni1jODljLTRiYTAtODAzOC0yYWZlZmMyYmY4YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwie wiki\u0144skie broszki sprzed 1200 lat, nale\u017c\u0105ce prawdopodobnie do arystokratki, odkryto przypadkowo w przydomowym ogr\u00f3dku na wyspie Jomfruland w okr\u0119gu Vestfold i Telemark w Norwegii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9316686,w-przydomowym-ogrodzie-znalezli-broszki-okazalo-sie-ze-maja-1200-lat.html", "date_published": "2023-10-08T10:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na Izrael spowoduje kolejne fale migracyjne do Europy? Niepokoj\u0105ce s\u0142owa wiceministra", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r97ktkuTURBXy9hZjdkN2RiOS1lZmQxLTQ3YjktODEwNS03MGY1YWE5ZGFkZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydarzenia z Izraela mog\u0105 generowa\u0107 kolejne fale migracyjne w kierunku Europy \u2013 powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wiceminister obrony narodowej Marcin Ociepa. Doda\u0142, \u017ce to kolejne potwierdzenie napi\u0119tej sytuacji mi\u0119dzynarodowej. Silna w\u0142asna armia jest gwarancj\u0105 bezpiecze\u0144stwa naszej ojczyzny \u2013 zaznaczy\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316683,atak-na-izrael-spowoduje-kolejne-fale-migracyjne-do-europy-niepokojac.html", "date_published": "2023-10-08T10:25:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojsko przygotowuje si\u0119 do ewakuacji Polak\u00f3w z Izraela. Jest zapowied\u017a ministra obrony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WFektkuTURBXy83YTVmMGRkZi03MzdkLTRjOGUtYjYwOC1iMGI1MjgwYWI1ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojsko Polskie przygotowuje si\u0119 do ewakuacji Polak\u00f3w z Izraela. Po naszych rodak\u00f3w wy\u015blemy samoloty transportowe C-130 Hercules - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 na platformie X (dawniej Twitter) szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316681,wojsko-przygotowuje-sie-do-ewakuacji-polakow-z-izraela-jest-zapowiedz.html", "date_published": "2023-10-08T10:23:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Protekcjonizm w latach 30. XX w. doprowadzi\u0142 do wojny \u015bwiatowej. Do czego doprowadzi teraz? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yC3ktkuTURBXy8zMDgzYzNmMy0wMmIzLTQxYTktYWQ0OC1jNDQxZjUxZGRkNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmowa z Martinem Dauntonem, historykiem gospodarki z Uniwersytetu Cambridge, autorem ksi\u0105\u017cki \u201eEconomic Government of the World\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9315386,protekcjonizm-w-latach-30-xx-w-doprowadzil-do-wojny-swiatowej-do-cz.html", "date_published": "2023-10-08T10:11:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W pogoni za tanio\u015bci\u0105 Zach\u00f3d uzale\u017cni\u0142 si\u0119 od importu strategicznych surowc\u00f3w z kraj\u00f3w geostrategicznie niepewnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ypQktkuTURBXy85ZWYwN2Q0Ny1lMDhiLTQ3YTktOTBjOC1iNWUyNWMxYWI1OTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy p\u00f3\u0142tora roku temu Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119, w wielu stolicach Zachodu da\u0142o si\u0119 us\u0142ysze\u0107 wielki huk. By\u0142 to odg\u0142os \u0142usek spadaj\u0105cych z oczu wielu ekonomicznych komentator\u00f3w oraz politycznych decydent\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9315398,w-pogoni-za-tanioscia-zachod-uzaleznil-sie-od-importu-strategicznych-s.html", "date_published": "2023-10-08T10:11:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "USA - dysproporcja si\u0142; z Kijowem przestali\u015bmy mie\u0107 \"specjalne stosunki\". Pozostaj\u0105 Niemcy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6G9ktkuTURBXy82NWYwYTJlMy01MGM3LTQ2OTEtYWFlNy0yZTZmMmQzOGMyZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spora cz\u0119\u015b\u0107 polskich elit widzi nasz\u0105 jedyn\u0105 szans\u0119 na przetrwanie w znalezieniu protektora \u2013 pa\u0144stwa silniejszego, a jednocze\u015bnie altruistycznego, kt\u00f3re b\u0119dzie mia\u0142o na wzgl\u0119dzie dobro Polak\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9315344,usa-dysproporcja-sil-z-kijowem-przestalismy-miec-specjalne-stosunk.html", "date_published": "2023-10-08T10:10:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u0144ski ekspert: Niemcy natychmiast wr\u00f3c\u0105 do robienia interes\u00f3w z Rosj\u0105, gdy na Ukrainie nastanie pok\u00f3j", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wybuchy Nord Stream to robota rosyjskich s\u0142u\u017cb specjalnych, a Niemcy natychmiast wr\u00f3c\u0105 do robienia interes\u00f3w z Rosj\u0105, gdy na Ukrainie nastanie pok\u00f3j - uwa\u017ca du\u0144ski dziennikarz \u015bledczy Jens Hovsgaard, autor ksi\u0105\u017cki &quot;Szpiedzy, kt\u00f3rych przynios\u0142o ocieplenie&quot;, ods\u0142aniaj\u0105cej kulisy powstania rosyjsko-niemieckich gazoci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9316677,dunski-ekspert-niemcy-natychmiast-wroca-do-robienia-interesow-z-rosja.html", "date_published": "2023-10-08T09:59:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wyga wybory 2023? Polacy wskazali zwyci\u0119zc\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2w-ktkuTURBXy82ZjQ1OTFhYS01NjBhLTQzNDAtOGE1MS1hYjE0NDMwMjc1YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />41 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z sojusznikami wygra najbli\u017csze wybory i b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 w Polsce; a 26 proc. wskaza\u0142o na Koalicje Obywatelsk\u0105 z sojusznikami - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9316673,kto-wyga-wybory-2023-polacy-wskazali-zwyciezcow-sondaz.html", "date_published": "2023-10-08T09:44:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto wygra wybory 2023? Polacy wskazali zwyci\u0119zc\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2w-ktkuTURBXy82ZjQ1OTFhYS01NjBhLTQzNDAtOGE1MS1hYjE0NDMwMjc1YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />41 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 z sojusznikami wygra najbli\u017csze wybory i b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0107 w Polsce; a 26 proc. wskaza\u0142o na Koalicje Obywatelsk\u0105 z sojusznikami - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla portalu wPolityce.pl.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9316673,kto-wygra-wybory-2023-polacy-wskazali-zwyciezcow-sondaz.html", "date_published": "2023-10-08T09:44:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelski ekspert: To gigantyczna pora\u017cka dla Izraela, kraj jest s\u0142aby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z70ktkuTURBXy9jYzhmMGFlNy1kYjM2LTQ1OTctODgyYS03NGIwNTBhYzE3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;To gigantyczna pora\u017cka dla Izraela&quot;, &quot;nic u nas nie zadzia\u0142a\u0142o&quot; - tak atak Hamasu podsumowa\u0142 izraelski pisarz i dziennikarz, ekspert do spraw wywiadu i dzia\u0142a\u0144 strategicznych Yossi Melman na \u0142amach w\u0142oskiego dziennika &quot;La Repubblica&quot;. &quot;Pozwolili\u015bmy Hamasowi i Iranowi pokaza\u0107 to, \u017ce jeste\u015bmy s\u0142abi&quot; \u2013 doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316672,izraelski-ekspert-to-gigantyczna-porazka-dla-izraela-kraj-jest-slaby.html", "date_published": "2023-10-08T09:39:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Izraelu jest wielu Polak\u00f3w. Mocny apel prezydenta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UuLktkuTURBXy82N2M1ZmUwNy1mZWQ3LTQzYTgtODNlMy1jYzhjZmVkNzE0ODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017baden Polak nie ucierpia\u0142 w dotychczasowych atakach Hamasu na Izrael - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda w niedziel\u0119 w Polsat News. W tym momencie nale\u017cy si\u0119 wstrzyma\u0107 przed wyjazdami do Izraela i to jest absolutny apel - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316668,w-izraelu-jest-wielu-polakow-mocny-apel-prezydenta.html", "date_published": "2023-10-08T09:32:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BBC: Hamas chce wymiany zak\u0142adnik\u00f3w z Izraelem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OAsktkuTURBXy80YTZjMTQxNy00N2JjLTQxMjEtYTc1NC02M2M5NGU4MzQ5Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hamas w zamian za izraelskich zak\u0142adnik\u00f3w chce uwolnienia palesty\u0144skich bojownik\u00f3w siedz\u0105cych w izraelskich wi\u0119zieniach - pisze w niedziel\u0119 BBC. Do takich wymian mi\u0119dzy stronami dochodzi\u0142o ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316665,bbc-hamas-chce-wymiany-zakladnikow-z-izraelem.html", "date_published": "2023-10-08T09:28:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023. Prezydent zadeklarowa\u0142, komu powierzy mandat do utworzenia rz\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2ToktkuTURBXy84NGQ1YzQ4Zi1kMDg0LTQ0ZDUtOTVhZi1lMTg3OTEyZmJhYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwyczajem do tej pory w Polsce zawsze by\u0142o, \u017ce zwyci\u0119skie ugrupowanie otrzymywa\u0142o mandat do tego, by formu\u0142owa\u0107 rz\u0105d; nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby w tym zakresie co\u015b si\u0119 zmieni\u0142o - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9316662,wybory-2023-prezydent-zadeklarowal-komu-powierzy-mandat-do-utworzeni.html", "date_published": "2023-10-08T09:24:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent Duda zaoferowa\u0142 Izraelowi pomoc humanitarn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SbcktkuTURBXy85YWEyODVmMi1mZTBjLTRkMTYtYmNiMS04ZDIxZjJiODU1NTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas rozmowy z prezydentem Izraela Izaakiem Herzogiem przekaza\u0142em nasze kondolencje, wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia, zaoferowa\u0142em te\u017c pomoc humanitarn\u0105 - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 w Polsat News prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316658,prezydent-duda-zaoferowal-izraelowi-pomoc-humanitarna.html", "date_published": "2023-10-08T09:00:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przewo\u017anicy odwo\u0142uj\u0105 niedzielne loty do Tel Awiwu z Lotniska Chopina [LISTA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oR9ktkuTURBXy85ZDc4Zjc0NS05ZjlhLTQ2MjEtYWUxMi05YTYxMDNiZjg2NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu sytuacji w Izraelu, PLL LOT, Wizz Air i Enter Air odwo\u0142uj\u0105 swoje rejsy na trasie Warszawa-Tel Awiw - poinformowa\u0142o PAP biuro prasowe sto\u0142ecznego portu. LOT informuje, \u017ce loty na tej trasie w najbli\u017cszych dniach mog\u0105 zosta\u0107 op\u00f3\u017anione lub odwo\u0142ane.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/9316654,przewoznicy-odwoluja-niedzielne-loty-do-tel-awiwu-z-lotniska-chopina-.html", "date_published": "2023-10-08T08:42:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wojna przyspieszy\u0142a proces demadziaryzacji Zakarpacia. Wbrew intencjom Orb\u00e1na i \u2013 zapewne \u2013 Kremla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9w9ktkuTURBXy9iNDc1MzM4Mi1kYzIyLTRiNTgtYjJmZC1kNWY2NDc1MTI3MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tam, gdzie dwa lata temu by\u0142 trawnik na miejskim placyku, dzi\u015b le\u017c\u0105 u\u017chorodzianie polegli w wojnie z Rosj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9315382,wojna-przyspieszyla-proces-demadziaryzacji-zakarpacia-wbrew-intencjom.html", "date_published": "2023-10-08T08:30:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politechnika Opolska: Dziewi\u0119ciu naukowc\u00f3w znalaz\u0142o si\u0119 w gronie najbardziej wp\u0142ywowych badaczy na \u015bwiecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LVhktkuTURBXy83M2E2ZjI3Yy03MmU4LTQxODgtYmZmZi0yMDRkMGI5OGUxYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W najnowszym rankingu najbardziej wp\u0142ywowych naukowc\u00f3w na \u015bwiecie przygotowywanym przez Uniwersytet Stanforda i wydawnictwo Elsevier znalaz\u0142o si\u0119 a\u017c dziewi\u0119ciu badaczy z Politechniki Opolskiej.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9316650,politechnika-opolska-dziewieciu-naukowcow-znalazlo-sie-w-gronie-najba.html", "date_published": "2023-10-08T08:28:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny kakao s\u0105 najwy\u017csze od ponad 40 lat. Ekspert podaje przyczyny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AXdktkuTURBXy9iMTk1YTNlZC02YmQ5LTQ3NTUtYTVjNC02MWYyNTdiNDdkM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzrost cen kakao wynika m.in. ze spadku \u015bwiatowych zapas\u00f3w i obaw o wielko\u015b\u0107 tegorocznych zbior\u00f3w w Ghanie i na Wybrze\u017cu Ko\u015bci S\u0142oniowej \u2013 m\u00f3wi PAP Jakub Olipra z Credit Agricole. We wrze\u015bniu br. ceny ziarna na gie\u0142dzie w Londynie by\u0142y wy\u017csze o ok. 75 proc. rdr.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9316642,ceny-kakao-sa-najwyzsze-od-ponad-40-lat-ekspert-podaje-przyczyny.html", "date_published": "2023-10-08T07:56:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak Hamasu na Izrael: W o\u015bmiu miejscach trwaj\u0105 starcia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tcRktkuTURBXy9mYzdlZmM2MS01MTY2LTQ1M2EtYmI4ZS0wYjczNjdkNWRkODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armia izraelska poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 rano, \u017ce w o\u015bmiu miejscach trwaj\u0105 starcia z bojownikami Hamasu na po\u0142udniu Izraela. O \u201eza\u017cartych walkach\u201d powiadomi\u0142o te\u017c zbrojne skrzyd\u0142o Hamasu, Brygady al-Kassama.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316641,atak-hamasu-na-izrael-w-osmiu-miejscach-trwaja-starcia.html", "date_published": "2023-10-08T07:53:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Afganistan. Zgin\u0119\u0142o ponad 2 tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMvktkuTURBXy8yNGEzNzkzNi1jOGI1LTRiMGQtOGQzYS05MmMzMWRiZmVlZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych sobotniego trz\u0119sienia ziemi na zachodzie Afganistanu przekroczy\u0142a 2 tysi\u0105ce; rannych jest ponad 9 tysi\u0119cy - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 rano afga\u0144skie w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9316637,trzesienie-ziemi-w-afganistan-zginelo-ponad-2-tysiace-osob.html", "date_published": "2023-10-08T07:48:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Afganistanie. Zgin\u0119\u0142o ponad 2 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AMvktkuTURBXy8yNGEzNzkzNi1jOGI1LTRiMGQtOGQzYS05MmMzMWRiZmVlZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych sobotniego trz\u0119sienia ziemi na zachodzie Afganistanu przekroczy\u0142a 2 tysi\u0105ce; rannych jest ponad 9 tysi\u0119cy - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 rano afga\u0144skie w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9316637,trzesienie-ziemi-w-afganistanie-zginelo-ponad-2-tys-osob.html", "date_published": "2023-10-08T07:48:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy: Cz\u0119\u015b\u0107 populacji nosi mutacj\u0119, kt\u00f3ra sprzyja \"wybuchowej\" \u015bmierci kom\u00f3rek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cj-ktkuTURBXy9kY2ZmYTA1NC03NTBlLTQ5N2EtOWU1My0yNjBlZTVmNzU0YmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 populacji nosi mutacj\u0119, kt\u00f3ra sprzyja \u201ewybuchowej\u201d \u015bmierci kom\u00f3rek \u2013 tzw. nekroptozie. Mo\u017ce to powodowa\u0107 r\u00f3\u017cne k\u0142opoty, ale by\u0107 mo\u017ce daje tak\u017ce pewne korzy\u015bci - sugeruj\u0105 autorzy nowych bada\u0144.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9316635,naukowcy-czesc-populacji-nosi-mutacje-ktora-sprzyja-wybuchowej-smierci-komorek.html", "date_published": "2023-10-08T07:43:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelskie wojsko uwolni\u0142o pierwszych zak\u0142adnik\u00f3w przetrzymywanych przez Hamas w domu w Ofakim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jQLktkuTURBXy82ZTNmNmI3ZC1lNGZhLTQ0NjgtOTI5Yi04NzZjMjNlNjA4MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bo\u0142nierze Si\u0142 Obronnych Izraela (IDF) uwolnili trzech zak\u0142adnik\u00f3w przetrzymywanych przez terroryst\u00f3w Hamasu w mie\u015bci Ofakim na po\u0142udniu Izraela - informuje w niedziel\u0119 Jerusalem Post.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9316633,izraelskie-wojsko-uwolnilo-pierwszych-zakladnikow-przetrzymywanych-prz.html", "date_published": "2023-10-08T07:39:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadek ceny pszenicy na \u015bwiatowych gie\u0142dach odbija si\u0119 negatywnie na cenach zbo\u017ca w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ap1ktkuTURBXy9lYjljYjdlMi1lNzYyLTRmYjAtOTJiMy01M2RjNjVlNzM4NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena pszenicy na \u015bwiecie spada, w Polsce tak\u017ce - zauwa\u017cy\u0142 w rozmowie z PAP ekonomista Credit Agricole Jakub Olipra. Wskaza\u0142 na mniejsz\u0105 niepewno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z wojn\u0105 w Ukrainie i popraw\u0119 perspektyw na rynku zb\u00f3\u017c.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9316630,spadek-ceny-pszenicy-na-swiatowych-gieldach-odbija-sie-negatywnie-na-c.html", "date_published": "2023-10-08T07:31:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Doradca wiceprezydent USA: Stany Zjednoczone stoj\u0105 murem za Polsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J2mktkuTURBXy9lZTQyNjdhMS1jYTNlLTQxOGEtYmYyOS0yNWQ3M2Y0OWY0ODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone stoj\u0105 i b\u0119d\u0105 sta\u0142y murem za Polsk\u0105. Transfer g\u0142owic j\u0105drowych, czy jakichkolwiek innych pocisk\u00f3w z Rosji na Bia\u0142oru\u015b niczego w tej kwestii nie zmienia. Podkre\u015blam: jeste\u015bmy gotowi broni\u0107 Polski i b\u0119dziemy jej broni\u0107, je\u015bli zajdzie taka potrzeba - powiedzia\u0142 PAP doradca wiceprezydent USA ds. bezpiecze\u0144stwa, Philip H. Gordon.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9316625,doradca-wiceprezydent-usa-stany-zjednoczone-stoja-murem-za-polska.html", "date_published": "2023-10-08T07:21:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsza wizyta w Chinach od 2019 r. Senatorowie z USA licz\u0105 na spotkanie z Xi Jinpingiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BrEktkuTURBXy9mOTE4NWM4Ny0yZmJlLTQ0YzEtYWQxNC1lYTM1NTk1NDA5YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Delegacja z ameryka\u0144skiego senatu przyby\u0142a w sobot\u0119 do Chin po raz pierwszy od 2019 roku. Kongresmeni licz\u0105 na spotkanie z przyw\u00f3dc\u0105 ChRL Xi Jinpingiem, a w\u015br\u00f3d temat\u00f3w rozm\u00f3w wymienia si\u0119 organizacj\u0119 jego potencjalnego spotkania z prezydentem Joe Bidenem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9316623,pierwsza-wizyta-w-chinach-od-2019-r-senatorowie-z-usa-licza-na-spotka.html", "date_published": "2023-10-08T07:06:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Izraela: Rozpoczynamy d\u0142ug\u0105 i trudn\u0105 wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mwgktkuTURBXy9lOGM1YjQ1Mi0wMThkLTRhMDItODdhOC00ZjI4NzY5NWE5ODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Rozpoczynamy d\u0142ug\u0105 i trudn\u0105 wojn\u0119. Wojn\u0119 wymusi\u0142 na nas morderczy atak Hamasu&quot; - napisa\u0142 w nocy z soboty na niedziel\u0119 premier Izraela Benjamin Netanjahu na portalu X (dawniej Twitter).", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9316620,premier-izraela-rozpoczynamy-dluga-i-trudna-wojne.html", "date_published": "2023-10-08T06:53:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]