[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "CDU/CSU wygrywa lokalne wybory w Bawarii i Hesji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/169f148c404c60-945-567-394-370-4385-2631.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Bawarii najwi\u0119ksz\u0105 si\u0142\u0105 w lokalnych wyborach ponownie okaza\u0142a si\u0119 CSU, na czele kt\u00f3rej stoi premier tego kraju zwi\u0105zkowego - Markus Soeder. Ostatnie prognozy wyborcze ARD i ZDF pokazuj\u0105, \u017ce bawarscy chadecy zdecydowanie wyprzedzaj\u0105 Zielonych, AfD i Wolnych Wyborc\u00f3w, kt\u00f3rzy osi\u0105gaj\u0105 zbli\u017cone wyniki. Z parlamentem Bawarii prawdopodobnie po\u017cegnaj\u0105 si\u0119 libera\u0142owie z FDP \u2013 donosi portal \u201eFrankfurter Allgemeine Zeitung\u201d (FAZ).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CDU-CSU-wygrywa-lokalne-wybory-w-Bawarii-i-Hesji-8625319.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T18:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrost ruchu kolejowego na granicy Rosji i Korei P\u00f3\u0142nocnej. To spowoduje kolejne sankcje?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/b/21b2436b61ee17-948-568-0-9-3822-2293.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdj\u0119cia satelitarne z po\u0142o\u017conej w pobli\u017cu granicy z Rosj\u0105 stacji kolejowej Tumangang, wykonane w czwartek 8 pa\u017adziernika, ukazuj\u0105 bezprecedensowe wzmo\u017cenie kolejowego ruchu towarowego; mog\u0105 to by\u0107 transporty uzbrojenia dla Rosji - poinformowa\u0142 w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski think tank Centrum Studi\u00f3w Strategicznych i Mi\u0119dzynarodowych (CSIS).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrost-ruchu-kolejowego-na-granicy-Rosji-i-Korei-Polnocnej-To-spowoduje-kolejne-sankcje-8625297.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T16:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stres w pracy wci\u0105\u017c du\u017cym problemem. Polacy sp\u0119dzili prawie 24 mln dni na zwolnieniu przez zaburzenia psychiczne w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/c17f9854892124-948-568-123-0-2597-1558.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy i pracodawcy r\u00f3\u017cnie rozumiej\u0105 dobrostan. Obie grupy maj\u0105 du\u017ce nadzieje na jego popraw\u0119 w zwi\u0105zku z nowymi przepisami, kt\u00f3re zacz\u0119\u0142y obowi\u0105zywa\u0107 wiosn\u0105 2023 roku. Negatywny wp\u0142yw na komfort pracy ma stres i nale\u017cy mocno z nim walczy\u0107 \u2013 to g\u0142\u00f3wne tezy raportu Koalicji Bezpieczni w Pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stres-w-pracy-wciaz-duzym-problemem-Polacy-spedzili-prawie-24-mln-dni-na-zwolnieniu-przez-zaburzenia-psychiczne-w-2022-roku-8619393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA pierwszy raz w historii ukara\u0142y firm\u0119 za za\u015bmiecanie kosmosu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/0c098b7f5f05e6-948-568-0-0-3600-2159.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze USA po raz pierwszy w historii na\u0142o\u017cy\u0142y \ngrzywn\u0119 na firm\u0119, kt\u00f3ra zostawi\u0142a starego satelit\u0119 na orbicie \noko\u0142oziemskiej. Federalna Komisja \u0141\u0105czno\u015bci (FCC) ukara\u0142a Dish Network \ngrzywn\u0105 w wysoko\u015bci 150 tys. dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 portal BBC. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-pierwszy-raz-w-historii-ukaraly-firme-za-zasmiecanie-kosmosu-8622512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek potwierdza, \u017ce wynagrodzenia minimalne pracownik\u00f3w naukowych wzrosn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/ef82fbeabb968b-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od stycznia 2024 roku wynagrodzenia minimalne wszystkich grup pracownik\u00f3w naukowych \u2013 od asystent\u00f3w po profesor\u00f3w \u2013 wzrosn\u0105 o ok. 20 proc. \u2013 poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 w Che\u0142mie (Lubelskie) szef MEiN Przemys\u0142aw Czarnek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-potwierdza-ze-wynagrodzenia-minimalne-pracownikow-naukowych-wzrosna-8625276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T14:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS wyliczy\u0142, o ile wzros\u0142a przeci\u0119tna emerytura od 2015 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/22cd2b479373e5-948-567-10-5-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W latach 2015\u201323 przeci\u0119tna emerytura brutto wzros\u0142a o 57,6 proc., a bior\u0105c pod uwag\u0119 tak\u017ce trzynast\u0105 i czternast\u0105 emerytur\u0119 - o 68,6 proc. - wynika z danych Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Z kolei wzrost minimalnej emerytury od 2015 r. wyni\u00f3s\u0142 80,4 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-wyliczyl-o-ile-wzrosla-przecietna-emerytura-od-2015-r-8625272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szczyt Mont Blanc si\u0119 zmniejszy\u0142. Ocieplenie klimatu daje si\u0119 we znaki \"dachowi Alp\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/4c20036a9da10f-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017cszy szczyt Europy Mont Blanc mierzy obecnie 4805,59 m n.p.m. i w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat straci\u0142 2,22 m wysoko\u015bci - wynika z najnowszych pomiar\u00f3w zaprezentowanych przez ekspert\u00f3w z G\u00f3rnej Sabaudii, kt\u00f3rzy przeprowadzaj\u0105 obliczenia co dwa lata przez ostatnich 20 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szczyt-Mont-Blanc-sie-zmniejszyl-Ocieplenie-klimatu-daje-sie-we-znaki-dachowi-Alp-8623692.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aplikacja mObywatel z now\u0105 funkcj\u0105 dla pi\u0142karzy i trener\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/1bfe6eb0d398f2-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rz\u0105dowej aplikacji mObywatel dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy z Polskim Zwi\u0105zkiem Pi\u0142ki No\u017cnej znajd\u0105 si\u0119 dokumenty trenerskie i zawodnicze - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. Wskaza\u0142, \u017ce aplikacja daje mo\u017cliwo\u015b\u0107 umieszczania r\u00f3\u017cnych dokument\u00f3w w wersji cyfrowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Aplikacja-mObywatel-z-nowa-funkcja-dla-pilkarzy-i-trenerow-8625230.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T11:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japo\u0144czycy z niskimi dochodami rzadko bior\u0105 \u015blub. Rz\u0105d: wa\u017cne jest podniesienie p\u0142ac", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/ffa8c85d08529a-948-568-0-148-4570-2741.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaledwie 10 proc. m\u0119\u017cczyzn po dwudziestce z rocznym dochodem nieprzekraczaj\u0105cym 2 mln jen\u00f3w (58,6 tys. z\u0142otych) wchodzi w zwi\u0105zki ma\u0142\u017ce\u0144skie. By przezwyci\u0119\u017cy\u0107 tendencj\u0119 malej\u0105cego przyrostu naturalnego, wa\u017cne jest podniesienie p\u0142ac, zw\u0142aszcza dla m\u0142odych ludzi \u2013 oceni\u0142o ministerstwo pracy w raporcie cytowanym przez japo\u0144ski dziennik \"Asahi Shimbun\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonczycy-z-niskimi-dochodami-rzadko-biora-slub-Rzad-wazne-jest-podniesienie-plac-8623746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katowice zatrudni\u0142y do koszenia trawy... owce. \"To bardziej ekologiczne ni\u017c kosiarki\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/01248c4f4b6fd8-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z pomocy owiec pilota\u017cowo skorzysta samorz\u0105d Katowic w\n utrzymaniu zieleni w dzielnicy Bryn\u00f3w. Stado 35 owiec kaukaskich \nodmiany bezmlecznej ju\u017c rozpocz\u0119\u0142o prac\u0119 nad terenem o powierzchni ok. 1\n tys. mkw. Terminu zako\u0144czenia koszenia nie ustalono.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Katowice-zatrudnily-do-koszenia-trawy-owce-To-bardziej-ekologiczne-niz-kosiarki-8622499.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Szanowni Pa\u0144stwo, Wysoki S\u0105dzie, to nie jest prof. Rafa\u0142 Wilczur\", czyli netfliksowa wariacja na temat \"Znachora\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/b95475cd3c089f-948-568-0-100-3100-1860.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prosz\u0119 Pa\u0144stwa, Wysoki S\u0105dzie - to nie jest profesor \nRafa\u0142 Wilczur (jakiego znali\u015bmy). Nie jest to te\u017c Antoni Kosiba (jakiego\n znali\u015bmy). Cho\u0107 \"Znachor\" od Netfliksa bije rekordy ogl\u0105dalno\u015bci, to \nzmiany wprowadzone w scenariuszu... no c\u00f3\u017c... om\u00f3wimy ni\u017cej, ostrzegaj\u0105c\n przed spoilerami. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Znachor-Netflix-kontra-film-Hoffmana-to-dwa-zupelnie-rozne-obrazy-8622893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T10:58:00.089207+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael odci\u0119ty od lot\u00f3w. Linie lotnicze odwo\u0142a\u0142y dziesi\u0105tki rejs\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/e16db6fafeca1a-945-560-0-56-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele linii lotniczych odwo\u0142a\u0142o w ten weekend loty do i z Tel-Awiwu w zwi\u0105zku z atakiem Hamasu na Izrael \u2013 poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 agencja AFP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Izrael-odciety-od-lotow-Linie-lotnicze-odwolaly-dziesiatki-rejsow-8625206.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gazoci\u0105g \u0142\u0105cz\u0105cy Finlandi\u0119 i Estoni\u0119 zamkni\u0119ty. Jest podejrzenie wycieku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/eb1d1e058055aa-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W niedziel\u0119 nad ranem, w zwi\u0105zku z podejrzeniem wycieku i nadzwyczajnym spadkiem ci\u015bnienia, zamkni\u0119to podmorski gazoci\u0105g \u0142\u0105cz\u0105cy Finlandi\u0119 i Estoni\u0119 - poinformowa\u0142 Gasrid, fi\u0144ski pa\u0144stwowy operator systemu przesy\u0142owego gazu ziemnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gazociag-laczacy-Finlandie-i-Estonie-zamkniety-Jest-podejrzenie-wycieku-8625187.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T09:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy polubili si\u0119 z programami lojalno\u015bciowymi. Z tych korzystamy najcz\u0119\u015bciej - lider jest bezapelacyjny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/a7099cc96a3637-948-568-0-8-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 r. 64 proc. Polak\u00f3w uczestniczy w co najmniej jednym programie lojalno\u015bciowym - wynika raportu Monitor Program\u00f3w Lojalno\u015bciowych 2023.  Dodano, \u017ce 90 proc. uczestnik\u00f3w tych program\u00f3w korzysta z aplikacji mobilnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-polubili-sie-z-programami-lojalnosciowymi-Z-tych-korzystamy-najczesciej-lider-jest-bezapelacyjny-8621569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska drug\u0105 najbardziej popularn\u0105 lokalizacj\u0105 dla Centr\u00f3w Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych. Przed nami tylko Indie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/fb64016d567405-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska znalaz\u0142a si\u0119 na drugim miejscu w\u015br\u00f3d najbardziej popularnych lokalizacji dla Centr\u00f3w Us\u0142ug Wsp\u00f3lnych \u2013 wynika z raportu Global Shared Services &amp; Outsourcing Survey 2023. Spo\u015br\u00f3d 57 pa\u0144stw na pierwszym miejscu znalaz\u0142y si\u0119 Indie, a na trzecim Meksyk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-druga-najbardziej-popularna-lokalizacja-dla-Centrow-Uslug-Wspolnych-Przed-nami-tylko-Indie-8622857.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Afganistanie najtragiczniejsze w skutkach od lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/46bb7d410bd789-948-568-0-55-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych sobotniego trz\u0119sienia ziemi na zachodzie Afganistanu przekroczy\u0142a 2 tysi\u0105ce; rannych jest ponad 9 tysi\u0119cy - poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 rano afga\u0144skie w\u0142adze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Afganistanie-najtragiczniejsze-w-skutkach-od-lat-8625166.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T07:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UNESCO stworzy wirtualne muzeum skradzionych obiekt\u00f3w kultury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/64c697a74bebfa-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UNESCO stworzy wirtualne muzeum skradzionych obiekt\u00f3w kultury - poinformowa\u0142 portal Guardian. Na li\u015bcie Interpolu, na kt\u00f3rej zbierane s\u0105 dane o obiektach skradzionych z muze\u00f3w, prywatnych zbior\u00f3w czy stanowisk archeologicznych, odnotowano 52 tysi\u0105ce pozycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/UNESCO-stworzy-wirtualne-muzeum-skradzionych-obiektow-kultury-8624522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budapeszt zmaga si\u0119 z problemem bezdomnych. \"Tramwaje s\u0105 przepe\u0142nione \u017cebrakami\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/7dbdac6e929e70-948-568-0-229-4368-2620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budapeszt zmaga si\u0119 z problemem bezdomnych, kt\u00f3rzy nocuj\u0105 na placach, w samochodach i agresywnie zachowuj\u0105 si\u0119 w transporcie publicznym \u2013 napisa\u0142 dziennik \u201eMagyar Nemzet\u201d. Problem szczeg\u00f3lnie widoczny jest na placu Jana Paw\u0142a II w centrum stolicy W\u0119gier.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budapeszt-zmaga-sie-z-problemem-bezdomnych-Tramwaje-sa-przepelnione-zebrakami-8622942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T06:37:39.828192+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przetakiewicz: Ekologiczna moda to iluzja. Klienci cz\u0119sto s\u0105 wprowadzani w b\u0142\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/65c4a562b4c0c9-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0W momencie, kiedy giganci odzie\u017cowi produkuj\u0105 po kilka milion\u00f3w sztuk jednej rzeczy, nie\u00a0ma szans na ekologiczn\u0105 mod\u0119 i\u00a0zatrzymanie trendu fast fashion -\u00a0uwa\u017ca Joanna Przetakiewicz-Rooyens. Wytwarzanie ogromnych...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przetakiewicz-Ekologiczna-moda-to-iluzja-Klienci-czesto-sa-wprowadzani-w-blad-8623397.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T06:37:39.827686+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podr\u00f3\u017ce do Polski wracaj\u0105 do \u0142ask? Zagraniczni tury\u015bci ch\u0119tnie do nas przyje\u017cd\u017caj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/93a10eda3c5ad5-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z turystycznych obiekt\u00f3w noclegowych w I p\u00f3\u0142roczu 2023 r. skorzysta\u0142o 16,4 mln os\u00f3b, tj. o 11,7 proc. wi\u0119cej ni\u017c w I p\u00f3\u0142roczu 2022 r. - poinformowa\u0142 w czwartek G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny. Dodano, \u017ce najwi\u0119cej turyst\u00f3w nocowa\u0142o w woj. mazowieckim \u2013 3 mln, w woj. ma\u0142opolskim - 2,6 mln.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podroze-do-Polski-wracaja-do-lask-Zagraniczni-turysci-chetnie-do-nas-przyjezdzaja-8623657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T06:37:39.826672+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas zaskoczy\u0142 Izrael. Izraelska armia nie kontroluje sytuacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/24bb98bb4f5b53-945-560-0-187-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Atak Hamasu na Izrael rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w sobot\u0119 ok. godz. 6.30 czasu miejscowego (5.30 w Polsce). Dotychczas ze Strefy Gazy wystrzelono wed\u0142ug izraelskich \u017ar\u00f3de\u0142 oko\u0142o 3,5 tys. rakiet. Kilkudziesi\u0119ciu bojownik\u00f3w Hamasu przedar\u0142o si\u0119 z obj\u0119tej blokad\u0105 Strefy Gazy do pobliskich miejscowo\u015bci izraelskich, zabijaj\u0105c co najmniej 300 os\u00f3b i porywaj\u0105c kilkadziesi\u0105t obywateli Izraela.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hamas-zaskoczyl-Izrael-Izraelska-armia-nie-kontroluje-sytuacji-8625137.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T05:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy S\u0105cz \u2013 oferty pracy w mie\u015bcie milioner\u00f3w mog\u0105 zaskakiwa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/cc71e8e8476a5c-948-568-0-322-2800-1679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowy S\u0105cz to nie tylko niezwykle urokliwa stolica S\u0105decczyzny i jeden z \nnajwa\u017cniejszych o\u015brodk\u00f3w w Ma\u0142opolsce. W stosunkowo niewielkim mie\u015bcie \nmo\u017cna spotka\u0107 zaskakuj\u0105co du\u017c\u0105 liczb\u0119 milioner\u00f3w, kt\u00f3rzy r\u00f3wnie\u017c tutaj \nrozwijaj\u0105 swoje biznesy. Czy ma to wp\u0142yw na lokalny rynek pracy i \nmo\u017cliwo\u015bci kandydat\u00f3w? Okazuje si\u0119, \u017ce tak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-Sacz-oferty-pracy-zarobki-i-bezrobocie-w-miescie-milionerow-8621272.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T04:27:57.905056+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie dzieci tyj\u0105 najszybciej w Europie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/41c9d7ccbd1c63-948-568-0-162-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug Polskiego Towarzystwa Leczenia Oty\u0142o\u015bci w\u00a0Polsce nadwaga lub oty\u0142o\u015b\u0107 wyst\u0119puj\u0105\u00a0u\u00a012 proc. ch\u0142opc\u00f3w i\u00a010 proc. dziewczynek w\u00a0wieku przedszkolnym oraz\u00a0u 18,5 proc. ch\u0142opc\u00f3w i\u00a014,3...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-dzieci-tyja-najszybciej-w-Europie-8621092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T04:27:57.904007+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SN: firma mo\u017ce domaga\u0107 si\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia za negatywn\u0105 opini\u0119 w internecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/206c96eaf7c37b-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoba prawna mo\u017ce domaga\u0107 si\u0119 finansowego zado\u015b\u0107uczynienia za naruszenie d\u00f3br osobistych od osoby prywatnej, kt\u00f3ra zamie\u015bci\u0142a opini\u0119 w internecie \u2013 wynika z uchwa\u0142y S\u0105du Najwy\u017cszego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SN-firma-moze-domagac-sie-zadoscuczynienia-za-negatywna-opinie-w-internecie-8622363.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T04:27:57.903287+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "UE wymusi polisy OC dla hulajn\u00f3g elektrycznych? W Polsce nie ma o tym mowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/221bc8fc5ee44f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3re kraje UE ju\u017c wprowadzaj\u0105 obowi\u0105zkowe ubezpieczenie dla\nposiadaczy elektrycznych hulajn\u00f3g. Wyja\u015bniamy, dlaczego w Polsce nie ma o tym\nmowy. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OC-i-elektryczne-hulajnogi-Polska-idzie-pod-prad-8621352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-08T04:27:57.900880+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]