[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny bilans ataku na festiwal. Ponad 260 ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-ataku-na-festiwal-ponad-260-ofiar,nId,7075028\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny bilans ataku na festiwal. Ponad 260 ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-bilans-ataku-na-festiwal-ponad-260-ofiar/000HRNC00OHC850M-C321.jpg\" /></a>Ro\u015bnie \u015bmiertelny bilans sobotniego ataku Hamasu na festiwal muzyczny w okolicach kibucu Reim. Bojownicy z Hamasu otworzyli ogie\u0144 do bawi\u0105cych si\u0119 ludzi. Przekazano informacje o znalezieniu 260 cia\u0142.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragiczny-bilans-ataku-na-festiwal-ponad-260-ofiar,nId,7075028", "date_published": "2023-10-08T20:44:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Rosjanie nie wyprodukuj\u0105 tyle przez dwa miesi\u0105ce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukraincow-rosjanie-nie-wyprodukuja-tyle-przez-dwa-mie,nId,7075027\"><img align=\"left\" alt=\"Sukces Ukrai\u0144c\u00f3w. &quot;Rosjanie nie wyprodukuj\u0105 tyle przez dwa miesi\u0105ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sukces-ukraincow-rosjanie-nie-wyprodukuja-tyle-przez-dwa-mie/000F82IQOHDEXHMP-C321.jpg\" /></a>Zaledwie czterech dni potrzebowa\u0142a ukrai\u0144ska brygada, \u017ceby zniszczy\u0107 25 rosyjskich czo\u0142g\u00f3w. Dzia\u0142ania prowadzone by\u0142y w okolicach \u0141ymanu w obwodzie donieckim. &quot;To wi\u0119cej ni\u017c Rosjanie s\u0105 wstanie wyprodukowa\u0107 w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy&quot; - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wieczorem Sztab Generalny Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sukces-ukraincow-rosjanie-nie-wyprodukuja-tyle-przez-dwa-mie,nId,7075027", "date_published": "2023-10-08T20:41:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Palesty\u0144czycy dostaj\u0105 wiadomo\u015bci. Musz\u0105 opu\u015bci\u0107 domy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-palestynczycy-dostaja-wiadomosci-musza-opuscic-domy,nId,7075009\"><img align=\"left\" alt=\"Palesty\u0144czycy dostaj\u0105 wiadomo\u015bci. Musz\u0105 opu\u015bci\u0107 domy\" src=\"https://i.iplsc.com/palestynczycy-dostaja-wiadomosci-musza-opuscic-domy/000HRN3K9SA2EU1O-C321.jpg\" /></a>Palesty\u0144czycy dostaj\u0105 na telefony wiadomo\u015b\u0107 od izraelskiego wojska nakazuj\u0105c\u0105 im opuszczenie dom\u00f3w. Dotyczy to mieszka\u0144c\u00f3w bariery granicznej z Izraelem. - Nie mamy dok\u0105d p\u00f3j\u015b\u0107 - powiedzia\u0142 Al D\u017cazirze Palesty\u0144czyk Ahmed Abu Amra, ojciec tr\u00f3jki dzieci. Ci kt\u00f3rzy decyduj\u0105 si\u0119 pozosta\u0107, nara\u017caj\u0105 siebie i swoje rodziny na \u015bmier\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-palestynczycy-dostaja-wiadomosci-musza-opuscic-domy,nId,7075009", "date_published": "2023-10-08T19:54:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Erdogan ma plan. \"Ostateczne rozwi\u0105zanie konfliktu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-ma-plan-ostateczne-rozwiazanie-konfliktu,nId,7075014\"><img align=\"left\" alt=\"Erdogan ma plan. &quot;Ostateczne rozwi\u0105zanie konfliktu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/erdogan-ma-plan-ostateczne-rozwiazanie-konfliktu/000HRN40YOHEJJ2O-C321.jpg\" /></a>- Utworzenie niezale\u017cnej i zintegrowanej geograficznie Palestyny w granicach z 1967 roku, ze stolic\u0105 we wschodniej Jerozolimie, nie mo\u017ce by\u0107 d\u0142u\u017cej odk\u0142adane - stwierdzi\u0142 prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan. Stwierdzi\u0142, \u017ce rozwi\u0105zanie konfliktu palesty\u0144sko-izraelskiego zagwarantuje &quot;trwa\u0142y pok\u00f3j na Bliskim Wschodzie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-erdogan-ma-plan-ostateczne-rozwiazanie-konfliktu,nId,7075014", "date_published": "2023-10-08T19:24:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne uderzenie. Izrael zaatakowa\u0142 w 800 miejscach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-uderzenie-izrael-zaatakowal-w-800-miejscach,nId,7074978\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne uderzenie. Izrael zaatakowa\u0142 w 800 miejscach\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-uderzenie-izrael-zaatakowal-w-800-miejscach/000HRMZPBKVQ5FPC-C321.jpg\" /></a>- Trafili\u015bmy w 800 obiekt\u00f3w Hamasu w Strefie Gazy, zabili\u015bmy setki bojownik\u00f3w, a kilkudziesi\u0119ciu wzi\u0119li\u015bmy do niewoli - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 rzecznik izraelskiej armii cytowany przez agencj\u0119 Reutera. Wcze\u015bniej informowano, \u017ce w uderzeniach bior\u0105 udzia\u0142 &quot;dziesi\u0105tki my\u015bliwc\u00f3w&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-uderzenie-izrael-zaatakowal-w-800-miejscach,nId,7074978", "date_published": "2023-10-08T18:39:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pomoc dla Izraela. USA wysy\u0142aj\u0105 lotniskowiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomoc-dla-izraela-usa-wysylaja-lotniskowiec,nId,7074989\"><img align=\"left\" alt=\"Pomoc dla Izraela. USA wysy\u0142aj\u0105 lotniskowiec\" src=\"https://i.iplsc.com/pomoc-dla-izraela-usa-wysylaja-lotniskowiec/000HRMVOWJ0EXJY6-C321.jpg\" /></a>USA skierowa\u0142y grup\u0119 uderzeniow\u0105 z lotniskowcem USS Gerald R. Ford do wschodniej cz\u0119\u015bci basenu Morza \u015ar\u00f3dziemnego - przekaza\u0142 szef Pentagonu Lloyd Austin, cytowany przez Reutersa.  Podkre\u015bli\u0142, \u017ce rz\u0105d w Waszyngtonie szybko wesprze si\u0142y obronne Izraela broni\u0105 i amunicj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomoc-dla-izraela-usa-wysylaja-lotniskowiec,nId,7074989", "date_published": "2023-10-08T17:36:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak w potrzasku. \"Kazali zamkn\u0105\u0107 drzwi, nikogo nie wpuszcza\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-w-potrzasku-kazali-zamknac-drzwi-nikogo-nie-wpuszczac,nId,7074968\"><img align=\"left\" alt=\"Polak w potrzasku. &quot;Kazali zamkn\u0105\u0107 drzwi, nikogo nie wpuszcza\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-w-potrzasku-kazali-zamknac-drzwi-nikogo-nie-wpuszczac/000HRMMEF7Q4CDWE-C321.jpg\" /></a>- Na ulicach wida\u0107 tylko arabskich mieszka\u0144c\u00f3w. Od wczoraj \u015bwi\u0119tuj\u0105. Jest strach, nie wolno wychodzi\u0107 z domu. Mamy zamkni\u0119te drzwi, przygotowali\u015bmy sobie no\u017ce, kt\u00f3re le\u017c\u0105 na stole na wszelki wypadek. Dostali\u015bmy instrukcje od znajomych, \u017ceby nikomu nie otwiera\u0107 - opowiada Interii Polak przebywaj\u0105cy w po\u0142udniowym Tel Awiwie. Jest jedn\u0105 z os\u00f3b, kt\u00f3ra czeka na ewakuacj\u0119 z Izraela. - Ca\u0142y czas czekamy na informacje - przyznaje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-w-potrzasku-kazali-zamknac-drzwi-nikogo-nie-wpuszczac,nId,7074968", "date_published": "2023-10-08T17:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoczywisty wyb\u00f3r Lewicy na debat\u0119 w TVP. Powt\u00f3rzy \"efekt Zandberga\"?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieoczywisty-wybor-lewicy-na-debate-w-tvp-powtorzy-efekt-zan,nId,7074973\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoczywisty wyb\u00f3r Lewicy na debat\u0119 w TVP. Powt\u00f3rzy &quot;efekt Zandberga&quot;?\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoczywisty-wybor-lewicy-na-debate-w-tvp-powtorzy-efekt-zan/000HRMMBV68K8GKJ-C321.jpg\" /></a>W\u015br\u00f3d wyborc\u00f3w Lewicy du\u017ce poruszenie wywo\u0142a\u0142a nominacja dla reprezentanta, a w zasadzie reprezentantki, tej partii na debat\u0119 wyborcz\u0105 w TVP. Nie p\u00f3jdzie na ni\u0105 \u017caden z lewicowych &quot;trzech tenor\u00f3w&quot;, tylko pos\u0142anka Joanna Scheuring-Wielgus. W desygnowaniu tej w\u0142a\u015bnie postaci nie ma jednak \u017cadnego przypadku, to konsekwentnie realizowana w tej kampanii wyborczej strategia Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieoczywisty-wybor-lewicy-na-debate-w-tvp-powtorzy-efekt-zan,nId,7074973", "date_published": "2023-10-08T17:11:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poci\u0105gi tu\u017c przy granicy Rosji. \u0141adunek owiany tajemnic\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pociagi-tuz-przy-granicy-rosji-ladunek-owiany-tajemnica,nId,7074961\"><img align=\"left\" alt=\"Poci\u0105gi tu\u017c przy granicy Rosji. \u0141adunek owiany tajemnic\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/pociagi-tuz-przy-granicy-rosji-ladunek-owiany-tajemnica/000GPJ1UBHFP98D6-C321.jpg\" /></a>Odnotowano gwa\u0142towny wzrost liczby transport\u00f3w towarowych pomi\u0119dzy Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105 a Rosj\u0105 - podaje projekt Beyond Parallel ameryka\u0144skiego Centrum Studi\u00f3w Strategicznych i Mi\u0119dzynarodowych. Niepokoj\u0105ce dane pochodz\u0105 ze zdj\u0119\u0107 satelitarnych. Tw\u00f3rcy raportu wskazuj\u0105, \u017ce zwi\u0119kszona wymiana nast\u0105pi\u0142a po wrze\u015bniowych rozmowach przyw\u00f3dc\u00f3w tych pa\u0144stw - Kim Dzong Una i W\u0142adimira Putina. To, co dok\u0142adnie transportuj\u0105 poci\u0105gi, pozostaje tajemnic\u0105</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-pociagi-tuz-przy-granicy-rosji-ladunek-owiany-tajemnica,nId,7074961", "date_published": "2023-10-08T16:51:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zych w Nowej Nadziei? Wipler: To powa\u017cny b\u0142\u0105d, kt\u00f3ry znajdzie sw\u00f3j koniec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zych-w-nowej-nadziei-wipler-to-powazny-blad-ktory-znajdzie-s,nId,7074946\"><img align=\"left\" alt=\"Zych w Nowej Nadziei? Wipler: To powa\u017cny b\u0142\u0105d, kt\u00f3ry znajdzie sw\u00f3j koniec\" src=\"https://i.iplsc.com/zych-w-nowej-nadziei-wipler-to-powazny-blad-ktory-znajdzie-s/000HRMKQNWNGB9CY-C321.jpg\" /></a>- Ma\u0142gorzata Zych nie nale\u017ca\u0142a, nie nale\u017cy i nie b\u0119dzie nale\u017ce\u0107 do Nowej Nadziei - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Przemys\u0142aw Wipler, komentuj\u0105c zamieszania wok\u00f3\u0142 transferu kontrowersyjnej polityk do rzeszowskich struktur partii. Polityk podkre\u015bli\u0142, \u017ce Damian Ba\u0144ka - kt\u00f3ry og\u0142osi\u0142 akces Zych do formacji - zosta\u0142 zawieszony w prawach cz\u0142onka ugrupowania, straci\u0142 stanowisko szefa lokalnych struktury i nie ma uprawnie\u0144 do takich decyzji. - Pan Ba\u0144ka pope\u0142ni\u0142 powa\u017cny b\u0142\u0105d. Wobec niego toczy si\u0119 ju\u017c post\u0119powanie dyscyplinarne w partii, wi\u0119c i ten...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zych-w-nowej-nadziei-wipler-to-powazny-blad-ktory-znajdzie-s,nId,7074946", "date_published": "2023-10-08T16:34:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojskowe samoloty wystartowa\u0142y. Lec\u0105 po Polak\u00f3w do Izraela", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojskowe-samoloty-wystartowaly-leca-po-polakow-do-izraela,nId,7074971\"><img align=\"left\" alt=\"Wojskowe samoloty wystartowa\u0142y. Lec\u0105 po Polak\u00f3w do Izraela\" src=\"https://i.iplsc.com/wojskowe-samoloty-wystartowaly-leca-po-polakow-do-izraela/000HRML3V1HDCM72-C321.jpg\" /></a>Wojskowe Herculesy wylecia\u0142y do Izraela, by ewakuowa\u0107 naszych rodak\u00f3w - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. Doda\u0142, \u017ce w operacji &quot;Neon&quot; bior\u0105 udzia\u0142 najlepsi polscy piloci, a w gotowo\u015bci pozostaje zesp\u00f3\u0142 medyczny wojsk specjalnych. Ministerstwo przekaza\u0142o, \u017ce w razie potrzeby w gotowo\u015bci s\u0105 kolejne samoloty ewakuacyjne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wojskowe-samoloty-wystartowaly-leca-po-polakow-do-izraela,nId,7074971", "date_published": "2023-10-08T15:52:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"\u015awi\u0119to\" w Berlinie po ataku na Izrael. Jest reakcja Scholza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swieto-w-berlinie-po-ataku-na-izrael-jest-reakcja-scholza,nId,7074965\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u015awi\u0119to&quot; w Berlinie po ataku na Izrael. Jest reakcja Scholza\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-w-berlinie-po-ataku-na-izrael-jest-reakcja-scholza/000HRMHY1113CF6K-C321.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu propalesty\u0144skich aktywist\u00f3w \u015bwi\u0119towa\u0142o w Berlinie ataki Hamasu na Izrael. Zgromadzeni skandowali antyizraelskie has\u0142a, wcze\u015bniej rozdawano... cukierki. Kanclerz Niemiec Olaf Scholz uzna\u0142 sytuacj\u0119 za oburzaj\u0105c\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swieto-w-berlinie-po-ataku-na-izrael-jest-reakcja-scholza,nId,7074965", "date_published": "2023-10-08T15:23:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael: Bliscy m\u0142odej Niemki b\u0142agaj\u0105 o pomoc. Nagranie kr\u0105\u017cy po sieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-bliscy-mlodej-niemki-blagaja-o-pomoc-nagranie-krazy-p,nId,7074934\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Bliscy m\u0142odej Niemki b\u0142agaj\u0105 o pomoc. Nagranie kr\u0105\u017cy po sieci\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-bliscy-mlodej-niemki-blagaja-o-pomoc-nagranie-krazy-p/000HRMC5G35HXBQQ-C321.jpg\" /></a>Terrory\u015bci Hamasu przyznali si\u0119 do porwania kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b z terytorium Izraela. Wszystko wskazuje na to, \u017ce w\u015br\u00f3d nich jest Shani Louk posiadaj\u0105ca podw\u00f3jne, niemiecko-izraelskie obywatelstwo. Kobiet\u0119 rozpoznano na jednym z dramatycznych nagra\u0144 kr\u0105\u017c\u0105cych po sieci. Jej bliscy nie wiedz\u0105, czy jeszcze \u017cyje, apeluj\u0105 o pomoc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-bliscy-mlodej-niemki-blagaja-o-pomoc-nagranie-krazy-p,nId,7074934", "date_published": "2023-10-08T14:27:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski o kompetencjach opozycji. \"To kompletna g\u0142upota\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kaczynski-o-kompetencjach-opozycji-to-kompletna-glupota,nId,7074925\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski o kompetencjach opozycji. &quot;To kompletna g\u0142upota&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-o-kompetencjach-opozycji-to-kompletna-glupota/000HRLKK3N17VUOV-C321.jpg\" /></a>- Nie ma wi\u0119kszej g\u0142upoty ni\u017c opowiadanie o tym, \u017ce opozycja ma jakie\u015b kompetencje. To grupa nieuk\u00f3w i leniuch\u00f3w - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Jasionce. Prezes PiS oceni\u0142, \u017ce polityka Prawa i Sprawiedliwo\u015bci nie podoba si\u0119 Niemcom, Rosji i &quot;lumpenelitom&quot;, dlatego &quot;z w\u015bciek\u0142o\u015bci\u0105 atakuj\u0105&quot; obecn\u0105 parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105. - Jeste\u015bmy pa\u0144stwem wolno\u015bciowym, demokratycznym i praworz\u0105dnym - oceni\u0142 lider Zjednoczonej Prawicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kaczynski-o-kompetencjach-opozycji-to-kompletna-glupota,nId,7074925", "date_published": "2023-10-08T13:37:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael oficjalnie og\u0142asza: Jeste\u015bmy w stanie wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-oficjalnie-oglasza-jestesmy-w-stanie-wojny,nId,7074920\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael oficjalnie og\u0142asza: Jeste\u015bmy w stanie wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-oficjalnie-oglasza-jestesmy-w-stanie-wojny/000HRLGCRWBT6FNY-C321.jpg\" /></a>Gabinet Bezpiecze\u0144stwa Izraela oficjalnie og\u0142osi\u0142, \u017ce kraj jest w stanie wojny. Od soboty \u017cycie straci\u0142o co oko\u0142o 600 os\u00f3b, a 2 tysi\u0105ce zosta\u0142o rannych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-oficjalnie-oglasza-jestesmy-w-stanie-wojny,nId,7074920", "date_published": "2023-10-08T12:07:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krwawa niedziela na Bliskim Wschodzie. Papie\u017c wystosowa\u0142 apel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwawa-niedziela-na-bliskim-wschodzie-papiez-wystosowal-apel,nId,7074900\"><img align=\"left\" alt=\"Krwawa niedziela na Bliskim Wschodzie. Papie\u017c wystosowa\u0142 apel\" src=\"https://i.iplsc.com/krwawa-niedziela-na-bliskim-wschodzie-papiez-wystosowal-apel/000HRL6MK66DDPG8-C321.jpg\" /></a>- \u015aledz\u0119 z niepokojem i b\u00f3lem to, co dzieje si\u0119 w Izraelu, gdzie przemoc wybuch\u0142a w jeszcze bardziej okrutny spos\u00f3b powoduj\u0105c setki zabitych i rannych - powiedzia\u0142 po modlitwie Anio\u0142 Pa\u0144ski papie\u017c Franciszek. Z Watykanu pop\u0142yn\u0105\u0142 sygna\u0142 do zatrzymania zbrojnych atak\u00f3w. - Ka\u017cda wojna jest pora\u017ck\u0105 - oceni\u0142 biskup Rzymu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krwawa-niedziela-na-bliskim-wschodzie-papiez-wystosowal-apel,nId,7074900", "date_published": "2023-10-08T11:49:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KO \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 w sprawie Orlenu. \"PiS wprowadzi nam paliwo na kartki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ko-zada-wyjasnien-w-sprawie-orlenu-pis-wprowadzi-nam-paliwo-,nId,7074908\"><img align=\"left\" alt=\"KO \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144 w sprawie Orlenu. &quot;PiS wprowadzi nam paliwo na kartki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ko-zada-wyjasnien-w-sprawie-orlenu-pis-wprowadzi-nam-paliwo/000HRL8TIGTP5JBW-C321.jpg\" /></a>- PiS nam zaraz wprowadzi paliwo na kartki, to jest jaka\u015b kpina - ocenili pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej. Parlamentarzy\u015bci zapowiedzieli z\u0142o\u017cenie oficjalnego pisma do Ministerstwa \u015arodowiska w sprawie brak\u00f3w paliw na pa\u0144stwowych stacjach benzynowych. - \u017b\u0105damy wyja\u015bnie\u0144 w tej sprawie. Polacy maj\u0105 prawo wiedzie\u0107, jak powa\u017cna jest sytuacja - powiedzia\u0142 Andrzej Doma\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-ko-zada-wyjasnien-w-sprawie-orlenu-pis-wprowadzi-nam-paliwo-,nId,7074908", "date_published": "2023-10-08T11:40:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pandora Gate\". Przemys\u0142aw Czarnek: Powinni trafi\u0107 pod s\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-przemyslaw-czarnek-powinni-trafic-pod-sad,nId,7074877\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pandora Gate&quot;. Przemys\u0142aw Czarnek: Powinni trafi\u0107 pod s\u0105d\" src=\"https://i.iplsc.com/pandora-gate-przemyslaw-czarnek-powinni-trafic-pod-sad/000HRKXO4XCWJ0DW-C321.jpg\" /></a>Nie milkn\u0105 echa g\u0142o\u015bnej afery zwi\u0105zanej z polskimi tw\u00f3rcami na platformie YouTube. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 minister edukacji oraz nauki, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;zbocze\u0144cy powinni trafi\u0107 pod s\u0105d i na d\u0142ugie lata za kratki&quot;. Przemys\u0142aw Czarnek wezwa\u0142 tak\u017ce - cytuj\u0105c Jana Paw\u0142a II - do ratowania instytucji rodziny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-przemyslaw-czarnek-powinni-trafic-pod-sad,nId,7074877", "date_published": "2023-10-08T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina w Egipcie. Co najmniej kilka ofiar po ataku policjanta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-egipcie-co-najmniej-kilka-ofiar-po-ataku-polic,nId,7074888\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Egipcie. Co najmniej kilka ofiar po ataku policjanta\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-egipcie-co-najmniej-kilka-ofiar-po-ataku-polic/000HRKXQ5LMD0VFI-C321.jpg\" /></a>Co najmniej dw\u00f3ch izraelskich turyst\u00f3w i jeden Egipcjanin zgin\u0119li w strzelaninie w Aleksandrii na p\u00f3\u0142nocy kraju - poda\u0142o Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych w Kairze. Wed\u0142ug resortu napastnikiem by\u0142 egipski policjant.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-egipcie-co-najmniej-kilka-ofiar-po-ataku-polic,nId,7074888", "date_published": "2023-10-08T10:20:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert ocenia: Gigantyczna pora\u017cka Izraela, kraj jest s\u0142aby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-ocenia-gigantyczna-porazka-izraela-kraj-jest-slaby,nId,7074887\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert ocenia: Gigantyczna pora\u017cka Izraela, kraj jest s\u0142aby\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-ocenia-gigantyczna-porazka-izraela-kraj-jest-slaby/000HRKW0BJUNRW9I-C321.jpg\" /></a>- To najgorszy dzie\u0144 w naszej historii. Ca\u0142a machina pa\u0144stwa ponios\u0142a pora\u017ck\u0119 - oceni\u0142 by\u0142y izraelski dziennikarz i ekspert w dziedzinie wojskowo\u015bci Yossi Melman. W opinii Izraelczyka w\u0142adze by\u0142y zaskoczone atakiem Hamasu i nie by\u0142y przygotowane do obrony. Melman twierdzi, \u017ce palesty\u0144scy bojownicy Hamasu s\u0105 wspierani przez Iran, a sobotni atak jest cz\u0119\u015bci\u0105 szerszej strategii - ma przetestowa\u0107 reakcje Jerozolimy w przypadku wojny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-ocenia-gigantyczna-porazka-izraela-kraj-jest-slaby,nId,7074887", "date_published": "2023-10-08T10:08:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "SPD oburzy\u0142o grafik\u0105 o granicach Niemiec. \"Die Welt\": Czy im odbi\u0142o?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spd-oburzylo-grafika-o-granicach-niemiec-die-welt-czy-im-odb,nId,7074873\"><img align=\"left\" alt=\"SPD oburzy\u0142o grafik\u0105 o granicach Niemiec. &quot;Die Welt&quot;: Czy im odbi\u0142o?\" src=\"https://i.iplsc.com/spd-oburzylo-grafika-o-granicach-niemiec-die-welt-czy-im-odb/000HRKSVKR7ML3MW-C321.jpg\" /></a>&quot;Czy Niemcom odbi\u0142o?&quot; - pyta na \u0142amach &quot;Die Welt&quot; niemiecki publicysta Henryk Broder. To reakcja autora na plakat rz\u0105dz\u0105cej SPD, kt\u00f3ra m\u00f3wi o &quot;jeszcze niedoko\u0144czonym zjednoczeniu Niemiec&quot;. Dwuznaczna grafika oburzy\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 polskich internaut\u00f3w, jednak zdaniem Brodera &quot;Polacy nie maj\u0105 poczucia humoru i szybko si\u0119 obra\u017caj\u0105, gdy nie rozumiej\u0105 dowcipu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spd-oburzylo-grafika-o-granicach-niemiec-die-welt-czy-im-odb,nId,7074873", "date_published": "2023-10-08T09:54:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael. Mariusz B\u0142aszczak: Wojsko szykuje ewakuacj\u0119 Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izrael-mariusz-blaszczak-wojsko-szykuje-ewakuacje-polakow,nId,7074883\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael. Mariusz B\u0142aszczak: Wojsko szykuje ewakuacj\u0119 Polak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-mariusz-blaszczak-wojsko-szykuje-ewakuacje-polakow/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>&quot;Wojsko Polskie przygotowuje si\u0119 do ewakuacji Polak\u00f3w z Izraela&quot; - przekaza\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Mariusz B\u0142aszczak. Minister Obrony Narodowej poinformowa\u0142, \u017ce do akcji u\u017cyte zostan\u0105 samoloty transportowe C-130 Hercules.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-izrael-mariusz-blaszczak-wojsko-szykuje-ewakuacje-polakow,nId,7074883", "date_published": "2023-10-08T09:50:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"\u015apiewa\u0107 uwielbiam\". Janusz Kowalski chwali si\u0119 wokalnymi popisami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spiewac-uwielbiam-janusz-kowalski-chwali-sie-wokalnymi-popis,nId,7074839\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;\u015apiewa\u0107 uwielbiam&quot;. Janusz Kowalski chwali si\u0119 wokalnymi popisami\" src=\"https://i.iplsc.com/spiewac-uwielbiam-janusz-kowalski-chwali-sie-wokalnymi-popis/000HRKOK46I40M76-C321.jpg\" /></a>Wybory parlamentarne zbli\u017caj\u0105 si\u0119 wielkimi krokami, wobec czego politycy walcz\u0105 o ka\u017cdy g\u0142os w swoich okr\u0119gach wyborczych. Janusz Kowalski postanowi\u0142 wybra\u0107 si\u0119 do wsi Nasale w gminie Byczyna na Opolszczy\u017anie, gdzie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w spotkaniu z lokalnym Ko\u0142em Gospody\u0144 Wiejskich. Swoimi wokalnymi popisami pose\u0142 Suwerennej Polski podzieli\u0142 si\u0119 z internautami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spiewac-uwielbiam-janusz-kowalski-chwali-sie-wokalnymi-popis,nId,7074839", "date_published": "2023-10-08T09:00:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwaj\u0105 starcia Izraela z Hamasem. Ro\u015bnie liczba ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-trwaja-starcia-izraela-z-hamasem-rosnie-liczba-ofiar,nzId,4835\"><img align=\"left\" alt=\"Trwaj\u0105 starcia Izraela z Hamasem. Ro\u015bnie liczba ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaja-starcia-izraela-z-hamasem-rosnie-liczba-ofiar/000HRKNCB05QBBM7-C321.jpg\" /></a>Trwa drugi dzie\u0144 star\u0107 izraelskiej armii z si\u0142ami organizacji Hamas. Ro\u015bnie liczba ofiar po obu stronach konfliktu. W sp\u00f3r w\u0142\u0105czy\u0142 si\u0119 wspierany przez Iran Hezbollah.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/na-zywo-trwaja-starcia-izraela-z-hamasem-rosnie-liczba-ofiar,nzId,4835", "date_published": "2023-10-08T08:48:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy w Izraelu. Prezydent Duda przekaza\u0142 najnowsze informacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-w-izraelu-prezydent-duda-przekazal-najnowsze-informac,nId,7074850\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy w Izraelu. Prezydent Duda przekaza\u0142 najnowsze informacje\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-w-izraelu-prezydent-duda-przekazal-najnowsze-informac/000HRKN5GLNIJAPT-C321.jpg\" /></a>- Z tego co wiemy, co przekazuje MSZ i polski kontyngent w Libanie, \u017caden Polak nie ucierpia\u0142 w dotychczasowych atakach - powiedzia\u0142 w &quot;\u015aniadaniu Rymanowskiego&quot; prezydent Andrzej Duda. Jak doda\u0142, zar\u00f3wno w Izraelu, jak i na Zachodnim Brzegu Jordanu s\u0105 liczne grupy Polak\u00f3w &quot;liczonych w setkach&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polacy-w-izraelu-prezydent-duda-przekazal-najnowsze-informac,nId,7074850", "date_published": "2023-10-08T07:59:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na Kaszubach. Zgin\u0119li dwaj m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-na-kaszubach-zgineli-dwaj-mlodzi-mezczyzni,nId,7074848\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na Kaszubach. Zgin\u0119li dwaj m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-kaszubach-zgineli-dwaj-mlodzi-mezczyzni/000HRKKWFQFWARWD-C321.jpg\" /></a>W nocy miejscowo\u015bci K\u0142obuczyno (woj. pomorskie) dosz\u0142o do tragicznego wypadku. Kierowca samochodu osobowego straci\u0142 panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo. Po przybyciu na miejsce s\u0142u\u017cby stwierdzi\u0142y zgon dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-tragedia-na-kaszubach-zgineli-dwaj-mlodzi-mezczyzni,nId,7074848", "date_published": "2023-10-08T07:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszka\u0144cy boj\u0105 si\u0119 zasn\u0105\u0107. Niedaleko Cz\u0119stochowy grasuje podpalacz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkancy-boja-sie-zasnac-niedaleko-czestochowy-grasuje-pod,nId,7073435\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144cy boj\u0105 si\u0119 zasn\u0105\u0107. Niedaleko Cz\u0119stochowy grasuje podpalacz\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancy-boja-sie-zasnac-niedaleko-czestochowy-grasuje-pod/000HRIW23XJWWVNN-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cne po\u017cary, straty liczone w setkach tysi\u0119cy z\u0142otych i mieszka\u0144cy, kt\u00f3rzy boj\u0105 si\u0119 zasn\u0105\u0107, bo nie wiedz\u0105, czy nie obudz\u0105 si\u0119 w p\u0142on\u0105cym budynku. Tak wygl\u0105da codzienno\u015b\u0107 w Lisowie niedaleko Cz\u0119stochowy, gdzie grasuje seryjny podpalacz. Mimo \u017ce m\u0119\u017cczyzna by\u0142 wielokrotnie aresztowany, to... s\u0105d za ka\u017cdym razem wypuszcza go na wolno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mieszkancy-boja-sie-zasnac-niedaleko-czestochowy-grasuje-pod,nId,7073435", "date_published": "2023-10-08T07:01:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana pogody. Polska odczuje \"podmuch arktycznego powietrza\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-pogody-polska-odczuje-podmuch-arktycznego-powietrza,nId,7074820\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana pogody. Polska odczuje &quot;podmuch arktycznego powietrza&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-pogody-polska-odczuje-podmuch-arktycznego-powietrza/000HRKH2J2OBJQ6K-C321.jpg\" /></a>To koniec ciep\u0142ej pogody w Polsce, wkr\u00f3tce do kraju dotrze &quot;podmuch arktycznego powietrza&quot;. - W niedziel\u0119 b\u0119dzie zimno od 8 do 14 stopni Celsjusza. Na p\u00f3\u0142nocy Polski ci\u0105gle b\u0119dzie wia\u0142 silny wiatr, kt\u00f3ry momentami osi\u0105gnie pr\u0119dko\u015b\u0107 do 90 km/h - poinformowa\u0142a Ilona \u015amigrodzka, dy\u017curny synoptyk IMGW. W nocy szykuj\u0105 si\u0119 przymrozki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiana-pogody-polska-odczuje-podmuch-arktycznego-powietrza,nId,7074820", "date_published": "2023-10-08T06:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Sprytny plan\" Kremla. Rosja wykorzystuje ataki Hamasu na Izrael", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprytny-plan-kremla-rosja-wykorzystuje-ataki-hamasu-na-izrae,nId,7074824\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Sprytny plan&quot; Kremla. Rosja wykorzystuje ataki Hamasu na Izrael\" src=\"https://i.iplsc.com/sprytny-plan-kremla-rosja-wykorzystuje-ataki-hamasu-na-izrae/000GA4FX4UY9E7TJ-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze rosyjskie nasili\u0142y po sobotnich atakach Hamasu na Izrael kilka operacji informacyjnych, kt\u00f3re maj\u0105 os\u0142abi\u0107 wsparcie Zachodu dla Ukrainy i odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od tego kraju - podkre\u015bli\u0142 ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW) w najnowszym raporcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprytny-plan-kremla-rosja-wykorzystuje-ataki-hamasu-na-izrae,nId,7074824", "date_published": "2023-10-08T06:22:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy podatek na horyzoncie. Unijny przepis uszczupli portfele Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-podatek-na-horyzoncie-unijny-przepis-uszczupli-portfele,nId,7071119\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy podatek na horyzoncie. Unijny przepis uszczupli portfele Polak\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-podatek-na-horyzoncie-unijny-przepis-uszczupli-portfele/000HRC4MHEKONCPJ-C321.jpg\" /></a>W 2024 roku przedsi\u0119biorc\u00f3w b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 nowy podatek, za kt\u00f3ry zap\u0142ac\u0105 tak\u017ce konsumenci. Op\u0142ata b\u0119dzie po\u0142\u0105czona z kolejnymi obowi\u0105zkami, kt\u00f3re spadn\u0105 na w\u0142a\u015bcicieli firm. Wszystko przez wdro\u017cenie unijnych przepis\u00f3w, zwanych potocznie &quot;dyrektyw\u0105 plastikow\u0105&quot;. Wyja\u015bniamy, o co chodzi z nowym podatkiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-podatek-na-horyzoncie-unijny-przepis-uszczupli-portfele,nId,7071119", "date_published": "2023-10-08T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "G\u0142o\u015bna \u015bmier\u0107 pacjentki na SOR. Prokuratura wstrzyma\u0142a \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-glosna-smierc-pacjentki-na-sor-prokuratura-wstrzymala-sledzt,nId,7074819\"><img align=\"left\" alt=\"G\u0142o\u015bna \u015bmier\u0107 pacjentki na SOR. Prokuratura wstrzyma\u0142a \u015bledztwo \" src=\"https://i.iplsc.com/glosna-smierc-pacjentki-na-sor-prokuratura-wstrzymala-sledzt/0005I2XTECLX04KI-C321.jpg\" /></a>\u015aledztwo w sprawie 32-letniej Justyny K., pacjentki SOR w D\u0119bicy (woj. podkarpackie), kt\u00f3ra zmar\u0142a przewo\u017cona do szpitala, zosta\u0142o zawieszone. Po \u015bmierci pacjentki w styczniu rodzina oskar\u017cy\u0142a personel medyczny o niedope\u0142nienie obowi\u0105zk\u00f3w. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie, zosta\u0142o ono jednak zawieszone. Jako pow\u00f3d wskazano d\u0142ugi czas oczekiwania na opini\u0119 bieg\u0142ych, kt\u00f3ra ma si\u0119 pojawi\u0107 dopiero w czerwcu przysz\u0142ego roku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-glosna-smierc-pacjentki-na-sor-prokuratura-wstrzymala-sledzt,nId,7074819", "date_published": "2023-10-08T05:56:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Izrael ostrzela\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 Libanu. \"Atakowano nas mo\u017adzierzami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-ostrzelal-czesc-libanu-atakowano-nas-mozdzierzami,nId,7074817\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael ostrzela\u0142 cz\u0119\u015b\u0107 Libanu. &quot;Atakowano nas mo\u017adzierzami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/izrael-ostrzelal-czesc-libanu-atakowano-nas-mozdzierzami/000HRKEIT0KTFMY0-C321.jpg\" /></a>Armia izraelska poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 rano, \u017ce ostrzela\u0142a obszar po\u0142udniowego Libanu, sk\u0105d dosz\u0142o wcze\u015bniej tego dnia do ataku mo\u017adzierzowego na terytorium Izraela. Sytuacja na Bliskim Wschodzie wci\u0105\u017c jest nieopanowana, Hamas przetrzymuje &quot;setki&quot; izraelskich zak\u0142adnik\u00f3w.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-izrael-ostrzelal-czesc-libanu-atakowano-nas-mozdzierzami,nId,7074817", "date_published": "2023-10-08T05:49:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy zwyci\u0119stwo z PiS-em jest mo\u017cliwe?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-czy-zwyciestwo-z-pis-em-jest-mozliwe,nId,7073449\"><img align=\"left\" alt=\"Czy zwyci\u0119stwo z PiS-em jest mo\u017cliwe? \" src=\"https://i.iplsc.com/czy-zwyciestwo-z-pis-em-jest-mozliwe/000HRJ4Q1DU6B4KJ-C321.jpg\" /></a>Polskie ulice g\u0119sto okry\u0142y si\u0119 plakatami wyborczymi partii rz\u0105dz\u0105cej i opozycyjnych ugrupowa\u0144. Politycy dwoj\u0105 si\u0119 i troj\u0105, by dotrze\u0107 z niewyrafinowanym przekazem do wyborc\u00f3w. Teoretycznie mo\u017cna by\u0142oby zatem odtr\u0105bi\u0107 \u015bwi\u0119to demokracji. Rzecz w tym, \u017ce obok kolorowych plakat\u00f3w z twarzami kandydat\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 i inne bannery, kt\u00f3re przypominaj\u0105 nam o problemie podstawowym.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-czy-zwyciestwo-z-pis-em-jest-mozliwe,nId,7073449", "date_published": "2023-10-08T05:03:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Magda wesz\u0142a do tunelu i znikn\u0119\u0142a. Jedna z najwi\u0119kszych zagadek kryminalnych w Kielcach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-magda-weszla-do-tunelu-i-zniknela-jedna-z-najwiekszych-zagad,nId,7071414\"><img align=\"left\" alt=\"Magda wesz\u0142a do tunelu i znikn\u0119\u0142a. Jedna z najwi\u0119kszych zagadek kryminalnych w Kielcach\" src=\"https://i.iplsc.com/magda-weszla-do-tunelu-i-zniknela-jedna-z-najwiekszych-zagad/000HRCJUUK9L7AR2-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142a trumna sta\u0142a na \u015brodku ko\u015bcio\u0142a Chrystusa Kr\u00f3la na kieleckim Baran\u00f3wku. Na jej wierzchu przypi\u0119ty by\u0142 bukiet bia\u0142ych r\u00f3\u017c. Ubrany w fioletowy ornat, z okularami na nosie, ksi\u0105dz S\u0142awomir Grabiec zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do zgromadzonych: m\u00f3dlmy si\u0119 o surow\u0105 kar\u0119 dla tego, kto skrzywdzi\u0142 Magd\u0119. Na chwil\u0119 zawiesi\u0142 g\u0142os i doda\u0142: i oto, \u017ceby sumienie do ko\u0144ca \u017cycia nie pozwoli\u0142o mu o zapomnie\u0107 o tym, co zrobi\u0142. Ta scena rozegra\u0142a si\u0119 5 sierpnia 2007 r. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-magda-weszla-do-tunelu-i-zniknela-jedna-z-najwiekszych-zagad,nId,7071414", "date_published": "2023-10-08T05:01:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ro\u015bnie bilans po ataku Hamasu na Izrael", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-bilans-po-ataku-hamasu-na-izrael,nId,7074811\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie bilans po ataku Hamasu na Izrael\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-bilans-po-ataku-hamasu-na-izrael/000HRKC5S8PVC015-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug lokalnych medi\u00f3w do 300 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych po ataku Hamasu na Izrael, co najmniej 1590 os\u00f3b zosta\u0142o rannych. Jerozolima postanowi\u0142a odci\u0105\u0107 Stref\u0119 Gazy od pr\u0105du, paliwa oraz dostaw towar\u00f3w. Tymczasem rzecznik zbrojnego skrzyd\u0142a Hamasu przekaza\u0142 nowe informacje o izraelskich zak\u0142adnikach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnie-bilans-po-ataku-hamasu-na-izrael,nId,7074811", "date_published": "2023-10-08T04:49:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]