[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja przygotowuje si\u0119 na lata wojny. Znale\u017ali dow\u00f3d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-przygotowuje-sie-na-lata-wojny-znalezli-dowod,nId,7060976\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja przygotowuje si\u0119 na lata wojny. Znale\u017ali dow\u00f3d\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przygotowuje-sie-na-lata-wojny-znalezli-dowod/000H3E69G8UKAQTX-C321.jpg\" /></a>Rosja przygotowuje si\u0119 do d\u0142ugotrwa\u0142ej wojny w Ukrainie - przekazuje brytyjskie Ministerstwo Obrony. Swoje przewidywania opiera na dokumentach, kt\u00f3re wyciek\u0142y z rosyjskiego Ministerstwa Finans\u00f3w i z kt\u00f3rych dowiedzie\u0107 si\u0119 mo\u017cna o planach zwi\u0105zanych ze wzrostem wydatk\u00f3w na obronno\u015b\u0107 w 2024 roku. Jak podkre\u015blono, liczby te sugeruj\u0105 wiele kolejnych lat walk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-przygotowuje-sie-na-lata-wojny-znalezli-dowod,nId,7060976", "date_published": "2023-10-01T20:31:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory na S\u0142owacji. Budapeszt cieszy si\u0119 z wynik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-na-slowacji-budapeszt-cieszy-sie-z-wynikow,nId,7060971\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory na S\u0142owacji. Budapeszt cieszy si\u0119 z wynik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-na-slowacji-budapeszt-cieszy-sie-z-wynikow/000HQD0XH31U6B4K-C321.jpg\" /></a>W przeprowadzonych 30 wrze\u015bnia wyborach parlamentarnych na S\u0142owacji najwy\u017cszy wynik uzyska\u0142a Partia Kierunek, kt\u00f3rej liderem jest by\u0142y premier Robert Fico. Na ugrupowanie g\u0142os odda\u0142o 23 proc. wyborc\u00f3w. Zwyci\u0119stwo Fico wywo\u0142a\u0142o rado\u015b\u0107 w Budapeszcie. Serdeczne gratulacje przes\u0142ali politykowi m.in. minister spraw zagranicznych W\u0119gier Peter Szijjarto i premier Viktor Orban. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybory-na-slowacji-budapeszt-cieszy-sie-z-wynikow,nId,7060971", "date_published": "2023-10-01T20:21:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kiedy przemawiam, one l\u0105duj\u0105 w Polsce\". Maj\u0105 da\u0107 Putinowi jasny sygna\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kiedy-przemawiam-one-laduja-w-polsce-maja-dac-putinowi-jasny,nId,7060967\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kiedy przemawiam, one l\u0105duj\u0105 w Polsce&quot;. Maj\u0105 da\u0107 Putinowi jasny sygna\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-przemawiam-one-laduja-w-polsce-maja-dac-putinowi-jasny/000HQCOE6MMAJTI4-C321.jpg\" /></a>Cztery brytyjskie my\u015bliwce Typhoon zostan\u0105 rozmieszczone w Polsce - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 minister obrony Wielkiej Brytanii Grant Shapps. - Kiedy przemawiam, one l\u0105duj\u0105 w Polsce - m\u00f3wi\u0142. Doda\u0142 tak\u017ce, \u017ce decyzja resortu to odpowied\u017a na pro\u015bb\u0119 &quot;polskich przyjaci\u00f3\u0142&quot;, aby wesprze\u0107 ich w obliczu rosn\u0105cego ryzyka rosyjskiej ingerencji przed wyborami oraz wys\u0142a\u0107 jasny sygna\u0142 do W\u0142adimira Putina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kiedy-przemawiam-one-laduja-w-polsce-maja-dac-putinowi-jasny,nId,7060967", "date_published": "2023-10-01T19:56:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Obni\u017cony poziom wody w zbiorniku ods\u0142oni\u0142 tajemnicz\u0105 jaskini\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obnizony-poziom-wody-w-zbiorniku-odslonil-tajemnicza-jaskini,nId,7060961\"><img align=\"left\" alt=\"Obni\u017cony poziom wody w zbiorniku ods\u0142oni\u0142 tajemnicz\u0105 jaskini\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/obnizony-poziom-wody-w-zbiorniku-odslonil-tajemnicza-jaskini/000HQCNA7WY6UUOW-C321.jpg\" /></a>Stuletnie ruiny i podwodna jaskinia - takie odkrycia mo\u017cna zobaczy\u0107 teraz w Teksasie w USA, odk\u0105d poziom wody w zbiorniku Canyon Lake niepokoj\u0105co si\u0119 obni\u017cy\u0142. To odkrycie jednak, jak zwr\u00f3cono uwag\u0119, ma s\u0142odko-gorzki smak. Mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105, \u017ce odk\u0105d przeprowadzili si\u0119 w to miejsce, nie widzieli tak niskiego poziomu wody. Wystosowano tak\u017ce apele o ostro\u017cno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-obnizony-poziom-wody-w-zbiorniku-odslonil-tajemnicza-jaskini,nId,7060961", "date_published": "2023-10-01T19:35:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emocjonalny wpis Szymona Ho\u0142owni. \"Widzieli\u015bmy j\u0105 dzisiaj\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-emocjonalny-wpis-szymona-holowni-widzielismy-ja-dzisiaj,nId,7060951\"><img align=\"left\" alt=\"Emocjonalny wpis Szymona Ho\u0142owni. &quot;Widzieli\u015bmy j\u0105 dzisiaj&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/emocjonalny-wpis-szymona-holowni-widzielismy-ja-dzisiaj/000HQCHFAY2BF91E-C321.jpg\" /></a>&quot;Widzieli\u015bmy j\u0105 dzisiaj&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. W enigmatyczny spos\u00f3b polityk podsumowa\u0142 kolejny dzie\u0144 kampanijnej akcji wyborczej &quot;1000 spotka\u0144&quot; przed wyborami parlamentarnymi. W jej ramach kt\u00f3rej politycy PSL i Polski 2050 na czele z Ho\u0142owni\u0105 i W\u0142adys\u0142awem Kosiniakiem-Kamyszem przemierzaj\u0105 Polsk\u0119, by zach\u0119ca\u0107 do wzi\u0119cia udzia\u0142u w wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika i oddania g\u0142osu na Trzeci\u0105 Drog\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-emocjonalny-wpis-szymona-holowni-widzielismy-ja-dzisiaj,nId,7060951", "date_published": "2023-10-01T19:16:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119towali urodziny, nagle wybuch\u0142 po\u017car. Kilkana\u015bcie ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swietowali-urodziny-nagle-wybuchl-pozar-kilkanascie-ofiar,nId,7060947\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119towali urodziny, nagle wybuch\u0142 po\u017car. Kilkana\u015bcie ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/swietowali-urodziny-nagle-wybuchl-pozar-kilkanascie-ofiar/000HQCAKAAM9GKEE-C321.jpg\" /></a>Co najmniej 13 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w wyniku po\u017caru, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w nocy z soboty na niedziel\u0119 w dyskotece w hiszpa\u0144skiej Murcji. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w godzinach porannych w jednej z dyskotek, nast\u0119pnie rozprzestrzeni\u0142 si\u0119 na dwa pobliskie lokale. Po\u017car gasi\u0142o 40 stra\u017cak\u00f3w przy pomocy 12 woz\u00f3w. Liczba ofiar mo\u017ce ulec zmianie, jako \u017ce kilkana\u015bcie os\u00f3b wci\u0105\u017c pozostaje zaginionych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-swietowali-urodziny-nagle-wybuchl-pozar-kilkanascie-ofiar,nId,7060947", "date_published": "2023-10-01T18:44:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wyborcza lokomotywa\" u boku Bochenka. Prowadzi\u0142a konwencj\u0119 PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wyborcza-lokomotywa-u-boku-bochenka-prowadzila-konwencje-pis,nId,7060931\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wyborcza lokomotywa&quot; u boku Bochenka. Prowadzi\u0142a konwencj\u0119 PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/wyborcza-lokomotywa-u-boku-bochenka-prowadzila-konwencje-pis/000HQCIW03G3YOHE-C321.jpg\" /></a>Do wybor\u00f3w parlamentarnych zosta\u0142y dwa tygodnie. W niedziel\u0119 w Katowicach odby\u0142a si\u0119 konwencja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. W &quot;Spodku&quot; wyst\u0105pili m.in marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek, premier Mateusz Morawiecki i prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Konwencj\u0119 poprowadzi\u0142a dw\u00f3jka pos\u0142\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej: Rafa\u0142 Bochenek i Anna Pieczarka. Pos\u0142anka jest &quot;jedynk\u0105&quot; PiS w okr\u0119gu tarnowskim. Nie jest jednak znana szerzej opinii publicznej. Poni\u017cej przypominamy jej sylwetk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wyborcza-lokomotywa-u-boku-bochenka-prowadzila-konwencje-pis,nId,7060931", "date_published": "2023-10-01T18:22:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda na najwi\u0119kszej paradzie Polonii. \"Pierwszy w historii\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-andrzej-duda-na-najwiekszej-paradzie-polonii-pierwszy-w-hist,nId,7060945\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda na najwi\u0119kszej paradzie Polonii. &quot;Pierwszy w historii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-na-najwiekszej-paradzie-polonii-pierwszy-w-hist/000HQC9HXK0BKWUN-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda uczestniczy w Paradzie Pu\u0142askiego w Nowym Jorku w USA, kt\u00f3ra jest najwi\u0119kszym \u015bwi\u0119tem ameryka\u0144skiej Polonii w tej metropolii. Warto podkre\u015bli\u0107, \u017ce Andrzej Duda jest pierwszym urz\u0119duj\u0105cym przyw\u00f3dc\u0105 Polski, kt\u00f3ry bierze udzia\u0142 w tym wydarzeniu. To odbywa si\u0119 corocznie od 1937 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-andrzej-duda-na-najwiekszej-paradzie-polonii-pierwszy-w-hist,nId,7060945", "date_published": "2023-10-01T17:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda zn\u00f3w zaskoczy. Pierwsze zmiany ju\u017c w poniedzia\u0142ek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-znow-zaskoczy-pierwsze-zmiany-juz-w-poniedzialek,nId,7060940\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda zn\u00f3w zaskoczy. Pierwsze zmiany ju\u017c w poniedzia\u0142ek\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-znow-zaskoczy-pierwsze-zmiany-juz-w-poniedzialek/000HQCAVR9Y4P6P4-C321.jpg\" /></a>Pogoda zmienia si\u0119 jak w kalejdoskopie. Mimo \u017ce niedziela nie by\u0142a zbyt ciep\u0142a i podobnie zapowiada si\u0119 noc, bo na p\u00f3\u0142nocnym wchodzie i podg\u00f3rskich rejonach Karpat termometry wska\u017c\u0105 od 7 stopni Celsjusza, poprawa pogody przyjdzie w poniedzia\u0142ek. Jak wskazuje najnowsza prognoza, temperatura maksymalna wyniesie od 19 na wschodzie do 22 stopni w centrum. W po\u0142udnie &quot;rekord&quot; mo\u017ce pa\u015b\u0107 we Wroc\u0142awiu, gdzie prognozowane s\u0105 24 stopnie Celsjusza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-znow-zaskoczy-pierwsze-zmiany-juz-w-poniedzialek,nId,7060940", "date_published": "2023-10-01T17:39:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja po Marszu Miliona Serc. Incydenty, jeden zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-po-marszu-miliona-serc-incydenty-jeden-zatrzymany,nId,7060932\"><img align=\"left\" alt=\"Policja po Marszu Miliona Serc. Incydenty, jeden zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-po-marszu-miliona-serc-incydenty-jeden-zatrzymany/000HQC7Z9OOCOEXJ-C321.jpg\" /></a>- Jedna osoba wst\u0119pnie zosta\u0142a zatrzymana w zwi\u0105zku ze znies\u0142awieniem policjanta, m\u00f3wimy r\u00f3wnie\u017c o czynno\u015bciach wykonywanych z czterema osobami, kt\u00f3re lata\u0142y dronami, pomimo tego, \u017ce w miejscach tych lata\u0107 nie mog\u0142y - przekaza\u0142 podczas konferencji po Marszu Miliona Serc w Warszawie rzecznik prasowy Komendanta Sto\u0142ecznego Policji podinsp. Sylwester Marczak. Na pytania o frekwencj\u0119 na marszu odpowiedzia\u0142, \u017ce &quot;takie liczby nie s\u0105 podawane od kilku lat&quot;. Doda\u0142, \u017ce stolic\u0119 zabezpiecza\u0142y &quot;tysi\u0105ce policjant\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-policja-po-marszu-miliona-serc-incydenty-jeden-zatrzymany,nId,7060932", "date_published": "2023-10-01T17:20:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drony zaatakowa\u0142y lotnisko w Soczi. W przeddzie\u0144 wizyty W\u0142adimira Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-drony-zaatakowaly-lotnisko-w-soczi-w-przeddzien-wizyty-wladi,nId,7060927\"><img align=\"left\" alt=\"Drony zaatakowa\u0142y lotnisko w Soczi. W przeddzie\u0144 wizyty W\u0142adimira Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/drony-zaatakowaly-lotnisko-w-soczi-w-przeddzien-wizyty-wladi/000HQC3RIMOHFN16-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie miasto Soczi zosta\u0142o zaatakowane przez ukrai\u0144skie drony. Celem uderzenia UAV mia\u0142y by\u0107 najprawdopodobniej \u015bmig\u0142owce stacjonuj\u0105ce na lokalnym lotnisku. Ukrai\u0144skie si\u0142y utrzymuj\u0105, \u017ce atak przeprowadzono z sukcesem oraz publikuj\u0105 w sieci nagrania z akcji. Media zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce do nalotu bezza\u0142ogowc\u00f3w dosz\u0142o w przeddzie\u0144 wizyty W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry ma zjawi\u0107 si\u0119 w mie\u015bcie na corocznym zje\u017adzie mi\u0119dzynarodowego klubu dyskusyjnego &quot;Wa\u0142daj&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-drony-zaatakowaly-lotnisko-w-soczi-w-przeddzien-wizyty-wladi,nId,7060927", "date_published": "2023-10-01T17:01:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Byli\u015bmy na Marszu Miliona Serc. \"Trzaskowski pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bylismy-na-marszu-miliona-serc-trzaskowski-popelnil-blad,nId,7060914\"><img align=\"left\" alt=\"Byli\u015bmy na Marszu Miliona Serc. &quot;Trzaskowski pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bylismy-na-marszu-miliona-serc-trzaskowski-popelnil-blad/000HQBZV8ITNUATD-C321.jpg\" /></a>Dane sto\u0142ecznego ratusza i policji dotycz\u0105ce Marszu Miliona Serc diametralnie si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105. Policja m\u00f3wi\u0142a nieoficjalnie o 100 tys. os\u00f3b, miasto nawet o milionie. Trudno oszacowa\u0107, ilu faktycznie odpowiedzia\u0142o na apel Donalda Tuska, bo podczas przemarszu do zgromadzenia spontanicznie w\u0142\u0105czali si\u0119 m.in. mieszka\u0144cy Warszawy. - Nie by\u0142o szans dosta\u0107 si\u0119 na pocz\u0105tek (manifestacji - red.). Metro by\u0142o zapchane. B\u0142\u0119dem Rafa\u0142a Trzaskowskiego jest, \u017ce nie udost\u0119pni\u0142 transportu publicznego w gratisie. Bramki by\u0142y pozamykane, a kolejki du\u017ce - powiedzia\u0142...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bylismy-na-marszu-miliona-serc-trzaskowski-popelnil-blad,nId,7060914", "date_published": "2023-10-01T16:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emeryci z Australii od 450 dni na statku. \"Ta\u0144sze ni\u017c dom starc\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emeryci-z-australii-od-450-dni-na-statku-tansze-niz-dom-star,nId,7060921\"><img align=\"left\" alt=\"Emeryci z Australii od 450 dni na statku. &quot;Ta\u0144sze ni\u017c dom starc\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/emeryci-z-australii-od-450-dni-na-statku-tansze-niz-dom-star/000HQC0JX3P82MWR-C321.jpg\" /></a>Para z Australii wymy\u015bli\u0142a dla siebie nietypowy spos\u00f3b sp\u0119dzenia emerytury. Od niemal 500 dni podr\u00f3\u017cuj\u0105 na morzu po tym, jak zarezerwowali 51 rejs\u00f3w z rz\u0119du. Jak uzasadniaj\u0105 swoj\u0105 decyzj\u0119 - zwiedzanie \u015bwiata na statku okaza\u0142o si\u0119 dla nich ta\u0144sze ni\u017c wykupienie pobytu w domu spokojnej staro\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-emeryci-z-australii-od-450-dni-na-statku-tansze-niz-dom-star,nId,7060921", "date_published": "2023-10-01T16:16:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersja na konwencji PiS. Puszczono spot bez cenzury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kontrowersja-na-konwencji-pis-puszczono-spot-bez-cenzury,nId,7060910\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersja na konwencji PiS. Puszczono spot bez cenzury\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersja-na-konwencji-pis-puszczono-spot-bez-cenzury/000HQBWYBS0L2G7J-C321.jpg\" /></a>Podczas konwencji PiS w katowickim Spodku partia rz\u0105dz\u0105ca wy\u015bwietli\u0142a spot, w kt\u00f3rym puszczono wypowiedzi polityk\u00f3w i sympatyk\u00f3w PO bez cenzury. Chwil\u0119 wcze\u015bniej hymn na scenie od\u015bpiewa\u0142y dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kontrowersja-na-konwencji-pis-puszczono-spot-bez-cenzury,nId,7060910", "date_published": "2023-10-01T15:48:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz Miliona Serc w Warszawie. Ile os\u00f3b przesz\u0142o ulicami stolicy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-w-warszawie-ile-osob-przeszlo-ulicami-sto,nId,7060917\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Miliona Serc w Warszawie. Ile os\u00f3b przesz\u0142o ulicami stolicy?\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-miliona-serc-w-warszawie-ile-osob-przeszlo-ulicami-sto/000HQBYHIKD3FSQE-C321.jpg\" /></a>Ulicami Warszawy przeszed\u0142 Marsz Miliona Serc. Jeszcze podczas rozpocz\u0119cia wydarzenia na Rondzie Dmowskiego lider Koalicji Obywatelskiej Donald Tusk m\u00f3wi\u0142, \u017ce &quot;jest nas milion&quot;. Kiedy manifestanci dotarli do ostatniego punktu na trasie, jakim by\u0142o Rondo &quot;Rados\u0142awa&quot;, polityk oceni\u0142, \u017ce liczba ta zosta\u0142a przekroczona. Te dane podziela ratusz. Wcze\u015bniej z nieoficjalnych informacji policji wynika\u0142o, \u017ce &quot;ok. godziny 12 na trasie przemarszu by\u0142o do 100 tysi\u0119cy os\u00f3b&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-w-warszawie-ile-osob-przeszlo-ulicami-sto,nId,7060917", "date_published": "2023-10-01T15:34:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Konwencja PiS w Katowicach. \"Tusk\" i \"referendum\" na ustach polityk\u00f3w PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konwencja-pis-w-katowicach-tusk-i-referendum-na-ustach-polit,nId,7060893\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja PiS w Katowicach. &quot;Tusk&quot; i &quot;referendum&quot; na ustach polityk\u00f3w PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-pis-w-katowicach-tusk-i-referendum-na-ustach-polit/000HQBS8YRWBT8LD-C321.jpg\" /></a>- Prosz\u0119 was o jedno: wy\u0142\u0105czcie na jeden dzie\u0144 telewizj\u0119 i internet. Rozejrzyjcie si\u0119 i zobaczcie, ile uda\u0142o si\u0119 zrobi\u0107. I podejmijcie decyzj\u0119. A potem wykonajcie cztery-pi\u0119\u0107 telefon\u00f3w, wy\u015blijcie kilkana\u015bcie sms-\u00f3w, rozdajcie pi\u0119\u0107 ulotek. Od waszej aktywno\u015bci mo\u017ce zale\u017ce\u0107 przysz\u0142o\u015b\u0107 Polski - przekonywa\u0142 Mateusz Morawiecki na konwencji mobilizacyjnej PiS w Katowicach. R\u00f3wnolegle ulicami Warszawy szed\u0142 tzw. Marsz Miliona Serc Koalicji Obywatelskiej. Komu lepiej uda si\u0119 zmobilizowa\u0107 wyborc\u00f3w? - Na konwencji s\u0105 politycy, na marsz przyszli...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-konwencja-pis-w-katowicach-tusk-i-referendum-na-ustach-polit,nId,7060893", "date_published": "2023-10-01T14:36:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142odzimierz Czarzasty: Po wyborach opozycja stworzy wsp\u00f3lny rz\u0105d", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wlodzimierz-czarzasty-po-wyborach-opozycja-stworzy-wspolny-r,nId,7060892\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142odzimierz Czarzasty: Po wyborach opozycja stworzy wsp\u00f3lny rz\u0105d \" src=\"https://i.iplsc.com/wlodzimierz-czarzasty-po-wyborach-opozycja-stworzy-wspolny-r/000HQBSD5W8EDN6U-C321.jpg\" /></a>- Jestem tutaj, bo uwa\u017cam \u017ce po wyborach opozycja stworzy wsp\u00f3lny rz\u0105d - powiedzia\u0142 polityk Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty przed rozpocz\u0119ciem &quot;Marszu Miliona Serc&quot; w Warszawie. Wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy wykorzysta\u0142 wyst\u0105pienie po Donaldzie Tusku, aby przedstawi\u0107 kilka postulat\u00f3w swojego ugrupowania. Polityk m\u00f3wi\u0142 m.in. o \u015bwieckim pa\u0144stwie, prawach kobiet oraz tolerancji w szko\u0142ach i skr\u00f3ceniu czasu pracy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wlodzimierz-czarzasty-po-wyborach-opozycja-stworzy-wspolny-r,nId,7060892", "date_published": "2023-10-01T14:12:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz Miliona Serc przeszed\u0142 przez Warszaw\u0119. \"Tu jest Polska\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-przeszedl-przez-warszawe-tu-jest-polska,nId,7060895\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Miliona Serc przeszed\u0142 przez Warszaw\u0119. &quot;Tu jest Polska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-miliona-serc-przeszedl-przez-warszawe-tu-jest-polska/000HQBSAN14IBXUG-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 ulicami Warszawy przeszed\u0142 Marsz Miliona Serc, na kt\u00f3rym zgromadzili si\u0119 zwolennicy opozycji. - Chc\u0119 tutaj jeszcze raz uroczy\u015bcie \u015blubowa\u0107, nie tylko te cztery rzeczy przyrzec: \u017ce zwyci\u0119\u017cymy, \u017ce rozliczymy, naprawimy krzywdy i \u017ce pojednamy. Ja chc\u0119 tak\u017ce dzisiaj \u015blubowa\u0107 wam zako\u0144czenie wojny polsko-polskiej dzie\u0144 po wyborach - m\u00f3wi\u0142 lider Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce &quot;jak pogoni si\u0119 agresora, to nie ma ju\u017c powodu do wojny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-przeszedl-przez-warszawe-tu-jest-polska,nId,7060895", "date_published": "2023-10-01T14:08:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co w Katowicach. Kaczy\u0144ski o Tusku: Zrealizowa\u0142 sw\u00f3j cel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-goraco-w-katowicach-kaczynski-o-tusku-zrealizowal-swoj-cel,nId,7060888\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co w Katowicach. Kaczy\u0144ski o Tusku: Zrealizowa\u0142 sw\u00f3j cel\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-w-katowicach-kaczynski-o-tusku-zrealizowal-swoj-cel/000HQB3Q1G9WUJ4X-C321.jpg\" /></a>Wielkie emocje wok\u00f3\u0142 konwencji Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Katowicach. Na scenie, poza premierem Mateuszem Morawieckim, pojawi\u0142 si\u0119 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. - \u017beby zwyci\u0119\u017cy\u0107, to obok potrzeby wiary, determinacji, wa\u017cna jest te\u017c potrzeba zrozumienia, o co teraz chodzi - m\u00f3wi\u0142 wicepremier. Lider partii rz\u0105dz\u0105cej m\u00f3wi\u0142 te\u017c o Donaldzie Tusku. - Polska zosta\u0142a podporz\u0105dkowana dw\u00f3m si\u0142om zewn\u0119trznym - Niemcom i Rosji. Tusk tutaj si\u0119 wykaza\u0142 - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-goraco-w-katowicach-kaczynski-o-tusku-zrealizowal-swoj-cel,nId,7060888", "date_published": "2023-10-01T13:18:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki wyci\u0105gn\u0105\u0142 \"teczk\u0119 Tuska\". Wskaza\u0142 na \"wyrzut sumienia\" PO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-wyciagnal-teczke-tuska-wskazal-na-wyrzut-sumienia,nId,7060877\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki wyci\u0105gn\u0105\u0142 &quot;teczk\u0119 Tuska&quot;. Wskaza\u0142 na &quot;wyrzut sumienia&quot; PO\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-wyciagnal-teczke-tuska-wskazal-na-wyrzut-sumienia/000HQB1D1QMXUIW5-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 w katowickim &quot;Spodku&quot; odbywa si\u0119 konwencja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci pod has\u0142em &quot;Bezpieczna Polska&quot;. G\u0142os zabrali m.in. europose\u0142 Dominik Tarczy\u0144ski, marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek i premier Mateusz Morawiecki. W trakcie swojego wyst\u0105pienia Prezes Rady Ministr\u00f3w pokaza\u0142 &quot;teczk\u0119 Tuska&quot;. Przedstawi\u0142 r\u00f3wnie\u017c pi\u0119\u0107 obszar\u00f3w \u017cycia spo\u0142eczno-gospodarczego, na kt\u00f3rych skupia si\u0119 rz\u0105d PiS. M\u00f3wi\u0105c o pracy zapowiedzia\u0142, \u017ce za cztery lata \u015brednia pensja w Polsce &quot;b\u0119dzie wynosi\u0107 10 tys. z\u0142, a nie siedem, jak jest teraz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-morawiecki-wyciagnal-teczke-tuska-wskazal-na-wyrzut-sumienia,nId,7060877", "date_published": "2023-10-01T12:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wniosek KO ws. \"Marszu Miliona Serc\". Przewidywali 100 tys. os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wniosek-ko-ws-marszu-miliona-serc-przewidywali-100-tys-osob,nId,7060857\"><img align=\"left\" alt=\"Wniosek KO ws. &quot;Marszu Miliona Serc&quot;. Przewidywali 100 tys. os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/wniosek-ko-ws-marszu-miliona-serc-przewidywali-100-tys-osob/000HQAQHAXS7LFDK-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o zgromadzeniu pod has\u0142em &quot;Marsz Miliona Serc&quot; i zak\u0142ada\u0142a, \u017ce we\u017amie w nim 100 tysi\u0119cy os\u00f3b - wynika z dokumentu, kt\u00f3ry widzia\u0142a Interia. W swoim przem\u00f3wieniu przy rondzie Dmowskiego przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk powiedzia\u0142 z kolei, \u017ce &quot;marsz jeszcze si\u0119 nie zacz\u0105\u0142, a jest ju\u017c nas prawie milion&quot;. - P\u00f3jdziemy Marsza\u0142kowsk\u0105 i wtedy dopiero Polska i Europa zobacz\u0105, ilu nas dzisiaj jest. Niewyobra\u017calne t\u0142umy - powiedzia\u0142 do uczestnik\u00f3w niedzielnego &quot;Marszu Miliona Serc&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wniosek-ko-ws-marszu-miliona-serc-przewidywali-100-tys-osob,nId,7060857", "date_published": "2023-10-01T12:25:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz Miliona Serc w Warszawie. Donald Tusk: Niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-w-warszawie-donald-tusk-niemozliwe-stalo-,nId,7060867\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Miliona Serc w Warszawie. Donald Tusk: Niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwym\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-miliona-serc-w-warszawie-donald-tusk-niemozliwe-stalo/000HQAVBFJEG31XO-C321.jpg\" /></a>- Niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwym. Kiedy widz\u0119 to morze serc, to dobrze czuj\u0119, \u017ce przychodzi ten prze\u0142omowy moment w historii ojczyzny - rozpocz\u0105\u0142 Marsz Miliona Serc w stolicy Donald Tusk. Lider KO doda\u0142, \u017ce &quot;dzi\u015b ca\u0142y \u015bwiat patrzy na Warszaw\u0119&quot;. Na scenie pojawi\u0142 si\u0119 m.in. Rafa\u0142 Trzaskowski, kt\u00f3ry wskaza\u0142: - To pa\u0144stwo zawsze by\u0142o, jest i b\u0119dzie europejskie. Do takich tradycji chcemy si\u0119 odwo\u0142ywa\u0107. Chcemy dumie patrze\u0107 na przysz\u0142o\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-marsz-miliona-serc-w-warszawie-donald-tusk-niemozliwe-stalo-,nId,7060867", "date_published": "2023-10-01T11:46:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Fa\u0142szywe samoloty na lotnisku w Engels. Rosjanie chc\u0105 zmyli\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-falszywe-samoloty-na-lotnisku-w-engels-rosjanie-chca-zmylic-,nId,7060839\"><img align=\"left\" alt=\"Fa\u0142szywe samoloty na lotnisku w Engels. Rosjanie chc\u0105 zmyli\u0107 Ukrai\u0144c\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/falszywe-samoloty-na-lotnisku-w-engels-rosjanie-chca-zmylic/000HQACOPWE963XH-C321.jpg\" /></a>Rosjanie staraj\u0105 si\u0119 oszuka\u0107 si\u0142y ukrai\u0144skie i na p\u0142ycie lotniska wojskowego w Engels (w obwodzie saratowskim) maluj\u0105 bia\u0142\u0105 farb\u0105 bombowce strategiczne. W ten spos\u00f3b chc\u0105 r\u00f3wnie\u017c zminimalizowa\u0107 ewentualne straty, jakie mog\u0105 ponie\u015b\u0107 podczas atak\u00f3w. Wcze\u015bniej pr\u00f3bowali os\u0142ania\u0107 swoje maszyny oponami samochodowymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-falszywe-samoloty-na-lotnisku-w-engels-rosjanie-chca-zmylic-,nId,7060839", "date_published": "2023-10-01T10:56:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tury\u015bci walczyli o toalet\u0119. Mocne sceny w centrum Wenecji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-walczyli-o-toalete-mocne-sceny-w-centrum-wenecji,nId,7060828\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci walczyli o toalet\u0119. Mocne sceny w centrum Wenecji\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-walczyli-o-toalete-mocne-sceny-w-centrum-wenecji/000HQAACBPOCM60I-C321.jpg\" /></a>Kelnerzy i tury\u015bci wdali si\u0119 w b\u00f3jk\u0119 na placu \u015awi\u0119tego Marka w Wenecji. Nagranie z zaj\u015bcia trafi\u0142o do sieci. Zaskakuje pow\u00f3d k\u0142\u00f3tni. Nie chodzi\u0142o bowiem o rachunek czy jako\u015b\u0107 obs\u0142ugi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turysci-walczyli-o-toalete-mocne-sceny-w-centrum-wenecji,nId,7060828", "date_published": "2023-10-01T10:38:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0142owa Beaty Szyd\u0142o burz\u0105 wod\u0119 w PiS. Kto premierem po wyborach?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slowa-beaty-szydlo-burza-wode-w-pis-kto-premierem-po-wyborac,nId,7060829\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142owa Beaty Szyd\u0142o burz\u0105 wod\u0119 w PiS. Kto premierem po wyborach?\" src=\"https://i.iplsc.com/slowa-beaty-szydlo-burza-wode-w-pis-kto-premierem-po-wyborac/000HQA8A4UW2KLE8-C321.jpg\" /></a>- Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski b\u0119dzie rekomendowa\u0142, kto ma by\u0107 premierem po wyborach. Czy sam si\u0119 zg\u0142osi? To ju\u017c zale\u017cy od prezesa. Jak zdecyduje, tak go poprzemy \u2013 m\u00f3wi Interii Marek Suski. Wcze\u015bniej Beata Szyd\u0142o m\u00f3wi\u0142a, \u017ce po wyborach szefem rz\u0105du powinien zosta\u0107 Kaczy\u0144ski. \u2013 Daj Bo\u017ce, \u017ceby\u015bmy wygrali \u2013 dodaje pos\u0142anka El\u017cbieta Duda.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-slowa-beaty-szydlo-burza-wode-w-pis-kto-premierem-po-wyborac,nId,7060829", "date_published": "2023-10-01T09:58:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Konwencja PiS w Katowicach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-wybory-2023-konwencja-pis-w-katowicach,nzId,4796\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Konwencja PiS w Katowicach\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-konwencja-pis-w-katowicach/000HQAC2CXL9JVVO-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo z konwencji PiS w Katowicach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-wybory-2023-konwencja-pis-w-katowicach,nzId,4796", "date_published": "2023-10-01T09:52:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Sprytny plan przej\u0119cia Polski\". Rosja straszy uchod\u017acami z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sprytny-plan-przejecia-polski-rosja-straszy-uchodzcami-z-ukr,nId,7060819\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Sprytny plan przej\u0119cia Polski&quot;. Rosja straszy uchod\u017acami z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/sprytny-plan-przejecia-polski-rosja-straszy-uchodzcami-z-ukr/000HQA6NJHTMPQLS-C321.jpg\" /></a>Ukraina wymy\u015bli\u0142a sprytny plan przej\u0119cia Polski - poda\u0142a w niedziel\u0119 prokremlowska agencja Ria Nowosti. W rosyjskich mediach powo\u0142ano si\u0119 na s\u0142owa ukrai\u0144skiego politologa Witalija Kulika o uchod\u017acach z Ukrainy w Polsce, kt\u00f3ry jednak o podobnym &quot;planie&quot; nie wspomina. Chwilowe och\u0142odzenie stosunk\u00f3w mi\u0119dzy Warszaw\u0105 a Kijowem jest w ostatnim czasie wykorzystywane w propagandowej narracji Kremla.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-sprytny-plan-przejecia-polski-rosja-straszy-uchodzcami-z-ukr,nId,7060819", "date_published": "2023-10-01T09:22:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz Miliona Serc w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-miliona-serc-w-warszawie,nzId,4795\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Miliona Serc w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-miliona-serc-w-warszawie/000HQA7TT8PU56HV-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo z Marszu Miliona Serc w stolicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-marsz-miliona-serc-w-warszawie,nzId,4795", "date_published": "2023-10-01T09:16:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dyrektor zwolniony, bo nie ukrywa\u0142 zwi\u0105zku z kobiet\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dyrektor-zwolniony-bo-nie-ukrywal-zwiazku-z-kobieta,nId,7057479\"><img align=\"left\" alt=\"Dyrektor zwolniony, bo nie ukrywa\u0142 zwi\u0105zku z kobiet\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/dyrektor-zwolniony-bo-nie-ukrywal-zwiazku-z-kobieta/000HQ40QMHMMCS0K-C321.jpg\" /></a>Pozbawiony stanowiska za \u017cycie prywatne. Dyrektor szko\u0142y Patryk Kurpisz zosta\u0142 zdegradowany, bo\u2026 rozwodzi si\u0119 z \u017con\u0105 i nie ukrywa zwi\u0105zku z kobiet\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dyrektor-zwolniony-bo-nie-ukrywal-zwiazku-z-kobieta,nId,7057479", "date_published": "2023-10-01T09:02:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak rozpozna\u0107 fake newsa? Kilka prostych krok\u00f3w. Przydadz\u0105 si\u0119 przed wyborami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-rozpoznac-fake-newsa-kilka-prostych-krokow-przydadza-sie,nId,7056930\"><img align=\"left\" alt=\"Jak rozpozna\u0107 fake newsa? Kilka prostych krok\u00f3w. Przydadz\u0105 si\u0119 przed wyborami\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-rozpoznac-fake-newsa-kilka-prostych-krokow-przydadza-sie/000HQ1EVRO5MON88-C321.jpg\" /></a>Zalewaj\u0105ce strony g\u0142\u00f3wne naszych kont w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych tre\u015bci, szczeg\u00f3lnie przed wyborami, powinny wzbudza\u0107 nasz\u0105 wzmo\u017con\u0105 czujno\u015b\u0107. Dezinformacja obecna jest nie tylko w kontek\u015bcie rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119. Publikowane na co dzie\u0144 wpisy i artyku\u0142y dotycz\u0105ce polskiej polityki r\u00f3wnie\u017c mog\u0105 zawiera\u0107 fake newsy. Jak je rozpozna\u0107? Przygotowali\u015bmy seri\u0119 praktycznych wskaz\u00f3wek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-rozpoznac-fake-newsa-kilka-prostych-krokow-przydadza-sie,nId,7056930", "date_published": "2023-10-01T08:58:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaczyna obowi\u0105zywa\u0107 Konwencja Stambulska. \"To z\u0142oty standard\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaczyna-obowiazywac-konwencja-stambulska-to-zloty-standard,nId,7060794\"><img align=\"left\" alt=\"Zaczyna obowi\u0105zywa\u0107 Konwencja Stambulska. &quot;To z\u0142oty standard&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zaczyna-obowiazywac-konwencja-stambulska-to-zloty-standard/000HQA4C5LNINNBO-C321.jpg\" /></a>W Unii Europejskiej wchodzi w \u017cycie Konwencja Stambulska o zapobieganiu przemocy wobec kobiet. Zapewni ona ochron\u0119 kobietom tak\u017ce w pa\u0144stwach, kt\u00f3re dokumentu nie ratyfikowa\u0142y lub, jak Polska, chc\u0105 si\u0119 z niego wycofa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaczyna-obowiazywac-konwencja-stambulska-to-zloty-standard,nId,7060794", "date_published": "2023-10-01T08:49:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u0142omienie dotar\u0142y do jego domu. \"Nadszed\u0142 czas, bym odszed\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plomienie-dotarly-do-jego-domu-nadszedl-czas-bym-odszedl,nId,7060787\"><img align=\"left\" alt=\"P\u0142omienie dotar\u0142y do jego domu. &quot;Nadszed\u0142 czas, bym odszed\u0142&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/plomienie-dotarly-do-jego-domu-nadszedl-czas-bym-odszedl/000HQA1YP81E0QPF-C321.jpg\" /></a>Wymykaj\u0105ce si\u0119 spod kontroli po\u017cary buszu zmusi\u0142y w niedziel\u0119 setki mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w do ucieczki z kilku miast w po\u0142udniowo-wschodniej Australii. W tym czasie w kraju panowa\u0142y ekstremalne temperatury.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-plomienie-dotarly-do-jego-domu-nadszedl-czas-bym-odszedl,nId,7060787", "date_published": "2023-10-01T08:20:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Zamachowiec wysadzi\u0142 si\u0119 w powietrze w pobli\u017cu budynku MSW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-zamachowiec-wysadzil-sie-w-powietrze-w-poblizu-budynk,nId,7060799\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Zamachowiec wysadzi\u0142 si\u0119 w powietrze w pobli\u017cu budynku MSW\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-zamachowiec-wysadzil-sie-w-powietrze-w-poblizu-budynk/000HQA39ABNDXK1G-C321.jpg\" /></a>Zamachowiec samob\u00f3jca wysadzi\u0142 si\u0119 w powietrze w pobli\u017cu siedziby Ministerstwa Spraw Wewn\u0119trznych w Ankarze - przekaza\u0142 w niedziel\u0119 szef resortu Ali Yerlikaya. W trakcie zamachu rannych zosta\u0142o dw\u00f3ch policjant\u00f3w. Wed\u0142ug informacji przekazanych przez tureckiego ministra, drugi z zamachowc\u00f3w zgin\u0105\u0142 w trakcie strzelaniny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-zamachowiec-wysadzil-sie-w-powietrze-w-poblizu-budynk,nId,7060799", "date_published": "2023-10-01T08:10:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Temperatura wody si\u0119ga 40 st. C. Odnaleziono ponad 100 martwych delfin\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-temperatura-wody-siega-40-st-c-odnaleziono-ponad-100-martwyc,nId,7060793\"><img align=\"left\" alt=\"Temperatura wody si\u0119ga 40 st. C. Odnaleziono ponad 100 martwych delfin\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/temperatura-wody-siega-40-st-c-odnaleziono-ponad-100-martwyc/000HQA0XKK4UY9HL-C321.jpg\" /></a>Ponad 100 martwych delfin\u00f3w odnaleziono w Amazonii - podaje CNN. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w zwierz\u0119ta sta\u0142y si\u0119 ofiarami suszy i temperatury wody zbli\u017caj\u0105cej si\u0119 do 40 st. C. Najwi\u0119cej przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych dotyczy delfin\u00f3w r\u00f3\u017cowych rzecznych. Jest to gatunek krytycznie zagro\u017cony wygini\u0119ciem.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-temperatura-wody-siega-40-st-c-odnaleziono-ponad-100-martwyc,nId,7060793", "date_published": "2023-10-01T08:05:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142ody kleryk znalaz\u0142 cia\u0142o. Odebra\u0142o mu mow\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnica-katolickiego-uniwersytetu-co-spotkalo-simonette,nId,7057057\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142ody kleryk znalaz\u0142 cia\u0142o. Odebra\u0142o mu mow\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/mlody-kleryk-znalazl-cialo-odebralo-mu-mowe/000HQ1Y255DEU3XF-C321.jpg\" /></a>Simonetta zosta\u0142a znaleziona martwa w damskiej toalecie na Katolickim Uniwersytecie Naj\u015bwi\u0119tszego Serca w Mediolanie. Cia\u0142o, dwa dni po zbrodni, przypadkiem odkry\u0142 m\u0142ody kleryk. Policjanci przes\u0142uchali 350 os\u00f3b, ale kolejne tropy prowadzi\u0142y w \u015blepe zau\u0142ki. Prze\u0142omem mia\u0142 by\u0107 tajemniczy list napisany po 22 latach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemnica-katolickiego-uniwersytetu-co-spotkalo-simonette,nId,7057057", "date_published": "2023-10-01T07:46:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny wypadek pod Ko\u015bcierzyn\u0105. Nie \u017cyje 16-latek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nocny-wypadek-pod-koscierzyna-nie-zyje-16-latek,nId,7060772\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny wypadek pod Ko\u015bcierzyn\u0105. Nie \u017cyje 16-latek\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-wypadek-pod-koscierzyna-nie-zyje-16-latek/000HQ9WGM183PEWA-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 16-latek, a 18-letni kierowca w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala - to skutki wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Grab\u00f3wko (woj. pomorskie). Kieruj\u0105cy autem z nieznanych przyczyn zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nocny-wypadek-pod-koscierzyna-nie-zyje-16-latek,nId,7060772", "date_published": "2023-10-01T06:58:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny wypadek pod Ko\u015bcierzyn\u0105. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-nocny-wypadek-pod-koscierzyna-nie-zyja-dwie-osoby,nId,7060772\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny wypadek pod Ko\u015bcierzyn\u0105. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-wypadek-pod-koscierzyna-nie-zyja-dwie-osoby/000HQ9WGM183PEWA-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyj\u0105 16-letni pasa\u017cer i 18-letni kierowca - to skutki wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w nocy w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Grab\u00f3wko (woj. pomorskie). Kieruj\u0105cy autem z nieznanych przyczyn zjecha\u0142 na pobocze i uderzy\u0142 w drzewo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-nocny-wypadek-pod-koscierzyna-nie-zyja-dwie-osoby,nId,7060772", "date_published": "2023-10-01T06:58:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Straci\u0142em portfel na drugim ko\u0144cu \u015bwiata. Nagle przyjecha\u0142 komendant", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-klopoty-w-raju-stracilem-portfel-na-drugim-koncu-swiata,nId,7052460\"><img align=\"left\" alt=\"Straci\u0142em portfel na drugim ko\u0144cu \u015bwiata. Nagle przyjecha\u0142 komendant \" src=\"https://i.iplsc.com/stracilem-portfel-na-drugim-koncu-swiata-nagle-przyjechal-ko/000HPPPJAGFSQDLV-C321.jpg\" /></a>Wymarzone rajskie wakacje mog\u0105 przerodzi\u0107 si\u0119 w koszmar. Ju\u017c drugiego dnia egzotycznego urlopu na Sri Lance przepad\u0142 m\u00f3j portfel z dokumentami, kartami p\u0142atniczymi i r\u00f3wnowarto\u015bci\u0105 niemal trzykrotnej \u015bredniej pensji mieszka\u0144c\u00f3w wyspy. W pe\u0142n\u0105 zwrot\u00f3w akcj\u0119 poszukiwawcz\u0105 zaanga\u017cowali si\u0119 wszyscy przyjaciele z grupy, profesjonalny pilot wycieczki i miejscowy komendant policji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-klopoty-w-raju-stracilem-portfel-na-drugim-koncu-swiata,nId,7052460", "date_published": "2023-10-01T06:46:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny atak na Ukrain\u0119. Rosjanie uderzyli w magazyny ze zbo\u017cem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocny-atak-na-ukraine-rosjanie-uderzyli-w-magazyny-ze-zbozem,nId,7060764\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny atak na Ukrain\u0119. Rosjanie uderzyli w magazyny ze zbo\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-atak-na-ukraine-rosjanie-uderzyli-w-magazyny-ze-zbozem/000HQ9USWOM5TO0X-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 Rosjanie przeprowadzili atak przy u\u017cyciu dron\u00f3w na obw\u00f3d czerkaski - podaje agencja Unian. Wojsko rosyjskie uderzy\u0142o w magazyny ze zbo\u017cem, na miejscu trwa akcja s\u0142u\u017cb. Niespokojnie by\u0142o tak\u017ce w innych cz\u0119\u015bciach Ukrainy. Jak poda\u0142a rzeczniczka si\u0142 obrony po\u0142udnia Ukrainy Natalia Humeniuk, na po\u0142udniu kraju zestrzelono co najmniej 15 dron\u00f3w Shahed.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nocny-atak-na-ukraine-rosjanie-uderzyli-w-magazyny-ze-zbozem,nId,7060764", "date_published": "2023-10-01T06:12:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komunikacyjne wyzwanie roku. Trudny dzie\u0144 dla warszawiak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-komunikacyjne-wyzwanie-roku-trudny-dzien-dla-warszawiakow,nId,7060762\"><img align=\"left\" alt=\"Komunikacyjne wyzwanie roku. Trudny dzie\u0144 dla warszawiak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/komunikacyjne-wyzwanie-roku-trudny-dzien-dla-warszawiakow/000HQ9VJDVBXQWD6-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 o godz. 12 z ronda Dmowskiego w Warszawie wyruszy Marsz Miliona Serc. Mieszka\u0144cy stolicy musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na liczne zmiany w komunikacji miejskiej, zamkni\u0119cia ulic i objazdy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-komunikacyjne-wyzwanie-roku-trudny-dzien-dla-warszawiakow,nId,7060762", "date_published": "2023-10-01T06:01:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wicepremier Ukrainy o nowym robocie. \"Klucz do zwyci\u0119stwa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wicepremier-ukrainy-o-nowym-robocie-klucz-do-zwyciestwa,nId,7059424\"><img align=\"left\" alt=\"Wicepremier Ukrainy o nowym robocie. &quot;Klucz do zwyci\u0119stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wicepremier-ukrainy-o-nowym-robocie-klucz-do-zwyciestwa/000HQ8YNA3JHSI9S-C321.jpg\" /></a>Robot bojowy o nazwie Furia (ukr. Lut') przeszed\u0142 testy i po udoskonaleniu zostanie przygotowany do masowej produkcji - przekaza\u0142 w sobot\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wicepremier Ukrainy Mychaj\u0142o Fedorow. W swoim wpisie zwr\u00f3ci\u0142 tak\u017ce uwag\u0119, \u017ce nowe technologie s\u0105 &quot;kluczem do zwyci\u0119stwa&quot; i pomagaj\u0105 Ukrainie zdoby\u0107 przewag\u0119 na polu walki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wicepremier-ukrainy-o-nowym-robocie-klucz-do-zwyciestwa,nId,7059424", "date_published": "2023-10-01T05:43:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jedno z najbogatszych miast, a wynajem ta\u0144szy ni\u017c w Warszawie. \"Raj\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-umierajace-miasto-stalo-sie-mieszkaniowym-rajem-wieden-od-10,nId,7052463\"><img align=\"left\" alt=\"Jedno z najbogatszych miast, a wynajem ta\u0144szy ni\u017c w Warszawie. &quot;Raj&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jedno-z-najbogatszych-miast-a-wynajem-tanszy-niz-w-warszawie/000HPO3G3XIQ6OWK-C321.jpg\" /></a>100 lat polityki mieszkaniowej Wiednia jest \u017cyw\u0105 definicj\u0105 s\u0142\u00f3w &quot;mieszkanie prawem, nie towarem&quot;. I chocia\u017c ca\u0142y \u015bwiat patrzy na mieszkaniowe wyczyny Wiednia z podziwem, nikomu nie uda\u0142o si\u0119 skopiowa\u0107 modelu austriackiej stolicy. I to si\u0119 pr\u0119dko raczej nie zmieni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-umierajace-miasto-stalo-sie-mieszkaniowym-rajem-wieden-od-10,nId,7052463", "date_published": "2023-10-01T05:33:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka konwencja PiS w katowickim Spodku. \"Ostatnia prosta kampanii\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wielka-konwencja-pis-w-katowickim-spodku-ostatnia-prosta-kam,nId,7057423\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka konwencja PiS w katowickim Spodku. &quot;Ostatnia prosta kampanii&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-konwencja-pis-w-katowickim-spodku-ostatnia-prosta-kam/000HQ2R28J4UYBNC-C321.jpg\" /></a>O godz. 12 w niedziel\u0119 hali widowiskowo-sportowej &quot;Spodek&quot; w Katowicach rozpocznie si\u0119 konwencja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Jak przekaza\u0142 rzecznik partii Rafa\u0142 Bochenek, w wydarzeniu ma wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce jest to &quot;ostatnia prosta kampanii parlamentarnej&quot;. Z kolei rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller zaznaczy\u0142, \u017ce jest to &quot;typowa konwencja mobilizacyjna dla struktur PiS&quot;. Poda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, czego mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107 podczas wydarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wielka-konwencja-pis-w-katowickim-spodku-ostatnia-prosta-kam,nId,7057423", "date_published": "2023-10-01T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Warszawa zapina pasy. Opozycja marzy o milionie uczestnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-warszawa-zapina-pasy-opozycja-marzy-o-milionie-uczestnikow,nId,7057366\"><img align=\"left\" alt=\"Warszawa zapina pasy. Opozycja marzy o milionie uczestnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/warszawa-zapina-pasy-opozycja-marzy-o-milionie-uczestnikow/000H8LA9EXIQ6NRU-C321.jpg\" /></a>Marsz Miliona Serc organizowany przez opozycj\u0119 wyruszy o 12. Nazwa wydarzenia nie jest przypadkowa, poniewa\u017c organizatorzy maj\u0105 nadziej\u0119 na przekroczenie milionowej frekwencji. Warszawski ratusz przekonuje, \u017ce w weekend stolic\u0119 czeka &quot;najwi\u0119ksze z tegorocznych wyzwa\u0144&quot;, poniewa\u017c do miasta maj\u0105 zjecha\u0107 t\u0142umy uczestnik\u00f3w - by pomie\u015bci\u0107 wszystkie autokary, wy\u0142\u0105czona zostanie nawet g\u0142\u00f3wna arteria i jeden z najwi\u0119kszych plac\u00f3w Warszawy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-warszawa-zapina-pasy-opozycja-marzy-o-milionie-uczestnikow,nId,7057366", "date_published": "2023-10-01T04:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na kogo zag\u0142osuj\u0105 Siechnice? Miasto z najm\u0142odszymi mieszka\u0144cami w Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-krajwybiera/video,vId,3348668\"><img align=\"left\" alt=\"Na kogo zag\u0142osuj\u0105 Siechnice? Miasto z najm\u0142odszymi mieszka\u0144cami w Polsce \" src=\"https://i.iplsc.com/na-kogo-zaglosuja-siechnice-miasto-z-najmlodszymi-mieszkanca/000HQ42G7NPMY2CL-C321.jpg\" /></a>Siechnice to miasto w wojew\u00f3dztwie dolno\u015bl\u0105skim, o skomplikowanej historii i prostej drodze do Wroc\u0142awia. Niekiedy nawet jest nazywana jego sypialn\u0105. To w\u0142a\u015bnie tam, \u015brednia wieku mieszka\u0144c\u00f3w wynosi 34 lata. W tym odcinku Piotr Witwicki pyta spo\u0142eczno\u015b\u0107 Siechnic co ich sk\u0142oni\u0142o do zamieszkania w tym miejscu i jakie s\u0105 nastroje przed wyborcze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-krajwybiera/video,vId,3348668", "date_published": "2023-10-01T04:50:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "U\u0142askawiony zab\u00f3jca wr\u00f3ci\u0142 do domu. Walczy\u0142 po stronie Grupy Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ulaskawiony-zabojca-wrocil-do-domu-walczyl-po-stronie-grupy-,nId,7060755\"><img align=\"left\" alt=\"U\u0142askawiony zab\u00f3jca wr\u00f3ci\u0142 do domu. Walczy\u0142 po stronie Grupy Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/ulaskawiony-zabojca-wrocil-do-domu-walczyl-po-stronie-grupy/000HQ9SIQ4B753YN-C321.jpg\" /></a>W Rosji za udzia\u0142 w inwazji na Ukrain\u0119 u\u0142askawiono dw\u00f3ch cz\u0142onk\u00f3w bandy, kt\u00f3ra przed laty dokona\u0142a 14 zab\u00f3jstw. M\u0119\u017cczy\u017ani odbywali wieloletnie wyroki i zaci\u0105gn\u0119li si\u0119 do Grupy Wagnera, po czym pojechali na front - poda\u0142 w sobot\u0119 niezale\u017cny portal Meduza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ulaskawiony-zabojca-wrocil-do-domu-walczyl-po-stronie-grupy-,nId,7060755", "date_published": "2023-10-01T04:40:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]