[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" TVP w formie. Zachwyt nad konwencj\u0105 PiS, o marszu opozycji: agresja i frekwencyjna klapa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/d9/1c/z30252498M,-Wiadomosci--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />W g\u0142\u00f3wnym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\" TVP wyemitowany zosta\u0142 materia\u0142 dot. Marszu Miliona Serc. - Miliona tylko z szumnej nazwy, bo z danych policji wynika, \u017ce uczestnik\u00f3w by\u0142o dziesi\u0119\u0107 razy mniej - stwierdzi\u0142a Danuta Holecka, zapowiadaj\u0105c materia\u0142 pt. \"Agresja i frekwencyjna klapa\". Wcze\u015bniej zachwycano si\u0119 \"najwi\u0119ksz\u0105 w historii konwencj\u0105 partyjn\u0105\" PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252405,wiadomosci-tvp-w-formie-zachwyt-nad-konwencja-pis-o-marszu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T20:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konwencja PiS brutalna, jak jeszcze nigdy. Wszyscy mieli jednego wroga", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/d9/1c/z30251775M.jpg\" vspace=\"2\" />Bohaterem konwencji Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w katowickim Spodku by\u0142 lider PO Donald Tusk, cho\u0107 w tym czasie szed\u0142 ulicami Warszawy w \"marszu miliona serc\". Premier Mateusz Morawiecki nawet przyni\u00f3s\u0142 \"teczk\u0119\" z rzekomymi hakami na Tuska. By\u0142a to najbrutalniejsza konwencja po 1989 r. obliczona na totaln\u0105 polaryzacj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30252229,konwencja-pis-brutalna-jak-jeszcze-nigdy-wszyscy-mieli-jednego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T19:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Policja nie ujawni, ile os\u00f3b sz\u0142o w Marszu Miliona Serc. \"Nie widz\u0119 powodu, \u017ceby\u015bmy te liczby podawali\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/2e/1c/z29552536M.jpg\" vspace=\"2\" />- Od kilku lat nie podajemy liczb. Nie widz\u0119 powodu, \u017ceby\u015bmy te liczby podawali oficjalnie czy nieoficjalnie - powiedzia\u0142 rzecznik sto\u0142ecznej policji, pytany o liczb\u0119 uczestnik\u00f3w Marszu Miliona Serc. Podinsp. Sylwester Marczak przekaza\u0142, \u017ce manifestacja przebieg\u0142a spokojnie. Zatrzymana zosta\u0142a jedna osoba w zwi\u0105zku ze znies\u0142awieniem funkcjonariusza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30252314,policja-nie-ujawni-ile-osob-szlo-w-marszu-miliona-serc-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T18:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile os\u00f3b by\u0142o na Marszu Miliona Serc? Mamy nagrania z drona [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/d9/1c/z30252051M.jpg\" vspace=\"2\" />Setki tysi\u0119cy os\u00f3b - a mo\u017ce nawet milion, jak twierdzi opozycja - wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc. Skal\u0119 wydarzenia mo\u017cna zobaczy\u0107 na nagraniach z drona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252274,ile-osob-bylo-na-marszu-miliona-serc-mamy-nagrania-z-drona.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T17:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc. To zdj\u0119cie ju\u017c sta\u0142o si\u0119 symbolem. T\u0142umy ludzi na warszawskich ulicach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/d9/1c/z30252178M,Marsz-Miliona-Serc.jpg\" vspace=\"2\" />Nie ma jeszcze dok\u0142adnych danych dot. frekwencji na Marszu Miliona Serc. Sto\u0142eczny ratusz podkre\u015bla jednak, \u017ce wzi\u0119\u0142o w nim udzia\u0142 oko\u0142o miliona os\u00f3b. Tymczasem w sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie z drona, na kt\u00f3rym wida\u0107 t\u0142umy na warszawskich ulicach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30252147,marsz-miliona-serc-to-zdjecie-juz-stalo-sie-symbolem-tlumy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T16:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc. Przem\u00f3wienie Tuska pokaza\u0142y media publiczne. Ale brytyjskie, nie polskie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/d9/1c/z30252063M,Donald-Tusk-przemawia-na-Marszu-Miliona-Serc.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Miliona Serc, kt\u00f3ry przeszed\u0142 w niedziel\u0119 ulicami Warszawy, dostrzeg\u0142y nie tylko polskie, ale i zagraniczne media, m.in. BBC. Brytyjski nadawca publiczny transmitowa\u0142 przem\u00f3wienie Donalda Tuska. Nie zrobi\u0142a tego za to TVP, kt\u00f3ra pokazywa\u0142a konwencj\u0119 PiS w Katowicach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30251938,marsz-miliona-serc-przemowienie-tuska-pokazaly-media-publiczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T16:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kampania zaczyna si\u0119 dzi\u015b [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/d9/1c/z30251705M.jpg\" vspace=\"2\" />To nie b\u0119dzie ostatnia prosta opozycji, ostatnie 4 km marszu do zwyci\u0119stwa. To dopiero pocz\u0105tek. Kampania zaczyna si\u0119 w\u0142a\u015bnie dzi\u015b. Ostatnie dwa tygodnie, praktycznie ka\u017cdej kampanii wyborczej, s\u0105 kluczowe dla akcji profrekwencyjnej. I na starcie tego, szeroko poj\u0119tego marszu, mimo imponuj\u0105cej konwencji PiS w Katowicach, marszem, zdecydowany sukces frekwencyjny odnios\u0142a Koalicja Obywatelska. To osobisty sukces Donalda Tuska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30251657,kampania-zaczyna-sie-dzis-komentarz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T16:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lata 70. XX wieku. Je\u015bli pami\u0119tasz zim\u0119 stulecia, to w tym quizie masz komplet", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/ab/1b/z29012728M,Grafika-do-quizu-historycznego-o-latach-70--XX-wie.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawd\u017a, jak du\u017co wiesz o latach 70.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,15788,lata-70-xx-wieku-jesli-pamietasz-zime-stulecia-to-w-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "60-100 tysi\u0119cy uczestnik\u00f3w wed\u0142ug policji? Te zdj\u0119cia opowiadaj\u0105 zupe\u0142nie inn\u0105 histori\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/d9/1c/z30251851M,Marsz-Miliona-Serc--1-pazdziernika-2023-roku.jpg\" vspace=\"2\" />\"Do 100 tysi\u0119cy os\u00f3b\" czy \"nawet milion\"? Ile os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc? Szacunki mocno r\u00f3\u017cni\u0105 si\u0119 od siebie. Zdj\u0119cia jasno pokazuj\u0105 jednak, \u017ce na ulicach Warszawy by\u0142y w niedziel\u0119 t\u0142umy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251753,60-tysiecy-uczestnikow-wedlug-policji-te-zdjecia-opowiadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T15:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co m\u00f3wili uczestnicy Marszu Miliona Serc? \"Mam do\u015b\u0107 tego, co si\u0119 dzieje w Polsce\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/d9/1c/z30251703M.jpg\" vspace=\"2\" />Zapytali\u015bmy uczestnik\u00f3w Marszu Miliona Serc, dlaczego przyszli na niedzieln\u0105 manifestacj\u0119. Odpowiedzi pad\u0142o wiele. - Walczymy o lepsz\u0105 Polsk\u0119 - s\u0142yszmy mi\u0119dzy innymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251656,co-mowili-uczestnicy-marszu-miliona-serc-mam-dosc-tego-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T14:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konwencja PiS-u w Spodku. Dziennikarze TVN zaatakowani przez zgromadzonych. \"Won, szwabski pociotku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/d9/1c/z30251717M,Sympatycy-PiS-u-czekaja-na-wejscie-do-katowickiego.jpg\" vspace=\"2\" />- Won, szwabski pociotku - mia\u0142 krzycze\u0107 jeden z uczestnik\u00f3w konwencji Prawa i Sprawiedliwo\u015bci do dziennikarzy TVN. Wt\u00f3rowa\u0142y mu kolejne osoby oczekuj\u0105ce na wej\u015bcie do katowickiego Spodka. Do s\u0142ownych atak\u00f3w na przedstawicieli stacji mia\u0142o doj\u015b\u0107 przed obiektem, gdy wyborcy czekali na wej\u015bcie do hali widowiskowo-sportowej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251612,konwencja-pis-u-w-spodku-dziennikarze-tvn-zaatakowani-przez.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T14:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joanna z Krakowa bez zaproszenia na Marsz Miliona Serc. \"Nie by\u0142o imiennych zaprosze\u0144\", \"Rozgoryczenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/a3/1c/z30031625M,Joanna-z-Krakowa.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Miliona Serc zosta\u0142 og\u0142oszony po tym, jak na jaw wysz\u0142a sytuacja Joanny z Krakowa. Jak poinformowa\u0142a kobieta, nie dosta\u0142a ona jednak zaproszona na wydarzenie, kt\u00f3re odby\u0142o si\u0119 w Warszawie. Co na to politycy Koalicji Obywatelskiej? - Nie wys\u0142ali\u015bmy do nikogo imiennego zaproszenia - przekaza\u0142a Izabela Leszczyna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251588,joanna-z-krakowa-bez-zaproszenia-na-marsz-miliona-serc-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk do Kaczy\u0144skiego: Zostali\u015bcie sami ze swoj\u0105 pogard\u0105. \"Wspania\u0142y nar\u00f3d, tylko w\u0142adza beznadziejna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/d9/1c/z30251463M.jpg\" vspace=\"2\" />- Dosta\u0142em meldunek od miasta, ale te\u017c przecie\u017c oczy nas nie ok\u0142amuj\u0105. Gdzie nie spojrz\u0119, nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 rzeki ludzi. Chce wam powiedzie\u0107, \u017ce jest nas wi\u0119cej ni\u017c milion - powiedzia\u0142 Donald Tusk pod koniec Marszu Miliona Serc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251430,donald-tusk-chce-wam-powiedziec-ze-jest-nas-wiecej-niz-milion.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T13:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski: Chodzi o to, \u017ceby nie wr\u00f3ci\u0142 system Tuska. \"On nie jest takim zupe\u0142nym gamoniem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/d9/1c/z30251484M,Jaroslaw-Kaczynski-podczas-konwencji-PiS--1-pazdzi.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 w katowickim Spodku odby\u0142a si\u0119 konwencja PiS. - Chodzi o to, \u017ceby w Polsce nie wr\u00f3ci\u0142 system Tuska. Bo Tusk ma (...) wok\u00f3\u0142 siebie wielu gamoni, ale sam gamoniem takim zupe\u0142nym nie jest i wie, co robi - stwierdzi\u0142 Kaczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30251329,kaczynski-chodzi-o-to-zeby-nie-wrocil-system-tuska-on-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T13:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc najwi\u0119ksz\u0105 demonstracj\u0105 w historii Warszawy. Nawet milion ludzi na 4,4 km trasy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/d9/1c/z30251471M,Marsz-Miliona-Serc-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Miliona Serc mo\u017ce okaza\u0107 si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 demonstracj\u0105, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w historii Warszawy. Z danych miasta wynika, \u017ce w wydarzeniu udzia\u0142 bierze nawet milion os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251474,marsz-miliona-serc-najwieksza-demonstracja-w-historii-warszawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T13:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dominik Tarczy\u0144ski z PiS z desk\u0105 w serduszka. \"Mie\u0107 odwag\u0119 i la\u0107 si\u0119 dech\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/d9/1c/z30251379M,Dominik-Tarczynski-na-konwencji-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />W Warszawie oko\u0142o miliona ludzi (wed\u0142ug danych ratusza) bierze udzia\u0142 w Marszu Miliona Serc. Z kolei w po\u0142udnie w Katowicach zorganizowano konwencj\u0119 PiS. Na niej zaprezentowano m.in. spot pe\u0142en wulgaryzm\u00f3w. P\u00f3\u017aniej na scenie pojawi\u0142 si\u0119 Dominik Tarczy\u0144ski, kt\u00f3ry nawi\u0105za\u0142 do wypowiedzi Bronis\u0142awa Komorowskiego o \"laniu si\u0119 dech\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30251100,dominik-tarczynski-z-pis-z-deska-w-serduszka-miec-odwage-i.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T12:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS o Marszu Miliona Serc w Warszawie. \"Sp\u0119d pustych serc, hejter\u00f3w i przebiera\u0144c\u00f3w Donalda Tuska\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/d9/1c/z30251178M,Marsz-Miliona-Serc-w-Warszawie--1-10-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Miliona Serc zorganizowany przez opozycj\u0119 wywo\u0142uje sporo emocji w\u015br\u00f3d polityk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej. \"Dzi\u015b serce Polski bije w Katowicach, a nie na sp\u0119dzie pustych serc w Warszawie\" - napisa\u0142 w serwisie X pose\u0142 PiS Ryszard Terlecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250865,marsz-miliona-serc-w-warszawie-politycy-pis-u-komentuja-sped.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T12:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki macha\u0142 \"teczk\u0105 Tuska\". \"Nie widzia\u0142em konwencji tak brutalnie wymierzonej w konkurencj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/d9/1c/z30251335M,Mateusz-Morawiecki-podczas-konwencji-PiS--1-pazdzi.jpg\" vspace=\"2\" />- 15 pa\u017adziernika na stole przed wszystkimi le\u017ce\u0107 b\u0119d\u0105 dwie wizje naszej ojczyzny: polska wizja Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego i niemiecka wizja Donalda Tuska. To jest ten wyb\u00f3r - stwierdzi\u0142 premier Mateusz Morawiecki podczas niedzielnej konwencji PiS w Katowicach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30250883,morawiecki-na-konwencji-pis-machal-teczka-tuska-mowil-o-politycznym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T12:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk o frekwencji na Marszu Miliona Serc. Ratusz potwierdza dane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/d9/1c/z30251260M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ponad 1 000 000 bia\u0142o-czerwonych serc w Warszawie!\" - napisa\u0142 Donald Tusk na portalu X. Podobn\u0105 informacj\u0119 poda\u0142 warszawski ratusz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30251025,donald-tusk-o-frekwencji-na-marszu-miliona-serc-ponad-milion.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczna prasa o Marszu Miliona Serc. \"Tusk stoi w obliczu wrogiej i agresywnej kampanii ze strony rz\u0105du\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/d9/1c/z30250375M.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 warszawskimi ulicami kroczy Marsz Miliona Serc zainicjonowany przez lidera Platformy Obywatelskiej Donalda Tuska. O warszawskiej manifestacji rozpisuj\u0105 si\u0119 \u015bwiatowe media od francuskiego \"Le Monde\" po hiszpa\u0144sk\u0105 agencj\u0119 \"Europa Press\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30250359,zagraniczna-prasa-o-marszu-miliona-serc-tusk-stoi-w-obliczu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T12:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 PiS na 14 zdj\u0119ciach w 12-stronnicowej gazecie. Redaktorka naczelna by\u0142a zwi\u0105zana z TVP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/d9/1c/z30250706M,W-Kurierze-WM-pojawilo-sie-14-zdjec-Daniela-Maliko.jpg\" vspace=\"2\" />W najnowszym numerze \"Kuriera WM\", wydawanego w powiecie mi\u0144skim, pojawi\u0142o si\u0119 sporo zdj\u0119\u0107 z pos\u0142em PiS Danielem Milewskim. Na 12 stronach gazety umieszczono ich a\u017c 14. Redaktorka naczelna gazety by\u0142a natomiast zwi\u0105zana z TVP Polonia. Jednak po nag\u0142o\u015bnieniu sprawy, nagle zako\u0144czy\u0142a si\u0119 jej wsp\u00f3\u0142praca z Telewizj\u0105 Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30250233,posel-pis-daniel-milewski-glownym-bohaterem-kuriera-wm-redaktor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. S\u0105siedzi o kierowcy BMW. \"Na kawie si\u0119 dorobi\u0142\", \"b\u0119d\u0119 musia\u0142a \u017cy\u0107 w\u015br\u00f3d tych ludzi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/d9/1c/z30250548M,Tragedia-na-A1--Kierowca-BMW-jest-biznesmenem--Sas.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwany kierowca BMW mieszka przy ulicy Tymienieckiego w \u0141odzi. Znajduj\u0105 si\u0119 tam luksusowe lofty, kt\u00f3re stworzono na terenie dawnej prz\u0119dzalni Karola Scheiblera, zwanego \u0142\u00f3dzkim \"kr\u00f3lem bawe\u0142ny\". Poza adresem zamieszkania prokuratura udost\u0119pni\u0142a tak\u017ce lokalizacje firmy oraz domu rodzinnego m\u0119\u017cczyzny, gdzie mia\u0142 przebywa\u0107 w ostatnim czasie. Mieszkaj\u0105cy tam s\u0105siedzi opowiedzieli dziennikarzom, kim jest Sebastian Majtczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250247,wypadek-na-a1-sasiedzi-kierowcy-bmw-twierdza-ze-jest-biznesmenem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T11:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konwencja PiS. Bochenek ostrzega dzieci i puszcza spot pe\u0142en przekle\u0144stw. Na TVP nie by\u0142o cenzury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/d9/1c/z30250611M,Konwencja-PiS-w-Katowicach--1-pazdziernika-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa konwencja PiS w katowickim Spodku. Po od\u015bpiewaniu hymnu przez zgromadzonych Rafa\u0142 Bochenek zapowiedzia\u0142 materia\u0142 wideo, kt\u00f3ry jest przeznaczony tylko dla os\u00f3b doros\u0142ych. W nagraniu mo\u017cna by\u0142o us\u0142ysze\u0107 wiele wulgaryzm\u00f3w, kt\u00f3re zosta\u0142y wyemitowane bez cenzury na antenie TVP Info w \u015brodku dnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30250410,konwencja-pis-bochenek-ostrzega-dzieci-i-puszcza-spot-pelen.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T11:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jerzy Owsiak na Marszu Miliona Serc. \"Jego obecno\u015b\u0107 - czy nam si\u0119 to podoba, czy nie - to paliwo dla PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/d9/1c/z30250705M,Jerzy-Owsiak-na-Marszu-Miliona-Serc.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk podczas przem\u00f3wie\u0144 przed wyruszeniem Marszu Miliona Serc zaprosi\u0142 na scen\u0119 \"niespodziewanego go\u015bcia\". Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej przed mikrofonem stawi\u0142 si\u0119 szef WO\u015aP Jerzy Owsiak. - Miejcie ten spacer g\u0142\u0119boko w sercu, aby p\u00f3\u017aniej 15 pa\u017adziernika spotka\u0107 si\u0119 przy urnach - powiedzia\u0142, na co odpowiedzia\u0142a mu owacja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250595,jerzy-owsiak-na-marszu-miliona-serc-jestescie-cudownymi-polakami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T11:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc. Trzaskowski: Obiecujemy wam Polsk\u0119, w kt\u00f3rej nikt nie musi wstydzi\u0107 si\u0119 w\u0142adzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/d9/1c/z30250510M.jpg\" vspace=\"2\" />- Idziemy dzisiaj w tym marszu po zwyci\u0119stwo w wyborach za dwa tygodnie, ale tak naprawd\u0119 to tylko pocz\u0105tek. Dlatego, \u017ce idziemy w tym marszu po zupe\u0142nie now\u0105 Polsk\u0119 - m\u00f3wi\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski, prezydent Warszawy podczas Marszu Miliona Serc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250480,marsz-miliona-serc-rafal-trzaskowski-idziemy-w-tym-marszu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T11:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Azerbejd\u017can oskar\u017cy\u0142 Armeni\u0119 o ostrza\u0142 i zapowiedzia\u0142 odwet. Armenia zaprzecza: Dezinformacja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/d9/1c/z30250492M,Zdjecie-dostarczone-przez-Planet-Labs-PBC-przedsta.jpg\" vspace=\"2\" />MON Azerbejd\u017canu oskar\u017cy\u0142 si\u0142y zbrojne Armenii o otworzenie ognia w kierunku miejscowo\u015bci Aszagy-Ajrym. Resort zapowiedzia\u0142 \"podj\u0119cie \u015brodk\u00f3w odwetowych\". Tymczasem MON Armenii nazwa\u0142 te doniesienia nieprawdziwymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30250226,azerbejdzan-oskarzyl-armenie-o-ostrzal-i-zapowiedzial-odwet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T10:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "T\u0142umy na Marszu Miliona Serc. \"Morze bia\u0142o-czerwonych serc, flagi UE, t\u0119czowe. Jeste\u015bmy razem\" [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/d9/1c/z30250449M,Marsz-Miliona-Serc-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />W po\u0142udnie w niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika w Warszawie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 Marsz Miliona Serc. Zacz\u0105\u0142 si\u0119 on od przem\u00f3wie\u0144 Donalda Tuska czy Rafa\u0142a Trzaskowskiego. Nast\u0119pnie lider PO zaprosi\u0142 na scen\u0119 przedstawicieli Lewicy oraz pozdrowi\u0142 polityk\u00f3w Trzeciej Drogi, kt\u00f3rzy \"robi\u0105 dobr\u0105 robot\u0119 w terenie\". Jak wygl\u0105da to zgromadzenie \"z g\u00f3ry\"? Wida\u0107 to na uj\u0119ciach z drona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250408,tlumy-na-marszu-miliona-serc-morze-bialo-czerwonych-serc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T10:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk rozpocz\u0105\u0142 Marsz Miliona Serc: \"Niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwym\". Wspomnia\u0142 o Janie Pawle II", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />- Niemo\u017cliwe sta\u0142o si\u0119 mo\u017cliwym. Kiedy widz\u0119 to morze serc, setki tysi\u0119cy u\u015bmiechni\u0119tych twarzy to dobrze czuj\u0119, \u017ce przychodzi ten prze\u0142omowy moment w historii naszej ojczyzny - powiedzia\u0142 Donald Tusk, kiedy zainaugurowa\u0142 Marsz Miliona Serc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250398,donald-tusk-na-marszu-miliona-serc-niemozliwe-stalo-sie-mozliwym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T10:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Serial \"Reset\" w TVP. Tusk i Sikorski w \u00f3smym odcinku \"Handel Katyniem\". Kaczy\u0144ski bohaterem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/ce/1c/z30204241M,Pracownik-upartyjnionej-TVP-Michal-Rachon-usiluje-.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja Republika wyemitowa\u0142a kolejny odcinek serialu \"Reset\". Widzowie mieli pozna\u0107 szczeg\u00f3\u0142y \"nieznanej dotychczas korespondencji pomi\u0119dzy Siergiejem \u0141awrowem a Rados\u0142awem Sikorskim\". Poruszono te\u017c kwestie zbrodni katy\u0144skiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250056,serial-reset-w-tvp-tusk-i-sikorski-w-osmym-odcinku-handel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T10:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek na A1. Nowe ustalenia ws. kieruj\u0105cego bmw. \"Biuro Spraw Wewn\u0119trznych Policji poleci\u0142o sprawdzenie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/d9/1c/z30250222M.jpg\" vspace=\"2\" />Biuro Spraw Wewn\u0119trznych Policji poleci\u0142o sprawdzenie relacji rodzinnych i towarzyskich poszukiwanego listem go\u0144czym Sebastiana Majtczaka, kt\u00f3ry jest podejrzany o spowodowanie wypadku na A1 - ustali\u0142 TVN24.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250206,nowe-ustalenia-ws-wypadku-na-a1-biuro-spraw-wewnetrznych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T10:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W quizie kalendarzowym masz szans\u0119 na komplet! Podejmujesz wyzwanie?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/ae/1b/z29024472M,Grafika-do-quizu-kalendarzowego.jpg\" vspace=\"2\" />Kt\u00f3re pytanie by\u0142o najtrudniejsze?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18797,w-quizie-kalendarzowym-masz-szanse-na-komplet-podejmujesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Barbara Nowak o Marszu Miliona Serc: \"Marsz pustych serc, bunt barbarzy\u0144c\u00f3w\". Internauci komentuj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/5b/1c/z29735025M,Barbara-Nowak.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem ma\u0142opolskiej kuratorki o\u015bwiaty Barbary Nowak to nie niedzielny Marsz Miliona Serc jednoczy Polak\u00f3w, a listopadowy Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci. Niedzielne wydarzenie polityczka nazwa\u0142a \"buntem barbarzy\u0144c\u00f3w\". W dyskusj\u0119 w\u0142\u0105czyli si\u0119 internauci. \"Jednoczy w mi\u0142o\u015bci do kostki brukowej\" - pisali w kontek\u015bcie wydarzenia organizowanego przez Stowarzyszenie Marsz Niepodleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30250069,barbara-nowak-o-marszu-miliona-serc-marsz-pustych-serc-bunt.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T09:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia na A1. Policja t\u0142umaczy: Kieruj\u0105cy BMW nie ma cioci czy wujka policjanta, kt\u00f3ry mia\u0142by by\u0107 bratem ojca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/d9/1c/z30250058M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie jest prawd\u0105, \u017ce kieruj\u0105cy BMW jest powi\u0105zany rodzinnie z policjantami lub politykami jakiejkolwiek partii\" - podkre\u015bla w komunikacie polska policja, nawi\u0105zuj\u0105c do Sebastiana Majtczaka, kt\u00f3ry jest podejrzany o spowodowanie \u015bmiertelnego wypadku na A1.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250048,policja-wym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T09:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sebastian Majtczak m\u00f3g\u0142 uciec do tego kraju. Nie ma umowy ekstradycyjnej z Polsk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/d8/1c/z30247990M,Sebastian-Majtczak-jest-poszukiwany-listem-gonczym.jpg\" vspace=\"2\" />Policja poszukuje Sebastiana Majtczaka w sprawie wypadku na autostradzie A1, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina z Myszkowa. 32-latek najprawdopodobniej wyjecha\u0142 z kraju. Z ustale\u0144 pos\u0142anki Lewicy wynika, \u017ce m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 uciec do Dominikany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30250157,sebastian-majtczak-mogl-uciec-do-tego-kraju-nie-ma-umowy-ekstradycyjnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T09:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pora\u017cka Trzeciej Drogi pomo\u017ce PiS-owi zdoby\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 bezwzgl\u0119dn\u0105 w Sejmie? Jest jeszcze jeden warunek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/c6/1c/z30171625M,Szymon-Holownia--Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />Wewn\u0119trzne sonda\u017ce daj\u0105 PiS-owi nadziej\u0119 na bezwzgl\u0119dn\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 w kolejnej kadencji Sejmu. Mo\u017ce tak si\u0119 zdarzy\u0107, je\u015bli progu wyborczego nie przekroczy Trzecia Droga, czyli koalicja PSL i Polski 2050. Dla koalicji pr\u00f3g wyborczy jest bowiem wy\u017cszy i wynosi 8 proc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30249978,porazka-trzeciej-drogi-pomoze-pis-owi-zdobyc-wiekszosc-bezwzgledna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na tydzie\u0144 2-8 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2c/bd/1c/z30136108M,Horoskop-tygodniowy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na tydzie\u0144 2-8 pa\u017adziernika 2023 r. Wagi, Byki, Barany i Skorpiony prze\u017cyj\u0105 wiele intensywnych emocji. Strzelce i Wodniki dojd\u0105 do powa\u017cnych, \u017cyciowych wniosk\u00f3w. Co spotka pozoztsa\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30248867,horoskop-na-tydzien-2-8-pazdziernika-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS reaguje na Marsz Miliona Serc zainicjowany przez Tuska. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: Tam musimy by\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/d9/1c/z30249338M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W niedzielne po\u0142udnie spod Ronda Dmowskiego wyruszy Marsz Miliona Serc. W tym samym czasie w katowickim Spodku rozpocznie si\u0119 konwencja Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Po tej konwencji jeszcze wi\u0119cej si\u0142y, jeszcze wi\u0119cej energii i w niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika (...) otwieramy szampana i mo\u017ce nie tylko - zapowiada\u0142 wydarzenie Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas konwencji w Pruszkowie pod koniec wrze\u015bnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30249988,pis-reaguje-na-marsz-miliona-serc-zainicjowany-przez-tuska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T08:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Morawiecki wystosowa\u0142 niecodzienny apel do Polak\u00f3w. \"Nie ogl\u0105dajcie TVN, nie ogl\u0105dajcie TVP\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/d9/1c/z30249872M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki wystosowa\u0142 w sobot\u0119 niecodzienny apel do \"wszystkich rodak\u00f3w\". - Mam do was tak\u0105 pro\u015bb\u0119: Przez dwa albo trzy dni nie ogl\u0105dajcie \u017cadnej telewizji. Nie zagl\u0105dajcie do \u017cadnego portalu - m\u00f3wi\u0142 premier.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30249868,premier-morawiecki-wystosowal-niecodzienny-apel-do-polakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T08:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marsz Miliona Serc. Uczestnicy z ca\u0142ej Polski zmierzaj\u0105 do Warszawy. \"Wynaj\u0119li\u015bmy dwa poci\u0105gi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/d9/1c/z30250025M,Poslanka-PO-Marta-Wcislo-podczas-wyjazdu-autokarow.jpg\" vspace=\"2\" />Uczestnicy Marszu Miliona Serc zmierzaj\u0105 do Warszawy ze wszystkich rejon\u00f3w Polski. W sieci pojawia si\u0119 te\u017c coraz wi\u0119cej materia\u0142\u00f3w, pokazuj\u0105cych setki wype\u0142nionych wyborcami autokar\u00f3w. Warszawa mo\u017ce by\u0107 1 pa\u017adziernika wyj\u0105tkowo zat\u0142oczona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30249865,marsz-miliona-serc-uczestnicy-z-calej-polski-zmierzaja-do-warszawy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mateusz Morawiecki w emocjonalnym wpisie do swojego ojca: Pot\u0119\u017cne burzowe chmury zbieraj\u0105 si\u0119 nad nami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/c6/15/z22832801M,Posel-Kornel-Morawiecki-z-synem--premierem-Mateusz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wielu mia\u0142o o to do ciebie pretensj\u0119, dzisiaj m\u00f3wi\u0105: 'Kornel mia\u0142 racj\u0119'\" - napisa\u0142 Mateusz Morawiecki w rocznic\u0119 \u015bmierci swojego ojca. Premier wspomina\u0142 w nim przesz\u0142o\u015b\u0107, ale tak\u017ce zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w stron\u0119 plan\u00f3w na przysz\u0142o\u015b\u0107. We wpisie nie zabrak\u0142o tak\u017ce emocjonalnych i osobistych przemy\u015ble\u0144 polityka PiS na temat nauk, kt\u00f3re udzieli\u0142 mu Kornel Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30249857,potezne-burzowe-chmury-zbieraja-sie-nad-nami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T08:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach terrorystyczny w Ankarze. Wybuch przy siedzibie MSW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Minister spraw wewn\u0119trznych Turcji powiedzia\u0142, \u017ce w niedziel\u0119 zamachowiec-samob\u00f3jca zdetonowa\u0142 \u0142adunek wybuchowy w pobli\u017cu jego ministerstwa, a drugi napastnik zgin\u0105\u0142 w strzelaninie z policj\u0105. Resort poinformowa\u0142, \u017ce by\u0142 to zamach terrorystyczny - informuje AP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30249939,zamach-terrorystyczny-w-ankarze-wybuch-przy-siedzibie-msw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T07:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak dojecha\u0107 na Marsz Miliona Serc w Warszawie? Komunikacja miejska zwi\u0119ksza kursowanie [MAPA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cc/d9/1c/z30249932M,Trasa-Marszu-Miliona-Serc-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />1 pa\u017adziernika w po\u0142udnie w Warszawie ruszy Marsz Miliona Serc. Tego dnia w stolicy nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 zmian w ruchu, ale te\u017c cz\u0119stszych ni\u017c w typow\u0105 niedziel\u0119 kurs\u00f3w komunikacji miejskiej. Na jakich liniach mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 utrudnienia? Kt\u00f3r\u0105 tras\u0105 przejdzie marsz?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30249854,jak-dojechac-na-marsz-miliona-serc-w-warszawie-komunikacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T07:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142owacy obudzili si\u0119 w nowej rzeczywisto\u015bci. W wyborach zwyci\u0119\u017ca Smer prorosyjskiego Roberta Ficy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/d9/1c/z30249074M,Byly-premier-Slowacji-Robert-Fico.jpg\" vspace=\"2\" />Partia Smer by\u0142ego premiera Roberta Ficy wygra\u0142a przedterminowe wybory parlamentarne na S\u0142owacji. Po podliczeniu g\u0142os\u00f3w z niemal wszystkich obwodowych komisji ma poparcie ponad 23 procent wyborc\u00f3w. Opublikowane po zamkni\u0119ciu lokali wyborczych wyniki bada\u0144 exit poll dawa\u0142y zwyci\u0119stwo Post\u0119powej S\u0142owacji, kt\u00f3ra ostatecznie uplasowa\u0142a si\u0119 na drugiej pozycji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30249662,slowacy-obudzili-sie-w-nowej-rzeczywistosci-w-wyborach-zwycieza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T06:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Gdy zauwa\u017cy\u0142em samotn\u0105 kobiet\u0119, trz\u0105s\u0142em si\u0119 jak li\u015b\u0107\". Historia \"wampira z Ga\u0142k\u00f3wka\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/b6/1c/z30109013M,Stanislaw-Modzelewski.jpg\" vspace=\"2\" />Stanis\u0142aw Modzelewski przez lata swojej morderczej dzia\u0142alno\u015bci zabi\u0142 siedem kobiet. Sze\u015b\u0107 kolejnych usi\u0142owa\u0142 zamordowa\u0107. \"Wampir z Ga\u0142k\u00f3wka\" zosta\u0142 schwytany w 1967 roku. Jak sam przyzna\u0142, zbrodni dokonywa\u0142, by roz\u0142adowa\u0107 sw\u00f3j pop\u0119d seksualny. Seryjny morderca zosta\u0142 stracony przez powieszenie w 13 listopada 1969 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30103626,gdy-zauwazylem-samotna-kobiete-trzaslem-sie-jak-lisc-historia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "O kt\u00f3rej ruszy i jak\u0105 tras\u0105 przejdzie Marsz Miliona Serc w Warszawie? \"Stajemy do walki ze z\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/ce/1c/z30206875M,Marsz-4-czerwca--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Marsz Miliona Serc odb\u0119dzie si\u0119 w niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika w Warszawie. O kt\u00f3rej rusza marsz i jak\u0105 tras\u0105 przejdzie? Oto wskaz\u00f3wki, kt\u00f3re mog\u0105 si\u0119 przyda\u0107 tego dnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30248586,o-ktorej-ruszy-i-jaka-trasa-przejdzie-marsz-miliona-serc-w-warszawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaka b\u0119dzie pogoda podczas Marszu Miliona Serc? Od niedzieli wr\u00f3ci ocieplenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/d8/1c/z30248846M,Upalna-jesien-w-stolicy.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatni dzie\u0144 weekendu mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 znacznie pogodniejszego nieba. - W niedziel\u0119 pojawi si\u0119 wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca z umiarkowanym zachmurzeniem na przewa\u017caj\u0105cej cz\u0119\u015bci kraju - zapowiedzia\u0142 synoptyk Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej Kamil Walczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30248598,prognoza-pogody-od-niedzieli-wroci-ocieplenie-jaka-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T04:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - niedziela 1 pa\u017adziernika [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/c6/1c/z30172849M,Horoskop-na-niedziele-10-wrzesnia-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Niedziela b\u0119dzie bardzo emocjonalnym i towarzyskim dniem. Znaki zodiaku przekonaj\u0105 si\u0119 o wadze swoich s\u0142\u00f3w i czyn\u00f3w. Wielu z nich uda si\u0119 wybrn\u0105\u0107 z impasu i pokona\u0107 przeciwie\u0144stwa losu. Komu sprzyjaj\u0105 gwiazdy w niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika? Odpowiedzi udziela horoskop dzienny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30248847,horoskop-dzienny-niedziela-1-pazdziernika-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-01T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]