[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dow Jones przerywa historyczn\u0105 seri\u0119. Zaskakuj\u0105co mocne dane makro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/95f143dc4361dc-935-560-65-82-935-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia przemys\u0142owa Dow Jonesa przerwa\u0142a najd\u0142u\u017csz\u0105\nwzrostow\u0105 seri\u0119 od 1987 roku. Nie pomog\u0142y ani mniej \u201ejastrz\u0119bi\u201d Fed, ani\nzaskakuj\u0105co mocne dane z gospodarki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dow-Jones-przerywa-historyczna-serie-8586053.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T21:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie wojska czyni\u0105 post\u0119py na po\u0142udnie od Bachmutu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/b3f1763eef7b6a-948-568-0-112-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Si\u0142y Zbrojne Ukrainy systematycznie posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d w okolicach na po\u0142udnie od Bachmutu w obwodzie donieckim - powiadomi\u0142a w czwartek wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar. W okolicy Kupia\u0144ska w obwodzie charkowskim odpartych zosta\u0142o kilka atak\u00f3w si\u0142 rosyjskich bez utraty pozycji zajmowanych przez nasze wojska - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-wojska-czynia-postepy-na-poludnie-od-Bachmutu-8586018.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T18:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden komentuje upa\u0142y w USA. \"To jak wchodzenie do jacuzzi\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2dc90fd7650e4b-948-568-0-66-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksperci szacuj\u0105, \u017ce ekstremalne upa\u0142y kosztuj\u0105 nas 100 milion\u00f3w dolar\u00f3w rocznie i najbardziej uderzaj\u0105 w najs\u0142abszych i najbiedniejszych - powiedzia\u0142 w czwartek prezydent USA Joe Biden. Zapowiedzia\u0142 tak\u017ce seri\u0119 dzia\u0142a\u0144 maj\u0105cych poprawi\u0107 ochron\u0119 pracownik\u00f3w przed bardzo wysok\u0105 temperatur\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-komentuje-upaly-w-USA-To-jak-wchodzenie-do-jacuzzi-8586015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T18:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawicowa partia Vox nie dowierza wynikom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/c1012aadb6ee17-948-568-2-27-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prawicowa partia Vox ma w\u0105tpliwo\u015bci co do wyniku niedzielnego g\u0142osowania w wyborach parlamentarnych w Hiszpanii. Ugrupowanie wyst\u0105pi\u0142o do Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej o umo\u017cliwienie wgl\u0105du w dokumenty z lokali wyborczych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybory-w-Hiszpanii-Partia-Vox-nie-dowierza-wynikom-chce-dokumentow-z-lokali-wyborczych-8586007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T17:51:35.901106+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tusk: Jak b\u0119dzie trzeba - b\u0119dziemy maszerowa\u0107 do dnia wybor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/ab854fc78aa314-948-568-0-0-3279-1967.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak b\u0119dzie trzeba - b\u0119dziemy maszerowa\u0107 nie jeden dzie\u0144, tylko do dnia wybor\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 lider PO Donald Tusk, kt\u00f3ry odnosi\u0142 si\u0119 do ewentualnej mo\u017cliwo\u015bci, \u017ce planowany na 1 pa\u017adziernika marsz mo\u017ce nie odby\u0107 si\u0119 przed samymi wyborami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tusk-Jak-bedzie-trzeba-bedziemy-maszerowac-do-dnia-wyborow-8586010.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T17:51:35.896541+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny pomagaj\u0105 Rosji obchodzi\u0107 sankcje. Dostarczaj\u0105 jej kluczowe technologie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/c/ed1be15897573a-948-568-7-22-3047-1828.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny podj\u0119\u0142y szereg dzia\u0142a\u0144 gospodarczych, kt\u00f3re os\u0142abiaj\u0105 efekty zachodnich sankcji na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 - napisano w opublikowanym w czwartek raporcie Urz\u0119du Dyrektora Wywiadu Narodowego (ODNI) dla Kongresu USA. Dokument nie m\u00f3wi jednak o wysy\u0142aniu przez Chiny broni dla Rosji, cho\u0107 podkre\u015blono, \u017ce Pekin zaopatruje Moskw\u0119 w kluczowe technologie i sprz\u0119t wojskowy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-pomagaja-Rosji-obchodzic-sankcje-Dostarczaja-jej-kluczowe-technologie-8585999.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T17:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksplozje w sk\u0142adzie amunicji w Nea Anchialos. Policja ewakuuje mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/cc0dc540b3c2e1-948-568-15-7-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dosz\u0142o do eksplozji w sk\u0142adzie amunicji greckich si\u0142 powietrznych w nadmorskim Nea Anchialos na wschodnim wybrze\u017cu kraju. Grecka pa\u0144stwowa stacja radiowa ERT informuje, \u017ce policja i stra\u017c po\u017carna ewakuuj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w zagro\u017conych teren\u00f3w, s\u0105 doniesienia o rannych osobach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-w-Grecji-Eksplozje-w-skladzie-amunicji-w-Nea-Anchialos-na-wschodnim-wybrzezu-8585967.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T16:46:34.869049+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa sp\u00f3\u0142ka na NewConnect. GPW da\u0142a zielone \u015bwiat\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/bfe262f5a0d16d-945-560-8-387-3049-1829.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d GPW zdecydowa\u0142 o wprowadzeniu do systemu obrotu na rynku NewConnect akcji producenta gier Demolish Games - poinformowa\u0142a GPW w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-zdecydowala-o-wprowadzeniu-na-rynek-NewConnect-akcji-Demolish-Games-8585972.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T16:46:34.863172+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ju\u017c nie Saint-Tropez. Brytyjskie media zach\u0119caj\u0105 do odwiedzania Sopotu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/a46a0ce227be7f-948-567-0-97-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapomnijcie o Saint-Tropez i jed\u017acie zamiast tego do Sopotu - zach\u0119ca w czwartek na swoim portalu brytyjski dziennik \"Daily Mail\". Dodaje, \u017ce za u\u0142amek ceny w polskim kurorcie jest taki sam blichtr i splendor jak u francuskiego kuzyna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjskie-media-zachecaja-do-odwiedzania-Sopotu-8585921.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T16:14:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "500 mln z\u0142 dla rolnik\u00f3w. KE zatwierdzi\u0142a polski program wsparcia producent\u00f3w trzody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/25606d04a1e9e8-948-568-0-43-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska zatwierdzi\u0142a polski program pomocy w wysoko\u015bci oko\u0142o 113 mln euro (500 mln z\u0142) na wsparcie sektora produkcji trzody chlewnej w kontek\u015bcie wojny Rosji z Ukrain\u0105 - poinformowa\u0142a KE w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-mln-zl-dla-rolnikow-KE-zatwierdzila-polski-program-wsparcia-producentow-trzody-8585917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:41:33.312822+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "mBank wznawia rekomendacje dla CCC od zalecenia \"kupuj\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/c7a0477871f618-948-568-6-106-2500-1500.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy BM mBanku w raporcie z 21 lipca wznowili wydawanie rekomendacji dla CCC z zaleceniem \"kupuj\" i cen\u0105 docelow\u0105 63,90 z\u0142. Zdaniem analityk\u00f3w, w tym roku mar\u017ca EBITDA CCC zwi\u0119kszy si\u0119 rdr o 3 pp.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-mBanku-wznowilo-wydawanie-rekomendacji-dla-CCC-z-zaleceniem-kupuj-i-cena-docelowa-63-9-zl-8585907.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:41:33.305976+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ca\u0142kowita izolacja Bia\u0142orusi? Szef MSWiA ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/28e8188a6c44ea-948-568-0-68-3911-2347.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie wykluczam, \u017ce je\u017celi uznamy, \u017ce jest to w\u0142a\u015bciwa odpowied\u017a w danym momencie, doprowadzimy do ca\u0142kowitej izolacji Bia\u0142orusi - powiedzia\u0142 w czwartek szef MSWiA Mariusz Kami\u0144ski. Obawiamy si\u0119 r\u00f3\u017cnego typu prowokacji i incydent\u00f3w na granicy w zwi\u0105zku z obecno\u015bci\u0105 Grupy Wagnera na Bia\u0142orusi - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Calkowita-izolacja-Bialorusi-Szef-MSWiA-ostrzega-8585915.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:41:33.298694+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje Arterii zostan\u0105 wycofane z GPW. Podano termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/0654caa40f2a7b-948-568-0-115-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcje sp\u00f3\u0142ki Arteria zostan\u0105 wycofane z obrotu na rynku g\u0142\u00f3wnym GPW, z dniem 1 sierpnia 2023 r. - poinformowa\u0142a GPW w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Arterii-zostana-wycofane-z-obrotu-na-GPW-z-dniem-1-sierpnia-8585947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:41:33.291407+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zielono na GPW, a hossa na WIG20 ma nowy szczyt. Popyt na akcje Allegro i CD Projektu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/16fd0ca3cefbc4-945-560-8-222-3544-2126.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sesja w czwartek podnios\u0142a do g\u00f3ry g\u0142\u00f3wne indeksy na GPW, kt\u00f3re w korelacji z rynkami bazowymi odpowiada\u0142y na decyzje Fedu i EBC oraz dane z ameryka\u0144skiej gospodarki. Lokomotywami wzrostu WIG20 by\u0142y dynamiczne zwy\u017cki przy sporych obrotach cen akcji Allegro i CD Projektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zielono-na-GPW-a-hossa-na-WIG20-ma-nowy-szczyt-Popyt-na-akcje-Allegro-i-CD-Projektu-8585929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:41:33.264021+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary we W\u0142oszech. Straty szacowane na setki milion\u00f3w euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/a9d8813f1fbe53-948-568-0-794-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wed\u0142ug lokalnych w\u0142adz tylko na Sycylii po\u017car\u00f3w tych by\u0142o ponad tysi\u0105c, ale kryzys zosta\u0142 ju\u017c przezwyci\u0119\u017cony. Straty spowodowane przez po\u017cary na Sycylii, w Kalabrii i w Apulii szacuje si\u0119 na setki milion\u00f3w euro - informuj\u0105 w\u0142oskie media. Zwi\u0105zek rolnik\u00f3w szacuje, \u017ce a\u017c 60 proc. po\u017car\u00f3w to efekt podpale\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-we-Wloszech-Straty-szacowane-na-setki-milionow-euro-8585893.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zatruta Odra w Czechach. Do wody mog\u0142a trafi\u0107 \"nieznana substancja\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/03af49ae6ca81f-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do Odry przez Czarny Potok w jednej z dzielnic Ostrawy mog\u0142a si\u0119 dosta\u0107 si\u0119 nieznana substancja. \u201eTam si\u0119 rozk\u0142ada\u0142a jaka\u015b materia i czu\u0107 by\u0142o dziwny zapach\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP przedstawiciel lokalnego Czeskiego Zwi\u0105zku W\u0119dkarzy Rostislav Trybuczek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zatruta-Orda-w-Czechach-Do-wody-mogla-trafic-nieznana-substancja-8585890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie niszcz\u0105 ukrai\u0144skie porty i atakuj\u0105 cywilne statki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/20258b9591b65d-948-568-2-397-1072-643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ci\u0105gu dziewi\u0119ciu minionych dni Rosjanie uszkodzili 26 obiekt\u00f3w infrastruktury portowej i pi\u0119\u0107 cywilnych statk\u00f3w - poinformowa\u0142 wicepremier i minister infrastruktury O\u0142eksandr Kubrakow. Si\u0142y rosyjskie blokuj\u0105 \u017ceglug\u0119 w okolicach Krymu i w pobli\u017cu w\u00f3d terytorialnych Bu\u0142garii, ograniczaj\u0105c w ten spos\u00f3b ruch statk\u00f3w p\u0142yn\u0105cych w kierunku ukrai\u0144skich port\u00f3w morskich - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanie-niszcza-ukrainskie-porty-i-atakuja-cywilne-statki-8585883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T15:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017cary na obrze\u017cach Aten. Zak\u0142\u00f3cenia w ruchu drogowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/f9871ad9e78bc3-948-568-0-35-3553-2131.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017cary w Grecji dotar\u0142y w czwartek rano do miasta Kifisia po\u0142o\u017conego w aglomeracji Wielkich Aten, na jej p\u00f3\u0142nocnym kra\u0144cu, do czego przyczyni\u0142y si\u0119 silne podmuchy wiatru - poinformowa\u0142a agencja Associated Press. Po\u017cary powoduj\u0105 znacz\u0105 emisj\u0119 dwutlenku w\u0119gla do atmosfery - zasygnalizowano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozary-na-obrzezach-Aten-Zaklocenia-w-ruchu-drogowym-8585768.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T13:32:27.713441+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ska gospodarka zaskoczy\u0142a. Miara wzrostu cen blisko celu wyznaczonego przez Fed", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/bb5e248bfca976-945-560-3-14-1477-886.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W drugim kwartale roku dynamika wzrostu PKB ameryka\u0144skiej gospodarki by\u0142a wy\u017csza, ni\u017c mia\u0142o to miejsce kwarta\u0142 wcze\u015bniej i mocno rozmin\u0119\u0142a si\u0119 z oczekiwaniami rynku. Tak przynajmniej wynika ze wst\u0119pnych danych rz\u0105dowego Biura Analiz Ekonomicznych (BEA).\u00a0 Z tym \u017ce odczyt b\u0119dzie podlega\u0142 jeszcze rewizjom, kt\u00f3re tak jak poprzednio mog\u0105 ostatecznie mocno go zmieni\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKB-USA-w-II-kwartale-2023-szybki-szacunek-8585682.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T13:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mur Kaczy\u0144skiego. Prezes PiS zapowiada rozbudow\u0119 zapory na wschodniej granicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/86db86fc438e96-948-567-0-20-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dalszej perspektywie mamy zamiar rozbudowa\u0107 zapor\u0119 wzd\u0142u\u017c granicy - zapowiedzia\u0142 w czwartek w Kodniu wicepremier, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Ma obj\u0105\u0107 wszystkie te miejsca, gdzie nie ma przeszkody wodnej, takiej jak rzeka Bug - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mur-Kaczynskiego-Prezes-PiS-zapowiada-rozbudowe-zapory-na-wschodniej-granicy-8585727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T12:27:25.143349+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopy procentowe w strefie euro wyr\u00f3wna\u0142y szczyt z 2008 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/d45621e83cbf10-948-568-0-106-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Prezes\u00f3w Europejskiego Banku Centralnego nie zaskoczy\u0142a\nrynku i podnios\u0142a stopy procentowe o kolejne 25 punkt\u00f3w bazowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-Europejskiego-Banku-Centralnego-lipiec-2023-8585591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T12:27:25.118056+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister gospodarki Niemiec: nie ma powodu do niepokoju", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/ca9db480000d3d-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister gospodarki Niemiec Robert Habeck uwa\u017ca, \u017ce nowa prognoza Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego, \"oczywi\u015bcie nie jest dobra\". Ale nie ma powodu do \"niemieckiego strachu\" (German Angst) - powiedzia\u0142 telewizji ARD. Zgodnie z prognoz\u0105, niemiecka gospodarka skurczy si\u0119 w 2023 roku o 0,3 punktu procentowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-gospodarki-Niemiec-Nie-ma-powodu-do-niepokoju-8585685.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T12:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drugie \u017cycie fus\u00f3w po kawie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/bee8925c207a16-881-528-68-35-881-528.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do niedawna wykorzystanie fus\u00f3w po kawie sprowadza\u0142o si\u0119 do u\u017cywania ich jako od\u017cywki w ogrodzie. Albo peelingu do cia\u0142a. Startup EcoBean otwiera nam jednak oczy na potencja\u0142 fus\u00f3w. Daje im drugie \u017cycie i przetwarza na zielone surowce wykorzystywane w bran\u017cy petrochemicznej, opakowaniowej, spo\u017cywczej czy farmaceutycznej. O tym, co robi\u0107 z fusami po kawie, rozmawiamy z Maciejem Majchrowiczem, cz\u0142onkiem zarz\u0105du Ecobean odpowiedzialnym za rozw\u00f3j.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drugie-zycie-fusow-po-kawie-8585121.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T12:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MON: Po 18 latach do Wojska Polskiego wraca jednostka artylerii rakietowej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/5d2f216eda9474-948-568-0-103-1720-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 18 latach do Wojska Polskiego wraca jednostka artylerii rakietowej. Wojsko Polskie ma teraz mo\u017cliwo\u015b\u0107 dokonania ostrza\u0142u na dalekich dystansach, to wa\u017cne do odstraszania agresora - powiedzia\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak po podpisaniu decyzji o utworzeniu Akademii HIMARS i 1. Brygady Rakiet.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-Po-18-latach-do-Wojska-Polskiego-wraca-jednostka-artylerii-rakietowej-8585657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T11:22:25.127420+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firma z Gda\u0144ska ukarana mandatem za zanieczyszczenie rzeki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/8d1a53be8f2c59-948-568-0-0-3459-2075.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska w Gda\u0144sku na\u0142o\u017cy\u0142 mandaty na firm\u0119 z Gda\u0144ska za zanieczyszczenie rzeki Strzelniczka i dw\u00f3ch zbiornik\u00f3w retencyjnych w mie\u015bcie - dowiedzia\u0142 si\u0119 PAP. Inspektorzy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce do zanieczyszcze\u0144 dochodzi\u0142o od d\u0142u\u017cszego czasu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firma-z-Gdanska-ukarana-mandatem-za-zanieczyszczenie-rzeki-8585667.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T11:22:25.118433+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy na pot\u0119g\u0119 podr\u00f3\u017cuj\u0105 poci\u0105gami. Rekordowe liczby polskich kolei", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/99052626817648-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednio w ci\u0105gu ubieg\u0142ego roku statystyczny mieszkaniec Polski podr\u00f3\u017cowa\u0142 kolej\u0105 przynajmniej 9,1 razy, czyli niemal o trzy podr\u00f3\u017ce wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 w czwartek Urz\u0105d Transportu Kolejowego (UTK). Doda\u0142, \u017ce w 2022 roku z us\u0142ug kolei skorzysta\u0142o 342,2 mln os\u00f3b \u2013 najwi\u0119cej w tym stuleciu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-na-potege-podrozuja-pociagami-Rekordowe-liczby-polskich-kolei-8585663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T11:22:25.099167+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogorszenie jako\u015bci kredyt\u00f3w CHF to efekt zaprzestania sp\u0142aty rat po wej\u015bciu w sp\u00f3r s\u0105dowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/0c4ed56477caa0-948-568-50-60-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 ostatniego pogorszenia jako\u015bci portfela mieszkaniowych kredyt\u00f3w CHF mo\u017ce by\u0107 zaprzestanie sp\u0142acania rat przez klient\u00f3w, kt\u00f3rzy weszli w sp\u00f3r s\u0105dowy z bankiem - ocenia S\u0142awomir Nosal, lider Zespo\u0142u Analiz BIK.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pogorszenie-jakosci-kredytow-CHF-to-efekt-zaprzestania-splaty-rat-po-wejsciu-w-spor-sadowy-8585645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T11:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska i S\u0142owacja podpisa\u0142y porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/c35d774b89cc30-948-568-0-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska i S\u0142owacja podpisa\u0142y w czwartek porozumienie o wsp\u00f3\u0142pracy w zakresie polityki sp\u00f3jno\u015bci; nasz kraj wsp\u00f3lnie ze S\u0142owacj\u0105 b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0107 do wypracowania propozycji dotycz\u0105cych polityki sp\u00f3jno\u015bci, by je zaprezentowa\u0107 na forum UE - m\u00f3wi\u0142 minister funduszy Grzegorz Puda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-i-Slowacja-podpisaly-porozumienie-o-wspolpracy-w-zakresie-polityki-spojnosci-8585632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T10:17:20.398167+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senat za nowelizacj\u0105 Kodeksu rodzinnego, kt\u00f3ra ma zwi\u0119kszy\u0107 ochron\u0119 dzieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/53c87193e0647b-948-567-0-47-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat popar\u0142 w czwartek jednog\u0142o\u015bnie nowelizacj\u0119 Kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego, kt\u00f3ra ma wzmocni\u0107 ochron\u0119 dzieci przed przemoc\u0105. Do noweli, nazywanej \"ustaw\u0105 Kamilka\", senatorowie przyj\u0119li kilkana\u015bcie poprawek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senat-za-nowelizacja-Kodeksu-rodzinnego-ktora-ma-zwiekszyc-ochrone-dzieci-8585609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T10:17:20.393617+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel Biedronki spodziewa si\u0119 spowolnienia wzrostu cen \u017cywno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/37f9e5f870ed00-948-568-0-61-2440-1463.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeronimo Martins, w\u0142a\u015bciciel m.in. sieci Biedronka, spodziewa si\u0119 spowolnienia wzrostu cen \u017cywno\u015bci. Chce utrzymywa\u0107 konkurencyjno\u015b\u0107 cenow\u0105, by zwi\u0119ksza\u0107 sprzeda\u017c - poinformowali przedstawiciele grupy podczas telekonferencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Biedronki-spodziewa-sie-spowolnienia-wzrostu-cen-zywnosci-8585623.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T10:17:20.386808+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej drobnych po\u017cyczek i zakup\u00f3w na raty. Tak Polacy \u0142ataj\u0105 bud\u017cet domowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/da19cf904e69d3-948-568-2-17-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku spad\u0142a og\u00f3lna warto\u015b\u0107 zad\u0142u\u017cenia na rynku kredytowo-po\u017cyczkowym, to w kilku segmentach wida\u0107 wyra\u017ane oznaki o\u017cywienia. Polacy zaci\u0105gaj\u0105 wi\u0119cej kredyt\u00f3w wysokokwotowych, a z dro\u017cyzn\u0105 pr\u00f3buj\u0105 walczy\u0107 za pomoc\u0105 drobnych po\u017cyczek pozabankowych. Rosn\u0105 te\u017c kredyty ratalne, co jest nast\u0119pstwem wzrostu popularno\u015bci p\u0142atno\u015bci odroczonych \u2013 wynika z analizy Biura Informacji Kredytowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-drobnych-pozyczek-i-zakupow-na-raty-Tak-Polacy-lataja-budzet-domowy-8585544.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T10:17:20.359118+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komin najs\u0142ynniejszej elektrociep\u0142owni do rozbi\u00f3rki. Tak jak kurs sp\u00f3\u0142ki?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/9e889196d22b07-948-568-9-6-1154-692.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim tygodniu lipca rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace rozbi\u00f3rkowe jednego z symboli Elektrociep\u0142owni B\u0119dzin, czyli ceglanego komina wybudowanego jeszcze przed wojn\u0105. Informacja o wyburzeniu zbiega si\u0119 w czasie ze spadkami kursu najgor\u0119tszej sp\u00f3\u0142ki z GPW ostatnich miesi\u0119cy. W obiegu pojawi\u0142o si\u0119 kilka nowych informacji, kt\u00f3re nie pozwalaj\u0105 zapomnie\u0107 o firmie, kt\u00f3rej akcje podro\u017ca\u0142y ci\u0105gu oko\u0142o miesi\u0105ca o blisko 3000 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Komin-najslynniejszej-elektrocieplowni-do-rozbiorki-Tak-jak-kurs-spolki-8585585.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T10:17:20.356186+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Apteki doczekaj\u0105 si\u0119 dofinansowania za nocne i \u015bwi\u0105teczne dy\u017cury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/477aa9bfc227c3-948-568-0-159-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 140 z\u0142otych za godzin\u0119 dy\u017curu otrzymaj\u0105 niebawem od NFZ wszystkie apteki pracuj\u0105ce w godzinach nocnych oraz dniach wolnych - wynika z zapis\u00f3w nowelizacji ustawy refundacyjnej procedowanej aktualnie przez Senat. Finansowanie obejmie jednak tylko plac\u00f3wki w miastach z siedzib\u0105 w\u0142adz powiatu, licz\u0105cych do 40 tys. mieszka\u0144c\u00f3w - informuje serwis Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Apteki-doczekaja-sie-dofinansowania-za-nocne-i-swiateczne-dyzury-8585598.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T10:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Poziom nape\u0142nienia magazyn\u00f3w gazu w Polsce wynosi ju\u017c 85 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/1/eb1d1e058055aa-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podziemny magazyn gazu w podkarpackiej Brze\u017anicy osi\u0105gn\u0105\u0142 maksymaln\u0105 pojemno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142a w czwartek pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska. Poziom nape\u0142nienia magazyn\u00f3w gazu w Polsce wynosi ju\u017c 85 proc. - doda\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poziom-napelnienia-magazynow-gazu-w-Polsce-wynosi-juz-85-proc-8585568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T09:12:18.632346+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nale\u017c\u0105cy do PKO BP Kredobank i EBOR zawar\u0142y umow\u0119 o wsparciu ukrai\u0144skiej gospodarki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/8a08f403c3180e-948-568-0-21-2880-1727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017c\u0105cy do grupy kapita\u0142owej PKO Banku Polskiego ukrai\u0144ski Kredobank oraz Europejski Bank Odbudowy i Rozwoju (EBOR) podpisa\u0142y w \u015brod\u0119 w Londynie umow\u0119 dotycz\u0105c\u0105 wsparcia dla ukrai\u0144skiej gospodarki. Umo\u017cliwi ona uruchomienie finansowania dla ukrai\u0144skich przedsi\u0119biorc\u00f3w na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 125 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-Nalezacy-do-PKO-BP-Kredobank-i-EBOR-zawarly-umowe-o-wsparciu-ukrainskiej-gospodarki-8585597.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T09:12:18.619944+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car pod Dubrownikiem jest pod kontrol\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/927d5b89de6dfa-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po\u017car, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w s\u0105siaduj\u0105cej z Dubrownikiem gminie \u017bupa Dubrowaczka, jest pod kontrol\u0105, obecnie na miejscu pracuje 30 stra\u017cak\u00f3w - informuje w czwartek lokalny dziennik \"Dubrovaczki Dnevnik\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-pod-Dubrownikiem-jest-pod-kontrola-8585588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T09:12:18.615278+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ka\u017cdego miesi\u0105ca jedna lub dwie nowe us\u0142ugi w aplikacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/478160f3e79927-948-568-0-59-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez najbli\u017csze miesi\u0105ce b\u0119d\u0105 uruchamiane jedna, dwie nowe us\u0142ugi w aplikacji mObywatel ka\u017cdego miesi\u0105ca - powiedzia\u0142 w czwartek na antenie Radia Wroc\u0142aw minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kazdego-miesiaca-jedna-lub-dwie-nowe-uslugi-w-aplikacji-8585569.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T09:12:18.594715+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nast\u0105pi\u0142 wzrost wydatk\u00f3w na s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9ff77fa55b69a6-948-568-22-0-4405-2643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wydatki na s\u0142u\u017cb\u0119 zdrowia w '22 wynios\u0142y 205,6 mld z\u0142, wzrost o 36,1 mld z\u0142 rdr - poda\u0142 GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nastapil-wzrost-wydatkow-na-sluzbe-zdrowia-8585554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T09:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Straty w Polsce z powodu zmian klimatycznych szacuje si\u0119 na 70 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/594a9883a3004c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce w ci\u0105gu ostatnich 40 lat straty poniesione w wyniku zmian klimatycznych oszacowano na 16 mld euro (ok. 70 mld z\u0142). Tylko w 2021 r. \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 wyp\u0142aconych szk\u00f3d z tytu\u0142u katastrof naturalnych wynios\u0142a 994 mln z\u0142 - wynika z raportu Polskiej Izby Ubezpiecze\u0144.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straty-w-Polsce-z-powodu-zmian-klimatycznych-szacuje-sie-na-70-mld-zl-raport-PIU-8585546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T09:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017bart okaza\u0142 si\u0119 niewypa\u0142em. 500 z\u0142 mandatu i zakaz wej\u015bcia na pok\u0142ad", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/f52e4d1f1d5093-948-567-5-5-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />500 z\u0142 kosztowa\u0142 51-latka \u017cart, na kt\u00f3ry sobie pozwoli\u0142 podczas nadawania baga\u017cu na lotnisku w Radomiu. Podr\u00f3\u017cny powiedzia\u0142 obs\u0142udze, \u017ce w jego walizce znajduj\u0105 si\u0119 dwa granaty. W konsekwencji m\u0119\u017cczyzna nie polecia\u0142 do Turcji, bo kapitan samolotu nie pozwoli\u0142 mu na wej\u015bcie na pok\u0142ad.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chcial-zazartowac-dostal-500-zl-mandatu-i-zakaz-wejscia-na-poklad-samolotu-8585537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fed nie wstrz\u0105sn\u0105\u0142 dolarem. Teraz czas na EBC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b8a1acffb1db8a-948-568-210-70-3790-2273.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lipcowa podwy\u017cka st\u00f3p procentowych w Rezerwie Federalnej\nprzesz\u0142a bez wi\u0119kszego echa na rynku walutowym. Dzi\u015b decyzj\u0119 podejmie Europejski\nBank Centralny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-bez-wiekszych-zmian-Dolar-oslabiony-8585526.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:07:16.761400+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awaria rachunku maklerskiego w znanym banku. System nie dzia\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/2e0c70715f02e7-948-568-3-68-1307-784.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rachunek maklerski Alior Banku jest niedost\u0119pny dla inwestor\u00f3w. Po logowaniu do banku, klienci nie mog\u0105 uzyska\u0107 dost\u0119pu do us\u0142ug \u015bwiadczonych przez biuro maklerskie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awaria-Alior-Bank-rachunek-maklerski-nie-dziala-8585525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:07:16.749977+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017c Graniczna: Ponad 140 os\u00f3b pr\u00f3bowa\u0142o w \u015brod\u0119 przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/82a3332370cc27-948-568-5-97-1018-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />144 cudzoziemc\u00f3w, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych byli m.in. obywatele Bangladeszu i Somalii, pr\u00f3bowa\u0142o minionej doby przedosta\u0107 si\u0119 z Bia\u0142orusi do Polski \u2013 poda\u0142a w czwartek rano Stra\u017c Graniczna. Odnotowano te\u017c kolejne pr\u00f3by przej\u015bcia brzegiem granicznego jeziora.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Straz-Graniczna-ponad-140-osob-probowalo-w-srode-przedostac-sie-z-Bialorusi-do-Polski-8585524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BIEC: Stagnacja w polskiej gospodarce si\u0119 utrwali\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/a2c15e22d85d6a-910-546-0-0-910-546.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wska\u017anik Wyprzedzaj\u0105cy Koniunktury (WWK), informuj\u0105cy o przysz\u0142ych tendencjach gospodarczych nie zmieni\u0142 istotnie warto\u015bci od siedmiu miesi\u0119cy - poinformowa\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Wed\u0142ug analityk\u00f3w stagnacja si\u0119 utrwali\u0142a i brak jest impuls\u00f3w, kt\u00f3re by to zmieni\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BIEC-Stagnacja-w-polskiej-gospodarce-sie-utrwalila-8585517.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dopu\u015bcili si\u0119 oszustw na szkod\u0119 banku w wysoko\u015bci 200 mln z\u0142. CBA zatrzyma\u0142a m.in. prezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/216db94e35abef-948-568-11-277-1081-648.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CBA zatrzyma\u0142o 6 os\u00f3b w tym prezes\u00f3w i by\u0142ych prezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3re uzyska\u0142y wielomilionowe kredyty na podstawie nierzetelnych dokument\u00f3w. Chodzi o \u015bledztwo w sprawie Plus Banku S.A. - poinformowa\u0142o w czwartek biuro prasowe CBA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dopuscili-sie-oszustw-na-szkode-banku-w-wysokosci-200-mln-zl-CBA-zatrzymala-m-in-prezesow-spolek-8585516.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel Pepco bliski upad\u0142o\u015bci. Co ze sklepami w Polsce?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/c6b9ea471e6900-948-568-0-17-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel market\u00f3w Pepco,\nSteinhoff International, kt\u00f3ry zatrudnia ok. 90 tys. pracownik\u00f3w, nie sp\u0142aci\u0142 do\nko\u0144ca czerwca\u00a0br. wymaganych\u00a0zobowi\u0105za\u0144 w wysoko\u015bci 10,4 mld euro \u2013\npodaje Wnp.pl. Jednak jego k\u0142opoty rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 ju\u017c w 2017 roku, kiedy okaza\u0142o\nsi\u0119, \u017ce kadra zarz\u0105dzaj\u0105ca holdingiem, sztucznie zawy\u017cy\u0142a wycen\u0119 koncernu i przez\nkilka lat kontynuowa\u0142a ten proceder.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wlasciciel-Pepco-bliski-upadlosci-Co-ze-sklepami-w-Polsce-8585515.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T08:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Meta zaskoczy\u0142a wynikami, ale metaverse poch\u0142ania kolejne miliardy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/db630cf408a5f3-948-568-15-89-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142a\u015bciciel Facebooka pokaza\u0142 kwartalne wyniki, kt\u00f3re okaza\u0142y si\u0119 lepsze ni\u017c prognozy analityk\u00f3w. Jednocze\u015bnie Meta zasygnalizowa\u0142a dalsze wydatki na niespe\u0142niony sen Marka Zuckerberga, kt\u00f3ry kosztowa\u0142 j\u0105 ju\u017c miliardy dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Meta-publikuje-wyniki-i-nie-rezygnuje-z-metaverse-8585495.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T07:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: Spodziewam si\u0119, \u017ce drugie p\u00f3\u0142rocze b\u0119dzie lepsze, je\u015bli chodzi o wp\u0142ywy podatkowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/58df0ded9f0301-948-568-0-28-3820-2291.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spodziewam si\u0119, \u017ce drugie p\u00f3\u0142rocze br. b\u0119dzie zdecydowanie lepsze ni\u017c pierwsze, je\u015bli chodzi o wp\u0142ywy podatkowe - wskaza\u0142 w czwartek w Programie I Polskiego Radia wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce instytucje mi\u0119dzynarodowe podnosz\u0105 prognozy wzrostu gospodarczego dla Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiceminister-finansow-Spodziewam-sie-ze-drugie-polrocze-bedzie-lepsze-jesli-chodzi-o-wplywy-podatkowe-8585503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T07:02:14.181923+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa nie jest ju\u017c najwi\u0119kszym miastem w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/d4261de750289c-948-568-0-0-4292-2575.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawa nie jest ju\u017c najwi\u0119kszym miastem w Polsce. Wyprzedzi\u0142 j\u0105 Gda\u0144sk. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-nie-jest-juz-najwiekszym-miastem-w-Polsce-8585487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T07:02:14.156295+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwszy bank poinformowa\u0142, \u017ce nie zaoferuje \"Bezpiecznego kredytu 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/6/c2da56e56b0d48-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" w ramach programu \"Pierwsze mieszkanie\" \nwystartowa\u0142 3 lipca. Rz\u0105dowe dop\u0142aty do rat s\u0105 szans\u0105 do wielu Polak\u00f3w \nna posiadanie w\u0142asnego \"M\", a kolejne banki co rusz informuj\u0105 o \nw\u0142\u0105czeniu go do swojej oferty. Jednak jedna instytucja jasno \nzakomunikowa\u0142a, \u017ce do \"Bezpiecznego kredytu\" nie przyst\u0105pi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-a-Millennium-Czy-bank-oferuje-rzadowe-doplaty-do-rat-hipoteki-8585482.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T07:02:14.151716+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142u\u017cby skarbowe znalaz\u0142y na lotnisku prawie 34 kg marihuany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/df274df7b059eb-945-567-0-86-1710-1026.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Funkcjonariusze z mazowieckiej Krajowej Administracji Skarbowej (KAS) w Warszawie podczas kontroli przesy\u0142ki na lotnisku Chopina znale\u017ali blisko 34 kilogramy suszu ro\u015blinnego. Towar warty ponad p\u00f3\u0142 mln z\u0142 by\u0142 w przesy\u0142ce lotniczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sluzby-skarbowe-znalazly-na-lotnisku-prawie-34-kg-marihuany-8585486.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T07:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Partie zapowiedzia\u0142y rekordowe wydatki na kampani\u0119 wyborcz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/a/8451422225e9d9-948-568-0-292-4333-2599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze ugrupowania polityczne mog\u0105 przeznaczy\u0107 w sumie nawet ponad 100 mln z\u0142 na nadchodz\u0105c\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105. W deklaracjach przoduj\u0105 politycy PiS i KO; ka\u017cde z nich ma dysponowa\u0107 kwot\u0105 ok. 30 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Partie-zapowiedzialy-rekordowe-wydatki-na-kampanie-wyborcza-8585483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T06:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne dwie ofiary \u015bmiertelne pustosz\u0105cych kraj po\u017car\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/cc0dc540b3c2e1-948-568-15-7-2985-1790.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w \u015brod\u0119 w \u015brodkowej Grecji z powodu po\u017car\u00f3w - informuje portal eKathimerini. To kolejne ofiary niszczycielskich po\u017car\u00f3w, z kt\u00f3rymi od ponad tygodnia walcz\u0105 r\u00f3\u017cne regiony Grecji. W \u015brod\u0119 odnotowano 61 nowych po\u017car\u00f3w i og\u0142oszono ewakuacj\u0119 kolejnych teren\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-dwie-ofiary-smiertelne-pustoszacych-kraj-pozarow-8585480.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T05:57:13.698768+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klimatolog: Niewykluczone, \u017ce zobaczymy kolejne rekordy temperatury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/8b2f818a78fedb-948-568-110-176-2090-1253.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csze temperatury powietrza pojawiaj\u0105 si\u0119 zawsze w lipcu i sierpniu, wi\u0119c niewykluczone, \u017ce zobaczymy jeszcze kolejne rekordy w m.in. w Europie. Cho\u0107 w Polsce nie odczuwamy fal upa\u0142\u00f3w, efekt kumulacji post\u0119puj\u0105cych zmian klimatu jest bardzo widoczny \u2013 powiedzia\u0142a PAP dr Ewa \u0141upikasza, klimatolog z Uniwersytetu \u015al\u0105skiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klimatolog-Niewykluczone-ze-zobaczymy-kolejne-rekordy-temperatury-8585473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T05:57:13.696468+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina: Po \u015brodowym ataku rakietowym Rosja mo\u017ce przeprowadzi\u0107 kolejny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/120e555867532e-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja mo\u017ce przeprowadzi\u0107 kolejny atak rakietowy, w tym u\u017cywaj\u0105c pocisk\u00f3w wystrzeliwanych z morza - ostrzeg\u0142o w czwartek Dow\u00f3dztwo Operacyjne Po\u0142udnie ukrai\u0144skiej armii. W \u015brod\u0119 armia agresora zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 36 rakietami manewruj\u0105cymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Po-srodowym-ataku-rakietowym-Rosja-moze-przeprowadzic-kolejny-8585477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T05:57:13.693894+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W kolejnych miesi\u0105cach czeka nas obni\u017cka st\u00f3p procentowych. To globalny trend", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/b953b5f14fd840-945-567-0-0-2128-1277.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy w\u00a0Londynie obstawiaj\u0105 nawet cztery obni\u017cki st\u00f3p procentowych w\u00a0Polsce po 25 punkt\u00f3w bazowych, pocz\u0105wszy od jesieni. To oznacza, \u017ce na prze\u0142omie tego i\u00a0przysz\u0142ego roku stopy procentowe mog\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-kolejnych-miesiacach-czeka-nas-obnizka-stop-procentowych-To-globalny-trend-8585462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T05:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niekt\u00f3re warzywa s\u0105 ta\u0144sze nawet o 20 proc. ni\u017c w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/2647b1a345d1f5-948-568-0-0-1768-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warzywa spod os\u0142ony, m.in. pomidory czy og\u00f3rki, s\u0105 obecnie nawet o 20 proc. ta\u0144sze na rynku ni\u017c w 2022 r. - powiedzia\u0142 PAP Maciej Kmera, ekspert rynku hurtowego w Broniszach. Jak doda\u0142, w sprzeda\u017cy zaczynaj\u0105 si\u0119 pojawia\u0107 morele i brzoskwinie krajowe, a tak\u017ce coraz wi\u0119cej odmian \u015bliwek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niektore-warzywa-sa-tansze-niz-w-2022-roku-8585456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T05:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier: Dop\u00f3ki rz\u0105dzi PiS, emeryci mog\u0105 by\u0107 spokojni o swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/17e38690e5a0e2-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dop\u00f3ki rz\u0105dzi Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 emeryci i renci\u015bci mog\u0105 by\u0107 spokojni o swoj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 - napisa\u0142 premier Mateusz Morawiecki w specjalnym li\u015bcie do senior\u00f3w, kt\u00f3ry w czwartek opublikowa\u0142 \"Super Express\". Polityka wspierania senior\u00f3w to filar programu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - doda\u0142 premier.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Dopoki-rzadzi-PiS-emeryci-moga-byc-spokojni-o-swoja-przyszlosc-8585452.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T05:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "To koniec upa\u0142\u00f3w? Z mapy znika czerwony alarm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/a9d8813f1fbe53-948-568-0-794-2304-1382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy od kilku tygodni w \u017cadnym z 27 w\u0142oskich miast w czwartek i pi\u0105tek nie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0142 najwy\u017cszy, czerwony stopie\u0144 alarmu z powodu upa\u0142\u00f3w. Na mapie pogody z ostrze\u017ceniami, opracowywanej przez Ministerstwo Zdrowia dominuje kolor \u017c\u00f3\u0142ty i zielony, oznaczaj\u0105cy korzystniejsze warunki.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-koniec-upalow-Z-mapy-znika-czerwony-alarm-8585442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T04:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dla korzy\u015bci Polacy ch\u0119tnie przeka\u017c\u0105 swoje dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/0/ea841ea34721a9-948-568-0-112-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemal 60 proc. ankietowanych przekazuje dane, gdy mo\u017ce za to uzyska\u0107 u\u0142atwienia czy lepsze oferty. Dzieje si\u0119 tak, cho\u0107 trzy czwarte Polak\u00f3w boi si\u0119 wyciek\u00f3w danych czy kradzie\u017cy to\u017csamo\u015bci - informuje czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dla-korzysci-Polacy-chetnie-przekaza-swoje-dane-8585457.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T04:52:10.524297+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firm nie sta\u0107 na innowacje? \"Kluczow\u0105 barier\u0105 jest brak \u015bwiadomo\u015bci\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/a1eca78c020ffd-948-568-0-145-2526-1515.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaledwie 26 proc. ankietowanych dyrektor\u00f3w finansowych deklaruje, \u017ce ich firmy korzystaj\u0105 z dost\u0119pnych instrument\u00f3w finansowania innowacji. Jednocze\u015bnie najcz\u0119\u015bciej wskazywan\u0105 barier\u0105 dla rozwoju innowacyjno\u015bci jest brak \u015brodk\u00f3w finansowych (42 proc.).\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firm-nie-stac-na-innowacje-Kluczowa-bariera-jest-brak-swiadomosci-8585091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T04:52:10.510094+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Jego wysoko\u015b\u0107 sWIG80\" bez bank\u00f3w i energetyki na szczycie hossy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/5fc68017b32557-948-568-15-42-2110-1266.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeks ma\u0142ych sp\u00f3\u0142ek jako jedyny z g\u0142\u00f3wnych benchmark\u00f3w na GPW zdo\u0142a\u0142 ustanowi\u0107 sw\u00f3j nowy historycznych szczyt w czasie trwania obecnej hossy. O drog\u0119 po nowy rekord oraz szansach na kolejne kwarta\u0142y zapytali\u015bmy rynkowych ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy przede wszystkim podkre\u015blili sk\u0142ad portfela oraz znaczenie nap\u0142ywu kapita\u0142u od inwestor\u00f3w indywidualnych i krajowych instytucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jego-wysokosc-sWIG80-bez-bankow-i-energetyki-na-szczycie-hossy-8585103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T04:52:10.507292+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa oficer\u00f3w og\u0142osi\u0142a, \u017ce prezydent zosta\u0142 odsuni\u0119ty od w\u0142adzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/eff6581c248e42-948-568-12-79-1011-606.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wcze\u015bniejszych doniesieniach o opanowaniu sytuacji po pr\u00f3bie zamachu stanu w Nigrze, w \u015brod\u0119 wieczorem grupa oficer\u00f3w wyst\u0105pi\u0142a w pa\u0144stwowej telewizji a jej przedstawiciel odczyta\u0142 o\u015bwiadczenie, i\u017c prezydent Mohamed Bazoum zosta\u0142 odsuni\u0119ty od w\u0142adzy, granice pa\u0144stwa zamkni\u0119te i og\u0142oszona zosta\u0142a godzina policyjna.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-oficerow-oglosila-ze-prezydent-zostal-odsuniety-od-wladzy-8585428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-07-27T01:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]