[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Filip Chajzer odm\u00f3wi\u0142 zainwestowania 2 mln z\u0142 w \"alkoholowy biznes\" Janusza Palikota", "description": "Dziennikarz i prezenter Filip Chajzer zdradzi\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 propozycj\u0119 zainwestowania 2 mln z\u0142 w \"alkoholowy biznes\" Janusza Palikota. - Smr\u00f3d szed\u0142 z kilometra - wspomina Chajzer, kt\u00f3ry ostatecznie nie skorzysta\u0142 z oferty.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/filip-chajzer-2-mln-zl-alkoholowy-biznes-janusz-palikot-kuba-wojewodzki", "date_published": "2023-07-27T06:03:45.020484+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Jak podjadanie wp\u0142ywa na zdrowie", "description": "Wielu ludzi podjada \u2013 potwierdzaj\u0105 badania. Jak si\u0119 okazuje, najwi\u0119ksze dla zdrowia kluczowe znaczenie ma pora si\u0119gania po przek\u0105ski oraz ich rodzaj.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-podjadanie-wplywa-na-zdrowie-jaka-dieta", "date_published": "2023-07-27T06:03:45.018231+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ile do Polski wje\u017cd\u017ca ton odpad\u00f3w?", "description": "W 2022 r. z Polski wyjecha\u0142o 351 tys. ton, a przyjecha\u0142o 333 tys. ton odpad\u00f3w do odzysku. W 2023 r. roku ten trend si\u0119 utrzymuje - wyjecha\u0142o ponad 121 tys. ton odpad\u00f3w, a import wynosi 109 tys. ton - poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Inspektor Ochrony \u015arodowiska Krzysztof Go\u0142\u0119biewski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ile-do-polski-wjezdza-ton-odpadow", "date_published": "2023-07-27T06:03:45.013694+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Sprzeda\u017c w Biedronce 20 proc. w g\u00f3r\u0119. Remonty w 350 sklepach", "description": "W drugim kwartale br. przychody sprzeda\u017cowe sieci Biedronka zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 o 23,1 proc. do 5,47 mld euro, a w z\u0142otych wzrost wyni\u00f3s\u0142 20,3 proc. Na koniec czerwca sie\u0107 liczy\u0142a 3 432 sklepy, w br. ma zosta\u0107 otworzonych 130-150 nowych, a ok. 350 wyremontowanych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/biedronka-sklepy-ile-zarabiaja-sprzedaz", "date_published": "2023-07-27T06:03:45.008964+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "DM BO\u015a obni\u017cy\u0142 wycen\u0119 Cyfrowego Polsatu do 16,70 z\u0142", "description": "Analitycy DM BO\u015a w raporcie z 19 lipca obni\u017cyli wycen\u0119 akcji Cyfrowego Polsatu w perspektywie 12 miesi\u0119cy o 17 proc., do 16,70 z\u0142 (poprzednio 20,2 z\u0142), nie zmieniaj\u0105c dla nich rekomendacji \"trzymaj'", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cyfrowy-polsat-wycena-16-70-zl-czy-warto-kupic-akcje", "date_published": "2023-07-27T06:03:45.006630+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Filip Chajzer odm\u00f3wi\u0142 zainwestowania 2 mln z\u0142 w \"alkoholowy biznes\" Janusza Palikota", "description": "Dziennikarz i prezenter Filip Chajzer zdradzi\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 propozycj\u0119 zainwestowania 2 mln z\u0142 w \"alkoholowy biznes\" Janusza Palikota. - Smr\u00f3d szed\u0142 z kilometra - wspomina Chajzer, kt\u00f3ry ostatecznie nie skorzysta\u0142 z oferty.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/filip-chajzer-odmowil-zainwestowania-2-mln-zl-alkoholowy-biznes-janusz-palikot-kuba-wojewodzki", "date_published": "2023-07-27T04:59:08.852707+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Audi liderem sprzeda\u017cy aut osobowych premium w Polsce", "description": "W I po\u0142owie br. zarejestrowano w Polsce blisko 54 tys. samochod\u00f3w osobowych z segmentu premium, czyli ponad 14 proc. wi\u0119cej ni\u017c w tym samy okresie ub.r. Klienci najcz\u0119\u015bciej wybierali takie marki aut, jak Audi, BMW i Mercedes - wynika z analizy Instytutu Bada\u0144 Rynku Motoryzacyjnego SAMAR.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/audi-liderem-sprzedazy-aut-osobowych-premium-w-polsce", "date_published": "2023-07-27T04:59:08.847969+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W\u0142a\u015bciciel Pepco na kraw\u0119dzi bankructwa. Co dalej z sieci\u0105?", "description": "Holding Steinhoff International jest na kraw\u0119dzi bankructwa. To w\u0142a\u015bciciel 72 proc. akcji sieci Pepco, lidera rynku dyskont\u00f3w niespo\u017cywczych w Polsce. Sytuacja nie zagra\u017ca jednak funkcjonowaniu popularnej sieci sklep\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pepco-bakructwo-koniec-sklepy-lokalizacje-ceny-holding-steinhoff-international", "date_published": "2023-07-27T03:53:43.397295+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Platige Image b\u0119dzie rozwija\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 we wsp\u00f3\u0142pracy z o\u015brodkiem NCBR", "description": "Polskie studio kreatywne Platige Image i Ideas NCBR \u2013 o\u015brodek badawczo-rozwojowy powo\u0142any przez Narodowe Centrum Bada\u0144 i Rozwoju \u2013 rozpoczynaj\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119. W li\u015bcie intencyjnym strony zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 m.in. do identyfikacji wyzwa\u0144 w obszarze grafiki komputerowej oraz prowadzenia wsp\u00f3lnych bada\u0144 naukowych, kt\u00f3re pozwol\u0105 wdro\u017cy\u0107 odpowiednie rozwi\u0105zania w bran\u017cy kreatywnej.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/platige-image-sztuczna-inteligencja-ncbr", "date_published": "2023-07-27T03:53:43.394936+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Empik mo\u017ce po\u017cyczy\u0107 310 mln z\u0142, nie wyklucza przej\u0119\u0107", "description": "Grupa Empik pozyska\u0142a od czterech bank\u00f3w finansowanie w \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 310 mln z\u0142. Chce je wykorzysta\u0107 do dalszego rozwoju, nie wyklucza akwizycji.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/empik-kredyt-przejecia-nowe-salony", "date_published": "2023-07-27T03:53:43.392477+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]