[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sikorski o swoim udziale w najbli\u017cszych wyborach parlamentarnych. \"Mog\u0119 pom\u00f3c kole\u017cankom i kolegom\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/a0/1c/z30018021M,Radoslaw-Sikorski.jpg\" vspace=\"2\" />Rados\u0142aw Sikorski zosta\u0142 zapytany o sw\u00f3j udzia\u0142 w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych w programie \"Fakty po Faktach\". Europose\u0142 przekaza\u0142 swoje jednoznaczne zdanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30018015,sikorski-o-swoim-udziale-w-najblizszych-wyborach-parlamentarnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T20:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komitet Bioetyki PAN o sytuacji kobiet ci\u0119\u017carnych w Polsce. \"Trzeba natychmiast zatrzyma\u0107 spiral\u0119 strachu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a0/1c/z30017971M,Protest--Przestancie-nas-zabijac--w-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />\"W \u015bwietle tragicznych doniesie\u0144 medialnych, zrozumia\u0142y jest ich l\u0119k i brak zaufania wobec lekarzy, po\u0142o\u017cnych i ca\u0142ego systemu ochrony zdrowia. Nie\u0142atwa jest jednak tak\u017ce sytuacja wielu lekarzy, kt\u00f3rzy podejmuj\u0105c decyzj\u0119 o ratowaniu \u017cycia lub zdrowia ci\u0119\u017carnej kosztem \u017cycia, lub zdrowia p\u0142odu, musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z dezinformacj\u0105 na temat przys\u0142uguj\u0105cych im praw i obowi\u0105zk\u00f3w zawodowych, strachem przed rzekomymi konsekwencjami prawnymi\" - g\u0142osi stanowisko Komitetu Bioetyki PAN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017895,komitet-bioetyki-pan-o-sytuacji-kobiet-ciezarnych-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T20:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dworczyk stawia Tuskowi ultimatum po s\u0142owach o nielegalnym sk\u0142adowaniu odpad\u00f3w. \"Daj\u0119 24 godziny\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/a0/1c/z30017937M,Dworczyk-stawia-Tuskowi-ultimatum-po-slowach-o-nie.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Dworczyk da\u0142 Donaldowi Tuskowi dob\u0119 na \"wycofanie si\u0119 z pom\u00f3wie\u0144 i przeprosiny\". To jego reakcja na s\u0142owa szefa PO, kt\u00f3ry w czwartek w Ostr\u00f3dzie m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o nielegalnym sk\u0142adowaniu odpad\u00f3w i odpowiedzialno\u015bci polityk\u00f3w PiS-u za ten proceder. W\u0142a\u015bnie w tym kontek\u015bcie pad\u0142o nazwisko Dworczyka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30017915,dworczyk-stawia-tuskowi-ultimatum-po-slowach-o-nielegalnym-skladowaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T20:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Zagin\u0119\u0142a jako 14-latka, po 4 latach sama przysz\u0142a na policj\u0119. \"Cuda istniej\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/a0/1c/z30017749M,USA--Zaginiona-w-2019-roku-Alicia-Navarro-odnalazl.jpg\" vspace=\"2\" />\"Cuda istniej\u0105\" - napisa\u0142a poruszona mama Alicii Navarro, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w 2019 roku jako 14-latka. W \u015brod\u0119 dziewczyna zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na posterunku policji w Montanie, przy granicy z Kanad\u0105, prawie dwa tysi\u0105ce kilometr\u00f3w od rodzinnego Glendale w Arizonie w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30017694,usa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T19:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin upokorzony w Petersburgu. Nerwowo drepta\u0142, poprawia\u0142 d\u0142ugopis. Wideo wywo\u0142a\u0142o kpiny w sieci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/a0/1c/z30017917M,Wladimir-Putin-musial-dlugo-czekac-na-spotkanie.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142adimir Putin zapewne inaczej sobie wyobra\u017ca\u0142 szczyt Rosja-Afryka. Wielu afryka\u0144skich przyw\u00f3dc\u00f3w... nie dojecha\u0142o. Z tymi, kt\u00f3rym si\u0119 uda\u0142o dotrze\u0107 do Petersburga, dyktator zamierza spotka\u0107 si\u0119 osobi\u015bcie. I tutaj czeka\u0142 go kolejny policzek. Na specjaln\u0105 audiencj\u0119 sp\u00f3\u017ani\u0142 si\u0119 prezydent Egiptu, a dyktator samotnie drepta\u0142 przed kamerami po pokoju w oczekiwaniu. Nagranie wywo\u0142a\u0142o kpiny w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30017624,putin-znow-musial-czekac-nerwowo-dreptal-poprawial-dlugopis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T19:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Saakaszwili udzieli\u0142 wywiadu z wi\u0119zienia: Oczywi\u015bcie czuj\u0119, \u017ce jestem w niebezpiecze\u0144stwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1f/a0/1c/z30017823M.jpg\" vspace=\"2\" />- Oczywi\u015bcie czuj\u0119, \u017ce jestem w niebezpiecze\u0144stwie. Gruzi\u0144skie s\u0142u\u017cby specjalne wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105 bardzo blisko z Rosjanami, a rosyjskie czo\u0142gi znajduj\u0105 si\u0119 w odleg\u0142o\u015bci 40 kilometr\u00f3w od mojego wi\u0119zienia - powiedzia\u0142 Michei\u0142 Saakaszwili w rozmowie z Deutsche Welle.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30017759,saakaszwili-udzielil-wywiadu-z-wiezienia-oczywiscie-czuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T19:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W jeziorze pod L\u0119borkiem p\u0142ywa\u0142 granat. Interweniowali saperzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/a0/1c/z30017637M,Granat-zostal-znaleziony-na-terenie-lubowidzkiego-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jeziorze lubowidzkim zlokalizowanym pod L\u0119borkiem przypadkiem odnaleziono granat pochodz\u0105cy najprawdopodobniej z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Niewybuch przez niespe\u0142na dwa dni zabezpieczali policjanci, nim zosta\u0142 on ostatecznie wy\u0142owiony przez patrol saperski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017548,w-jeziorze-pod-leborkiem-plywal-granat-interweniowali-saperzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T18:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk ostrzega ws. terminu wybor\u00f3w. \"Dosz\u0142y mnie s\u0142uchy, prawie wprost z Pa\u0142acu Prezydenckiego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a0/1c/z30017674M,Donald-Tusk-w-Ostrodzie.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk podczas czwartkowego spotkania w Ostr\u00f3dzie powiedzia\u0142, \u017ce \"dosz\u0142y go s\u0142uchy\" o decyzji Prawa i Sprawiedliwo\u015bci ws. przesuni\u0119cia terminu wybor\u00f3w. - Chc\u0119 wam powiedzie\u0107, \u017ce jak b\u0119dzie trzeba, to b\u0119dziemy maszerowa\u0107 nie jeden dzie\u0144, tylko do dnia wybor\u00f3w - zaznaczy\u0142 lider PO m\u00f3wi\u0105c o niedawno og\u0142oszonym przez niego \"Marszu Miliona Serc\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30017668,donald-tusk-o-przesunieciu-terminu-wyborow-doszly-mnie-sluchy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T18:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Przez 3,5 godziny katowa\u0142 swoj\u0105 dziewczyn\u0119. Unikn\u0105\u0142 kary, bo jest w Grupie Wagnera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/a0/1c/z30017724M,Rosja--Przez-3-5-godziny-zabijal-swoja-dziewczyne-.jpg\" vspace=\"2\" />23-letnia Wiera umiera\u0142a w m\u0119czarniach przez 3,5 godziny. Jej ch\u0142opak W\u0142adis\u0142aw zosta\u0142 skazany na 17 lat kolonii karnej, ale wiele wskazuje na to, \u017ce unikn\u0105\u0142 kary. Niezale\u017cne media i rodzina zamordowanej kobiety ustali\u0142y, \u017ce oprawca walczy na wojnie w Ukrainie. Mia\u0142 zosta\u0107 zwerbowany do Grupy Wagnera. - Da\u0107 zab\u00f3jcy bezbronnej dziewczyny bro\u0144 do r\u0105k! To si\u0119 nie mie\u015bci w g\u0142owie! - skomentowa\u0142 ojciec Wiery.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016964,rosja-przez-3-5-godziny-zabijal-swoja-dziewczyne-uniknal-kary.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T18:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d wyda\u0142 wyrok w sprawie Joachima Brudzi\u0144skiego i jego ataku na Fundacj\u0119 Otwarty Dialog", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/86/8c/1c/z29936518M,Joachim-Brudzinski.jpg\" vspace=\"2\" />30 tysi\u0119cy z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia i przeprosiny Fundacji Otwarty Dialog oraz jej za\u0142o\u017cycieli - to wyrok w sprawie Joachima Brudzi\u0144skiego, kt\u00f3ry w 2019 roku zaatakowa\u0142 organizacj\u0119. Brudzi\u0144ski, kt\u00f3ry by\u0142 w\u00f3wczas minister spraw wewn\u0119trznych i administracji zasugerowa\u0142 we wpisie na Twitterze, \u017ce fundacja zajmuje si\u0119 praniem brudnych pieni\u0119dzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30017546,sad-wydal-wyrok-w-sprawie-joachima-brudzinskiego-i-jego-ataku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T17:55:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grecja. Seria wybuch\u00f3w w sk\u0142adzie amunicji. \"Sytuacja jest krytyczna\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/a0/1c/z30017620M,Grecja--Seria-wybuchow-w-skladzie-amunicji---Sytua.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie Nea Anchialos (wschodnie wybrze\u017ce Grecji) dosz\u0142o do serii eksplozji w sk\u0142adzie amunicji greckich si\u0142 powietrznych - poinformowa\u0142o lokalne radio EPT. Nie ma doniesie\u0144 o ofiarach, ale kilkoro mieszka\u0144c\u00f3w zosta\u0142o ranionych przez od\u0142amki szyb. \"Sytuacja jest uwa\u017cana za krytyczn\u0105\" - poda\u0142 jeden z portali.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30017471,grecja-seria-wybuchow-w-skladzie-amunicji-sytuacja-jest-krytyczna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T17:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie maj\u0105 sukces. Wbili si\u0119 na kilka kilometr\u00f3w w ukrai\u0144skie pozycje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/a0/1c/z30016507M,Sytuacja-na-froncie-w-Ukrainie--Koniec-lipca.jpg\" vspace=\"2\" />Sytuacja na froncie staje si\u0119 coraz bardziej dynamiczna. Obie strony zaanga\u017cowa\u0142y w walki cz\u0119\u015b\u0107 swoich najcenniejszych si\u0142 trzymanych do tej pory w rezerwie. Oznacza to zbli\u017canie si\u0119 kulminacji tej rundy walk. Obie strony maj\u0105 zauwa\u017calne sukcesy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016307,na-jednym-koncu-frontu-rosjanie-rzucili-sie-do-ataku-ukraincy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T17:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje o \u015bni\u0119tych rybach w Odrze. Czechy wiedz\u0105, gdzie gin\u0105. \"Tam si\u0119 rozk\u0142ada\u0142a jaka\u015b materia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/e1/1b/z29236491M,Zdjecie-ilustracyjne--10-08-2022--Zielona-Gora--we.jpg\" vspace=\"2\" />Czesi ustalili, \u017ce \u015bni\u0119cie ryb nast\u0119puje na czterokilometrowym odcinku Odry, od uj\u015bcia rzeki Str\u00f3\u017cki. Dotychczasowe post\u0119powanie wyja\u015bniaj\u0105ce nie pozwoli\u0142o na stwierdzenie przyczyny. Przedstawiciel lokalnego Czeskiego Zwi\u0105zku W\u0119dkarzy Rostislav Trybuczek m\u00f3wi o nieznanej substancji, z kolei rzecznik Czeskiej Inspekcji \u015arodowiskowej - o pogodzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30017363,nowe-informacje-o-snietych-rybach-w-odrze-czechy-wiedza-gdzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T17:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jakub straci\u0142 szans\u0119 na wymarzone liceum przez b\u0142\u0105d egzaminatora. Takich przypadk\u00f3w jest wi\u0119cej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/a0/1c/z30017175M,Przez-blad-egzaminatora-Jakub-stracil-szanse-dosta.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0144cz\u0105cego szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 Jakuba od dostania si\u0119 do wymarzonego liceum dzieli\u0142 zaledwie jeden punkt. B\u0142\u0105d egzaminatora oraz zbyt p\u00f3\u017ana reakcja Okr\u0119gowej Komisji Egzaminacyjnej ostatecznie przekre\u015bli\u0142a jego szanse na nauk\u0119 w wybranej plac\u00f3wce. To nie pierwszy taki przypadek w\u015br\u00f3d \u00f3smoklasist\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017022,jakub-stracil-szanse-na-wymarzone-liceum-przez-blad-egzaminatora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T17:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Starcie na korytarzu w ministerstwie. Kowalski kontra Ko\u0142odziejczak. \"Lech Kaczy\u0144ski przewraca si\u0119 w grobie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/a0/1c/z30017508M,Starcie-na-ministerialnym-korytarzu--Kowalski-kont.jpg\" vspace=\"2\" />- O czym chcecie dzisiaj rozmawia\u0107? - zapyta\u0142 zebranych w ministerstwie rolnictwa przedstawicieli Agrounii wiceminister Janusz Kowalski. Odpowiedzia\u0142 mu szyderczy \u015bmiech. - Pan nie zna powagi sytuacji - wskazywali rolnicy i plantatorzy. Ich lider Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak nie ust\u0119powa\u0142 i chcia\u0142 widzie\u0107 si\u0119 z ministrem rolnictwa. W efekcie dosz\u0142o do awantury mi\u0119dzy nim a Kowalskim. - Przeginasz! Lech Kaczy\u0144ski przewraca si\u0119 w grobie - krzycza\u0142 Ko\u0142odziejczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30017406,starcie-na-ministerialnym-korytarzu-kowalski-kontra-kolodziejczak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T16:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk w Ostr\u00f3dzie: To jest naprawd\u0119 ten znak. \u017barty si\u0119 sko\u0144czy\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/a0/1c/z30017483M,Donald-Tusk-na-spotkaniu-z-wyborcami-w-Ostrodzie.jpg\" vspace=\"2\" />- Tu ju\u017c \u017carty si\u0119 sko\u0144czy\u0142y. Wy ju\u017c naprawd\u0119 postanowi\u0142y\u015bcie i postanowili\u015bcie wzi\u0105\u0107 sprawy w swoje r\u0119ce - powiedzia\u0142 Donald Tusk na spotkaniu w Ostr\u00f3dzie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30017409,donald-tusk-w-ostrodzie-to-jest-naprawde-ten-znak-zarty-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T16:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz aborcji, szata\u0144skie szczepionki i hajlowanie. Oto dziewi\u0119\u0107 t\u0119gich g\u0142\u00f3w Konfederacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/a0/1c/z30015534M,Kandydaci-na-listach-Konfederacji.jpg\" vspace=\"2\" />Korwin, Braun, Bosak, Mentzen - tych pan\u00f3w znamy. Ni\u017cnik, Tulwi\u0144ski, Ozdyk, Welka - tych wci\u0105\u017c niekoniecznie. Konfederacja og\u0142osi\u0142a ju\u017c cz\u0119\u015b\u0107 swoich kandydat\u00f3w do parlamentu. I s\u0105 w\u015br\u00f3d nich ludzie o pogl\u0105dach na tyle intryguj\u0105cych, \u017ce kurcz\u0119, no chyba warto o tym wiedzie\u0107 - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30006806,zakaz-aborcji-szatanskie-szczepionki-i-hajlowanie-oto-9-tegich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T16:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Halina Sobolewska nie \u017cyje. By\u0142a aktork\u0105, bra\u0142a udzia\u0142 w Powstaniu Warszawskim. \"Odesz\u0142a na wieczn\u0105 wart\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/a0/1c/z30017293M,Nie-zyje-Halina-Sobolewska---sanitariuszka-Powstan.jpg\" vspace=\"2\" />Halina Sobolewska nie \u017cyje. O \u015bmierci sanitariuszki Powstania Warszawskiego o pseudonimie \"Zofia\" i wybitnej aktorki teatralnej poinformowa\u0142a na Facebooku Grupa Rekonstrukcji Historycznej Garnizon Gniezno.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017259,halina-sobolewska-nie-zyje-byla-aktorka-brala-udzial-w-powstaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T16:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Co si\u0119 dzieje z Andrzejem Poczobutem? Niepokoj\u0105ce informacje medi\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/00/1c/z29361682M,Andrzej-Poczobut--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Poczobut trafi\u0142 do celi izolacyjnej wi\u0119zienia w bia\u0142oruskim Nowopo\u0142ocku - poinformowa\u0142o Radio Swoboda. Rozg\u0142o\u015bnia powo\u0142uje si\u0119 na wiadomo\u015b\u0107 od \u017cony dziennikarza i dzia\u0142acza Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi. Poczobut us\u0142ysza\u0142 dwa lata temu wyrok za rzekome \"podsycanie nienawi\u015bci spo\u0142ecznej\" i \"dzia\u0142alno\u015b\u0107 terrorystyczn\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30017248,bialorus-co-sie-dzieje-z-andrzejem-poczobutem-niepokojace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T15:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Nowe informacje ws. wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim. Do \u015bledztwa do\u0142\u0105czy pies tropi\u0105cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/a0/1c/z30017264M.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy chc\u0105 przeprowadzi\u0107 ponowne ogl\u0119dziny wraku pojazdu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Do akcji ma wkroczy\u0107 pies tropi\u0105cy - donosi \"Gazeta Wyborcza\". W wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w po\u0142owie lipca, zgin\u0119li czterej m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017252,nowe-informacje-ws-smiertelnego-wypadku-przy-moscie-debnickim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T15:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy przy polskiej granicy. Stanis\u0142aw \u017baryn: B\u0119d\u0105 wykorzystani przeciwko Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/6c/1c/z29803332M,Sekretarz-stanu-w-KPRM-Stanislaw-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />Przy granicy z Polsk\u0105 wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 najemnicy z Grupy Wagnera. - To s\u0105 kryminali\u015bci, zbrodniarze wojenni, kt\u00f3rzy robi\u0105 problemy wsz\u0119dzie, gdzie s\u0105 - stwierdzi\u0142 zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych, Stanis\u0142aw \u017baryn. - B\u0119d\u0105 wykorzystani przeciwko Polsce - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017241,wagnerowcy-przy-polskiej-granicy-stanislaw-zaryn-beda-wykorzystani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T15:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nowe zdj\u0119cie Prigo\u017cyna. Rosyjskie media: Jest na tym samym szczycie co Putin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/a0/1c/z30016975M,Wladimir-Putin-na-szczycie-w-Petersburgu.jpg\" vspace=\"2\" />Do tej pory nic nie by\u0142o wiadomo o losach szefa Grupy Wagnera po jego buncie w Rosji. Jednak w czwartek opublikowano zdj\u0119cie Jewgienija Prigo\u017cyna. Wojskowy ma znajdowa\u0107 si\u0119 na szczycie Rosja-Afryka w Petersburgu, na kt\u00f3rym przemawia\u0142 W\u0142adimir Putin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016914,w-sieci-pojawilo-sie-nowe-zdjecie-prigozyna-rosyjskie-media.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T15:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bieszczady. Ojciec zostawi\u0142 10-latk\u0119 w g\u00f3rach. Kuriozalne t\u0142umaczenia, mia\u0142 pretensje do przewodnika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/9f/1c/z30014168M,Dziesieciolatka-byla-sama-na-gorskim-szlaku--zosta.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec zostawi\u0142 na szlaku c\u00f3rk\u0119 i kaza\u0142 jej samodzielnie zej\u015b\u0107 z Po\u0142oniny Wetli\u0144skiej. M\u0119\u017cczyzna nie widzia\u0142 w tym problemu, podobnie matka dziecka. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce 10-latka bez opieki wraca ze szko\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017030,bieszczady-ojciec-zostawil-10-latke-w-gorach-kuriozalne-tlumaczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T15:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski komentuje wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Banasia i Mentzena. Pad\u0142y dosadne s\u0142owa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/a0/1c/z30016281M,Konferencja-prasowa-Mariana-Banasia-i-Slawomira-Me.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u015bli chodzi o wsp\u00f3\u0142prac\u0119 Najwy\u017cszej Izby Kontroli z parti\u0105 polityczn\u0105 to jest to rzecz niedopuszczalna - tak Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski skwitowa\u0142 kr\u00f3tko wsp\u00f3ln\u0105 konferencj\u0119 Mariana Banasia i S\u0142awomira Mentzena. Prezes NIK-u i dzia\u0142acz Konfederacji m\u00f3wili o nowelizacji ustawy o Najwy\u017cszej Izbie Kontroli i jej niezale\u017cno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30016884,kaczynski-komentuje-wspolprace-banasia-i-mentzena-padly-dosadne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T14:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "800 plus i darmowe autostrady. Wiadomo, sk\u0105d PiS bierze miliony na promocje obietnic wyborczych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/9c/1c/z29999210M,Politycy-PiS-promowali-program-Rodzina-o-800-plus-.jpg\" vspace=\"2\" />10 milion\u00f3w z\u0142 z rezerwy bud\u017cetowej na promowanie 800 plus i kolejne 2,5 miliona na promocj\u0119 darmowych autostrad - tyle pieni\u0119dzy z rezerwy bud\u017cetowej premier przekaza\u0142 na \"dzia\u0142ania informacyjne\" Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Wyliczenia podaje Oko.press. Najwy\u017csza Izba Kontroli wskazywa\u0142a, \u017ce rezerwa bud\u017cetowa to \u015brodki na \"wydatki nieprzewidziane i nadzwyczajne\", jak na przyk\u0142ad usuwanie skutk\u00f3w kataklizm\u00f3w. Rz\u0105d Mateusza Morawieckiego rozporz\u0105dza pieni\u0119dzmi w inny spos\u00f3b - podkre\u015bla portal.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30016402,800-plus-i-darmowe-autostrady-wiadomo-skad-pis-bierze-miliony.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T14:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Linia brzegowa pokryta marihuan\u0105. Policja odradza poszukiwa\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/a0/1c/z30016998M,USA--Woda-wyrzucila-na-brzeg-marihuane.jpg\" vspace=\"2\" />Cz\u0119\u015b\u0107 linii brzegowej na pla\u017cy w p\u00f3\u0142nocnej Florydzie pokry\u0142y dziwne zawini\u0105tka. Jedna z os\u00f3b zorientowa\u0142a si\u0119, czym one s\u0105. Zawiadomi\u0142a policj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016344,usa-linia-brzegowa-pokryta-marihuana-policja-odradza-poszukiwania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T14:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czechy pozwa\u0142y Rosj\u0119. Chc\u0105 dwa mln euro. Uniewa\u017cni\u0142y \"decyzje spod luf rosyjskich czo\u0142g\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/a0/1c/z30016930M,Jan-Lipavsky--minister-spraw-zagranicznych-Czech.jpg\" vspace=\"2\" />Czechy domagaj\u0105 si\u0119 od Rosji zwrotu ponad 53 milion\u00f3w koron (2,2 miliona euro). To kwota, jak\u0105 naliczono za korzystanie przez Rosjan z kilkudziesi\u0119ciu nieruchomo\u015bci w Czechach. Zdaniem czeskich w\u0142adz dosz\u0142o do bezpodstawnego wzbogacenia si\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016346,czechy-pozwaly-rosje-chca-2-mln-euro-uniewaznily-decyzje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T14:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poch\u0142on\u0105\u0142 150 pierog\u00f3w i zmar\u0142. 23-latek z Indii ofiar\u0105 zak\u0142adu z kolegami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/a0/1c/z30016532M,Pierogi---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Tragedi\u0105 zako\u0144czy\u0142 si\u0119 zak\u0142ad pomi\u0119dzy obywatelami Indii. 23-letni Vipin Kumar Paswan zmar\u0142 po spo\u017cyciu a\u017c 150 pierog\u00f3w momo w kr\u00f3tkim odst\u0119pie czasu. Rodzina m\u0119\u017cczyzny oskar\u017cy\u0142a jego znajomych o celowe otrucie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016371,pochlonal-150-pierogow-i-zmarl-23-latek-z-indii-ofiara-zakladu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T14:09:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8 si\u0119 rozbi\u0142. Zgin\u0119\u0142y cztery osoby [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/a0/1c/z30016719M,Rosja--Katastrofa-smiglowca-Mi-8--zdj--ilustracyjn.jpg\" vspace=\"2\" />W Republice A\u0142taju na Syberii rozbi\u0142 si\u0119 rosyjski \u015bmig\u0142owiec Mi-8. Podczas l\u0105dowania zahaczy\u0142 o trakcj\u0119 elektryczn\u0105. Na pok\u0142adzie znajdowali si\u0119 g\u0142\u00f3wnie tury\u015bci. Cztery osoby zgin\u0119\u0142y. W sprawie ruszy\u0142o \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016412,rosja-katastrofa-smiglowca-mi-8-zginely-cztery-osoby-wideo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T14:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tomasz zgin\u0105\u0142 oczach dzieci. \"Policjant przeprosi\u0142, \u017ce zastrzeli\u0142 mojego narzeczonego\". S\u0105 terminy rozpraw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/a0/1c/z30016644M,Wydminy--Policja-interweniowala-ws--awantury-w-dom.jpg\" vspace=\"2\" />- Po wszystkim policjant przeprosi\u0142 mnie, \u017ce zastrzeli\u0142 mojego narzeczonego - powiedzia\u0142a kobieta, kt\u00f3ra wezwa\u0142a policj\u0119 podczas awantury wszcz\u0119tej przez jej pijanego partnera w miejscowo\u015bci Wydminy. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na oczach przebywaj\u0105cych w domu dzieci. S\u0105d Rejonowy w Gi\u017cycku wyznaczy\u0142 dwa pierwsze terminy w rozprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30016288,mezczyzna-zostal-zastrzelony-na-oczach-dzieci-podczas-interwencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T13:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Rodzina chcia\u0142a uciec od cywilizacji, zmarli w g\u00f3rach. Rebecca \"my\u015bla\u0142a, \u017ce ich chroni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/a0/1c/z30016528M,Gory-Skaliste--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W USA zmar\u0142a trzyosobowa rodzina. Cia\u0142a Christine, jej siostry Rebecci oraz 14-letniego syna tej ostatniej znaleziono na terenie G\u00f3r Skalistych. Bliscy zmar\u0142ych powiedzieli, \u017ce mieszka\u0144com Kolorado nie podoba\u0142 si\u0119 stan wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata, wi\u0119c postanowili \u017cy\u0107 z dala od cywilizacji. Koroner poda\u0142 najbardziej prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 ich \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016184,usa-rebecca-jej-siostra-i-14-letni-syn-zmarli-w-gorach-skalistych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T13:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodzi \"dynamiczna sytuacja pogodowa\". B\u0119dzie upa\u0142, ale te\u017c burze. IMGW: Gwa\u0142towne wzrosty poziomu wody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/a0/1c/z30016657M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug najnowszych prognoz d\u0142ugoterminowych najbli\u017csze dni w Polsce b\u0119d\u0105 ch\u0142odniejsze i deszczowe. Nie zabraknie lokalnych burz oraz opad\u00f3w gradu. Kolejny tydzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c nie przyniesie tak upalnych dni jak w poprzednim tygodniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30016042,pogoda-nizsze-temperatury-opady-deszczu-i-gradu-w-kolejnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T13:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Luboniu p\u0142onie hala magazynowa. Wida\u0107 ogromne czarne k\u0142\u0119by dymu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/a0/1c/z30016786M.jpg\" vspace=\"2\" />W Luboniu pod Poznaniem w czwartek p\u0142onie hala magazynowa. W wyniku po\u017caru nikt nie ucierpia\u0142. Stra\u017cacy apeluj\u0105 do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w pobli\u017cu o nieotwieranie okien.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30016741,w-luboniu-plonie-hala-magazynowa-widac-ogromne-czarne-kleby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Ukraina przesz\u0142a do g\u0142\u00f3wnego natarcia. Tysi\u0105ce doskonale wyszkolonych \u017co\u0142nierzy na froncie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/a0/1c/z30016359M,Wojna-w-Ukrainie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wojska ukrai\u0144skie przesz\u0142y do g\u0142\u00f3wnego natarcia w obwodzie zaporoskim, w kierunku Melitopola - podaje \"The New York Times\". Niezale\u017cny portal Meduza informuje z kolei, \u017ce Ukraina wysy\u0142a na front tysi\u0105ce doskonale wyszkolonych \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016210,media-ukraina-przeszla-do-glownego-natarcia-tysiace-doskonale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T12:56:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Preisner pokazuje piek\u0142o. Katastrofalne po\u017cary na Rodos zniszczy\u0142y jego wiosk\u0119. \"Apokalipsa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/a0/1c/z30016403M,Zbigniew-Preisner-opowiedzial-o-pozarach-na-Rodos.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Zbigniew Preisner podzieli\u0142 si\u0119 swoimi do\u015bwiadczeniami zwi\u0105zanymi z trawi\u0105cymi Grecj\u0119 po\u017carami. Kompozytor, kt\u00f3ry obecnie przebywa na Rodos pokaza\u0142 skal\u0119 \"apokaliptycznego do\u015bwiadczenia\". - Moja wioska p\u0142on\u0119\u0142a. M\u00f3j dom ocala\u0142, ale wszystko dooko\u0142a sp\u0142on\u0119\u0142o - przekaza\u0142 artysta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30015904,zbigniew-preisner-pokazuje-pieklo-katastrofalne-pozary-na-rodos.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T12:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski mia\u0142 m\u00f3wi\u0107 o bezpiecze\u0144stwie. Zacz\u0105\u0142 od Tuska, \"du\u017cego misia\" i kariery w Brukseli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/97/1c/z29981529M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski poruszy\u0142 w czwartek w czasie wizyty w woj. lubelskim temat bezpiecze\u0144stwa wschodniej granicy Polski. W swoim wyst\u0105pieniu atakowa\u0142 Donalda Tuska za likwidacj\u0119 jednostek wojskowych i redukowanie si\u0142 zbrojnych na wsch\u00f3d od Wis\u0142y. - Donald Tusk chcia\u0142 zosta\u0107 \"du\u017cym misiem\", to znaczy chcia\u0142 zrobi\u0107 karier\u0119 w Brukseli, a to zale\u017ca\u0142o od Niemiec. Chcia\u0142 robi\u0107 wszystko, by to stanowisko uzyska\u0107 i to kosztem bezpiecze\u0144stwa RP - przekonywa\u0142 lider Zjednoczonej Prawicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30016050,kaczynski-mial-mowic-o-bezpieczenstwie-zaczal-od-duzego-misia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T12:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki uderza w Tuska w nowym filmie. Internauci wytykaj\u0105 nie\u015bcis\u0142o\u015bci. \"K\u0142amie, bo lubi?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/9b/1c/z29998499M,Premier-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki zarzuci\u0142 Donaldowi Tuskowi likwidacj\u0119 jednostki wojskowej w Ostr\u00f3dzie. - S\u0142ysza\u0142em, \u017ce Donald Tusk przyje\u017cd\u017ca do Ostr\u00f3dy. Doskona\u0142a okazja si\u0119 trafi\u0142a. Doskona\u0142a okazja, by wyt\u0142umaczy\u0107 i przeprosi\u0107 - m\u00f3wi w filmie zamieszczonym na Twitterze. Dziennikarze bardzo szybko przypomnieli szefowi rz\u0105du, \u017ce decyzj\u0119 w tej sprawie podj\u0105\u0142 szef MON Jerzy Szmajdzi\u0144ski w 2001 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30015623,morawiecki-uderza-w-tuska-w-nowym-filmie-internauci-wytykaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142onie niebezpieczne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w. Stra\u017c apeluje o pozostanie w domach i zamkni\u0119cie okien", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a0/1c/z30016138M,Nowe-Miszewo--Straz-pozarna-probuje-ugasic-ogien--.jpg\" vspace=\"2\" />Wybuch\u0142 po\u017car na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w w miejscowo\u015bci Nowe Miszewo. Stra\u017c po\u017carna walczy z ogniem i apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w, aby nie wychodzili z dom\u00f3w i nie otwierali okien. Opary mog\u0105 by\u0107 toksyczne. Jak si\u0119 okazuje, to kolejne sk\u0142adowisko, kt\u00f3re by\u0142o powodem skarg mieszka\u0144c\u00f3w miesi\u0105c temu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015845,trwa-pozar-niebezpiecznego-skladowiska-odpadow-w-nowym-miszewie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u00f3lne wyst\u0105pienie Banasia i Mentzena. Prezes NIK pomyli\u0142 imi\u0119, Mentzen by\u0142 rozbawiony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/a0/1c/z30016052M,Marian-Banas-i-Slawomir-Mentzen.jpg\" vspace=\"2\" />- NIK to obecnie jedyna niestety instytucja pa\u0144stwowa, kt\u00f3ra jeszcze nie zosta\u0142a zaw\u0142aszczona przez parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105. (...) B\u0119dziemy wspiera\u0107 jej niezale\u017cno\u015b\u0107, b\u0119dziemy chroni\u0107 NIK przed tym oraz ka\u017cdym kolejnym rz\u0105dem - deklarowa\u0142 S\u0142awomir Mentzen podczas wsp\u00f3lnej konferencji z Marianem Banasiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30015729,wspolne-wystapienie-banasia-i-mentzena-prezes-nik-pomylil-imie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sinead O'Connor nie \u017cyje. Policja wyda\u0142a komunikat w sprawie \u015bmierci wokalistki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/81/9f/1c/z30015361M,Sinead-O-Connor.jpg\" vspace=\"2\" />Londy\u0144ska policja poinformowa\u0142a, \u017ce okoliczno\u015bci \u015bmierci Sinead O'Connor nie s\u0105 traktowane jako podejrzane. Nie podano jednak przyczyn \u015bmierci wokalistki. Irlandzka piosenkarka zmar\u0142a w wieku 56 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30016094,sinead-o-connor-nie-zyje-policja-wydala-komunikat-w-sprawie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015aledztwo ws. \u015bmierci Anny, kt\u00f3rej przez tydzie\u0144 nie przyj\u0119to do szpitala. \"GW\": Ratownik straci\u0142 prac\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/a0/1c/z30016119M,Karetka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje dotycz\u0105ce \u015bledztwa ws. \u015bmierci pani Anny. 36-latka zmar\u0142a, bo dwa szpitale odm\u00f3wi\u0142y udzielenia jej pomocy. \"Gazeta Wyborcza\" ustali\u0142a, \u017ce w jednej z tych plac\u00f3wek ratownik medyczny straci\u0142 prac\u0119 w zwi\u0105zku z nieprawid\u0142owo\u015bciami wykrytymi podczas kontroli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015586,sledztwo-ws-smierci-anny-ktorej-nie-przyjeto-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W plecaku 21-latki znaleziono po\u0107wiartowane zw\u0142oki noworodka. Wstrz\u0105saj\u0105ce odkrycie w Pary\u017cu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/e9/1b/z29266815M,Nieoznakowany-radiowoz--kontrola-drogowa.jpg\" vspace=\"2\" />21-letnia kobieta mia\u0142a zabi\u0107 swoje nowo narodzone dziecko. Francuscy policjanci odkryli przera\u017conego odkrycia w domu kobiety. Cia\u0142o dziecka znaleziono po\u0107wiartowane i ukryte w plecaku. Po zatrzymaniu kobieta trafi\u0142a pod opiek\u0119 psychiatryczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30015560,w-plecaku-21-latki-znaleziono-pocwiartowane-zwloki-noworodka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czterolatek niepostrze\u017cenie opu\u015bci\u0142 szpitalny oddzia\u0142. Znaleziono go przy ruchliwej ulicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/a0/1c/z30015832M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowy wiecz\u00f3r przypadkowe osoby zauwa\u017cy\u0142y kilkuletniego ch\u0142opca b\u0142\u0105kaj\u0105cego si\u0119 po ulicach Ostrowa Wielkopolskiego (woj. wielkopolskie). Kiedy zaalarmowani policjanci bezskutecznie pr\u00f3bowali ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 dziecka, na miejscu zjawi\u0142a si\u0119 piel\u0119gniarka z pobliskiego szpitala. Ch\u0142opiec okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 czteroletnim pacjentem, kt\u00f3ry niepostrze\u017cenie wymkn\u0105\u0142 si\u0119 ze szpitalnego oddzia\u0142u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015407,4-latek-blakal-sie-przy-ruchliwej-ulicy-niepostrzezenie-opuscil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T11:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alaksandr \u0141ukaszenka uderza w Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi. Chodzi o nauk\u0119 j\u0119zyka polskiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/7d/1c/z29876127M,Prezydent-Bialorusi-Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek na Bia\u0142orusi wesz\u0142a nowelizacja ustawy, kt\u00f3ra znosi prawo do nauki w j\u0119zykach mniejszo\u015bci narodowych. Zmian\u0119 odczuj\u0105 m\u0142odzi Polacy, kt\u00f3rzy nie b\u0119d\u0105 mogli uczy\u0107 si\u0119 w j\u0119zyku polskim. Nie jest to jedyne doniesienie z Bia\u0142orusi, kt\u00f3re dotyczy Polski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30015402,alaksandr-lukaszenka-uderza-w-polakow-na-bialorusi-ustawa-ograniczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T10:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co zabola\u0142o Putina i \u0141ukaszenk\u0119? \"Le Figaro\" o powodach antypolskich wypowiedzi. \"Winny\" Duda", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/9f/1c/z30015325M,Alaksandr-Lukaszenka-i-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Swoimi ostatnimi antypolskimi wypowiedziami W\u0142adimir Putin i Alaksandr \u0141ukaszenka \"chc\u0105 zdestabilizowa\u0107 Polsk\u0119, wykorzystuj\u0105c kwestie dawnych polskich kres\u00f3w i zasz\u0142o\u015bci historycznych\" - podkre\u015bla francuski dziennik \"Le Figaro\". To reakcja na s\u0142owa dyktator\u00f3w o rzekomych planach \"rozcz\u0142onkowania\" Ukrainy, a tak\u017ce o ofiarowaniu Polsce ziem zachodnich przez Stalina.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30015267,co-zabolalo-putina-i-lukaszenke-le-figaro-o-powodach-antypolskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T10:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy Andrzej Duda og\u0142osi termin wybor\u00f3w? Wsp\u00f3\u0142pracownik prezydenta: Uzbr\u00f3jmy si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f6/9f/1c/z30015478M,Prezydent-Polski-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej w Kancelarii Prezydenta RP zosta\u0142 zapytany, kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 najbli\u017csze wybory parlamentarne. Wsp\u00f3\u0142pracownik Andrzeja Dudy zaleci\u0142, aby \"uzbroi\u0107 si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107\". Marcin Przydacz zapewni\u0142 te\u017c, \u017ce prezydent b\u0119dzie post\u0119powa\u0142 w spos\u00f3b zgodny z konstytucj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30015248,kiedy-andrzej-duda-oglosi-termin-wyborow-wspolpracownik-prezydenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T10:21:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "RPO o sprawie Joanny i uniewinnieniu Mariki. \"My\u015bl\u0119, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 prawnik\u00f3w ma dwa wnioski\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/f7/1b/z29326848M,Prof--Marcin-Wiacek--Rzecznik-Praw-Obywatelskich.jpg\" vspace=\"2\" />Prof. Marcin Wi\u0105cek na antenie Polsatu News by\u0142 pytany o histori\u0119 Joanny. Zastrzeg\u0142 jednak, \u017ce \"rzetelno\u015b\u0107 wymaga od niego, \u017ceby kategoryczne wnioski stawia\u0107 po zapoznaniu si\u0119 z materia\u0142ami. RPO odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do sprawy uniewinnienia Mariki. - My\u015bl\u0119, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 prawnik\u00f3w, kt\u00f3rzy z tym wyrokiem si\u0119 zapoznali, ma dwa wnioski - stwierdzi\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30015159,rpo-o-sprawie-joanny-i-uniewinnieniu-mariki-mysle-ze-wiekszosc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T10:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francja. Wznowiono poszukiwania 2,5-letniego Emile'a. Okolic\u0119 przeszukuj\u0105 drony i psy tropi\u0105ce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/92/1c/z29959401M,We-Francji-zaginal-2-5-roczny-Emile.jpg\" vspace=\"2\" />We Francji wznowiono poszukiwania 2,5-letniego Emile'a. Okolice Haut Vernet s\u0105 teraz przeszukiwane przy pomocy dron\u00f3w i ps\u00f3w tropi\u0105cych. Ch\u0142opiec zagin\u0105\u0142 na pocz\u0105tku lipca, podczas pobytu u swoich dziadk\u00f3w w Alpach na obrze\u017cach miejscowo\u015bci Le Vernet pomi\u0119dzy Grenoble i Nice\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30015002,francja-wznowiono-poszukiwania-2-5-letniego-emile-a-okolice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T09:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opole. Tajemnicza \u015bmier\u0107 m\u0142odego ma\u0142\u017ce\u0144stwa. S\u0105 pierwsze ustalenia prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/9f/1c/z30015277M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W mieszkaniu na Osiedlu Wodna Nuta w Opolu policja odnalaz\u0142a zw\u0142oki kobiety i m\u0119\u017cczyzny. Wed\u0142ug ustale\u0144 \u015bledczych zmarli byli ma\u0142\u017ce\u0144stwem. Okoliczno\u015bci \u015bmierci 32-latk\u00f3w bada Prokuratura Rejonowa w Opolu. Pierwsze ustalenia wskazuj\u0105 na samob\u00f3jstwo lub zab\u00f3jstwo suicydalne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30014905,opole-tajemnicza-smierc-mlodego-malzenstwa-sa-pierwsze-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T09:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niepokoj\u0105ce zachowanie kobiety z czteroletnim dzieckiem na basenie. Matka mia\u0142a prawie trzy promile", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/9f/1c/z30015273M,Brzesko--Pijana-matka-zabrala-dziecko-na-basen--Po.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta zabra\u0142a w poniedzia\u0142ek czteroletnie dziecko na basen i od pocz\u0105tku swoim zachowaniem wzbudza\u0142a podejrzenia \u015bwiadk\u00f3w. Jedna z os\u00f3b postanowi\u0142a zareagowa\u0107. Przypuszczenia okaza\u0142y si\u0119 s\u0142uszne, poniewa\u017c policja zbada\u0142a kobiet\u0119 alkomatem i wykry\u0142a zaskakuj\u0105cy wynik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015021,dziwne-zachowanie-kobiety-z-dzieckiem-slusznie-wzbudzilo-podejrzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T09:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bana\u015b skar\u017cy si\u0119 prokuraturze na swojego zast\u0119pc\u0119. W tle dwie kontrole zakupu karabink\u00f3w GROT", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/26/1c/z29518234M,Marian-Banas--szef-NIK.jpg\" vspace=\"2\" />Marian Bana\u015b z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie do prokuratury ws. swojego zast\u0119pcy. Jego zdaniem Tadeusz Dziuba \"zniewa\u017cy\u0142 funkcjonariusza publicznego\". Informacj\u0119 w tej sprawie przekaza\u0142a nam warszawska prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30014734,banas-skarzy-sie-prokuraturze-na-swojego-zastepce-w-tle-dwie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T09:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ilu Polak\u00f3w g\u0142oduje w szpitalach? Na niekt\u00f3rych oddzia\u0142ach to nawet 90 proc. pacjent\u00f3w. Wskazano pow\u00f3d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/9f/1c/z30015158M,Pacjent-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W polskich szpitalach przebywaj\u0105 tysi\u0105ce g\u0142oduj\u0105cych pacjent\u00f3w. Lekarze m\u00f3wi\u0105, \u017ce ma to zwi\u0105zek m.in. z brakiem wystarczaj\u0105cej liczby specjalist\u00f3w w zakresie leczenia \u017cywieniowego. Wymieniono r\u00f3wnie\u017c oddzia\u0142y, na kt\u00f3rych niedo\u017cywienie wyst\u0119puje nawet u 90 proc. pacjent\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014825,ilu-polakow-gloduje-w-szpitalach-na-niektorych-oddzialach-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T09:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Woda zala\u0142a ulice i domy. Przez ulewy stra\u017cacy interweniowali kilkaset razy. \"Nie czekajmy, reagujmy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/9f/1c/z30014964M,Ulewy-w-Polsce--Straz-pozarna-interweniowala-kilka.jpg\" vspace=\"2\" />Zalane ulice i posesje to obraz, jaki mo\u017cna zobaczy\u0107 na zdj\u0119ciach z region\u00f3w Polski, w kt\u00f3rych pojawi\u0142y si\u0119 ulewy. Stra\u017c po\u017carna interweniowa\u0142a kilkaset razy. - Je\u015bli pojawi si\u0119 jakiekolwiek zagro\u017cenie - drzewo spadnie na lini\u0119 energetyczn\u0105 lub uszkodzi budynek gospodarczy - to nie ma co zwleka\u0107 - oznajmi\u0142 rzecznik stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014667,woda-zalala-ulice-i-domy-przez-ulewy-strazacy-interweniowali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T08:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzro\u015bnie temperatura, a we znaki dadz\u0105 si\u0119 burze. Co nas czeka w pogodzie? [PROGNOZA ZAGRO\u017bE\u0143 IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/9f/1c/z30014962M,IMGW-wydal-ostrzezenia-przed-burzami.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 burzami. W najbli\u017cszych dniach najwi\u0119cej opad\u00f3w pojawi si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej i zachodniej Polsce. Wzro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c temperatura i pojawi si\u0119 silny wiatr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014684,alerty-imgw-synoptycy-wydali-ostrzezenia-pierwszego-stopnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T08:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin chce zwi\u0119kszy\u0107 liczebno\u015b\u0107 armii. W Rosji przyj\u0119to now\u0105 ustaw\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/9f/1c/z30014851M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Granica wieku poboru do s\u0142u\u017cby wojskowej w rosyjskiej armii wzro\u015bnie o trzy lata. Od 1 stycznia 2024 roku decyzj\u0105 W\u0142adimira Putina oraz pos\u0142\u00f3w Dumy Pa\u0144stwowej Federacji Rosyjskiej do wojska b\u0119d\u0105 mogli trafi\u0107 obywatele do 30. roku \u017cycia. Zgodnie z proponowanymi zmianami, rosyjskie Si\u0142y Zbrojne w ci\u0105gu najbli\u017cszych kilku lat powi\u0119kszy\u0142yby swoje szeregi o 30 proc.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30014437,putin-chce-zwiekszyc-liczebnosc-armii-w-rosji-przyjeto-nowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T08:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015anieg i temperatura poni\u017cej zera w Tatrach. TOPR pom\u00f3g\u0142 18 osobom. Dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/9f/1c/z30014784M,Tatry--01-05-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodku lata w Tatrach spad\u0142 \u015bnieg i wyst\u0105pi\u0142y przymrozki. Mimo trudnych warunk\u00f3w pogodowych tury\u015bci nie rezygnuj\u0105 z g\u00f3rskich wycieczek. Ratownicy TOPR w ci\u0105gu jednego dnia udzielili pomocy 18 osobom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014481,snieg-i-temperatura-ponizej-zera-w-tatrach-topr-pomogl-18-osobom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T07:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Lider republikan\u00f3w zamar\u0142 podczas konferencji prasowej. Nie by\u0142 w stanie wydusi\u0107 s\u0142owa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/31/9f/1c/z30014769M,USA--Lider-Republikanow-Mitch-McConnell-zamarl-pod.jpg\" vspace=\"2\" />Przyw\u00f3dca mniejszo\u015bci republika\u0144skiej w Senacie Mitch McConnell prowadzi\u0142 konferencj\u0119 prasow\u0105. Nagle zamilk\u0142 i sta\u0142 d\u0142u\u017csz\u0105 chwil\u0119 z zaci\u015bni\u0119tymi ustami. Z pomieszczenia wyprowadzi\u0142 go jego zast\u0119pca, kt\u00f3ry jest lekarzem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30014509,usa-lider-republikanow-zamarl-podczas-konferencji-prasowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T07:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Grupa Wagnera rekrutuje nowych najemnik\u00f3w. Warunkiem jest gotowo\u015b\u0107 do walk w Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/9f/1c/z30014613M,Bialorus--Grupa-Wagnera-rekrutuje-nowych-najemniko.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Wagnera rekrutuje najemnik\u00f3w na terenie Bia\u0142orusi. Wed\u0142ug najnowszych doniesie\u0144 w umowie dla ochotnik\u00f3w ma znajdowa\u0107 si\u0119 niepokoj\u0105cy zapis dotycz\u0105cy agresji na Polsk\u0119 i Litw\u0119. W ostatnim czasie grupa Wagnera zacz\u0119\u0142a te\u017c zwi\u0119ksza\u0107 liczb\u0119 sprz\u0119tu wojskowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30014451,grupa-wagnera-rekrutuje-nowych-najemnikow-na-bialorusi-w-umowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T07:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ju\u017c dzi\u015b wsp\u00f3lna konferencja Banasia i Mentzena. Prezes NIK: Nie widz\u0119 niestosowno\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d4/7d/18/z25680852M,Marian-Banas.jpg\" vspace=\"2\" />Marian Bana\u015b potwierdzi\u0142 ustalenia portalu Gazeta.pl i zapowiedzia\u0142 wsp\u00f3ln\u0105 konferencj\u0119 ze S\u0142awomirem Mentzenem. - Jeste\u015bmy um\u00f3wieni w sprawie niezale\u017cno\u015bci Najwy\u017cszej Izby Kontroli - powiedzia\u0142. Prezes NIK podkre\u015bli\u0142 tak\u017ce, i\u017c \"nie widzi niestosowno\u015bci\" takiej konferencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30014496,juz-dzis-wspolna-konferencja-banasia-i-mentzena-prezes-nik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T07:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znaleziono rodzin\u0119 pani Marii, kt\u00f3rej cia\u0142o przez pi\u0119\u0107 lat le\u017ca\u0142o w mieszkaniu w Legionowie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/9f/1c/z30012751M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W jednym z mieszka\u0144 w Legionowie znaleziono zw\u0142oki oko\u0142o 80-letniej kobiety. Jak si\u0119 okazuje, pani Maria najprawdopodobniej zmar\u0142a w 2018 roku. Przez pi\u0119\u0107 lat nikt nie zainteresowa\u0142 si\u0119 losem seniorki. Teraz znaleziono jej krewnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30014499,znaleziono-rodzine-pani-marii-ktorej-cialo-przez-piec-lat-lezalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T07:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zamach stanu w Nigrze. Na ekranach telewizor\u00f3w pojawili si\u0119 wojskowi. Jest reakcja USA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/9f/1c/z30014526M,Niger---grupa-rebeliantow-z-pulkownikiem-Amadou-Ab.jpg\" vspace=\"2\" />Do zamachu stanu dosz\u0142o w Nigrze w \u015brod\u0119. Grupa oficer\u00f3w, kt\u00f3ra wyst\u0105pi\u0142a na antenie telewizji, poinformowa\u0142a, \u017ce prezydent Mohamed Bazoum zosta\u0142 odsuni\u0119ty od w\u0142adzy. Granice pa\u0144stwa zosta\u0142y zamkni\u0119te i og\u0142oszona zosta\u0142a godzina policyjna. O uwolnienie demokratycznie wybranego przyw\u00f3dcy apeluj\u0105 Amerykanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30014377,proba-zamachu-stanu-w-nigrze-amerykanie-apeluja-o-uwolnienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T06:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa pani Joanny z Krakowa. Prawniczka zapowiada \"konsekwencje prawne wobec TVP\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/9f/1c/z30014426M,Parlamentarny-Zespol-Praw-Kobiet-zajmowal-sie-spra.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Joanna z Krakowa oraz jej pe\u0142nomocniczka uczestniczy\u0142y w posiedzeniu Parlamentarnego Zespo\u0142u Praw Kobiet. Kamila Ferenc powiedzia\u0142a, jakie kroki prawne zamierza podj\u0105\u0107 wraz ze swoj\u0105 klientk\u0105. Kobiety domagaj\u0105 si\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia za post\u0119powanie policji. Ujawniono r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te wobec TVP w zwi\u0105zku z \"naruszeniem d\u00f3br osobistych pani Joanny\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014333,pani-joanna-chce-zadoscuczynienia-za-dzialania-policji-zapowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T06:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jako pierwsza artystka m\u00f3wi\u0142a o pedofilii w Ko\u015bciele. Niszczono jej p\u0142yty i buczano na koncertach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/9f/1c/z30014528M,Sinead-O-Connor-podarla-zdjecia-papieza-Jana-Pawla.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142a 25 lipca piosenkarka Sinead O'Connor w latach 90. by\u0142a jedn\u0105 z najs\u0142awniejszych artystek, kt\u00f3ra otwarcie zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 na pedofili\u0119 w Ko\u015bciele katolickim. To ona publicznie podar\u0142a zdj\u0119cie Jana Paw\u0142a II.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30014340,sinead-o-connor-otwarcie-mowila-o-pedofilii-w-kosciele-publicznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T06:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemys\u0142aw Wipler z Konfederacji o procesie przeciwko niemu: To si\u0119 kupy nie trzyma", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/9f/1c/z30014409M,Przemyslaw-Wipler-kandydujacy-z-partii-Konfederacj.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Wipler odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej sytuacji prawnej w zwi\u0105zku z nadchodz\u0105cymi wyborami. Konfederacja og\u0142osi\u0142a polityka \"jedynk\u0105\" na listach wyborczych w Toruniu. W mi\u0119dzyczasie przeciwko Wiplerowi trwa proces, w kt\u00f3rym polityk jest oskar\u017cony o przyw\u0142aszczenie pieni\u0119dzy z fundacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30014332,przemyslaw-wipler-kandydujacy-z-konfederacji-o-procesie-przeciwko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T06:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siarkowska wystartuje z listy Konfederacji. \"Kaczy\u0144ski na d\u017awi\u0119k mojego nazwiska dostaje bia\u0142ej gor\u0105czki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/d7/19/z27098007M,Anna-Maria-Siarkowska.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ka\u017cdy, kto si\u0119 troch\u0119 orientuje w sytuacji, wie, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski na d\u017awi\u0119k mojego nazwiska dostaje bia\u0142ej gor\u0105czki\" - napisa\u0142a Anna Maria Siarkowska, kt\u00f3ra oficjalnie og\u0142osi\u0142a, \u017ce w wyborach wystartuje z listy Konfederacji. To ju\u017c czwarte ugrupowanie polityczki. \"Chc\u0119 do\u0142o\u017cy\u0107 swoj\u0105 cegie\u0142k\u0119 do budowania niepisowkiej prawicy, gdy\u017c PiS jest prawic\u0105 tylko z nazwy. (...) Konfederacja jest dzisiaj jedyn\u0105 prawicow\u0105 formacj\u0105 z du\u017cym potencja\u0142em\" - stwierdzi\u0142a pos\u0142anka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30014356,siarkowska-wystartuje-z-listy-konfederacji-kaczynski-na-dzwiek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T06:26:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bieliny. 19-latek wjecha\u0142 w trzech m\u0119\u017cczyzn. Policja prosi o pomoc i szuka \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/9f/1c/z30014457M,19-latek-stracil-panowanie-nad-samochodem-i-smiert.jpg\" vspace=\"2\" />Kieruj\u0105cy samochodem osobowym 19-latek wjecha\u0142 w trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy stali na chodniku w miejscowo\u015bci Bieliny (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Nastolatek po sforsowaniu ogrodzenia jednej z posesji, zdo\u0142a\u0142 o w\u0142asnych si\u0142ach wydosta\u0107 si\u0119 z pojazdu. Policja teraz szuka \u015bwiadk\u00f3w tragicznego zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014335,bieliny-samochod-wjechal-w-pieszych-nie-zyje-trzech-mezczyzn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T06:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ola poroni\u0142a w 18. tygodniu. Przyjecha\u0142a policja. Prokuratorka kaza\u0142a pompowa\u0107 szambo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/9f/1c/z30014361M,Poronienie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ola poroni\u0142a w 18. tygodniu i zadzwoni\u0142a po pomoc. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na kobiet\u0119 w szpitalu czekali policjanci, kt\u00f3rzy grozili pobraniem krwi na si\u0142\u0119. Z kolei prokuratorka kaza\u0142a wypompowa\u0107 szambo i szuka\u0107 w nim p\u0142odu. Histori\u0119 Oli opisuj\u0105 \"Wysokie Obcasy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014316,ola-poronila-w-18-tygodniu-przyjechala-policja-prokuratorka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T05:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Darmowe leki, zni\u017cki na przejazdy i zwolnienie z abonamentu. Na takie ulgi mog\u0105 liczy\u0107 seniorzy [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/eb/1b/z29275909M,Seniorzy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jakie zni\u017cki i ulgi mog\u0105 liczy\u0107 emeryci w 2023 roku? Kt\u00f3rzy seniorzy s\u0105 zwolnieni z p\u0142acenia abonamentu RTV? W kt\u00f3rych miastach funkcjonuj\u0105 specjalne karty dla senior\u00f3w? Odpowiadamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014029,darmowe-leki-znizki-na-przejazdy-i-zwolnienie-z-abonamentu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Connor zgwa\u0142ci\u0142 i zabi\u0142 siostr\u0119. Jej zw\u0142oki zbezcze\u015bci\u0142 inny m\u0119\u017cczyzna. Zapad\u0142 werdykt", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/9f/1c/z30014092M,Amber--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Connor Gibson wykorzysta\u0142 seksualnie swoj\u0105 siostr\u0119, a nast\u0119pnie j\u0105 zabi\u0142. Cia\u0142o dziewczyny znalaz\u0142 Stephen Corrigan. Nie zawiadomi\u0142 jednak policji. Zbezcze\u015bci\u0142 zw\u0142oki, gwa\u0142c\u0105c je. M\u0119\u017cczy\u017ani nie przyznaj\u0105 si\u0119 do zarzucanych im czyn\u00f3w. S\u0105d niebawem og\u0142osi wyrok,", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30014041,connor-zgwalcil-i-zabil-siostre-jej-zwloki-zbezczescil-inny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T04:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na warszawskim Ursynowie pojawi\u0142y si\u0119 pi(e)suary. Toalety dla ps\u00f3w podzieli\u0142y w\u0142a\u015bcicieli czworonog\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/9f/1c/z30013878M,Pi-e-suar-na-warszawskim-Ursynowie.jpg\" vspace=\"2\" />Na warszawskim Ursynowie pojawi\u0142o si\u0119 12 nowych pi(e)suar\u00f3w, czyli specjalnie zaprojektowanych psich toalet. Niepozornie wygl\u0105daj\u0105ce s\u0142upki, w trosce o okoliczne tereny zielone, zakupi\u0142a sp\u00f3\u0142dzielnia \"Przy metrze\". Pomys\u0142 docenili dzielnicowi radni, kt\u00f3rzy podkre\u015blili, \u017ce dzi\u0119ki inicjatywie liczba miejsc, w kt\u00f3rych za\u0142atwia\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 psy, zostanie zredukowana. W\u0142a\u015bciciele czworonog\u00f3w s\u0105 jednak podzieleni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,30013821,na-warszawskim-ursynowie-pojawily-sie-pi-e-suary-toalety-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T04:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ujawniamy instrukcj\u0119 PiS ws. pani Joanny: zarzuca\u0107 TVN-owi mistyfikacj\u0119, wini\u0107 PO o \"piek\u0142o kobiet\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/8e/1c/z29942179M,Jaroslaw-Kaczynski--Rzad-PiS-wycofuje-sie-z-rozpor.jpg\" vspace=\"2\" />Gazeta.pl dotar\u0142a do Przekaz\u00f3w Dnia PiS ws. historii pani Joanny i innych aktualnych spraw. Nowogrodzka nakazuje zarzuca\u0107 stacji TVN \"mistyfikacj\u0119\" ws. interwencji wobec mieszkanki Krakowa. W innym punkcie PiS radzi swoim politykom atakowa\u0107 PO Donalda Tuska jako \"parti\u0119 pogardy do Polski\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30011813,ujawniamy-instrukcje-pis-ws-pani-joanny-zarzucac-tvn-owi-mistyfikacje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T04:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piwo z Mentzenem, a mo\u017ce z Tuskiem? Warszawiacy maj\u0105 sw\u00f3j typ. Nie jest oczywisty [SONDA GAZETA.PL]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a8/9f/1c/z30013864M,Kawa--herbata-czy-piwo--Z-Tuskiem--Morawieckim-czy.jpg\" vspace=\"2\" />Bart\u0142omiej Marcinkowski zapyta\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w i odwiedzaj\u0105cych stolic\u0119 o to, z kt\u00f3rym politykiem poszliby na kaw\u0119 lub piwo. Z \u017bADNYM - taka odpowied\u017a w sondzie dziennikarza Gazeta.pl pada\u0142a najcz\u0119\u015bciej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30013765,kawa-herbata-czy-piwo-z-tuskiem-morawieckim-czy-mentzenem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T04:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emerytura dla urodzonych mi\u0119dzy 1948 a 1969 rokiem. Ten dokument jest niezb\u0119dny, by otrzyma\u0107 pieni\u0105dze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/9f/1c/z30014024M,ZUS--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Osoby, kt\u00f3re urodzi\u0142y si\u0119 pomi\u0119dzy 1948 a 1969 rokiem, mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Jest jednak kilka warunk\u00f3w, kt\u00f3re musz\u0105 spe\u0142ni\u0107, aby otrzyma\u0107 takie \u015bwiadczenie. Sprawd\u017a, kto mo\u017ce przej\u015b\u0107 na wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119? Jakie dokumenty nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30013943,emerytura-dla-urodzonych-miedzy-1948-a-1969-rokiem-ten-dokument.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Kiedy do Polski wr\u00f3ci upa\u0142? Prognozowane ocieplenie nie potrwa d\u0142ugo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/9f/1c/z30014133M,Kiedy-wroci-upal-.jpg\" vspace=\"2\" />Arktyczne powietrze znad Skandynawii przynios\u0142o gwa\u0142towne, ale kr\u00f3tkotrwa\u0142e och\u0142odzenie. Ju\u017c w czwartek temperatura zacznie rosn\u0105\u0107, a w kolejnych dniach na termometrach mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 nawet 30 stopni. Synoptycy poinformowali jednak, \u017ce upa\u0142y nie potrwaj\u0105 d\u0142ugo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014057,pogoda-kiedy-do-polski-wroci-upal-prognozowane-ocieplenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T03:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny na czwartek 27 lipca dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/9f/1c/z30012782M,Horoskop-dzienny-na-czwartek-27-lipca-dla-wszystki.jpg\" vspace=\"2\" />Czwartek b\u0119dzie wydawa\u0142 si\u0119 by\u0107 wymagaj\u0105cy dla kilku znak\u00f3w zodiaku, ale odpowiednie podej\u015bcie pomo\u017ce wam wybrn\u0105\u0107 z ka\u017cdej sytuacji. Barany i Ryby mog\u0105 spodziewa\u0107 si\u0119 odpoczynku, a Byki i Lwy rozstrzygn\u0105 istotne sprawy. Pozosta\u0142e znaki zodiaku r\u00f3wnie\u017c b\u0119d\u0105 mia\u0142y wiele wra\u017ce\u0144 w czwartek. Horoskop dzienny podpowiada czego si\u0119 spodziewa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30012451,horoskop-dzienny-na-czwartek-27-lipca-dla-wszystkich-znakow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS bez wi\u0119kszo\u015bci w sejmiku wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Jest wniosek o odwo\u0142anie marsza\u0142ka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/88/1c/z29918902M,Czerwiec-2023--Urzad-Marszalkowski-w-Kielcach--Pod.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 mo\u017ce straci\u0107 w\u0142adz\u0119 w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. Radni Polskiego Stronnictwa Ludowego z\u0142o\u017cyli wniosek o odwo\u0142anie marsza\u0142ka Arkadiusza B\u0119tkowskiego z PiS-u. Miesi\u0105c temu radni opozycji odwo\u0142ali przewodnicz\u0105cego sejmiku wojew\u00f3dztwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30014147,pis-bez-wiekszosci-w-sejmiku-wojewodztwa-swietokrzyskiego-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-07-27T03:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]