[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Te sklepy zamkn\u0105 si\u0119 w niedziele. Znika kolejna furtka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-sklepy-zamkna-sie-w-niedziele-znika-kolejna-furtka,nId,6925548\"><img align=\"left\" alt=\"Te sklepy zamkn\u0105 si\u0119 w niedziele. Znika kolejna furtka\" src=\"https://i.iplsc.com/te-sklepy-zamkna-sie-w-niedziele-znika-kolejna-furtka/000CNY6LXMAJVVQ4-C321.jpg\" /></a>Na 6 sierpnia przypada pierwsza niedziela niehandlowa, kiedy sklepy, w kt\u00f3rych mo\u017cna by\u0142o rozliczy\u0107 si\u0119 w kasie samoobs\u0142ugowej, nie otworz\u0105 ju\u017c drzwi dla swoich klient\u00f3w. To efekt ko\u0144ca obowi\u0105zywania specustawy, kt\u00f3ra wesz\u0142a w \u017cycie na pocz\u0105tku 2020 roku i w za\u0142o\u017ceniu mia\u0142a pom\u00f3c w walce z pandemi\u0105. Ryzyko znikn\u0119\u0142o, znikaj\u0105 te\u017c furtki, kt\u00f3re pozwala\u0142y obej\u015b\u0107 zakaz handlu w niedziel\u0119. Co grozi w\u0142a\u015bcicielom, kt\u00f3rzy nie zastosuj\u0105 si\u0119 do przepis\u00f3w? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-te-sklepy-zamkna-sie-w-niedziele-znika-kolejna-furtka,nId,6925548", "date_published": "2023-07-27T11:33:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]