[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Komitet Bioetyki PAN o sytuacji kobiet ci\u0119\u017carnych w Polsce. \"Trzeba natychmiast zatrzyma\u0107 spiral\u0119 strachu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/a0/1c/z30017971M,Protest--Przestancie-nas-zabijac--w-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />\"W \u015bwietle tragicznych doniesie\u0144 medialnych, zrozumia\u0142y jest ich l\u0119k i brak zaufania wobec lekarzy, po\u0142o\u017cnych i ca\u0142ego systemu ochrony zdrowia. Nie\u0142atwa jest jednak tak\u017ce sytuacja wielu lekarzy, kt\u00f3rzy podejmuj\u0105c decyzj\u0119 o ratowaniu \u017cycia lub zdrowia ci\u0119\u017carnej kosztem \u017cycia, lub zdrowia p\u0142odu, musz\u0105 mierzy\u0107 si\u0119 z dezinformacj\u0105 na temat przys\u0142uguj\u0105cych im praw i obowi\u0105zk\u00f3w zawodowych, strachem przed rzekomymi konsekwencjami prawnymi\" - g\u0142osi stanowisko Komitetu Bioetyki PAN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017895,komitet-bioetyki-pan-o-sytuacji-kobiet-ciezarnych-w-polsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T20:28:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W jeziorze pod L\u0119borkiem p\u0142ywa\u0142 granat. Interweniowali saperzy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/a0/1c/z30017637M,Granat-zostal-znaleziony-na-terenie-lubowidzkiego-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jeziorze lubowidzkim zlokalizowanym pod L\u0119borkiem przypadkiem odnaleziono granat pochodz\u0105cy najprawdopodobniej z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej. Niewybuch przez niespe\u0142na dwa dni zabezpieczali policjanci, nim zosta\u0142 on ostatecznie wy\u0142owiony przez patrol saperski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017548,w-jeziorze-pod-leborkiem-plywal-granat-interweniowali-saperzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T18:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jakub straci\u0142 szans\u0119 na wymarzone liceum przez b\u0142\u0105d egzaminatora. Takich przypadk\u00f3w jest wi\u0119cej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/a0/1c/z30017175M,Przez-blad-egzaminatora-Jakub-stracil-szanse-dosta.jpg\" vspace=\"2\" />Ko\u0144cz\u0105cego szko\u0142\u0119 podstawow\u0105 Jakuba od dostania si\u0119 do wymarzonego liceum dzieli\u0142 zaledwie jeden punkt. B\u0142\u0105d egzaminatora oraz zbyt p\u00f3\u017ana reakcja Okr\u0119gowej Komisji Egzaminacyjnej ostatecznie przekre\u015bli\u0142a jego szanse na nauk\u0119 w wybranej plac\u00f3wce. To nie pierwszy taki przypadek w\u015br\u00f3d \u00f3smoklasist\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017022,jakub-stracil-szanse-na-wymarzone-liceum-przez-blad-egzaminatora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T17:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Halina Sobolewska nie \u017cyje. By\u0142a aktork\u0105, bra\u0142a udzia\u0142 w Powstaniu Warszawskim. \"Odesz\u0142a na wieczn\u0105 wart\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/a0/1c/z30017293M,Nie-zyje-Halina-Sobolewska---sanitariuszka-Powstan.jpg\" vspace=\"2\" />Halina Sobolewska nie \u017cyje. O \u015bmierci sanitariuszki Powstania Warszawskiego o pseudonimie \"Zofia\" i wybitnej aktorki teatralnej poinformowa\u0142a na Facebooku Grupa Rekonstrukcji Historycznej Garnizon Gniezno.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017259,halina-sobolewska-nie-zyje-byla-aktorka-brala-udzial-w-powstaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T16:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Nowe informacje ws. wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim. Do \u015bledztwa do\u0142\u0105czy pies tropi\u0105cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/a0/1c/z30017264M.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy chc\u0105 przeprowadzi\u0107 ponowne ogl\u0119dziny wraku pojazdu, kt\u00f3ry rozbi\u0142 si\u0119 przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie. Do akcji ma wkroczy\u0107 pies tropi\u0105cy - donosi \"Gazeta Wyborcza\". W wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w po\u0142owie lipca, zgin\u0119li czterej m\u0142odzi m\u0119\u017cczy\u017ani.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017252,nowe-informacje-ws-smiertelnego-wypadku-przy-moscie-debnickim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T15:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wagnerowcy przy polskiej granicy. Stanis\u0142aw \u017baryn: B\u0119d\u0105 wykorzystani przeciwko Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/6c/1c/z29803332M,Sekretarz-stanu-w-KPRM-Stanislaw-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />Przy granicy z Polsk\u0105 wci\u0105\u017c przebywaj\u0105 najemnicy z Grupy Wagnera. - To s\u0105 kryminali\u015bci, zbrodniarze wojenni, kt\u00f3rzy robi\u0105 problemy wsz\u0119dzie, gdzie s\u0105 - stwierdzi\u0142 zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych, Stanis\u0142aw \u017baryn. - B\u0119d\u0105 wykorzystani przeciwko Polsce - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017241,wagnerowcy-przy-polskiej-granicy-stanislaw-zaryn-beda-wykorzystani.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T15:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bieszczady. Ojciec zostawi\u0142 10-latk\u0119 w g\u00f3rach. Kuriozalne t\u0142umaczenia, mia\u0142 pretensje do przewodnika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/9f/1c/z30014168M,Dziesieciolatka-byla-sama-na-gorskim-szlaku--zosta.jpg\" vspace=\"2\" />Ojciec zostawi\u0142 na szlaku c\u00f3rk\u0119 i kaza\u0142 jej samodzielnie zej\u015b\u0107 z Po\u0142oniny Wetli\u0144skiej. M\u0119\u017cczyzna nie widzia\u0142 w tym problemu, podobnie matka dziecka. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce 10-latka bez opieki wraca ze szko\u0142y.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30017030,bieszczady-ojciec-zostawil-10-latke-w-gorach-kuriozalne-tlumaczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T15:01:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tomasz zgin\u0105\u0142 oczach dzieci. \"Policjant przeprosi\u0142, \u017ce zastrzeli\u0142 mojego narzeczonego\". S\u0105 terminy rozpraw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/a0/1c/z30016644M,Wydminy--Policja-interweniowala-ws--awantury-w-dom.jpg\" vspace=\"2\" />- Po wszystkim policjant przeprosi\u0142 mnie, \u017ce zastrzeli\u0142 mojego narzeczonego - powiedzia\u0142a kobieta, kt\u00f3ra wezwa\u0142a policj\u0119 podczas awantury wszcz\u0119tej przez jej pijanego partnera w miejscowo\u015bci Wydminy. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na oczach przebywaj\u0105cych w domu dzieci. S\u0105d Rejonowy w Gi\u017cycku wyznaczy\u0142 dwa pierwsze terminy w rozprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30016288,mezczyzna-zostal-zastrzelony-na-oczach-dzieci-podczas-interwencji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T13:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nadchodzi \"dynamiczna sytuacja pogodowa\". B\u0119dzie upa\u0142, ale te\u017c burze. IMGW: Gwa\u0142towne wzrosty poziomu wody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/a0/1c/z30016657M,Pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug najnowszych prognoz d\u0142ugoterminowych najbli\u017csze dni w Polsce b\u0119d\u0105 ch\u0142odniejsze i deszczowe. Nie zabraknie lokalnych burz oraz opad\u00f3w gradu. Kolejny tydzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c nie przyniesie tak upalnych dni jak w poprzednim tygodniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30016042,pogoda-nizsze-temperatury-opady-deszczu-i-gradu-w-kolejnych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T13:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W Luboniu p\u0142onie hala magazynowa. Wida\u0107 ogromne czarne k\u0142\u0119by dymu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/a0/1c/z30016786M.jpg\" vspace=\"2\" />W Luboniu pod Poznaniem w czwartek p\u0142onie hala magazynowa. W wyniku po\u017caru nikt nie ucierpia\u0142. Stra\u017cacy apeluj\u0105 do os\u00f3b mieszkaj\u0105cych w pobli\u017cu o nieotwieranie okien.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30016741,w-luboniu-plonie-hala-magazynowa-widac-ogromne-czarne-kleby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "P\u0142onie niebezpieczne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w. Stra\u017c apeluje o pozostanie w domach i zamkni\u0119cie okien", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/a0/1c/z30016138M,Nowe-Miszewo--Straz-pozarna-probuje-ugasic-ogien--.jpg\" vspace=\"2\" />Wybuch\u0142 po\u017car na sk\u0142adowisku odpad\u00f3w w miejscowo\u015bci Nowe Miszewo. Stra\u017c po\u017carna walczy z ogniem i apeluje do mieszka\u0144c\u00f3w, aby nie wychodzili z dom\u00f3w i nie otwierali okien. Opary mog\u0105 by\u0107 toksyczne. Jak si\u0119 okazuje, to kolejne sk\u0142adowisko, kt\u00f3re by\u0142o powodem skarg mieszka\u0144c\u00f3w miesi\u0105c temu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015845,trwa-pozar-niebezpiecznego-skladowiska-odpadow-w-nowym-miszewie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T11:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015aledztwo ws. \u015bmierci Anny, kt\u00f3rej przez tydzie\u0144 nie przyj\u0119to do szpitala. \"GW\": Ratownik straci\u0142 prac\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/a0/1c/z30016119M,Karetka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawi\u0142y si\u0119 nowe informacje dotycz\u0105ce \u015bledztwa ws. \u015bmierci pani Anny. 36-latka zmar\u0142a, bo dwa szpitale odm\u00f3wi\u0142y udzielenia jej pomocy. \"Gazeta Wyborcza\" ustali\u0142a, \u017ce w jednej z tych plac\u00f3wek ratownik medyczny straci\u0142 prac\u0119 w zwi\u0105zku z nieprawid\u0142owo\u015bciami wykrytymi podczas kontroli.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015586,sledztwo-ws-smierci-anny-ktorej-nie-przyjeto-do-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T11:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czterolatek niepostrze\u017cenie opu\u015bci\u0142 szpitalny oddzia\u0142. Znaleziono go przy ruchliwej ulicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/a0/1c/z30015832M,Dziecko--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodowy wiecz\u00f3r przypadkowe osoby zauwa\u017cy\u0142y kilkuletniego ch\u0142opca b\u0142\u0105kaj\u0105cego si\u0119 po ulicach Ostrowa Wielkopolskiego (woj. wielkopolskie). Kiedy zaalarmowani policjanci bezskutecznie pr\u00f3bowali ustali\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 dziecka, na miejscu zjawi\u0142a si\u0119 piel\u0119gniarka z pobliskiego szpitala. Ch\u0142opiec okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 czteroletnim pacjentem, kt\u00f3ry niepostrze\u017cenie wymkn\u0105\u0142 si\u0119 ze szpitalnego oddzia\u0142u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015407,4-latek-blakal-sie-przy-ruchliwej-ulicy-niepostrzezenie-opuscil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T11:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Niepokoj\u0105ce zachowanie kobiety z czteroletnim dzieckiem na basenie. Matka mia\u0142a prawie trzy promile", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/9f/1c/z30015273M,Brzesko--Pijana-matka-zabrala-dziecko-na-basen--Po.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta zabra\u0142a w poniedzia\u0142ek czteroletnie dziecko na basen i od pocz\u0105tku swoim zachowaniem wzbudza\u0142a podejrzenia \u015bwiadk\u00f3w. Jedna z os\u00f3b postanowi\u0142a zareagowa\u0107. Przypuszczenia okaza\u0142y si\u0119 s\u0142uszne, poniewa\u017c policja zbada\u0142a kobiet\u0119 alkomatem i wykry\u0142a zaskakuj\u0105cy wynik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30015021,dziwne-zachowanie-kobiety-z-dzieckiem-slusznie-wzbudzilo-podejrzenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T09:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ilu Polak\u00f3w g\u0142oduje w szpitalach? Na niekt\u00f3rych oddzia\u0142ach to nawet 90 proc. pacjent\u00f3w. Wskazano pow\u00f3d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/9f/1c/z30015158M,Pacjent-w-szpitalu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W polskich szpitalach przebywaj\u0105 tysi\u0105ce g\u0142oduj\u0105cych pacjent\u00f3w. Lekarze m\u00f3wi\u0105, \u017ce ma to zwi\u0105zek m.in. z brakiem wystarczaj\u0105cej liczby specjalist\u00f3w w zakresie leczenia \u017cywieniowego. Wymieniono r\u00f3wnie\u017c oddzia\u0142y, na kt\u00f3rych niedo\u017cywienie wyst\u0119puje nawet u 90 proc. pacjent\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014825,ilu-polakow-gloduje-w-szpitalach-na-niektorych-oddzialach-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T09:06:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Woda zala\u0142a ulice i domy. Przez ulewy stra\u017cacy interweniowali kilkaset razy. \"Nie czekajmy, reagujmy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/9f/1c/z30014964M,Ulewy-w-Polsce--Straz-pozarna-interweniowala-kilka.jpg\" vspace=\"2\" />Zalane ulice i posesje to obraz, jaki mo\u017cna zobaczy\u0107 na zdj\u0119ciach z region\u00f3w Polski, w kt\u00f3rych pojawi\u0142y si\u0119 ulewy. Stra\u017c po\u017carna interweniowa\u0142a kilkaset razy. - Je\u015bli pojawi si\u0119 jakiekolwiek zagro\u017cenie - drzewo spadnie na lini\u0119 energetyczn\u0105 lub uszkodzi budynek gospodarczy - to nie ma co zwleka\u0107 - oznajmi\u0142 rzecznik stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014667,woda-zalala-ulice-i-domy-przez-ulewy-strazacy-interweniowali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T08:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wzro\u015bnie temperatura, a we znaki dadz\u0105 si\u0119 burze. Co nas czeka w pogodzie? [PROGNOZA ZAGRO\u017bE\u0143 IMGW]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/9f/1c/z30014962M,IMGW-wydal-ostrzezenia-przed-burzami.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 burzami. W najbli\u017cszych dniach najwi\u0119cej opad\u00f3w pojawi si\u0119 w p\u00f3\u0142nocnej i zachodniej Polsce. Wzro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c temperatura i pojawi si\u0119 silny wiatr.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014684,alerty-imgw-synoptycy-wydali-ostrzezenia-pierwszego-stopnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T08:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015anieg i temperatura poni\u017cej zera w Tatrach. TOPR pom\u00f3g\u0142 18 osobom. Dosz\u0142o do \u015bmiertelnego wypadku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/9f/1c/z30014784M,Tatry--01-05-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />W \u015brodku lata w Tatrach spad\u0142 \u015bnieg i wyst\u0105pi\u0142y przymrozki. Mimo trudnych warunk\u00f3w pogodowych tury\u015bci nie rezygnuj\u0105 z g\u00f3rskich wycieczek. Ratownicy TOPR w ci\u0105gu jednego dnia udzielili pomocy 18 osobom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014481,snieg-i-temperatura-ponizej-zera-w-tatrach-topr-pomogl-18-osobom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T07:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa pani Joanny z Krakowa. Prawniczka zapowiada \"konsekwencje prawne wobec TVP\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/9f/1c/z30014426M,Parlamentarny-Zespol-Praw-Kobiet-zajmowal-sie-spra.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Joanna z Krakowa oraz jej pe\u0142nomocniczka uczestniczy\u0142y w posiedzeniu Parlamentarnego Zespo\u0142u Praw Kobiet. Kamila Ferenc powiedzia\u0142a, jakie kroki prawne zamierza podj\u0105\u0107 wraz ze swoj\u0105 klientk\u0105. Kobiety domagaj\u0105 si\u0119 zado\u015b\u0107uczynienia za post\u0119powanie policji. Ujawniono r\u00f3wnie\u017c dzia\u0142ania, kt\u00f3re zostan\u0105 podj\u0119te wobec TVP w zwi\u0105zku z \"naruszeniem d\u00f3br osobistych pani Joanny\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014333,pani-joanna-chce-zadoscuczynienia-za-dzialania-policji-zapowiedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T06:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bieliny. 19-latek wjecha\u0142 w trzech m\u0119\u017cczyzn. Policja prosi o pomoc i szuka \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f9/9f/1c/z30014457M,19-latek-stracil-panowanie-nad-samochodem-i-smiert.jpg\" vspace=\"2\" />Kieruj\u0105cy samochodem osobowym 19-latek wjecha\u0142 w trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy stali na chodniku w miejscowo\u015bci Bieliny (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Nastolatek po sforsowaniu ogrodzenia jednej z posesji, zdo\u0142a\u0142 o w\u0142asnych si\u0142ach wydosta\u0107 si\u0119 z pojazdu. Policja teraz szuka \u015bwiadk\u00f3w tragicznego zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014335,bieliny-samochod-wjechal-w-pieszych-nie-zyje-trzech-mezczyzn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T06:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ola poroni\u0142a w 18. tygodniu. Przyjecha\u0142a policja. Prokuratorka kaza\u0142a pompowa\u0107 szambo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/9f/1c/z30014361M,Poronienie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ola poroni\u0142a w 18. tygodniu i zadzwoni\u0142a po pomoc. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na kobiet\u0119 w szpitalu czekali policjanci, kt\u00f3rzy grozili pobraniem krwi na si\u0142\u0119. Z kolei prokuratorka kaza\u0142a wypompowa\u0107 szambo i szuka\u0107 w nim p\u0142odu. Histori\u0119 Oli opisuj\u0105 \"Wysokie Obcasy\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014316,ola-poronila-w-18-tygodniu-przyjechala-policja-prokuratorka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T05:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Darmowe leki, zni\u017cki na przejazdy i zwolnienie z abonamentu. Na takie ulgi mog\u0105 liczy\u0107 seniorzy [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/eb/1b/z29275909M,Seniorzy--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na jakie zni\u017cki i ulgi mog\u0105 liczy\u0107 emeryci w 2023 roku? Kt\u00f3rzy seniorzy s\u0105 zwolnieni z p\u0142acenia abonamentu RTV? W kt\u00f3rych miastach funkcjonuj\u0105 specjalne karty dla senior\u00f3w? Odpowiadamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014029,darmowe-leki-znizki-na-przejazdy-i-zwolnienie-z-abonamentu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T05:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Emerytura dla urodzonych mi\u0119dzy 1948 a 1969 rokiem. Ten dokument jest niezb\u0119dny, by otrzyma\u0107 pieni\u0105dze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/9f/1c/z30014024M,ZUS--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Osoby, kt\u00f3re urodzi\u0142y si\u0119 pomi\u0119dzy 1948 a 1969 rokiem, mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Jest jednak kilka warunk\u00f3w, kt\u00f3re musz\u0105 spe\u0142ni\u0107, aby otrzyma\u0107 takie \u015bwiadczenie. Sprawd\u017a, kto mo\u017ce przej\u015b\u0107 na wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119? Jakie dokumenty nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30013943,emerytura-dla-urodzonych-miedzy-1948-a-1969-rokiem-ten-dokument.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Kiedy do Polski wr\u00f3ci upa\u0142? Prognozowane ocieplenie nie potrwa d\u0142ugo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/9f/1c/z30014133M,Kiedy-wroci-upal-.jpg\" vspace=\"2\" />Arktyczne powietrze znad Skandynawii przynios\u0142o gwa\u0142towne, ale kr\u00f3tkotrwa\u0142e och\u0142odzenie. Ju\u017c w czwartek temperatura zacznie rosn\u0105\u0107, a w kolejnych dniach na termometrach mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 nawet 30 stopni. Synoptycy poinformowali jednak, \u017ce upa\u0142y nie potrwaj\u0105 d\u0142ugo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30014057,pogoda-kiedy-do-polski-wroci-upal-prognozowane-ocieplenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-07-27T03:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]