[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 16.04. Mglista i pochmurna noc, do 17 stopni w dzie\u0144", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 16.04. Mglista i pochmurna noc, do 17 stopni w dzie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fq73n3-noc-chlodna-mozliwe-mgly-5400602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na niedziel\u0119 16.04. Nadchodz\u0105ce godziny przynios\u0105 ze sob\u0105 pochmurn\u0105, miejscami deszczow\u0105 i mglist\u0105 aur\u0119, a w niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce nawet s\u0142abo pr\u00f3szy\u0107 \u015bnieg. Dzie\u0144 lokalnie r\u00f3wnie\u017c przyniesie opady deszczu, ale w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie pogodny. Na termometrach zobaczymy od 9 do 17 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-1604-mglista-i-pochmurna-noc-do-17-stopni-w-dzien-6919552?source=rss", "date_published": "2023-04-15 17:27:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przed Pa\u0142acem Prezydenckim", "description": "<img alt=\"Protest os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami przed Pa\u0142acem Prezydenckim \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-603p72-protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-przed-palacem-prezydenckim-6919461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami zorganizowa\u0142y w sobot\u0119 protest przed Pa\u0142acem Prezydenckim. Domagaj\u0105 si\u0119 przyspieszenia prac nad ustaw\u0105 o asystencji, a w ramach jej zapis\u00f3w chc\u0105, by mi\u0119dzy innymi zwi\u0119kszony zosta\u0142 dost\u0119p do asystent\u00f3w dla os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami. To ju\u017c ich pi\u0105ty protest przed siedzib\u0105 g\u0142owy pa\u0144stwa.", "link": "https://tvn24.pl/polska/protest-osob-z-niepelnosprawnosciami-przed-palacem-prezydenckim-6919454?source=rss", "date_published": "2023-04-15 17:23:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car drewnianego domu. Trzy osoby zosta\u0142y ranne, jedn\u0105 reanimowano", "description": "<img alt=\"Po\u017car drewnianego domu. Trzy osoby zosta\u0142y ranne, jedn\u0105 reanimowano\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4p5ocv-zakopane-pozar-na-starej-pardalowce-trzy-osoby-poszkodowane-6919511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby zosta\u0142y ranne i przetransportowane do szpitala po po\u017carze domu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Zakopanem. Jedn\u0105 z nich - jak przekazali stra\u017cacy - trzeba by\u0142o reanimowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zakopane-pozar-domu-trzy-osoby-ranne-jedna-reanimowano-6919514?source=rss", "date_published": "2023-04-15 15:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stworzyli \"rozb\u0142yski s\u0142oneczne\" w laboratorium. Mia\u0142y wielko\u015b\u0107 banana", "description": "<img alt=\"Stworzyli \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wf51pg-symulowana-petla-koronalna-6919457/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Rozb\u0142yski s\u0142oneczne\" w niewielkiej skali uda\u0142o si\u0119 wytworzy\u0107 ameryka\u0144skim naukowcom. Badacze przeanalizowali mechanizm, kt\u00f3ry prowadzi do powstawania p\u0119tli koronalnych, \u0142uk\u00f3w plazmy wznosz\u0105cych si\u0119 nad powierzchni\u0119 S\u0142o\u0144ca, i odtworzyli je w warunkach laboratoryjnych. Symulacja pozwoli\u0142a odkry\u0107, \u017ce ich budowa mo\u017ce by\u0107 zupe\u0142nie inna, ni\u017c nam si\u0119 wydawa\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-naukowcy-stworzyli-rozblyski-sloneczne-w-laboratorium-mialy-wielkosc-banana-6919431?source=rss", "date_published": "2023-04-15 15:54:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zauwa\u017cyli samoch\u00f3d z kluczykami, wsiedli i pojechali na \u0142\u0105k\u0119. O losie nastolatk\u00f3w zdecyduje s\u0105d", "description": "<img alt=\"Zauwa\u017cyli samoch\u00f3d z kluczykami, wsiedli i pojechali na \u0142\u0105k\u0119. O losie nastolatk\u00f3w zdecyduje s\u0105d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-inl751-kluczyki-w-stacyjce-6919490/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3jk\u0105 nastolatk\u00f3w z gminy Krzesz\u00f3w (woj. podkarpackie) zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny. 13- i 14-latek wsiedli do cudzego samochodu, w kt\u00f3rym by\u0142y kluczyki i je\u017adzili po \u0142\u0105ce. Na widok w\u0142a\u015bciciela pr\u00f3bowali ucieka\u0107, ale utkn\u0119li w grz\u0105skim terenie. Mundurowym t\u0142umaczyli, \u017ce je\u017adzili samochodem \"dla zabawy\".", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gmina-krzeszow-dwoch-nastolatkow-jezdzilo-samochodem-po-lace-odpowiedza-za-to-przed-sadem-6919465?source=rss", "date_published": "2023-04-15 15:48:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obchody rocznicy katastrofy smole\u0144skiej z op\u00f3\u017anieniem. Przem\u00f3wi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski", "description": "<img alt=\"Obchody rocznicy katastrofy smole\u0144skiej z op\u00f3\u017anieniem. Przem\u00f3wi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u2zb1y-andrzej-duda-zlozyl-kwiaty-przed-pomnikiem-ofiar-katastrofy-smolenskiej-na-placu-pilsudskiego-w-warszawie-6893778/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 uroczyste obchody 13. rocznicy katastrofy smole\u0144skiej, przesuni\u0119te o niemal tydzie\u0144 z powodu Wielkanocy. Wieczorem prezydent Andrzej Duda we\u017amie udzia\u0142 we mszy w intencji ofiar katastrofy, a prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski b\u0119dzie przemawia\u0142 przed Pa\u0142acem Prezydenckim.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-13-rocznica-katastrofy-smolenskiej-uroczystosci-na-placu-pilsudskiego-program-utrudnienia-6918927?source=rss", "date_published": "2023-04-15 15:00:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zapowied\u017a zakazu przywozu produkt\u00f3w z Ukrainy. Jest lista", "description": "<img alt=\"Zapowied\u017a zakazu przywozu produkt\u00f3w z Ukrainy. Jest lista\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-95a9nw-zboze-rolnicy-rolnictwo-uprawy-zywnosc-6919396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dz\u0105cy zapowiedzieli wprowadzenie zakazu przywozu produkt\u00f3w z Ukrainy. Minister rozwoju i technologii Waldemar Buda opublikowa\u0142 rozporz\u0105dzenie w tej sprawie. Na li\u015bcie zakazanych produkt\u00f3w s\u0105 mi\u0119dzy innymi zbo\u017ce, mleko, jaja oraz mi\u0119so drobiowe.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-przywozu-produktow-z-ukrainy-minister-rozwoju-waldemar-buda-opublikowal-rozporzadzenie-lista-6919354?source=rss", "date_published": "2023-04-15 13:31:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konserwator popar\u0142 park kulturowy w Warszawie. Ale upomina si\u0119 o plany miejscowe", "description": "<img alt=\"Konserwator popar\u0142 park kulturowy w Warszawie. Ale upomina si\u0119 o plany miejscowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dvpch4-projektowany-park-kulturowy-historycznego-centrum-warszawy-galeria-6919332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto chce utworzy\u0107 park kulturowy Historycznego Centrum Warszawy. Uwa\u017ca, \u017ce uporz\u0105dkuje to sprawy dotycz\u0105ce\u00a0m.in. szpec\u0105cych reklam. Mazowiecki konserwator zabytk\u00f3w zaopiniowa\u0142 projekt pozytywnie. Ale teraz zauwa\u017ca, \u017ce bez uchwalenia miejscowych plan\u00f3w zagospodarowania b\u0119dzie to rozwi\u0105zanie nieskuteczne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-park-kulturowy-historycznego-centrum-warszawy-zastrzezenie-konserwatora-6919288?source=rss", "date_published": "2023-04-15 13:21:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbite auto blokuje ruch. Du\u017ce korki na trasie S8", "description": "<img alt=\"Rozbite auto blokuje ruch. Du\u017ce korki na trasie S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2yv9ci-rozbity-volkswagen-na-trasie-s8-6919320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z utrudnieniami musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 kierowcy podr\u00f3\u017cuj\u0105cy tras\u0105 S8. Jak donosi nasz reporter, zator utworzy\u0142 si\u0119 na wysoko\u015bci Maczka. Ruch blokuje rozbity samoch\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-trasa-s8-rozbite-auto-blokuje-ruch-duze-korki-na-trasie-s8-6919317?source=rss", "date_published": "2023-04-15 13:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u0141\u00f3d\u017a przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na jeziorze. P\u0142yn\u0119\u0142y ni\u0105 dwie osoby", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3d\u017a przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na jeziorze. P\u0142yn\u0119\u0142y ni\u0105 dwie osoby \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c9gorz-przewrocona-lodz-na-jeziorze-zegrzynskim-6919223/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy interweniowali w weekend nad jeziorem Zegrzy\u0144skim. W pi\u0105tek wieczorem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 tam \u0142\u00f3d\u017a. W \u015brodku by\u0142y dwie osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jezioro-zegrzynskie-przewrocila-sie-lodz-6919228?source=rss", "date_published": "2023-04-15 12:45:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u00f3r o nied\u017awiedzia, kt\u00f3ry zabi\u0142 26-latka. S\u0105d drugi raz cofn\u0105\u0142 decyzj\u0119 w\u0142adz o u\u015bpieniu zwierz\u0119cia", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r o nied\u017awiedzia, kt\u00f3ry zabi\u0142 26-latka. S\u0105d drugi raz cofn\u0105\u0142 decyzj\u0119 w\u0142adz o u\u015bpieniu zwierz\u0119cia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6ic1c2-niedzwiedz-brunatny-5577970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Regionalny s\u0105d administracyjny w Trydencie we W\u0142oszech czasowo uchyli\u0142 decyzj\u0119 prezydenta prowincji nakazuj\u0105c\u0105 u\u015bmiercenie nied\u017awiedzicy, kt\u00f3ra \u015bmiertelnie zaatakowa\u0142a na pocz\u0105tku kwietnia 26-latka w lesie w Val di Sole. Protestowali przeciwko temu niekt\u00f3rzy obro\u0144cy praw zwierz\u0105t. Jak przypomina w\u0142oska agencja informacyjna ANSA, do podobnej sytuacji dosz\u0142o w 2020 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-trydent-spor-o-niedzwiedzia-ktory-zabil-26-latka-sad-drugi-raz-cofnal-decyzje-wladz-o-uspieniu-zwierzecia-6919167?source=rss", "date_published": "2023-04-15 12:27:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wszczepili pacjentce protez\u0119 stawu biodrowego z drukarki 3D. Pierwszy raz wydrukowano j\u0105 w Polsce", "description": "<img alt=\"Wszczepili pacjentce protez\u0119 stawu biodrowego z drukarki 3D. Pierwszy raz wydrukowano j\u0105 w Polsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qkico4-najpierw-powstala-plastikowa-wersja-probna-6892998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekarze z Wojew\u00f3dzkiego Szpitala im. Stefana Kardyna\u0142a Wyszy\u0144skiego w Lublinie przeprowadzili zabieg, podczas kt\u00f3rego jako pierwsi w Polsce wszczepili pacjentowi protez\u0119 stawu biodrowego, kt\u00f3ra zosta\u0142a wydrukowana w drukarce 3D przez polsk\u0105 firm\u0119. Proces, kt\u00f3ry do tego doprowadzi\u0142, trwa\u0142 oko\u0142o dw\u00f3ch miesi\u0119cy. Trzeba by\u0142o dok\u0142adnie dopasowa\u0107 implanty do ubytk\u00f3w kostnych.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-wszczepili-proteze-stawu-biodrowego-wydrukowana-w-drukarce-3d-przez-polska-firme-6892987?source=rss", "date_published": "2023-04-15 12:11:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W Szczecinie rolnicy b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 do skutku. \"Firmy robi\u0105 sobie biznesy, a my nie mamy przysz\u0142o\u015bci\"", "description": "<img alt=\"W Szczecinie rolnicy b\u0119d\u0105 protestowa\u0107 do skutku. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ip4ehz-rolnicy-protestuja-w-szczecinie-6919049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szczecinie trwa ju\u017c 24. dzie\u0144 protestu rolnik\u00f3w domagaj\u0105cych si\u0119 wstrzymania importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. - My nie chcemy pomocy, jeste\u015bmy samowystarczalni. Potrzebujemy tylko stabilno\u015bci - m\u00f3wi jeden z uczestnik\u00f3w protestu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-protest-rolnikow-do-skutku-firmy-robia-sobie-biznesy-a-my-nie-mamy-przyszlosci-6918958?source=rss", "date_published": "2023-04-15 11:31:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska pod chmurami, zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107. Burz mo\u017ce przybywa\u0107", "description": "<img alt=\"Polska pod chmurami, zacz\u0119\u0142o grzmie\u0107. Burz mo\u017ce przybywa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-m8nxkl-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-sobote-godz-13-6919145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 po po\u0142udniu nad cz\u0119\u015bci\u0105 kraju pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. W ci\u0105gu kolejnych godzin na po\u0142udniowym wschodzie ma ich przybywa\u0107. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-1504-mapa-i-radar-burz-6919140?source=rss", "date_published": "2023-04-15 11:17:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ch\u0142opiec zmar\u0142 w rozgrzanym samochodzie. Matka oskar\u017cona", "description": "<img alt=\"Ch\u0142opiec zmar\u0142 w rozgrzanym samochodzie. Matka oskar\u017cona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8o3qse-fotelik-samochod-dziecko-fotel-shutterstock1158854869s-5526897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczeci\u0144ska prokuratura skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko matce p\u00f3\u0142torarocznego ch\u0142opca, kt\u00f3ry zmar\u0142 pozostawiony w samochodzie na kilka godzin. Kobiecie zarzuca si\u0119 nieumy\u015blne spowodowanie \u015bmierci syna.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/szczecin-poltoraroczny-chlopiec-zmarl-w-rozgrzanym-samochodzie-matka-oskarzona-6918852?source=rss", "date_published": "2023-04-15 10:37:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powolne wykluwanie. Wielkie jajo coraz bli\u017cej", "description": "<img alt=\"Powolne wykluwanie. Wielkie jajo coraz bli\u017cej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mgcf90-rzezba-jaja-drozda-moze-powstac-na-placu-pieciu-rogow-5097588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pomys\u0142 zrodzi\u0142 si\u0119 cztery lata temu i, cho\u0107 o oficjalnych terminach dzi\u015b nikt rozmawia\u0107 nie chce, to jest blisko zako\u0144czenia. Dwumetrowe, b\u0142\u0119kitne jajo stanie na tak zwanym placu Pi\u0119ciu Rog\u00f3w w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu. Rze\u017ab\u0119 wymy\u015bli\u0142a Joanna Rajkowska, tw\u00f3rczyni palmy na rondzie de Gaulle\u2019a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-jajo-na-placu-pieciu-rogow-rzezba-joanny-rajkowskiej-6918819?source=rss", "date_published": "2023-04-15 10:19:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chodnik tylko po jednej stronie. \"Troch\u0119 si\u0119 pogubi\u0142am\"", "description": "<img alt=\"Chodnik tylko po jednej stronie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pq5dx8-zamkniety-chodnik-przy-ulicy-spacerowej-6918897/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budowa torowiska tramwajowego i przebudowa sieci ciep\u0142owniczej na Spacerowej utrudnia \u017cycie mieszka\u0144com. Na dolnym odcinku ulicy piesi mog\u0105 chodzi\u0107 tylko jedn\u0105 stron\u0105 ulicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budowa-tramwaju-do-wilanowa-chodnik-na-spacerowej-tylko-po-jednej-stronie-6918692?source=rss", "date_published": "2023-04-15 10:11:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doniesienia z frontu: Rosja przerzuca do Bachmutu nowe czo\u0142gi Proryw", "description": "<img alt=\"Doniesienia z frontu: Rosja przerzuca do Bachmutu nowe czo\u0142gi Proryw\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6eco9m-czolgi-t-90-m-proryw-4839125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Post\u0119p wojsk rosyjskich w Bachmucie jest bardzo powolny, okupanci musz\u0105 p\u0142aci\u0107 w\u0142asn\u0105 krwi\u0105 za ka\u017cd\u0105 ulic\u0119, ka\u017cdy budynek - m\u00f3wi\u0142 w ukrai\u0144skiej telewizji O\u0142eksandr, \u017co\u0142nierz 93. samodzielnej brygady zmechanizowanej \"Zimny Jar\". Obro\u0144ca Bachmutu przekaza\u0142, \u017ce Rosja przerzuca do tego miasta nowe czo\u0142gi Proryw, kt\u00f3re maj\u0105 niszczy\u0107 \"budynek za budynkiem\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-zolnierze-rosja-przerzuca-do-bachmutu-nowe-czolgi-proryw-6918792?source=rss", "date_published": "2023-04-15 09:37:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzy\u0142 w dwa samochody i wjecha\u0142 na chodnik. \"O ma\u0142y w\u0142os nie potr\u0105ci\u0142 kobiety z dzieckiem\"", "description": "<img alt=\"Uderzy\u0142 w dwa samochody i wjecha\u0142 na chodnik. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1c75nd-28-latek-mial-ponad-dwa-promile-alkoholu-6918780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant z suwalskiej patrol\u00f3wki zatrzyma\u0142 nietrze\u017awego kierowc\u0119, kt\u00f3ry w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie) wjecha\u0142 w samochody stoj\u0105ce przed skrzy\u017cowaniem. - O ma\u0142y w\u0142os nie potr\u0105ci\u0142 te\u017c kobiety z dzieckiem, kt\u00f3ra sz\u0142a chodnikiem - przekazali mundurowi. Funkcjonariusz, by\u0142 ju\u017c po s\u0142u\u017cbie, ale natychmiast zareagowa\u0142. Podbieg\u0142 do samochodu i wyci\u0105gn\u0105\u0142 z auta kierowc\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 28-latek mia\u0142 ponad dwa promile alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-pijany-kierowca-uderzyl-w-samochody-i-wjechal-na-chodnik-o-maly-wlos-nie-potracil-kobiety-z-dzieckiem-6918806?source=rss", "date_published": "2023-04-15 09:35:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Darmowe czipowanie i promocja adopcji. Psy z Palucha ruszaj\u0105 do Parku Szcz\u0119\u015bliwickiego", "description": "<img alt=\"Darmowe czipowanie i promocja adopcji. Psy z Palucha ruszaj\u0105 do Parku Szcz\u0119\u015bliwickiego \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nw3d5w-akcja-adoptuj-warszawiaka-5864859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w Parku Szcz\u0119\u015bliwickim b\u0119dziemy mogli zobaczy\u0107 i bli\u017cej pozna\u0107 podopiecznych schroniska Na Paluchu.\u00a0Odb\u0119dzie si\u0119 tam kolejna w tym roku akcja \"Adoptuj Warszawiaka\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-adoptuj-warszawiaka-w-parku-szczesliwickim-darmowe-czipowanie-6918645?source=rss", "date_published": "2023-04-15 08:09:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogotowie przeciwpowodziowe w jednym z powiat\u00f3w. Przekroczone stany alarmowe, IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"Pogotowie przeciwpowodziowe w jednym z powiat\u00f3w. Przekroczone stany alarmowe, IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-77vd7b-obowiazuja-ostrzezenia-hydrologiczne-5151126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogotowie przeciwpowodziowe og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119 rano w powiecie k\u0142odzkim (wojew\u00f3dztwo dolno\u015bl\u0105skie) tamtejszy starosta. Decyzja ta zwi\u0105zana jest ze wzrostem stan\u00f3w w\u00f3d i przekroczeniem stan\u00f3w ostrzegawczych w rzekach i potokach. W innych cz\u0119\u015bciach regionu przekroczone s\u0105 stany alarmowe, tak jak i na jednej z rzek wojew\u00f3dztwa \u015bwi\u0119tokrzyskiego. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alerty hydrologiczne trzeciego, drugiego i pierwszego stopnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/dolnoslaskie-pogotowie-przeciwpowodziowe-w-powiecie-klodzkim-przekroczone-stany-alarmowe-na-rzekach-alerty-imgw-6918624?source=rss", "date_published": "2023-04-15 06:23:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy politycy ucz\u0105 si\u0119 na b\u0142\u0119dach? Mateusz Morawiecki, Daniel Obajtek i znowu prywatne maile", "description": "<img alt=\"Czy politycy ucz\u0105 si\u0119 na b\u0142\u0119dach? Mateusz Morawiecki, Daniel Obajtek i znowu prywatne maile\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u7ztcn-mateusz-morawiecki-6915607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki zmieni\u0142 prywatnego maila, ale nie zrezygnowa\u0142 z wysy\u0142ania wiadomo\u015bci na prywatne skrzynki, mi\u0119dzy innymi do Daniela Obajtka. Okazuje si\u0119, \u017ce nie zaprzesta\u0142 tego nawet po wybuchu wojny w Ukrainie. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/gazeta-wyborcza-donosi-o-wycieku-maili-mateusza-morawieckiego-komentarze-politykow-6916179?source=rss", "date_published": "2023-04-15 04:40:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 15.04. Deszcz, chmury i rozpogodzenia, lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 15.04. Deszcz, chmury i rozpogodzenia, lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hprqdc-bedzie-grzmiec-6067375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 15.04 pojawi si\u0119 sporo chmur na niebie, z kt\u00f3rych popada deszcz. W niekt\u00f3rych regionach, zw\u0142aszcza na po\u0142udniu, mo\u017ce zagrzmie\u0107. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie do 16 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-1504-deszcz-chmury-i-rozpogodzenia-lokalnie-pojawia-sie-burze-6901167?source=rss", "date_published": "2023-04-15 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 15.04. Deszcz, chmury i rozpogodzenia, lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 15.04. Deszcz, chmury i rozpogodzenia, lokalnie pojawi\u0105 si\u0119 burze\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hprqdc-bedzie-grzmiec-6067375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W sobot\u0119 15.04 pojawi si\u0119 sporo chmur na niebie, z kt\u00f3rych popada deszcz. W niekt\u00f3rych regionach, zw\u0142aszcza na po\u0142udniu, mo\u017ce zagrzmie\u0107. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie do 16 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-1504-deszcz-chmury-i-rozpogodzenia-lokalnie-pojawia-sie-burze-6901167?source=rss", "date_published": "2023-04-15 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]