[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwszy turecki satelita wyniesiony na orbit\u0119 oko\u0142oziemsk\u0105. U\u017cyto rakiety od SpaceX", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YYIktkuTURBXy84MzMyNjI2ZC02MDMzLTRkNTItODRhYi02NTJkNDBjODhjY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 - przy pomocy rakiety firmy SpaceX Elona Muska - na orbit\u0119 oko\u0142oziemsk\u0105 wyniesiony zosta\u0142 pierwszy wykonany wy\u0142\u0105cznie z rodzimych komponent\u00f3w satelita obserwacyjny Turcji - poinformowa\u0142 prezydencki dyrektoriat ds. komunikacji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8699673,pierwszy-turecki-satelita-wyniesiony-na-orbite-okoloziemska-uzyto-rakiety-od-spacex.html", "date_published": "2023-04-15 19:03:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sudan: Zamieszki w Chartumie, p\u0142onie ukrai\u0144ski samolot", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hA2ktkuTURBXy9iZjEyOGFhZi1jZWZkLTQ2MWUtYTAyYi01ODliMDNkMTNmODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W centrum Chartumu, stolicy Sudanu, s\u0142ycha\u0107 strza\u0142y i eksplozje; na skutek walk pomi\u0119dzy armi\u0105 rz\u0105dow\u0105 a rebeliantami zapali\u0142 si\u0119 samolot nale\u017c\u0105cy do ukrai\u0144skich niskobud\u017cetowych linii SkyUp - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 rosyjska sekcja BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699672,sudan-zamieszki-w-chartumie-plonie-ukrainski-samolot.html", "date_published": "2023-04-15 18:57:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wesz\u0142o w \u017cycie rozporz\u0105dzenie ws. zakazu przywozu z Ukrainy produkt\u00f3w rolnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4zoktkuTURBXy82M2RjN2RkYS1kZDE1LTQ5OTgtYmExZS1lMDA5MGUxMWI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Dzienniku Ustaw opublikowano w sobot\u0119 wieczorem rozporz\u0105dzenie ws. zakazu przywozu z Ukrainy produkt\u00f3w rolnych. Rozporz\u0105dzenie zak\u0142ada, \u017ce do 30 czerwca tego roku obowi\u0105zuje zakaz przywozu z Ukrainy m.in. zbo\u017ca, cukru, jaj. Wchodzi w \u017cycie z dniem og\u0142oszenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699671,weszlo-w-zycie-rozporzadzenie-ws-zakazu-przywozu-z-ukrainy-produktow-rolnych.html", "date_published": "2023-04-15 18:51:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jest wyrok dla uczestnika zamieszek na Kapitolu w 2021 roku. M\u0119\u017cczyzna przeprosi\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CcVktkuTURBXy85MDU4ZGYxMC1iOTg0LTRmYzEtOGUyYi1kZTFjYWU4NzZjMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Patrick McCaughey III, kt\u00f3ry podczas zamieszek 6 stycznia 2021 roku na Kapitolu zrani\u0142 policjanta, zosta\u0142 skazany w pi\u0105tek w Waszyngtonie na siedem lat i sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy wi\u0119zienia. M\u0119\u017cczyzna przeprasza\u0142 za sw\u00f3j czyn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8699669,jest-wyrok-dla-uczestnika-zamieszek-na-kapitolu-w-2021-roku-mezczyzna-przeprosil.html", "date_published": "2023-04-15 18:41:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie nowe memorandum o wsp\u00f3\u0142pracy Polski i Ukrainy? Reakcja na zakaz przywozu produkt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo polityki rolnej i \u017cywno\u015bciowej Ukrainy, reaguj\u0105c na zakaz przywozu do Polski z Ukrainy produkt\u00f3w rolnych, zaproponowa\u0142o w sobot\u0119 stronie polskiej uzgodnienie nowego memorandum o wsp\u00f3\u0142pracy i wsp\u00f3lne zbadanie nadu\u017cy\u0107. Polski minister rolnictwa Robert Telus powiedzia\u0142 PAP, \u017ce do rozm\u00f3w w tej sprawie mo\u017ce doj\u015b\u0107 w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8699631,bedzie-nowe-memorandum-o-wspolpracy-polski-i-ukrainy-reakcja-na-zakaz-przywozu-produktow.html", "date_published": "2023-04-15 16:17:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy zamykaj\u0105 ostatnie elektrownie atomowe. Greenpeace \u015bwi\u0119tuje, Nuklearia rozpacza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rVaktkuTURBXy8xMzlmM2U2OC0xODhkLTQ0ZWYtYWQ1NC02ZjBhYzExNmZkYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy zamykaj\u0105 w sobot\u0119 ostatnie dzia\u0142aj\u0105ce w kraju elektrownie atomowe. &quot;Wyj\u015bcie z atomu czyni nasz kraj bezpieczniejszym. (\u2026) Wkraczamy w now\u0105 er\u0119 produkcji energii\u201d \u2013 potwierdzi\u0142a w sobot\u0119 na Twitterze Steffi Lemke (Zieloni), federalna minister \u015brodowiska. Na niemieckich ulicach demonstrowali zar\u00f3wno zwolennicy, jak i przeciwnicy energii j\u0105drowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699620,niemcy-zamykaja-ostatnie-elektrownie-atomowe-greenpeace-swietuje-nuklearia-rozpacza.html", "date_published": "2023-04-15 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy: Protestuj\u0105cy przeciwko rosyjskiej agresji musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 za \"specjalne wykorzystanie asfaltu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1EQktkuTURBXy8zOTQzMjA3ZS01MjVjLTQ5MjUtOTNjMi0xODY5YzFhZDRhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />806 euro kary musz\u0105 zap\u0142aci\u0107 aktywi\u015bci, kt\u00f3rzy w rocznic\u0119 rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 przed ambasad\u0105 Rosji w Berlinie ustawili zniszczony pod Kijowem czo\u0142g, aby &quot;postawi\u0107 z\u0142om z powrotem przed drzwiami terroryst\u00f3w&quot; - opisuje w sobot\u0119 portal dziennika &quot;Bild&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699619,niemcy-protestujacy-przeciwko-rosyjskiej-agresji-musza-zaplacic-za-specjalne-wykorzystanie-asfaltu.html", "date_published": "2023-04-15 13:54:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Konwencja \"Dla Polskiej Wsi\". Co PiS obieca\u0142 rolnikom?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6zAktkuTURBXy9iOTE5OGQyZi05ODNiLTQyMjUtYTAwZi04ZjVhYzY5ODFlMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konwencja PiS &quot;Dla Polskiej Wsi&quot; odbywa si\u0119 w miejscowo\u015bci \u0141yse ko\u0142o Ostro\u0142\u0119ki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699618,konwencja-dla-polskiej-wsi-co-pis-obiecal-rolnikom.html", "date_published": "2023-04-15 13:48:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sudan: Starcia pomi\u0119dzy armi\u0105 rz\u0105dow\u0105 a si\u0142ami paramilitarnymi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HcAktkuTURBXy9lYTQxNTUzNi1kODNiLTRhN2MtYTEyNS01ODExYjRiYjk3ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Suda\u0144skie paramilitarne Si\u0142y Szybkiego Wsparcia (RSF) poinformowa\u0142y w sobot\u0119, \u017ce rz\u0105dowa armia otoczy\u0142a jedn\u0105 z ich baz i otworzy\u0142a ogie\u0144 z ci\u0119\u017ckiej broni. W kilku cz\u0119\u015bciach Chartumu s\u0142ycha\u0107 by\u0142o strza\u0142y - poinformowa\u0142a agencja Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699599,sudan-starcia-pomiedzy-armia-rzadowa-a-silami-paramilitarnymi.html", "date_published": "2023-04-15 10:02:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tanie bilety lotnicze. Jak kupowa\u0107, \u017ceby zaoszcz\u0119dzi\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/itNktkuTURBXy83N2QzMzVkNS02NTM5LTQ3ZTUtYTM2Ny05YTZkMzNhZjFlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kupowanie bilet\u00f3w lotniczych cz\u0119sto stanowi spore obci\u0105\u017cenie dla naszego bud\u017cetu. Istniej\u0105 jednak sposoby, by upolowa\u0107 bilety lotnicze taniej. Oto gar\u015b\u0107 porad, kt\u00f3re pomog\u0105 znale\u017a\u0107 najlepsze oferty i zaoszcz\u0119dzi\u0107.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8699595,tanie-bilety-lotnicze-jak-kupowac-zeby-zaoszczedzic.html", "date_published": "2023-04-15 09:24:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przeciw dro\u017cy\u017anie i k\u0142amstwu. Tusk wzywa do marszu 4 czerwca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k0sktkuTURBXy9hZGIyNjkxZi1iYmM4LTQ2NjQtODYzMS03NTE1MjgxYTM1MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wzywam wszystkich na marsz w samo po\u0142udnie 4 czerwca w Warszawie - napisa\u0142 w sobot\u0119 na Twitterze przewodnicz\u0105cy PO Donald Tusk. Doda\u0142, \u017ce marsz jest przeciw dro\u017cy\u017anie i k\u0142amstwu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699591,przeciw-drozyznie-i-klamstwu-tusk-wzywa-do-marszu-4-czerwca.html", "date_published": "2023-04-15 08:27:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina szykuje kontrofensyw\u0119 w najbli\u017cszym czasie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOOktkuTURBXy9mN2JiNDllOS1hNDc2LTQ4YTAtOGY5Yi1jNzE5MDM5OWIzODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Ukrainy Denys Szmyhal zapewni\u0142, \u017ce &quot;nic nie zmieni&quot; plan\u00f3w kontrofensywy armii ukrai\u0144skiej na froncie. Wyrazi\u0142 przekonanie, \u017ce rozpocznie si\u0119 ona w najbli\u017cszym czasie i podkre\u015bli\u0142, \u017ce celem Ukrainy jest odzyskanie terytori\u00f3w w granicach z 1991 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8699590,ukraina-szykuje-kontrofensywe-w-najblizszym-czasie.html", "date_published": "2023-04-15 08:24:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef Axel Springer instruowa\u0142 politycznie dziennikarzy i wp\u0142ywa\u0142 na kampani\u0119 wyborcz\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W3bktkuTURBXy8wNTBiOGViZi01NmJiLTRkNTgtYTNhOS1jNDE0MDc1MWY1MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dziennik \u201eDie Zeit&quot; jako pierwszy opublikowa\u0142 maile i wiadomo\u015bci, pisane na czacie przez szefa koncernu Axel Springer - Mathiasa Doepfnera. Wypowiedzi, w kt\u00f3rych Doepfner m.in. obra\u017ca Niemc\u00f3w Wschodnich czy instruuje \u00f3wczesnego redaktora naczelnego \u201eBilda\u201d, by przed wyborami pisa\u0142 wi\u0119cej o FDP, tym samym wp\u0142ywa\u0142 na kampani\u0119 wyborcz\u0105, wywo\u0142a\u0142y oburzenie i poruszenie \u2013 opisuje w pi\u0105tek \u201eTagesschau\u201d. To manipulacja redaktorami i dewaluacja dziennikarstwa - ocenia premier Turyngii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699588,szef-axel-springer-instruowal-politycznie-dziennikarzy-i-wplywal-na-kampanie-wyborcza.html", "date_published": "2023-04-15 08:21:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile Polak\u00f3w i Polek korzysta z Profilu Zaufanego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/onEktkuTURBXy85YmYyZmVhYy04N2ExLTRmMmUtOGJjOC03MDZlZDRiMDFmZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />16 milion\u00f3w Polak\u00f3w korzysta z Profilu Zaufanego - poinformowa\u0142 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce jako metody autoryzacji opr\u00f3cz SMS-\u00f3w mo\u017cna te\u017c u\u017cy\u0107 aplikacji mObywatel.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8699586,ile-polakow-i-polek-korzysta-z-profilu-zaufanego.html", "date_published": "2023-04-15 08:13:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "WHO w tym roku odwo\u0142a pandemi\u0119? Czy jeste\u015bmy ju\u017c bezpieczni?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1MHktkuTURBXy9iMDE0NTgyMi1kYTE4LTQyMmEtOTFhOC02MGZhNmUyZDJiZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do\u015b\u0107 prawdopodobne, \u017ce WHO jeszcze w tym roku odwo\u0142a pandemi\u0119 koronawirusa. Z globalnego punktu widzenia nie stanowi on ju\u017c dla populacji ludzkiej a\u017c takiego zagro\u017cenia, jak rok temu \u2013 powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska, lecz zastrzeg\u0142a, \u017ce nie oznacza to od razu absolutnego bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8699581,who-w-tym-roku-odwola-pandemie-czy-jestesmy-juz-bezpieczni.html", "date_published": "2023-04-15 08:08:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samoch\u00f3d w leasingu. Mo\u017cna go podarowa\u0107, nie p\u0142ac\u0105c podatku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/05nktkuTURBXy8wYTE2M2E1ZC1jZjQxLTRlNWMtYjhiYS1mN2I1YmYzZjg1N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Darowizna samochodu wykupionego przez przedsi\u0119biorc\u0119 po zako\u0144czeniu umowy leasingowej nie jest obj\u0119ta podatkiem dochodowym \u2013 poda\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w wyja\u015bnieniu przes\u0142anym PAP.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699576,samochod-w-leasingu-mozna-go-podarowac-nie-placac-podatku.html", "date_published": "2023-04-15 08:02:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ludzie b\u0119d\u0105 umiera\u0107 z powodu upa\u0142\u00f3w. Trzeba ograniczy\u0107 ocieplenie [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oWVktkuTURBXy80MDhmODlmNi0wZDU5LTRlMjYtYTMzYS0yNjU5MWFmZDMzYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby globalne ocieplenie do ko\u0144ca tego wieku zosta\u0142o ograniczone do 2 st. C, mo\u017cna by zapobiec ponad 80 proc. zgon\u00f3w zwi\u0105zanych z upa\u0142ami na Bliskim Wschodzie i w Afryce P\u00f3\u0142nocnej - wynika z badania opublikowanego w \u201eThe Lancet Planetary Health\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8699575,ludzie-beda-umierac-z-powodu-upalow-trzeba-ograniczyc-ocieplenie-badanie.html", "date_published": "2023-04-15 07:53:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Joe Biden: Nied\u0142ugo oficjalnie og\u0142osz\u0119 pocz\u0105tek kampanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYBktkuTURBXy9lNmQxY2FkNS1hOWM2LTRkOGUtOWVkZi0yMDE1ZTAxMWE3NzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce zdecydowa\u0142 si\u0119 kandydowa\u0107 na drug\u0105 kadencj\u0119 i oficjalnie og\u0142osi pocz\u0105tek swojej kampanii reelekcyjnej \u201estosunkowo szybko\u201d, informuje Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8699573,joe-biden-niedlugo-oficjalnie-oglosze-poczatek-kampanii.html", "date_published": "2023-04-15 07:46:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadki na Wall Street. Niepokoj\u0105cy odczyt sprzeda\u017cy detalicznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WSbktkuTURBXy8yYzk0Yjg0Yi0yOTUzLTQyMGEtYTRjNi0yYjkyYzUwZWQ2MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0105tkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 niedu\u017cymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy analizowali dane o sprzeda\u017cy detalicznej oraz wyniki kwartalne ameryka\u0144skich sp\u00f3\u0142ek, w tym bank\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699572,spadki-na-wall-street-niepokojacy-odczyt-sprzedazy-detalicznej.html", "date_published": "2023-04-15 07:39:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Pary\u017cu, Lyonie i Nantes dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105. Francuska Rada Konstytucyjna zatwierdzi\u0142a reform\u0119 emerytaln\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BerktkuTURBXy83MGM2MjRjZS0wMTVkLTQ1MzktYTU0Yy1iMTdkMWFiMGYxN2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek wieczorem w ca\u0142ej Francji trwaj\u0105 manifestacje, b\u0119d\u0105ce reakcj\u0105 na zatwierdzenie przez Rad\u0119 Konstytucyjn\u0105 wi\u0119kszo\u015bci za\u0142o\u017ce\u0144 podwy\u017cszaj\u0105cej wiek emerytalny rz\u0105dowej reformy. W Pary\u017cu, Lyonie i Nantes dosz\u0142o do star\u0107 z policj\u0105, w Rennes podpalono wej\u015bcie do komisariatu. Zwi\u0105zki zawodowe zapowiadaj\u0105 dalsze protesty.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8699570,w-paryzu-lyonie-i-nantes-doszlo-do-starc-z-policja-francuska-rada-konstytucyjna-zatwierdzila-reforme-emerytalna.html", "date_published": "2023-04-15 07:32:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ChatGPT. Jak z niego korzysta\u0107, \u017ceby uzyska\u0107 najlepsze odpowiedzi?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OI_ktkuTURBXy9hNjc1N2I3OC0yYjY5LTQ2YzctYjc2ZS1jZTBkYTQ3ZjE0MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />ChatGPT to platforma, kt\u00f3ra pozwala u\u017cytkownikom komunikowa\u0107 si\u0119 z du\u017cym modelem j\u0119zykowym AI, w celu uzyskania odpowiedzi na pytania z r\u00f3\u017cnych dziedzin. ChatGPT prze\u017cywa teraz istny boom, a internauci i biznes na ca\u0142ym \u015bwiecie testuj\u0105 jego mo\u017cliwo\u015bci. Jak korzysta\u0107 z ChataGPT, \u017ceby uzyska\u0107 najlepsze wyniki?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8699457,chatgpt-jak-z-niego-korzystac-zeby-uzyskac-najlepsze-odpowiedzi.html", "date_published": "2023-04-15 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AI to tylko maszyna. Jej odpowiedzi i tak musi zweryfikowa\u0107 cz\u0142owiek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8LEktkuTURBXy81NzIxYjMzZC0wMjRkLTQyOTktODljZi1iZGYxN2JmNWY1MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ludzko\u015b\u0107 otrzyma\u0142a w\u0142a\u015bnie pot\u0119\u017cne narz\u0119dzia. Obecnie udost\u0119pniane wersje modeli LLM s\u0105 celowo ograniczone i okrojone, ale nadejdzie moment, kiedy przestan\u0105 takie by\u0107", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8699016,ai-to-tylko-maszyna-jej-odpowiedzi-i-tak-musi-zweryfikowac-czlowiek.html", "date_published": "2023-04-15 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144ska batalia o prawa kobiet i aborcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_alktkuTURBXy84NzNlMGE0NC1kYjJiLTQ3ZjEtODcxZC04Njk1MTBjNGU0NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu niespe\u0142na godziny dw\u00f3ch s\u0119dzi\u00f3w federalnych wyda\u0142o sprzeczne orzeczenia, z kt\u00f3rych jedno powa\u017cnie komplikuje dost\u0119p do aborcji nawet w stanach, gdzie jest ona wci\u0105\u017c legalna", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8699028,amerykanska-batalia-o-prawa-kobiet-i-aborcje.html", "date_published": "2023-04-15 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto jest autorem ostatniego przecieku w USA? M\u0142ody \u201esilny, uzbrojony, wyszkolony\u201d radyka\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mEJktkuTURBXy81ZTc4NTdkZC0zM2I4LTQ4ZGMtYWE3MS0yZmEyMzY3NDk0NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ewidentnym beneficjentem wycieku jest Rosja. Nie tylko z powodu \u201eistotnego uzysku informacyjnego\u201d, ale \u2013 co mo\u017ce wa\u017cniejsze \u2013 z powodu licznych k\u0142opot\u00f3w USA w relacjach z Ukrain\u0105 i krajami trzecimi", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8699032,autor-ostatniego-przecieku-w-usa-to-mlody-silny-uzbrojony-wyszkolony-radykal.html", "date_published": "2023-04-15 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Munger: Polityka powinna by\u0107 skoncentrowana na konsumencie. Kwestie, kt\u00f3re nie dotycz\u0105 go bezpo\u015brednio nale\u017cy regulowa\u0107 odg\u00f3rnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AwWktkuTURBXy9hZDYxNjkxNy1jNmJiLTRkNzAtOGM2Mi1jODUwNmUxMTQ2NWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie wprowadzajcie regulacji, kt\u00f3rych dzia\u0142anie zale\u017cy od tego, kto obecnie rz\u0105dzi. Je\u015bli jeste\u015b lewicowcem i chcia\u0142by\u015b utworzenia pot\u0119\u017cnej agencji projektowania polityk, to pami\u0119taj, \u017ce mo\u017cesz dosta\u0107 rykoszetem, je\u015bli wybory w 2024 r. wygra Donald Trump", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8698992,munger-polityka-skoncentrowana-na-konsumencie-kwestie-niedotyczace-go-bezposrednio-regulowac-odgornie.html", "date_published": "2023-04-15 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niez\u0142e jaja, chocia\u017c ro\u015blinne. Producent wega\u0144skiego przysmaku murem za artystami i artystkami drag", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pUhktkuTURBXy8wODY3MDg5MS05ZTA5LTRhODktYjc5Yy1kNjVkODU2ZWEzMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wbrew temu, co cz\u0119sto s\u0142yszymy po prawej stronie sceny politycznej, o zmowie wegan i \u015brodowisk LGBTQIA+ w celu przeprowadzenia uderzaj\u0105cej w warto\u015bci rodzinne rewolucji kulturalnej, alianse pomi\u0119dzy tymi dwoma grupami nie s\u0105 wcale przesadnie cz\u0119ste. Ostatnio do jednego z nich dosz\u0142o w USA. Producent wega\u0144skich jajek wstawi\u0142 si\u0119 za spo\u0142eczno\u015bci\u0105 artyst\u00f3w i artystek spod znaku \u201edrag\u201d, w kt\u00f3re pr\u00f3buje uderzy\u0107 prawo w poszczeg\u00f3lnych stanach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8699321,niezle-jaja-chociaz-roslinne-producent-weganskiego-przysmaku-murem-za-artystami-i-artystkami-drag.html", "date_published": "2023-04-15 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Patrz\u0105c w oczy bestii, czyli prawda i mity na temat inflacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_iTktkuTURBXy9iZDFiODhjZS1hZGY3LTRjNjctYjIyYi1hYzIwMjUyNzRkNjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecna fala wzrostu cen opadnie, ale je\u015bli nier\u00f3wna dystrybucja w\u0142adzy i bogactwa b\u0119dzie trwa\u0142a, wr\u00f3ci za kilka lat", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8699020,patrzac-w-oczy-bestii-czyli-prawda-i-mity-na-temat-inflacji.html", "date_published": "2023-04-15 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]