[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Junta w Nigrze nakaza\u0142a ambasadorowi Francji opu\u015bci\u0107 kraj", "description": "Junta w Nigrze, kt\u00f3ra przej\u0119\u0142a w\u0142adz\u0119 w wyniku zamachu stanu 26 lipca,  nakaza\u0142a ambasadorowi Francji Sylvainowi Itte opuszczenie kraju w ci\u0105gu 48 godzin.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39009021-junta-w-nigrze-nakazala-ambasadorowi-francji-opuscic-kraj", "date_published": "2023-08-25T21:54:23.705723+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Premier Estonii  pod presj\u0105. Kaja Kallas wzywana do z\u0142o\u017cenia dymisji", "description": "Premier Estonii Kaja Kallas zosta\u0142a wezwana do podania si\u0119 do dymisji po doniesieniach, \u017ce jej m\u0105\u017c jest wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicielem firmy, kt\u00f3ra utrzymuje dzia\u0142alno\u015b\u0107 w Rosji od czasu inwazji Moskwy na Ukrain\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39009101-premier-estonii-pod-presja-kaja-kallas-wzywana-do-zlozenia-dymisji", "date_published": "2023-08-25T21:13:21.148385+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosja grozi kolejnemu krajowi. Zacharowa: Oficjalnie ostrzegam", "description": "\"Kolektywny Zach\u00f3d\u201d, pomimo zapisanego w konstytucji Mo\u0142dawii neutralnego statusu, w dalszym ci\u0105gu aktywnie wci\u0105ga j\u0105 w konflikt na Ukrainie. Wielokrotnie ostrzegali\u015bmy  Kiszyni\u00f3w przed katastrofalnymi konsekwencjami takich krok\u00f3w - przekaza\u0142a rzeczniczka rosyjskiego MSZ Maria Zacharowa.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39009031-rosja-grozi-kolejnemu-krajowi-zacharowa-oficjalnie-ostrzegam", "date_published": "2023-08-25T20:54:15.653692+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nerwy, protesty i zagranie va banque. Polki w finale mistrzostw \u015bwiata", "description": "Polska sztafeta 4x100 metr\u00f3w kobiet po szesnastu latach zn\u00f3w pobiegnie w finale mistrzostw \u015bwiata. By\u0142y nerwy, bo trener zagra\u0142 va banque. Zosta\u0142 sukces i nadzieja - na dobre miejsce oraz rekord kraju.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art39008871-nerwy-protesty-i-zagranie-va-banque-polki-w-finale-mistrzostw-swiata", "date_published": "2023-08-25T20:13:19.193253+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orb\u00e1n upomina Zach\u00f3d za finansowanie Ukrainy, podczas gdy Ukrai\u0144cy umieraj\u0105", "description": "Premier W\u0119gier o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce wojny na Ukrainie nie mo\u017cna zatrzyma\u0107 \"planem pokojowym\" i czekaniem, a\u017c co\u015b si\u0119 wydarzy \u2013 najpierw musi nast\u0105pi\u0107 \"natychmiastowe i bezwarunkowe zawieszenie broni\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39008831-orban-upomina-zachod-za-finansowanie-ukrainy-podczas-gdy-ukraincy-umieraja", "date_published": "2023-08-25T19:53:18.818299+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u017cegnanie z Frid\u0105", "description": "Jeszcze tylko przez tydzie\u0144 mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w \u0141azienkach Kr\u00f3lewskich wystaw\u0119 \u201eKolor \u017cycia. Frida Kahlo\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/malarstwo/art39008861-pozegnanie-z-frida", "date_published": "2023-08-25T19:53:18.816370+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Bitwa o Robotyne sko\u0144czona, natarcie trwa", "description": "Ukrai\u0144skie wojska odbi\u0142y wiosk\u0119 Robotyne w zaporoskich stepach i atakuj\u0105 kolejne, zbli\u017caj\u0105c si\u0119 do miasta Tokmak.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39008601-wojna-rosji-z-ukraina-bitwa-o-robotyne-skonczona-natarcie-trwa", "date_published": "2023-08-25T19:33:18.122728+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wysokie ceny polis OC to ju\u017c standard", "description": "Przedsi\u0119biorcy nie maj\u0105 co liczy\u0107 na lepsze ceny polis OC dla swoich samochod\u00f3w. Warto zacz\u0105\u0107 przyzwyczaj\u0105c si\u0119 do wysokich cen ubezpiecze\u0144, a nawet, niestety czeka\u0107 na wy\u017csze, wskazuj\u0105 eksperci.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39008761-wysokie-ceny-polis-oc-to-juz-standard", "date_published": "2023-08-25T19:13:17.274809+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska 2050: mniej piknik\u00f3w i polityki w wojsku", "description": "Pokazany w\u0142a\u015bnie przez Polsk\u0119 2050 Szymona Ho\u0142owni program \u201eBezpiecze\u0144stwo Naprawd\u0119!\u201d oparty jest na do\u015bwiadczeniach gen. Miros\u0142awa R\u00f3\u017ca\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39008821-polska-2050-mniej-piknikow-i-polityki-w-wojsku", "date_published": "2023-08-25T19:13:17.272910+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dyrektor gda\u0144skiej podstaw\u00f3wki Kawalerem Orderu U\u015bmiechu", "description": "- Od 24 lat pracuj\u0119 na rzecz dzieci i wk\u0142adam w to ca\u0142e serce. Dzieci wyczuwaj\u0105, \u017ce robi\u0119 ca\u0142ym sob\u0105. Nie pouczam, a rozmawiam. Nie ma rzeczy, z kt\u00f3r\u0105 sobie nie mo\u017cna poradzi\u0107 \u2013 m\u00f3wi Kamil Gajewski, dyrektor Morskiej Szko\u0142y Podstawowej w Gda\u0144sku. We wrze\u015bniu odbierze Order U\u015bmiechu.", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39008781-dyrektor-gdanskiej-podstawowki-kawalerem-orderu-usmiechu", "date_published": "2023-08-25T18:53:17.086214+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjski eksport ropy najni\u017cszy od 15 miesi\u0119cy", "description": "Eksport ropy z Rosji spad\u0142 do najni\u017cszego poziomu od prawie 15 miesi\u0119cy. To efekt m.in. wzrostu popytu wewn\u0105trz Rosji oraz podro\u017cenia surowca powy\u017cej pu\u0142apu ustalonego przez Zach\u00f3d.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39008621-rosyjski-eksport-ropy-najnizszy-od-15-miesiecy", "date_published": "2023-08-25T18:53:17.084537+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochotnicy z prywatnych grup wojskowych b\u0119d\u0105 musieli przysi\u0119ga\u0107 na rosyjsk\u0105 flag\u0119", "description": "\"Ochotnicy bior\u0105cy udzia\u0142 w operacjach maj\u0105cych na celu realizacj\u0119 zada\u0144 wojskowych b\u0119d\u0105 musieli z\u0142o\u017cy\u0107 przysi\u0119g\u0119 na rosyjsk\u0105 flag\u0119 pa\u0144stwow\u0105' - brzmi dekret podpisany w pi\u0105tek przez W\u0142adimira Putina.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39008631-ochotnicy-z-prywatnych-grup-wojskowych-beda-musieli-przysiegac-na-rosyjska-flage", "date_published": "2023-08-25T18:33:16.110308+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dyrektor gda\u0144skiej podstaw\u00f3wki Kawalerem Orderu U\u015bmiech", "description": "- Od 24 lat pracuj\u0119 na rzecz dzieci i wk\u0142adam w to ca\u0142e serce. Dzieci wyczuwaj\u0105, \u017ce robi\u0119 ca\u0142ym sob\u0105. Nie pouczam, a rozmawiam. Nie ma rzeczy, z kt\u00f3r\u0105 sobie nie mo\u017cna poradzi\u0107 \u2013 m\u00f3wi Kamil Gajewski, dyrektor Morskiej Szko\u0142y Podstawowej w Gda\u0144sku. We wrze\u015bniu odbierze Order U\u015bmiechu.", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39008781-dyrektor-gdanskiej-podstawowki-kawalerem-orderu-usmiech", "date_published": "2023-08-25T18:33:16.105173+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolej mierzy si\u0119 z niskim zainteresowaniem i wysokimi kosztami", "description": "Bran\u017ca transportowa nie przechodzi obecnie najlepszego czasu, odnosi si\u0119 to zar\u00f3wno transportu drogowego, morskiego, ale tak\u017ce transportu kolejowego.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39008561-kolej-mierzy-sie-z-niskim-zainteresowaniem-i-wysokimi-kosztami", "date_published": "2023-08-25T18:13:15.697525+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 25 sierpnia 2023 (886)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39008671-monitor-polski-z-25-sierpnia-2023-886", "date_published": "2023-08-25T18:13:15.695959+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 25 sierpnia 2023 (1699-1707)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39008681-dziennik-ustaw-z-25-sierpnia-2023-1699-1707", "date_published": "2023-08-25T18:13:15.694076+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Zr\u00f3wnanie z ziemi\u0105\u201d czy rekonstrukcja? Zamieszanie wok\u00f3\u0142 cmentarzy wagnerowc\u00f3w", "description": "Na cmentarzach najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera zr\u00f3wnano z ziemi\u0105 groby poleg\u0142ych. Pracownicy cmentarzy twierdz\u0105, \u017ce wykonuj\u0105 \"planowe zagospodarowanie terenu\", ale w\u0142adze region\u00f3w nic o nich nie wiedz\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39008581-zrownanie-z-ziemia-czy-rekonstrukcja-zamieszanie-wokol-cmentarzy-wagnerowcow", "date_published": "2023-08-25T17:53:15.077900+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska w\u015br\u00f3d lider\u00f3w cyfrowej przemiany s\u0105downictwa", "description": "Komisja Europejska przygotowa\u0142a raport o poziomie cyfryzacji s\u0105downictwa pa\u0144stw cz\u0142onkowskich. Polska znalaz\u0142a si\u0119 w \u015bcis\u0142ej czo\u0142\u00f3wce w badaniu, \"to spektakularny sukces Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci\", przekaza\u0142 Zbigniew Ziobro.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39007481-polska-wsrod-liderow-cyfrowej-przemiany-sadownictwa", "date_published": "2023-08-25T16:53:13.239475+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c. Du\u017cy wzrost poparcia dla PiS. Mo\u017ce rz\u0105dzi\u0107 samodzielnie", "description": "Wyniki najnowszego sonda\u017cu Kantar Public dla \"Gazety Wyborczej\" daj\u0105 Prawu i Sprawiedliwo\u015bci w\u0142adz\u0119 na trzeci\u0105 kadencj\u0119. Oraz samodzielne rz\u0105dy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39007331-sondaz-duzy-wzrost-poparcia-dla-pis-moze-rzadzic-samodzielnie", "date_published": "2023-08-25T16:13:12.489070+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nied\u017awiedzie akcenty na koniec gie\u0142dowego tygodnia", "description": "WIG20 straci\u0142 w pi\u0105tek blisko 0,5 proc. Nie pomaga\u0142y sygna\u0142y p\u0142yn\u0105ce z Jackson Hole. Nowy tydzie\u0144 zaczniemy od poziomu 2000 pkt.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39007321-niedzwiedzie-akcenty-na-koniec-gieldowego-tygodnia", "date_published": "2023-08-25T15:53:11.960096+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedsi\u0119biorcy szukaj\u0105 dodatkowego finansowania, na zakupy i sp\u0142at\u0119 zobowi\u0105za\u0144", "description": "Spowolnienie gospodarcze mocno uderza w bud\u017cety rodzimych przedsi\u0119biorc\u00f3w. Cz\u0119sto zmusza ich do poszukiwania nowych, dodatkowych \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania. W ci\u0105gu ostatniego roku mia\u0142a z nich skorzysta\u0107 nawet co czwarta mikrofirma.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39007181-przedsiebiorcy-szukaja-dodatkowego-finansowania-na-zakupy-i-splate-zobowiazan", "date_published": "2023-08-25T15:53:11.958197+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u0141ukaszenko nie wierzy w udzia\u0142 Putina w \u015bmierci Prigo\u017cyna. \"Zbyt brudna robota\"", "description": "Bia\u0142oruski dyktator Aleksander \u0141ukaszenko powiedzia\u0142 tak\u017ce, \u017ce nie wierzy, \u017ce w katastrof\u0119 samolotu Prigo\u017cyna m\u00f3g\u0142 by\u0107 zamieszany prezydent Rosji W\u0142adimir Putin.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39007191-lukaszenko-nie-wierzy-w-udzial-putina-w-smierci-prigozyna-zbyt-brudna-robota", "date_published": "2023-08-25T15:33:11.783656+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Debata Kaczy\u0144ski-Tusk? Po debacie w USA bez Trumpa ma\u0142o prawdopodobna", "description": "Donald Trump nie wzi\u0105\u0142 udzia\u0142u w debacie demokrat\u00f3w, bo politycy wol\u0105 dzi\u015b komunikowa\u0107 si\u0119 swoimi kana\u0142ami z w\u0142asnymi wyborcami zamiast ryzykowa\u0107 udzia\u0142 w r\u00f3wnej dyskusji. Dlatego te\u017c szanse na debat\u0119 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z Donaldem Tuskiem s\u0105 niewielkie.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39007121-michal-szuldrzynski-debata-kaczynski-tusk-po-debacie-w-usa-bez-trumpa-malo-prawdopodobna", "date_published": "2023-08-25T15:33:11.780284+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eDisney Illusion Island\u201d: Mickey biega, Donald skacze", "description": "W \u201eDisney Illusion Island\u201d najs\u0142ynniejsze myszki na \u015bwiecie trafiaj\u0105 na tajemnicz\u0105 wysp\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999801-disney-illusion-island-mickey-biega-donald-skacze", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.877178+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eZsun\u0119\u0142a si\u0119 z krzes\u0142a. Ciennik\u201d: Puzzle cieni", "description": "Dostajemy k\u0142\u0119bek, 220-stronicowy w ma\u0142ym formacie, z kt\u00f3rym musimy na w\u0142asn\u0105 r\u0119k\u0119 sobie radzi\u0107, bez konkretnych wytycznych. Oczywi\u015bcie powstaje trudne pytanie: czy to wszystko, co czytamy, jest w pe\u0142ni autobiograficzne?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999831-zsunela-sie-z-krzesla-ciennik-puzzle-cieni", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.875720+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Irena Lasota: Okrojona Rosja. Kolejne bunty w Federacji", "description": "Gdy pisz\u0119 te s\u0142owa, mija dok\u0142adnie p\u00f3\u0142tora roku od drugiego napadu Rosji na Ukrain\u0119 i troch\u0119 ponad dziewi\u0119\u0107 i p\u00f3\u0142 roku od pierwszego. I liczymy napady tylko w XXI wieku.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999551-irena-lasota-okrojona-rosja-kolejne-bunty-w-federacji", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.874245+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "America First Policy Institute, czyli wierno\u015b\u0107 Donaldowi Trumpowi ponad wszystko", "description": "Donald Trump nadal jest otoczony przez liczne grono wierz\u0105cych w niego marzycieli. Dzi\u0119ki nim powsta\u0142 America First Policy Institute. Czy by\u0142y prezydent zechce jednak skorzysta\u0107 z ich wiedzy i do\u015bwiadczenia?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999691-america-first-policy-institute-czyli-wiernosc-donaldowi-trumpowi-ponad-wszystko", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.872676+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kataryna: Oskar Szafarowicz na pluszowym krzy\u017cu", "description": "Oskar Szafarowicz: \u201ePrzyjd\u0105 takie czasy, \u017ce ludzie b\u0119d\u0105 szaleni i gdy zobacz\u0105 kogo\u015b o zdrowych zmys\u0142ach, powstan\u0105 przeciw niemu, m\u00f3wi\u0105c: \u00bbJeste\u015b szalony, bo nie jeste\u015b do nas podobny\u00ab\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999611-kataryna-oskar-szafarowicz-na-pluszowym-krzyzu", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.871220+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eKrwawe do\u017cynki. 1943\u201d. Erich Muhsfeldt naprawd\u0119 nie wiedzia\u0142?", "description": "\u017bydzi, kt\u00f3rzy w obozie na Majdanku byli zatrudnieni przy kopaniu row\u00f3w, powiedzieli mi, \u017ce rowy te s\u0105 na pewno przeznaczone dla nich. Nie wierzy\u0142em temu, wy\u015bmia\u0142em ich i zapewnia\u0142em, \u017ce to rowy przeciwlotnicze.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999761-krwawe-dozynki-1943-erich-muhsfeldt-naprawde-nie-wiedzial", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.869730+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz P. Terlikowski: Pedofile r\u00f3wnie\u017c maj\u0105 prawa", "description": "Rozs\u0105dna polityka przeciwdzia\u0142ania przest\u0119pstwom musi obejmowa\u0107 tak\u017ce pomoc dla sprawc\u00f3w. Surowsze kary w niczym nam ju\u017c nie pomog\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999541-tomasz-p-terlikowski-pedofile-rowniez-maja-prawa", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.868180+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kim naprawd\u0119 jest Chalifa Haftar? Genera\u0142, kt\u00f3remu kraje UE p\u0142ac\u0105 za zatrzymanie migrant\u00f3w", "description": "Powstrzymywanie migrant\u00f3w z Afryki i Bliskiego Wschodu przed podr\u00f3\u017c\u0105 do Europy to brudny biznes. Kraje unijnego po\u0142udnia do tego zadania zatrudniaj\u0105 Chalif\u0119 Haftara, brutalnego libijskiego genera\u0142a, kt\u00f3ry najprawdopodobniej sam po cichu para si\u0119 przemytem ludzi.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999651-kim-naprawde-jest-chalifa-haftar-general-ktoremu-kraje-ue-placa-za-zatrzymanie-migrantow", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.866707+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eRausz. Niemcy mi\u0119dzy wojnami\u201d. Wraz z rozkwitem Rzeszy ros\u0142y iluzje", "description": "Kanclerz Heinrich Br\u00fcning \u015bwiadomie wykorzystywa\u0142 narastaj\u0105ce niepokoje spo\u0142eczne, aby sk\u0142oni\u0107 zwyci\u0119skie mocarstwa do ust\u0119pstw w sprawie sp\u0142aty przez Niemcy reparacji po I wojnie \u015bwiatowej.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999701-rausz-niemcy-miedzy-wojnami-wraz-z-rozkwitem-rzeszy-rosly-iluzje", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.865166+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co p\u00f3\u0142 wieku t\u0142umaczy\u0107", "description": "Jedna ksi\u0105\u017cka w ostatnim czasie, a raczej jej nowy brawurowy przek\u0142ad, przekona\u0142a mnie, \u017ce klasyczne powie\u015bci trzeba regularnie przek\u0142ada\u0107 na nowo.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999841-co-pol-wieku-tlumaczyc", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.863653+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u017belazna r\u0119kawica Stalina, czyli seksualne fantazje w celi NKWD", "description": "\u017bart\u00f3w i sugestii seksualnych jest tu mn\u00f3stwo. Herkusa Kun\u010diusa t\u0142umaczy dosadna, rabelaisowska konwencja. Cho\u0107 niekiedy ociera si\u0119 o granice niesmaku, gdy komediowo-erotyczna fantazja wkracza do celi tortur NKWD.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999741-zelazna-rekawica-stalina-czyli-seksualne-fantazje-w-celi-nkwd", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.862177+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tenisowe matki wracaj\u0105 na kort. Ci\u0105\u017ca to nie kontuzja", "description": "Macierzy\u0144stwo tenisistki nie oznacza dzi\u015b ko\u0144ca kariery. Od kilku lat przybywa matek wracaj\u0105cych po porodzie do pracy na kortach. \u2013 Ci\u0105\u017ca to nie kontuzja \u2013 m\u00f3wi\u0105 i z rosn\u0105cym zapa\u0142em robi\u0105 swoje.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999751-tenisowe-matki-wracaja-na-kort-ciaza-to-nie-kontuzja", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.860644+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Straszenie migrantami nie rozwi\u0105\u017ce problemu", "description": "Rz\u0105dz\u0105cy podcinaj\u0105 ga\u0142\u0105\u017a, na kt\u00f3rej wszyscy siedzimy. Wiedz\u0105c, \u017ce potrzebujemy migrant\u00f3w do pracy, \u015bci\u0105gaj\u0105 ich, a jednocze\u015bnie rozp\u0119tuj\u0105 kampani\u0119 niech\u0119ci wobec nich.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999521-michal-szuldrzynski-straszenie-migrantami-nie-rozwiaze-problemu", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.859173+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Kr\u00f3lestwo: Exodus\u201d: Nihilista w szpitalnej kaplicy", "description": "Jak si\u0119 \u017cegna\u0107 z kinem, to w\u0142a\u015bnie tak. Lars von Trier pomimo choroby powraca do swojego g\u0142o\u015bnego \u201eKr\u00f3lestwa\u201d z lat 90.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999871-krolestwo-exodus-nihilista-w-szpitalnej-kaplicy", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.857554+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wina Mazurka: Brodacz swartlandzki", "description": "Mia\u0142em ochot\u0119 zabi\u0107, a jednak si\u0119 powstrzyma\u0142em. To prawie tak, jakbym uratowa\u0142 mu \u017cycie, prawda?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999571-wina-mazurka-brodacz-swartlandzki", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.856074+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eCzerwoniec\u201d: Z \u201eBosk\u0105 komedi\u0105\u201d w celi", "description": "\u201eCzerwoniec\u201d to fabularyzowana historia prawdziwego przest\u0119pcy z ZSRR, kt\u00f3ry wi\u0119kszo\u015b\u0107 \u017cycia sp\u0119dzi\u0142 w zak\u0142adach karnych.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999821-czerwoniec-z-boska-komedia-w-celi", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.854576+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy wr\u00f3cimy jeszcze do pracy w biurach?", "description": "Praca w biurze powoli odchodzi do lamusa. Pandemia Covid-19 jedynie przy\u015bpieszy\u0142a trendy obecne w bran\u017cy nieruchomo\u015bci. Jeszcze troch\u0119 i po\u017cegnamy si\u0119 z t\u0142ocznym open space\u2019em. Przede wszystkim dlatego, \u017ce tak postanowi strumie\u0144 pieni\u0119dzy p\u0142yn\u0105cy od inwestor\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999671-czy-wrocimy-jeszcze-do-pracy-w-biurach", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.852966+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prof. Miros\u0142awa Grabowska: W kampanii na razie mamy remis bez wskazania zwyci\u0119zcy", "description": "Szans\u0105 PiS jest to, \u017ce Unia Europejska si\u0119 nie pow\u015bci\u0105gnie, \u017ce przed wyborami komu\u015b znowu co\u015b si\u0119 wymsknie. W tym sensie Manfred Weber przys\u0142u\u017cy\u0142 si\u0119 PiS-owi. A to jest bardzo dra\u017cliwa sprawa - m\u00f3wi prof. Miros\u0142awa Grabowska, socjolo\u017cka, dyrektorka CBOS w latach 2008\u20132023.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999661-prof-miroslawa-grabowska-w-kampanii-na-razie-mamy-remis-bez-wskazania-zwyciezcy", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.851424+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek: O mi\u0142o\u015bci do ksi\u0105\u017cek", "description": "Marcin Meller nie raz deklarowa\u0142, \u017ce z ca\u0142ych si\u0142 kibicuje w wyborach \u201eobozowi demokratycznemu\u201d i do swego panelu na Campus Polska zaprosi\u0142 wy\u0142\u0105cznie kibicuj\u0105cych Ko\u0142odziejczakowi, Wo\u0142osza\u0144skiemu oraz pozosta\u0142ym najszczerszym demokratom. Ba, sam Grzegorz Sroczy\u0144ski te\u017c to deklarowa\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999581-robert-mazurek-o-milosci-do-ksiazek", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.849766+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojsko Polskie otrzyma kolejne Black Hawki", "description": "Minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak ujawni\u0142, \u017ce trwaj\u0105 negocjacje ws. zakupu 32 \u015bmig\u0142owc\u00f3w wielozadaniowych S70i Black Hawk.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39007141-wojsko-polskie-otrzyma-kolejne-black-hawki", "date_published": "2023-08-25T15:13:16.847834+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0119dziowie chc\u0105 dyscycplinarki dla rzecznika dyscyplinarnego. Zwr\u00f3cili si\u0119 do Ziobry", "description": "S\u0119dziowie z warszawskiego s\u0105du apelacyjnego zwr\u00f3cili si\u0119 do ministra sprawiedliwo\u015bci o wszcz\u0119cie post\u0119powania wobec rzecznika dyscyplinarnego Micha\u0142a Lasoty, donosi oko.press. Jest to wyraz sprzeciwu s\u0119dzi\u00f3w wobec prowadzonych przeciwko nim dyscyplinarkom.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39007061-sedziowie-chca-dyscycplinarki-dla-rzecznika-dyscyplinarnego-zwrocili-sie-do-ziobry", "date_published": "2023-08-25T14:54:11.219727+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bank BRICS odm\u00f3wi\u0142 kredytowania Rosji", "description": "New Developmant Bank utworzony przez kraje grupy BRICS odm\u00f3wi\u0142 kredytowania \u201eprojekt\u00f3w rosyjskich\u201d. Kreml twierdzi, \u017ce nie by\u0142a to odmowa, ale \u201ewyst\u0105pi\u0142y trudno\u015bci ze wzgl\u0119du na lini\u0119 Zachodu\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39006861-bank-brics-odmowil-kredytowania-rosji", "date_published": "2023-08-25T14:54:11.218214+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bud\u017cet 2024: zad\u0142u\u017cenie pa\u0144stwa przebije 2 bln z\u0142", "description": "Deficyt w bud\u017cecie pa\u0144stwa w 2024 r. ma skoczy\u0107 do ok. 165 mld z\u0142 z 92 mld z\u0142 w tym roku. A d\u0142ug ca\u0142ego sektora finans\u00f3w publicznych ma wzrosn\u0105\u0107 o niemal 340 mld z\u0142 do ponad 2 bln z\u0142 \u2013 wynika z uzasadnienia do projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 r.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39006981-budzet-2024-zadluzenie-panstwa-przebije-2-bln-zl", "date_published": "2023-08-25T14:54:11.214716+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy Ukraina otrzyma my\u015bliwce F-16 od Holandii? Minister odpowiada", "description": "Holandia przeka\u017ce Ukrainie obiecane samoloty wielozadaniowe F-16 po spe\u0142nieniu niezb\u0119dnych warunk\u00f3w - zadeklarowa\u0142a minister obrony Holandii Kajsa Ollongren.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39006701-kiedy-ukraina-otrzyma-mysliwce-f-16-od-holandii-minister-odpowiada", "date_published": "2023-08-25T14:34:10.578325+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe obwodnice na Podkarpaciu. Otwarcie ofert w pierwszej inwestycji za miesi\u0105c", "description": "Osiem miast Podkarpacia zosta\u0142o uwzgl\u0119dnionych w ramach rz\u0105dowego programu obwodnicowego, zak\u0142adaj\u0105cego w ca\u0142ym kraju budow\u0119 setki tego rodzaju bezpiecznych tras.", "link": "https://regiony.rp.pl/inwestycje/art39007111-nowe-obwodnice-na-podkarpaciu-otwarcie-ofert-w-pierwszej-inwestycji-za-miesiac", "date_published": "2023-08-25T14:34:10.576408+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rozmowy Polski 2050 z PSL. Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy opozycji", "description": "Rozmowy W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza i Szymona Ho\u0142owni przes\u0105dz\u0105 o przysz\u0142o\u015bci Trzeciej Drogi. Atmosfera jest napi\u0119ta ze wzgl\u0119du na stawk\u0119 wybor\u00f3w i uciekaj\u0105cy czas.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38902021-rozmowy-polski-2050-z-psl-waza-sie-losy-opozycji", "date_published": "2023-08-25T14:12:43.971610+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kiedy wybory do Sejmu i Senatu? Coraz bli\u017cej og\u0142oszenia terminu", "description": "Polityka ju\u017c wkr\u00f3tce zn\u00f3w przyspieszy. Prezydent Andrzej Duda ma coraz mniej czasu na wskazanie terminu wybor\u00f3w parlamentarnych.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art38884061-kiedy-wybory-do-sejmu-i-senatu-coraz-blizej-ogloszenia-terminu", "date_published": "2023-08-25T14:12:43.969139+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto znalaz\u0142 si\u0119 na listach wyborczych Koalicji Obywatelskiej? S\u0105 niespodzianki", "description": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak, Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski \u2013 to najwi\u0119ksze niespodzianki na listach Koalicji Obywatelskiej do Sejmu. Teraz czas na Senat.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38960551-kto-znalazl-sie-na-listach-wyborczych-koalicji-obywatelskiej-sa-niespodzianki", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.299054+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jaros\u0142aw Flis: Referendum objawem paniki w PiS", "description": "Dzisiaj prawdopodobne jest, \u017ce partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego przegra jesieni\u0105 i\u00a0opozycja przejmie w\u0142adz\u0119. \u017baden rz\u0105d od 22 lat nie mia\u0142 przed wyborami tak z\u0142ych ocen \u2013 m\u00f3wi prof. Jaros\u0142aw Flis, socjolog, Uniwersytet Jagiello\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38960531-jaroslaw-flis-referendum-objawem-paniki-w-pis", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.297507+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Agrounia TAK z planem na wybory. \"Chcemy broni\u0107 zwyk\u0142ych ludzi\"", "description": "Nacisk na zaanga\u017cowanie oddolne, na zmian\u0119 pokoleniow\u0105 i rozwi\u0105zywanie konkretnych spraw \u2013 to pomys\u0142y Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka i Marka Materka na kampani\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38954491-agrounia-tak-z-planem-na-wybory-chcemy-bronic-zwyklych-ludzi", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.296034+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Atak partyjnych klon\u00f3w. Polska 2050 to nie Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni", "description": "Zydorczak podrabia Ho\u0142owni\u0119, a Raczy\u0144ski Karnowskiego, cho\u0107 jego samego imituje Witaszek. Wyborcy mog\u0105 si\u0119 pogubi\u0107, \u015bledz\u0105c powstaj\u0105ce komitety.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38954481-atak-partyjnych-klonow-polska-2050-to-nie-polska-2050-szymona-holowni", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.294542+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ostatnie pytanie w referendum dotyczy bariery na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "PiS ujawni\u0142o tre\u015b\u0107 czwartego, ostatniego pytania, kt\u00f3re ma zosta\u0107 zadane w referendum. Referendum ma odby\u0107 si\u0119 15 pa\u017adziernika, w tym samym dniu, w kt\u00f3rym w Polsce odbywa\u0107 si\u0119 b\u0119d\u0105 wybory do Sejmu i Senatu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38946211-ostatnie-pytanie-w-referendum-dotyczy-bariery-na-granicy-z-bialorusia", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.292941+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie chc\u0105 Romana Giertycha w Senacie", "description": "Kandydatura by\u0142ego ministra edukacji nie zosta\u0142a oficjalnie zg\u0142oszona w ramach paktu senackiego. Przeciwko startowi adwokata twardo wypowiada si\u0119 Lewica.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38936591-nie-chca-romana-giertycha-w-senacie", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.291480+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrola wykaza\u0142a wi\u0119cej nieprawid\u0142owo\u015bci w NCBR", "description": "Po kontroli ministerstwa w\u00a0NCBR: nieprawid\u0142owo\u015bci by\u0142y nie w\u00a0dw\u00f3ch, ale a\u017c w\u00a017 projektach na innowacje cyfrowe.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38936541-kontrola-wykazala-wiecej-nieprawidlowosci-w-ncbr", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.289975+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie trzeba mieszka\u0107 z dzieckiem, \u017ceby dosta\u0107 300+", "description": "Przy przyzanwaniu \u015bwiadczenia wa\u017cne jest sprawowanie opieki, a nie wsp\u00f3lne zamieszkiwanie.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39006811-nie-trzeba-mieszkac-z-dzieckiem-zeby-dostac-300", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.288382+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Arkadiusz Myrcha: PiS jest w chaosie", "description": "Koalicja Obywatelska p\u0142ynnie przechodzi z\u00a0fazy prekampanii wyborczej do\u00a0kampanii \u2013 m\u00f3wi Arkadiusz Myrcha, pose\u0142 Platformy Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38928851-arkadiusz-myrcha-pis-jest-w-chaosie", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.286893+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ruszy\u0142a kampania wyborcza. Czym trafi\u0107 do Polak\u00f3w", "description": "PiS szykuje nowe pomys\u0142y, PO przyspiesza z listami kandydat\u00f3w. Konwencje wyborcze po wakacjach.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art38928081-ruszyla-kampania-wyborcza-czym-trafic-do-polakow", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.285320+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Homar-K strzela w Korei Po\u0142udniowej", "description": "Ministerstwo Obrony Narodowej poinformowa\u0142o na mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce w Korei Po\u0142udniowej odby\u0142y si\u0119 pierwsze strzelania systemu Homar-K/Chumno.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39006951-homar-k-strzela-w-korei-poludniowej", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.283768+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory bez zaskoczenia. 15 pa\u017adziernika Polacy b\u0119d\u0105 g\u0142osowa\u0107", "description": "Pos\u0142\u00f3w i senator\u00f3w wybierzemy 15 pa\u017adziernika. PiS wci\u0105\u017c si\u0119 zastanawia, czy w tym samym czasie nie zrobi\u0107 plebiscytu w sprawie przyjmowania uchod\u017ac\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38922271-wybory-bez-zaskoczenia-15-pazdziernika-polacy-beda-glosowac", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.282285+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory do Sejmu i Senatu 15 pa\u017adziernika. Do 6 wrze\u015bnia poznamy kandydat\u00f3w", "description": "Prezydent zdecydowa\u0142 o dacie g\u0142osowania. PiS i opozycja maj\u0105 miesi\u0105c na og\u0142oszenie list kandydat\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38922001-wybory-do-sejmu-i-senatu-15-pazdziernika-do-6-wrzesnia-poznamy-kandydatow", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.280745+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Kolanko: Kolejna szansa Trzeciej Drogi", "description": "W\u00a0polityce trudno zrobi\u0107 pierwsze wra\u017cenie po raz drugi. Polska 2050 i\u00a0PSL maj\u0105 tak\u0105 szans\u0119. Czy z\u00a0niej skorzystaj\u0105?", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38915861-michal-kolanko-kolejna-szansa-trzeciej-drogi", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.279206+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: Gdyby rz\u0105d PiS nie zabiera\u0142 Warszawie pieni\u0119dzy, mogliby\u015bmy przegoni\u0107 Berlin", "description": "Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce PiS sfa\u0142szuje wybory \u2013 m\u00f3wi Rafa\u0142 Trzaskowski, prezydent Warszawy, wiceszef Platformy Obywatelskiej, Koalicja Obywatelska.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38909881-rafal-trzaskowski-gdyby-rzad-pis-nie-zabieral-warszawie-pieniedzy-moglibysmy-przegonic-berlin", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.277576+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marcin Duma, IBRiS: Efekt 4 czerwca ju\u017c nie zachwyca", "description": "Sonda\u017ce oddzia\u0142uj\u0105 na w\u0105sk\u0105 grup\u0119 Polak\u00f3w \u2013 uwa\u017ca Marcin Duma, prezes pracowni sonda\u017cowej IBRiS.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art38902061-marcin-duma-ibris-efekt-4-czerwca-juz-nie-zachwyca", "date_published": "2023-08-25T13:52:41.275742+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Umowy offsetowe w ramach II fazy Programu Wis\u0142a podpisane", "description": "Minister Obrony Narodowej Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umowy offsetowe zwi\u0105zane z realizacj\u0105 II fazy Programu Wis\u0142a.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39006631-umowy-offsetowe-w-ramach-ii-fazy-programu-wisla-podpisane", "date_published": "2023-08-25T13:32:45.397517+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Projekt bud\u017cetu na 2024 rok: rz\u0105d liczy na podatkowe \u017cniwa", "description": "\u0141\u0105czne dochody z podatk\u00f3w w kasie pa\u0144stwa w przysz\u0142ym roku maj\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 608 mld z\u0142. To a\u017c o 82 mld z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c w 2023 r. \u2013 przewiduje projekt ustawy bud\u017cetowej przedstawiony w pi\u0105tek przez resort finans\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/budzet-i-podatki/art39006661-projekt-budzetu-na-2024-rok-rzad-liczy-na-podatkowe-zniwa", "date_published": "2023-08-25T13:32:45.383154+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ulubiona rezydencja Grace Kelly na sprzeda\u017c. Nazywa\u0142a to miejsce \u201eoaz\u0105 spokoju\u201d", "description": "Grace Kelly, ksi\u0119\u017cna Monako, gwiazda filmowa, uwielbia\u0142a tu sp\u0119dza\u0107 wakacje. Rezydencja na Lazurowym Wybrze\u017cu, le\u017c\u0105ca pomi\u0119dzy Nice\u0105 a Monaco, kt\u00f3rej historia si\u0119ga XIV wieku, trafi\u0142a na sprzeda\u017c za spraw\u0105 firmy Sotheby's International Realty.", "link": "https://sukces.rp.pl/apartamenty-domy/art38992181-ulubiona-rezydencja-grace-kelly-na-sprzedaz-nazywala-to-miejsce-oaza-spokoju", "date_published": "2023-08-25T13:32:45.381234+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na Antarktydzie zgin\u0119\u0142o niemal 10 tysi\u0119cy piskl\u0105t pingwin\u00f3w", "description": "Pod koniec minionego roku u wybrze\u017cy Antarktydy zgin\u0105\u0107 mia\u0142o niemal dziesi\u0119\u0107 tysi\u0119cy piskl\u0105t pingwin\u00f3w cesarskich. L\u00f3d si\u0119 roztopi\u0142 i za\u0142ama\u0142 pod zwierz\u0119tami \u2013 podaje stacja BBC.", "link": "https://klimat.rp.pl/zwierzeta/art39006251-na-antarktydzie-zginelo-niemal-10-tysiecy-pisklat-pingwinow", "date_published": "2023-08-25T13:14:07.462036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiany dla u\u017cytkownik\u00f3w FB, X, YouTube itp. Chodzi o odwo\u0142anie od decyzji portalu", "description": "25 sierpnia wesz\u0142y w \u017cycie przepisy wa\u017cnej unijnej regulacji \u2013 aktu o us\u0142ugach cyfrowych. Na\u0142o\u017cy\u0142a ona na platformy internetowe (na razie te najwi\u0119ksze) wiele obowi\u0105zk\u00f3w, m.in.  wzmocnienia procesu rozpatrywania skarg u\u017cytkownik\u00f3w i usuwania nielegalnych tre\u015bci.  Od decyzji o usuni\u0119ciu konta lub zablokowaniu tre\u015bci b\u0119dzie mo\u017cna odwo\u0142a\u0107 si\u0119 w prosty spos\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/internet-i-prawo-autorskie/art39006481-zmiany-dla-uzytkownikow-fb-x-youtube-itp-chodzi-o-odwolanie-od-decyzji-portalu", "date_published": "2023-08-25T13:14:07.439603+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105: Ukrai\u0144skie ciosy padaj\u0105 coraz dalej. Ataki na Krym", "description": "Rajd ukrai\u0144skiego oddzia\u0142u specjalnego na Krym odczu\u0142a nawet baza rosyjskiej floty w Sewastopolu", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39006551-wojna-rosji-z-ukraina-ukrainskie-ciosy-padaja-coraz-dalej-ataki-na-krym", "date_published": "2023-08-25T13:14:07.437993+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Umowy offsetowe w ramach II fazy Programu Wis\u0142a", "description": "Minister Obrony Narodowej Mariusz B\u0142aszczak podpisa\u0142 umowy offsetowe zwi\u0105zane z realizacj\u0105 II fazy Programu Wis\u0142a.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39006631-umowy-offsetowe-w-ramach-ii-fazy-programu-wisla", "date_published": "2023-08-25T12:54:17.293121+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rekordowy upa\u0142 w Mediolanie. Tak ciep\u0142o nie by\u0142o od 260 lat", "description": "W Mediolanie zanotowano w \u015brod\u0119 \u015bredni\u0105 dzienn\u0105 temperatur\u0119 na poziomie 33 stopni Celsjusza - tak wysoka \u015brednia dzienna temperatura nie by\u0142a tam notowana od pocz\u0105tku pomiar\u00f3w w 1763 roku.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39006571-rekordowy-upal-w-mediolanie-tak-cieplo-nie-bylo-od-260-lat", "date_published": "2023-08-25T12:54:17.285436+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjskie linie lotnicze mia\u0142y zosta\u0107 uziemione. Jednak tak omijaj\u0105 sankcje", "description": "Rosyjskie linie lotnicze w dalszym ci\u0105gu importuj\u0105 cz\u0119\u015bci zamienne do zachodnich samolot\u00f3w, pomimo sankcji maj\u0105cych na celu odci\u0119cie przep\u0142ywu kluczowego sprz\u0119tu - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane celne.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39006461-rosyjskie-linie-lotnicze-mialy-zostac-uziemione-jednak-tak-omijaja-sankcje", "date_published": "2023-08-25T12:54:17.283813+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105: Ukrai\u0144skie ciosy padaj\u0105 coraz dalej", "description": "Rajd ukrai\u0144skiego oddzia\u0142u specjalnego na Krym odczu\u0142a nawet baza rosyjskiej floty w Sewastopolu", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39006551-wojna-rosji-z-ukraina-ukrainskie-ciosy-padaja-coraz-dalej", "date_published": "2023-08-25T12:54:17.281976+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zaka\u017cenia legionell\u0105 w Rzeszowie. ABW bada spraw\u0119", "description": "Funkcjonariusze Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego badaj\u0105 spraw\u0119 zaka\u017ce\u0144 bakteri\u0105 legionelli na Podkarpaciu. - Dodatkowa czujno\u015b\u0107 jest konieczna - oceni\u0142 Stanis\u0142aw \u017baryn, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP.", "link": "https://www.rp.pl/sluzby/art39006281-zakazenia-legionella-w-rzeszowie-abw-bada-sprawe", "date_published": "2023-08-25T12:34:04.175562+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najpopularniejsze imiona dzieci. Jest nowy lider", "description": "W portalu dane.gov.pl pojawi\u0142 si\u0119 aktualny ranking popularno\u015bci imion nadawanych dzieciom.  O ile w\u015br\u00f3d dziewczynek palm\u0119 pierwsze\u0144stwa wci\u0105\u017c dzier\u017cy Zofia, to w\u015br\u00f3d ch\u0142opc\u00f3w na prowadzenie wysun\u0119\u0142o si\u0119 imi\u0119 spoza dotychczasowego podium.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39006351-najpopularniejsze-imiona-dzieci-jest-nowy-lider", "date_published": "2023-08-25T12:16:13.400613+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rz\u0105d ostro o zbo\u017cu z Ukrainy: na rynek Polski nie wjedzie", "description": "Premier Morawiecki i wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0105 ostro w tej sprawie, \u017ce na rynek Polski ukrai\u0144skie zbo\u017ce nie wjedzie \u2013 zapowiedzia\u0142 Robert Telus, minister rolnictwa, na konferencji w pi\u0105tek.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39006401-rzad-ostro-o-zbozu-z-ukrainy-na-rynek-polski-nie-wjedzie", "date_published": "2023-08-25T12:16:13.395495+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna o fortun\u0119 Pablo Escobara. Rodzina walczy o pami\u0105tki po narkobaronie", "description": "Pablo Escobar, kolumbijski baron narkotykowy, nie \u017cyje od 30 lat, nie cichnie jednak wojna o jego maj\u0105tek. O cenne pami\u0105tki po nim walcz\u0105 cz\u0142onkowie rodziny Escobara. Spraw\u0119 opisa\u0142\u00a0brytyjski dziennik \u201eThe Telegraph\u201d.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39006491-wojna-o-fortune-pablo-escobara-rodzina-walczy-o-pamiatki-po-narkobaronie", "date_published": "2023-08-25T12:16:13.393167+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Holenderska firma z kontrolnym pakietem wydawcy \"Rzeczpospolitej\"", "description": "Sp\u00f3\u0142ka Pluralis og\u0142osi\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce skorzysta\u0142a z opcji zakupu dodatkowych 13,43 proc. akcji Gremi Media, wydawcy m.in. \u201eRzeczpospolitej\u201d i \u201eParkietu\u201d., zwi\u0119kszaj\u0105c sw\u00f3j \u0142\u0105czny udzia\u0142 do 52,05 proc.", "link": "https://www.rp.pl/media/art39006501-holenderska-firma-z-kontrolnym-pakietem-wydawcy-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-08-25T12:16:13.391118+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PKB Niemiec. Nowe dane obrazuj\u0105ce stan gospodarki s\u0105siad\u00f3w", "description": "W II kwartale 2023 r. w por\u00f3wnaniu do I kwarta\u0142u 2023 r. niemiecki produkt krajowy brutto nie zmieni\u0142 si\u0119, ale w por\u00f3wnaniu z II kwarta\u0142em ubieg\u0142ego roku by\u0142 ni\u017cszy o 0,6 proc.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39006381-pkb-niemiec-nowe-dane-obrazujace-stan-gospodarki-sasiadow", "date_published": "2023-08-25T11:56:25.037307+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przewo\u017anik s\u0142ono zap\u0142aci pasa\u017cerom za zaskakiwanie op\u0142atami za baga\u017c", "description": "Tani ameryka\u0144ski przewo\u017anik Spirit Airlines zgodzi\u0142 si\u0119 zap\u0142aci\u0107 do 8,25 mln dolar\u00f3w w ramach ugody z pasa\u017cerami, kt\u00f3rych obci\u0105\u017cy\u0142 niespodziewanymi op\u0142atami za baga\u017c.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39006201-przewoznik-slono-zaplaci-pasazerom-za-zaskakiwanie-oplatami-za-bagaz", "date_published": "2023-08-25T11:56:25.035795+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konfederacja i jedzenie ps\u00f3w. Elektoratowi z wielkich miast to si\u0119 nie spodoba", "description": "Konfederacja dosta\u0142a zadyszki \u2013 stwierdzi\u0142 w podka\u015bcie \u201ePolityczne Micha\u0142ki\u201d Micha\u0142 Kolanko. Jego zdaniem liberalni wyborcy z du\u017cych miast, kt\u00f3rzy zastanawiali si\u0119 nad poparciem partii S\u0142awomira Mentzena, mog\u0105 nabra\u0107 w\u0105tpliwo\u015bci w zwi\u0105zku z wypowiedziami kandydat\u00f3w Konfederacji na temat tego, \u017ce zakaz uboju ps\u00f3w na mi\u0119so by\u0142 b\u0142\u0119dem. \u2013 Wra\u017cliwo\u015b\u0107 na prawa zwierz\u0105t wzros\u0142a w ostatnich latach nawet na prawicy \u2013 komentowa\u0142 Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39006391-konfederacja-i-jedzenie-psow-elektoratowi-z-wielkich-miast-to-sie-nie-spodoba", "date_published": "2023-08-25T11:56:25.034192+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml przerwa\u0142 milczenie ws. Jewgienija Prigo\u017cyna. \u201eFakt\u00f3w jest na razie niewiele\u201d", "description": "Dmitrij Pieskow, rzecznik W\u0142adimira Putina nazwa\u0142 k\u0142amstwem doniesienia o rzekomym zaanga\u017cowaniu Kremla w \u015bmier\u0107 Jewgienija Prigo\u017cyna, przyw\u00f3dcy grupy Wagnera.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39006171-kreml-przerwal-milczenie-ws-jewgienija-prigozyna-faktow-jest-na-razie-niewiele", "date_published": "2023-08-25T11:35:46.367392+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d orzek\u0142 na niekorzy\u015b\u0107 PiS. Czarnek: Trzeba b\u0119dzie zrobi\u0107 jeszcze wiele reform", "description": "Przemys\u0142aw Czarnek w czasie konferencji z udzia\u0142em minister rodziny i pracy Marleny Mal\u0105g oraz europose\u0142 El\u017cbiety Rafalskiej, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wyroku s\u0105du, kt\u00f3ry zakaza\u0142 PiS rozpowszechniania informacji o poziomie bezrobocia w Polsce za czas\u00f3w kadencji Donalda Tuska jako premiera.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39006221-sad-orzekl-na-niekorzysc-pis-czarnek-trzeba-bedzie-zrobic-jeszcze-wiele-reform", "date_published": "2023-08-25T11:35:46.365774+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201ePop nihilizm\u201d: \u015bwiat ogarnia nowy trend. Wida\u0107 go wsz\u0119dzie \u2013 od seriali po mod\u0119", "description": "Pop nihilizm to nowe zjawisko, na kt\u00f3re zwracaj\u0105\u00a0uwag\u0119 autorzy raportu firmy analitycznej Horizon Media. Jakie s\u0105 przyczyny narodzin tego zjawiska i na czym polega ten nowy trend?", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39005891-pop-nihilizm-swiat-ogarnia-nowy-trend-widac-go-wszedzie-od-seriali-po-mode", "date_published": "2023-08-25T11:35:46.364121+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zbiera\u0142 na seicento po wypadku Beaty Szyd\u0142o, us\u0142ysza\u0142 zarzuty prokuratorskie", "description": "Rafa\u0142 B., organizator zbi\u00f3rki na nowe seicento dla Sebastiana Ko\u015bcielnika po wypadku rz\u0105dowej kolumny z Beat\u0105 Szyd\u0142o, us\u0142ysza\u0142 zarzuty o sprzeniewierzenie pieni\u0119dzy 8701 darczy\u0144c\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39005861-zbieral-na-seicento-po-wypadku-beaty-szydlo-uslyszal-zarzuty-prokuratorskie", "date_published": "2023-08-25T10:55:48.952571+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dania: Rz\u0105d przygotuje przepisy zakazuj\u0105ce palenia Koranu", "description": "Du\u0144ski rz\u0105d zamierza przedstawi\u0107 w parlamencie projekt zmian w prawie, kt\u00f3re sprawi\u0105, \u017ce palenie Koranu w przestrzeni publicznej b\u0119dzie nielegalne - poinformowa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Danii, Peter Hummelgaard.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39006011-dania-rzad-przygotuje-przepisy-zakazujace-palenia-koranu", "date_published": "2023-08-25T10:55:48.951059+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwszy spud\u0142owany protest wyborczy w SN", "description": "Protest wyborczy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 dopiero po og\u0142oszeniu wynik\u00f3w wybor\u00f3w, i musz\u0105 by\u0107 one opatrzone numerem PESEL nadawcy.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39006091-pierwszy-spudlowany-protest-wyborczy-w-sn", "date_published": "2023-08-25T10:55:48.949463+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ryszard Petru proponuje wy\u017cszy wiek emerytalny dla kobiet i ni\u017cszy dla m\u0119\u017cczyzn", "description": "By\u0142y przewodnicz\u0105cy Nowoczesnej Ryszard Petru zaproponowa\u0142, by podnie\u015b\u0107 wiek emerytalny dla kobiet w Polsce i obni\u017cy\u0107 dla m\u0119\u017cczyzn, wprowadzaj\u0105c przy tym zach\u0119ty do d\u0142u\u017cszej pracy. By\u0142y pose\u0142 nie ujawni\u0142, czy b\u0119dzie startowa\u0142 w wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39005331-ryszard-petru-proponuje-wyzszy-wiek-emerytalny-dla-kobiet-i-nizszy-dla-mezczyzn", "date_published": "2023-08-25T10:55:48.946015+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lipiec przyni\u00f3s\u0142 zast\u00f3j w internetowych sklepach", "description": "Sklepy notuj\u0105 spadki w internetowych zakupach, maleje liczba kurierskich przesy\u0142ek lotniczych", "link": "https://logistyka.rp.pl/logistyka-kontraktowa/art39005921-lipiec-przyniosl-zastoj-w-internetowych-sklepach", "date_published": "2023-08-25T10:35:53.819386+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chc\u0105 kopciuch\u00f3w i powrotu komink\u00f3w. \u201eTo kompletne szale\u0144stwo i paranoja\u201d", "description": "W najbli\u017cszy poniedzia\u0142ek, 28 sierpnia radni Sejmiku Wojew\u00f3dztwa Ma\u0142opolskiego znowu zajm\u0105 si\u0119 spraw\u0105 \u0142agodzenia uchwa\u0142 antysmogowych.", "link": "https://regiony.rp.pl/ekologia/art39005911-chca-kopciuchow-i-powrotu-kominkow-to-kompletne-szalenstwo-i-paranoja", "date_published": "2023-08-25T10:35:53.817836+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Bestie\", \"Kochanica kr\u00f3la Jeanne du Barry\". Na co do kina w ostatni weekend wakacji", "description": "Te filmy - \u201eBestie\u201d Sorogoyena i \u201eKochanica kr\u00f3la Jeanne du Barry\u201d Maiwenn \u2013 oparte s\u0105 na faktach. I cho\u0107 dzieli je epoka, \u015brodowisko, obyczaj, status bohater\u00f3w \u2013 w obu najwa\u017cniejsze s\u0105 mi\u0142o\u015b\u0107 i nienawi\u015b\u0107. I pr\u00f3ba spojrzenia na spo\u0142eczne relacje", "link": "https://www.rp.pl/film/art39005561-bestie-kochanica-krola-jeanne-du-barry-na-co-do-kina-w-ostatni-weekend-wakacji", "date_published": "2023-08-25T10:35:53.814630+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Air Show: Co zobaczymy na radomskim niebie?", "description": "Po pi\u0119ciu latach przerwy w ten weekend Radomiu odb\u0119dzie si\u0119 Mi\u0119dzynarodowy Pokaz Lotniczy Air Show.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39005841-air-show-co-zobaczymy-na-radomskim-niebie", "date_published": "2023-08-25T10:35:53.812762+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Praca bez odpoczynku na umowie zlecenia lub o dzie\u0142o. RPO pisze do ministra", "description": "Osoby wykonuj\u0105ce zawody zwi\u0105zane z produkcj\u0105 audiowizualn\u0105, zatrudnione na podstawie um\u00f3w cywilnoprawnych, nie maj\u0105 ustawowo zagwarantowanego prawa do wypoczynku. Zast\u0119pca Rzecznika Praw Obywatelskich pyta o mo\u017cliwo\u015b\u0107 podj\u0119cia dzia\u0142a\u0144 legislacyjnych w tym zakresie.", "link": "https://www.rp.pl/praca-emerytury-i-renty/art39005611-praca-bez-odpoczynku-na-umowie-zlecenia-lub-o-dzielo-rpo-pisze-do-ministra", "date_published": "2023-08-25T10:15:52.984069+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mercedes-AMG GT Coup\u00e9: wi\u0119cej sportu, wi\u0119cej komfortu", "description": "Mercedes-AMG GT Coup\u00e9, druga generacja flagowego modelu niemieckiej firmy, przybywa w wersji, kt\u00f3ra oferuje jeszcze wi\u0119cej dozna\u0144 \u2013 i jeszcze lepsz\u0105 kontrol\u0119 \u2013 podczas jazdy. To jednak nie oznacza, \u017ce zaniedbano kwesti\u0119 komfortu podr\u00f3\u017cy.", "link": "https://sukces.rp.pl/samochody/art39000141-mercedes-amg-gt-coupe-wiecej-sportu-wiecej-komfortu", "date_published": "2023-08-25T10:15:52.982484+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Producenci Marlboro i Camela wpisani na \"list\u0119 ha\u0144by\" sponsor\u00f3w rosyjskiej wojny", "description": "Koncerny tytoniowe Japan Tobacco International i Philip Morris International zosta\u0142y wpisane na \u201elist\u0119 ha\u0144by\u201d - mi\u0119dzynarodowych sponsor\u00f3w rosyjskiej wojny.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39005721-producenci-marlboro-i-camela-wpisani-na-liste-hanby-sponsorow-rosyjskiej-wojny", "date_published": "2023-08-25T10:15:52.980886+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodos zn\u00f3w pe\u0142na turyst\u00f3w. Hotelarze spodziewaj\u0105 si\u0119 dobrego wrze\u015bnia", "description": "Szybki powr\u00f3t Rodos do wynik\u00f3w, kt\u00f3re toruj\u0105 drog\u0119 do nowego rekordu, przewy\u017csza straty poniesione w wyniku po\u017car\u00f3w - m\u00f3wi gubernator regionu Wyspy Egejskie Po\u0142udniowe.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39005871-rodos-znow-pelna-turystow-hotelarze-spodziewaja-sie-dobrego-wrzesnia", "date_published": "2023-08-25T10:15:52.979310+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lider Bayer Full przegra\u0142 proces o autorstwo \"Tawerny Pod Pijan\u0105 Zgraj\u0105\u201d", "description": "S\u0142awomir \u015awierzy\u0144ski, lider Bayer Full, przegra\u0142 ostatecznie spraw\u0119 wytoczon\u0105 mu za wykonanie na p\u0142ycie w 1999 r. piosenki \u201eTawerna. Pod Pijan\u0105 Zgraj\u0105\u201d, bez podania jej tw\u00f3rcy, a w tej sprawie powoda \u2013 Grzegorza Buka\u0142y z Wa\u0142\u00f3w Jagiello\u0144skich.", "link": "https://www.rp.pl/internet-i-prawo-autorskie/art39005591-lider-bayer-full-przegral-proces-o-autorstwo-tawerny-pod-pijana-zgraja", "date_published": "2023-08-25T09:55:49.454089+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Budowa magazyn\u00f3w spekulacyjnych nadal popularna", "description": "Najwi\u0119kszym problemem bran\u017cy logistycznej sta\u0142y si\u0119 szybko rosn\u0105ce koszty pracy. S\u0105 one bardziej dotkliwe od inflacji oraz rosn\u0105cych cen paliw i energii.", "link": "https://logistyka.rp.pl/rynek/art39005701-budowa-magazynow-spekulacyjnych-nadal-popularna", "date_published": "2023-08-25T09:55:49.452463+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Heineken po\u017cegna\u0142 Rosj\u0119. Sprzeda\u0142 biznes za jedno euro", "description": "Rosjanie nie wypij\u0105 ju\u017c piwa Z\u0142oty Ba\u017cant, Guinness, Krusovice czy Amstel. Holenderski koncern sprzeda\u0142 rosyjski biznes za symboliczne jedno euro.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39005631-heineken-pozegnal-rosje-sprzedal-biznes-za-jedno-euro", "date_published": "2023-08-25T09:55:49.449293+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "J\u0119drzej Bielecki: Donald Trump jak Al Capone", "description": "Patrick Labat przeszed\u0142 w\u0142a\u015bnie do historii. Imi\u0119 i nazwisko szeryfa hrabstwa Fulton (Atlanta) widnieje na pierwszym zdj\u0119ciu policyjnym by\u0142ego prezydenta USA w dziejach.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39005461-jedrzej-bielecki-donald-trump-jak-al-capone", "date_published": "2023-08-25T09:35:45.419584+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pentagon: Samolot Jewgienija Prigo\u017cyna nie zosta\u0142 zestrzelony", "description": "Pentagon twierdzi, \u017ce doniesienia, i\u017c samolot Jewgienija Prigo\u017cyna zosta\u0142 23 sierpnia zestrzelony przez rosyjsk\u0105 obron\u0119 powietrzn\u0105 s\u0105 \"nieprecyzyjne\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39005551-pentagon-samolot-jewgienija-prigozyna-nie-zostal-zestrzelony", "date_published": "2023-08-25T09:15:51.704866+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Piotr Ikonowicz wystartuje z list Lewicy", "description": "Piotr Ikonowicz, lider Ruchu Sprawiedliwo\u015bci Spo\u0142ecznej b\u0119dzie kandydatem Lewicy w okr\u0119gu gdy\u0144skim - wynika z nieoficjalnych informacji \u201eRzeczpospolitej\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39005481-nieoficjalnie-piotr-ikonowicz-wystartuje-z-list-lewicy", "date_published": "2023-08-25T09:15:51.699855+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Relaks w pracy podczas gry na konsoli daje firmie koszty", "description": "Wsp\u00f3lna gra na konsoli integruje za\u0142og\u0119 i podnosi efektywno\u015b\u0107 pracy. Dlatego wydatek na jej zakup jest zwi\u0105zany z dzia\u0142alno\u015bci\u0105 gospodarcz\u0105 - uzna\u0142 fiskus.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39005441-relaks-w-pracy-podczas-gry-na-konsoli-daje-firmie-koszty", "date_published": "2023-08-25T08:55:45.411296+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Borowski: PiS o\u015bmiesza instytucj\u0119 referendum", "description": "Senator Marek Borowski w rozmowie z Zuzann\u0105 D\u0105browsk\u0105 nazwa\u0142 pa\u017adziernikowe referendum \u201etrikiem politycznym\u201d. - Tutaj u\u017cywa si\u0119 bardzo powa\u017cnej instytucji \u2013 instytucji referendum \u2013 kt\u00f3rej nie mo\u017cna o\u015bmiesza\u0107. A PiS j\u0105 o\u015bmiesza - stwierdzi\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39005371-marek-borowski-pis-osmiesza-instytucje-referendum", "date_published": "2023-08-25T08:55:45.407827+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tylko Porsche 911 ocaleje z nap\u0119dem spalinowym", "description": "Mo\u017cna si\u0119 spodziewa\u0107, \u017ce z pomoc\u0105 e-paliw, kt\u00f3re Porsche produkuje ju\u017c teraz w Chile spalinowy model 911 pozostanie w ofercie bardzo d\u0142ugo. Prawdopodobnie b\u0119dzie ostatnim w ca\u0142ej gamie Porsche modelem z silnikiem spalinowym.", "link": "https://moto.rp.pl/ekologia/art38907781-tylko-porsche-911-ocaleje-z-napedem-spalinowym", "date_published": "2023-08-25T08:36:51.710397+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za granic\u0105 Polacy wol\u0105 p\u0142aci\u0107 got\u00f3wk\u0105. Warto pami\u0119ta\u0107 o kilku zasadach", "description": "Podczas swojego ostatniego urlopu poza krajem 40 proc. os\u00f3b p\u0142aci\u0142o wy\u0142\u0105cznie fizycznym pieni\u0105dzem. Na bezgot\u00f3wkowe transakcje zdecydowa\u0142o si\u0119 14 proc. respondent\u00f3w, a z obu metod korzysta\u0142o 46 proc. os\u00f3b.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/podroze/art39005351-za-granica-polacy-wola-placic-gotowka-warto-pamietac-o-kilku-zasadach", "date_published": "2023-08-25T08:36:51.694784+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kana\u0142 zwi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera wylicza odznaczenia Jewgienija Prigo\u017cyna", "description": "\"'Muzyk' odwiesi\u0142 sw\u00f3j surdut na oparciu krzes\u0142a\" - pisze w serwisie Telegram kana\u0142 Grey Zone, powi\u0105zany z Grup\u0105 Wagnera.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39005341-kanal-zwiazany-z-grupa-wagnera-wylicza-odznaczenia-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-08-25T08:36:51.693163+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzi\u0119ki nawigacji Google masz szans\u0119 zmniejszy\u0107 emisj\u0119 CO2", "description": "Wed\u0142ug szacunk\u00f3w Google kierowcy wybieraj\u0105c ekonomiczn\u0105 tras\u0119 zmniejszyli wydalanie CO2 do atmosfery o porcj\u0119, kt\u00f3ra odpowiada rocznej emisji 250 tys. samochod\u00f3w z silnikami spalinowymi.", "link": "https://moto.rp.pl/ekologia/art39005361-dzieki-nawigacji-google-masz-szanse-zmniejszyc-emisje-co2", "date_published": "2023-08-25T08:36:51.688054+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zbigniew Nienacki i Pan Samochodzik. Przyjaciel m\u0142odzie\u017cy, towarzysz Moczara", "description": "\u201eNienacki. Skandalista od Pana Samochodzika\u201d to biografia autora popularnego cyklu, pokazuj\u0105ca go jako agenta SB, ormowca, \u201eutrwalacza w\u0142adzy\u201d i k\u0142amc\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999491-zbigniew-nienacki-i-pan-samochodzik-przyjaciel-mlodziezy-towarzysz-moczara", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.034089+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Piotr Zaremba: Ci przekl\u0119ci symetry\u015bci!", "description": "Histeria po opozycyjnej stronie uchodzi dzi\u015b za moraln\u0105 powinno\u015b\u0107. Symetryzm tropiony jest niczym rozmaite bur\u017cuazyjne odchylenia mno\u017c\u0105ce si\u0119 w stalinizmie, pomimo triumfu rewolucji.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999861-piotr-zaremba-ci-przekleci-symetrysci", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.032529+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Karsten Haustein, meteorolog: To by\u0142o ostatnie tak \u201ech\u0142odne\u201d lato", "description": "Biosfera ostatecznie dostosuje si\u0119 do cieplejszych warunk\u00f3w. Nie b\u0119dzie to jednak \u015bwiat, jaki znamy i w jakim chcieliby\u015bmy \u017cy\u0107 - m\u00f3wi Karsten Haustein, meteorolog.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999461-karsten-haustein-meteorolog-to-bylo-ostatnie-tak-chlodne-lato", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.030974+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "A co, je\u015bli Donald Trump naprawd\u0119 trafi do wi\u0119zienia?", "description": "93 zarzuty, jakie postawili prokuratorzy z Nowego Jorku, Florydy, Waszyngtonu i Georgii, mog\u0105 wtr\u0105ci\u0107 Donalda Trumpa do ko\u0144ca \u017cycia do wi\u0119zienia. Ale mog\u0105 te\u017c tak zmobilizowa\u0107 jego zwolennik\u00f3w, \u017ce zapewni\u0105 mu reelekcj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999471-a-co-jesli-donald-trump-naprawde-trafi-do-wiezienia", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.029394+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Liberalizm padnie pod naporem migrant\u00f3w. Koniec Europy, jak\u0105 znamy", "description": "Kraje Zachodu, kt\u00f3re wyprzedzaj\u0105 Polsk\u0119 prawie o dwa pokolenia pod wzgl\u0119dem imigracji, s\u0105 obecnie w zdecydowanie trudniejszej sytuacji ni\u017c my. Nie oznacza to jednak, \u017ce mamy czas i mo\u017cemy pozwoli\u0107 sobie na kopiowanie ich b\u0142\u0119d\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999441-liberalizm-padnie-pod-naporem-migrantow-koniec-europy-jaka-znamy", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.027877+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Migranci i roboty to dwie strony tej samej monety. Wa\u017cne przestrogi Gunnara Heinsohna", "description": "Zmar\u0142y w tym roku Gunnar Heinsohn, niemiecki my\u015bliciel z Gda\u0144ska, zostawia polskim politykom arcywa\u017cn\u0105 przestrog\u0119 na przysz\u0142o\u015b\u0107: technologia i migracja to dwie strony tej samej cywilizacyjnej monety. Zaniedbaj jedno, a stracisz drugie. A wtedy przegrasz z kretesem wiek XXI.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999451-migranci-i-roboty-to-dwie-strony-tej-samej-monety-wazne-przestrogi-gunnara-heinsohna", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.026268+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kreml straci\u0142 w\u0119giel i gaz, ale atomem potrafi gra\u0107 r\u00f3wnie dobrze", "description": "Gdy rosyjskie giganty gazowe i naftowe trac\u0105 przez sankcje swoj\u0105 globaln\u0105 pozycj\u0119, to Rosatom wci\u0105\u017c j\u0105 umacnia. Post\u0119puj\u0105ca dekarbonizacja \u015bwiata pozwala Kremlowi wykorzystywa\u0107 energi\u0119 j\u0105drow\u0105 jako narz\u0119dzie politycznego wp\u0142ywu.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art38999481-kreml-stracil-wegiel-i-gaz-ale-atomem-potrafi-grac-rownie-dobrze", "date_published": "2023-08-25T08:16:46.024619+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "ME siatkarek: Przed Polkami trudne wyzwania", "description": "Po zwyci\u0119stwie nad Ukrain\u0105 3:1 w ostatnim meczu grupowym reprezentacja Polski awansowa\u0142a do dalszych gier z drugiego miejsca. W 1/8 fina\u0142u czeka dru\u017cyna Niemiec. Spotkanie rozpocznie si\u0119 w niedziel\u0119 o godzinie 20.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39005241-me-siatkarek-przed-polkami-trudne-wyzwania", "date_published": "2023-08-25T07:58:44.152326+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gwiazdor WWE Bray Wyatt zmar\u0142 nagle w wieku 36 lat", "description": "Gwiazdor World Wrestling Entertainment, Bray Wyatt, zmar\u0142 w czwartek - og\u0142osi\u0142o WWE. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 36 lat.", "link": "https://www.rp.pl/inne-sporty/art39005191-gwiazdor-wwe-bray-wyatt-zmarl-nagle-w-wieku-36-lat", "date_published": "2023-08-25T07:58:44.150733+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hamburg podnosi turystom podatek. Za to za darmo wpu\u015bci ich na taras widokowy", "description": "Pi\u0119kny widok na port, elegancka zabudowa i atmosfera sali koncertowej, a to wszystko za darmo. Od momentu otwarcia filharmonii nad \u0141ab\u0105 w Hamburgu wej\u015bcie na jej taras widokowy jest bezp\u0142atne. I takie ma pozosta\u0107, chocia\u017c sfinansuj\u0105 to sami tury\u015bci.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39004841-hamburg-podnosi-turystom-podatek-za-to-za-darmo-wpusci-ich-na-taras-widokowy", "date_published": "2023-08-25T07:36:45.295453+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SBU aresztowa\u0142a nauczycielk\u0119 spod Bachmutu. \u201ePrzekazywa\u0142a dane wywiadowcze\u201d", "description": "Kontrwywiad S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy zatrzyma\u0142 rosyjsk\u0105 agentk\u0119, kt\u00f3ra przekazywa\u0142a naje\u017ad\u017acom informacje wywiadowcze na temat rozmieszczenia ukrai\u0144skich wojsk w obwodzie donieckim.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39005171-sbu-aresztowala-nauczycielke-spod-bachmutu-przekazywala-dane-wywiadowcze", "date_published": "2023-08-25T07:36:45.283008+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Borowski o odwo\u0142aniu panelu symetryst\u00f3w na Campusie Polska: Ubolewam", "description": "Ubolewam nad tym, uwa\u017cam, \u017ce nie powinno do tego doj\u015b\u0107, t\u0119 spraw\u0119, niew\u0142a\u015bciwych s\u0142\u00f3w, kt\u00f3re pad\u0142y w tej audycji, mo\u017cna wyja\u015bni\u0107 publicznie, na Campusie - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Zuzann\u0105 D\u0105browsk\u0105 senator Marek Borowski, kandydat paktu senackiego do Senatu z okr\u0119gu Warszawa-Praga, pytany o odwo\u0142anie panelu symetryst\u00f3w na Campusie Polska.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39005161-marek-borowski-o-odwolaniu-panelu-symetrystow-na-campusie-polska-ubolewam", "date_published": "2023-08-25T07:36:45.279505+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Volkswagen California Concept: Nowy pomys\u0142 na biwak", "description": "Volkswagen zaprezentowa\u0142 studyjny model California Concept oparty na Multivanie. Ju\u017c teraz wiadomo, \u017ce wersja seryjna b\u0119dzie prezentowa\u0142a si\u0119 bardzo podobnie.", "link": "https://moto.rp.pl/samochod-jutra/art39004821-volkswagen-california-concept-nowy-pomysl-na-biwak", "date_published": "2023-08-25T07:16:55.582869+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpania: Prezes federacji pi\u0142karskiej, Luis Rubiales, odejdzie ze stanowiska, bo poca\u0142owa\u0142 pi\u0142kark\u0119?", "description": "Luis Rubiales, prezes hiszpa\u0144skiej federacji pi\u0142karskiej (RFEF), ma w pi\u0105tek ust\u0105pi\u0107 na nadzwyczajnym posiedzeniu zwi\u0105zku. To nast\u0119pstwo skandalu jaki wybuch\u0142 w Hiszpanii po tym jak Rubiales poca\u0142owa\u0142 w usta jedn\u0105 z pi\u0142karek dru\u017cyny narodowej, kt\u00f3ra wywalczy\u0142a mistrzostwo \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39004951-hiszpania-prezes-federacji-pilkarskiej-luis-rubiales-odejdzie-ze-stanowiska-bo-pocalowal-pilkarke", "date_published": "2023-08-25T07:16:55.579611+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gen. Waldemar Skrzypczak wskaza\u0142 przysz\u0142o\u015b\u0107 grupy Wagnera. \u201eOstrzegam przed wyci\u0105ganiem pochopnych wniosk\u00f3w\u201d", "description": "- To w\u0142a\u015bciwie koniec wagnerowc\u00f3w jako formacji, kt\u00f3ra w pewnym momencie mia\u0142a ambicje do samodzielnego dzia\u0142ania - oceni\u0142 gen. Waldemar Skrzypczak, by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych, odnosz\u0105c si\u0119 do sytuacji najemnik\u00f3w po \u015bmierci ich przyw\u00f3dcy, Jewgienija Prigo\u017cyna.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39005021-gen-waldemar-skrzypczak-wskazal-przyszlosc-grupy-wagnera-ostrzegam-przed-wyciaganiem-pochopnych-wnioskow", "date_published": "2023-08-25T07:16:55.578023+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Premier zapowiada podwy\u017cki w bud\u017cet\u00f3wce. Chodzi o dwie grupy", "description": "Premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142 podwy\u017cki w 2024 r. Na dodatkowe \u015brodki mo\u017ce liczy\u0107 s\u0142u\u017cba publiczna oraz s\u0142u\u017cby mundurowe. Podwy\u017cek domagaj\u0105 si\u0119 inni przedstawiciele zatrudnionych w sferze bud\u017cetowej.", "link": "https://www.rp.pl/sfera-budzetowa/art39004991-premier-zapowiada-podwyzki-w-budzetowce-chodzi-o-dwie-grupy", "date_published": "2023-08-25T07:16:55.574809+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najlepsze firmy w turystyce? Klienci powiedzieli, kt\u00f3re najch\u0119tniej polecaj\u0105", "description": "Aida, Emirates i Booking.com to trzy najwy\u017cej oceniane przez Niemc\u00f3w marki z bran\u017cy turystyczno-przewozowej.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39005151-najlepsze-firmy-w-turystyce-klienci-powiedzieli-ktore-najchetniej-polecaja", "date_published": "2023-08-25T07:16:55.572947+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tajwa\u0144czyk chodzi po wyspie z plastikowym karabinem. \"B\u0105d\u017acie gotowi na wojn\u0119\"", "description": "22-letni Tsai Tsung-lin, by\u0142y \u017co\u0142nierz tajwa\u0144skiej armii, zacz\u0105\u0142 podr\u00f3\u017cowa\u0107 pieszo po wyspie w mundurze z plastikowym karabinem w r\u0119ku, by zwi\u0119ksza\u0107 \u015bwiadomo\u015b\u0107 Tajwa\u0144czyk\u00f3w w kwestii gotowo\u015bci do ewentualnej wojny z Chinami - informuje Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39004831-tajwanczyk-chodzi-po-wyspie-z-plastikowym-karabinem-badzcie-gotowi-na-wojne", "date_published": "2023-08-25T06:36:43.032384+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hamburg podnosi podatek turystyczny, \u017ceby go\u015bcie mogli za darmo wej\u015b\u0107 na taras widokowy", "description": "Pi\u0119kny widok na port, elegancka zabudowa i atmosfera sali koncertowej, a to wszystko za darmo. Od momentu otwarcia filharmonii nad \u0141ab\u0105 wej\u015bcie na jej taras widokowy jest bezp\u0142atne i takie ma pozosta\u0107. Sfinansuj\u0105 je tury\u015bci, kt\u00f3rzy od 2025 roku b\u0119d\u0105 p\u0142aci\u0107 wy\u017cszy podatek noclegowy.", "link": "https://turystyka.rp.pl/zanim-wyjedziesz/art39004841-hamburg-podnosi-podatek-turystyczny-zeby-goscie-mogli-za-darmo-wejsc-na-taras-widokowy", "date_published": "2023-08-25T06:36:43.030853+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czego dotyczy sp\u00f3r wok\u00f3\u0142 filmu o Witoldzie Pileckim?", "description": "1 wrze\u015bnia do kin wejdzie dawno oczekiwany \u201eRaport Pileckiego\u201d Krzysztofa \u0141ukaszewicza. Film zosta\u0142 zakwalifikowany do konkursu g\u0142\u00f3wnego tegorocznego Festiwalu Polskich Film\u00f3w w Gdyni. Ale atmosfera wok\u00f3\u0142 \u201eRaportu Pileckiego\u201d nie jest dobra", "link": "https://www.rp.pl/film/art38995711-czego-dotyczy-spor-wokol-filmu-o-witoldzie-pileckim", "date_published": "2023-08-25T06:03:55.570624+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rafa\u0142 Trzaskowski: Szymon Ho\u0142ownia nie odpowiedzia\u0142 na zaproszenie na Campus Polska", "description": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak do\u0142\u0105czy\u0142 do list Koalicji Obywatelskiej. To nie znaczy, \u017ce zapisa\u0142 si\u0119 do jakiejkolwiek partii. Ten g\u0142os, buntownika, jest potrzebny w debacie - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z TVN24 prezydent Warszawy, wiceprzewodnicz\u0105cy PO, Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39004481-rafal-trzaskowski-szymon-holownia-nie-odpowiedzial-na-zaproszenie-na-campus-polska", "date_published": "2023-08-25T06:03:55.556080+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Legionella na Podkarpaciu. Kolejne zgony po zaka\u017ceniu bakteri\u0105", "description": "Ju\u017c siedem os\u00f3b zmar\u0142o na Podkarpaciu po zaka\u017ceniu bakteri\u0105 legionella - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek rano G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39004491-legionella-na-podkarpaciu-kolejne-zgony-po-zakazeniu-bakteria", "date_published": "2023-08-25T06:03:55.554424+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowelizacja kodeksu post\u0119powania karnego: Nikt nie wie lepiej ni\u017c prokurator", "description": "Uchwalona nowelizacja kodeksu post\u0119powania karnego przesuwa nas jeszcze dalej na wsch\u00f3d \u2013 cho\u0107 za ka\u017cdym razem wcze\u015bniej wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce dalej si\u0119 ju\u017c nie da.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39002811-nowelizacja-kodeksu-postepowania-karnego-nikt-nie-wie-lepiej-niz-prokurator", "date_published": "2023-08-25T05:43:51.451806+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wydatk\u00f3w na drzewa i krzewy nie trzeba amortyzowa\u0107", "description": "Posadzenie nowych ro\u015blin w miejsce starych nie zwi\u0119ksza warto\u015bci przebudowywanej nieruchomo\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39002871-wydatkow-na-drzewa-i-krzewy-nie-trzeba-amortyzowac", "date_published": "2023-08-25T05:43:51.450190+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sejm przesta\u0142 by\u0107 potrzebny PiS? Zbiera\u0142 si\u0119 najrzadziej od upadku PRL", "description": "Jeszcze \u017caden parlament po upadku PRL nie pracowa\u0142 tak ma\u0142o intensywnie. Zdaniem opozycji po prostu przesta\u0142 by\u0107 potrzebny partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003501-sejm-przestal-byc-potrzebny-pis-zbieral-sie-najrzadziej-od-upadku-prl", "date_published": "2023-08-25T05:23:57.648882+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W s\u0105dach szykuj\u0105 si\u0119 zmiany", "description": "S\u0105dy powszechne przypilnuj\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy z policj\u0105 unijn\u0105 w obronie dzieci uprowadzanych przez rodzic\u00f3w, porywanych do pracy czy udzia\u0142u w wojnie.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39002831-w-sadach-szykuja-sie-zmiany", "date_published": "2023-08-25T05:23:57.645757+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Laprus, Wiktor Sobol: Planowanie sukcesji z wa\u017cn\u0105 zmian\u0105", "description": "Nowelizacja k.s.h. pozwoli ograniczy\u0107 ryzyko parali\u017cu decyzyjnego w sp\u00f3\u0142kach kapita\u0142owych w nast\u0119pstwie \u015bmierci wsp\u00f3lnika.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39002881-andrzej-laprus-wiktor-sobol-planowanie-sukcesji-z-wazna-zmiana", "date_published": "2023-08-25T05:23:57.642584+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokat: Powodzenie e-dor\u0119cze\u0144 zale\u017cy od wyobra\u017ani resortu", "description": "Boj\u0119 si\u0119, \u017ce Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci zrobi system dor\u0119cze\u0144 elektronicznych \u201epod siebie\u201d i nie b\u0119dzie on funkcjonalny dla u\u017cytkownika \u2013 m\u00f3wi Karol Pachnik, adwokat.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39002821-adwokat-powodzenie-e-doreczen-zalezy-od-wyobrazni-resortu", "date_published": "2023-08-25T05:23:57.640618+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kontrofensywa: Ukrai\u0144cy poszerzaj\u0105 wy\u0142om w rosyjskiej linii obrony", "description": "Ukrai\u0144skie si\u0142y s\u0105 coraz bli\u017cej drugiej linii obrony Rosjan w rejonie Robotyne w zachodniej cz\u0119\u015bci obwodu zaporoskiego - wynika z analizy think tanku, Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39004371-kontrofensywa-ukraincy-poszerzaja-wylom-w-rosyjskiej-linii-obrony", "date_published": "2023-08-25T05:03:46.120719+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego Sejm zbiera\u0142 si\u0119 najrzadziej od 1991 roku? PiS wyja\u015bnia, opozycja krytykuje", "description": "Mocno spad\u0142a liczba posiedze\u0144, wyst\u0105pie\u0144 pos\u0142\u00f3w i obrad komisji. Zdaniem PiS jest to wynik optymalizacji pracy. Wed\u0142ug opozycji \u2013 lekcewa\u017cenia parlamentu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003531-dlaczego-sejm-zbieral-sie-najrzadziej-od-1991-roku-pis-wyjasnia-opozycja-krytykuje", "date_published": "2023-08-25T05:03:46.119122+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ilu nauczycieli brakuje w szko\u0142ach przed rozpocz\u0119ciem nowego roku szkolnego?", "description": "Brakuje przede wszystkim pedagog\u00f3w, psycholog\u00f3w, nauczycieli wychowania przedszkolnego, edukacji wczesnoszkolnej oraz anglist\u00f3w, matematyk\u00f3w i polonist\u00f3w.", "link": "https://edukacja.rp.pl/nauczyciele/art39000111-ilu-nauczycieli-brakuje-w-szkolach-przed-rozpoczeciem-nowego-roku-szkolnego", "date_published": "2023-08-25T04:45:53.504532+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Laptop dla czwartoklasist\u00f3w od rz\u0105du. Kar za zniszczenie nie b\u0119dzie", "description": "Rz\u0105d rozda laptopy, ale nie dookre\u015bli\u0142 w umowie, jaka kara spotka rodzica za sprzeda\u017c sprz\u0119tu lub jego zniszczenie.", "link": "https://edukacja.rp.pl/szkoly-podstawowe-i-srednie/art39003521-laptop-dla-czwartoklasistow-od-rzadu-kar-za-zniszczenie-nie-bedzie", "date_published": "2023-08-25T04:45:53.502973+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nicolas Sarkozy, adwokat W\u0142adimira Putina", "description": "By\u0142y prezydent Francji wie, jak zako\u0144czy\u0107 wojn\u0119 na wschodzie: kosztem Ukrainy. Nie widzi jej ani w Unii Europejskiej, ani w NATO.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003821-nicolas-sarkozy-adwokat-wladimira-putina", "date_published": "2023-08-25T04:45:53.499717+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sejm zbiera\u0142 si\u0119 najrzadziej od 1991 roku. PiS: Optymalizacja. Opozycja: Lekcewa\u017cenie", "description": "Mocno spad\u0142a liczba posiedze\u0144, wyst\u0105pie\u0144 pos\u0142\u00f3w i obrad komisji. Zdaniem PiS jest to wynik optymalizacji pracy. Wed\u0142ug opozycji \u2013 lekcewa\u017cenia parlamentu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003531-sejm-zbieral-sie-najrzadziej-od-1991-roku-pis-optymalizacja-opozycja-lekcewazenie", "date_published": "2023-08-25T04:24:06.301306+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co najemnicy z Grupy Wagnera zrobi\u0105 po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna?", "description": "Wraz ze \u015bmierci\u0105 Jewgienija Prigo\u017cyna pojawi\u0142y si\u0119 obawy, jak zareaguj\u0105 na to jego najemnicy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003801-co-najemnicy-z-grupy-wagnera-zrobia-po-smierci-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-08-25T04:24:06.293323+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie walcz\u0105cy dla Ukrainy wzywaj\u0105 Grup\u0119 Wagnera do wsp\u00f3lnego marszu na Moskw\u0119", "description": "Denis Kapustin, dow\u00f3dca Rosyjskiego Korpusu Ochotniczego, formacji z\u0142o\u017conej z Rosjan walcz\u0105cych po stronie Ukrainy, w nagraniu opublikowanym w czwartek wieczorem wzywa najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera do pomszczenia \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna i Dmitrija \"Wagnera\" Utkina.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39004281-rosjanie-walczacy-dla-ukrainy-wzywaja-grupe-wagnera-do-wspolnego-marszu-na-moskwe", "date_published": "2023-08-25T04:03:44.539774+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "COVID-19 w Chinach: Blisko 2 mln zgon\u00f3w nadliczbowych po zniesieniu obostrze\u0144", "description": "Nag\u0142e zniesienie re\u017cimu \u015bcis\u0142ej kwarantanny w Chinach w grudniu 2022 roku, kt\u00f3re doprowadzi\u0142o do szerokiej transmisji koronawirusa SARS-CoV-2 wywo\u0142uj\u0105cego COVID-19 mog\u0142o doprowadzi\u0107 do blisko 2 mln zgon\u00f3w nadliczbowych w ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy - wynika z ustale\u0144 ameryka\u0144skich badaczy.", "link": "https://www.rp.pl/covid19/art39004261-covid-19-w-chinach-blisko-2-mln-zgonow-nadliczbowych-po-zniesieniu-obostrzen", "date_published": "2023-08-25T03:43:56.265121+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosjanie: 42 ukrai\u0144skie drony atakowa\u0142y Krym. Rakieta nad obwodem ka\u0142uskim", "description": "W nocy Ukrai\u0144cy mieli podj\u0105\u0107 pr\u00f3b\u0119 zaatakowania cel\u00f3w na Krymie z u\u017cyciem 42 dron\u00f3w - wynika z komunikatu Ministerstwa Obrony Rosji.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39004241-rosjanie-42-ukrainskie-drony-atakowaly-krym-rakieta-nad-obwodem-kaluskim", "date_published": "2023-08-25T03:23:44.482479+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opublikowano policyjne zdj\u0119cie po aresztowaniu Donalda Trumpa", "description": "W czwartek opublikowano zdj\u0119cie policyjne (ang. mug shot) wykonane po formalnym aresztowaniu Donalda Trumpa w zwi\u0105zku z zarzutami stawianymi mu w sprawie pr\u00f3by zmiany wyniku wybor\u00f3w prezydenckich w Georgii, w 2020 roku.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39004221-opublikowano-policyjne-zdjecie-po-aresztowaniu-donalda-trumpa", "date_published": "2023-08-25T03:03:42.194738+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 548", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Gen. Walerij Za\u0142u\u017cny twierdzi, \u017ce ukrai\u0144ska armia jest blisko prze\u0142amania na froncie.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39004201-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-548", "date_published": "2023-08-25T02:43:43.327661+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mocny skok eksportu \u017cywno\u015bci", "description": "Kraje Unii Europejskiej wci\u0105\u017c zapewniaj\u0105 polskim producentom trzy czwarte dochod\u00f3w z eksportu. Rynek przechodzi jednak powa\u017cne zmiany, do kt\u00f3rych musz\u0105 dostosowa\u0107 si\u0119 rodzime firmy.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39003591-mocny-skok-eksportu-zywnosci", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.752148+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eKochanica kr\u00f3la Jeanne du Barry\u201d: Kr\u00f3lewska nami\u0119tno\u015b\u0107 w pi\u0119knej scenerii", "description": "\u201eKochanic\u0105 kr\u00f3la Jeanne du Barry\u201d historycy s\u0105 rozczarowani, ale Ma\u00efwenn zrobi\u0142a przede wszystkim film o mi\u0142o\u015bci w \u015bwiecie pozbawionym uczu\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39003401-kochanica-krola-jeanne-du-barry-krolewska-namietnosc-w-pieknej-scenerii", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.750637+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SN o ochronie d\u00f3br osobistych polityk\u00f3w: Nie ma kampanii bez medi\u00f3w", "description": "Kandydaci startuj\u0105cy w wyborach musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 z wi\u0119kszym zainteresowaniem dziennikarzy.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39002911-sn-o-ochronie-dobr-osobistych-politykow-nie-ma-kampanii-bez-mediow", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.749009+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sejm bardziej niemy", "description": "Jeszcze \u017caden parlament po upadku PRL nie pracowa\u0142 tak ma\u0142o intensywnie. Zdaniem opozycji po prostu przesta\u0142 by\u0107 potrzebny partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003501-sejm-bardziej-niemy", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.747521+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Presja na komisje. Wybory za granic\u0105 zagro\u017cone", "description": "Opozycja ponownie alarmuje w sprawie k\u0142opot\u00f3w z organizacj\u0105 wybor\u00f3w za granicami Polski. I\u00a0przedstawia potencjalne rozwi\u0105zanie sytuacji.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39003461-presja-na-komisje-wybory-za-granica-zagrozone", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.746010+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Walka o mistrzostwo \u015bwiata wagi ci\u0119\u017ckiej. Dubois grozi, a Usyk tylko si\u0119 u\u015bmiecha", "description": "Stawk\u0105 walki O\u0142eksandra Usyka z Danielem Dubois s\u0105 trzy mistrzowskie pasy wagi ci\u0119\u017ckiej nale\u017c\u0105ce do Ukrai\u0144ca. To pierwszy taki przypadek na polskich ringach.", "link": "https://www.rp.pl/boks/art39003451-walka-o-mistrzostwo-swiata-wagi-ciezkiej-dubois-grozi-a-usyk-tylko-sie-usmiecha", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.744424+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ten Sejm si\u0119 nie przepracowa\u0142", "description": "Mocno spad\u0142a liczba posiedze\u0144, wyst\u0105pie\u0144 pos\u0142\u00f3w i obrad komisji. Zdaniem PiS jest to wynik optymalizacji pracy. Wed\u0142ug opozycji \u2013 lekcewa\u017cenia parlamentu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003531-ten-sejm-sie-nie-przepracowal", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.742926+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie da si\u0119 kupowa\u0107 bez promocji. Nowe pomys\u0142y sieci handlowych", "description": "Tylko co setny Polak nigdy nie kupuje towar\u00f3w w obni\u017conych cenach. W \u015blad za rosn\u0105cymi cenami i kosztami \u017cycia przybywa zwolennik\u00f3w okazji. Promocyjne zakupy to si\u0142\u0105 rzeczy domena dyskont\u00f3w i du\u017cych sieci handlowych.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39003541-nie-da-sie-kupowac-bez-promocji-nowe-pomysly-sieci-handlowych", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.741352+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co zrobi\u0105 najemnicy z Grupy Wagnera", "description": "Wraz ze \u015bmierci\u0105 Jewgienija Prigo\u017cyna pojawi\u0142y si\u0119 obawy, jak zareaguj\u0105 na to jego najemnicy.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003801-co-zrobia-najemnicy-z-grupy-wagnera", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.739862+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uber \u015bladem Bolta? Nie tylko pods\u0142uch, ale i kamera w taxi", "description": "Ju\u017c wkr\u00f3tce taks\u00f3wki mog\u0105 by\u0107 najlepiej monitorowanymi obiektami w Polsce. Kolejne firmy przewozowe mog\u0105 wdro\u017cy\u0107 systemy podnosz\u0105ce bezpiecze\u0144stwo pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39003581-uber-sladem-bolta-nie-tylko-podsluch-ale-i-kamera-w-taxi", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.738304+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rynek coraz mocniej wierzy w AI", "description": "Wyniki firmy Nvidia wla\u0142y na globalne rynki now\u0105 nadziej\u0119. Inwestorzy s\u0105 przekonani, \u017ce boom na sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 nie b\u0119dzie kr\u00f3tkotrwa\u0142y.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39003551-rynek-coraz-mocniej-wierzy-w-ai", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.736746+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ni\u017csze koszty s\u0105dowe czekaj\u0105 na podpis prezydenta. Nie wszyscy b\u0119d\u0105 zadowoleni", "description": "Na nowych przepisach skorzystaj\u0105 pracownicy. Pracodawcy mog\u0105 mie\u0107 z kolei du\u017cy problem.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39002901-nizsze-koszty-sadowe-czekaja-na-podpis-prezydenta-nie-wszyscy-beda-zadowoleni", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.735222+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsza debata kandydat\u00f3w republika\u0144skich pod nieobecno\u015b\u0107 Donalda Trumpa", "description": "Pierwsz\u0105 debat\u0105 kandydat\u00f3w republika\u0144skich na dobre rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 sezon wyborczy w Stanach Zjednoczonych.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003871-pierwsza-debata-kandydatow-republikanskich-pod-nieobecnosc-donalda-trumpa", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.733598+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Szkodliwe n\u0119kanie medi\u00f3w przez Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119", "description": "SLAPP to dzia\u0142anie wyj\u0105tkowo perfidne, bo pr\u00f3cz nara\u017cania redakcji na kosmiczne kwoty dewastuje moralnie dziennikarzy. Skazuje ich na nieko\u0144cz\u0105ce si\u0119 procesy i koszty, kt\u00f3re ci\u0119\u017cko im ud\u017awign\u0105\u0107. Mo\u017ce to nie cenzura, ale z wolno\u015bci\u0105 s\u0142owa i niezale\u017cno\u015bci\u0105 medi\u00f3w nie ma to nic wsp\u00f3lnego.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39000591-boguslaw-chrabota-szkodliwe-nekanie-mediow-przez-zjednoczona-prawice", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.732041+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Frankowy problem przyci\u0105\u0142 bankom zyski", "description": "W przeciwie\u0144stwie do I kwarta\u0142u tego roku w II kwartale tylko nieliczne banki pobi\u0142y swoje rekordy zarobk\u00f3w. W kolejnych miesi\u0105cach mo\u017ce by\u0107 podobnie.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39003611-frankowy-problem-przycial-bankom-zyski", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.730453+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polowanie na okazje", "description": "Po korekcie kursu o warto\u015b\u0107 dywidendy powstaje luka, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna wykorzysta\u0107, \u017ceby taniej kupi\u0107 akcje. Czy ta strategia si\u0119 sprawdza?", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39003561-polowanie-na-okazje", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.728805+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna w Ukrainie \u2013 prze\u0142omowy moment dla Europy", "description": "Wojna w Ukrainie jest okazj\u0105 do przemy\u015blenia idei europejskiej, r\u00f3wnie\u017c jej ram instytucjonalnych.", "link": "https://www.rp.pl/forum-ekonomiczne/art39004161-wojna-w-ukrainie-przelomowy-moment-dla-europy", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.727274+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kto poskromi Grup\u0119 Wagnera", "description": "Kreml b\u0119dzie d\u0105\u017cy\u0142 do przej\u0119cia kontroli nad najemnikami. Najtrudniejsze mo\u017ce to by\u0107 w Afryce.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39003781-kto-poskromi-grupe-wagnera", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.725712+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska liderem Europy w SLAPP. Inicjatorem post\u0119powa\u0144 cz\u0119sto s\u0105 organy w\u0142adzy", "description": "W naszym kraju dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu uciszenie dziennikarzy i aktywist\u00f3w cz\u0119sto inicjuj\u0105 organy w\u0142adzy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39002851-polska-liderem-europy-w-slapp-inicjatorem-postepowan-czesto-sa-organy-wladzy", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.724026+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Natalia Kaczmarek: Tata obieca\u0142 szafk\u0119 na medale", "description": "Nie boj\u0119 si\u0119 ci\u0119\u017ckiej pracy. Raczej to ja m\u00f3wi\u0119 trenerowi, \u017ceby\u015bmy co\u015b do\u0142o\u017cyli, a\u00a0on mnie hamuje \u2013 m\u00f3wi wicemistrzyni \u015bwiata w\u00a0biegu na 400 metr\u00f3w, Natalia Kaczmarek.", "link": "https://www.rp.pl/lekkoatletyka/art39003421-natalia-kaczmarek-tata-obiecal-szafke-na-medale", "date_published": "2023-08-25T01:03:43.722180+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zani\u017cona powierzchnia w deklaracji podatkowej? Trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 korekt\u0119", "description": "Sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra poda\u0142a zani\u017con\u0105 powierzchni\u0119 lokalu b\u0119dzie musia\u0142a dop\u0142aci\u0107 brakuj\u0105cy podatek od nieruchomo\u015bci do gminy oraz odsetki od zaleg\u0142o\u015bci podatkowych.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38997941-zanizona-powierzchnia-w-deklaracji-podatkowej-trzeba-zlozyc-korekte", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.582033+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Beneficjent \u015brodk\u00f3w unijnych zap\u0142aci za opiesza\u0142o\u015b\u0107 organu", "description": "Sprawy, kt\u00f3rych przedmiotem jest zwrot nieprawid\u0142owo wykorzystanych \u015brodk\u00f3w europejskich, powinny by\u0107 za\u0142atwiane w terminach przewidzianych w kodeksie post\u0119powania administracyjnego. Skutki przeci\u0105gania takich post\u0119powa\u0144 mog\u0105 by\u0107 kosztowne.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38997851-beneficjent-srodkow-unijnych-zaplaci-za-opieszalosc-organu", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.580462+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Granie w pracy dobrze dzia\u0142a na personel. Wydatki na stref\u0119 relaksu w kosztach", "description": "Wydatki na stref\u0119 relaksu dla pracownik\u00f3w i\u00a0zleceniobiorc\u00f3w mo\u017cna rozliczy\u0107 w podatkowych kosztach.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38997831-granie-w-pracy-dobrze-dziala-na-personel-wydatki-na-strefe-relaksu-w-kosztach", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.578913+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Waloryzacja umowy a ryzyko biznesowe", "description": "Celem waloryzacji jest urealnienie kontraktu, a nie zniwelowanie ryzyka biznesowego zwi\u0105zanego z\u00a0prowadzeniem dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38997861-waloryzacja-umowy-a-ryzyko-biznesowe", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.577345+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wysokie koszty dobijaj\u0105 firmy", "description": "Sygna\u0142y s\u0105 niepokoj\u0105ce. Wyra\u017anie wzros\u0142a liczba biznes\u00f3w, kt\u00f3re zawiesi\u0142y dzia\u0142alno\u015b\u0107. Najwi\u0119cej jest ich w takich sektorach jak budownictwo, transport czy handel. Liczba firm, kt\u00f3re og\u0142osi\u0142y niewyp\u0142acalno\u015b\u0107, te\u017c jest rekordowa.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38997891-wysokie-koszty-dobijaja-firmy", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.575842+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podstaw\u0105 do naliczenia wp\u0142at do PPK jest ca\u0142e wynagrodzenie uczestnika", "description": "Pracodawca oblicza i pobiera wp\u0142aty do PPK od wynagrodzenia uczestnika PPK, kt\u00f3rym jest \u2013 co do zasady \u2013 podstawa wymiaru sk\u0142adek na ubezpieczenia emerytalne i rentowe. Podstaw\u0105 do naliczenia wp\u0142at do PPK mo\u017ce by\u0107 m.in. warto\u015b\u0107 \u015bwiadczenia niepieni\u0119\u017cnego.", "link": "https://www.rp.pl/place/art38997961-podstawa-do-naliczenia-wplat-do-ppk-jest-cale-wynagrodzenie-uczestnika", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.574280+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jedna nierzetelna faktura i dwa wyroki skazuj\u0105ce?", "description": "Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej stoi na stanowisku, \u017ce za czyn mo\u017ce zosta\u0107 wymierzona tylko jedna kara o charakterze represyjnym.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art38997821-jedna-nierzetelna-faktura-i-dwa-wyroki-skazujace", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.572698+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wniosek odd\u0142u\u017ceniowy \u2013 jak nie straci\u0107 szansy na wyj\u015bcie z d\u0142ug\u00f3w", "description": "Wci\u0105\u017c trwaj\u0105 post\u0119powania, do kt\u00f3rych stosuje si\u0119 restrykcyjne przes\u0142anki oddalenia wniosku o ustalenie planu sp\u0142aty i umorzenie pozosta\u0142ych zobowi\u0105za\u0144. Zastosowanie tych regulacji w praktyce cz\u0119sto okazuje si\u0119 problematyczne, w\u00a0szczeg\u00f3lno\u015bci, je\u015bli chodzi o po\u015brednie u\u017cycie przepis\u00f3w o zakazie prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38997871-wniosek-oddluzeniowy-jak-nie-stracic-szansy-na-wyjscie-z-dlugow", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.571188+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przekszta\u0142cenie u\u017cytkowania wieczystego we w\u0142asno\u015b\u0107 tak\u017ce dla firm", "description": "Nowelizacja ustawy o gospodarce nieruchomo\u015bciami wprowadza zupe\u0142nie nowy mechanizm wykupu grunt\u00f3w oddanych w u\u017cytkowanie wieczyste. Nowe regulacje wchodz\u0105 w \u017cycie ju\u017c 31 sierpnia 2023 roku.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38997801-przeksztalcenie-uzytkowania-wieczystego-we-wlasnosc-takze-dla-firm", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.569539+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Naj\u015bwie\u017csze dane o stanie gospodarki nie s\u0105 dobre, ale recesja w przemy\u015ble powinna dobiega\u0107 ko\u0144ca", "description": "W lipcu nieoczekiwanie pog\u0142\u0119bi\u0142 si\u0119 spadek produkcji sprzedanej przemys\u0142u. Scenariusz o\u017cywienia nap\u0119dzanego popytem konsumpcyjnym pozostaje jednak aktualny.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art38997901-najswiezsze-dane-o-stanie-gospodarki-nie-sa-dobre-ale-recesja-w-przemysle-powinna-dobiegac-konca", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.567982+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Biznes potrzebuje r\u0105k do pracy, tak\u017ce z zagranicy", "description": "W fabrykach, w hotelach i na budowach, gdzie do niedawna obok Polak\u00f3w najcz\u0119\u015bciej pracowali obywatele Ukrainy, z miesi\u0105ca na miesi\u0105c przybywa imigrant\u00f3w tak\u017ce z bardzo odleg\u0142ych pa\u0144stw, np. Hindus\u00f3w czy Filipi\u0144czyk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art38997921-biznes-potrzebuje-rak-do-pracy-takze-z-zagranicy", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.566361+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z powodu inflacji lepiej wybiera\u0107 wy\u017csze sumy ubezpieczenia", "description": "Je\u015bli doradca podatkowy czy architekt pope\u0142ni b\u0142\u0105d, to szkody mog\u0105 ujawni\u0107 si\u0119 dopiero po kilku latach, a wtedy odszkodowanie mo\u017ce by\u0107 wy\u017csze ni\u017c teraz. Profesjonali\u015bci powinni bra\u0107 to pod uwag\u0119, kupuj\u0105c polis\u0119 OC.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art38997911-z-powodu-inflacji-lepiej-wybierac-wyzsze-sumy-ubezpieczenia", "date_published": "2023-08-25T00:06:30.564413+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]