[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ci\u0105gu ostatniego tygodnia w Grecji wybuch\u0142o ponad 500 po\u017car\u00f3w", "description": "<img alt=\"W ci\u0105gu ostatniego tygodnia w Grecji wybuch\u0142o ponad 500 po\u017car\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-1gv96y-pozary-w-grecji-7308227/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu zaledwie ostatniego tygodnia w Grecji wybuch\u0142o ponad 500 po\u017car\u00f3w. Wal\u0119 z ogniem utrudniaj\u0105 wysoka temperatura i silny wiatr. W\u0142adze zatrzyma\u0142y dot\u0105d 140 os\u00f3b, 79 z nich \"mia\u0142o zwi\u0105zek z podpaleniami\". - Grecja prze\u017cywa najtrudniejszy rok pod wzgl\u0119dem warunk\u00f3w klimatycznych w historii - powiedzia\u0142 rzecznik rz\u0105du Pavlos Marinakis.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/grecja-pozary-w-grecji-ponad-500-pozarow-ofiary-smiertelne-to-bardzo-trudne-lato-7308222?source=rss", "date_published": "2023-08-25T20:53:36.307857+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Car4Ukraine pomaga zmotoryzowa\u0107 walcz\u0105cych Ukrai\u0144c\u00f3w. \"Wygramy, je\u015bli b\u0119dziemy kreatywni i mobilni\"", "description": "<img alt=\"Car4Ukraine pomaga zmotoryzowa\u0107 walcz\u0105cych Ukrai\u0144c\u00f3w. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nqbusr-car4ukraine-pomaga-zmotoryzowac-walczacych-ukraincow-wygramy-jesli-bedziemy-kreatywni-i-mobilni-7308149/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Auto na front, najlepiej combi, SUV albo pickup. Od ponad roku wolontariusze z organizacji Car4Ukraine skupuj\u0105 w pa\u0144stwach Europy Zachodniej auta, kt\u00f3re przerabiaj\u0105 na potrzeby wojska lub organizacji humanitarnych. \u015arodki na ten cel pozyskuj\u0105 od darczy\u0144c\u00f3w i tak podrasowane pojazdy zyskuj\u0105 nowe \u017cycie, a czasem po prostu s\u0105 narz\u0119dziem, by je ratowa\u0107.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/car4ukraine-pomaga-zmotoryzowac-walczacych-ukraincow-wygramy-jesli-bedziemy-kreatywni-i-mobilni-7308152?source=rss", "date_published": "2023-08-25T20:53:36.306311+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grupa BRICS ma si\u0119 powi\u0119kszy\u0107. Nowymi cz\u0142onkami b\u0119d\u0105 mi\u0119dzy innymi Argentyna, Iran i Arabia Saudyjska", "description": "<img alt=\"Grupa BRICS ma si\u0119 powi\u0119kszy\u0107. Nowymi cz\u0142onkami b\u0119d\u0105 mi\u0119dzy innymi Argentyna, Iran i Arabia Saudyjska\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h82sqi-2508b075x-fos-los-brics-rtr-000039-7308185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To przetasowanie gospodarczej mapy \u015bwiata, jakiego dawno nie byli\u015bmy \u015bwiadkami. Do istniej\u0105cej od ponad 20 lat grupy BRICS maj\u0105 do\u0142\u0105czy\u0107 kolejne pa\u0144stwa - o niema\u0142ym potencjale. Blok, w kt\u00f3rym obecnie s\u0105 Brazylia, Rosja, Indie, Republika Po\u0142udniowej Afryki i Chiny, zaprosi\u0142 6 kolejnych pa\u0144stw.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/grupa-brics-ma-sie-powiekszyc-nowymi-czlonkami-beda-miedzy-innymi-argentyna-iran-i-arabia-saudyjska-7308200?source=rss", "date_published": "2023-08-25T19:49:09.250033+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aroda by\u0142a najgor\u0119tszym dniem w Mediolanie od 260 lat", "description": "<img alt=\"\u015aroda by\u0142a najgor\u0119tszym dniem w Mediolanie od 260 lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xfzhy8-mediolan-7308208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We w\u0142oskim Mediolanie odnotowano w \u015brod\u0119 now\u0105, rekordowo wysok\u0105 \u015bredni\u0105 dzienn\u0105 temperatur\u0119 powietrza wynosz\u0105c\u0105 33 stopnie Celsjusza - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek Regionalna Agencja Ochrony \u015arodowiska Lombardii (ARPA Lombardia). By\u0142 to najgor\u0119tszy dzie\u0144 od momentu prowadzenia pomiar\u00f3w, czyli od 1763 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-upaly-we-wloszech-mediolan-sroda-byla-najgoretszy-dniem-w-mediolanie-od-260-lat-7308166?source=rss", "date_published": "2023-08-25T18:43:31.344847+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strefa p\u0142atnego parkowania na Saskiej K\u0119pie i Kamionku. S\u0105d uchyli\u0142 decyzj\u0119 wojewody", "description": "<img alt=\"Strefa p\u0142atnego parkowania na Saskiej K\u0119pie i Kamionku. S\u0105d uchyli\u0142 decyzj\u0119 wojewody\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p6wkb1-strefa-platnego-parkowania-zdjecie-ilustracyjne-6071160/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny uchyli\u0142 rozstrzygni\u0119cie nadzorcze wojewody mazowieckiego uchylaj\u0105ce uchwa\u0142\u0119 o rozszerzeniu strefy p\u0142atnego parkowania o Sask\u0105 K\u0119p\u0119 i Kamionek. To jednak nie koniec batalii. Wojewoda zapowiada odwo\u0142anie do Naczelnego S\u0105du Administracyjnego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-sad-uchyla-zarzadzenie-w-sprawie-platnego-parkowania-na-saskiej-kepie-i-kamionku-wojewoda-szykuje-odwolanie-7307954?source=rss", "date_published": "2023-08-25T17:38:28.518861+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - sobota, 26.08. Burzowa noc w wielu regionach kraju, w dzie\u0144 do 32 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - sobota, 26.08. Burzowa noc w wielu regionach kraju, w dzie\u0144 do 32 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sph0qa-noc-burza-7183846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na sobot\u0119 26.08. W nocy w wielu regionach Polski pojawi\u0105 si\u0119 burze. W dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c zagrzmi. Termometry poka\u017c\u0105 od 25 do 32 stopni Celsjusza. B\u0119dzie gor\u0105co, parno i upalnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-sobota-2608-burzowa-noc-w-wielu-regionach-kraju-w-dzien-do-32-stopni-7308022?source=rss", "date_published": "2023-08-25T17:38:28.513133+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym. Czarnek: takie mamy s\u0105dy, trzeba b\u0119dzie zrobi\u0107 wiele reform", "description": "<img alt=\"PiS przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym. Czarnek: takie mamy s\u0105dy, trzeba b\u0119dzie zrobi\u0107 wiele reform\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b220e0-pis-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym-czarnek-takie-mamy-sady-trzeba-bedzie-zrobic-wiele-reform-7307976/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koalicja Obywatelska wygra\u0142a w s\u0105dzie z Prawem i Sprawiedliwo\u015bci\u0105 w pierwszym w tej kampanii wyborczej procesie z trybie wyborczym. KO pozwa\u0142a PiS za spot, w kt\u00f3rym partia rz\u0105dz\u0105ca poda\u0142a nieprawdziwe informacje dotycz\u0105ce bezrobocia, kiedy premierem by\u0142 Donald Tusk. Politycy PiS g\u0142o\u015bno wyra\u017caj\u0105 niezadowolenie z wyroku. - Takie mamy s\u0105dy i trzeba b\u0119dzie (...) zrobi\u0107 jeszcze wiele reform w nast\u0119pnej kadencji - skomentowa\u0142 minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/pis-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym-czarnek-takie-mamy-sady-trzeba-bedzie-zrobic-wiele-reform-7307986?source=rss", "date_published": "2023-08-25T16:33:26.824758+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie trzech aut pod Piasecznem. Stra\u017cacy uwolnili zakleszczon\u0105 osob\u0119", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut pod Piasecznem. Stra\u017cacy uwolnili zakleszczon\u0105 osob\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jdgq99-wypadek-w-miejscowosci-bogatki-7307963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy auta osobowe zderzy\u0142y si\u0119 w miejscowo\u015bci Bogatki pod Piasecznem (Mazowieckie). Stra\u017cacy podali, \u017ce dwie osoby trafi\u0142y do szpitala, z czego jedn\u0105 przetransportowano \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/bogatki-pod-piasecznem-zderzenie-trzech-aut-dwie-osoby-ranne-7307985?source=rss", "date_published": "2023-08-25T16:33:26.823138+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lider neonazistowskiej rosyjskiej boj\u00f3wki zatrzymany w Finlandii. Ukraina zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o jego ekstradycj\u0119", "description": "<img alt=\"Lider neonazistowskiej rosyjskiej boj\u00f3wki zatrzymany w Finlandii. Ukraina zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 o jego ekstradycj\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qdiisi-finlandia-7307917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosjanin Jan Pietrowski, jeden z szef\u00f3w neonazistowskiej grupy paramilitarnej Rusicz, zosta\u0142 zatrzymany w Finlandii - poda\u0142 w pi\u0105tek niezale\u017cny rosyjski portal Meduza. W przesz\u0142o\u015bci Pietrowski bra\u0142 udzia\u0142 w walkach przeciw Ukrainie w Donbasie. Do zatrzymania mia\u0142o doj\u015b\u0107 na pro\u015bb\u0119 ukrai\u0144skich w\u0142adz. Kij\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o ekstradycj\u0119 Rosjanina.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/finlandia-rosjanin-jan-piotrowski-lider-neonazistowskiej-bojowki-rusicz-zatrzymany-na-wniosek-ukrainy-7307829?source=rss", "date_published": "2023-08-25T15:28:58.841203+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bazylika Mariacka walczy o g\u0142osy w europejskim konkursie. \"Eurowizja w \u015bwiecie konserwacji\"", "description": "<img alt=\"Bazylika Mariacka walczy o g\u0142osy w europejskim konkursie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aaljf5-oltarz-wita-stwosza-w-bazylice-mariackiej-w-krakowie-6853772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bazylika Mariacka w Krakowie walczy o kolejne wyr\u00f3\u017cnienie w ramach Europejskiej Nagrody Dziedzictwa (Europa Nostra) za konserwacj\u0119 o\u0142tarza Wita Stwosza. Projekt zosta\u0142 w czerwcu wybrany jako jeden z 30 najlepszych w Europie, wci\u0105\u017c jednak mo\u017ce otrzyma\u0107 Grand Prix i Nagrod\u0119 Publiczno\u015bci. W ramach tej ostatniej trwa internetowe g\u0142osowanie, kt\u00f3re zako\u0144czy si\u0119 28 sierpnia. Ksi\u0105dz infu\u0142at Dariusz Ra\u015b, proboszcz bazyliki, w rozmowie z TVN24 podkre\u015bla, \u017ce wyr\u00f3\u017cnienie w konkursie Europa Nostra jest bardzo presti\u017cowe. - Pierwsze miejsce w Eurowizji by\u0142oby por\u00f3wnywalne - ocenia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-bazylika-mariacka-walczy-o-wyroznienie-publicznosci-w-ramach-europejskiej-nagrody-dziedzictwa-trwa-glosowanie-7306489?source=rss", "date_published": "2023-08-25T15:28:58.839566+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car na Teneryfie. \"Stra\u017cacy kontroluj\u0105 \u017cywio\u0142\"", "description": "<img alt=\"Po\u017car na Teneryfie. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-254l4e-trwa-walka-z-ogniem-na-teneryfie-7307939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w ubieg\u0142ym tygodniu na najwi\u0119kszej z Wysp Kanaryjskich, Teneryfie, jest pod kontrol\u0105 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek szef kanaryjskiego rz\u0105du Fernando Clavijo. Ogie\u0144 trawi lasy po\u0142o\u017cone w Parku Narodowym Teide ju\u017c od 10 dni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozar-na-teneryfie-wyspy-kanaryjskie-ogien-szaleje-od-10-dni-strazacy-kontroluja-zywiol-7307835?source=rss", "date_published": "2023-08-25T15:28:58.837423+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dobre informacje dla kredytobiorc\u00f3w. \"Ulga, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna ju\u017c zauwa\u017cy\u0107\"", "description": "<img alt=\"Dobre informacje dla kredytobiorc\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-igu6px-pieniadze-pln-kalkulator-podatki-shutterstock1449753521s-5557348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe NBP pozostaj\u0105 na niezmienionym poziomie. Kredytobiorcy mog\u0105 jednak liczy\u0107 na spadek raty. Dotyczy to z\u0142otowych kredyt\u00f3w hipotecznych, kt\u00f3rych oprocentowane jest oparte o wska\u017anik WIBOR 3M lub WIBOR 6M. Powodem jest oczekiwane przez rynek, obni\u017canie st\u00f3p procentowych, kt\u00f3re po raz pierwszy mo\u017ce mie\u0107 miejsce ju\u017c w przysz\u0142ym miesi\u0105cu. - W mojej ocenie do ko\u0144ca roku nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 \u0142\u0105cznie ci\u0119\u0107 o co najmniej 75-100 punkt\u00f3w bazowych - wskaza\u0142 Bartosz Turek, g\u0142\u00f3wny analityk HRE Investment Trust.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/stopy-procentowe-w-polsce-wibor-3m-wibor-6m-w-dol-raty-czesci-kredytow-spadna-bartosz-turek-komentuje-7307838?source=rss", "date_published": "2023-08-25T15:28:58.835824+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostrzela\u0142 cudze mieszkanie. Uszkodzi\u0142 okna i \u015bcian\u0119", "description": "<img alt=\"Ostrzela\u0142 cudze mieszkanie. Uszkodzi\u0142 okna i \u015bcian\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-bdxeu-ostrzelal-cudze-mieszkanie-w-domu-mial-kolekcje-broni-grozi-mu-nawet-8-lat-wiezienia-7307534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa miesi\u0105ce w areszcie sp\u0119dzi 47-latek, podejrzany o posiadanie broni i amunicji oraz ostrzelanie cudzego mieszkania w Gdyni Karwinach. Za pope\u0142nione czyny grozi mu nawet do 8 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-ostrzelal-cudze-mieszkanie-w-domu-mial-kolekcje-broni-grozi-mu-nawet-8-lat-wiezienia-7307488?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.384140+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch autobus\u00f3w i auta na placu Trzech Krzy\u017cy", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch autobus\u00f3w i auta na placu Trzech Krzy\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vvitg4-zderzenie-na-placu-trzech-krzyzy-7307762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cej kolizji dosz\u0142o w pi\u0105tek po po\u0142udniu na placu Trzech Krzy\u017cy. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa autobusy miejskie i samoch\u00f3d osobowy. Policja poda\u0142a, \u017ce nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-autobusow-i-auta-na-placu-trzech-krzyzy-7307771?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.382617+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Absurd drogowy. Na \u015brodku budowanego ronda stoi s\u0142up elektryczny", "description": "<img alt=\"Absurd drogowy. Na \u015brodku budowanego ronda stoi s\u0142up elektryczny\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-4e6y9y-na-srodku-budowanego-ronda-pozostal-slup-sredniego-napiecia-miasto-i-gestor-sieci-obiecuja-ze-niebawem-zniknie-7305518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszka\u0144cy gda\u0144skiej Oruni o budow\u0119 tego ronda zabiegali od lat. Gdy w ko\u0144cu si\u0119 pojawi\u0142o, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na jego na \u015brodku stoi zalany asfaltem s\u0142up elektryczny, kt\u00f3ry utrudnia samochodom swobodny przejazd. Sprawia wra\u017cenie, jak gdyby mia\u0142 zosta\u0107 tam na sta\u0142e. Sp\u00f3\u0142ka zajmuj\u0105ca si\u0119 inwestycj\u0105 i Energa Operator obiecuj\u0105 jednak, \u017ce po niemal dw\u00f3ch miesi\u0105cach od nag\u0142o\u015bnienia problemu, przeszkoda wreszcie zostanie usuni\u0119ta. \"Uzgadniamy termin rozpocz\u0119cia prac\" - zapewnia firma energetyczna.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/absurd-drogowy-na-srodku-budowanego-ronda-stoi-slup-elektryczny-7305653?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.375776+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W weekend pogoda b\u0119dzie dynamiczna, po niedzieli miejscami tylko 17 stopni", "description": "<img alt=\"W weekend pogoda b\u0119dzie dynamiczna, po niedzieli miejscami tylko 17 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pqsn9h-burze-6077781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed nami weekend z niespokojn\u0105 aur\u0105. Prognozuje si\u0119 przelotne opady deszczu i burze, podczas kt\u00f3rych mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 10-30 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Wy\u0142adowaniom towarzyszy\u0107 b\u0119dzie tak\u017ce silny wiatr. Nowy tydzie\u0144 przyniesie w cz\u0119\u015bci kraju och\u0142odzenie, miejscami temperatura wyniesie 17 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-26-2708-pogoda-na-5-dni-pogoda-w-polsce-przed-nami-niespokojny-czas-zwienczeniem-tego-bedzie-koniec-upalow-7307715?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.374155+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa du\u017ce banki ostrzegaj\u0105 przed utrudnieniami. \"W miar\u0119 mo\u017cliwo\u015bci wyp\u0142a\u0107 got\u00f3wk\u0119\"", "description": "<img alt=\"Dwa du\u017ce banki ostrzegaj\u0105 przed utrudnieniami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wi56lp-bankomat-bank-platnosci-4659429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bank Pekao, ING Bank \u015al\u0105ski, Bank Pocztowy i Toyota Bank - to banki, kt\u00f3re zaplanowa\u0142y prace serwisowe w najbli\u017cszych dniach. W zwi\u0105zku z tym, klienci musz\u0105 si\u0119 przygotowa\u0107 na utrudnienia. Cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b nie b\u0119dzie mia\u0142a dost\u0119pu do bankowo\u015bci internetowej i mobilnej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/przerwy-w-bankach-bank-pekao-ing-bank-slaski-bank-pocztowy-toyota-bank-utrudnienia-lista-7307776?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.372088+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motocyklem uderzy\u0142 w kapliczk\u0119. Rannego nastolatka zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"Motocyklem uderzy\u0142 w kapliczk\u0119. Rannego nastolatka zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-p3hvfm-do-wypadku-doszlo-w-wolominie-7307792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powa\u017cny wypadek w podwarszawskim Wo\u0142ominie. - Nastolatek, jad\u0105cy motocyklem typu cross, uderzy\u0142 w przydro\u017cn\u0105 kapliczk\u0119 - ustali\u0142 reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz. Stra\u017c po\u017carna przekaza\u0142a, \u017ce ch\u0142opak z powa\u017cnymi obra\u017ceniami zosta\u0142 zabrany do szpitala \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wolomin-nastolatek-uderzyl-motocyklem-crossem-w-kapliczke-ciezko-ranny-7307818?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.368720+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lex Tusk. Wyznaczono termin zg\u0142aszania kandydat\u00f3w do komisji w sprawie rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w", "description": "<img alt=\"Lex Tusk. Wyznaczono termin zg\u0142aszania kandydat\u00f3w do komisji w sprawie rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dufv0r-pilne-16-5506665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kluby sejmowe zosta\u0142y poinformowane w pi\u0105tek po po\u0142udniu o terminie na zg\u0142aszanie kandydat\u00f3w do komisji badaj\u0105cej rosyjskie wp\u0142ywy. Termin zosta\u0142 wyznaczony przez marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiet\u0119 Witek do wtorku 29 sierpnia, do godziny 20 - poinformowa\u0142 dyrektor Centrum Informacyjnego Sejmu Andrzej Grzegrz\u00f3\u0142ka.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-termin-zglaszania-kandydatow-do-komisji-w-sprawie-rosyjskich-wplywow-wyznaczony-przez-marszalek-sejmu-7307892?source=rss", "date_published": "2023-08-25T14:23:25.366636+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lotnisko w Radomiu o zmianach dla pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img alt=\"Lotnisko w Radomiu o zmianach dla pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x5h30p-lotnisko-warszawa-radom-7130676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W najbli\u017cszy weekend na terenie lotniska Warszawa-Radom odb\u0119d\u0105 si\u0119 Mi\u0119dzynarodowe Pokazy Lotnicze Air Show Radom 2023. W tych dniach na lotnisku na po\u0142udniu Mazowsza nie b\u0119d\u0105 l\u0105dowa\u0142y samoloty pasa\u017cerskie. Oznacza to zmiany dla os\u00f3b wracaj\u0105cych z Antalyi oraz Tirany.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-warszawa-radom-air-show-2023-lotnisko-w-radomiu-o-zmianach-dla-pasazerow-7307692?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.552407+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawa\u0142nice w Niemczech. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o rannych", "description": "<img alt=\"Nawa\u0142nice w Niemczech. Kilkana\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o rannych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mpjkra-burze-w-niemczech-7307697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W nocy przez po\u0142udniowe Niemcy, a dok\u0142adnie przez Bawari\u0119 i Badeni\u0119-Wirtembergi\u0119, przetoczy\u0142y si\u0119 gwa\u0142towne burze. Towarzysz\u0105cy \u017cywio\u0142owi silny wiatr przewraca\u0142 drzewa. 18 os\u00f3b zosta\u0142o rannych - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek niemiecki portal \"Bild\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-burze-nocne-nawalnice-w-niemczech-kilkanascie-osob-zostalo-rannych-7307636?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.550345+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142 \"uratowa\u0107\" \u017cmij\u0119, wyl\u0105dowa\u0142 w szpitalu", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie12a86635a49ac5efe8ddea2909a1f7d3-tak-wyglada-zmija-zygzakowata-vipera-berus-5128286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Czech trafi\u0142 do szpitala po tym, jak zosta\u0142 uk\u0105szony przez \u017cmij\u0119 podczas pr\u00f3by \"uratowania\" jej przed przejechaniem przez samoch\u00f3d, informuj\u0105 media. M\u0119\u017cczyzna wyszed\u0142 ze szpitala po kilku dniach. Jad \u017cmii mo\u017ce stanowi\u0107 jednak dla niekt\u00f3rych \u015bmiertelne zagro\u017cenie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/czechy-chcial-uratowac-zmije-zabierajac-ja-z-drogi-zostal-ukaszony-wyladowal-w-szpitalu-7307606?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.548724+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "19-latek chcia\u0142 zdawa\u0107 na prawo jazdy. Egzaminator wyczu\u0142 zapach alkoholu", "description": "<img alt=\"19-latek chcia\u0142 zdawa\u0107 na prawo jazdy. Egzaminator wyczu\u0142 zapach alkoholu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-og2819-przyszedl-na-egzamin-na-prawo-jazdy-pod-wplywem-alkoholu-zdjecie-ilustracyjne-5583193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letni kursant z Gda\u0144ska podszed\u0142 do egzaminu na prawo jazdy maj\u0105c 0,3 promila alkoholu. Prowadzenie pojazdu udaremni\u0142 mu egzaminator, kt\u00f3ry wyczu\u0142 od niego alkohol. Niedosz\u0142emu kierowcy grozi teraz areszt, grzywna oraz s\u0105dowy zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-podszedl-do-egzamin-na-prawo-jazdy-pod-wplywem-alkoholu-7307537?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.547103+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Politycy KO z kontrol\u0105 w sp\u00f3\u0142ce Igrzyska Europejskie 2023. Rzecznik zapewnia: dzisiaj rozpocz\u0119li\u015bmy przelewy", "description": "<img alt=\"Politycy KO z kontrol\u0105 w sp\u00f3\u0142ce Igrzyska Europejskie 2023. Rzecznik zapewnia: dzisiaj rozpocz\u0119li\u015bmy przelewy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-azske5-pap_20230621_32e-7307685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy Koalicji Obywatelskiej rozpocz\u0119li kontrol\u0119\u00a0w sp\u00f3\u0142ce Igrzyska Europejskie 2023 w Krakowie. Chc\u0105 si\u0119 dowiedzie\u0107, dlaczego przedsi\u0119biorstwa wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce ze sp\u00f3\u0142k\u0105 nie otrzyma\u0142y na czas wynagrodze\u0144 oraz tego, czy sp\u00f3\u0142ka jest wyp\u0142acalna. - Dzisiaj rozpocz\u0119li\u015bmy przelewy za wykonane us\u0142ugi. Dok\u0142adamy wszelkich stara\u0144, aby ca\u0142o\u015b\u0107 naszych zobowi\u0105za\u0144 zosta\u0142a uregulowana w jak najszybszym czasie -  zapewni\u0142 rzecznik sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://tvn24.pl/polska/politycy-ko-z-kontrola-w-spolce-igrzyska-europejskie-2023-rzecznik-zapewnia-dzisiaj-rozpoczelismy-przelewy-7307672?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.544760+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car magazynu z cz\u0119\u015bciami. Czarny dym nad Garwolinem", "description": "<img alt=\"Po\u017car magazynu z cz\u0119\u015bciami. Czarny dym nad Garwolinem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ac8xtn-pozar-magazynu-w-garwolinie-7307713/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zapali\u0142 si\u0119 magazyn z cz\u0119\u015bciami samochodowymi w Garwolinie (Mazowieckie). - Dym widoczny jest z kilkudziesi\u0119ciu kilometr\u00f3w - przekaza\u0142 reporter tvnwarszawa.pl Artur W\u0119grzynowicz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-pozar-magazynu-z-czesciami-samochodowymi-7307723?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.543122+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g wjecha\u0142 na tor bez kraw\u0119dzi peronowej. Konieczne by\u0142o przestawienie sk\u0142adu", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g wjecha\u0142 na tor bez kraw\u0119dzi peronowej. Konieczne by\u0142o przestawienie sk\u0142adu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74d9w2-kolej-tory-kolejowe-zwrotnica-szafa-przekaznikowa-pociag-6554988/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Malborku (woj. pomorskie) poci\u0105g TLK Biebrza wjecha\u0142 na tor bez kraw\u0119dzi peronowej. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Specjalna komisja zbada jednak, dlaczego w og\u00f3le do tego dosz\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/malbork-pociag-wjechal-na-tor-bez-krawedzi-peronowej-nie-bylo-zagrozenia-dla-pasazerow-7307619?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.540877+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie busa z osob\u00f3wk\u0105. W\u015br\u00f3d rannych dzieci", "description": "<img alt=\"Zderzenie busa z osob\u00f3wk\u0105. W\u015br\u00f3d rannych dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vtj3dy-w-wypadku-ucierpialy-cztery-osoby-7307706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby, w tym troje dzieci, trafi\u0142y do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w \u017bernikach pod Poznaniem. Zderzy\u0142y si\u0119 tam bus z samochodem osobowym.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zerniki-zderzenie-busa-z-osobowka-ranne-dzieci-7307747?source=rss", "date_published": "2023-08-25T13:19:39.538624+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tramwaj wykolei\u0142 si\u0119 na p\u0119tli", "description": "<img alt=\"Tramwaj wykolei\u0142 si\u0119 na p\u0119tli \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hpxt90-na-petli-goclawek-wykoleil-sie-tramwaj-7307528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na p\u0119tli Goc\u0142awek wykolei\u0142 si\u0119 tramwaj. Nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Trasy kilku linii kursuj\u0105cych przez Prag\u0119 Po\u0142udnie by\u0142y skr\u00f3cone.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-tramwaj-wykoleil-sie-na-petli-goclawek-kilka-linii-na-skroconej-trasie-7307526?source=rss", "date_published": "2023-08-25T12:15:17.825858+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "30-latek na skuterze uderzy\u0142 w znak drogowy. Gdy przyjechali ratownicy, uciek\u0142 z karetki", "description": "<img alt=\"30-latek na skuterze uderzy\u0142 w znak drogowy. Gdy przyjechali ratownicy, uciek\u0142 z karetki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-25p8qf-pijany-kierowca-wywrocil-sie-na-skuterze-w-ustce-7307238/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ustce (woj. pomorskie) kieruj\u0105cy skuterem doprowadzi\u0142 do kolizji w centrum miasta. M\u0119\u017cczyzna straci\u0142 panowanie nad pojazdem, przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 i uderzy\u0142 w znak. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany. W jego organizmie znajdowa\u0142o si\u0119 ponad 1,6 promila alkoholu. Teraz za swoje nieodpowiedzialne zachowanie odpowie przed s\u0105dem. Nagranie i zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ustka-stracil-panowanie-uderzyl-w-znak-pozniej-nagle-wybiegl-z-karetki-i-uciekl-7307239?source=rss", "date_published": "2023-08-25T12:15:17.823577+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zam\u00f3wi\u0142a kurs w aplikacji, kierowca mia\u0142 dotyka\u0107 jej miejsc intymnych", "description": "<img alt=\"Zam\u00f3wi\u0142a kurs w aplikacji, kierowca mia\u0142 dotyka\u0107 jej miejsc intymnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6j1bfe-zatrzymany-49-latek-7307009/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca taks\u00f3wki zamawianej przez aplikacj\u0119 zosta\u0142 zatrzymany przez krakowskich policjant\u00f3w po tym, jak w samochodzie mia\u0142 wykorzysta\u0107 seksualnie jedn\u0105 ze swoich klientek. Jak poinformowa\u0142a w komunikacie policja, 49-latek mia\u0142 dotyka\u0107 miejsc intymnych nietrze\u017awej pasa\u017cerki, kt\u00f3ra p\u00f3\u017aniej zg\u0142osi\u0142a napa\u015b\u0107 policji. Podejrzany trafi\u0142 do aresztu, grozi mu wi\u0119zienie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-zamowila-kurs-w-aplikacji-zostala-wykorzystana-seksualnie-kierowca-taksowki-w-areszcie-7307045?source=rss", "date_published": "2023-08-25T12:15:17.809072+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tramwaj na Rakowieckiej. Wybrali wykonawc\u0119, ale b\u0119d\u0105 musieli do\u0142o\u017cy\u0107 25 milion\u00f3w", "description": "<img alt=\"Tramwaj na Rakowieckiej. Wybrali wykonawc\u0119, ale b\u0119d\u0105 musieli do\u0142o\u017cy\u0107 25 milion\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lrinkc-tramwaj-na-rakowieckiej-wizualizacje-6962093/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miasto wybra\u0142o wykonawc\u0119 linii tramwajowej wzd\u0142u\u017c ulicy Rakowieckiej. Jest gotowe dop\u0142aci\u0107 ponad 25 milion\u00f3w do pierwotnego bud\u017cetu przeznaczonego na ten cel.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/mokotow/warszawa-tramwaj-na-rakowieckiej-choc-znacznie-przekracza-budzet-miasto-wybralo-oferte-7307487?source=rss", "date_published": "2023-08-25T12:15:17.802269+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci gonili uciekaj\u0105cy samoch\u00f3d. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 11-latek", "description": "<img alt=\"Policjanci gonili uciekaj\u0105cy samoch\u00f3d. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 11-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-59fc31-chlopiec-zostal-zatrzymany-po-tym-jak-wjechal-na-pastwisko-7307452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Widz\u0105c samoch\u00f3d bez w\u0142\u0105czonych \u015bwiate\u0142, chcieli zatrzyma\u0107 go do kontroli - kieruj\u0105cy zacz\u0105\u0142 jednak ucieka\u0107. Policjanci z Podlasia przez kilka kilometr\u00f3w gonili daewoo, za kierownic\u0105 kt\u00f3rego siedzia\u0142 - jak si\u0119 okaza\u0142o - 11-latek. Po zatrzymaniu t\u0142umaczy\u0142, \u017ce podczas przeja\u017cd\u017cki rowerowej zobaczy\u0142 pusty pojazd z kluczykami w \u015brodku i postanowi\u0142 si\u0119 nim przejecha\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bielsk-podlaski-policyjny-poscig-zakonczony-na-pastwisku-kierowal-11-latek-7307568?source=rss", "date_published": "2023-08-25T12:15:17.798791+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szwankuje wentylacja w najnowszych poci\u0105gach metra", "description": "<img alt=\"Szwankuje wentylacja w najnowszych poci\u0105gach metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kqy18c-nowy-pociag-metra-zabral-pierwszych-pasazerow-6183880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Metro Warszawskie wezwa\u0142o producenta nowych poci\u0105g\u00f3w Skoda Varsovia do poprawy wentylacji w  wagonach. Na problemy z przep\u0142ywem powietrza uwag\u0119 zwr\u00f3cili pasa\u017cerowie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-problemy-z-wentylacja-w-nowych-pociagach-metra-7307200?source=rss", "date_published": "2023-08-25T11:11:25.546613+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Le\u017ca\u0142 na schodach przed sklepem. S\u0105dzili, \u017ce jest pijany. Nie by\u0142", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142 na schodach przed sklepem. S\u0105dzili, \u017ce jest pijany. Nie by\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-asvkp5-mezczyzna-nie-byl-pijany-tylko-zaslabl-7307433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przechodnie wezwali stra\u017cnik\u00f3w miejskich do \"nietrze\u017awego\" m\u0119\u017cczyzny le\u017c\u0105cego na schodach przed sklepem. Prawda okaza\u0142a si\u0119 inna. Powa\u017cnie chory m\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 i upad\u0142. Pomoc, na szcz\u0119\u015bcie, nadesz\u0142a w por\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lezal-na-schodach-przed-sklepem-sadzili-ze-jest-pijany-nie-byl-7307470?source=rss", "date_published": "2023-08-25T11:11:25.541286+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Produkty rolne z Ukrainy. Jest wsp\u00f3lne stanowisko kraj\u00f3w przyfrontowych", "description": "<img alt=\"Produkty rolne z Ukrainy. Jest wsp\u00f3lne stanowisko kraj\u00f3w przyfrontowych\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-fgx6v6-robert-telus-7307501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119\u0107 pa\u0144stw przyfrontowych wypracowa\u0142o wsp\u00f3lne stanowisko w sprawie produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert\u00a0Telus. Doda\u0142, \u017ce wszyscy uznali, \u017ce konieczne jest przed\u0142u\u017cenie zakazu importu zbo\u017ca do ko\u0144ca roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rolnictwo-produkty-rolne-z-ukrainy-jest-stanowisko-krajow-przyfrontowych-7307480?source=rss", "date_published": "2023-08-25T11:11:25.531830+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dob\u0119 po zderzeniu poci\u0105g\u00f3w pod Skierniewicami przywr\u00f3cono ruch na torach", "description": "<img alt=\"Dob\u0119 po zderzeniu poci\u0105g\u00f3w pod Skierniewicami przywr\u00f3cono ruch na torach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gvvl9s-zderzenie-pociagow-pod-skierniewicami-7306046/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przywr\u00f3cono normalny ruch na torach po czwartkowym zderzeniu dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w na trasie Warszawa-\u0141\u00f3d\u017a pod Skierniewicami (woj. \u0142\u00f3dzkie). W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. Wed\u0142ug wst\u0119pnych ustale\u0144 maszynista Kolei Mazowieckich mia\u0142 zignorowa\u0107 sygna\u0142 \"St\u00f3j\" na semaforze.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/skierniewice-zderzenie-pociagow-wznowiono-ruch-7305812?source=rss", "date_published": "2023-08-25T11:11:25.529144+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mi\u0142o\u015bnik drogich perfum trafi\u0142 do aresztu", "description": "<img alt=\"Mi\u0142o\u015bnik drogich perfum trafi\u0142 do aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9c0kut-perfumy-5572726/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ochroniarz zauwa\u017cy\u0142 klienta, kt\u00f3ry nie zap\u0142aci\u0142 za markowe perfumy o warto\u015bci dw\u00f3ch tysi\u0119cy z\u0142otych. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce nie by\u0142a to jego pierwsza wizyta w tym sklepie. Wed\u0142ug ustale\u0144 policji, ukrad\u0142 perfumy o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad dziewi\u0119ciu tysi\u0119cy. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty i trafi\u0142 do aresztu, ale w zwi\u0105zku z inn\u0105 spraw\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/legionowo-wpadl-na-kradziezy-markowych-perfum-i-trafil-do-aresztu-7307222?source=rss", "date_published": "2023-08-25T10:06:29.659456+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pali\u0142 si\u0119 dach budynku dawnego dworca. \"Mog\u0142o doj\u015b\u0107 do zapr\u00f3szenia ognia\"", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 dach budynku dawnego dworca. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l0ydjn-pozar-dawnego-dworca-towarowego-w-bydgoszczy-7307005/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car dachu budynku po dawnym dworcu towarowym w Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie). W akcji ga\u015bniczej bra\u0142o udzia\u0142 ponad trzydziestu stra\u017cak\u00f3w. Ze wst\u0119pnych ustale\u0144 wynika, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do zapr\u00f3szenia ognia. W po\u017carze nikt nie ucierpia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-palil-sie-dach-budynku-dawnego-dworca-na-miejscu-ponad-30-strazakow-7307014?source=rss", "date_published": "2023-08-25T10:06:29.654099+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie trzech aut na drodze ekspresowej. Dwie osoby ranne, w tym czteroletnie dziecko", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na drodze ekspresowej. Dwie osoby ranne, w tym czteroletnie dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e7645b-wypadek-na-s17-7307250/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze ekspresowej S17 w miejscowo\u015bci J\u00f3zef\u00f3w w powiecie garwoli\u0144skim zderzy\u0142y si\u0119 trzy auta. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala. Droga w kierunku Lublina jest zablokowana. Policja wyznaczy\u0142a objazd.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/jozefow-trzy-auta-zderzyly-sie-na-s17-czteroletnie-dziecko-zabrane-do-szpitala-7307245?source=rss", "date_published": "2023-08-25T10:06:29.647875+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sinice w Ba\u0142tyku. Wszystkie k\u0105pieliska nad morzem otwarte", "description": "<img alt=\"Sinice w Ba\u0142tyku. Wszystkie k\u0105pieliska nad morzem otwarte\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-35d8bp-baltyk-sinice-6086537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mo\u017cna korzysta\u0107 ze wszystkich nadmorskich k\u0105pielisk. Z danych G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Sanitarnego przekazanych w pi\u0105tek, 25 sierpnia, wynika, \u017ce na pla\u017cach Tr\u00f3jmie\u015bcie i nad otwartym morzem w wodzie nie ma sinic.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sinice-w-baltyku-2023-mapa-ktore-plaze-sa-zamkniete-25082023-7201785?source=rss", "date_published": "2023-08-25T10:06:29.642849+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ar\u0142ukowicz o zlikwidowanych \u0142\u00f3\u017ckach, aptekach i zespo\u0142ach ratownictwa. Nie wszystko si\u0119 zgadza", "description": "<img alt=\"Ar\u0142ukowicz o zlikwidowanych \u0142\u00f3\u017ckach, aptekach i zespo\u0142ach ratownictwa. Nie wszystko si\u0119 zgadza\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vz12me-bartosz-arlukowicz-europosel-po-7306108/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"20 tysi\u0119cy \u0142\u00f3\u017cek zlikwidowanych, tysi\u0105c aptek zlikwidowanych, 250 zespo\u0142\u00f3w ratownictwa medycznego zlikwidowanych\" - podsumowa\u0142 rz\u0105dy Zjednoczonej Prawicy w systemie ochrony zdrowia europose\u0142 Bartosz Ar\u0142ukowicz. Cho\u0107 \u0142\u00f3\u017cek szpitalnych uby\u0142o mniej, a og\u00f3\u0142em zespo\u0142\u00f3w ratownictwa jest wi\u0119cej, to dane GUS potwierdzaj\u0105, \u017ce sytuacja si\u0119 nie poprawi\u0142a.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/wybory-parlamentarne-2023-arlukowicz-o-zlikwidowanych-lozkach-aptekach-i-zespolach-ratownictwa-nie-wszystko-sie-zgadza-st7305589?source=rss", "date_published": "2023-08-25T10:06:29.640465+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego: dla Ukrainy Kosowo pozostaje cz\u0119\u015bci\u0105 Serbii", "description": "<img alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego: dla Ukrainy Kosowo pozostaje cz\u0119\u015bci\u0105 Serbii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-to5g78-prisztina-6546853/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem Kijowa Kosowo to terytorium Serbii - stwierdzi\u0142 doradca prezydenta Ukrainy w wywiadzie dla serbskiej telewizji N1. Mychaj\u0142o Podolak ostrzeg\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce \"Rosja - taka, jak\u0105 jest obecnie - nie mo\u017ce by\u0107 postrzegana jako partner strategiczny\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-uwaza-kosowo-za-czesc-serbii-mychajlo-podolak-doradca-prezydenta-zelenskiego-7306772?source=rss", "date_published": "2023-08-25T09:02:34.578757+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"By\u0142a uznawana za dzie\u0142o zniszczone przy rozbudowie ko\u015bcio\u0142a\". Mozaika autorstwa Jerzego Nowosielskiego jest ju\u017c zabytkiem", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8qidf1-mozaika-autorstwa-jerzego-nowosielskiego-jest-juz-zabytkiem-7307152/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wpisa\u0142em do rejestru zabytk\u00f3w ruchomych wojew\u00f3dztwa mazowieckiego mozaik\u0119 ceramiczn\u0105 \"Stygmatyzacja \u015bw. Franciszka\" autorstwa Jerzego Nowosielskiego z 1980 r., odnalezion\u0105 na terenie parafii pw. \u015bw. Franciszka z Asy\u017cu w Izabelinie - poinformowa\u0142 mazowiecki wojew\u00f3dzki konserwator zabytk\u00f3w prof. Jakub Lewicki. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce mozaika jest cenna dla polskiej kultury i sztuki sakralnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/byla-uznawana-za-dzielo-zniszczone-przy-rozbudowie-kosciola-mozaika-autorstwa-jerzego-nowosielskiego-jest-juz-zabytki-7307184?source=rss", "date_published": "2023-08-25T09:02:34.576486+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ogie\u0144 zniszczy\u0142 ponad sto budynk\u00f3w, dwie osoby nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Ogie\u0144 zniszczy\u0142 ponad sto budynk\u00f3w, dwie osoby nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-u32ijt-pozar-w-stanie-waszyngton-7306981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy walcz\u0105 z rozleg\u0142ymi po\u017carami las\u00f3w w ameryka\u0144skich stanach Waszyngton i Oregon. Zgin\u0119\u0142y co najmniej dwie osoby, a zniszczeniu uleg\u0142o ponad sto budynk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-pozary-w-stanach-waszyngton-i-oregon-ogien-zniszczyl-ponad-sto-budynkow-dwie-osoby-nie-zyja-7306942?source=rss", "date_published": "2023-08-25T07:57:51.506338+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g skierowano na niew\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0119, zosta\u0142 wycofany ze szlaku", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g skierowano na niew\u0142a\u015bciw\u0105 stacj\u0119, zosta\u0142 wycofany ze szlaku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7sta1m-kolejne-pociagi-skierowane-na-niewlasciwe-tory-zdjecie-ilustracyjne-7205549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poci\u0105g z Lublina do Wroc\u0142awia zamiast na stacj\u0119 Warszawa Gda\u0144ska skierowano na Warszaw\u0119 Wschodni\u0105. Zosta\u0142 wycofany ze szlaku. Jak informuje sp\u00f3\u0142ka PKP PLK, nie by\u0142o zagro\u017cenia dla pasa\u017cer\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-po-raz-kolejny-pociag-skierowano-na-niewlasciwy-tor-7307024?source=rss", "date_published": "2023-08-25T07:57:51.490642+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak indyjski \u0142azik stawia\u0142 pierwsze kroki na Ksi\u0119\u017cycu", "description": "<img alt=\"Tak indyjski \u0142azik stawia\u0142 pierwsze kroki na Ksi\u0119\u017cycu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2x2gsb-indyjski-lazik-na-powierzchni-ksiezyca-7307056/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Indyjska Organizacja Bada\u0144 Kosmicznych (ISRO) opublikowa\u0142a nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 powierzchni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca uchwycon\u0105 na kr\u00f3tko przed przybyciem na Srebrny Glob l\u0105downika Chandrayaan-3 Vikram z \u0142azikiem Pragyaan na pok\u0142adzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/indyjski-lazik-postawil-pierwsze-kroki-na-ksiezycu-misja-chandrayaan-3-vikram-7307015?source=rss", "date_published": "2023-08-25T07:57:51.488438+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ekonomista o \"najlepszej informacji\" z projektu bud\u017cetu", "description": "<img alt=\"Ekonomista o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ysn9ow-warszawa-7181927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bud\u017cet zawsze trudno si\u0119 projektuje przy spadaj\u0105cej inflacji, dlatego \u017ce oczekiwania wydatkowe generowane s\u0105 przez historycznie wysok\u0105 inflacj\u0119 - powiedzia\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista Banku Gospodarstwa Krajowego Mateusz Walewski, oceniaj\u0105c projekt bud\u017cetu na 2024 roku. Za\u0142o\u017cono w nim, \u017ce inflacja spadnie do 6,6 procent \u015bredniorocznie z 12 procent w roku 2023.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/budzet-2024-komentuje-mateusz-walewski-7306878?source=rss", "date_published": "2023-08-25T07:57:51.486622+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odwo\u0142ane i op\u00f3\u017anione poci\u0105gi. Utrudnienia na podmiejskiej linii", "description": "<img alt=\"Odwo\u0142ane i op\u00f3\u017anione poci\u0105gi. Utrudnienia na podmiejskiej linii \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nezkbt-pociag-skm-6842037/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na odcinku linii otwockiej pomi\u0119dzy Warszaw\u0105 Wschodni\u0105 a Wawrem wyst\u0119puj\u0105 utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w Szybkiej Kolei Miejskiej na linii S10 i Kolei Mazowieckiej linii na R7. Mo\u017cliwe s\u0105 op\u00f3\u017anienia i odwo\u0142ania sk\u0142ad\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/utrudnienia-na-podmiejskiej-linii-kolejowej-pociagi-lapia-opoznienia-7306967?source=rss", "date_published": "2023-08-25T06:53:26.230050+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Po wakacjach rowerem do pracy i szko\u0142y\". Masa krytyczna na ulicach Warszawy", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-oj0k0w-masa-krytyczna-na-ulicach-1316990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wieczorem 25 sierpnia, odb\u0119dzie kolejny przejazd rowerowy Warszawskiej Masy Krytycznej. Nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 utrudnie\u0144 w ruchu w \u015ar\u00f3dmie\u015bciu, na Ochocie i Woli.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-przez-miasto-przejedzie-masa-krytyczna-beda-utrudnienia-w-ruchu-7306872?source=rss", "date_published": "2023-08-25T05:49:23.660694+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 25.08. Wiele burzowych region\u00f3w, temperatura si\u0119gnie 32 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek 25.08. Wiele burzowych region\u00f3w, temperatura si\u0119gnie 32 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixl82z-burze-7186949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 25.08 w du\u017cej cz\u0119\u015bci kraju przyniesie burze, podczas kt\u00f3rych mo\u017cliwy jest grad. Przewa\u017cnie b\u0119dzie gor\u0105co i upalnie, na termometrach zobaczymy do 26 do 32 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-piatek-2508-wiele-burzowych-regionow-temperatura-siegnie-32-stopni-7306652?source=rss", "date_published": "2023-08-25T04:45:05.963847+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Bidenem. Bia\u0142y Dom: dyskusja o szkoleniu ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F-16", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z Bidenem. Bia\u0142y Dom: dyskusja o szkoleniu ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na F-16\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-drulzk-wolodymyr-zelenski-na-pokladzie-mysliwca-f-16-na-lotnisku-wojskowym-w-skrydstrup-7300143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski prezydent dzi\u0119kowa\u0142 prezydentowi USA za \u017cyczenia z okazji Dnia Niepodleg\u0142o\u015bci Ukrainy i wsparcie w konflikcie z Rosj\u0105 w czasie rozmowy telefonicznej. Bia\u0142y Dom przekaza\u0142, \u017ce Joe Biden rozmawia\u0142 z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim o rozpocz\u0119ciu szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na my\u015bliwcach F-16.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wolodymyr-zelenski-rozmawial-z-joe-bidenem-bialy-dom-dyskusja-o-szkoleniu-ukrainskich-pilotow-na-f-16-7306821?source=rss", "date_published": "2023-08-25T04:45:05.946209+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Narkotyki w walizkach i torbach podr\u00f3\u017cnych. Czarnorynkowa warto\u015b\u0107 to 1,7 miliona z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Narkotyki w walizkach i torbach podr\u00f3\u017cnych. Czarnorynkowa warto\u015b\u0107 to 1,7 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ehiyod-mezczyzna-czesto-zmienial-miejsce-zamieszkania-wpadl-w-wynajmowanym-lokalu-7306848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-policjanci-przejeli-27-kilogramow-narkotykow-dwie-osoby-zatrzymane-7306380?source=rss", "date_published": "2023-08-25T04:45:05.943901+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksplozje w Odessie. \"Si\u0142y obrony powietrznej odpieraj\u0105 rosyjski atak\"", "description": "<img alt=\"Eksplozje w Odessie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1ottm-zniszczenia-w-odessie-ukraina-14082023-7291044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 548 dni. W Odessie w pi\u0105tek w nocy s\u0142ucha\u0107 by\u0142o odg\u0142osy eksplozji, si\u0142y obrony powietrznej odpieraj\u0105 rosyjski atak rakietowy na miasto - poinformowa\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. O ataku rakietowym na miasto informuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c w Telegramie Si\u0142y Powietrzne Ukrainy i Si\u0142y Obrony Po\u0142udniowej Ukrainy. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-piatek-25-sierpnia-2023-roku-7306832?source=rss", "date_published": "2023-08-25T03:39:19.064029+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 25.08. Wiele burzowych region\u00f3w, temperatura si\u0119gnie 32 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - pi\u0105tek, 25.08. Wiele burzowych region\u00f3w, temperatura si\u0119gnie 32 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixl82z-burze-7186949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Pi\u0105tek 25.08 przyniesie wielu regionom kraju burze, podczas kt\u00f3rych spadnie do 10-30 litr\u00f3w deszczu na metr kwadratowy. Przewa\u017cnie b\u0119dzie gor\u0105co i upalnie. Na termometrach zobaczymy do 26 do 32 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-piatek-2508-wiele-burzowych-regionow-temperatura-siegnie-32-stopni-7306652?source=rss", "date_published": "2023-08-25T00:24:43.441132+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]