[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prawie 2000 eksponat\u00f3w zgin\u0119\u0142o z British Museum. Dyrektor Hartwig Fischer ust\u0105pi\u0142 ze stanowiska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b7zktkuTURBXy9jNjVlZTMyNi1hZGRiLTQwM2QtOGM5Yi1hMzkxYzA2NmQ3YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyrektor British Museum Hartwig Fischer o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce w trybie natychmiastowym ust\u0119puje ze stanowiska w zwi\u0105zku z zagini\u0119ciem prawie 2000 eksponat\u00f3w, kt\u00f3re - jak si\u0119 podejrzewa - przez lata wynosi\u0142, a nast\u0119pnie sprzedawa\u0142 kurator muzeum.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9284193,prawie-2000-eksponatow-zginelo-z-british-museum-dyrektor-hartwig-fisc.html", "date_published": "2023-08-25T19:44:25.568734+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna: Odnalezione czarne skrzynki Embraera mog\u0105 pom\u00f3c w ustaleniu przyczyn katastrofy samolotu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/C5iktkuTURBXy8wYjUzODNjNS04MWZmLTRkNTMtYjEzNi04ZjA4MmFiNWNhYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Znaleziono czarne skrzynki po \u015brodowej katastrofie samolotu Embraer Legacy 600, kt\u00f3rym lecia\u0142 tw\u00f3rca rosyjskiej armii najemniczej, znanej jako Grupa Wagnera, Jewgienij Prigo\u017cyn \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskich \u015bledczych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9284194,smierc-prigozyna-odnalezione-czarne-skrzynki-embraera-moga-pomoc-w-us.html", "date_published": "2023-08-25T19:44:25.567181+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Umowa zbo\u017cowa: Prezydent Ze\u0142enski i szef MSZ Turcji rozmawiali o przywr\u00f3ceniu eksportu produkt\u00f3w rolnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l9NktkuTURBXy84ZWQ3N2Q1NC04MzlhLTRkODMtYmI0Zi00NjhlYTgzZDczZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyj\u0105\u0142 w pi\u0105tek w Kijowie szefa MSZ Turcji Hakana Fidana, z kt\u00f3rym om\u00f3wi\u0142 wznowienia umowy zbo\u017cowej, umo\u017cliwiaj\u0105cej eksport ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych przez Morze Czarne - poinformowa\u0142a turecka agencja Anatolia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284196,umowa-zbozowa-prezydent-zelenski-i-szef-msz-turcji-rozmawiali-o-przyw.html", "date_published": "2023-08-25T19:44:25.565516+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017car na Maui: W\u0142adze ustali\u0142y nazwiska kilkuset os\u00f3b wci\u0105\u017c uznawanych za zaginione", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jU6ktkuTURBXy9kYWE1MDA0MS0zYTZmLTQ3ZWYtODAzNC02NTMzODEyZWM2NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Hrabstwo Maui opublikowa\u0142o nazwiska 388 os\u00f3b, kt\u00f3re wci\u0105\u017c s\u0105 zaginione w ponad dwa tygodnie po najbardziej \u015bmierciono\u015bnym po\u017carze w USA od ponad stulecia. Urz\u0119dnicy zwr\u00f3cili si\u0119 do ka\u017cdego, kto zna osob\u0119 na li\u015bcie o kontakt.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9284231,pozar-na-maui-wladze-ustalily-nazwiska-kilkuset-osob-wciaz-uznawanych.html", "date_published": "2023-08-25T19:44:25.563613+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanadyjskie redakcje kontra Facebook. Sp\u00f3r dotyczy milion\u00f3w dolar\u00f3w za wykorzystanie materia\u0142\u00f3w dziennikarskich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24fktkuTURBXy84ZjljNTBlZC04OTU5LTRlNjEtYjY1OC1jNTQ3Yjc4N2RlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meta, w\u0142a\u015bciciel Facebooka, zablokowa\u0142a kanadyjskim u\u017cytkownikom dost\u0119p do informacji. Politycy pot\u0119pili ameryka\u0144sk\u0105 platform\u0119 za przedk\u0142adanie zysk\u00f3w nad bezpiecze\u0144stwo, za\u015b organizacje medi\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142y skarg\u0119 na nieuczciw\u0105 konkurencj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9284182,kanadyjskie-redakcje-kontra-facebook-spor-dotyczy-milionow-dolarow-za.html", "date_published": "2023-08-25T18:38:51.300732+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Legionella wci\u0105\u017c niebezpieczna.  Szefowa MZ zwo\u0142a\u0142a kolejne posiedzenie sztabu kryzysowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xS_ktkuTURBXy9kZGNmNzA5MC1lMjZmLTQzYTktYTJjYy1kZDFmNzUzNTM4MGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister Katarzyna S\u00f3jka zwo\u0142a\u0142a kolejne posiedzenie sztabu kryzysowego zwi\u0105zanego ze zwalczaniem ogniska zaka\u017ce\u0144 bakteri\u0105 Legionell\u0105 pneumophila na Podkarpaciu - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek Ministerstwo Zdrowia. Poda\u0142o, \u017ce powsta\u0142 zesp\u00f3\u0142 do opracowania metod zwalczania bakterii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9284183,legionella-wciaz-niebezpieczna-szefowa-mz-zwolala-kolejne-posiedzeni.html", "date_published": "2023-08-25T18:38:51.299128+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kadafi finansowa\u0142a kampani\u0119 Sarkozy'ego? Francuska prokuratura chce postawi\u0107 by\u0142ego prezydenta przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f_fktkuTURBXy9iYjkxNmYyZC1mNzQ0LTQzYmYtYjMyYS01Zjc1NGM3MjNiMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Republiki Francuskiej Nicolas Sarkozy stanie przed s\u0105dem w 2025 roku w zwi\u0105zku z podejrzeniami o finansowanie jego kampanii wyborczej w 2007 roku przez Libi\u0119 \u2013 poinformowa\u0142a w pi\u0105tek francuska prokuratura finansowa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9284184,kadafi-finansowala-kampanie-sarkozyego-francuska-prokuratura-chce-po.html", "date_published": "2023-08-25T18:38:51.297183+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczpospolita z nowym zarz\u0105dc\u0105. Sp\u00f3\u0142ka Sorosa posiada wi\u0119kszo\u015b\u0107 udzia\u0142\u00f3w w Gremi Media", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5sHktkuTURBXy8xNWIwNmEyNS1lN2QxLTQ0NDktOWU5Mi0wOWZlNTA1YzgzYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nale\u017c\u0105ca do miliardera George\u2019a Sorosa sp\u00f3\u0142ka Pluralis przej\u0119\u0142a wi\u0119kszo\u015bciowy pakiet akcji Gremi Media, wydawcy m.in. dziennik\u00f3w &quot;Rzeczpospolita&quot; oraz &quot;Parkiet&quot;. To oznacza, \u017ce Pluralis przejmuje kontrol\u0119 nad Gremi Media&quot; - powiedzia\u0142 PAP redaktor naczelny dziennika &quot;Rzeczpospolita&quot;, Bogus\u0142aw Chrabota.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9284174,rzeczpospolita-z-nowym-zarzadca-spolka-sorosa-posiada-wiekszosc-udzia.html", "date_published": "2023-08-25T17:33:38.011736+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: Unijni sojusznicy Ukrainy obawiaj\u0105 si\u0119 zmniejszenia pomocy USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STGktkuTURBXy85NDdhNzlmOS1iOGYzLTQ1YzUtOTljMS0wODRjMWMzMDdkZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europejscy sojusznicy Ukrainy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce powolne tempo kontrofensywy sil ukrai\u0144skich mo\u017ce os\u0142abi\u0107 ameryka\u0144sk\u0105 ch\u0119\u0107 wspierania Kijowa, cho\u0107 wsparcie to ma kluczowe znaczenie \u2013 pisze w pi\u0105tek agencja Bloomberga.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9284176,bloomberg-unijni-sojusznicy-ukrainy-obawiaja-sie-zmniejszenia-pomocy.html", "date_published": "2023-08-25T17:33:38.010100+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "88 ofiar trucizny dla samob\u00f3jc\u00f3w. Brytyjscy \u015bledczy oskar\u017caj\u0105 Kanadyjczyka, kt\u00f3ry sprzedawa\u0142 preparat w internecie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H_CktkuTURBXy8wMmM5ODIzYi1mNTY4LTRiMTktYjRjNi1kZWFlMGVmNmE5YjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Wielkiej Brytanii trwa dochodzenie w sprawie zgon\u00f3w 88 os\u00f3b, kt\u00f3re w internecie kupowa\u0142y truj\u0105ce substancje od obywatela Kanady - poda\u0142a w pi\u0105tek brytyjska policja. M\u0119\u017cczyznie postawiono wcze\u015bniej zarzuty w Kanadzie, w sprawie tocz\u0105 si\u0119 dochodzenia w wielu krajach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9284178,88-ofiar-trucizny-dla-samobojcow-brytyjscy-sledczy-oskarzaja-kanadyjc.html", "date_published": "2023-08-25T17:33:38.008365+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kanada/ Facebook blokuje kanadyjskie informacje, redakcje wnosz\u0105 nietypow\u0105 skarg\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/24fktkuTURBXy84ZjljNTBlZC04OTU5LTRlNjEtYjY1OC1jNTQ3Yjc4N2RlZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Meta, w\u0142a\u015bciciel Facebooka, zablokowa\u0142a kanadyjskim u\u017cytkownikom dost\u0119p do informacji. Politycy pot\u0119pili ameryka\u0144sk\u0105 platform\u0119 za przedk\u0142adanie zysk\u00f3w nad bezpiecze\u0144stwo, za\u015b organizacje medi\u00f3w z\u0142o\u017cy\u0142y skarg\u0119 na nieuczciw\u0105 konkurencj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9284182,kanada-facebook-blokuje-kanadyjskie-informacje-redakcje-wnosza-niety.html", "date_published": "2023-08-25T17:33:38.006078+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump zarabia na swoim wizerunku. Zdj\u0119cie z aresztu ozdabia wyborcze gad\u017cety", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_AfktkuTURBXy8zY2Y4MDQ2My03MmNhLTQyYmMtYmNlYS0xNDZkNDIxZmNmYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal natychmiast po opublikowaniu przez w\u0142adze hrabstwa Fulton w Georgii jego zdj\u0119cia z aresztu, by\u0142y prezydent Donald Trump zacz\u0105\u0142 wykorzystywa\u0107 wizerunek do zbierania pieni\u0119dzy od zwolennik\u00f3w na swoj\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105, sprzedaj\u0105c koszulki i akcesoria ozdobione fotografi\u0105. Apelowi o wp\u0142aty po\u015bwi\u0119cony zosta\u0142 te\u017c jego pierwszy od dw\u00f3ch lat wpis na platformie X (d. Twitterze).", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9284168,trump-zarabia-na-swoim-wizerunku-zdjecie-z-aresztu-ozdabia-wyborcze-g.html", "date_published": "2023-08-25T16:28:48.651875+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CNN: Ukrai\u0144skie wojsko mog\u0142o przebi\u0107 si\u0119 przez pole minowe z pierwszej linii rosyjskiej obrony na po\u0142udniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCdktkuTURBXy85YzAyODFmMS1jOGNhLTQyMzMtOTE4ZS05MGQ1NjEwMWRkNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mno\u017c\u0105 si\u0119 oznaki, \u017ce si\u0142y ukrai\u0144skie przenikn\u0119\u0142y przez pierwsz\u0105 lini\u0119 rosyjskiej obrony na po\u0142udniowym froncie w obwodzie zaporoskim i powi\u0119kszaj\u0105 klin w kierunku posiadaj\u0105cego strategiczne znaczenie miasta Tokmak \u2013 pisze w pi\u0105tek CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284149,cnn-ukrainskie-wojsko-moglo-przebic-sie-przez-pole-minowe-z-pierwszej.html", "date_published": "2023-08-25T15:23:39.707979+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odroczony skutek zgon\u00f3w na Covid-19. Brytyjczycy pozywaj\u0105 rz\u0105d i instytucje opieku\u0144cze oraz szpitale do s\u0105du", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t9RktkuTURBXy83NDFlYmQ2Yy1mNmQwLTRiNGYtYWMwMS03Y2U1OTc1YThiYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzydzie\u015bci rodzin wszczyna post\u0119powanie s\u0105dowe przeciwko brytyjskiemu rz\u0105dowi, domom opieki i kilku szpitalom w Anglii w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 ich krewnych w pierwszych dniach pandemii Covid-19 - poda\u0142a w pi\u0105tek stacja BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9284156,odroczony-skutek-zgonow-na-covid-19-brytyjczycy-pozywaja-rzad-i-insty.html", "date_published": "2023-08-25T15:23:39.706333+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Green z Raytheona: drugi etap pozyskania przez Polsk\u0119 zintegrowanej obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9NgktkuTURBXy9mYWY2ODRiNC0xZTI0LTRiYzEtYTYyYS0xOTk0NzQyMDY4NmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podpisanie um\u00f3w offsetowych otwiera drugi etap pozyskania przez Polsk\u0119 zintegrowanej obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej oraz jej rozwoju - podkre\u015bli\u0142 John D. Green, dyrektor odpowiedzialny za globalne rozwi\u0105zania Patriot na Europ\u0119 i Indo-Pacyfik z ameryka\u0144skiego koncernu Raytheon.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284160,green-z-raytheona-drugi-etap-pozyskania-przez-polske-zintegrowanej-ob.html", "date_published": "2023-08-25T15:23:39.704432+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kumulacja problem\u00f3w na kolei. PKP: Przyczyna ka\u017cdego wydarzenia jest badana. Wszystkie trasy s\u0105 przejezdne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g9XktkuTURBXy84ZWRmMTcwYi02NzIyLTRhNzYtYWY5Mi1hZWFiNzNiMDVlZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linie kolejowe w Polsce s\u0105 przejezdne. Sytuacja na Warszawskim W\u0119\u017ale Kolejowym, jak i na pozosta\u0142ej cz\u0119\u015bci sieci, jest ustabilizowana. Bezpiecze\u0144stwo pasa\u017cer\u00f3w jest zapewnione - poinformowa\u0142y w pi\u0105tek Polskie Koleje Pa\u0144stwowe.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9284120,kumulacja-problemow-na-kolei-pkp-przyczyna-kazdego-wydarzenia-jest-b.html", "date_published": "2023-08-25T14:22:31.110764+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "II faza programu Wis\u0142a: B\u0142aszczak podpisa\u0142 umowy offsetowe z Raytheonem i Lockheed Martinem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6RNktkuTURBXy9mMTU3Y2ZlMy0zMjQ2LTQxZWYtYjdmZC0zNDU0ZWU5OGNhZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef MON Mariusz B\u0142aszczak zatwierdzi\u0142 w pi\u0105tek w Warszawie umowy offsetowe na elementy do przeciwlotniczych i przeciwrakietowych zestaw\u00f3w rakietowych \u015bredniego zasi\u0119gu w drugiej fazie programu. Minister wskaza\u0142, \u017ce umowy offsetowe obejmuj\u0105 13 zobowi\u0105za\u0144 o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ok. 1 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284131,ii-faza-programu-wisla-blaszczak-podpisal-umowy-offsetowe-z-raytheone.html", "date_published": "2023-08-25T14:22:31.108672+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Rosji szykuje si\u0119 kolejna wielka mobilizacja rezerwist\u00f3w. I to mimo niskich strat osobowych na froncie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e7QktkuTURBXy8zODFjZWZmOS05NTc4LTRiMjktYjE2MS1kODYzNjEwMTY3ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mobilizacja w Rosji, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 jesieni\u0105 ubieg\u0142ego roku, nigdy od tamtego czasu nie zosta\u0142a wstrzymana; Kreml zamierza zmobilizowa\u0107 na wojn\u0119 z naszym krajem jeszcze oko\u0142o 450 tys. rezerwist\u00f3w - oznajmi\u0142 w pi\u0105tek szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284112,w-rosji-szykuje-sie-kolejna-wielka-mobilizacja-rezerwistow-i-to-mimo.html", "date_published": "2023-08-25T13:18:59.442271+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Urz\u0119dy ochrony konkurencji zatwierdzi\u0142y wi\u0119kszo\u015bciowe przej\u0119cie Quehenberger przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Geis", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YmmktkuTURBXy82NWFhMTM2NC1hNThkLTRhODctOTk2Ny05MzEwZDI3YTdmNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0119dy ochrony konkurencji zatwierdzi\u0142y wniosek z moc\u0105 wsteczn\u0105 od dnia 1.1.2023 r. przej\u0119cie 66 proc. udzia\u0142\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce Quehenberger Logistics przez Grup\u0119 Geis. Oznacza to, \u017ce Geis jest teraz oficjalnie wi\u0119kszo\u015bciowym w\u0142a\u015bcicielem grupy Augustin Quehenberger.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9284051,urzedy-ochrony-konkurencji-zatwierdzily-wiekszosciowe-przejecie-quehen.html", "date_published": "2023-08-25T12:14:09.934986+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz taniej zatankowa\u0107? Zr\u00f3b to do ko\u0144ca sierpnia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Tb7ktkuTURBXy9mMWI5MDYwZi04MWYyLTQ0Y2MtOGFjOS0xMDc2ZWM1NDdkOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Promocje na wi\u0119kszo\u015bci stacji paliw wygasaj\u0105 31 sierpnia br., dlatego warto zatankowa\u0107 wcze\u015bniej - radz\u0105 analitycy portalu e-petrol.pl. Wskazali, \u017ce ostatni wakacyjny tydzie\u0144 powinien przynie\u015b\u0107 stabilizacj\u0119 cen na poziomach podobnych do obecnych.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9284057,chcesz-taniej-zatankowac-zrob-to-do-konca-sierpnia.html", "date_published": "2023-08-25T12:14:09.933367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Upa\u0142y na W\u0119grzech. Trzeci stopie\u0144 alarmu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bF8ktkuTURBXy9jYmVjNDY5YS1iMzM3LTQyY2MtODA4NC01MjQ1ZDMzMDk3ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku na terenie ca\u0142ego kraju obowi\u0105zuje najwy\u017cszy, trzeci stopie\u0144 alarmu z powodu upa\u0142\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a w o\u015bwiadczeniu cytowanym przez media Krajowa Dyrekcja Generalna Zarz\u0105dzania Kryzysowego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9284061,upaly-na-wegrzech-trzeci-stopien-alarmu.html", "date_published": "2023-08-25T12:14:09.931834+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du\" w Polsce. Zobacz, jakich wojew\u00f3dztw dotyczy ostrze\u017cenie [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xAjktkuTURBXy9lMzZiNWY3NC02MGQzLTQ2YjYtYWM4Ny1mOWZlOGMyMjlmYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Burze z gradem i silny wiatr. Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du - informuje Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa. Sprawd\u017a, jakich wojew\u00f3dztw dotyczy ostrze\u017cenie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9284059,mozliwe-przerwy-w-dostawie-pradu-w-polsce-zobacz-jakich-wojewodztw.html", "date_published": "2023-08-25T12:14:09.930254+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deficyt bud\u017cetu pa\u0144stwa. Resort finans\u00f3w opublikowa\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8QbktkuTURBXy80MWIxYTMxMy1iYmUxLTQwYzQtODJlZi1iNDViMDY0YzA4ZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Deficyt bud\u017cetu pa\u0144stwa po lipcu br. wyni\u00f3s\u0142 13,09 mld z\u0142, co stanowi 19,3 proc. za\u0142o\u017conej w znowelizowanej ustawie kwoty deficytu - poinformowa\u0142 g\u0142\u00f3wny ekonomista MF \u0141ukasz Czernicki. Po czerwcu br. by\u0142o to 12,7 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9284071,deficyt-budzetu-panstwa-resort-finansow-opublikowal-dane.html", "date_published": "2023-08-25T12:14:09.928316+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inwestorzy czekaj\u0105 na przem\u00f3wienie Jerome'a Powella. Kontrakty terminowe na ameryka\u0144skie akcje rosn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BPwktkuTURBXy9lM2EyMDk3OS1iNjIwLTRjZGMtOTYxOC1iOGNkOTgxMmUyMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa sympozjum gospodarcze w Jackson Hole w Wyoming. Tematem przewodnim s\u0105 &quot;zmiany strukturalne w gospodarce \u015bwiatowej&quot;. Inwestorzy oczekuj\u0105 na przem\u00f3wienie prezesa Rady Federalnej Jerome'a Powella.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9284004,inwestorzy-czekaja-na-przemowienie-jeromea-powella-kontrakty-termino.html", "date_published": "2023-08-25T11:10:42.127241+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mocny dolar os\u0142abia waluty rynk\u00f3w wschodz\u0105cych. Tak\u017ce z\u0142ot\u00f3wk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nJCktkuTURBXy80OWEzYTkzOS05ZTRmLTQ4NjAtYThhNC0wNDZmMTdkYmY3ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9284012,mocny-dolar-oslabia-waluty-rynkow-wschodzacych-takze-zlotowke.html", "date_published": "2023-08-25T11:10:42.125616+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Heineken wycofuje si\u0119 z Rosji i sprzedaje tamtejsze browary za 1 euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BQektkuTURBXy82YWI3ZmJiOS01MWRhLTQ4NjYtOGFjNy03MzEzOTcyZDZhNTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Heineken ostatecznie wycofa\u0142 si\u0119 z Rosji i sprzeda\u0142 swoje aktywa, w tym 7 browar\u00f3w, za 1 euro, poinformowa\u0142 w pi\u0105tek holenderski koncern. Firma by\u0142a wcze\u015bniej krytykowana za to, \u017ce mimo zapowiedzi wycofania si\u0119 z Rosji ponad p\u00f3\u0142tora roku temu nadal kontynuowa\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 i wprowadza\u0142a nowe produkty na rosyjski rynek.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9284026,heineken-wycofuje-sie-z-rosji-i-sprzedaje-tamtejsze-browary-za-1-euro.html", "date_published": "2023-08-25T11:10:42.124100+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kraje przyfrontowe wypracowa\u0142y wsp\u00f3lne stanowisko ws. produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PytktkuTURBXy8yNjE2OTQ5MC0zMmM3LTRlNTQtYjRhOC0wNzYwNTUyMDVmZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0119\u0107 pa\u0144stw przyfrontowych wypracowa\u0142o wsp\u00f3lne stanowisko w sprawie produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek minister rolnictwa Robert Telus. Doda\u0142, \u017ce wszyscy uznali, \u017ce konieczne jest przed\u0142u\u017cenie zakazu importu zbo\u017ca do ko\u0144ca roku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9284033,kraje-przyfrontowe-wypracowaly-wspolne-stanowisko-ws-produktow-rolnyc.html", "date_published": "2023-08-25T11:10:42.122541+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tysi\u0105ce kobiet demonstrowa\u0142o w Izraelu w obronie swoich praw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aVVktkuTURBXy81ZGZkY2YxMS0wMGUwLTQ4NTEtODY4NS05MTI4NTQ1NjMwZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nios\u0105c transparenty i izraelskie flagi, tysi\u0105ce kobiet przemaszerowa\u0142y w czwartek wieczorem ulicami dzielnicy Bnei Brak w Tel Awiwie, by zaprotestowa\u0107 przeciwko ograniczeniu ich praw w przestrzeni publicznej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszkaj\u0105cych w tej dzielnicy \u017byd\u00f3w to ultraortodoksi. Wed\u0142ug doniesie\u0144 izraelskich medi\u00f3w dosz\u0142o do sporadycznych konfrontacji mi\u0119dzy protestuj\u0105cymi i mieszka\u0144cami dzielnicy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9284036,tysiace-kobiet-demonstrowalo-w-izraelu-w-obronie-swoich-praw.html", "date_published": "2023-08-25T11:10:42.120821+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryka\u0144skie firmy trac\u0105 na technologicznej wojnie z Chinami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmdktkuTURBXy80MGY2ZjI3ZC00ZGY3LTQ0NWEtYjY5Ny1lNzM0Y2Y1YzgxMjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 ostatnie wyniki finansowe Nvidii s\u0105 doskona\u0142e a firma bije gie\u0142dowe rekordy, jej szefostwo przestrzega przed nadmiernym optymizmem.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9284028,amerykanskie-firmy-traca-na-technologicznej-wojnie-z-chinami.html", "date_published": "2023-08-25T11:10:42.118971+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Moja Woda\". \"Zwi\u0119kszamy pul\u0119 programu\" do 230 mln z\u0142. Jak otrzyma\u0107 dotacj\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SgQktkuTURBXy85YmNlZTYxYy0xNTA5LTQxMzItYTM4Zi1jMjMzYmFkZGIzMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0119kszamy pul\u0119 na realizacj\u0119 programu &quot;Moja Woda&quot; o kolejne 100 mln z\u0142 - \u0142\u0105cznie w trzeciej edycji przeznaczamy 230 mln z\u0142 - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek na Twitterze minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9283975,moja-woda-zwiekszamy-pule-programu-do-230-mln-zl-jak-otrzymac-do.html", "date_published": "2023-08-25T10:05:44.162688+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142e prognozy dla polskiego rolnictwa. W czerwcu susza obj\u0119\u0142a siedem wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/v9ektkuTURBXy8zYTE2ZTgyNi0wYjdkLTQxMzctOWJkYy0zYmUxZGNmMjQwODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Susza rolnicza w okresie od 21 czerwca do 20 sierpnia wyst\u0119powa\u0142a na terenie 7 wojew\u00f3dztw: kujawsko-pomorskiego, mazowieckiego, podlaskiego, wielkopolskiego, warmi\u0144sko-mazurskiego, \u0142\u00f3dzkiego i lubelskiego \u2013 poinformowa\u0142 w pi\u0105tek IUNG.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9283981,zle-prognozy-dla-polskiego-rolnictwa-w-czerwcu-susza-objela-siedem-wo.html", "date_published": "2023-08-25T10:05:44.160791+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec z \"woln\u0105 amerykank\u0105\". Google, YouTube, Facebook i inne du\u017ce platformy musz\u0105 si\u0119 dostosowa\u0107 do nowych unijnych przepis\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Qx8ktkuTURBXy82Yjc3Mjc4OC0wY2U4LTQ5M2YtOWIwOS00OGY5NmU2YzRjZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od pi\u0105tku, 19 bardzo du\u017cych - maj\u0105cych co najmniej 45 mln aktywnych u\u017cytkownik\u00f3w miesi\u0119cznie - platform i wyszukiwarek internetowych dzia\u0142aj\u0105cych w Unii Europejskiej musi sprosta\u0107 nowym, wysokim wymaganiom dotycz\u0105cym m.in. moderowania tre\u015bci. To konsekwencja wej\u015bcia w \u017cycie w ubieg\u0142ym roku unijnego aktu o us\u0142ugach cyfrowych (DSA). Na li\u015bcie s\u0105 m.in. Amazon Store, Apple AppStore, Facebook, X (dawniej Twitter), Wikipedia, YouTube, czy Google.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283934,koniec-z-wolna-amerykanka-google-youtube-facebook-i-inne-duze-pla.html", "date_published": "2023-08-25T09:00:34.692044+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka gospodarka w stagnacji. Urz\u0105d Statystyczny poda\u0142 dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7LktkuTURBXy8xZWQ0ZWM1ZC1hMjYzLTRhNWEtYWM4ZS0yMzUwOTFjMGYzYWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W II kwartale br. PKB niemieckiej gospodarki nie zmieni\u0142o si\u0119 w stosunku do poprzednich trzech miesi\u0119cy- poinformowa\u0142 w pi\u0105tek Federalny Urz\u0105d Statystyczny w Wiesbaden. W IV kwartale 2022 r. i I 2023 r. odnotowano spadek PKB, dwa takie kwarta\u0142y z rz\u0119du uwa\u017cane s\u0105 za tzw. recesj\u0119 techniczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9283935,niemiecka-gospodarka-w-stagnacji-urzad-statystyczny-podal-dane.html", "date_published": "2023-08-25T09:00:34.688927+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chorwacja szykuje si\u0119 na \"piekielny weekend\". Termometr poka\u017ce nawet 38 stopni Celsjusza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7SLktkuTURBXy9kNzdiNmEzYi04YjAyLTQ5YjItYWZmYy1kNmQ2NDVjZjNhOTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nad Chorwacj\u0119 nadci\u0105ga &quot;piekielny weekend&quot; \u2013 kulminacja fali gor\u0105ca, po kt\u00f3rej w poniedzia\u0142ek w ko\u0144cu nadejdzie och\u0142odzenie - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek telewizja HRT.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283941,chorwacja-szykuje-sie-na-piekielny-weekend-termometr-pokaze-nawet-3.html", "date_published": "2023-08-25T09:00:34.685922+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 38 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych DANE Z 25.08]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 38 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 13 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w pi\u0105tek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 575 test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-38-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-dan.html", "date_published": "2023-08-25T09:00:34.684367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tauron: Produkcja energii el. brutto wynios\u0142a 2,44 TWh, dystrybucja - 12,32 TWh w II kw.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HnkktkuTURBXy82NTM2MmE4YS01MjYzLTRhYzYtOWEwNy0xOGQ1NGVlZWQ4ZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283888,tauron-produkcja-energii-el-brutto-wyniosla-244-twh-dystrybucja-.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.675066+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco Poland mia\u0142o 122,4 mln z\u0142 zysku netto, 394,9 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283889,asseco-poland-mialo-1224-mln-zl-zysku-netto-3949-mln-zl-zysku-ebit.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.673431+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Grupy Asseco Poland na 2023 rok ma warto\u015b\u0107 12 201 mln z\u0142", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283891,portfel-zamowien-grupy-asseco-poland-na-2023-rok-ma-wartosc-12-201-mln.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.671952+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "VRG mia\u0142o 47,68 mln z\u0142 zysku netto, 74,98 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283893,vrg-mialo-4768-mln-zl-zysku-netto-7498-mln-zl-zysku-ebitda-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.670466+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "VRG podtrzymuje plan zwi\u0119kszenia r/r przychod\u00f3w i poprawy mar\u017cy brutto w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1z2ktkuTURBXy8zNDMwZjU0OS03NjgyLTQ3MzAtYjlkOC04ZGQ1NGNhM2NhNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283895,vrg-podtrzymuje-plan-zwiekszenia-rr-przychodow-i-poprawy-marzy-brutto.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.668873+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budimex mia\u0142 168,37 mln z\u0142 zysku netto, 170,31 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283896,budimex-mial-16837-mln-zl-zysku-netto-17031-mln-zl-zysku-ebit-w-ii.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.667390+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sanok Rubber mia\u0142 30,17 mln z\u0142 zysku netto, 49,05 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283897,sanok-rubber-mial-3017-mln-zl-zysku-netto-4905-mln-zl-zysku-ebitda.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.665851+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polenergia mia\u0142a 46,5 mln z\u0142 zysku netto, 107,6 mln z\u0142 zysku EBITDA w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283898,polenergia-miala-465-mln-zl-zysku-netto-1076-mln-zl-zysku-ebitda-w.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.664295+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "11 bit studios mia\u0142o 1,55 mln z\u0142 zysku netto, 1,26 mln z\u0142 straty EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8dUktkuTURBXy9jOTEzYjFiZi05ZDZlLTQ1OTUtOWY4Ni02NjU4MGFkZmRmODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9283900,11-bit-studios-mialo-155-mln-zl-zysku-netto-126-mln-zl-straty-ebit.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.662720+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rawlplug mia\u0142 21,48 mln z\u0142 zysku netto, 78,53 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283902,rawlplug-mial-2148-mln-zl-zysku-netto-7853-mln-zl-zysku-ebitda-w-i.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.661112+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marvipol mia\u0142 39,61 mln z\u0142 zysku netto, 57,55 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1WaktkuTURBXy8yMjEwMWJmYS03ODlhLTQ4YWQtYmY3MS0yMWE4NDM5YzJmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283904,marvipol-mial-3961-mln-zl-zysku-netto-5755-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-k.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.659525+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Medinice mia\u0142o 2,7 mln z\u0142 straty netto, 3,04 mln z\u0142 straty EBIT w I p\u00f3\u0142r. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283905,medinice-mialo-27-mln-zl-straty-netto-304-mln-zl-straty-ebit-w-i-po.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.657445+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Estonia chce dymisji Kai Kallas. Czym zawini\u0142a premier?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hs7ktkuTURBXy81NTg1MGExMi1kZWU0LTRiYzMtYmJjMC0yZjVhMGQ5ZjRkZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksze dzienniki w Estonii wezwa\u0142y w pi\u0105tek do dymisji premier Kai Kallas w zwi\u0105zku z afer\u0105 dotycz\u0105c\u0105 zwi\u0105zk\u00f3w jej m\u0119\u017ca z rosyjskim biznesem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9283914,estonia-chce-dymisji-kai-kallas-czym-zawinila-premier.html", "date_published": "2023-08-25T07:56:45.655031+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pentagon: Nie ma dowod\u00f3w, by samolot Prigo\u017cyna zosta\u0142 zestrzelony rakiet\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OF-ktkuTURBXy83OGM2NTZlMy1mYzQ4LTRiOGItYjZhZi0xOGQyNDkyNGZhNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nic nie wskazuje na to, by samolot Jewgienija Prigo\u017cyna rozbi\u0142 si\u0119 w wyniku zestrzelenia rakiet\u0105 ziemia-powietrze - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik Pentagonu gen. Pat Ryder. Doda\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce wed\u0142ug oceny Pentagonu Prigo\u017cyn &quot;prawdopodobnie zgin\u0105\u0142&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283866,pentagon-nie-ma-dowodow-by-samolot-prigozyna-zostal-zestrzelony-raki.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.467602+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Solidne spadki na Wall Street, dobre wyniki Nvidii nie pomog\u0142y rynkom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czwartkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Optymizm po mocnych kwartalnych wynikach i prognozach na trzeci kwarta\u0142 koncernu Nvidia nie rozla\u0142 si\u0119 na reszt\u0119 rynku, a inwestorzy przyst\u0105pili do wyprzeda\u017cy akcji.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283870,solidne-spadki-na-wall-street-dobre-wyniki-nvidii-nie-pomogly-rynkom.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.466025+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: W pi\u0105tek rano z\u0142oty zyska\u0142 do euro, straci\u0142 wobec dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6c7ktkuTURBXy81YWIyMTQ5Zi1iYjI5LTQ3NzQtYTEyMy1lMmI3ZDhjMWJjZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pi\u0105tek rano polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec euro, straci\u0142a do dolara ameryka\u0144skiego i franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,47 z\u0142, frank szwajcarski 4,68 z\u0142, a dolar 4,14 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9283872,kursy-walut-w-piatek-rano-zloty-zyskal-do-euro-stracil-wobec-dolara.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.464327+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Populacje pszcz\u00f3\u0142 zagro\u017cone falami upa\u0142\u00f3w. To mo\u017ce mie\u0107 \"ogromne konsekwencje\" dla ludzi i ca\u0142ej planety", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PGJktkuTURBXy9jZTc2MDNlZC1jZTQyLTRlODYtYTM5Yi01OTViZGJlZDQ1MjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ekstremalne upa\u0142y wp\u0142ywaj\u0105 niekorzystnie nie tylko na ludzi, ale tak\u017ce na zapylacze i bytuj\u0105ce w nich patogeny. Mo\u017ce to mie\u0107 powa\u017cne konsekwencje gospodarcze i negatywnie wp\u0142ywa\u0107 na zdrowie publiczne - donosi \u201eFrontiers in Ecology and Evolution\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9283873,populacje-pszczol-zagrozone-falami-upalow-to-moze-miec-ogromne-konse.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.462290+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie praca zdalna jest bardziej popularna? [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p07ktkuTURBXy9kNWNlNDA4ZC0xODRkLTRhOTctOTliZC0zMjJmMTBiNzA0MDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W mniejszych firmach praca zdalna w pe\u0142nym wymiarze jest popularniejsza ni\u017c w najwi\u0119kszych - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. dodali, \u017ce np. w USA w przedsi\u0119biorstwach zatrudniaj\u0105cych mniej ni\u017c 500 os\u00f3b pracuj\u0105cy zdalnie to 76 proc. za\u0142ogi, a w najwi\u0119kszych - 16 proc.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9283874,gdzie-praca-zdalna-jest-bardziej-popularna-badanie.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.460641+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wega\u0144ski burger i stek z tofu znikn\u0105 z menu restauracji? TSUE chce uporz\u0105dkowa\u0107 kwesti\u0119 nazewnictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwJktkuTURBXy8yMTM1ZjMxNi02YTYxLTQyMjItOTk2NS1kNTk1ZGJhZDE0MmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) sprecyzuje zasady stosowania nazw typowych dla produkt\u00f3w spo\u017cywczych pochodzenia zwierz\u0119cego w przypadku \u017cywno\u015bci na bazie ro\u015blin - poinformowa\u0142 brukselski portal Euractiv.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9283876,weganski-burger-i-stek-z-tofu-znikna-z-menu-restauracji-tsue-chce-upo.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.459030+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy F-16 zapewni\u0105 Ukrainie zwyci\u0119stwo?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/crfktkuTURBXy8yYTI4NDNkYy0xYjk3LTQzZmEtYWJhMC03YTUyZGY1ZGNhNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekazanie Ukrainie ameryka\u0144skich samolot\u00f3w wielozadaniowych F-16 nie zapewni jej zwyci\u0119stwa w wojnie z Rosj\u0105, ale mo\u017ce skomplikowa\u0107 si\u0142om wroga mo\u017cliwo\u015bci dzia\u0142ania na froncie \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP redaktor naczelny &quot;Nowej Techniki Wojskowej&quot; Mariusz Cielma.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9283882,czy-f-16-zapewnia-ukrainie-zwyciestwo.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.457305+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szacunkowe wyniki sp\u00f3\u0142ki Tauron w II kw. 2023 r.: 840 mln z\u0142 zysk netto, 2 044 mln z\u0142 EBITDA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ2ktkuTURBXy82NjBkOTU3MS1mZjZlLTQzZDEtYTM2NS05NTA1ZmNiYzYzOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9283885,szacunkowe-wyniki-spolki-tauron-w-ii-kw-2023-r-840-mln-zl-zysk-nett.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.455684+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca przedstawiciela handlowego. Jak zatrudnieni oceniaj\u0105 wynagrodzenia, system prowizyjny i inne aspekty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tMfktkuTURBXy82ZmY2NjY5Zi00MGM4LTQ5YmYtOGYwYy05ZGY2OTRiYzNiMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Handlowcy najcz\u0119\u015bciej dostaj\u0105 prowizj\u0119 w cyklu miesi\u0119cznym, a co pi\u0105ty otrzymuje j\u0105 kwartalnie - wynika z &quot;Raportu o wynagrodzeniach w przedsi\u0119biorstwach&quot;. Ponad 20 proc. ocenia dodatek do wynagrodzenia neutralnie, a 19 proc. negatywnie.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9283886,praca-przedstawiciela-handlowego-jak-zatrudnieni-oceniaja-wynagrodzen.html", "date_published": "2023-08-25T06:51:47.453816+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "(Nie)turystyczne raje, czyli z czego si\u0119 utrzymuj\u0105 wyspy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c1ektkuTURBXy8wNzIxOTk0Ni1kZTQ2LTRiNWItOGEwNC00MzA3OWEzNDU3MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie sam\u0105 turystyk\u0105 \u017cyj\u0105 ma\u0142e wyspiarskie kraje. Niekt\u00f3re znane s\u0105 z raj\u00f3w podatkowych, inne wspomagaj\u0105 si\u0119 produkcj\u0105 lub s\u0105 wspierane finansowo przez \u015bwiatowe pot\u0119gi. W zwi\u0105zku ze zmianami klimatycznymi, g\u0142\u00f3wnym celem pa\u0144stw wyspiarskich jest przej\u015bcie na blue economy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9282743,nieturystyczne-raje-czyli-z-czego-sie-utrzymuja-wyspy.html", "date_published": "2023-08-25T04:43:51.970320+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BRICS ma coraz wi\u0119kszy wp\u0142yw na \u015bwiatow\u0105 gospodark\u0119. Jak jego PKB ma si\u0119 do zachodniego?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhTktkuTURBXy80YzgzZWU5My1mNGRhLTQ0OGYtYWM4NC1iZjlhOGM0NDY0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu ostatnich dwudziestu lat \u015bwiat by\u0142 \u015bwiadkiem g\u0142\u0119bokiej zmiany w globalnym krajobrazie gospodarczym i geopolitycznym. Powstanie grupy BRICS sta\u0142o si\u0119 rosn\u0105c\u0105 przeciwwag\u0105 dla tradycyjnej dominacji G7 - czytamy na portalu statista.com. Zobacz jak na przestrzeni lat ros\u0142a si\u0142a gospodarcza bloku BRICS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9283300,brics-ma-coraz-wiekszy-wplyw-na-swiatowa-gospodarke-jak-jego-pkb-ma-s.html", "date_published": "2023-08-25T04:43:51.968735+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy droga zachodnia bro\u0144 mo\u017ce odwr\u00f3ci\u0107 losy wojny Ukrainy z Rosj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E7QktkuTURBXy85NGY3NDBmYy0wMGU3LTQxYzUtYmM5YS1mMGNhMjc4ZjlkYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwaj\u0105ca od czerwca kontrofensywa ukrai\u0144ska na razie nie przynosi oczekiwanych sukces\u00f3w. Proponowana przez US Army filozofia pola walki polegaj\u0105ca na po\u0142\u0105czeniu dzia\u0142a\u0144 si\u0142 piechoty, wojsk pancernych i artylerii nie sprawdzi\u0142a si\u0119 w konfrontacji z polami minowymi oraz zmasowanym ogniem rosyjskiej artylerii i si\u0142 powietrznych. W tej sytuacji ukrai\u0144skie jednostki nie mia\u0142y innego wyj\u015bcia i wr\u00f3ci\u0142y do sprawdzonych metod walki pozycyjnej, na tzw. wyniszczenie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9281896,czy-droga-zachodnia-bron-moze-odwrocic-losy-wojny-ukrainy-z-rosja.html", "date_published": "2023-08-25T04:43:51.967147+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u0142udnie kontra P\u00f3\u0142noc. Republika\u0144ski protest song opisuje wszystkie antagonizmy wsp\u00f3\u0142czesnych Stan\u00f3w Zjednoczonych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9AfktkuTURBXy82MmRiNzkwMy0xZTZiLTQwNDUtODA4NS0wM2E2N2M5MTc1OTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ze star\u0105 dusz\u0105 \u017cyj\u0119 w nowym \u015bwiecie \u2013 \u015bpiewa w nowym hymnie prawicy w USA Oliver Anthony. W te same nuty uderzali republikanie w pierwszej telewizyjnej debacie. Prezydencka kampania rusza w rytm country protest songu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283578,poludnie-kontra-polnoc-republikanski-protest-song-opisuje-wszystkie-a.html", "date_published": "2023-08-25T04:43:51.965516+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy przeszacowali swoje si\u0142y. Nie osi\u0105gn\u0105 zapewne ambitnych cel\u00f3w klimatycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2npktkuTURBXy8wMjE4NjE5OS1mZGZiLTQ5ZjctOWFlOS02ZWQxMWJjODJiODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki rz\u0105d przeszacowa\u0142 wp\u0142yw niedawno og\u0142oszonych dzia\u0142a\u0144 na rzecz ochrony klimatu. Prawdopodobnie osi\u0105gnie mniejszy post\u0119p w ograniczaniu emisji, ni\u017c zak\u0142ada\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/9281865,niemcy-przeszacowali-swoje-sily-nie-osiagna-zapewne-ambitnych-celow-k.html", "date_published": "2023-08-25T04:43:51.963923+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto pierwszy sprzeda Ukrain\u0119. Akcja \u201enormalizacja\u201d ju\u017c trwa [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WAfktkuTURBXy80NzAwYjY3NC00MWZmLTRkZGYtODU4Ny1jMzY5YjY1OGExNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dopu\u015bci\u0107 rosyjskich sportowc\u00f3w, w tym wojskowych otwarcie popieraj\u0105cych Putina i agresj\u0119 na Ukrain\u0119, do mi\u0119dzynarodowej rywalizacji - jak gdyby nigdy nic? Mnie si\u0119 to w g\u0142owie nie mie\u015bci. Tobie, Czytelniczko/Czytelniku, zapewne te\u017c. Ale jeste\u015bmy w mniejszo\u015bci. Im bli\u017cej jesieni, tym s\u0142owo \u201enormalizacja\u201d relacji z Rosj\u0105 pada cz\u0119\u015bciej. Na razie w sporcie, ale wiele wskazuje na to, \u017ce wkr\u00f3tce \u2013 ku naszemu utrapieniu \u2013 objawi si\u0119 tak\u017ce w geopolityce. Jeste\u015bmy na to gotowi?", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9283594,kto-pierwszy-sprzeda-ukraine-akcja-normalizacja-juz-trwa-felieton.html", "date_published": "2023-08-25T04:43:51.962036+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": \u015amier\u0107 Prigo\u017cyna przypomina inne katastrofy lotnicze, takie jak Smole\u0144sk w 2010 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yDUktkuTURBXy9mODkyNGVjYy00N2ZkLTRjY2MtODZkMS0yOTVlMmM5NGVjNDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pytania dotycz\u0105ce \u015bmierci w katastrofie lotniczej szefa grupy Wagnera, Jewgienija Prigo\u017cyna, przypominaj\u0105 inne przypadki, za kt\u00f3rymi stali dyktatorzy, tacy jak Hitler czy Stalin. S\u0105 podejrzenia, \u017ce to Putin stoi za katastrof\u0105 polskiego samolotu w 2010 roku \u2013 zauwa\u017cy\u0142 historyk Berthold Seewald na \u0142amach dziennika \u201eWelt\u201d. Przypomnia\u0142 te\u017c o niewyja\u015bnionej katastrofie samolotu W\u0142adys\u0142awa Sikorskiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9283841,welt-smierc-prigozyna-przypomina-inne-katastrofy-lotnicze-takie-ja.html", "date_published": "2023-08-25T03:38:36.729189+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump stawi\u0142 si\u0119 w areszcie. By\u0142y prezydent USA zosta\u0142 zwolniony po zap\u0142aceniu kaucji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_AfktkuTURBXy8zY2Y4MDQ2My03MmNhLTQyYmMtYmNlYS0xNDZkNDIxZmNmYmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Donald Trump stawi\u0142 si\u0119 w czwartek w budynku aresztu hrabstwa Fulton w Atlancie, by zosta\u0107 formalnie zatrzymany w sprawie dotycz\u0105cej jego wysi\u0142k\u00f3w na rzecz odwr\u00f3cenia wyniku przegranych przez niego wybor\u00f3w w tym stanie. By\u0142y prezydent zosta\u0142 zwolniony po zap\u0142aceniu kaucji w wysoko\u015bci 200 tys. dolar\u00f3w. Po wyj\u015bciu z aresztu Trump ponownie stwierdzi\u0142, \u017ce wybory zosta\u0142y sfa\u0142szowane.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283840,trump-stawil-sie-w-areszcie-byly-prezydent-usa-zostal-zwolniony-po-za.html", "date_published": "2023-08-25T02:33:29.139702+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]