[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubawa. Brutalna b\u00f3jka nastolatek na placu zabaw. Grupa gapi\u00f3w wyci\u0105gn\u0119\u0142a telefony, nikt nie reagowa\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/b9/1c/z30121103M,Lubawa--Brutalna-bojka-nastolatek.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie nastolatki z Lubawy brutalnie si\u0119 pobi\u0142y - szarpa\u0142y za w\u0142osy, ok\u0142ada\u0142y si\u0119 pi\u0119\u015bciami. Wszystkiemu przygl\u0105da\u0142 si\u0119 t\u0142um \u015bwietnie bawi\u0105cych si\u0119 m\u0142odych os\u00f3b. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121079,lubawa-brutalna-bojka-nastolatek-na-placu-zabaw-moga-spodziewac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T21:59:14.015063+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Madagaskar. Na stadionie wybuch\u0142a panika. Kilkana\u015bcie os\u00f3b nie \u017cyje, ranni s\u0105 w stanie krytycznym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/b9/1c/z30120993M,Madagaskar--Na-stadionie-wybuchla-panika--Kilkanas.jpg\" vspace=\"2\" />Na stadionie w stolicy Madagaskaru wybuch\u0142a panika. Jak przekaza\u0142 premier tego kraju Christian Ntsay, zgin\u0119\u0142o co najmniej 12 os\u00f3b. Oko\u0142o 80 os\u00f3b zosta\u0142o rannych, stan 11 z nich okre\u015blany jest jako krytyczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30120943,madagaskar-na-stadionie-wybuchla-panika-kilkanascie-osob-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T20:54:09.427158+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pora\u017cki Rosjan w obwodzie zaporoskim. Wojska ukrai\u0144skie prze\u0142ama\u0142y lini\u0119 obrony. Trwa kontrofensywa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/b9/1c/z30121025M,Ukrainski-dron--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Sygna\u0142y docieraj\u0105ce z pola bitwy wskazuj\u0105, \u017ce wojska Kijowa poczyni\u0142y znacz\u0105ce post\u0119py w walkach na po\u0142udniowym froncie. Po prze\u0142amaniu liny obrony armii rosyjskiej kontrofensywa ukrai\u0144ska zbli\u017ca si\u0119 do strategicznego miasta Tokmak. Z doniesie\u0144 wynika r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wzrasta liczba atak\u00f3w na terytoria okupowanego przez Rosjan Krymu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30120787,porazki-rosjan-w-obwodzie-zaporoskim-wojsko-ukrainskie-przelamalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T20:54:09.425235+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142ystok. Dwie 14-latki potr\u0105cone przez poci\u0105g. Mia\u0142y sobie robi\u0107 zdj\u0119cia przy torach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/87/1c/z29913737M.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie 14-latki z Bia\u0142egostoku trafi\u0142y do szpitala po tym, jak zosta\u0142y potr\u0105cone przez poci\u0105g. Ze wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce robi\u0142y sobie zdj\u0119cia przy torach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30120468,bialystok-dwie-14-latki-potracone-przez-pociag-mialy-sobie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T19:49:49.895873+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu Jewgienija Prigo\u017cyna. S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y czarne skrzynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/b9/1c/z30120843M,Katastrofa-samolotu-Jewgienija-Prigozyna--Sluzby-z.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142u\u017cby znalaz\u0142y czarne skrzynki z samolotu, kt\u00f3rym lecia\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. Poinformowa\u0142 o tym Komitet \u015aledczy Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30120775,katastrofa-samolotu-jewgienija-prigozyna-sluzby-znalazly-czarne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T19:49:49.891030+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142e wie\u015bci dla opozycji. PiS wygrywa wybory i rz\u0105dzi samodzielnie. Trzecia Droga poza Sejmem [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/4e/1b/z28631973M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas-spotkania-z-.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 powi\u0119ksza przewag\u0119 nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105. Jak wynika z najnowszego sonda\u017cu Kantar Public, partia rz\u0105dz\u0105ca mo\u017ce liczy\u0107 na 38 proc. g\u0142os\u00f3w i samodzielne rz\u0105dy. Poza Sejmem - co pokazuje badanie - wyl\u0105dowa\u0142a Trzecia Droga.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30120631,zle-wiesci-dla-opozycji-pis-wygrywa-wybory-i-rzadzi-samodzielnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T19:49:49.889359+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sanepid wyda\u0142 ostrze\u017cenie dla Opola. W wodoci\u0105gu wykryto bakterie coli. Uwaga na wod\u0119 z kranu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/b9/1c/z30120745M,Sanepid-ostrzega-przed-stosowaniem-wody-kranowej-w.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowy Powiatowy Inspektor Sanitarny w Opolu opublikowa\u0142 komunikat przestrzegaj\u0105cy przed korzystaniem z wody kranowej na niekt\u00f3rych ulicach miasta. Ostrze\u017cenie wynika z wykrycia gro\u017anej bakterii w sieci wodoci\u0105g\u00f3w publicznych. Woda nie jest zdatna do picia i nie powinna by\u0107 stosowana do higieny osobistej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30120664,sanepid-wydal-ostrzezenie-dla-opola-w-wodzie-kranowej-znaleziono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T19:49:49.887447+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hades odszed\u0142 na wieczn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119. Gda\u0144scy policjanci \u017cegnaj\u0105 czworono\u017cnego funkcjonariusza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/b9/1c/z30119904M,Hades-byl-psem-rasy-owczarek-belgijski.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Komendy Miejskiej Policji w Gda\u0144sku (woj. pomorskie) poinformowali o \u015bmierci psa policyjnego. Owczarek belgijski Hades mia\u0142 za sob\u0105 11 lat ofiarnej s\u0142u\u017cby. Czworon\u00f3g odszed\u0142 na skutek nieuleczalnej choroby serca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30119835,hades-odszedl-na-wieczna-sluzbe-gdanscy-policjanci-zegnaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T18:44:06.068497+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niger wyrzuca ambasadora Francji. Dyplomata ma 48 godzin na opuszczenie kraju", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/b9/1c/z30120759M,Niger.jpg\" vspace=\"2\" />Ambasador Francji musi opu\u015bci\u0107 Niger. Za\u017c\u0105da\u0142o tego Ministerstwo Spraw Zagranicznych tego kraju. Sylvain Itte ma na to 48 godzin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30120756,niger-wyrzuca-ambasadora-francji-dyplomata-ma-48-godzin-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T18:44:06.066595+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerka zdrowia zwo\u0142a\u0142a sztab kryzysowy ws. legionelli. Powo\u0142ano specjalny zesp\u00f3\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/b9/1c/z30120460M,Liczba-zakazen-legionella-wzrasta--Ministerka-zdro.jpg\" vspace=\"2\" />- Naszym priorytetem jest zadbanie o pacjent\u00f3w i opracowanie sposobu oczyszczenia sieci wodoci\u0105gowej. To kluczowe zadania na ten moment - podkre\u015bli\u0142a ministerka zdrowia, kt\u00f3ra zwo\u0142a\u0142a kolejne posiedzenie sztabu kryzysowego zwi\u0105zanego ze zwalczaniem ogniska legionelli. Powsta\u0142 te\u017c specjalny zesp\u00f3\u0142 do opracowania metod zwalczania bakterii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30120261,liczba-zakazen-legionella-wzrasta-ministerka-zdrowia-zwolala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T17:39:09.181434+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142ystok. Dwie 14-latki potr\u0105cone przez poci\u0105g. Mia\u0142y sobie robi\u0107 zdj\u0119cia przy torach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/87/1c/z29913737M.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie 14-latki z Bia\u0142egostoku trafi\u0142y do szpitala po tym, jak zosta\u0142y potr\u0105cone przez poci\u0105g. Ze wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce robi\u0142y sobie zdj\u0119cia przy torach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30120468,bialystok-dwie-14-latki-potracone-przez-pociag-mialy-sobie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T17:39:09.179575+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alerty RCB dla po\u0142udnia Polski. IMGW ostrzega przed burzami z ulewnym deszczem i podtopieniami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/eb/b9/1c/z30120171M,IMGW-ostrzega-przed-burzami-na-zachodzie-kraju.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek 25 sierpnia mieszka\u0144cy pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw na ternie po\u0142udniowej Polski otrzymali alerty RCB. W nocy w ich regionie wyst\u0105pi\u0107 mog\u0105 burze z gradem i porywistym wiatrem. Prognozy synoptyk\u00f3w Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej (IMGW) wskazuj\u0105, \u017ce front burzowy mo\u017ce przej\u015b\u0107 r\u00f3wnie\u017c w innych miejscach Polski. W niekt\u00f3rych miejscach mo\u017cliwe s\u0105 podtopienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30119956,alerty-rcb-dla-poludnia-polski-imgw-ostrzega-przed-burzami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T16:34:01.251170+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pupil Kaczy\u0144skiego dostanie wysokie miejsce na li\u015bcie. To zwie\u0144czenie koronkowej operacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/2e/1c/z29549972M,Lublin--Dyrektor-Biura-Prezydialnego-PiS-Michal-Mo.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Moskal, jeden z najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, dostanie wysokie miejsce na li\u015bcie wyborczej PiS - ustali\u0142a Gazeta.pl. Ma by\u0107 on \"dw\u00f3jk\u0105\" w Lublinie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30120180,pupil-kaczynskiego-dostanie-wysokie-miejsce-na-liscie-to-zwienczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T16:34:01.249557+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Kundelki\" i \"szmalcownicy\". O co naprawd\u0119 chodzi w najg\u0142o\u015bniejszej awanturze ostatnich dni?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/b5/1c/z30104715M,Marcin-Meller--Dominika-Sitnicka--Jan-Wrobel-i-Grz.jpg\" vspace=\"2\" />To nie jest tylko g\u0142upia i b\u0142aha awantura o odwo\u0142anie jakiej\u015b tam dyskusji. I nie chodzi w niej o sympati\u0119 (b\u0105d\u017a jej brak) wobec Grzegorza Sroczy\u0144skiego czy innego Marcina Mellera. I wbrew pozorom: to nie jest, a przynajmniej nie powinna by\u0107, dyskusja \u015brodowiskowa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118741,kundelki-i-szmalcownicy-o-co-naprawde-chodzi-w-najglosniejszej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T16:34:01.247915+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Prigo\u017cyna. Putin podpisa\u0142 specjalny dekret. Najemnicy musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 przysi\u0119g\u0119 \"wierno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/b9/1c/z30120462M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Dwa dni po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna, szefa Grupy Wagnera, W\u0142adimir Putin podpisa\u0142 specjalny dekret dot. najemnik\u00f3w. Wynika z niego, \u017ce maj\u0105 oni z\u0142o\u017cy\u0107 przysi\u0119g\u0119 \"wierno\u015bci\" wobec Federacji Rosyjskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30119955,smierc-prigozyna-putin-podpisal-specjalny-dekret-najemnicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T16:34:01.246058+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie F-16 robi\u0105ce Rosjanom \u015bcian\u0119 z AIM-120? Wed\u0142ug pilota to mo\u017cliwe, i to ju\u017c za p\u00f3\u0142 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/b9/1c/z30118688M,Defilada-amerykanskich-F-16-na-lotnisku-w-Kuwejcie.jpg\" vspace=\"2\" />F-16 w r\u0119kach Ukrai\u0144c\u00f3w nie wygraj\u0105 wojny, ale mog\u0105 bardzo napsu\u0107 krwi Rosjanom. Im szybciej trafi\u0105 na Ukrain\u0119, tym lepiej. Problemem jest wyszkolenie pilot\u00f3w. W warunkach pokojowych zaj\u0119\u0142oby to lata, jednak do\u015bwiadczony polski pilot F-16 uwa\u017ca, \u017ce jest szansa to zrobi\u0107 w p\u00f3\u0142 roku. Sposobem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30118324,ukrainskie-f-16-robiace-rosjanom-sciane-z-aim-120-wedlug-pilota.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T15:29:47.861597+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprzedawa\u0142 w sieci zestawy do eutanazji. M\u00f3g\u0142 przyczyni\u0107 si\u0119 do \u015bmierci 88 os\u00f3b. A to dopiero pocz\u0105tek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/b9/1c/z30120116M,Kanadyjczyk--ktory-rozprowadzal-zestaw-do-eutanazj.jpg\" vspace=\"2\" />Brytyjska policja prowadzi dochodzenie ws. \u015bmierci 88 os\u00f3b, kt\u00f3re mia\u0142y skorzysta\u0107 z zestaw\u00f3w do samodzielnej eutanazji. O rozprowadzanie trucizny za po\u015brednictwem internetu podejrzany jest 57-letni obywatel Kanady. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany w maju pod zarzutem pomagania w samob\u00f3jstwie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30119578,sprzedawal-przez-internet-zestawy-do-eutanazji-mogl-przyczynic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T15:29:47.860014+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spi\u0119cie pos\u0142a z pracownikiem TVP. \"Tak dzia\u0142a propagandysta za pa\u0144stwa pieni\u0105dze\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/b9/1c/z30119862M,Adrian-Borecki-i-Cezary-Tomczyk.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie wiem, czy pan zauwa\u017cy\u0142, ale partia, kt\u00f3r\u0105 pan reprezentuje, czyli PiS, w\u0142a\u015bnie przeprosi\u0142a za to w specjalnej grafice, wi\u0119c przypatrzmy si\u0119, jak dzia\u0142a TVP - powiedzia\u0142 Cezary Tomczyk do pracownika Telewizji Polskiej, kt\u00f3ry pyta\u0142 go o bezrobocie w czasie rz\u0105d\u00f3w PO-PSL. - Tak dzia\u0142a propagandysta, kt\u00f3ry za pa\u0144stwowe pieni\u0105dze, za pa\u0144stwa pieni\u0105dze dzisiaj funkcjonuje - stwierdzi\u0142 pose\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30119745,spiecie-posla-z-pracownikiem-tvp-tak-dziala-propagandysta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T15:29:47.858122+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MEiN chce usun\u0105\u0107 informacj\u0119 o telefonie zaufania 111 116 z podr\u0119cznik\u00f3w. Przez \"niefortunny link\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/b9/1c/z30119213M,MEiN-usunie-telefon-zaufania-z-podrecznikow---Dzia.jpg\" vspace=\"2\" />MEiN ju\u017c usun\u0119\u0142o informacj\u0119 o telefonie zaufania 116 111 ze swojej strony internetowej, a teraz zabiera si\u0119 za podr\u0119czniki - przekaza\u0142a Fundacja Dajemy Dzieciom Si\u0142\u0119. \"Blokowanie tej informacji jest dzia\u0142aniem na szkod\u0119 dzieci!\" - o\u015bwiadczy\u0142a fundacja. Jaki jest pow\u00f3d wymazywania informacji o telefonie zaufania? Gdzie\u015b na internetowej stronie 116 111 jest \"ten niefortunny link\", kt\u00f3ry tak przerazi\u0142 MEiN. Chodzi o sexed.pl - stron\u0119 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 edukacj\u0105 seksualn\u0105 i problemami os\u00f3b LGBT, przeznaczon\u0105 g\u0142\u00f3wnie dla ludzi m\u0142odych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118762,mein-podjelo-kroki-aby-usunac-telefon-zaufania-z-podrecznikow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T14:24:04.755966+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje siedem os\u00f3b zaka\u017conych Legionell\u0105. Dr Grzesiowski: Prawdopodobnie chorych jest 10 razy wi\u0119cej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/b9/1c/z30119647M,Legionella-w-Rzeszowie--7-osob-nie-zyje--ponad-70-.jpg\" vspace=\"2\" />- Z moich rozm\u00f3w z lekarzami z Podkarpacia wynika, \u017ce pojawiaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce l\u017cejsze przypadki zaka\u017cenia Legionell\u0105. Poza szpitalem mamy prawdopodobnie 10 razy wi\u0119cej chorych ni\u017c w szpitalach - m\u00f3wi w rozmowie z Gazeta.pl dr n. med. Pawe\u0142 Grzesiowski, ekspert Naczelnej Rady Lekarskiej ds. zagro\u017ce\u0144 epidemicznych. W pi\u0105tek poinformowano o \u015bmierci si\u00f3dmej osoby zaka\u017conej bakteri\u0105 w Rzeszowie. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 ABW.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30119058,legionella-w-rzeszowie-7-osob-nie-zyje-ponad-70-w-szpitalu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T14:24:04.754431+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nietoperz ze w\u015bcieklizn\u0105 w Toruniu. Miasto wyznaczy\u0142o obszar zagro\u017cony. Obowi\u0105zuj\u0105 zakazy i nakazy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/b9/1c/z30119549M,Tablica-ostrzegajaca-przed-wscieklizna--zdjecie-il.jpg\" vspace=\"2\" />Na posesji mieszkalnej w Toruniu odnaleziony zosta\u0142 martwy nietoperz. Wyniki bada\u0144 weterynaryjnych wykaza\u0142y, \u017ce zwierz\u0119 by\u0142o chore na w\u015bcieklizn\u0119. W zwi\u0105zku z istniej\u0105cym ryzykiem rozprzestrzeniania choroby okolica ul. Bydgoskiej zosta\u0142a uznana za obszar zagro\u017cony. Obowi\u0105zuj\u0105 w nim szczeg\u00f3lne regu\u0142y, kt\u00f3rych przestrzega\u0107 powinni w\u0142a\u015bciciele zwierz\u0105t domowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30119349,nietoperz-ze-wscieklizna-w-toruniu-miasto-wyznaczylo-obszar.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T14:24:04.752782+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek zirytowany decyzj\u0105 s\u0105du ws. spotu PiS. \"Trzeba b\u0119dzie robi\u0107 jeszcze wiele reform\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/b9/1c/z30119718M,Przemyslaw-Czarnek--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />- Takie mamy s\u0105dy - tak orzeczenie warszawskiego S\u0105du Okr\u0119gowego ws. spotu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci skomentowa\u0142 w pi\u0105tek minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. Zapowiedzia\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce Zjednoczona Prawica \"zrobi wiele reform\" w przysz\u0142ej kadencji Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30119490,czarnek-zirytowany-decyzja-sadu-ws-spotu-pis-u-trzeba-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T14:24:04.751179+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gda\u0144sk. Pi\u0142 do 2:30, bo \u015bwi\u0119towa\u0142 urodziny kolegi. Potem przyst\u0105pi\u0142 do egzaminu na prawo jazdy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/e6/19/z27158218M,WORD--egzamin-na-prawo-jazdy.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Gda\u0144ska interweniowali ws. 19-latka, kt\u00f3ry przyst\u0105pi\u0142 do egzaminu na prawo jazdy. Funkcjonariuszy wezwa\u0142 egzaminator, kt\u00f3ry wyczu\u0142 od zdaj\u0105cego alkohol. M\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \u015bwi\u0119towa\u0142 urodziny kolegi i sko\u0144czy\u0142 pi\u0107 p\u00f3\u017ano w nocy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30119625,gdansk-pil-do-2-30-bo-swietowal-urodziny-kolegi-potem-przystapil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T14:24:04.749283+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "22-latek z Krakowa poszukiwany listem go\u0144czym za przeklinanie zap\u0142aci\u0142 grzywn\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/af/b6/1c/z30106799M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />22-letni m\u0119\u017cczyzna z Krakowa by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym, bo nie zap\u0142aci\u0142 mandatu za przeklinanie w miejscu publicznym. \"Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi od stycznia przepisami policja ma obowi\u0105zek rozpowszechni\u0107 list go\u0144czy ze skazanymi na kar\u0119 pozbawienia wolno\u015bci zar\u00f3wno za przest\u0119pstwa, jak i za wykroczenia\" - t\u0142umaczy KWP w Krakowie. Ostatecznie m\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zap\u0142aci\u0142 grzywn\u0119, nie jest wi\u0119c ju\u017c poszukiwany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30119306,22-latek-z-krakowa-poszukiwany-listem-gonczym-za-przeklinanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T13:20:19.664334+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Harm\u0119\u017cach. S\u0105 wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok m\u0119\u017cczyzn. Prokuratura zleci\u0142a badania genetyczne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/b0/1c/z30083348M,Wypadek-w-Harmezach.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Harm\u0119\u017cach w gminie O\u015bwi\u0119cim. W nocy z 10 na 11 sierpnia trzech m\u0119\u017cczyzn zgin\u0119\u0142o po tym, jak kierowca auta, kt\u00f3rym jechali, uderzy\u0142 w s\u0142up. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl, do prokuratury wp\u0142yn\u0119\u0142y ju\u017c wst\u0119pne wyniki sekcji zw\u0142ok. \u015aledczy czekaj\u0105 te\u017c na rezultaty bada\u0144 genetycznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118781,wypadek-w-harmezach-sa-wstepne-wyniki-sekcji-zwlok-mezczyn.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T12:16:06.144267+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w Rzeszowie. Wykryto 37 nowych zaka\u017ce\u0144. \"To pacjenci dotychczas hospitalizowani\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/99/1c/z29990772M,Szpital--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z Podkarpacia docieraj\u0105 doniesienia o kolejnych zaka\u017ceniach legionell\u0105. Rzeszowski sanepid poinformowa\u0142 o 37 kolejnych pacjentach, kt\u00f3rzy po zbadaniu na obecno\u015b\u0107 bakterii, otrzymali pozytywny wynik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118543,legionella-w-rzeszowie-wykryto-37-nowych-zakazen-to-pacjenci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T12:16:06.142761+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kandydatka Konfederacji m\u00f3wi\u0142a o uboju ps\u00f3w. \"Mi\u0119so to mi\u0119so\". Straci\u0142a miejsce na li\u015bcie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/b4/1c/z30100953M,Pies--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem Natalii Jab\u0142o\u0144skiej \"mi\u0119so to mi\u0119so\", tak\u017ce to psie. Kobieta mia\u0142a startowa\u0107 w wyborach parlamentarnych z list Konfederacji. Ugrupowanie odci\u0119\u0142o si\u0119 jednak od jej s\u0142\u00f3w i wykre\u015bli\u0142o j\u0105 ze swoich list.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118414,kandydatka-konfederacji-mowila-o-uboju-psow-mieso-to-mieso.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T12:16:06.141133+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Incydent z udzia\u0142em Black Hawka. B\u0119dzie posiedzenie sejmowej komisji. \"Chore pa\u0144stwo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/b9/1c/z30118857M,Black-Hawk--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Szef sejmowej Komisji Administracji i Spraw Wewn\u0119trznych Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski zwo\u0142a\u0142 na \u015brod\u0119 30 sierpnia posiedzenie w zwi\u0105zku z incydentem z udzia\u0142em Black Hawka. - Tematem posiedzenia komisji b\u0119dzie informacja ministra spraw wewn\u0119trznych w sprawie incydentu, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w Sarnowej G\u00f3rze - poinformowa\u0142 polityk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118843,incydent-z-udzialem-black-hawka-bedzie-sie-posiedzenie-sejmowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T12:16:06.139240+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski b\u0119dzie startowa\u0142 poza Warszaw\u0105? Pobo\u017cy: Mog\u0142oby to przynie\u015b\u0107 dwa-trzy dodatkowe mandaty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/b5/1c/z30104821M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Wiceminister B\u0142a\u017cej Pobo\u017cy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do informacji Gazeta.pl, wed\u0142ug kt\u00f3rych mo\u017cliwe, \u017ce prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas nadchodz\u0105cych wybor\u00f3w parlamentarnych nie wystartuje z okr\u0119gu warszawskiego. Jego zdaniem takie rozwi\u0105zanie mog\u0142oby si\u0119 okaza\u0107 dla PiS-u bardzo korzystne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30117676,kaczynski-bedzie-startowal-poza-warszawa-pobozy-mogloby-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.039046+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozenek i Senyszyn odchodz\u0105 z Polskiej Partii Socjalistycznej. Z jakich list wystartuj\u0105?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/b9/1c/z30118515M,Odejscia-z-Polskiej-Partii-Socjalistycznej-przed-w.jpg\" vspace=\"2\" />Andrzej Rozenek i Joanna Senyszyn nie s\u0105 ju\u017c cz\u0142onkami Polskiej Partii Socjalistycznej - poinformowa\u0142 przewodnicz\u0105cy partii Wojciech Konieczny. Oboje zrezygnowali, aby wystartowa\u0107 w jesiennych wyborach parlamentarnych z innych list wyborczych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30118079,odejscia-z-polskiej-partii-socjalistycznej-przed-wyborami-parlamentarnymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.037424+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 26-27 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/4f/1c/z29684208M,horoskop---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na weekend 26-27 sierpnia 2023. Jaki koniec tygodnia czeka osoby urodzone pod znakiem Barana, Lwa i Skorpiona? Co przyniesie sobota i niedziela Bykom, Wagom i Rybom? Sprawd\u017a horoskop dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30116717,horoskop-na-weekend-26-27-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.035897+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Kapliczka Plus\" w kampanii wyborczej PiS. Pos\u0142owie wr\u0119czaj\u0105 czeki nawet podczas mszy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/b9/1c/z30118437M,Posel-PiS-Marek-Matuszewski-wreczyl-czek-podczas-t.jpg\" vspace=\"2\" />Przedstawiciele PiS je\u017cd\u017c\u0105 po parafiach, by rozdawa\u0107 czeki na renowacj\u0119 i rozbudow\u0119 obiekt\u00f3w ko\u015bcielnych - zauwa\u017cy\u0142 portal naTemat.pl. Ksi\u0119\u017ca z parafii obdarowanych pieni\u0119dzmi chwal\u0105 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych i og\u0142oszeniach parafialnych. - To kolejna wyborcza akcja propagandowa - skomentowa\u0142 polityk, w kt\u00f3rego powiecie pose\u0142 PiS wr\u0119czy\u0142 czek podczas mszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117669,kapliczka-plus-w-kampanii-wyborczej-pis-poslowie-wreczaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.034322+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zgin\u0119li dzie\u0144 przed swoim \u015blubem. Wyk\u0142adowca UAM i jego narzeczona. Zapad\u0142 wyrok na kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/b9/1c/z30118327M,Wielkopolskie--Narzeczeni-zgineli-dzien-przed-slub.jpg\" vspace=\"2\" />Narzeczeni jechali, aby dopi\u0105\u0107 ostatnie formalno\u015bci zwi\u0105zane z sal\u0105 weseln\u0105. Po drodze mieli wypadek w \u015awiecy (woj. wielkopolskie). Teraz zapad\u0142 wyrok s\u0105du skazuj\u0105cy kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ra zderzy\u0142a si\u0119 z samochodem osobowym m\u0142odej pary.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117832,narzeczeni-planowali-wziac-slub-nastepnego-dnia-zgineli-w-drodze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.032728+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Okaleczone i kl\u0119cz\u0105ce zw\u0142oki 28-latka w jednym z mieszka\u0144. Policja zatrzyma\u0142a dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/b9/1c/z30118654M,Krakow--Tajemnicza-smierc-28-latka--Zwloki-byly-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Makabryczne wydarzenia mia\u0142y miejsce w jednym z mieszka\u0144 w Krakowie (woj. ma\u0142opolskie). Okaleczone zw\u0142oki 28-latka znajdowa\u0142y si\u0119 w pozycji kl\u0119cz\u0105cej, a poza nimi w mieszkaniu przebywa\u0142y dwie inne osoby. Policja dokona\u0142a zatrzyma\u0144 i pracuje nad ustaleniem szczeg\u00f3\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych tajemniczej \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118403,krakow-okaleczone-i-kleczace-zwloki-28-latka-w-jednym-z-mieszkan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.031187+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kadyrow o relacjach z Prigo\u017cynem. \"Mieli\u015bmy wiele wsp\u00f3lnego. Prosi\u0142em go, aby porzuci\u0142 ambicje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/b9/1c/z30118605M,Kadyrow-zlozyl-kondolencje-rodzinie-Prigozyna.jpg\" vspace=\"2\" />Przyw\u00f3dca Czeczenii Ramzan Kadyrow w wymownym wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych po\u017cegna\u0142 Jewgienija Prigo\u017cyna. \"Jego \u015bmier\u0107 jest wielk\u0105 strat\u0105 dla ca\u0142ego pa\u0144stwa\" - podkre\u015bli\u0142 dyktator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30118248,kadyrow-wspomina-relacje-z-prigozynem-mielismy-wiele-wspolnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.029482+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wraca sprawa zbi\u00f3rki na seicento. S\u0105 zarzuty dla organizatora. Grozi mu do 5 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/b9/1c/z30118498M,Prokuratura-Okregowa-w-Krakowie.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura wznowi\u0142a spraw\u0119 internetowej zbi\u00f3rki na zakup seicento dla Sebastiana Ko\u015bcielnika. W pi\u0105tek poinformowano o postawieniu zarzut\u00f3w organizatorowi - Rafa\u0142owi B.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30118464,wraca-sprawa-zbiorka-na-zakup-seicento-sa-zarzuty-dla-organizatora.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T11:12:02.027635+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwulatek wyszed\u0142 z domu i chodzi\u0142 po Bieruniu. Mia\u0142 tylko pieluch\u0119. By\u0142 pod opiek\u0105 pijanej matki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/b8/1c/z30117815M,Zatrzymana-40-latka.jpg\" vspace=\"2\" />40-latka z Bierunia zajmowa\u0142a si\u0119 swoim dwuletnim synem, b\u0119d\u0105c pod wp\u0142ywem alkoholu. - Dziecko opu\u015bci\u0142o mieszkanie i w samej pieluszce chodzi\u0142o po ulicy - poinformowali \u015bledczy z policji w Bieruniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117616,dwulatek-wyszedl-z-domu-i-chodzil-po-bieruniu-mial-tylko-pieluche.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T10:07:03.962856+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowca taks\u00f3wki podejrzany o molestowanie pasa\u017cerki w Krakowie. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b9/1c/z30118168M,Zatrzymany-kierowca-taksowki.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Krakowa zatrzymali 49-letniego kierowc\u0119 taks\u00f3wki, kt\u00f3ry jest podejrzany o wykorzystanie seksualne jednej z klientek. Wobec m\u0119\u017cczyzny zastosowano tymczasowy areszt na trzy miesi\u0105ce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117830,kierowca-taksowki-podejrzany-o-molestowanie-seksualne-pasazerki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T10:07:03.961198+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cia\u0142o 44-letniej Polki w Holandii. S\u0142u\u017cby wyda\u0142y komunikat: \"Pad\u0142a ofiar\u0105 zab\u00f3jstwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/b9/1c/z30118333M,Holenderska-policja--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Holenderska policja przekaza\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce znaleziona w sobot\u0119 Polka pad\u0142a ofiar\u0105 zab\u00f3jstwa. Kobieta mia\u0142a 44 lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30118265,cialo-44-letniej-polki-w-holandii-sluzby-wydaly-komunikat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T10:07:03.959293+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142 asystentem Korwin-Mikkego, teraz prowadzi krucjat\u0119 przeciw Konfederacji. \"To mi otworzy\u0142o oczy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/b8/1c/z30115490M,Janusz-Korwin-Mikke-i-Karol-Wilkosz.jpg\" vspace=\"2\" />- To, \u017ce przed wyborami Mentzen unika niewygodnych temat\u00f3w, nie m\u00f3wi o \u017bydach, nie odpowiada na pytania o Uni\u0119 Europejsk\u0105, nie znaczy, \u017ce tam zasz\u0142a jaka\u015b gruntowna zmiana. Mo\u017ce nie wszyscy wiedz\u0105, ale na 41 \"jedynek\" w okr\u0119gach 20 przypada Nowej Nadziei Mentzena, 15 Ruchowi Narodowemu, a 6 Koronie Brauna. Czyli nacjonali\u015bci i teokraci maj\u0105 ponad po\u0142ow\u0119! - z Karolem Wilkoszem, by\u0142ym asystentem Janusza Korwin-Mikkego rozmawia Daniel Drob.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30106325,k.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.511221+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina chce sta\u0107 si\u0119 \"zielonym hubem\" Europy. Ale klimat to niejedyny pow\u00f3d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/b7/1c/z30109886M,Obwod-zytomierski--instalacja-paneli-fotowoltaiczn.jpg\" vspace=\"2\" />Odnawialne \u017ar\u00f3d\u0142a energii s\u0105 w Ukrainie coraz bardziej postrzegane nie tylko jako rozwi\u0105zanie ekologiczne, ale te\u017c wzmacniaj\u0105ce bezpiecze\u0144stwo. Bo nawet w przypadku atak\u00f3w na sie\u0107 energetyczn\u0105 panele fotowoltaiczne dalej zapewniaj\u0105 elektryczno\u015b\u0107. Cho\u0107 nikt nie wie, kiedy sko\u0144czy si\u0119 wojna, to \"zielona odbudowa\" ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,174372,30109445,ukraina-chce-stac-sie-zielonym-hubem-europy-ale-klimat-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.509497+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawd\u017a, ile wiesz o polskich serialach. Komplet zdobywaj\u0105 tylko nieliczni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/b4/16/z23809408M,ojciec-mateusz-quiz.jpg\" vspace=\"2\" />Na pewno znasz te seriale, ale nasze pytania mog\u0105 Ci\u0119 zaskoczy\u0107", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,12371,sprawdz-ile-wiesz-o-polskich-serialach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.507549+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w Polsce. ABW zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 zaka\u017cenia bakteri\u0105 na Podkarpaciu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego zaj\u0119\u0142a si\u0119 spraw\u0105 zaka\u017cenia bakteri\u0105 legionella na Podkarpaciu - poinformowa\u0142o w pi\u0105tek RMF FM.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117798,legionella-w-polsce-abw-zajelo-sie-sprawa-zakazenia-bakteria.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.506043+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co dalej z Grup\u0105 Wagnera? Trzy scenariusze. \"Prigo\u017cyn my\u015bla\u0142, \u017ce Putin mu wybaczy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/b8/1c/z30117783M.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa Wagnera prawdopodobnie nie b\u0119dzie ju\u017c istnie\u0107 jako quasi-niezale\u017cna r\u00f3wnoleg\u0142a struktura wojskowa po \"prawie pewnym\" zab\u00f3jstwie przez prezydenta Rosji W\u0142adimira Putina przyw\u00f3dcy Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna - ocenia Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Think tank podkre\u015bli\u0142 tak\u017ce, \u017ce wagnerowcy najprawdopodobniej celowo zwlekaj\u0105 z og\u0142oszeniem swoich nowych przyw\u00f3dc\u00f3w z uwagi na obaw\u0119 przed ich zamordowaniem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117518,isw-o-przyszlosci-grupy-wagnera-think-tank-przedstawia-trzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.504424+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna pi\u0142 piwo na rynku w Brodnicy, policjanci u\u017cyli gazu i kajdanek. Wyciek\u0142o nagranie [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/b8/1c/z30117590M,Policja-w-Brodnicy-uzyla-gazu-wobec-nietrzezwego-m.jpg\" vspace=\"2\" />Interwencja policjant\u00f3w w Brodnicy zaszokowa\u0142a mieszka\u0144c\u00f3w. Funkcjonariusze zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry wieczorem pi\u0142 piwo siedz\u0105c na \u0142awce na rynku. Zgodzi\u0142 si\u0119 przyj\u0105\u0107 mandat za spo\u017cywanie alkoholu w miejscu publicznym, a policjanci u\u017cyli wobec niego gazu i skuli w kajdanki. - Po to jest gaz, \u017ceby go u\u017cywa\u0107. Interwencja by\u0142a zasadna - t\u0142umaczy zachowanie policjant\u00f3w rzecznik policji w Brodnicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117297,pil-piwo-na-rynku-w-brodnicy-policja-uzyla-gazu-wycieklo-nagranie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.502835+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u017b\u00f3\u0142w postrachem chorwackiej wyspy. Ugryz\u0142 ju\u017c cztery osoby. \"To bardzo nietypowe zachowanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/b8/1c/z30117599M,Zolw-karetta--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c cztery osoby zosta\u0142y ugryzione przez \u017c\u00f3\u0142wia w chorwackiej miejscowo\u015bci Slatine. - Nie wiem, jak to mo\u017ce by\u0107 \u015bmieszne dla kogokolwiek. Nasz go\u015b\u0107 zosta\u0142 ugryziony w udo po przyje\u017adzie. Praktycznie na p\u0142yciznach, pi\u0119\u0107 metr\u00f3w od brzegu - powiedzia\u0142a Lovorka Radun, z kt\u00f3r\u0105 rozmawia\u0142 jeden z chorwackich portali.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117317,zolw-postrachem-chorwackiej-wyspy-ugryzl-juz-cztery-osoby.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T09:03:08.500924+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy. Dorota powiedzia\u0142a, \u017ce nie chce z nim by\u0107 i znikn\u0119\u0142a. Policja znalaz\u0142a szcz\u0105tki w domu jej m\u0119\u017ca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/b8/1c/z30117362M,Dorota-Galuszka-Granieczny-zaginela-w-2016-roku--P.jpg\" vspace=\"2\" />Dorota Ga\u0142uszka-Granieczny mia\u0142a 29 lat i by\u0142a m\u0142od\u0105 matk\u0105, gdy nagle zagin\u0119\u0142a w miejscowo\u015bci Selfkant w Niemczech w 2016 roku. Po siedmiu latach policja natrafi\u0142a na \u015blady, kt\u00f3re s\u0105 prze\u0142omowe w sprawie. W domu jej m\u0119\u017ca \u015bledczy znale\u017ali bowiem fragmenty cia\u0142a i ko\u015bci. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117126,niemcy-dorota-powiedziala-ze-nie-chce-z-nim-byc-i-zniknela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T07:58:37.109838+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowo niska liczba obrad Sejmu. Tak \u017ale nie by\u0142o od upadku PRL. Pose\u0142 PiS: Dobry sygna\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/b8/1c/z30117231M.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm podczas obecnej kadencji pracowa\u0142 najmniej intensywnie - wynika z danych opublikowanych przez dziennik \"Rzeczpospolita\". Pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Marek Ast wskaza\u0142, \u017ce nie nale\u017cy ocenia\u0107 tego zjawiska negatywnie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30117221,rekordowo-niska-liczba-obrad-sejmu-tak-zle-nie-bylo-od-upadku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T07:58:37.108218+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u00f3jt da\u0142 na msz\u0119 za pos\u0142a PiS i wiceministra. Parafianie zaskoczeni. \"To przyjaciele gminy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/86/1c/z29912516M,Msza-w-kosciele--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W\u00f3jt gminy Fa\u0142k\u00f3w wraz ze stra\u017cakami op\u0142aci\u0142 msz\u0119 w intencji wiceministra Sebastiana Skuzy i pos\u0142a Krzysztofa Lipca. Parafianie byli zaskoczeni, w\u00f3jt podkre\u015bla, \u017ce datek na msz\u0119 zosta\u0142 przekazany z w\u0142asnych pieni\u0119dzy, \"z serca\". - To przyjaciele gminy - podkre\u015bla\u0142 w\u00f3jt.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117108,wojt-dal-na-msze-za-posla-pis-i-wiceministra-parafianie-zaskoczeni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T07:58:37.106696+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa. Poci\u0105g zderzy\u0142 si\u0119 z kopark\u0105, drugi zosta\u0142 skierowany na z\u0142y tor", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/b8/1c/z30117430M.jpg\" vspace=\"2\" />W Warszawie jeden z poci\u0105g\u00f3w zderzy\u0142 si\u0119 z kopark\u0105. Z kolei drugi zosta\u0142 skierowany na z\u0142y tor - donosi w pi\u0105tek rano Radio ZET. Wyst\u0119puj\u0105 op\u00f3\u017anienia w ruchu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117390,warszawa-pociag-zderzyl-sie-z-koparka-drugi-zostal-skierowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T07:58:37.105085+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wagnerowcy opuszczaj\u0105 Bia\u0142oru\u015b? Media: Ob\u00f3z pod Osipowiczami jest demontowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/b8/1c/z30117500M,Wagnerowcy-opuszczaja-Bialorus--Media--Oboz-pod-Os.jpg\" vspace=\"2\" />Ob\u00f3z najemnik\u00f3w z Grupy Wagnera na terytorium Bia\u0142orusi jest stopniowo demontowany - takie informacje podaje Radio Swoboda. Powo\u0142uje si\u0119 na informacje ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej i analiz\u0119 zdj\u0119\u0107 satelitarnych rejonu pod Osipowiczami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117290,wagnerowcy-opuszczaja-bialorus-media-oboz-pod-osipowiczami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T07:58:37.103435+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mys\u0142owice. Matka pojawi\u0142a si\u0119 w domu dziecka z dw\u00f3jk\u0105 ch\u0142opc\u00f3w, by ich tam zostawi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/b8/1c/z30117476M,Slaskie--Matka-pojawila-sie-w-domu-dziecka-w-Myslo.jpg\" vspace=\"2\" />Dom dziecka w Mys\u0142owicach (woj. \u015bl\u0105skie) by\u0142 miejscem, do kt\u00f3rego w ubieg\u0142ym tygodniu uda\u0142a si\u0119 matka dw\u00f3ch syn\u00f3w, w wieku trzech i sze\u015bciu lat. Dzieci nie mog\u0142y jednak zosta\u0107 w plac\u00f3wce, ze wzgl\u0119du na sw\u00f3j m\u0142ody wiek, wi\u0119c zosta\u0142y skierowane w inne miejsce. Pojawi\u0142y si\u0119 nieoficjalne informacje dotycz\u0105ce rodziny ch\u0142opc\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117327,myslowice-matka-pojawila-sie-w-domu-dziecka-z-dwojka-chlopcow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T07:58:37.101552+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siedlce. Morderstwo 41-letniego wi\u0119\u017ania w zak\u0142adzie karnym. \"Dusi\u0142 go go\u0142ymi r\u0119kami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/b8/1c/z30117170M,Mazowieckie--Wiezien-zostal-zamordowany-w-zakladzi.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie morderstwa, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na terenie zak\u0142adu karnego w Siedlcach (woj. mazowieckie). Wi\u0119zie\u0144 mia\u0142 zosta\u0107 zaatakowany przez innego osadzonego. \u015aledczy ujawnili, co b\u0119dzie przedmiotem prowadzonych czynno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117114,mazowieckie-wiezien-zostal-zamordowany-w-zakladzie-karnym-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T06:54:00.896501+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nocne ataki dron\u00f3w w Rosji. Seria eksplozji. Ponad 40 bezza\u0142ogowc\u00f3w na samym Krymie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/b8/1c/z30117159M,Rosyjskie-sluzby-po-ataku-dronow-w-Rosji--Zdjecie-.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy dosz\u0142o do ataku dron\u00f3w na miejscowo\u015bci Ka\u0142uga i Tu\u0142a w Rosji. Z kolei na okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie wykryto 42 bezza\u0142ogowe statki powietrzne, 33 z nich zosta\u0142y st\u0142umione przez obron\u0119 powietrzn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117125,nocne-ataki-dronow-na-rosje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T06:54:00.894981+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Apel do wagnerowc\u00f3w po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna. \"Trzeba przej\u015b\u0107 na stron\u0119 Ukrainy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/b8/1c/z30117203M,Apel-do-wagnerowcow-po-smierci-Jewgienija-Prigozyn.jpg\" vspace=\"2\" />Grupa rosyjskich bojownik\u00f3w, kt\u00f3rzy walcz\u0105 w wojnie w Ukrainie po stronie Kijowa, skierowa\u0142a do wagnerowc\u00f3w apel po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna. Wezwa\u0142a najemnik\u00f3w do zemsty za \u015bmier\u0107 ich lidera i wskaza\u0142a spos\u00f3b, w jaki najskuteczniej mog\u0105 uderzy\u0107 w Kreml - informuje Reuters.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117109,apel-do-wagnerowcow-po-smierci-jewgienija-prigozyna-trzeba.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T06:54:00.893367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na ostatni weekend wakacji. Co z \"afryka\u0144skim \u017carem\"? W Polsce faktycznie zrobi si\u0119 gor\u0105co", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/2c/1a/z27444164M,upal--Zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />To b\u0119dzie upalny weekend. Wed\u0142ug aktualnych prognoz w ci\u0105gu najbli\u017cszych dni mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 nawet do 34 stopni w cieniu. Synoptycy IMGW wydali szereg ostrze\u017ce\u0144 meteorologicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117156,pogoda-na-ostatni-weekend-wakacji-co-z-afrykanskim-zarem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T06:54:00.891735+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "14-latek przyszed\u0142 na boisko szkolne z maczet\u0105. \"Przywita\u0142 si\u0119 z koleg\u0105, zrani\u0142 go i uciek\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/f1/1b/z29302356M,Maczeta--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />14-letni ch\u0142opiec mia\u0142 pojawi\u0107 si\u0119 na szkolnym boisku i zrani\u0107 koleg\u0119. Ch\u0142opiec uciek\u0142, poszukiwania nie trwa\u0142y jednak d\u0142ugo. Policjanci znale\u017ali przy nim tak\u017ce inne niebezpieczne przyrz\u0105dy oraz narkotyki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117224,14-latek-przyszedl-na-boisko-szkolne-z-maczeta-przywital-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T06:54:00.889873+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump przem\u00f3wi\u0142 po aresztowaniu: \"Parodia sprawiedliwo\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/b8/1c/z30117085M,Donald-Trump.jpg\" vspace=\"2\" />Po opuszczeniu aresztu w czwartek by\u0142y prezydent USA Donald Trump przem\u00f3wi\u0142 do medi\u00f3w. - My\u015bla\u0142em, \u017ce zosta\u0142y sfa\u0142szowane i powinienem mie\u0107 do tego pe\u0142ne prawo - m\u00f3wi\u0142 polityk, utrzymuj\u0105c, \u017ce jest niewinny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117076,donald-trump-przemowil-po-aresztowaniu-parodia-sprawiedliwosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T05:49:58.725391+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142t na Polaku na stacji metra w Niemczech. Media: To sprawa polityczna, Morawiecki j\u0105 wykorzysta\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/b8/1c/z30114850M,Mateusz-Morawiecki--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Niekt\u00f3re niemieckie media odnotowuj\u0105 oburzenie polskiego rz\u0105du spraw\u0105 zgwa\u0142cenia 18-latka z Polski na stacji metra w Monachium. \"Szef rz\u0105du Mateusz Morawiecki wykorzysta\u0142 t\u0119 spraw\u0119, aby podkre\u015bli\u0107 negatywne stanowisko Warszawy wobec polityki imigracyjnej UE\" - pisze niemiecki \"Bild\"", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30117115,gwalt-na-polaku-na-stacji-metra-w-niemczech-media-to-sprawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T05:49:58.723742+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Rzeszowie zmar\u0142a si\u00f3dma osoba zaka\u017cona Legionell\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W Rzeszowie zmar\u0142a si\u00f3dma osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Informacj\u0119 przekaza\u0142 na antenie Polsat News Krzysztof Saczka, G\u0142\u00f3wny Inspektor Sanitarny. W\u015br\u00f3d zmar\u0142ych s\u0105 osoby w wieku 63-95 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30117172,w-rzeszowie-zmarla-siodma-osoba-zakazona-legionella.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T05:49:58.721869+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Po\u015blizgn\u0119\u0142a si\u0119 na kawa\u0142ku prosciutto. Kobieta pozwa\u0142a restauracj\u0119 za utrat\u0119 \"rado\u015bci \u017cycia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/b8/1c/z30115706M,Prosciutto--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Amerykanka pozwa\u0142a bosto\u0144sk\u0105 restauracj\u0119 Eataly, po tym, jak po\u015blizgn\u0119\u0142a si\u0119 na kawa\u0142ku prosciutto. W wyniku upadku kobieta z\u0142ama\u0142a kostk\u0119. Teraz domaga si\u0119 od lokalu co najmniej 50 tys. dolar\u00f3w odszkodowania, za \"b\u00f3l, cierpienie i utrat\u0119 rado\u015bci \u017cycia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30115594,usa-poslizgnela-sie-na-kawalku-prosciutto-kobieta-pozwala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T04:45:46.653857+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump formalnie aresztowany. Szybko wyszed\u0142 za kaucj\u0105. To zdj\u0119cie przejdzie do historii", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d1/b8/1c/z30117073M,Donald-Trump.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Donald Trump zosta\u0142 w czwartek formalnie aresztowany w Atlancie w stanie Georgia. Zaraz jednak opu\u015bci\u0142 areszt po wp\u0142aceniu 200 tysi\u0119cy dolar\u00f3w kaucji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30117063,donald-trump-formalnie-aresztowany-po-godzinie-wyszedl-za-kaucja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T04:45:46.652198+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "48-latek opuszcza\u0142 cudze pole z siatkami pomidor\u00f3w. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 zrobi\u0107 domowy ketchup", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/b8/1c/z30116492M,Pomidory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci ukarali mandatem sprawc\u0119 zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy pomidor\u00f3w. Z\u0142odzieja, kt\u00f3ry obce pole opuszcza\u0142 z siatkami pe\u0142nymi owoc\u00f3w, w por\u0119 zauwa\u017cy\u0142 w\u0142a\u015bciciel gruntu. M\u0119\u017cczyzna zawiadomi\u0142 funkcjonariuszy. Przyby\u0142ym na miejsce s\u0142u\u017cbom 48-latek t\u0142umaczy\u0142, \u017ce potrzebowa\u0142 pomidor\u00f3w do zrobienia domowego ketchupu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30116311,hrubieszow-policja-ukarala-zlodzieja-pomidorow-mezczyzna-tlumaczyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T04:45:46.650293+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - pi\u0105tek 25 sierpnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/b8/1c/z30114862M,Horoskop-na-piatek-25-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na pi\u0105tek 25 sierpnia ujawnia, jakie wydarzenia mog\u0105 przydarzy\u0107 si\u0119 przed weekendem. Ten dzie\u0144 przyniesie wiele prze\u017cy\u0107 dla Lw\u00f3w i Wag. Inne znaki zodiaku b\u0119d\u0105 natomiast odnosi\u0107 sukcesy i zmaga\u0107 si\u0119 z przeszkodami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30114734,horoskop-dzienny-piatek-25-sierpnia-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-25T03:39:52.895338+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]