[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y minister spraw zagranicznych wygra\u0142 wybory prezydenckie na Cyprze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q9wktkuTURBXy8xYTZkOWRhYi01MzYyLTRlMDMtODc0MC03NDc4MTA0N2RlN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y minister spraw zagranicznych Cypru Nikos Christodoulides wygra\u0142 w niedziel\u0119 drug\u0105 rund\u0119 wybor\u00f3w prezydenckich, zdobywaj\u0105c 52 proc. g\u0142os\u00f3w. Na jego rywala, Andreasa Mavroyiannisa g\u0142os odda\u0142o 48 proc. g\u0142osuj\u0105cych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8659795,byly-minister-spraw-zagranicznych-wygral-wybory-prezydenckie-na-cyprze.html", "date_published": "2023-02-12 19:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142y australijski dyplomata: USA przygotowuj\u0105 Australi\u0119 do wojny z Chinami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jzbktkuTURBXy8wZjNmNzZiZi00OTg0LTQ3OGItOTViZS1mMzE0M2VjNDVkZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Stany Zjednoczone nie przygotowuj\u0105 si\u0119 do wojny z Chinami. USA przygotowuj\u0105 Australi\u0119 do wojny z Chinami&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 by\u0142y australijski dyplomata John Lander w wywiadzie dla dziennika &quot;Global Times&quot;, wydawanego przez Komunistyczn\u0105 Parti\u0119 Chin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8659768,byly-australijski-dyplomata-usa-przygotowuja-australie-do-wojny-z-chinami.html", "date_published": "2023-02-12 19:11:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzeczniczka NATO: Jens Stoltenberg opu\u015bci w pa\u017adzierniku stanowisko szefa NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L1kktkuTURBXy81YjY5ZTIzOS1lMWUwLTQzZjctOTVlOS0zMGY0OGY4OWM3OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg nie zamierza przed\u0142u\u017cy\u0107 swojej kadencji, kt\u00f3ra koczy si\u0119 w pa\u017adzierniku, poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 Oana Lungescu, rzeczniczka Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8659729,rzeczniczka-nato-jens-stoltenberg-opusci-w-pazdzierniku-stanowisko-szefa-nato.html", "date_published": "2023-02-12 19:08:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Globalny popyt na kobalt zale\u017cy od ma\u0142ych kopalni w Kongo. Czas to uregulowa\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OmCktkuTURBXy9jZGRlNjA4YS01YTY5LTQ4YzgtOGI1NS00ZjMxMTg3MmNkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nabywcy kobaltu musz\u0105 naciska\u0107 na zmiany w celu sformalizowania dzia\u0142alno\u015bci nieuregulowanych kopalni rzemie\u015blniczych w Demokratycznej Republice Konga. S\u0105 one niezb\u0119dne do zaspokojenia rosn\u0105cego popytu na komponenty stosowane w akumulatorach pojazd\u00f3w elektrycznych i elektronice u\u017cytkowej - wynika z nowego raportu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8656111,kobalt-globalny-popyt-zalezy-od-rzemieslniczych-kopalni-w-kongo.html", "date_published": "2023-02-12 19:02:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Do Polski trafi\u0142y drony Reaper. B\u0119d\u0105 prowadzi\u0107 rozpoznanie na wschodniej granicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8QkktkuTURBXy84NjZjNmM1ZS0zNTA5LTQ1YjYtOTM5NC1hYTQyZjdlNzhkMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do Polski zosta\u0142y dostarczone drony MQ-9A Reaper klasy MALE, wyleasingowane od USA w ramach pilnej potrzeby operacyjnej; b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 w Si\u0142ach Powietrznych, prowadz\u0105c rozpoznanie m.in. na naszej wschodniej granicy - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658793,szef-mon-do-polski-trafily-drony-reaper-beda-prowadzic-rozpoznanie-na-wschodniej-granicy.html", "date_published": "2023-02-12 13:09:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: Rosyjska armia mo\u017ce nie by\u0107 zdolna do przeprowadzenia skutecznej szerokiej ofensywy w Donbasie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GTzktkuTURBXy8yYWY4NGMzMy1mOTcxLTRmZTktOGY1NC1lNzdkZmVkZDQzNDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brak istotnych post\u0119p\u00f3w Rosji w operacjach podejmowanych w obwodach donieckim i \u0142uga\u0144skim (z wyj\u0105tkiem Bachmutu) na Ukrainie mo\u017ce by\u0107 potwierdzeniem ocen, m\u00f3wi\u0105cych o niezdolno\u015bci Rosji do przeprowadzenia skutecznej ofensywy przez zmechanizowan\u0105 wojn\u0119 manewrow\u0105 \u2013 ocenia w niedziel\u0119 Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658792,isw-rosyjska-armia-moze-nie-byc-zdolna-do-przeprowadzenia-skutecznej-szerokiej-ofensywy-w-donbasie.html", "date_published": "2023-02-12 13:02:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIT-0 dla senior\u00f3w. Czy to si\u0119 zawsze op\u0142aca? Sprawdzamy!", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LPtktkuTURBXy83ZjBmMTVlMS1lYmU3LTQ2OTgtODJkMy02Y2I4ZjRjZGQ2MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zerowy PIT dla senior\u00f3w to nowa ulga, kt\u00f3ra obowi\u0105zuje od 2022 r. Mog\u0105 z niej skorzysta\u0107 wszystkie osoby w wieku emerytalnym. W tym celu nie wolno im jednak pobiera\u0107 emerytury z ZUS ani jednocze\u015bnie pobiera\u0107 emerytury i pracowa\u0107. Musz\u0105 za to podlega\u0107 ubezpieczeniom spo\u0142ecznym.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8658126,pit-0-dla-seniorow-zasady-czy-sie-oplaca.html", "date_published": "2023-02-12 12:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz wi\u0119cej aut jest gotowych do jazdy autonomicznej. Jak je rozpozna\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HlnktkuTURBXy9mNGUzOWMxNi1kOWU1LTQzMzYtODU1Ni03N2E0ZDVlODg5MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Udzia\u0142 nowo zarejestrowanych samochod\u00f3w osobowych wyprodukowanych na ca\u0142ym \u015bwiecie bez wyposa\u017cenia w systemy wspomagania jazdy w ostatnich latach jest coraz mniejszy.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/artykuly/8655971,samochody-coraz-bardziej-gotowe-do-jazdy-autonomicznej.html", "date_published": "2023-02-12 12:46:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kry\u0144ska: W IV kwartale 2022 r. tempo wzrostu PKB spad\u0142o do 2,2 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfEktkuTURBXy82NmM4ZjJmNy0yMWM5LTRjN2EtOGZkMS05YTdlNzlmMTNmYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prognozujemy, \u017ce w IV kwartale 2022 r. PKB spad\u0142o do 2,2 proc. \u2013 powiedzia\u0142a PAP ekonomistka PKO BP Urszula Kry\u0144ska. Najgorszy pod wzgl\u0119dem aktywno\u015bci gospodarczej b\u0119dzie pocz\u0105tek roku, pewna odbudowa b\u0119dzie mo\u017cliwa pod koniec 2023 r. - oceni\u0142a. Doda\u0142a, \u017ce w styczniu inflacja podskoczy\u0142a do 18,7 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8658750,krynska-w-iv-kwartale-2022-r-tempo-wzrostu-pkb-spadlo-do-22-proc.html", "date_published": "2023-02-12 09:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ChatGPT \"prawie\" m\u00f3g\u0142by zosta\u0107 ameryka\u0144skim lekarzem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OI_ktkuTURBXy9hNjc1N2I3OC0yYjY5LTQ2YzctYjc2ZS1jZTBkYTQ3ZjE0MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oprogramowanie AI by\u0142o w stanie uzyska\u0107 pozytywne wyniki ameryka\u0144skiego egzaminu medycznego, co w przypadku cz\u0142owieka zwykle wymaga wielu lat szkolenia - informuje pismo \u201ePLOSDigital Health\u201c.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8658747,chatgpt-prawie-moglby-zostac-amerykanskim-lekarzem.html", "date_published": "2023-02-12 08:57:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hodges: Przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w mo\u017ce doprowadzi\u0107 do zwyci\u0119stwa Kijowa w ci\u0105gu roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tVDktkuTURBXy8xN2QwNjk3Yi1mNjc1LTQ2OGItYTQyZC0yZWM2MmJlYTVlMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukraina mog\u0142aby odnie\u015b\u0107 szybkie zwyci\u0119stwo, gdyby Zach\u00f3d zapewni\u0142 szybk\u0105 pomoc w postaci odrzutowc\u00f3w, powiedzia\u0142 by\u0142y dow\u00f3dca wojsk l\u0105dowych USA w Europie Ben Hodges. W przeciwnym razie przy obecnym poziomie wsparcia ze strony Zachodu, zdaniem ameryka\u0144skiego wojskowego, pokonanie Rosji mo\u017ce zaj\u0105\u0107 od trzech do pi\u0119ciu lat.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658744,hodges-przekazanie-ukrainie-mysliwcow-moze-doprowadzic-do-zwyciestwa-kijowa-w-ciagu-roku.html", "date_published": "2023-02-12 08:52:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Skrzypczak: Rosyjska ofensywa jeszcze si\u0119 nie zacz\u0119\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dWAktkuTURBXy8xMjVkZjc2Mi00M2JiLTQ1ZGMtYWVmMi1mNWFiZDYzZTBmYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosjanie wyr\u00f3wnuj\u0105 front, ofensywa jeszcze si\u0119 nie zacz\u0119\u0142a. Sygna\u0142em jej rozpocz\u0119cia b\u0119dzie operacja powietrzna skupiona na uderzeniach na ukrai\u0144skie zgrupowania i wa\u017cne obiekty infrastruktury, takie jak mosty - powiedzia\u0142 PAP by\u0142y dow\u00f3dca Wojsk L\u0105dowych, gen. broni rez. Waldemar Skrzypczak.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8658740,gen-skrzypczak-rosyjska-ofensywa-jeszcze-sie-nie-zaczela.html", "date_published": "2023-02-12 08:46:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy ptasia grypa przenosi si\u0119 na ludzi? Globalna epidemia si\u0119 nasila", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I8CktkuTURBXy82MjI1ODVlNC0wYTQwLTRiZTUtOGU3Zi04YjMxNWNjYmY1MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Globalna epidemia ptasiej grypy nasila si\u0119. Rolnicy i urz\u0119dnicy musz\u0105 powstrzyma\u0107 \u015bmierciono\u015bnego wirusa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8657512,ptasia-grypa-u-ludzi-epidemia.html", "date_published": "2023-02-12 08:24:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na podr\u00f3\u017cy? Musisz wiedzie\u0107 o tych zasadach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wuGktkuTURBXy9kODkzOTcxMi02NzI1LTQwOWUtOTUwZi02NmJkNDQyMTY0OWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/galeria/8655507,tanie-podrozowanie-loty-o-czym-pamietac-zasady.html", "date_published": "2023-02-12 08:24:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]