[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Recykling przestaje si\u0119 op\u0142aca\u0107, bran\u017ca w zapa\u015bci. \"To mo\u017ce by\u0107 najtrudniejszy rok w historii\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/0ea2b8372cff2a-945-560-37-123-1462-877.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ciemne chmury zbieraj\u0105 si\u0119 nad kolejn\u0105 bran\u017c\u0105. Dla firm zajmuj\u0105cych si\u0119 recyklingiem 2023 rok mo\u017ce by\u0107 najtrudniejszym jej historii. Problemy pog\u0142\u0119bia za\u0142amanie cen recyklat\u00f3w w po\u0142owie 2022 roku, wysokie ceny energii czy presja inflacyjna. Surowce wt\u00f3rne s\u0105 niedowarto\u015bciowane i cz\u0119sto dro\u017csze ni\u017c pierwotny surowiec - przekonuje stowarzyszenie \"Polski Recykling\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recykling-przestaje-sie-oplacac-branza-w-zapasci-To-moze-byc-najtrudniejszy-rok-w-historii-8486631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y australijski dyplomata: USA przygotowuj\u0105 Australi\u0119 do wojny z Chinami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/40a85cbffe7cea-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Stany Zjednoczone nie przygotowuj\u0105 si\u0119 do wojny z Chinami. USA przygotowuj\u0105 Australi\u0119 do wojny z Chinami\" - o\u015bwiadczy\u0142 by\u0142y australijski dyplomata John Lander w wywiadzie dla dziennika \"Global Times\", wydawanego przez Komunistyczn\u0105 Parti\u0119 Chin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-australijski-dyplomata-USA-przygotowuja-Australie-do-wojny-z-Chinami-8488492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 15:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Aresztowano ponad 130 os\u00f3b zwi\u0105zanych z budow\u0105 budynk\u00f3w, kt\u00f3re si\u0119 zawali\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/9e4955788cbc92-948-568-12-50-2495-1497.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W nocy z soboty na niedziel\u0119  wiceprezydent Turcji  Fuat Oktay powiedzia\u0142, \u017ce wydano nakazy aresztowania 134 os\u00f3b zaanga\u017cowanych w budow\u0119 budynk\u00f3w, kt\u00f3re zawali\u0142y si\u0119 podczas  trz\u0119sienia ziemi, informuje Sky News.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Turcji-Aresztowano-ponad-130-osob-zwiazanych-z-budowa-budynkow-ktore-sie-zawalily-8488489.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski wprowadzi\u0142 sankcje wobec 200 os\u00f3b powi\u0105zanych z Rosj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/effc684b3c541b-948-568-26-253-3470-2082.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dekret o wprowadzeniu sankcji wobec 199 obywateli Rosji oraz jednego obywatela Ukrainy podpisa\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-wprowadzil-sankcje-wobec-200-osob-powiazanych-z-Rosja-8488473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Sikorski\"? Solidarna Polska z\u0142o\u017cy\u0142a pismo do Parlamentu Europejskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/05e5b3070b3162-948-568-0-37-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W imieniu Solidarnej Polski sk\u0142adam pismo do przewodnicz\u0105cej Parlamentu Europejskiego w celu wprowadzenia przepis\u00f3w \"lex Sikorski\" - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 pose\u0142 SP Jacek Ozdoba. Ma to by\u0107 systemowe rozwi\u0105zanie zakazuj\u0105ce europos\u0142om \u0142\u0105czenia funkcji, kt\u00f3re mog\u0105 budzi\u0107 w\u0105tpliwo\u015b\u0107 - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lex-Sikorski-Solidarna-Polska-zlozyla-pismo-do-Parlamentu-Europejskiego-8488460.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 11:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milion\u00f3w Europejczyk\u00f3w nie sta\u0107 na ogrzewanie. \"Trzeba zwi\u0119ksza\u0107 efektywno\u015b\u0107 energetyczn\u0105 budynk\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/4de52ceebd258e-948-568-0-64-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />-\u00a0Efektywno\u015b\u0107 energetyczna budynk\u00f3w jest inwestycj\u0105, nie\u00a0kosztem. Ona zawsze si\u0119 nam zwr\u00f3ci - podkre\u015bla Aleksandra St\u0119pniak, ekspertka stowarzyszenia Fala Renowacji. Jak wskazuje, w\u00a0Polsce inwestycje...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionow-Europejczykow-nie-stac-na-ogrzewanie-Trzeba-zwiekszac-efektywnosc-energetyczna-budynkow-8485103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sytuacja ekonomiczna Polak\u00f3w si\u0119 pogarsza. Boimy si\u0119 wysokiej inflacji i planujemy oszcz\u0119dza\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/15bf105e024ebd-948-568-0-119-1772-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy planuj\u0105 oszcz\u0119dza\u0107 i spodziewaj\u0105 si\u0119 pogorszenia sytuacji na rynku pracy - takie wnioski p\u0142yn\u0105 z Barometru Nastroj\u00f3w Konsumenckich firmy GfK. Ponad po\u0142owa spodziewa si\u0119, \u017ce ten rok przyniesie wzrost bezrobocia, za\u015b 48,7 proc. uwa\u017ca, \u017ce inflacja utrzyma dwucyfrow\u0105 dynamik\u0119 - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-boja-sie-wzrostu-bezrobocia-i-wysokiej-inflacji-8486937.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakaz sprzeda\u017cy napoj\u00f3w energetycznych dla m\u0142odzie\u017cy i reklamowania. Projekt z\u0142o\u017cony w Sejmie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/b142cc64b801b1-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakaz sprzeda\u017cy energetyk\u00f3w osobom poni\u017cej 18. roku \n\u017cycia i inne restrykcje obejmuj\u0105ce takie napoje to pomys\u0142 ministra \nsportu Kamila Bortniczuka, o czym informowali\u015bmy kilka dni temu. Teraz \nprojekt zosa\u0142 z\u0142o\u017cony w Sejmie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakaz-sprzedazy-napojow-energetycznych-dla-mlodziezy-i-reklamowania-Projekt-zlozony-w-Sejmie-8488442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Rosyjskie w\u0142adze oferuj\u0105 pieni\u0105dze za udzia\u0142 w koncercie z okazji napa\u015bci na Ukrain\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/b958649f899f4e-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ludziom, kt\u00f3rzy przyjd\u0105 22 lutego na koncert w \nMoskwie z okazji rocznicy prowadzonej na pe\u0142n\u0105 skal\u0119 napa\u015bci na Ukrain\u0119,\n obiecuje si\u0119 po 500 rubli (ok. 30 z\u0142) - informuje rosyjski niezale\u017cny \nkana\u0142 w komunikatorze Telegram Mo\u017cem Objastnit.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Rosyjskie-wladze-oferuja-pieniadze-za-udzial-w-koncercie-z-okazji-napasci-na-Ukraine-8487995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Narty tylko dla bogatych? Winne zmiany klimatyczne i brak \u015bniegu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/37c9d8500777bb-948-568-2-10-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Alpy s\u0105 szczeg\u00f3lnie mocno dotkni\u0119te zmianami klimatycznymi. Najbardziej dotkni\u0119te brakiem \u015bniegu s\u0105 tereny narciarskie, po\u0142o\u017cone poni\u017cej 1500 metr\u00f3w nad poziomem morza, wymagaj\u0105ce sztucznego do\u015bnie\u017cania. Narciarstwo staje si\u0119 sportem, na kt\u00f3ry sta\u0107 tylko zamo\u017cne rodziny \u2013 m\u00f3wi prof. Harald Kunstmann, badacz klimatu, w wywiadzie dla portalu \u201eZDF heute\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Narty-tylko-dla-bogatych-Winne-zmiany-klimatyczne-i-brak-sniegu-8480270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejskie lotniska (prawie) zapomnia\u0142y o pandemii. W 2022 roku obs\u0142u\u017cy\u0142y blisko 2 mld pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/e14aabc29c2923-948-568-0-125-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruch pasa\u017cerski w europejskich portach lotniczych w ubieg\u0142ym roku prawie wr\u00f3ci\u0142 do okresu sprzed pandemii COVID-19 - informuje w najnowszym raporcie Airports Council International Europe (ACI Europe). Organizacja zrzeszaj\u0105ca europejskie porty lotnicze wskazuje, \u017ce frekwencja na lotniskach prawie si\u0119 podwoi\u0142a w 2022 roku w por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem, osi\u0105gaj\u0105c 1,94 mld pasa\u017cer\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejskie-lotniska-prawie-zapomnialy-o-pandemii-W-2022-roku-obsluzyly-blisko-2-mld-pasazerow-8485831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Problemy psychiczne u dzieci (i nie tylko) coraz cz\u0119stsze. Google pomo\u017ce o nie zadba\u0107. Rzecznik Praw Dziecka porozumia\u0142 si\u0119 z koncernem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/493b400f236433-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Internet niepodwa\u017calnie jest dobrodziejstwem naszych \nczas\u00f3w, ale kryje si\u0119 w nim te\u017c sporo pu\u0142apek, szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na \nnie s\u0105 niestety dzieci, nierzadko te najm\u0142odsze. Jak poinformowa\u0142 \nRzecznik Praw Dziecka, porozumia\u0142 si\u0119 on z firm\u0105 Google, kt\u00f3ra podpowie \nnumery telefon\u00f3w zaufania przy pr\u00f3bie wyszukania hase\u0142 zwi\u0105zanych ze \n\u015bmierci\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problemy-psychiczne-u-dzieci-coraz-czestsze-Google-pomoze-o-nie-zadbac-Rzecznik-Praw-Dziecka-porozumial-sie-z-koncernem-8487447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zimowe igrzyska olimpijskie w Tatrach? Ministerstwo Sportu konsultuje mo\u017cliwo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/b4f48b85026de1-948-568-0-349-958-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Sportu i Turystyki jest jedn\u0105 ze stron konsultacji ze \u015brodowiskami sportowymi Polski i S\u0142owacji, kt\u00f3re mia\u0142yby wsp\u00f3lnie ubiega\u0107 si\u0119 o prawo do zorganizowania w 2034 r. zimowych igrzysk olimpijskich \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP w resorcie sportu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimowe-igrzyska-olimpijskie-w-Tatrach-Ministerstwo-Sportu-konsultuje-mozliwosci-8488405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 06:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Patriotyzm konsumencki ro\u015bnie. Znak \"Produkt polski\" coraz bardziej rozpoznawalny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/04b3ac22cd8c2c-948-568-0-48-1746-1047.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />76 proc. konsument\u00f3w zetkn\u0119\u0142o si\u0119 z oznaczaniem PRODUKT POLSKI. Znak ten staje si\u0119 coraz bardziej rozpoznawalny, co potwierdzaj\u0105 wyniki badania \u201ePolska Wie\u015b i Rolnictwo\u201d, kt\u00f3re zosta\u0142o przeprowadzone w 2022 r. Wa\u017cne jest by konsumenci, kieruj\u0105c si\u0119 patriotyzmem konsumenckim, tym oznaczeniem kupowali polsk\u0105 \u017cywno\u015b\u0107 sygnowan\u0105 tym oznaczeniem - podkre\u015bli\u0142 zast\u0119pca dyrektora generalnego KOWR Krajowego O\u015brodka Wsparcia Rolnictwa Marcin Wro\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patriotyzm-konsumencki-rosnie-Znak-Produkt-polski-coraz-bardziej-rozpoznawalny-8488401.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budowlanka nie radzi sobie z zapa\u015bci\u0105. W styczniu wyrejestrowano ponad 5 tys. firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/8013d22b81c9ba-948-568-0-268-3984-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie gospodarcze najbardziej dotyka bran\u017c\u0119 budowlan\u0105, po tym jak zamro\u017cony zosta\u0142 rynek nieruchomo\u015bci mieszkaniowych - poinformowa\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny w komentarzu do pi\u0105tkowych danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego o zmianach w rejestrze REGON.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budowlanka-nie-radzi-sobie-z-zapascia-W-styczniu-wyrejestrowano-ponad-5-tys-firm-8487928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak powstaj\u0105 pompy ciep\u0142a? Heiztechnik z Pomorza uchyla r\u0105bka tajemnicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/2e2c28fad5f771-948-568-248-0-1497-898.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pompy ciep\u0142a s\u0105 coraz popularniejsze, a\u00a0przy ich instalacji mo\u017cna skorzysta\u0107 z dotacji w ramach programu \"Czyste powietrze\". Znajduj\u0105 zastosowanie w nowych, ale i modernizowanych budynkach. Spos\u00f3b ich dzia\u0142ania mo\u017cna por\u00f3wna\u0107 do odwr\u00f3conego dzia\u0142ania lod\u00f3wki. Ale przebiega proces ich produkcji?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-powstaja-pompy-ciepla-Heiztechnik-z-Pomorza-uchyla-rabka-tajemnicy-8481247.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na rynku brakuje pracownik\u00f3w. Problem mog\u0105 rozwi\u0105za\u0107... roboty. Na firmy czekaj\u0105 ulgi podatkowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/1/21fbf1e4d0c53d-948-568-0-212-4476-2685.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roboty wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105ce, czyli coboty, mog\u0105 zdaniem ekspert\u00f3w rozwi\u0105za\u0107 problem z\u00a0zapewnieniem obsady m.in. w\u00a0magazynach lub przy paletyzacji. Ich wdra\u017canie\u00a0b\u0119dzie post\u0119powa\u0142o coraz szybciej, bo utrzyma...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-rynku-brakuje-pracownikow-Problem-moga-rozwiazac-roboty-Na-firmy-czekaja-ulgi-podatkowe-8486609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oczekiwania p\u0142acowe Polak\u00f3w rosn\u0105, pracownicy rusz\u0105 po podwy\u017cki. W tych bran\u017cach pojawia\u0142y si\u0119 najcz\u0119\u015bciej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/2/65c3aa371a7804-948-568-0-100-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oczekiwania p\u0142acowe Polak\u00f3w rosn\u0105, a tendencja ta utrzyma si\u0119 w najbli\u017cszym czasie \u2013 wynika z opublikowanej 50. edycji Monitora Rynku Pracy. 1/3 badanych w ci\u0105gu trzech kolejnych miesi\u0119cy zamierza wyst\u0105pi\u0107 o podwy\u017ck\u0119, a ponad po\u0142owa ankietowanych spodziewa si\u0119, \u017ce w tym roku podwy\u017ck\u0119 otrzyma.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oczekiwania-placowe-Polakow-rosna-pracownicy-rusza-po-podwyzki-W-tych-branzach-pojawialy-sie-najczesciej-8486753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zimowy karambol. Poszkodowani poczekaj\u0105 na pieni\u0105dze?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/7d46dd4ad4c4c5-948-568-0-21-4251-2550.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zim\u0105 cz\u0119\u015bciej zdarzaj\u0105 si\u0119 wypadki z udzia\u0142em wielu samochod\u00f3w. Wyja\u015bniamy zatem, dlaczego likwidacja szk\u00f3d po takich karambolach bywa skomplikowana.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zimowy-karambol-Poszkodowani-poczekaja-na-pieniadze-8483316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ChatGPT prawie m\u00f3g\u0142by zosta\u0107 ameryka\u0144skim lekarzem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/d3638c43ce9aa2-948-568-0-119-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oprogramowanie AI by\u0142o w stanie uzyska\u0107 pozytywne wyniki ameryka\u0144skiego egzaminu medycznego, co w przypadku cz\u0142owieka zwykle wymaga wielu lat szkolenia  - informuje pismo \u201ePLOSDigital Health\u201c.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ChatGPT-prawie-moglby-zostac-amerykanskim-lekarzem-8488384.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 04:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"\u017byje mi si\u0119 lepiej ni\u017c moim rodzicom\". Poczucie spo\u0142eczno-ekonomicznego awansu mi\u0119dzypokoleniowego ju\u017c za nami?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/f/5ffedd049e56f0-948-568-0-20-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim \u0107wier\u0107wieczu w Polsce zasz\u0142y istotne zmiany w postrzeganiu awansu spo\u0142ecznego \u2013 wynika z analiz przeprowadzonych przez badaczy. W\u0142asn\u0105 pozycj\u0119 spo\u0142eczn\u0105 - jako lepsz\u0105 od pozycji rodzic\u00f3w - oceniaj\u0105 przede wszystkim osoby urodzone przed 1980 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zyje-mi-sie-lepiej-niz-moim-rodzicom-Poczucie-spoleczno-ekonomicznego-awansu-miedzypokoleniowego-juz-za-nami-8488383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-12 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]