[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie zaatakowali obw\u00f3d dniepropietrowski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-obwod-dniepropietrowski,nId,6593211\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaatakowali obw\u00f3d dniepropietrowski\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaatakowali-obwod-dniepropietrowski/000GR1VP83PDRO7U-C321.jpg\" /></a>Jak podaje Ukrinform, Rosjanie zaatakowali trzy gminy w obwodzie dniepropietrowskim. Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, dwie zosta\u0142y ranne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-obwod-dniepropietrowski,nId,6593211", "date_published": "2023-02-12 21:34:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ska armia zestrzeli\u0142a niezidentyfikowany obiekt nad jeziorem Huron", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanska-armia-zestrzelila-niezidentyfikowany-obiekt-nad-,nId,6593208\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ska armia zestrzeli\u0142a niezidentyfikowany obiekt nad jeziorem Huron\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanska-armia-zestrzelila-niezidentyfikowany-obiekt-nad/000GR1TVPT1NAE8X-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie wojsko &quot;zlikwidowa\u0142o&quot; niezidentyfikowany obiekt lataj\u0105cy nad jeziorem Huron przy granicy z Kanad\u0105 - informuje Reuters. To trzecia taka sytuacja w ci\u0105gu ostatnich trzech dni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanska-armia-zestrzelila-niezidentyfikowany-obiekt-nad-,nId,6593208", "date_published": "2023-02-12 21:07:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Berlusconi obwinia Ze\u0142enskiego o wojn\u0119 z Rosj\u0105. M\u00f3wi o rzezi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-berlusconi-obwinia-zelenskiego-o-wojne-z-rosja-mowi-o-rzezi,nId,6593199\"><img align=\"left\" alt=\"Berlusconi obwinia Ze\u0142enskiego o wojn\u0119 z Rosj\u0105. M\u00f3wi o rzezi \" src=\"https://i.iplsc.com/berlusconi-obwinia-zelenskiego-o-wojne-z-rosja-mowi-o-rzezi/000GR1RMET1N6VY6-C321.jpg\" /></a>Silvio Belusconi przyzna\u0142, \u017ce gdyby nadal by\u0142 premierem W\u0142och, nie rozmawia\u0142by z prezydentem Ukrainy. - Jeste\u015bmy \u015bwiadkami dewastacji jego kraju oraz rzezi \u017co\u0142nierzy i cywil\u00f3w - powiedzia\u0142 lider konserwatywnej partii Forza Italia, cytowany przez agencj\u0119 Reutera.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-berlusconi-obwinia-zelenskiego-o-wojne-z-rosja-mowi-o-rzezi,nId,6593199", "date_published": "2023-02-12 20:51:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bochnia: Protest przed plebani\u0105. Chcieli wywie\u017a\u0107 proboszcza na taczce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bochnia-protest-przed-plebania-chcieli-wywiezc-proboszcza-na,nId,6593181\"><img align=\"left\" alt=\"Bochnia: Protest przed plebani\u0105. Chcieli wywie\u017a\u0107 proboszcza na taczce\" src=\"https://i.iplsc.com/bochnia-protest-przed-plebania-chcieli-wywiezc-proboszcza-na/000GR1I4RJC4KK66-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 150 os\u00f3b pojawi\u0142o si\u0119 w sobot\u0119 przed budynkiem plebanii parafii \u015bw. Miko\u0142aja w Bochni (woj. ma\u0142opolskie), by da\u0107 wyraz swojego niezadowolenia z dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3re uderza\u0142y w lokalny Ch\u00f3r Ch\u0142opi\u0119cy Pueri Cantores Sancti Nicolai oraz jego za\u0142o\u017cyciela ks. Stanis\u0142awa Adamczyka. Protestuj\u0105cy mieli ze sob\u0105 taczk\u0119 oraz transparenty. &quot;Jaki proboszcz, taki w\u00f3z&quot; - widnia\u0142o na jednym z nich. Manifestuj\u0105cy nie kryli ch\u0119ci &quot;wywiezienia proboszcza na taczce&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-bochnia-protest-przed-plebania-chcieli-wywiezc-proboszcza-na,nId,6593181", "date_published": "2023-02-12 19:44:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w w Berlinie. Historyczna pora\u017cka Scholza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstepne-wyniki-wyborow-w-berlinie-historyczna-porazka-scholz,nId,6593176\"><img align=\"left\" alt=\"Wst\u0119pne wyniki wybor\u00f3w w Berlinie. Historyczna pora\u017cka Scholza\" src=\"https://i.iplsc.com/wstepne-wyniki-wyborow-w-berlinie-historyczna-porazka-scholz/000FYG9A6EIDCJPX-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug wst\u0119pnych wynik\u00f3w powt\u00f3rzonych wybor\u00f3w w Berlinie Unia Chrze\u015bcija\u0144sko-Demokratyczna (CDU) wyra\u017anie wyprzedza parti\u0119 Olafa Scholza - Socjaldemokratyczn\u0105 Parti\u0119 Niemiec (SPD) i Zielonych. To historyczna pora\u017cka kanclerza. Jego ugrupowanie nie przegra\u0142o wybor\u00f3w w stolicy od 1999 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wstepne-wyniki-wyborow-w-berlinie-historyczna-porazka-scholz,nId,6593176", "date_published": "2023-02-12 19:24:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: 16-latka zad\u017agana w parku. Policja szuka pary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-16-latka-zadzgana-w-parku-policja-szuka-pary,nId,6593168\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: 16-latka zad\u017agana w parku. Policja szuka pary\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-16-latka-zadzgana-w-parku-policja-szuka-pary/000GR1BBB88IUQ5H-C321.jpg\" /></a>Brytyjska policja wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie zab\u00f3jstwa 16-letniej Brianny Ghey. Cia\u0142o nastolatki znaleziono w sobot\u0119 popo\u0142udniu na \u015bcie\u017cce w parku niedaleko Warrington. Brianna odnios\u0142a wiele ran k\u0142utych. Policja poszukuje dw\u00f3ch os\u00f3b - kobiety i m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rych widziano na kr\u00f3tko przed odkryciem zw\u0142ok.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-16-latka-zadzgana-w-parku-policja-szuka-pary,nId,6593168", "date_published": "2023-02-12 18:45:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stanowisko W\u0119gier: 10. pakiet sankcji zaszkodzi jedynie Europie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stanowisko-wegier-10-pakiet-sankcji-zaszkodzi-jedynie-europi,nId,6593163\"><img align=\"left\" alt=\"Stanowisko W\u0119gier: 10. pakiet sankcji zaszkodzi jedynie Europie\" src=\"https://i.iplsc.com/stanowisko-wegier-10-pakiet-sankcji-zaszkodzi-jedynie-europi/0007NGM5D1YVGO4G-C321.jpg\" /></a>Przyj\u0119cie przez kraje Unii Europejskiej 10. pakietu sankcji jedynie zaszkodzi Europie, podobnie jak dziewi\u0119\u0107 poprzednich - powiedzia\u0142 na antenie Radia Kossuth minister spraw zagranicznych i handlu W\u0119gier Peter Szijjarto. W\u0119gierskie w\u0142adze po raz kolejny dystansuj\u0105 si\u0119 od polityki Wsp\u00f3lnoty wobec wojny w Ukrainie. Kilka dni wcze\u015bniej g\u0142o\u015bnym echem odbi\u0142o si\u0119 nagranie ze szczytu w Brukseli, podczas kt\u00f3rego premier Viktor Orb\u00e1n nie przywita\u0142 prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego brawami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-stanowisko-wegier-10-pakiet-sankcji-zaszkodzi-jedynie-europi,nId,6593163", "date_published": "2023-02-12 18:23:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk ma koronawirusa. \"Czu\u0142 si\u0119 bardzo \u017ale\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-ma-koronawirusa-czul-sie-bardzo-zle,nId,6593145\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk ma koronawirusa. &quot;Czu\u0142 si\u0119 bardzo \u017ale&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-ma-koronawirusa-czul-sie-bardzo-zle/0007OGCWD95XCVFG-C321.jpg\" /></a>O chorobie szefa szefa Platformy Obywatelskiej poinformowa\u0142 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Jaros\u0142aw Urbaniak. Informacj\u0119, \u017ce Donald Tusk ma koronawirusa potwierdzi\u0142 &quot;Super Express&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-ma-koronawirusa-czul-sie-bardzo-zle,nId,6593145", "date_published": "2023-02-12 17:25:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko stek z mamuta. Naukowcy odkryli, co jedli neandertalczycy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-stek-z-mamuta-naukowcy-odkryli-co-jedli-neandertal,nId,6593134\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko stek z mamuta. Naukowcy odkryli, co jedli neandertalczycy\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-stek-z-mamuta-naukowcy-odkryli-co-jedli-neandertal/000GR10HYL5UVWXX-C321.jpg\" /></a>Te odkrycia wstrz\u0105saj\u0105 wiedz\u0105 o tym, co jedli prehistoryczni ludzie. Okazuje si\u0119, \u017ce dieta naszych przodkowie z epoki kamienia by\u0142a du\u017co bardziej wyrafinowana, ni\u017c mog\u0142o si\u0119 do tej pory wydawa\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-stek-z-mamuta-naukowcy-odkryli-co-jedli-neandertal,nId,6593134", "date_published": "2023-02-12 17:14:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Nakaz aresztowania 134 os\u00f3b zwi\u0105zanych z budow\u0105 zawalonych budynk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-nakaz-aresztowania-134-osob-zwiazanych-z-budowa-zawal,nId,6593144\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Nakaz aresztowania 134 os\u00f3b zwi\u0105zanych z budow\u0105 zawalonych budynk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-nakaz-aresztowania-134-osob-zwiazanych-z-budowa-zawal/000GR0Z29HNT6CBJ-C321.jpg\" /></a>134 nakazy aresztowania wydano w Turcji po tym, jak region nawiedzi\u0142o trz\u0119sienie ziemi, kt\u00f3re poch\u0142on\u0119\u0142o dziesi\u0105tki tysi\u0119cy \u017cy\u0107. Wiceprezydent kraju Fuat Oktay przekaza\u0142, \u017ce nakazy wydano wobec os\u00f3b zaanga\u017cowanych w budow\u0119 budynk\u00f3w, kt\u00f3re nie przetrwa\u0142y kataklizmu. W\u0142adze sprawdz\u0105, czy powsta\u0142y one z materia\u0142\u00f3w spe\u0142niaj\u0105cych standardy in\u017cynierii sejsmicznej, kt\u00f3re - zdaniem medi\u00f3w - funkcjonuj\u0105 na papierze, s\u0105 jednak rzadko stosowane w praktyce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-nakaz-aresztowania-134-osob-zwiazanych-z-budowa-zawal,nId,6593144", "date_published": "2023-02-12 17:00:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: \u017bo\u0142nierz Wehrmachtu ekspertem od dostaw broni do Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zolnierz-wehrmachtu-ekspertem-od-dostaw-broni-do-ukra,nId,6593131\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: \u017bo\u0142nierz Wehrmachtu ekspertem od dostaw broni do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zolnierz-wehrmachtu-ekspertem-od-dostaw-broni-do-ukra/000GR0V3IP0XPPIC-C321.jpg\" /></a>Radio Deutschlandfunk postanowi\u0142o zapyta\u0107 o opini\u0119 na temat dostaw czo\u0142g\u00f3w do Ukrainy by\u0142ego \u017co\u0142nierza Wehrmachtu. Ten stwierdzi\u0142, \u017ce jest przeciwny pomocy zbrojeniowej dla atakowanego kraju. Dziennik &quot;Bild&quot; zastanawia si\u0119, dlaczego w og\u00f3le uczestnik II wojny \u015bwiatowej po stronie nazist\u00f3w wypowiada si\u0119 jako ekspert. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-zolnierz-wehrmachtu-ekspertem-od-dostaw-broni-do-ukra,nId,6593131", "date_published": "2023-02-12 16:20:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burza po tek\u015bcie \"Newsweeka\". Ekspert rozbija tez\u0119 o fa\u0142szowaniu wybor\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-tekscie-newsweeka-ekspert-rozbija-teze-o-falszowani,nId,6593120\"><img align=\"left\" alt=\"Burza po tek\u015bcie &quot;Newsweeka&quot;. Ekspert rozbija tez\u0119 o fa\u0142szowaniu wybor\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/burza-po-tekscie-newsweeka-ekspert-rozbija-teze-o-falszowani/000GR0WIKS9XXWS8-C321.jpg\" /></a>&quot;Ok\u0142adki, takie jak ta 'Newsweeka' mog\u0105 doprowadzi\u0107 do tragedii, takich jak w USA 6 stycznia, czy ostatnio w Brazylii&quot; - napisa\u0142 na Twitterze prezes grupy badawczej IBSP \u0141ukasz Paw\u0142owski. Wcze\u015bniej ekspert podwa\u017cy\u0142 wiarygodno\u015b\u0107 opublikowanego na \u0142amach tygodnika tekstu, w kt\u00f3rym by\u0142y dzia\u0142acz PiS Marek Zagrobelny z pe\u0142nym przekonaniem m\u00f3wi, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca fa\u0142szowa\u0142a wybory. Zapewnia\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce by\u0142 tego \u015bwiadkiem, a nawet &quot;mia\u0142 na to wp\u0142yw&quot;. Materia\u0142 wywo\u0142a\u0142 burz\u0119 w sieci, a zdaniem Paw\u0142owskiego &quot;b\u0119dzie si\u0119 \u015bni\u0142 po nocach Tomaszowi...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burza-po-tekscie-newsweeka-ekspert-rozbija-teze-o-falszowani,nId,6593120", "date_published": "2023-02-12 16:01:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: M\u0142odzi przest\u0119pcy mog\u0105 zosta\u0107 odci\u0119ci od medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-mlodzi-przestepcy-moga-zostac-odcieci-od-mediow-spo,nId,6593079\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: M\u0142odzi przest\u0119pcy mog\u0105 zosta\u0107 odci\u0119ci od medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-mlodzi-przestepcy-moga-zostac-odcieci-od-mediow-spo/000GQZUNR93MVJ40-C321.jpg\" /></a>Trzy holenderskie gminy: Haga, Zoetermeer i Delft jako pierwsze w kraju przetestuj\u0105 wprowadzenie cyfrowego zakazu dla m\u0142odocianych przest\u0119pc\u00f3w. Cz\u0142onkowie lokalnych gang\u00f3w mog\u0105 straci\u0107 dost\u0119p do medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. W tym kraju po bro\u0144 si\u0119gaj\u0105 coraz m\u0142odsi. Bro\u0144 trafia w r\u0119ce 12-latk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-mlodzi-przestepcy-moga-zostac-odcieci-od-mediow-spo,nId,6593079", "date_published": "2023-02-12 13:59:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Matka oskar\u017ca szko\u0142\u0119. Mieli wspiera\u0107 jej dziecko w poszukiwaniu to\u017csamo\u015bci p\u0142ciowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-matka-oskarza-szkole-mieli-wspierac-jej-dziecko-w-poszuk,nId,6593065\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Matka oskar\u017ca szko\u0142\u0119. Mieli wspiera\u0107 jej dziecko w poszukiwaniu to\u017csamo\u015bci p\u0142ciowej\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-matka-oskarza-szkole-mieli-wspierac-jej-dziecko-w-poszuk/000GQZOPQGYHKE96-C321.jpg\" /></a>Jedna z matek uczni\u00f3w z Great Salt Bay Community School w Maine za\u017c\u0105da\u0142a przeprowadzenia \u015bledztwa w sprawie swojego dziecka. Wszystko to po tym, jak znalaz\u0142a u swojej 13-letniej c\u00f3rki opask\u0119 sp\u0142aszczaj\u0105c\u0105 piersi. Dziecko pierwotnie twierdzi\u0142o, \u017ce dosta\u0142o j\u0105 od przyjaci\u00f3\u0142ki. Potem przyzna\u0142a, \u017ce dosta\u0142a je od pracownika szko\u0142y, kt\u00f3ry zach\u0119ci\u0142 j\u0105 do tego, aby zachowa\u0142a to przed rodzicami w tajemnicy. 13-latka od dawna mia\u0142a my\u015ble\u0107 nad korekt\u0105 p\u0142ci, a szko\u0142a, bez wiedzy matki, wspomaga\u0107 j\u0105 w tym dzia\u0142aniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-matka-oskarza-szkole-mieli-wspierac-jej-dziecko-w-poszuk,nId,6593065", "date_published": "2023-02-12 13:50:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piekark\u0119-anarchistk\u0119 zabito podczas napadu. Bliscy nie chc\u0105 kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piekarke-anarchistke-zabito-podczas-napadu-bliscy-nie-chca-k,nId,6593045\"><img align=\"left\" alt=\"Piekark\u0119-anarchistk\u0119 zabito podczas napadu. Bliscy nie chc\u0105 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/piekarke-anarchistke-zabito-podczas-napadu-bliscy-nie-chca-k/000GQZO7GB72PEU5-C321.jpg\" /></a>Przyjaciele i rodzina anarchistycznej piekarki zabitej podczas napa\u015bci w Oakland, nie chc\u0105 kary wi\u0119zienia dla sprawc\u00f3w. &quot;Zamkni\u0119cie os\u00f3b odpowiedzialnych za jej \u015bmier\u0107 uczyni\u0142oby wi\u0119cej szk\u00f3d&quot; - podkre\u015bli\u0142a jedna z przyjaci\u00f3\u0142ek. Bliscy opowiadaj\u0105 si\u0119 za metod\u0105 sprawiedliwo\u015bci naprawczej.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piekarke-anarchistke-zabito-podczas-napadu-bliscy-nie-chca-k,nId,6593045", "date_published": "2023-02-12 13:31:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Piekark\u0119 anarchistk\u0119 zabito podczas napadu. Bliscy nie chc\u0105 kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-piekarke-anarchistke-zabito-podczas-napadu-bliscy-nie-ch,nId,6593045\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Piekark\u0119 anarchistk\u0119 zabito podczas napadu. Bliscy nie chc\u0105 kary\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-piekarke-anarchistke-zabito-podczas-napadu-bliscy-nie-ch/000GQZO7GB72PEU5-C321.jpg\" /></a>Przyjaciele i rodzina anarchistycznej piekarki zabitej podczas napa\u015bci w Oakland nie chc\u0105 kary wi\u0119zienia dla sprawc\u00f3w. &quot;Zamkni\u0119cie os\u00f3b odpowiedzialnych za jej \u015bmier\u0107 uczyni\u0142oby wi\u0119cej szk\u00f3d&quot; - podkre\u015bli\u0142a jedna z przyjaci\u00f3\u0142ek. Bliscy opowiadaj\u0105 si\u0119 za metod\u0105 sprawiedliwo\u015bci naprawczej.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-piekarke-anarchistke-zabito-podczas-napadu-bliscy-nie-ch,nId,6593045", "date_published": "2023-02-12 13:31:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy chc\u0105 pozna\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 rycerzy spod Grunwaldu. Badaj\u0105 40 tys. ko\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-naukowcy-chca-poznac-tozsamosc-rycerzy-spod-grunwaldu-badaja,nId,6593057\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy chc\u0105 pozna\u0107 to\u017csamo\u015b\u0107 rycerzy spod Grunwaldu. Badaj\u0105 40 tys. ko\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-chca-poznac-tozsamosc-rycerzy-spod-grunwaldu-badaja/000GQZLZAVJ2PEU6-C321.jpg\" /></a>- Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce uda nam si\u0119 zidentyfikowa\u0107 kt\u00f3rego\u015b z przedstawicieli znanych rod\u00f3w rycerskich z bitwy pod Grunwaldem. Jest to ekstremalnie trudne zadanie, ale nie niemo\u017cliwe - powiedzia\u0142 genetyk dr hab. n. med. Andrzej Ossowski. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce jest to zadanie o tyle trudne, \u017ce szcz\u0105tki, z kt\u00f3rymi pracuj\u0105 naukowcy s\u0105 skrajnie zdegradowane. - Mo\u017cna jednak wysnu\u0107 pewne wnioski, dotycz\u0105ce tego, kt\u00f3re z nich nale\u017ca\u0142y do uczestnik\u00f3w Bitwy pod Grunwaldem - oceni\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-naukowcy-chca-poznac-tozsamosc-rycerzy-spod-grunwaldu-badaja,nId,6593057", "date_published": "2023-02-12 13:10:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podlaskie: Zw\u0142oki kobiety w lesie. Na miejscu pracuj\u0105 policjanci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-zwloki-kobiety-w-lesie-na-miejscu-pracuja-policjan,nId,6593063\"><img align=\"left\" alt=\"Podlaskie: Zw\u0142oki kobiety w lesie. Na miejscu pracuj\u0105 policjanci\" src=\"https://i.iplsc.com/podlaskie-zwloki-kobiety-w-lesie-na-miejscu-pracuja-policjan/000GQZNSO26Q8Y3M-C321.jpg\" /></a>W lesie na obrze\u017cach Hajn\u00f3wki (woj. podlaskie) znaleziono w niedziel\u0119 zw\u0142oki kobiety. Jak powiedzia\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 podinsp. Tomasz Krupa, rzecznik podlaskiej policji, trwaj\u0105 tam czynno\u015bci pod nadzorem prokuratora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-podlaskie-zwloki-kobiety-w-lesie-na-miejscu-pracuja-policjan,nId,6593063", "date_published": "2023-02-12 12:54:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niesamowity gest. Da\u0142 30 mln dolar\u00f3w na ofiary trz\u0119sienia ziemi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowity-gest-dal-30-mln-dolarow-na-ofiary-trzesienia-zie,nId,6593060\"><img align=\"left\" alt=\"Niesamowity gest. Da\u0142 30 mln dolar\u00f3w na ofiary trz\u0119sienia ziemi\" src=\"https://i.iplsc.com/niesamowity-gest-dal-30-mln-dolarow-na-ofiary-trzesienia-zie/000GQZNFT9R6I41Q-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie media rozpisuj\u0105 si\u0119 o niespotykanym ge\u015bcie Pakista\u0144czyka, mieszkaj\u0105cego obecnie w USA. M\u0119\u017cczyzna przyszed\u0142 do ambasady i... przekaza\u0142 30 milion\u00f3w dolar\u00f3w na rzecz ofiar trzesienia ziemi w Turcji.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niesamowity-gest-dal-30-mln-dolarow-na-ofiary-trzesienia-zie,nId,6593060", "date_published": "2023-02-12 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wagnerowcy o walkach w Ukrainie. \"Kto si\u0119 zawaha\u0142, chwil\u0119 potem nie \u017cy\u0142\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-o-walkach-w-ukrainie-kto-sie-zawahal-chwile-potem,nId,6593035\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy o walkach w Ukrainie. &quot;Kto si\u0119 zawaha\u0142, chwil\u0119 potem nie \u017cy\u0142&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wagnerowcy-o-walkach-w-ukrainie-kto-sie-zawahal-chwile-potem/000GQZG0N6UUP0UC-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch by\u0142ych bojownik\u00f3w grupy Wagnera opowiedzia\u0142o CNN o swoich do\u015bwiadczeniach na polu bitwy we wschodniej Ukrainie. Obaj s\u0105 \u017conaci, maj\u0105 dzieci i zostali zwerbowani do grupy z wi\u0119zienia, po tym, jak Jewgienij Prigo\u017cyn przylecia\u0142 helikopterem do wi\u0119zie\u0144, w kt\u00f3rych byli przetrzymywani skazani, oferuj\u0105c im sze\u015bciomiesi\u0119czne kontrakty w zamian za u\u0142askawienie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wagnerowcy-o-walkach-w-ukrainie-kto-sie-zawahal-chwile-potem,nId,6593035", "date_published": "2023-02-12 12:16:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kardyna\u0142 zabra\u0142 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy do cyrku. Po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na arenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kardynal-zabral-uchodzcow-z-ukrainy-do-cyrku-polozyl-sie-na-,nId,6593009\"><img align=\"left\" alt=\"Kardyna\u0142 zabra\u0142 uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy do cyrku. Po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na arenie\" src=\"https://i.iplsc.com/kardynal-zabral-uchodzcow-z-ukrainy-do-cyrku-polozyl-sie-na/000GQZF2658NM61M-C321.jpg\" /></a>Kardyna\u0142 Konrad Krajewski zabra\u0142 do cyrku w Rzymie ubogie rodziny, uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy i bezdomnych. W pewnym momencie show wszed\u0142 na aren\u0119 i po\u0142o\u017cy\u0142 si\u0119 na ziemi. Tu\u017c nad nim przeszed\u0142... s\u0142o\u0144. Widzowie byli zachwyceni. Nagranie z widowiska obieg\u0142o internet.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kardynal-zabral-uchodzcow-z-ukrainy-do-cyrku-polozyl-sie-na-,nId,6593009", "date_published": "2023-02-12 11:50:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Duda dla BBC: Przekazanie Ukrainie F-16 to nie jest dla nas \u0142atwa decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duda-dla-bbc-przekazanie-ukrainie-f-16-to-nie-jest-dla-nas-l,nId,6593024\"><img align=\"left\" alt=\"Duda dla BBC: Przekazanie Ukrainie F-16 to nie jest dla nas \u0142atwa decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/duda-dla-bbc-przekazanie-ukrainie-f-16-to-nie-jest-dla-nas-l/000GQZD9EYL640M8-C321.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 wyemitowany zosta\u0142 wywiad Andrzeja Dudy dla BBC. Podczas rozmowy prezydent RP m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o tym, \u017ce ewentualna decyzja o przekazaniu Ukrainie samolot\u00f3w F-16 nie mo\u017ce by\u0107 podj\u0119ta przez Polsk\u0119 samodzielnie. Musi to by\u0107 wsp\u00f3lna decyzja sojusznik\u00f3w Ukrainy - stwierdzi\u0142. Wskazywa\u0142 tak\u017ce na to, jak wa\u017cne jest zatrzymanie odrodzonego rosyjskiego imperializmu i przywr\u00f3cenie suwerenno\u015bci terytorialnej Ukrainy w jej uznanych mi\u0119dzynarodowo granicach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-duda-dla-bbc-przekazanie-ukrainie-f-16-to-nie-jest-dla-nas-l,nId,6593024", "date_published": "2023-02-12 11:27:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przypalenie garnka to jeszcze nie wyrok. Jak wyczy\u015bci\u0107 naczynie ze stali nierdzewnej?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-przypalenie-garnka-to-jeszcze-nie-wyrok-jak-wyczyscic-naczyn,nId,6585061\"><img align=\"left\" alt=\"Przypalenie garnka to jeszcze nie wyrok. Jak wyczy\u015bci\u0107 naczynie ze stali nierdzewnej?\" src=\"https://i.iplsc.com/przypalenie-garnka-to-jeszcze-nie-wyrok-jak-wyczyscic-naczyn/000GQQ7ET1L06URB-C321.jpg\" /></a>Czyszczenie przypalonego garnka ze stali nierdzewnej to nie lada wyzwanie! Je\u017celi zdarzy\u0142o ci si\u0119 zapomnie\u0107 o gotuj\u0105cym si\u0119 w naczyniu jedzeniu, koniecznie poznaj domowe sposoby, aby pozby\u0107 si\u0119 uporczywych zabrudze\u0144 na dnie. Dzi\u0119ki kilku prostym zabiegom uratujesz rondel przed wyrzuceniem go na \u015bmietnik.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-przypalenie-garnka-to-jeszcze-nie-wyrok-jak-wyczyscic-naczyn,nId,6585061", "date_published": "2023-02-12 11:18:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemal go przejecha\u0142, pobi\u0142 \u0142y\u017ck\u0105 do opon. Brutalny atak w Nowym Jorku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemal-go-przejechal-pobil-lyzka-do-opon-brutalny-atak-w-now,nId,6593016\"><img align=\"left\" alt=\"Niemal go przejecha\u0142, pobi\u0142 \u0142y\u017ck\u0105 do opon. Brutalny atak w Nowym Jorku\" src=\"https://i.iplsc.com/niemal-go-przejechal-pobil-lyzka-do-opon-brutalny-atak-w-now/000GQZBXNT8OQN3F-C321.jpg\" /></a>Brutalna napa\u015b\u0107 na Manhattanie w Nowym Jorku. W parku przed ratuszem najwi\u0119kszego miasta USA rozegra\u0142y si\u0119 dantejskie sceny. Sprzedawca fast foodu z jednej z charakterystycznych budenk zosta\u0142 brutalnie pobity \u0142y\u017ck\u0105 do opon. Wszystko z powodu haraczu, kt\u00f3ry chcia\u0142 wymusi\u0107 na nim lokalny gangster. Jak podkre\u015bla m\u0119\u017cczyzna, to nie pierwsza tego typu sytuacja. Sprawca zosta\u0142 aresztowany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemal-go-przejechal-pobil-lyzka-do-opon-brutalny-atak-w-now,nId,6593016", "date_published": "2023-02-12 10:28:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Te produkty kupisz za kilka z\u0142. Tylko tyle potrzebujesz, by wyczy\u015bci\u0107 zmywark\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-te-produkty-kupisz-za-kilka-zl-tylko-tyle-potrzebujesz-by-wy,nId,6573197\"><img align=\"left\" alt=\"Te produkty kupisz za kilka z\u0142. Tylko tyle potrzebujesz, by wyczy\u015bci\u0107 zmywark\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/te-produkty-kupisz-za-kilka-zl-tylko-tyle-potrzebujesz-by-wy/000GPDZTW0AD4DMY-C321.jpg\" /></a>Z wn\u0119trza twojej zmywarki wydobywa si\u0119 nieprzyjemny zapach? Urz\u0105dzenie nie domywa szklanek i talerzy, pozostawiaj\u0105c na nich smugi? To znak, \u017ce musisz dok\u0142adnie wyczy\u015bci\u0107 filtr zmywarki oraz jej newralgiczne elementy, na kt\u00f3rych pozostaj\u0105 resztki jedzenia. Sprawd\u017a, jak to zrobi\u0107 szybko i skutecznie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-te-produkty-kupisz-za-kilka-zl-tylko-tyle-potrzebujesz-by-wy,nId,6573197", "date_published": "2023-02-12 10:08:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie tylko Karol. Kr\u00f3lowa El\u017cbieta z dziuraw\u0105 r\u0119kawiczk\u0105 na \u015blubie Williama", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-karol-krolowa-elzbieta-z-dziurawa-rekawiczka-na-sl,nId,6592975\"><img align=\"left\" alt=\"Nie tylko Karol. Kr\u00f3lowa El\u017cbieta z dziuraw\u0105 r\u0119kawiczk\u0105 na \u015blubie Williama\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-tylko-karol-krolowa-elzbieta-z-dziurawa-rekawiczka-na-sl/000GQYZZPSV1II0J-C321.jpg\" /></a>Nie tylko kr\u00f3l Karol, ale r\u00f3wnie\u017c jego matka - El\u017cbieta II - pokazali si\u0119 w miejscu publicznym z nieidealn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 garderoby. Brytyjskie media przypominaj\u0105 2011 rok i \u015blub ksi\u0119cia Williama. Monarchini za\u0142o\u017cy\u0142a w\u00f3wczas dziuraw\u0105 r\u0119kawiczk\u0119. &quot;By\u0142a niezadowolona do tego stopnia, \u017ce w Pa\u0142acu zdarzenie nazwali 'holegate'&quot; - wspomina \u00f3wczesny stylista royals\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-tylko-karol-krolowa-elzbieta-z-dziurawa-rekawiczka-na-sl,nId,6592975", "date_published": "2023-02-12 09:45:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Uratowano niemowl\u0119. Wyci\u0105gni\u0119to je spod gruz\u00f3w po 140 godzinach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-uratowano-niemowle-wyciagnieto-je-spod-gruzow-po-140-,nId,6592983\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Uratowano niemowl\u0119. Wyci\u0105gni\u0119to je spod gruz\u00f3w po 140 godzinach\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-uratowano-niemowle-wyciagnieto-je-spod-gruzow-po-140/000GQYZ5GTUR909C-C321.jpg\" /></a>Tragiczny bilans ofiar trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek nawiedzi\u0142o turecko-syryjskie pogranicze, nie przestaje rosn\u0105\u0107. Jak informuje agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na najnowsze raporty s\u0142u\u017cb ratowniczych, obecnie liczba zmar\u0142ych wynosi ponad 28 tysi\u0119cy. Tymczasem media podaj\u0105 podaj\u0105 pojedyncze informacje o cudownie ocala\u0142ych, w tym siedmiomiesi\u0119cznym niemowl\u0119ciu, kt\u00f3re spod gruz\u00f3w zosta\u0142o wyci\u0105gni\u0119te po 140 godzinach od katastrofy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-uratowano-niemowle-wyciagnieto-je-spod-gruzow-po-140-,nId,6592983", "date_published": "2023-02-12 09:36:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ChatGPT zaskakuje. Zda\u0142 egzamin, na kt\u00f3ry ludzie szykuj\u0105 si\u0119 latami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chatgpt-zaskakuje-zdal-egzamin-na-ktory-ludzie-szykuja-sie-l,nId,6592981\"><img align=\"left\" alt=\"ChatGPT zaskakuje. Zda\u0142 egzamin, na kt\u00f3ry ludzie szykuj\u0105 si\u0119 latami\" src=\"https://i.iplsc.com/chatgpt-zaskakuje-zdal-egzamin-na-ktory-ludzie-szykuja-sie-l/000GQYW67AVKANGD-C321.jpg\" /></a>Jak informuje bran\u017cowe pismo &quot;PLOSDigital Health&quot;, ChatGPT robi post\u0119py i po raz kolejny pokaza\u0142, \u017ce wkr\u00f3tce mo\u017ce przerosn\u0105\u0107 cz\u0142owieka. Program oparty na sztucznej inteligencji (AI) by\u0142 w stanie uzyska\u0107 pozytywny wynik egzaminu medycznego, przeprowadzanego w Stanach Zjednoczonych. Statystyczny cz\u0142owiek, by zda\u0107 wspomniany egzamin, potrzebuje co najmniej kilku lat nauki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chatgpt-zaskakuje-zdal-egzamin-na-ktory-ludzie-szykuja-sie-l,nId,6592981", "date_published": "2023-02-12 08:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To mo\u017ce by\u0107 wakacyjny hit w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w. Nie przep\u0142acisz za wyjazd", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-moze-byc-wakacyjny-hit-wsrod-polakow-nie-przeplacisz-za-w,nId,6585109\"><img align=\"left\" alt=\"To mo\u017ce by\u0107 wakacyjny hit w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w. Nie przep\u0142acisz za wyjazd\" src=\"https://i.iplsc.com/to-moze-byc-wakacyjny-hit-wsrod-polakow-nie-przeplacisz-za-w/000GQDAGHTO13AAH-C321.jpg\" /></a>Pogoda za oknem nas nie rozpieszcza, na przemian oferuj\u0105c \u015bnieg i deszcz. S\u0142o\u0144ce r\u00f3wnie\u017c nie ma ochoty wyj\u015b\u0107 zza chmur. Wielu z nas my\u015blami jest ju\u017c jednak na wakacjach, bo pocz\u0105tek roku to dobry czas, by zacz\u0105\u0107 planowa\u0107 letni wyjazd. Podpowiadamy, kt\u00f3re kierunki b\u0119d\u0105 cieszy\u0142y si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 w\u015br\u00f3d Polek i Polak\u00f3w w 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-moze-byc-wakacyjny-hit-wsrod-polakow-nie-przeplacisz-za-w,nId,6585109", "date_published": "2023-02-12 08:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejne dymisje w Ukrainie. Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 zast\u0119pc\u0119 dow\u00f3dcy Gwardii Narodowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-dymisje-w-ukrainie-zelenski-odwolal-zastepce-dowodcy,nId,6592961\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejne dymisje w Ukrainie. Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 zast\u0119pc\u0119 dow\u00f3dcy Gwardii Narodowej\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejne-dymisje-w-ukrainie-zelenski-odwolal-zastepce-dowodcy/000GD6Y85A03G1U6-C321.jpg\" /></a>Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zdymisjonowa\u0142 wysokiego rang\u0105 funkcjonariusza bezpiecze\u0144stwa - zast\u0119pc\u0119 dow\u00f3dcy Gwardii Narodowej Rus\u0142ana Dziub\u0119. Poinformowano o tym w dekrecie. W wieczornym wyst\u0105pieniu prezydent podkre\u015bli\u0142, \u017ce takie decyzje b\u0119d\u0105 jeszcze zapada\u0107. Cho\u0107 nie podano oficjalnych przyczyn, mo\u017cna domy\u015bla\u0107 si\u0119, \u017ce to cz\u0119\u015b\u0107 szeroko zakrojonego programu do walki z korupcj\u0105 w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejne-dymisje-w-ukrainie-zelenski-odwolal-zastepce-dowodcy,nId,6592961", "date_published": "2023-02-12 08:10:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144czycy pr\u0119\u017c\u0105 musku\u0142y i wysy\u0142aj\u0105 okr\u0119t. Rz\u0105d japo\u0144ski \"zaniepokojony\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczycy-preza-muskuly-i-wysylaja-okret-rzad-japonski-zanie,nId,6592954\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144czycy pr\u0119\u017c\u0105 musku\u0142y i wysy\u0142aj\u0105 okr\u0119t. Rz\u0105d japo\u0144ski &quot;zaniepokojony&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chinczycy-preza-muskuly-i-wysylaja-okret-rzad-japonski-zanie/000GQYQ2X5V0F5EJ-C321.jpg\" /></a>Na wody terytorialne Japonii w pobli\u017cu wysp u wybrze\u017cy prefektury Kagoshima wp\u0142yn\u0119\u0142a w niedziel\u0119 chi\u0144ska jednostka. To pierwszy tego rodzaju incydent w tym rejonie od grudnia ubieg\u0142ego roku. Rz\u0105d japo\u0144ski przekaza\u0142 Pekinowi kana\u0142ami dyplomatycznymi zaniepokojenie dzia\u0142aniami jednostki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chinczycy-preza-muskuly-i-wysylaja-okret-rzad-japonski-zanie,nId,6592954", "date_published": "2023-02-12 08:00:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda: Ni\u017c Robert przeszed\u0142 nad Polsk\u0105. Wia\u0142o ponad 100 km/h", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-niz-robert-przeszedl-nad-polska-wialo-ponad-100-km-h,nId,6592952\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda: Ni\u017c Robert przeszed\u0142 nad Polsk\u0105. Wia\u0142o ponad 100 km/h\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-niz-robert-przeszedl-nad-polska-wialo-ponad-100-km-h/000GQYQ5HH1M5SKF-C321.jpg\" /></a>W ostatnich godzinach pogoda nie nale\u017ca\u0142a do najprzyjemniejszyc.h Wiatr o pr\u0119dko\u015bci ponad 100 km/h - takie zjawisko wyst\u0105pi\u0142o w sobot\u0119 na p\u00f3\u0142nocy Polski i w g\u00f3rach. Wszystko to spowodowa\u0142 ni\u017c Robert, przesuwaj\u0105cy si\u0119 znad Ba\u0142tyku w stron\u0119 zachodniej Rosji. Wed\u0142ug najnowszej prognozy pogody, niedziela b\u0119dzie spokojniejsza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-niz-robert-przeszedl-nad-polska-wialo-ponad-100-km-h,nId,6592952", "date_published": "2023-02-12 07:27:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja w czasie wybor\u00f3w Miss Belgii. Udaremniono zamach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-w-czasie-wyborow-miss-belgii-udaremniono-zamach,nId,6592957\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja w czasie wybor\u00f3w Miss Belgii. Udaremniono zamach\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-w-czasie-wyborow-miss-belgii-udaremniono-zamach/000GQYOPU9PT0IKD-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zdarzenie w czasie wybor\u00f3w Miss Belgii w teatrze Proximus w De Panne w zachodniej cz\u0119\u015bci kraju. Jak informuje lokalna policja, udaremniono tam zamach. W czasie akcji s\u0142u\u017cb zatrzymano 40-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 z broni\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-w-czasie-wyborow-miss-belgii-udaremniono-zamach,nId,6592957", "date_published": "2023-02-12 06:52:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zasady dla spadkobierc\u00f3w. Sejm pracuje nad rewolucj\u0105 w przepisach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-zasady-dla-spadkobiercow-sejm-pracuje-nad-rewolucja-w-p,nId,6587451\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zasady dla spadkobierc\u00f3w. Sejm pracuje nad rewolucj\u0105 w przepisach\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zasady-dla-spadkobiercow-sejm-pracuje-nad-rewolucja-w-p/000GQLJ8AGEN4KIW-C321.jpg\" /></a>W Sejmie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 prace dotycz\u0105ce zmian w prawie spadkowym. Nowy projekt ma na celu u\u0142atwi\u0107 ca\u0142\u0105 procedur\u0119 i przyspieszy\u0107 jej realizacj\u0119. Dokument trafi\u0142 do dalszych prac w komisji sejmowej. Jakie zmiany szykuj\u0105 si\u0119 w prawie spadkowym? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowe-zasady-dla-spadkobiercow-sejm-pracuje-nad-rewolucja-w-p,nId,6587451", "date_published": "2023-02-12 06:50:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Amerykanie zestrzelili kolejny obiekt. Rozkaz wyda\u0142 Justin Trudeau", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-zestrzelili-kolejny-obiekt-rozkaz-wydal-justin-tr,nId,6592949\"><img align=\"left\" alt=\"Amerykanie zestrzelili kolejny obiekt. Rozkaz wyda\u0142 Justin Trudeau\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanie-zestrzelili-kolejny-obiekt-rozkaz-wydal-justin-tr/000FUR0AEQIEG47O-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 kanadyjskie i ameryka\u0144skie si\u0142y powietrzne zestrzeli\u0142y kolejny, niezidentyfikowany obiekt. Ten przemieszcza\u0142 si\u0119 nad Kanad\u0105. Na rozkaz premiera tego kraju - Justina Trudeau - w niebo wzbi\u0142y si\u0119 my\u015bliwce. Wed\u0142ug ustale\u0144 Ministerstwa Obrony Kanady zestrzelony obiekt mia\u0142 &quot;cylindryczny kszta\u0142t&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanie-zestrzelili-kolejny-obiekt-rozkaz-wydal-justin-tr,nId,6592949", "date_published": "2023-02-12 05:51:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy 12 lutego to niedziela handlowa? Te sklepy s\u0105 dzi\u015b otwarte", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-12-lutego-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-sa-dzis-otwart,nId,6587453\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 12 lutego to niedziela handlowa? Te sklepy s\u0105 dzi\u015b otwarte\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-12-lutego-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-sa-dzis-otwart/000GQKT5B5RH6CAC-C321.jpg\" /></a>Czy dzisiaj jest niedziela handlowa? Odpowiedzi na to pytanie co tydzie\u0144 szuka tysi\u0105ce Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 wybra\u0107 si\u0119 do supermarket\u00f3w, galerii handlowych i innych wi\u0119kszych sklep\u00f3w w\u0142a\u015bnie si\u00f3dmego dnia tygodnia. W ca\u0142ym 2023 roku siedem niedziel nie jest obj\u0119tym zakazem handlu. Czy 12 lutego to niedziela handlowa? Gdzie mo\u017cna zrobi\u0107 dzi\u015b zakupy?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-12-lutego-to-niedziela-handlowa-te-sklepy-sa-dzis-otwart,nId,6587453", "date_published": "2023-02-12 05:34:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 354. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3760,akt,120814\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 354. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GQYLO0AFBBOHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3760,akt,120814", "date_published": "2023-02-12 05:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 354. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3760,akt,120922\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 354. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GQYLO0AFBBOHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3760,akt,120922", "date_published": "2023-02-12 05:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 354. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3760,akt,121015\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 354. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GQYLO0AFBBOHC-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z frontu. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-354-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3760,akt,121015", "date_published": "2023-02-12 05:08:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]