[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policjant chce blisko milion z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia. \"Prokurator zabra\u0142a mi z \u017cycia 219 dni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/b0/1c/z30081092M,Robert-Kolasa--byly-policjant--jedna-z-ofiar-proku.jpg\" vspace=\"2\" />Robert Kolasa pracowa\u0142 jako dzielnicowy, gdy zosta\u0142 zatrzymany na oczach koleg\u00f3w i ponad p\u00f3\u0142 roku sp\u0119dzi\u0142 w areszcie. Pom\u00f3wi\u0142 go handlarz narkotyk\u00f3w, a prokuratorka oskar\u017cy\u0142a. Ruszy\u0142 proces o blisko milionowe odszkodowanie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30084533,policjant-chce-blisko-miliona-zl-zadoscuczynienia-prokurator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T19:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. Zostawi\u0142a psa w nagrzanym samochodzie i posz\u0142a na pla\u017c\u0119. Interweniowa\u0142a policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3e/b0/1c/z30084670M,Wlascicielka-zostawila-psa-w-rozgrzanym-samochodzi.jpg\" vspace=\"2\" />Przy jednym z hoteli w Gda\u0144sku turystka z Warszawy zostawi\u0142a swojego rocznego psa w nagrzanym samochodzie. Przechodz\u0105ca niedaleko pojazdu kobieta zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce pies jest w z\u0142ym stanie i zawiadomi\u0142a policj\u0119. Zwierz\u0119 uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30084611,zostawila-psa-w-nagrzanym-samochodzie-w-gdansku-i-poszla-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T19:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "35-latek dachowa\u0142, a potem zwia\u0142 na widok policjanta. Jego 5-letni syn zosta\u0142 w aucie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/b0/1c/z30084093M,Auto-35-latka.jpg\" vspace=\"2\" />Nawet pi\u0119\u0107 lat wi\u0119zienia grozi m\u0119\u017cczy\u017anie z powiatu s\u0142upskiego, kt\u00f3ry najpierw doprowadzi\u0142 do gro\u017anej kolizji, a potem uciek\u0142 na widok funkcjonariusza. 35-latek tak bardzo nie chcia\u0142 trafi\u0107 w r\u0119ce policji, \u017ce by\u0142 got\u00f3w zostawi\u0107 w samochodzie swoje kilkuletnie dziecko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30084059,35-latek-dachowal-a-potem-zwial-na-widok-policjanta-jego-5-letni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T16:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jan Stopyra, by\u0142y prezydent Szczecina, nie \u017cyje. \"Niezwykle zas\u0142u\u017cona osoba dla miasta\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c3/b0/1c/z30084035M,Jan-Stopyra-w-2013-roku.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 88 lat zmar\u0142 Jan Stopyra - by\u0142y prezydent Szczecina i wieloletni radny. O jego odej\u015bciu poinformowa\u0142 obecny prezydent miasta Piotr Krzystek. \"Wielka posta\u0107, ogromna strata\" - wspominaj\u0105 mieszka\u0144cy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30083929,jan-stopyra-byly-prezydent-szczecina-nie-zyje-niezwykle.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T15:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragedia na Zalewie Sulejowskim. Nie \u017cyj\u0105 dwie 15-latki, kt\u00f3re p\u0142ywa\u0142y skuterem wodnym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b0/1c/z30083608M,Akcja-ratunkowa-nad-Zalewem-Sulejowskim.jpg\" vspace=\"2\" />Dwie 15-latki p\u0142ywa\u0142y skuterem po wodach Zalewu Sulejowskiego w woj. \u0142\u00f3dzkim, gdy zderzy\u0142y si\u0119 z \u0142odzi\u0105 motorow\u0105. Dziewczynki odnios\u0142y ci\u0119\u017ckie obra\u017cenia i zosta\u0142y przetransportowane \u015bmig\u0142owcem LPR do Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi. W \u015brod\u0119 szpital poinformowa\u0142, \u017ce ich \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30083471,tragedia-nad-zalewem-sulejowskim-nie-zyja-dwie-15-latki-ktore.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T15:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest dochodzenie ws. dotacji dla Stowarzyszenia Polska 2050. \"Wszystkie \u015bwiadczenia rozliczone prawid\u0142owo\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/b0/1c/z30083719M,Szymon-Holownia--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie wszcz\u0119\u0142a dochodzenia ws. dotacji, jak\u0105 otrzyma\u0142o Stowarzyszenie Polska 2050 od wojewody na prowadzenie punktu pomocowego dla zwierz\u0105t z Ukrainy - podaje \"Rzeczpospolita\". Zawiadomienie w tej sprawie z\u0142o\u017cy\u0142y dwie inne organizacje, sugeruj\u0105c, \u017ce pieni\u0105dze nie zosta\u0142y wydane prawid\u0142owo. \"Wszystkie \u015bwiadczenia obj\u0119te dotacj\u0105 wojewody mazowieckiego zosta\u0142y wykonane i prawid\u0142owo rozliczone\" - zaznacza Stowarzyszenie Polska 2050.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30083495,jest-dochodzenie-ws-dotacji-dla-stowarzyszenia-polska-2050.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T14:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Psy w upale wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 w defiladzie. \"Dlaczego je dr\u0119czycie?\" - pytaj\u0105 Polacy. Wojsko si\u0119 t\u0142umaczy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/b0/1c/z30083734M,Psy-wziely-udzial-w-defiladzie.jpg\" vspace=\"2\" />W defiladzie zorganizowanej z okazji \u015awi\u0119ta Wojska Polskiego wzi\u0119\u0142y udzia\u0142 psy wojskowe. Wielu internaut\u00f3w zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119, \u017ce przemieszcza\u0142y si\u0119 w upale, bez zabezpieczenia przed rozgrzanym asfaltem. Dow\u00f3dztwo Generalne odpiera zarzuty, twierdz\u0105c, \u017ce \"zwierz\u0119ta zosta\u0142y odpowiednio nawodnione i zabezpieczone\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30083272,psy-wziely-udzial-w-defiladzie-teraz-wojsko-sie-tlumaczy-dlaczego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T14:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Tragiczny wypadek w Harm\u0119\u017cach. Prokuratura ma w\u0105tpliwo\u015bci ws. kierowcy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/b0/1c/z30083348M,Wypadek-w-Harmezach.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o przed kilkoma dniami w Harm\u0119\u017cach. Trzech m\u0119\u017cczyzn zgin\u0119\u0142o po tym, jak kierowca auta z wypo\u017cyczalni uderzy\u0142 w s\u0142up. \u015aledczy wci\u0105\u017c czekaj\u0105 na wyniki bada\u0144 toksykologicznych, analizuj\u0105 te\u017c nagranie monitoringu. Wci\u0105\u017c nie ustalono na 100 proc., kto siedzia\u0142 za kierownic\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30083251,tragiczny-wypadek-w-harmezach-prokuratura-ma-watpliwosci-ws.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T14:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Upa\u0142y dopiero nadchodz\u0105 do Polski? Synoptycy wiedz\u0105, kiedy mog\u0105 uderzy\u0107 najwy\u017csze temperatury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/60/1b/z28704859M,Upal-w-Polsce---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Najwi\u0119ksze upa\u0142y dopiero nadchodz\u0105 do Polski? Synoptycy z IMGW poinformowali, \u017ce w najbli\u017cszych dniach na konkretnych obszarach mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 wytchnienia od wysokich temperatur. Taka sytuacja mo\u017ce jednak zmieni\u0107 si\u0119 ju\u017c wkr\u00f3tce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30082398,pogoda-upaly-dopiero-nadchodza-do-polski-synoptycy-wiedza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T13:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jest raport Pa\u0144stwowej Komisji Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych o wypadku w Chrcynnie. Pasy uratowa\u0142y pilot\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/b0/1c/z30081471M,Katastrofa-lotnicza-na-lotnisku-w-Chrcynnie.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowa Komisja Badania Wypadk\u00f3w Lotniczych opublikowa\u0142a raport na temat katastrofy lotniczej, do kt\u00f3rej dosz\u0142o 17 lipca na lotnisku w Chrcynnie. Komisja nie orzeka o winie i odpowiedzialno\u015bci za tragedi\u0119. W raporcie informuje natomiast, \u017ce \u017cycie dw\u00f3ch pilot\u00f3w uratowa\u0142y zapi\u0119te pasy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30081363,jest-raport-panstwowej-komisji-badania-wypadkow-lotniczych-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T11:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? Grad, deszcz i porywisty wiatr nad zachodni\u0105 Polsk\u0105. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6d/af/1c/z30080109M,Gdzie-jest-burza--Wyladowania-atmosferyczne-nad-Po.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach Polsk\u0119 nawiedzi\u0142a fala upa\u0142\u00f3w. W wi\u0119kszo\u015bci kraju do\u015bwiadczamy wysokiej temperatury i braku opad\u00f3w. Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega jednak, \u017ce w \u015brod\u0119 16 sierpnia w niekt\u00f3rych regionach mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 burze z gradem i opadami deszczu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30079988,gdzie-jest-burza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T06:27:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Miedzno. Podczas policyjnego po\u015bcigu auto uderzy\u0142o w drzewo. Siedmioro dzieci w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/ed/1b/z29283794M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Miedznie dosz\u0142o do wypadku. Podczas ucieczki przed policj\u0105 samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w drzewo. Dziewi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym siedmioro dzieci, trafi\u0142o do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30079923,miedzno-podczas-policyjnego-poscigu-auto-uderzylo-w-drzewo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-08-16T04:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]