[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijana pasa\u017cerka w samolocie do Tallina. Z lotniska trafi\u0142a do izby wytrze\u017awie\u0144", "description": "<img alt=\"Pijana pasa\u017cerka w samolocie do Tallina. Z lotniska trafi\u0142a do izby wytrze\u017awie\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6azp6-pijana-kobieta-z-samolotu-trafila-do-izby-wytrzezwien-zdjecie-ilustracyjne-7294756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej Warszawa-Ok\u0119cie interweniowali wobec awanturuj\u0105cej si\u0119 kobiety na pok\u0142adzie samolotu do Tallina. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce Estonka by\u0142a pijana. - Finalnie podr\u00f3\u017cna zosta\u0142a wycofana z rejsu i trafi\u0142a do do Sto\u0142ecznego O\u015brodka dla Os\u00f3b Nietrze\u017awych przy Kolskiej w Warszawie - przekaza\u0142 w komunikacie Konrad Szwed z zespo\u0142u prasowego Komendy G\u0142\u00f3wnej Stra\u017cy Granicznej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-pijana-kobieta-z-lotniska-trafila-na-izbe-wytrzezwien-7294754?source=rss", "date_published": "2023-08-16T18:59:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Afryka\u0144ski \u017car dotar\u0142 tak\u017ce do Czech. \"W ko\u0144cu wysz\u0142o s\u0142o\u0144ce\"", "description": "<img alt=\"Afryka\u0144ski \u017car dotar\u0142 tak\u017ce do Czech. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ahuisk-czechy-7294519/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wyj\u0105tkowo ch\u0142odnym i deszczowym okresie w Czechach, podobnie jak w Polsce, zapanowa\u0142a typowo letnia aura. Do kraju wla\u0142o si\u0119 gor\u0105ce, zwrotnikowe powietrze znad Afryki. W \u015brod\u0119 w wielu miejscach temperatura si\u0119gn\u0119\u0142a 30 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/czechy-upaly-w-czechach-afrykanski-zar-7294493?source=rss", "date_published": "2023-08-16T18:42:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spa\u0142 w piwnicy bloku, na widok stra\u017cnik\u00f3w zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. 17-latek by\u0142 poszukiwany", "description": "<img alt=\"Spa\u0142 w piwnicy bloku, na widok stra\u017cnik\u00f3w zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107. 17-latek by\u0142 poszukiwany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qyf7om-straz-miejska-zdjecie-ilustracyjne-445412/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek przed po\u0142udniem stra\u017c miejska interweniowa\u0142a wobec m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry spa\u0142 w piwnicy jednego z blok\u00f3w na Br\u00f3dnie. - M\u0142ody cz\u0142owiek pr\u00f3bowa\u0142 ucieka\u0107. Wkr\u00f3tce sam wyzna\u0142, co by\u0142o powodem tej pr\u00f3by - przekazali stra\u017cnicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-spal-w-piwnicy-bloku-na-widok-straznikow-zaczal-uciekac-17-latek-byl-poszukiwany-7294721?source=rss", "date_published": "2023-08-16T18:41:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska linia lotnicza i niemiecki gigant maj\u0105 pomys\u0142 na wsp\u00f3lny biznes. Jest wniosek", "description": "<img alt=\"Polska linia lotnicza i niemiecki gigant maj\u0105 pomys\u0142 na wsp\u00f3lny biznes. Jest wniosek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ryhxkw-kerkira-grecja-lotnisko-enter-air-samolot-7294621/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Enter Air oraz TUI Beteiligungs GmbH chc\u0105 stworzy\u0107 wsp\u00f3lne przedsi\u0119biorstwo. Wniosek w tej sprawie trafi\u0142 ju\u017c do Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK).", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/enter-air-tui-chca-wynajmowac-samoloty-i-oferowac-uslugi-lotow-czarterowych-uokik-o-wniosku-7294611?source=rss", "date_published": "2023-08-16T17:49:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace na Warszawskim W\u0119\u017ale Kolejowym. B\u0119d\u0105 zmiany w rozk\u0142adzie poci\u0105g\u00f3w SKM i KM", "description": "<img alt=\"Prace na Warszawskim W\u0119\u017ale Kolejowym. B\u0119d\u0105 zmiany w rozk\u0142adzie poci\u0105g\u00f3w SKM i KM\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-97zs6q-pociag-skm-na-trasie-zdjecie-ilustracyjne-7150584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od niedzieli, 20 sierpnia, kolejarze planuj\u0105 prace na Warszawskim W\u0119\u017ale Kolejowym. Z tego powodu zapowiadaj\u0105 zmiany z rozk\u0142adach jazdy poci\u0105g\u00f3w Szybkiej Kolei Miejskiej i Kolei Mazowieckich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-od-niedzieli-zmiany-w-rozkladzie-pociagow-skm-i-km-7294375?source=rss", "date_published": "2023-08-16T16:55:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ni\u017csze limity dla pracuj\u0105cych emeryt\u00f3w i\u00a0rencist\u00f3w. ZUS poda\u0142 nowe kwoty", "description": "<img alt=\"Ni\u017csze limity dla pracuj\u0105cych emeryt\u00f3w i\u00a0rencist\u00f3w. ZUS poda\u0142 nowe kwoty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9lgaj-emerytury-i-renty-maja-wzrosnac-4772158/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Emeryci i renci\u015bci, kt\u00f3rzy nie uko\u0144czyli powszechnego wieku emerytalnego, b\u0119d\u0105 mogli dorobi\u0107 mniej. Kwoty zmieni\u0105 si\u0119 od 1 wrze\u015bnia. Nowe stawki podano w komunikacie Prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych, opublikowanym w Monitorze Polskim.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/emerytury-i-renty-2023-nizsze-limity-dla-pracujacych-emerytow-irencistow-od-1-wrzesnia-komunikat-prezes-zus-7294514?source=rss", "date_published": "2023-08-16T16:12:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po po\u015bcigu wjecha\u0142 do rowu. Udawa\u0142 pasa\u017cera, ale policyjny pies nie da\u0142 si\u0119 nabra\u0107", "description": "<img alt=\"Po po\u015bcigu wjecha\u0142 do rowu. Udawa\u0142 pasa\u017cera, ale policyjny pies nie da\u0142 si\u0119 nabra\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yv7194-31-latek-odpowie-za-kierowanie-bez-uprawnien-i-po-uzyciu-alkoholu-7294394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za kierowanie bez uprawnie\u0144 i jazd\u0119 po u\u017cyciu alkoholu odpowie 31-latek zatrzymany w miejscowo\u015bci Rossosz (woj. lubelskie). Kierowca podczas ucieczki przed policyjnym patrolem straci\u0142 panowanie nad autem i wjecha\u0142 do rowu. Mundurowym powiedzia\u0142, \u017ce by\u0142 pasa\u017cerem, a kierowca uciek\u0142 do lasu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rossosz-po-policyjnym-poscigu-wjechal-do-rowu-kierowce-wytropil-pies-7294393?source=rss", "date_published": "2023-08-16T15:22:04+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pieni\u0105dze od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa dla Polskiej Fundacji Narodowej. \"Wszystkie liczby robi\u0105 wra\u017cenie\"", "description": "<img alt=\"Pieni\u0105dze od sp\u00f3\u0142ek Skarbu Pa\u0144stwa dla Polskiej Fundacji Narodowej. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txbxd8-1608n222x-f16-warchol-000000-7294401/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska Grupa Zbrojeniowa przez sze\u015b\u0107 lat przela\u0142a na konto PFN ponad 30 milion\u00f3w z\u0142otych. Podobnie sp\u00f3\u0142ka energetyczna Enea. Polacy utrzymuj\u0105 ten PiS-owski byt -\u00a0m\u00f3wi senator Krzysztof Brejza, kt\u00f3ry dotar\u0142 do niekt\u00f3rych przelew\u00f3w i kwot.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/pieniadze-od-spolek-skarbu-panstwa-dla-polskiej-fundacji-narodowej-wszystkie-liczby-robia-wrazenie-7294412?source=rss", "date_published": "2023-08-16T15:21:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Podczas kontroli paszportowej okaza\u0142o si\u0119, \u017ce figuruje w bazach poszukiwawczych\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-73qydb-straz-graniczna-na-lotnisku-chopina-7253000/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letni obywatel Gruzji by\u0142 poszukiwany Europejskim Nakazem Aresztowania przez niemiecki wymiar sprawiedliwo\u015bci. Wpad\u0142 podczas kontroli paszportowej na Lotnisku Chopina. M\u0119\u017cczyzn\u0119 zatrzymali funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej Warszawa-Ok\u0119cie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wlochy/warszawa-byl-poszukiwany-przez-niemiecki-wymiar-sprawiedliwosci-wpadl-na-lotnisku-chopina-7294301?source=rss", "date_published": "2023-08-16T13:59:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wylot z Radomia, powr\u00f3t do Warszawy. Zmiany dla cz\u0119\u015bci pasa\u017cer\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wylot z Radomia, powr\u00f3t do Warszawy. Zmiany dla cz\u0119\u015bci pasa\u017cer\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2necaq-lotnisko-samolot-podroz-shutterstock2107232744-5672078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lotnisko Warszawa-Radom wprowadzi\u0142o zmiany w rozk\u0142adzie lot\u00f3w. Powodem s\u0105 odbywaj\u0105ce si\u0119 pod koniec sierpnia Mi\u0119dzynarodowe Pokazy Lotnicze Air Show. Oznacza to, \u017ce dla cz\u0119\u015bci pasa\u017cer\u00f3w podr\u00f3\u017c rozpocznie si\u0119 w Radomiu, a zako\u0144czy w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/lotnisko-warszawa-radom-wylot-z-radomia-powrot-do-warszawy-zmiany-dla-czesci-pasazerow-powodem-air-show-2023-7294292?source=rss", "date_published": "2023-08-16T13:41:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radny przypi\u0105\u0142 si\u0119 kajdankami do kaloryfera. Domaga\u0142 si\u0119 remontu drogi", "description": "<img alt=\"Radny przypi\u0105\u0142 si\u0119 kajdankami do kaloryfera. Domaga\u0142 si\u0119 remontu drogi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qkccb-ratusz-7294248/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niecodzienna sytuacja w Urz\u0119dzie Miejskim w Supra\u015blu (woj. podlaskie). Radny Tadeusz Karpowicz przyku\u0142 si\u0119 kajdankami do kaloryfera w gabinecie wiceburmistrza. W ten spos\u00f3b - jak podkre\u015bli\u0142 - walczy o remont Szosy Supraskiej w Grab\u00f3wce - najwi\u0119kszej wsi na Podlasiu. Chcia\u0142, aby burmistrz wpisa\u0142 inwestycj\u0119 we wniosku do Polskiego \u0141adu. Na miejscu interweniowa\u0142a policja. Po kilku godzinach radny opu\u015bci\u0142 urz\u0105d.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suprasl-radny-przypial-sie-kajdankami-do-kaloryfera-walczy-o-remont-drogi-7294225?source=rss", "date_published": "2023-08-16T13:37:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli sprzedawa\u0107 ukrai\u0144skie \"zbo\u017ce techniczne\" jako spo\u017cywcze. Trzy osoby z zarzutami", "description": "<img alt=\"Mieli sprzedawa\u0107 ukrai\u0144skie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oikvva-zboze-rolnicy-rolnictwo-uprawy-zywnosc-6919396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Regionalna w Rzeszowie postawi\u0142a zarzuty trzem osobom podejrzanym o oszustwa zwi\u0105zane z importem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Podejrzani mieli zataja\u0107 fakt, \u017ce sprowadzany przez nich towar to \"zbo\u017ce techniczne\". W ramach \u015bledztwa dotycz\u0105cego podobnych oszustw po\u0142\u0105czono 92 post\u0119powania z ca\u0142ego kraju.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-zarzuty-dla-trzech-osob-za-import-zboza-technicznego-z-ukrainy-i-przeznaczenie-na-rynek-spozywczy-7294181?source=rss", "date_published": "2023-08-16T12:54:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koparka uszkodzi\u0142a w Sopocie rur\u0119 z gazem. Ewakuowano oko\u0142o 50 os\u00f3b, wstrzymano ruch na ulicy", "description": "<img alt=\"Koparka uszkodzi\u0142a w Sopocie rur\u0119 z gazem. Ewakuowano oko\u0142o 50 os\u00f3b, wstrzymano ruch na ulicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-so855c-wyciek-gazu-w-sopocie-7294184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 50 os\u00f3b zosta\u0142o ewakuowanych z okolicy miejsca, w kt\u00f3rym w Sopocie dosz\u0142o do wycieku gazu. Jak informuj\u0105 stra\u017cacy, koparka uszkodzi\u0142a tam jedn\u0105 z rur.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sopot-koparka-uszkodzila-rure-z-gazem-ewakuowano-okolo-50-osob-7294058?source=rss", "date_published": "2023-08-16T12:04:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co si\u0119 dzia\u0142o w raju? Na Playerze odcinek specjalny \"Hotelu Paradise All Stars\"", "description": "<img alt=\"Co si\u0119 dzia\u0142o w raju? Na Playerze odcinek specjalny \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pcpo9y-eldursi-7294079/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cho\u0107 przygoda w raju sko\u0144czy\u0142a si\u0119 11 sierpnia, fani programu \"Hotel Paradise All Stars\" mog\u0105 obejrze\u0107 na Playerze odcinek specjalny \"Historie z backstage\u2019u\". Uczestnicy reality-show wspominaj\u0105 w nim najciekawsze momenty, kt\u00f3re sp\u0119dzili w hotelu, zdradzaj\u0105 tajniki produkcji i ciekawostki z planu. W odcinku wypowiada si\u0119 te\u017c Bartosz \u0141ab\u0119cki, czyli lubiany przez widz\u00f3w Pan Lektor.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/hotel-paradise-kiedy-nowy-sezon-co-w-specjalnym-odcinku-hotelu-paradise-all-stars-7294057?source=rss", "date_published": "2023-08-16T11:50:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkrycie nowych ssak\u00f3w to rzadko\u015b\u0107. A\u017c dwa gatunki kret\u00f3w odnaleziono w Turcji", "description": "<img alt=\"Odkrycie nowych ssak\u00f3w to rzadko\u015b\u0107. A\u017c dwa gatunki kret\u00f3w odnaleziono w Turcji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dla0gt-kret-zdjecie-pogladowe-7293938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w odkry\u0142 dwa nowe gatunki kret\u00f3w. Zwierz\u0119ta \u017cyj\u0105 na wschodzie Turcji i s\u0105 niezwykle wytrzyma\u0142e na temperatur\u0119. Jak zauwa\u017caj\u0105 sami autorzy bada\u0144, odkrycia nowych gatunk\u00f3w ssak\u00f3w s\u0105 niezwykle rzadkie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/odkrycie-nowych-ssakow-to-rzadkosc-az-dwa-gatunki-kretow-odnaleziono-w-turcji-7293920?source=rss", "date_published": "2023-08-16T11:39:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Straci\u0142a przytomno\u015b\u0107, g\u0142ow\u0105 uderzy\u0142a o kraw\u0119\u017cnik. Zobaczyli j\u0105, gdy le\u017ca\u0142a na trawniku", "description": "<img alt=\"Straci\u0142a przytomno\u015b\u0107, g\u0142ow\u0105 uderzy\u0142a o kraw\u0119\u017cnik. Zobaczyli j\u0105, gdy le\u017ca\u0142a na trawniku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-usq0cj-74-latka-lezala-na-trawniku-pomogla-przypadkowa-kobieta-i-policjanci-7294020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142a na rowerze, gdy w pewnym momencie straci\u0142a przytomno\u015b\u0107, przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119, a g\u0142ow\u0105 uderzy\u0142a o kraw\u0119\u017cnik. Na widok le\u017c\u0105cej na trawniku 74-latki, zareagowa\u0142a przypadkowa kobieta, kt\u00f3ra pospieszy\u0142a jej z pomoc\u0105. Pomogli te\u017c policjanci, kt\u00f3rzy patrolowali ulice Hajn\u00f3wki (woj. podlaskie).", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/hajnowka-74-latka-stracila-przytomnosc-glowa-uderzyla-o-kraweznik-lezala-na-trawniku-obok-byl-jej-rower-7294026?source=rss", "date_published": "2023-08-16T11:04:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autem potr\u0105ci\u0142 11-latk\u0119 na hulajnodze. Odjecha\u0142, \"twierdz\u0105c, \u017ce mu si\u0119 spieszy\"", "description": "<img alt=\"Autem potr\u0105ci\u0142 11-latk\u0119 na hulajnodze. Odjecha\u0142, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnricu-dziewczynka-trafila-do-szpitala-zdjecie-ilustracyjne-7293984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja apeluje do \u015bwiadk\u00f3w wypadku w P\u0142o\u0144sku. Kierowca potr\u0105ci\u0142 tam dziewczyn\u0119 podr\u00f3\u017cuj\u0105c\u0105 hulajnog\u0105. Po wszystkim odjecha\u0142, za\u015b 11-latka trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/plonsk-potracil-dziewczynke-ktora-jechala-na-hulajnodze-odjechal-policja-szuka-kierowcy-7293916?source=rss", "date_published": "2023-08-16T10:53:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 bez tylnej szyby, prawa jazdy \"nie ma i nigdy nie mia\u0142\"", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 bez tylnej szyby, prawa jazdy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ef1kg2-kierowca-jechal-audi-bez-szyby-nie-mial-uprawnien-do-kierowania-pojazdami-7293847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jecha\u0142 bez tylnej szyby w aucie, a na pytanie policjant\u00f3w o prawo jazdy odpowiedzia\u0142 - jak relacjonuj\u0105 mundurowi - \u017ce \"nie ma i nigdy nie mia\u0142\". Teraz 45-latek b\u0119dzie t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-jechal-bez-tylnej-szyby-prawa-jazdy-nie-ma-i-nigdy-nie-mial-7293845?source=rss", "date_published": "2023-08-16T10:35:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martyna Wojciechowska o nowym sezonie \"Kobiety na kra\u0144cu \u015bwiata\": wynagrodzimy Wam t\u0119 przerw\u0119!", "description": "<img alt=\"Martyna Wojciechowska o nowym sezonie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lgnhhq-kobieta-na-krancu-swiata-martyna-wojciechowska-7141981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowy sezon \"Kobiety na kra\u0144cu \u015bwiata\" jest ju\u017c gotowy. Pierwszy odcinek zobaczymy w niedziel\u0119, 3 wrze\u015bnia, o godzinie 11.30. Program wraca na anten\u0119 po roku. \"Wynagrodzimy Wam t\u0119 przerw\u0119!\", obiecuje Martyna Wojciechowska. Dziennikarka zaj\u0119\u0142a ostatnio pierwsze miejsce w rankingu \"Najcenniejszych polskich gwiazd\" miesi\u0119cznika \"Forbes\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/martyna-wojciechowska-o-nowym-sezonie-kobiety-na-krancu-swiata-wynagrodzimy-wam-te-przerwe-7293805?source=rss", "date_published": "2023-08-16T10:13:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zostawi\u0142a psa w rozgrzanym aucie i posz\u0142a ze znajomymi na pla\u017c\u0119", "description": "<img alt=\"Zostawi\u0142a psa w rozgrzanym aucie i posz\u0142a ze znajomymi na pla\u017c\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-n4od5p-zostawila-psa-w-nagrzanym-samochodzie-i-poszla-plazowac-psa-uratowali-policjanci-7293854/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rozgrzanym samochodzie przy jednym z gda\u0144skich hoteli kobieta zauwa\u017cy\u0142a psa. By\u0142 w z\u0142ej kondycji, dysza\u0142 i nie reagowa\u0142 na wo\u0142anie. Wezwa\u0142a policj\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, w\u0142a\u015bcicielka czworonoga zamkn\u0119\u0142a go w poje\u017adzie, a sama posz\u0142a ze znajomymi na pla\u017c\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-zostawila-psa-w-nagrzanym-samochodzie-i-poszla-plazowac-psa-uratowali-policjanci-7293760?source=rss", "date_published": "2023-08-16T10:09:41+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z roweru wodnego. Z jeziora wy\u0142owili cia\u0142o 21-latka", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z roweru wodnego. Z jeziora wy\u0142owili cia\u0142o 21-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bya6dm-akcja-poszukiwawcza-jest-prowadzona-od-niedzielnego-popoludnia-7290947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z Jeziora Ostrowskiego w Przyjezierzu (woj. kujawsko-pomorskie) wy\u0142owiono cia\u0142o 21-latka, kt\u00f3ry wypad\u0142 z roweru wodnego. Do tragedii dosz\u0142o te\u017c na wyrobisku \u017cwirowni w miejscowo\u015bci Wojdal. Tam uton\u0105\u0142 74-latek.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/przyjezierze-z-jeziora-wylowiono-cialo-21-latka-ktory-wypadl-z-roweru-wodnego-7290969?source=rss", "date_published": "2023-08-16T09:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za\u017c\u0105da\u0142 sto tysi\u0119cy z\u0142otych. \"Grozi\u0142, \u017ce zabije j\u0105, jej m\u0119\u017ca i dzieci\"", "description": "<img alt=\"Za\u017c\u0105da\u0142 sto tysi\u0119cy z\u0142otych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hbb4j0-35-latkowi-ktory-grozil-smiercia-kobiecie-jej-mezowi-i-dzieciom-grozi-do-10-lat-wiezienia-7293790/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 10 lat wi\u0119zienia grozi 35-latkowi z Lubaczowa (woj. podkarpackie), kt\u00f3ry za\u017c\u0105da\u0142 od kobiety 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Jak podaje policja, grozi\u0142, \u017ce je\u015bli nie otrzyma wyznaczonej kwoty, spali jej dom i samoch\u00f3d, zabije j\u0105, jej m\u0119\u017ca i dzieci. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzuty, a trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lubaczow-zazadal-sto-tysiecy-zlotych-grozil-smiercia-kobiecie-i-jej-rodzinie-7293787?source=rss", "date_published": "2023-08-16T09:31:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Motorniczy gwa\u0142townie zahamowa\u0142, pasa\u017cer przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119", "description": "<img alt=\"Motorniczy gwa\u0142townie zahamowa\u0142, pasa\u017cer przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-efatkv-do-zdarzenia-doszlo-przy-dworcu-centralnym-7293789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed po\u0142udniem na oko\u0142o godzin\u0119 wstrzymano ruch tramwaj\u00f3w w alei Jana Paw\u0142a II w Warszawie. Motorniczy sk\u0142adu linii 17 gwa\u0142townie zahamowa\u0142, w wyniku czego przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 pasa\u017cer. Wyznaczono objazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-tramwaje-stanely-przy-dworcu-centralnym-motorniczy-gwaltownie-zahamowal-pasazer-przewrocil-sie-7293772?source=rss", "date_published": "2023-08-16T09:11:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wydaje mi si\u0119, \u017ce teraz trudno b\u0119dzie odnale\u017a\u0107 kogo\u015b \u017cywego\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nqhwpm-osuwisko-w-indiach-7293614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Shimla, Indie. Ratownicy wci\u0105\u017c przeszukuj\u0105 teren, w kt\u00f3rym dosz\u0142o do osuwiska. Nie \u017cyje co najmniej 57 os\u00f3b, ca\u0142y czas trwaj\u0105 poszukiwania kilkunastu mieszka\u0144c\u00f3w. Najbli\u017csi zaginionych os\u00f3b s\u0105 przekonani, \u017ce nie odzyskaj\u0105 ju\u017c swoich krewnych i przyjaci\u00f3\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/shimla-indie-osuwisko-zawalona-swiatynia-wydaje-mi-sie-ze-teraz-trudno-bedzie-odnalezc-kogos-zywego-7293605?source=rss", "date_published": "2023-08-16T07:28:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowa\u0142 autem z wypo\u017cyczalni", "description": "<img alt=\"Dachowa\u0142 autem z wypo\u017cyczalni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-gucviv-dachowanie-na-s2-7293104/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do kraksy z udzia\u0142em dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych dosz\u0142o we wtorek na trasie S2. Jedno z nich dachowa\u0142o, co powodowa\u0142o utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-dachowanie-na-s2-7293563?source=rss", "date_published": "2023-08-16T07:25:38+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dop\u0142ywa\u0142 do brzegu i wtedy zauwa\u017cy\u0142, \u017ce jego kolega si\u0119 topi\". 20-latka nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-61szhh-jezioro-lopienno-7293601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W jeziorze \u0141opienno na granicy wojew\u00f3dztw kujawsko-pomorskiego i wielkopolskiego uton\u0105\u0142 20-latek. Jego cia\u0142o we wtorek p\u00f3\u017anym wieczorem odnalaz\u0142y s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lopienno-wyplynal-z-kolegami-na-brzeg-juz-nie-wrocil-nie-zyje-20-latek-7293607?source=rss", "date_published": "2023-08-16T07:19:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ska armia potwierdza: wa\u017cna strategicznie miejscowo\u015b\u0107 odbita z r\u0105k okupant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska armia potwierdza: wa\u017cna strategicznie miejscowo\u015b\u0107 odbita z r\u0105k okupant\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aw4lc4-ukraina-wojsko-7293517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0142y ukrai\u0144skie wyzwoli\u0142y miejscowo\u015b\u0107 Uro\u017cajne w obwodzie donieckim i umacniaj\u0105 si\u0119 na osi\u0105gni\u0119tych pozycjach \u2013 poinformowa\u0142a wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar w komunikacie na serwisie Telegram. Wcze\u015bniej o wyzwoleniu wsi, blokuj\u0105cej drog\u0119 si\u0142om ukrai\u0144skim w kierunku okupowanych miast Berdia\u0144ska i Mariupola, informowa\u0142y ukrai\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142asne \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-wyzwolona-wies-urozajne-w-obwodzie-donieckim-7293529?source=rss", "date_published": "2023-08-16T07:16:01+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa przyzna\u0142y si\u0119 do ataku na most Krymski i pokaza\u0142y nagranie", "description": "<img alt=\"S\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa przyzna\u0142y si\u0119 do ataku na most Krymski i pokaza\u0142y nagranie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-htxa5r-cnn-16-7293503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144skie s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa udost\u0119pni\u0142y stacji CNN nagranie ukazuj\u0105ce atak na most Krymski, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 17 lipca. Tym samym SBU po raz pierwszy otwarcie przyzna\u0142a si\u0119 do przeprowadzenia tej operacji. W ataku u\u017cyto eksperymentalnego drona morskiego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sluzby-bezpieczenstwa-przyznaly-sie-do-ataku-na-most-krymski-i-pokazaly-nagranie-7293528?source=rss", "date_published": "2023-08-16T06:28:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybior\u0105 jedno z dziewi\u0119ciu milion\u00f3w. Startuje plebiscyt na Warszawskie Drzewo Roku", "description": "<img alt=\"Wybior\u0105 jedno z dziewi\u0119ciu milion\u00f3w. Startuje plebiscyt na Warszawskie Drzewo Roku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-50rfxa-sosna-w-falenicy-walczyla-o-tytul-drzewa-roku-w-2020-roku-7291786/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W stolicy ro\u015bnie ich oko\u0142o dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w, a ka\u017cde ma swoj\u0105 histori\u0119. Kandydatury mo\u017cna ju\u017c zg\u0142asza\u0107. Zwyci\u0119zca zostanie og\u0142oszony w listopadzie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-warszawskie-drzewo-roku-jak-zglaszac-kandydatow-gdzie-glosowac-7291783?source=rss", "date_published": "2023-08-16T05:54:02+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie skutera i auta. Dwie osoby ranne", "description": "<img alt=\"Zderzenie skutera i auta. Dwie osoby ranne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cr9kfv-wypadek-z-udzialem-motocyklisty-7293145/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby przetransportowano do szpitala po wtorkowym wypadku na ulicy Konwiktorskiej, nieopodal stadionu Polonii Warszawa. Jak poda\u0142a policja, zderzy\u0142y si\u0119 tam skuter oraz samoch\u00f3d osobowy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-skutera-i-auta-na-konwiktorskiej-ranni-7293463?source=rss", "date_published": "2023-08-16T05:49:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drogowcy b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 w Ursusie, wodoci\u0105gowcy na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Objazdy", "description": "<img alt=\"Drogowcy b\u0119d\u0105 pracowa\u0107 w Ursusie, wodoci\u0105gowcy na Bia\u0142o\u0142\u0119ce. Objazdy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2pxjug-po-dlugim-weekendzie-drogowcy-beda-pracowac-w-ursusie-a-wodociagowcy-na-bialolece-zdj-ilustracyjne-7292618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 16 sierpnia drogowcy zaczynaj\u0105 prac\u0119 na ulicy Posag 7 Panien, gdzie b\u0119d\u0105 uk\u0142ada\u0107 now\u0105 nawierzchni\u0119. Z kolei wodoci\u0105gowcy wkrocz\u0105 na My\u015bliborsk\u0105, w rejonie Kasztanowej. B\u0119d\u0105 utrudnienia dla kierowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-od-srody-prace-w-ursusie-i-na-bialolece-utrudnienia-i-objazdy-7292615?source=rss", "date_published": "2023-08-16T05:43:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Poranek pod znakiem wy\u0142adowa\u0144 w cz\u0119\u015bci kraju", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Poranek pod znakiem wy\u0142adowa\u0144 w cz\u0119\u015bci kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-pgdkc5-wyladowania-atmosferyczne-w-srode-7293445/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W \u015brod\u0119 rano nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne.  Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w Polsce na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-srode-1608-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7293442?source=rss", "date_published": "2023-08-16T04:12:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Liczba zmar\u0142ych przekroczy\u0142a sto, zidentyfikowano tylko czterech", "description": "<img alt=\"Liczba zmar\u0142ych przekroczy\u0142a sto, zidentyfikowano tylko czterech\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uieos1-zniszczenia-na-hawajach-7293439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wci\u0105\u017c\u00a0ro\u015bnie tragiczny bilans ofiar po\u017caru na hawajskiej wyspie Maui, kt\u00f3ry niemal doszcz\u0119tnie zniszczy\u0142 historyczny kurort Lahaina. Gubernator Hawaj\u00f3w Josh Green przekaza\u0142, \u017ce liczba ofiar \u015bmiertelnych przekroczy\u0142a sto i wynosi 101. Jak dot\u0105d zidentyfikowano tylko czterech zmar\u0142ych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/hawaje-pozar-na-wyspie-maui-bilans-ofiar-smiertelnych-16-sierpnia-7293438?source=rss", "date_published": "2023-08-16T04:06:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3ch Amerykan\u00f3w spa\u0142o na wie\u017cy Eiffla. Byli pod wp\u0142ywem alkoholu", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch Amerykan\u00f3w spa\u0142o na wie\u017cy Eiffla. Byli pod wp\u0142ywem alkoholu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yc3u75-wieza-eiffla-7293359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch ameryka\u0144skich turyst\u00f3w zosta\u0142o znalezionych \u015bpi\u0105cych wewn\u0105trz wie\u017cy Eiffla - poda\u0142o BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119\u00a0na prokurator\u00f3w. Byli pod wp\u0142ywem alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/paryz-francja-dwoch-amerykanow-utknelo-na-wiezy-eiffla-bo-byli-pod-wplywem-alkoholu-7293426?source=rss", "date_published": "2023-08-16T03:50:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksplozja w piekarni w dominika\u0144skim San Cristobal. Co najmniej 12 os\u00f3b nie \u017cyje, kilkudziesi\u0119ciu rannych", "description": "<img alt=\"Eksplozja w piekarni w dominika\u0144skim San Cristobal. Co najmniej 12 os\u00f3b nie \u017cyje, kilkudziesi\u0119ciu rannych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p40dje-skutki-eksplozji-na-targu-w-dominikanskim-san-cristobal-7293423/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wyniku pot\u0119\u017cnej eksplozji, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w piekarni w hali targowej w mie\u015bcie San Cristobal w Dominikanie, zgin\u0119\u0142o co najmniej 12 os\u00f3b, a ponad 60 zosta\u0142o rannych. Kilkadziesi\u0105t kolejnych uwa\u017ca si\u0119\u00a0za zaginione.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dominikana-san-cristobal-eksplozja-w-piekarni-ofiary-nagranie-z-miejsca-zdarzenia-7293416?source=rss", "date_published": "2023-08-16T03:45:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 16.08. Upalnie, parno, burzowo, od 26 do 34 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - \u015broda, 16.08. Upalnie, parno, burzowo, od 26 do 34 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-etvewt-upal-5814642/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. \u015aroda 16.08 w cz\u0119\u015bci kraju up\u0142ynie pod znakiem przelotnych opad\u00f3w deszczu i burz. Poza tym b\u0119dzie upalnie, a miejscami tak\u017ce parno. Warunki biometeo oka\u017c\u0105 si\u0119 niekorzystne. Termometry poka\u017c\u0105 od 26 do 34 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sroda-1608-upalnie-parno-burzowo-od-26-do-34-stopni-7293384?source=rss", "date_published": "2023-08-16T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]