[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uderzyli w szwedzk\u0105 firm\u0119 w Ukrainie. Zapowiadaj\u0105 kolejne ataki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-uderzyli-w-szwedzka-firme-w-ukrainie-zapowiadaja-ko,nId,6967202\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzyli w szwedzk\u0105 firm\u0119 w Ukrainie. Zapowiadaj\u0105 kolejne ataki\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzyli-w-szwedzka-firme-w-ukrainie-zapowiadaja-ko/000HJMQCWOOF223A-C321.jpg\" /></a>Rosjanie przyznali si\u0119 w oficjalnym komunikacie, \u017ce przeprowadzili atak rakietowy na szwedzk\u0105 fili\u0119 firmy SKF w \u0141ucku, zabijaj\u0105c trzech pracownik\u00f3w przedsi\u0119biorstwa. Co szokuj\u0105ce, w o\u015bwiadczeniu rosyjskiej ambasady w Szwecji czytamy o zapowiedzi kolejnych atak\u00f3w na obiekty sponsoruj\u0105ce &quot;kijowski re\u017cim&quot;. Wed\u0142ug Moskwy szwedzkie przedsi\u0119biorstwo by\u0142o jednym z kluczowych, kt\u00f3re wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142o z ukrai\u0144skim zak\u0142adem przemys\u0142u obronnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-uderzyli-w-szwedzka-firme-w-ukrainie-zapowiadaja-ko,nId,6967202", "date_published": "2023-08-16T21:34:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ane zjawiska pogodowe w Polsce. Ostrze\u017cenia przed gradem i upa\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozne-zjawiska-pogodowe-w-polsce-ostrzezenia-przed-gradem-i,nId,6967197\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ane zjawiska pogodowe w Polsce. Ostrze\u017cenia przed gradem i upa\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/grozne-zjawiska-pogodowe-w-polsce-ostrzezenia-przed-gradem-i/000HJMIU7OWGLK4W-C321.jpg\" /></a>Upa\u0142y w Polsce osi\u0105gn\u0105 w najbli\u017cszych dniach apogeum. Synoptycy ostrzegaj\u0105 tak\u017ce przed pot\u0119\u017cnymi burzami z gradem, zw\u0142aszcza na po\u0142udniu i wschodzie Polski. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia, a media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142y zdj\u0119cia bry\u0142 lodu o \u015brednicy co najmniej kilku centymetr\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozne-zjawiska-pogodowe-w-polsce-ostrzezenia-przed-gradem-i,nId,6967197", "date_published": "2023-08-16T20:22:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jan Hartman mia\u0142 startowa\u0107 z list Lewicy. Zapad\u0142a decyzja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jan-hartman-mial-startowac-z-list-lewicy-zapadla-decyzja,nId,6967192\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Hartman mia\u0142 startowa\u0107 z list Lewicy. Zapad\u0142a decyzja\" src=\"https://i.iplsc.com/jan-hartman-mial-startowac-z-list-lewicy-zapadla-decyzja/000HJMFNY5SJBYVI-C321.jpg\" /></a>Jan Hartman nie wystartuje z list Lewicy w wyborach parlamentarnych 15 pa\u017adziernika. O decyzji partii poinformowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca warszawskiej Nowej Lewicy Anna Maria \u017bukowska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jan-hartman-mial-startowac-z-list-lewicy-zapadla-decyzja,nId,6967192", "date_published": "2023-08-16T20:00:10+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wraca sprawa wypadku Szyd\u0142o. Kierowca seicento: \u015aledztwo wznowione", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-sprawa-wypadku-szydlo-kierowca-seicento-sledztwo-wznow,nId,6967172\"><img align=\"left\" alt=\"Wraca sprawa wypadku Szyd\u0142o. Kierowca seicento: \u015aledztwo wznowione\" src=\"https://i.iplsc.com/wraca-sprawa-wypadku-szydlo-kierowca-seicento-sledztwo-wznow/000HJM6WSA3NXQXF-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Okr\u0119gowa w Krakowie wznawia &quot;zawieszone \u015bledztwo&quot; ws. Rafa\u0142a B. - m\u0119\u017cczyzna po kolizji rz\u0105dowej kolumny z czerwonym seicento zorganizowa\u0142 zbi\u00f3rk\u0119 na zakup nowego auta dla Sebastiana Ko\u015bcielnika. M\u0119\u017cczyzna przyw\u0142aszczy\u0142 w sumie 139 tys. z\u0142otych. Teraz \u015bledczy natrafili na pewien trop.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wraca-sprawa-wypadku-szydlo-kierowca-seicento-sledztwo-wznow,nId,6967172", "date_published": "2023-08-16T19:51:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przedar\u0142 si\u0119 przez zapor\u0119 na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. B\u0142yskawiczna akcja s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przedarl-sie-przez-zapore-na-granicy-z-bialorusia-blyskawicz,nId,6967164\"><img align=\"left\" alt=\"Przedar\u0142 si\u0119 przez zapor\u0119 na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. B\u0142yskawiczna akcja s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/przedarl-sie-przez-zapore-na-granicy-z-bialorusia-blyskawicz/000HJM6LFV7AWORQ-C321.jpg\" /></a>Stra\u017c Graniczna informuje o kolejnych pr\u00f3bach nielegalnego przekroczenia polskiej granicy z Bia\u0142orusi\u0105. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142 si\u0119 film ze &quot;skutecznej i szybkiej&quot; interwencji. Wida\u0107 na nim, jak funkcjonariusze \u0142api\u0105 migranta, kt\u00f3ry sforsowa\u0142 polsk\u0105 zapor\u0119 i uciek\u0142 w g\u0119sty las. W opublikowanym po\u015bcie wskazano r\u00f3wnie\u017c na systemy i nowoczesn\u0105 technologi\u0119, kt\u00f3ra pozwoli\u0142a mundurowym zjawi\u0107 si\u0119 na miejscu zaledwie kilka sekund po tym, jak zatrzymana osoba pojawi\u0142a si\u0119 na terytorium Polski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przedarl-sie-przez-zapore-na-granicy-z-bialorusia-blyskawicz,nId,6967164", "date_published": "2023-08-16T19:10:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowa minister przy\u0142apana. Media: Wzi\u0119\u0142a niemal 100 tys. z\u0142 kilometr\u00f3wki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-minister-przylapana-media-wziela-niemal-100-tys-zl-kilo,nId,6967135\"><img align=\"left\" alt=\"Nowa minister przy\u0142apana. Media: Wzi\u0119\u0142a niemal 100 tys. z\u0142 kilometr\u00f3wki\" src=\"https://i.iplsc.com/nowa-minister-przylapana-media-wziela-niemal-100-tys-zl-kilo/000HJM3VJ2OAE7RA-C321.jpg\" /></a>Katarzyna S\u00f3jka - nowo mianowana minister zdrowia - od pocz\u0105tku kadencji pobra\u0142a z kasy Sejmu blisko 100 tysi\u0119cy z\u0142otych tytu\u0142em kilometr\u00f3wek. Co ciekawe, polityk PiS deklaruje, \u017ce nie posiada samochodu. Centrum Informacyjne Sejmu t\u0142umaczy, w jaki spos\u00f3b parlamentarzy\u015bci bez auta mog\u0105 liczy\u0107 na zwrot koszt\u00f3w podr\u00f3\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowa-minister-przylapana-media-wziela-niemal-100-tys-zl-kilo,nId,6967135", "date_published": "2023-08-16T18:49:25+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Jan Stopyra. Mia\u0142 88 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nie-zyje-jan-stopyra-mial-88-lat,nId,6967155\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Jan Stopyra. Mia\u0142 88 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-jan-stopyra-mial-88-lat/000HJM3ALY4NVK52-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 by\u0142y prezydent Szczecina Jan Stopyra. Wieloletni radny, a ostatnio pe\u0142nomocnik obecnego prezydenta Piotra Krzystka ds. wsp\u00f3\u0142pracy senioralnej. Mia\u0142 88 lat. &quot;Niezwykle zas\u0142u\u017cona osoba dla miasta&quot; - napisa\u0142 obecny zarz\u0105dca Szczecina w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-nie-zyje-jan-stopyra-mial-88-lat,nId,6967155", "date_published": "2023-08-16T18:22:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cne stworzenie morskie zauwa\u017cone u wybrze\u017cy Teksasu. Jest nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-stworzenie-morskie-zauwazone-u-wybrzezy-teksasu-jest,nId,6967150\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cne stworzenie morskie zauwa\u017cone u wybrze\u017cy Teksasu. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/potezne-stworzenie-morskie-zauwazone-u-wybrzezy-teksasu-jest/000HJM2SBIKBWNJS-C321.jpg\" /></a>\u017beglarze zauwa\u017cyli pot\u0119\u017cne morskie stworzenie w Zatoce Meksyka\u0144skiej. Uda\u0142o si\u0119 im uchwyci\u0107 na kamerze c\u0119tkowanego rekina wielorybiego. Filmem ze spotkania podzielili si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezne-stworzenie-morskie-zauwazone-u-wybrzezy-teksasu-jest,nId,6967150", "date_published": "2023-08-16T17:52:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 kolejnego rosyjskiego genera\u0142a. \"Zmar\u0142 po d\u0142ugiej chorobie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-smierc-kolejnego-rosyjskiego-generala-zmarl-po-dlugiej-choro,nId,6967112\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 kolejnego rosyjskiego genera\u0142a. &quot;Zmar\u0142 po d\u0142ugiej chorobie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-kolejnego-rosyjskiego-generala-zmarl-po-dlugiej-choro/000HJLZEO95YF9Y5-C321.jpg\" /></a>Po d\u0142ugiej chorobie zmar\u0142 rosyjski genera\u0142 Giennadij \u017bydko, by\u0142y dow\u00f3dca rosyjskich wojsk w Ukrainie. Jak przekaza\u0142 jeden z rosyjskich gubernator\u00f3w, \u017bydko mia\u0142 umrze\u0107 w Moskwie &quot;po d\u0142ugiej chorobie&quot;. &quot;Mia\u0142em szcz\u0119\u015bcie zna\u0107 tego cz\u0142owieka&quot; - napisa\u0142 w serwisie Telegram Michai\u0142 Diegtiariew. To ju\u017c kolejna \u015bmier\u0107 wysokiego rang\u0105 kremlowskiego dow\u00f3dcy. W zwi\u0105zku z tym w przestrzeni medialnej nie bez powodu pojawia si\u0119 mowa o &quot;oficjalnej przyczynie \u015bmierci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-smierc-kolejnego-rosyjskiego-generala-zmarl-po-dlugiej-choro,nId,6967112", "date_published": "2023-08-16T17:39:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o referendum og\u00f3lnokrajowym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-podpisal-nowelizacje-ustawy-o-referendum-ogolnokra,nId,6967145\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o referendum og\u00f3lnokrajowym\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-podpisal-nowelizacje-ustawy-o-referendum-ogolnokra/000HJM2N976DCJSA-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o referendum og\u00f3lnokrajowym. Dzi\u0119ki zmianie przepis\u00f3w mo\u017cliwe b\u0119dzie zorganizowanie referendum w ten sam dzie\u0144, co og\u00f3lnokrajowe wybory parlamentarne. Wcze\u015bniej odrzucenia nowych przepis\u00f3w domaga\u0142 si\u0119 Senat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-podpisal-nowelizacje-ustawy-o-referendum-ogolnokra,nId,6967145", "date_published": "2023-08-16T17:28:54+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zatrute mi\u0119so z Polski. Austriak zjad\u0142 kebaba i zmar\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrute-mieso-z-polski-austriak-zjadl-kebaba-i-zmarl,nId,6967080\"><img align=\"left\" alt=\"Zatrute mi\u0119so z Polski. Austriak zjad\u0142 kebaba i zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zatrute-mieso-z-polski-austriak-zjadl-kebaba-i-zmarl/000HJLW3WITO0UD9-C321.jpg\" /></a>Co najmniej jedna osoba nie \u017cyje, a 27 jest zatrutych po zjedzeniu mi\u0119sa z kurczaka z Polski - donosz\u0105 austriackie media. Okazuje si\u0119, \u017ce wszyscy chorzy wcze\u015bniej jedli kebaba. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 tamtejsze Ministerstwo Zdrowia.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatrute-mieso-z-polski-austriak-zjadl-kebaba-i-zmarl,nId,6967080", "date_published": "2023-08-16T17:16:36+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wskaza\u0142 na gro\u017anych gorszycieli z Zachodu. Skompromitowa\u0142a go rodzina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wskazal-na-groznych-gorszycieli-z-zachodu-skompromitowala-go,nId,6966949\"><img align=\"left\" alt=\"Wskaza\u0142 na gro\u017anych gorszycieli z Zachodu. Skompromitowa\u0142a go rodzina\" src=\"https://i.iplsc.com/wskazal-na-groznych-gorszycieli-z-zachodu-skompromitowala-go/000HJLLMEXJX1CNB-C321.jpg\" /></a>Rosja nie rezygnuje z propagandowych wysi\u0142k\u00f3w i tym razem &quot;ostrzega&quot; przed Europ\u0105, wskazuj\u0105c na &quot;biomechanoidy&quot; i &quot;gorszycieli&quot;. O nowych zagro\u017ceniach m\u00f3wi\u0142 podczas wyst\u0105pienia szef rosyjskiej S\u0142u\u017cby Wywiadu Zagranicznego Siergiej Naryszkin, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce zdrowy cz\u0142owiek boi si\u0119 jecha\u0107 do kraj\u00f3w na zach\u00f3d od Rosji. Co ciekawe, l\u0119k\u00f3w moskiewskiego dyplomaty nie podziela jego rodzina. Jak zauwa\u017caj\u0105 media, \u017cona i c\u00f3rka Naryszkina cz\u0119sto podr\u00f3\u017cuj\u0105 do Europy, nic nie robi\u0105c sobie z g\u0142oszonych przez niego wypowiedzi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wskazal-na-groznych-gorszycieli-z-zachodu-skompromitowala-go,nId,6966949", "date_published": "2023-08-16T16:26:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o \"dawaniu w szyj\u0119\". Jest decyzja w sprawie immunitetu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mowil-o-dawaniu-w-szyje-jest-decyzja-w-sprawie-imm,nId,6966916\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142 o &quot;dawaniu w szyj\u0119&quot;. Jest decyzja w sprawie immunitetu\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-mowil-o-dawaniu-w-szyje-jest-decyzja-w-sprawie-imm/000HJLG0VGO0XPPJ-C321.jpg\" /></a>Wniosek o poci\u0105gni\u0119cie do odpowiedzialno\u015bci karnej pos\u0142a Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego za s\u0142owa o &quot;dawaniu w szyj\u0119 przez kobiety&quot; zosta\u0142 negatywnie zaopiniowany przez sejmow\u0105 Komisj\u0119 regulaminow\u0105, spraw poselskich oraz immunitetowych. - To atak polityczny na pana prezesa - twierdzili politycy prawicy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-mowil-o-dawaniu-w-szyje-jest-decyzja-w-sprawie-imm,nId,6966916", "date_published": "2023-08-16T15:42:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szokuj\u0105ca \u015bmier\u0107 pilota samolotu. Wyszed\u0142 z kokpitu i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujaca-smierc-pilota-samolotu-wyszedl-z-kokpitu-i-juz-nie,nId,6966912\"><img align=\"left\" alt=\"Szokuj\u0105ca \u015bmier\u0107 pilota samolotu. Wyszed\u0142 z kokpitu i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/szokujaca-smierc-pilota-samolotu-wyszedl-z-kokpitu-i-juz-nie/000HJLFWDXOM2G20-C321.jpg\" /></a>Jeden z trzech pilot\u00f3w straci\u0142 \u017cycie podczas rejsu z Miami do Santiago de Chile po tym, jak \u017ale si\u0119 poczu\u0142. W pewnym momencie wyszed\u0142 z kokpitu do toalety i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142. Nieprzytomnego pilota odnale\u017ali cz\u0142onkowie personelu, a samolot skierowa\u0142 si\u0119 awaryjnie na lotnisko w Panamie. Gdy maszyna wyl\u0105dowa\u0142a, s\u0142u\u017cby medyczne stwierdzi\u0142y zgon.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szokujaca-smierc-pilota-samolotu-wyszedl-z-kokpitu-i-juz-nie,nId,6966912", "date_published": "2023-08-16T15:29:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gor\u0105co w Sejmie. Suski zniszczy\u0142 plakat i \"ukrad\u0142 KPO\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraco-w-sejmie-suski-zniszczyl-plakat-i-ukradl-kpo,nId,6966883\"><img align=\"left\" alt=\"Gor\u0105co w Sejmie. Suski zniszczy\u0142 plakat i &quot;ukrad\u0142 KPO&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/goraco-w-sejmie-suski-zniszczyl-plakat-i-ukradl-kpo/000HJLE4FG0M86AW-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3tko po rozpocz\u0119ciu posiedzenia Sejmu dosz\u0142o do awantury. W trakcie wyst\u0105pienia premiera przy trybunie pojawili si\u0119 politycy lewicy z transparentem oskar\u017caj\u0105cym Mateusza Morawieckiego o blokad\u0119 unijnych \u015brodk\u00f3w w ramach KPO. Na pomoc szefowi rz\u0105du ruszy\u0142 Marek Suski, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 plakat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-goraco-w-sejmie-suski-zniszczyl-plakat-i-ukradl-kpo,nId,6966883", "date_published": "2023-08-16T15:19:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemieckie media ostro o Polsce. \"Chc\u0105 storpedowa\u0107 reform\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-ostro-o-polsce-chca-storpedowac-reforme,nId,6966922\"><img align=\"left\" alt=\"Niemieckie media ostro o Polsce. &quot;Chc\u0105 storpedowa\u0107 reform\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/niemieckie-media-ostro-o-polsce-chca-storpedowac-reforme/000HJLGAO71IHX8E-C321.jpg\" /></a>Niemieckie media rozpisuj\u0105 si\u0119 na temat planowanego przez rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci referendum. Szczeg\u00f3lnej krytyce podlega trzecie pytanie, dotycz\u0105ce nielegalnej migracji. &quot;Warszawa chce ze wszystkich si\u0142 storpedowa\u0107 now\u0105 reform\u0119 azylow\u0105 Brukseli. Pom\u00f3c ma w tym og\u00f3lnokrajowe referendum&quot; - pisze niemiecki dziennik &quot;Die Welt&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemieckie-media-ostro-o-polsce-chca-storpedowac-reforme,nId,6966922", "date_published": "2023-08-16T14:57:53+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To grozi za zniszczenie karty do g\u0142osowania. Szef PKW ostrzega", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-to-grozi-za-zniszczenie-karty-do-glosowania-szef-pkw-ostrzeg,nId,6966890\"><img align=\"left\" alt=\"To grozi za zniszczenie karty do g\u0142osowania. Szef PKW ostrzega\" src=\"https://i.iplsc.com/to-grozi-za-zniszczenie-karty-do-glosowania-szef-pkw-ostrzeg/000HJLDSMXTDDQN2-C321.jpg\" /></a>\u015awiadome niszczenie karty do g\u0142osowania grozi wi\u0119zieniem (...). Nie ma obowi\u0105zku pobierania wszystkich kart do g\u0142osowania - przypomina przewodnicz\u0105cy Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej s\u0119dzia Sylwester Marciniak. W czasie konferencji szef PKW przedstawi\u0142 pakiet informacji, przydatnych przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 wyborami parlamentarnymi oraz planowanym referendum og\u00f3lnokrajowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-to-grozi-za-zniszczenie-karty-do-glosowania-szef-pkw-ostrzeg,nId,6966890", "date_published": "2023-08-16T14:31:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy wyzwolili miejscowo\u015b\u0107. Rosjanie uciekali w pop\u0142ochu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-wyzwolili-miejscowosc-rosjanie-uciekali-w-poplochu,nId,6966879\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy wyzwolili miejscowo\u015b\u0107. Rosjanie uciekali w pop\u0142ochu\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-wyzwolili-miejscowosc-rosjanie-uciekali-w-poplochu/000HJLBKT6DDODRP-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Ukrainy wyzwoli\u0142y wie\u015b Uro\u017cajne na po\u0142udniowym wschodzie kraju. Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o nagranie, ukazuj\u0105ce uciekaj\u0105cych w pop\u0142ochu Rosjan. - Ci\u0105g dalszy nast\u0105pi, nast\u0105pi zwyci\u0119stwo - m\u00f3wi \u017co\u0142nierz na filmie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-wyzwolili-miejscowosc-rosjanie-uciekali-w-poplochu,nId,6966879", "date_published": "2023-08-16T14:21:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Schetyna bierze Senat. By\u0142y szef PO komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-schetyna-bierze-senat-byly-szef-po-komentuje,nId,6966889\"><img align=\"left\" alt=\"Schetyna bierze Senat. By\u0142y szef PO komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/schetyna-bierze-senat-byly-szef-po-komentuje/000HJLCTMWQWD4GY-C321.jpg\" /></a>Do tej pory Grzegorz Schetyna zasiada\u0142 w Sejmie przez ponad \u0107wier\u0107 wieku. Po og\u0142oszeniu decyzji Donalda Tuska wiadomo, \u017ce to koniec jego kariery jako pos\u0142a. Teraz b\u0119dzie si\u0119 bi\u0142 o Senat w okr\u0119gu nr 7, kt\u00f3ry obejmuje matecznik by\u0142ego szefa PO, czyli Wroc\u0142aw: \u2013 Do izby wy\u017cszej idziemy w kilkana\u015bcie os\u00f3b, by\u0142ych pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek. S\u0105dz\u0119, \u017ce to b\u0119dzie ciekawe do\u015bwiadczenie \u2013 powiedzia\u0142 Interii polityk w kuluarach typowany na fotel marsza\u0142ka Senatu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-schetyna-bierze-senat-byly-szef-po-komentuje,nId,6966889", "date_published": "2023-08-16T14:12:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny ukrywaj\u0105 prawd\u0119 o bezrobociu w\u015br\u00f3d m\u0142odych. Dane bij\u0105 rekordy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-ukrywaja-prawde-o-bezrobociu-wsrod-mlodych-dane-bija-r,nId,6966856\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny ukrywaj\u0105 prawd\u0119 o bezrobociu w\u015br\u00f3d m\u0142odych. Dane bij\u0105 rekordy \" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-ukrywaja-prawde-o-bezrobociu-wsrod-mlodych-dane-bija-r/000HJLAFY9C015KI-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze w Pekinie og\u0142osi\u0142y, \u017ce nie b\u0119d\u0105 odt\u0105d publikowa\u0142y danych na temat bezrobocia w\u015br\u00f3d m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w miast. W czerwcu by\u0142o ono najwy\u017csze w historii. Chi\u0144ska gospodarka boryka si\u0119 tak\u017ce z innymi powa\u017cnymi problemami, w tym z kryzysem na rynku nieruchomo\u015bci, s\u0142abn\u0105c\u0105 walut\u0105 i deflacj\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-ukrywaja-prawde-o-bezrobociu-wsrod-mlodych-dane-bija-r,nId,6966856", "date_published": "2023-08-16T13:59:14+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ryszard Petru zaskakuje. \"Wszystko wyja\u015bni si\u0119 za tydzie\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-petru-zaskakuje-wszystko-wyjasni-sie-za-tydzien,nId,6966795\"><img align=\"left\" alt=\"Ryszard Petru zaskakuje. &quot;Wszystko wyja\u015bni si\u0119 za tydzie\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ryszard-petru-zaskakuje-wszystko-wyjasni-sie-za-tydzien/000HJKBU4KHSLJW0-C321.jpg\" /></a>Poranne o\u015bwiadczenie by\u0142ego lidera Nowoczesnej wprawi\u0142o wszystkich w os\u0142upienie. Ryszard Petru og\u0142osi\u0142, \u017ce rezygnuje z walki o Senat. &quot;Dzi\u015b polsk\u0105 racj\u0105 stanu jest wygranie z PiS i zatrzymanie Konfederacji&quot; - zapowiedzia\u0142 polityk. W rozmowie z Interi\u0105 by\u0142y pose\u0142 enigmatycznie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spekulacji dotycz\u0105cych jego przysz\u0142o\u015bci przy Wiejskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ryszard-petru-zaskakuje-wszystko-wyjasni-sie-za-tydzien,nId,6966795", "date_published": "2023-08-16T13:18:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144cy przyznali si\u0119 do ataku. Pokazali nagranie z Mostu Krymskiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-przyznali-sie-do-ataku-pokazali-nagranie-z-mostu-kr,nId,6966685\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy przyznali si\u0119 do ataku. Pokazali nagranie z Mostu Krymskiego\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-przyznali-sie-do-ataku-pokazali-nagranie-z-mostu-kr/000HJJPG7RA5TSGV-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy po raz pierwszy otwarcie przyzna\u0142a si\u0119 do lipcowego ataku na Most Krymski oraz opowiedzia\u0142a o szczeg\u00f3\u0142ach operacji z 17 lipca i pokaza\u0142a z niej nagrania. SBU przyzna\u0142a r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wykorzystano w\u00f3wczas eksperymentalnego drona morskiego i zapowiedzia\u0142a kolejne akcje tego typu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukraincy-przyznali-sie-do-ataku-pokazali-nagranie-z-mostu-kr,nId,6966685", "date_published": "2023-08-16T12:47:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Legalizacja marihuany w Niemczech. Resort zdrowia proponuje ustaw\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-legalizacja-marihuany-w-niemczech-resort-zdrowia-proponuje-u,nId,6966822\"><img align=\"left\" alt=\"Legalizacja marihuany w Niemczech. Resort zdrowia proponuje ustaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/legalizacja-marihuany-w-niemczech-resort-zdrowia-proponuje-u/000HJKK7BL4RJD82-C321.jpg\" /></a>Rz\u0105d federalny Niemiec zdecydowa\u0142 si\u0119 dzi\u015b na odwa\u017cny krok, kt\u00f3ry legalizuje posiadanie i spo\u017cywanie marihuany. Nowe przepisy maj\u0105 na celu zredukowanie czarnego rynku, ograniczenie przest\u0119pczo\u015bci narkotykowej oraz ochron\u0119 m\u0142odzie\u017cy przed potencjalnymi skutkami konsumpcji \u2013 tak spraw\u0119 argumentuje niemiecki minister zdrowia Karl Lauterbach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-legalizacja-marihuany-w-niemczech-resort-zdrowia-proponuje-u,nId,6966822", "date_published": "2023-08-16T12:45:21+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emerytury pomostowe. Jest decyzja Andrzeja Dudy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytury-pomostowe-jest-decyzja-andrzeja-dudy,nId,6966789\"><img align=\"left\" alt=\"Emerytury pomostowe. Jest decyzja Andrzeja Dudy\" src=\"https://i.iplsc.com/emerytury-pomostowe-jest-decyzja-andrzeja-dudy/000DR3LPSGW9HNUB-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 nowel\u0119 ustawy w sprawie emerytur pomostowych. Nowelizacja uchyla obecny, wygasaj\u0105cy charakter tego \u015bwiadczenia, kt\u00f3re ze wzgl\u0119du na swoje zapisy obejmowa\u0142o coraz mniej os\u00f3b. Uroczysto\u015b\u0107 odby\u0142a si\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim w Warszawie. Nowelizacja wprowadza istotne zmiany. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emerytury-pomostowe-jest-decyzja-andrzeja-dudy,nId,6966789", "date_published": "2023-08-16T12:08:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek Cessny w Chrcynnie. Jest raport wst\u0119pny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-cessny-w-chrcynnie-jest-raport-wstepny,nId,6966481\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek Cessny w Chrcynnie. Jest raport wst\u0119pny\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-cessny-w-chrcynnie-jest-raport-wstepny/000HJHUBSLL8BVK7-C321.jpg\" /></a>Pa\u0144stwowa Komisja Wypadk\u00f3w Lotniczych zaprezentowa\u0142a wst\u0119pny raport dotycz\u0105cy wypadku samolotu Cessna 208B. Do tragedii dosz\u0142o 17 lipca bie\u017c\u0105cego roku na l\u0105dowisku w Chrcynnie. - Na tym etapie nie mamy jeszcze wszystkich danych pozwalaj\u0105cych na sporz\u0105dzenie raportu ko\u0144cowego. Na niekt\u00f3re dane jeszcze czekamy - zaznaczy\u0142 w czasie konferencji prasowej Andrzej Bartosiewicz, zast\u0119pca szefa Komisji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wypadek-cessny-w-chrcynnie-jest-raport-wstepny,nId,6966481", "date_published": "2023-08-16T12:04:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u00f3\u0142 miliona kary dla Radia ZET. Zarz\u0105d zapowiada \"kroki prawne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pol-miliona-kary-dla-radia-zet-zarzad-zapowiada-kroki-prawne,nId,6966677\"><img align=\"left\" alt=\"P\u00f3\u0142 miliona kary dla Radia ZET. Zarz\u0105d zapowiada &quot;kroki prawne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pol-miliona-kary-dla-radia-zet-zarzad-zapowiada-kroki-prawne/000HJJMMUYAIQ4GW-C321.jpg\" /></a>Radio ZET zosta\u0142o w zesz\u0142ym tygodniu zobowi\u0105zane przez Krajow\u0105 Rad\u0119 Radiofonii i Telewizji do zap\u0142acenia 476 tys. z\u0142 kary. Zdaniem regulatora polskiego rynku medialnego stacja mia\u0142a dezinformowa\u0107 opini\u0119 publiczn\u0105 w sprawie okoliczno\u015bci przejazdu prezydenta Ukrainy przez terytorium Polski. &quot;Stanowczo nie zgadzamy si\u0119 z tymi zarzutami ani z na\u0142o\u017con\u0105 kar\u0105&quot; - czytamy w opublikowanym o\u015bwiadczeniu rozg\u0142o\u015bni. Medium zapewni\u0142o, \u017ce odwo\u0142a si\u0119 od decyzji KRRiT do &quot;niezawis\u0142ego s\u0105du&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pol-miliona-kary-dla-radia-zet-zarzad-zapowiada-kroki-prawne,nId,6966677", "date_published": "2023-08-16T11:45:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz w Korei P\u0142n. Re\u017cim: Uciek\u0142, bo by\u0142 dyskryminowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-zolnierz-w-korei-pln-rezim-uciekl-bo-byl-dyskrym,nId,6966643\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz w Korei P\u0142n. Re\u017cim: Uciek\u0142, bo by\u0142 dyskryminowany\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-zolnierz-w-korei-pln-rezim-uciekl-bo-byl-dyskrym/000HJJL2I1N6VX0A-C321.jpg\" /></a>&quot;Nieludzkie zn\u0119canie si\u0119 i dyskryminacja rasowa&quot; - takie przyczyny, dlaczego ameryka\u0144ski \u017co\u0142nierz uciek\u0142 do Korei P\u00f3\u0142nocnej, poda\u0142y re\u017cimowe w\u0142adze w Pjongjangu. Jak poda\u0142a agencja KCNA, szeregowiec, kt\u00f3ry w lipcu nielegalnie przekroczy\u0142 granic\u0119 p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiego pa\u0144stwa, mia\u0142 skar\u017cy\u0107 si\u0119 na z\u0142e traktowanie w ameryka\u0144skiej armii. Pentagon zapewni\u0142, \u017ce nadal pracuje nad powrotem \u017co\u0142nierza do kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-zolnierz-w-korei-pln-rezim-uciekl-bo-byl-dyskrym,nId,6966643", "date_published": "2023-08-16T11:39:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyciek gazu w Sopocie. Stra\u017cacy ewakuuj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p>Do gwa\u0142townego wycieku gazu dosz\u0142o przy pracach ziemnych w Sopocie. Na miejscu pracuj\u0105 stra\u017cacy, policja i pogotowie gazowe. Ewakuowano ponad 100 os\u00f3b - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-wyciek-gazu-w-sopocie-strazacy-ewakuuja-mieszkancow,nId,6966745", "date_published": "2023-08-16T11:28:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w kopalni cennych kamieni. Dziesi\u0105tki zabitych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-kopalni-cennych-kamieni-dziesiatki-zabitych,nId,6966741\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w kopalni cennych kamieni. Dziesi\u0105tki zabitych\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-kopalni-cennych-kamieni-dziesiatki-zabitych/000HJJUUML61ODT1-C321.jpg\" /></a>Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b zgin\u0119\u0142o w kopalni jadeitu w Mjanmie. Zabi\u0142a ich lawina b\u0142otna spowodowana przez wyj\u0105tkowo silne ulewy. To kolejna taka tragedia w ostatnich latach. Tutejsze kopalnie s\u0105 jednymi z najcenniejszych na \u015bwiecie, jednak s\u0105 r\u00f3wnie\u017c wyj\u0105tkowo niebezpieczne. Lawiny b\u0142otne w ci\u0105gu ostatnich lat zabi\u0142y setki g\u00f3rnik\u00f3w. Dowiedz si\u0119 wi\u0119cej o tragicznym zdarzeniu w kraju rz\u0105dzonym przez wojskow\u0105 junt\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-kopalni-cennych-kamieni-dziesiatki-zabitych,nId,6966741", "date_published": "2023-08-16T11:18:31+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w armii. Prezydent z\u0142o\u017cy\u0142 projekt ustawy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-armii-prezydent-zlozyl-projekt-ustawy,nId,6966725\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w armii. Prezydent z\u0142o\u017cy\u0142 projekt ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-armii-prezydent-zlozyl-projekt-ustawy/000HJJS0T0HJ7DBE-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 w \u015brod\u0119 w Sejmie projekt ustawy ws. zmian w systemie dowodzenia armi\u0105. Zmiany zapowiedziane w poniedzia\u0142ek zak\u0142adaj\u0105 powstanie Dow\u00f3dztwa Si\u0142 Po\u0142\u0105czonych oraz odtworzenie dow\u00f3dztwa Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych. - Jest zdecydowana potrzeba ujednolicenia systemu dowodzenia - argumentowa\u0142 prezydent.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-armii-prezydent-zlozyl-projekt-ustawy,nId,6966725", "date_published": "2023-08-16T11:02:12+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS planuje akcj\u0119 z billboardami. Na nich wizerunek Donalda Tuska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-planuje-akcje-z-billboardami-na-nich-wizerunek-donalda-t,nId,6966640\"><img align=\"left\" alt=\"PiS planuje akcj\u0119 z billboardami. Na nich wizerunek Donalda Tuska\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-planuje-akcje-z-billboardami-na-nich-wizerunek-donalda-t/000HJJF77RBBKX3I-C321.jpg\" /></a>Sztab PiS uruchamia w ca\u0142ej Polsce &quot;akcj\u0119 billboardow\u0105&quot;. Jak oznajmi\u0142 rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, prezentuje ona &quot;kwintesencj\u0119&quot; tego, kim jest lider PO Donald Tusk. Na billboardach widnie\u0107 maj\u0105 napisy: &quot;zepsu\u0142 wszystko&quot;, &quot;uciek\u0142&quot;, &quot;zrobi to znowu&quot;, &quot;nie zas\u0142uguje na kolejn\u0105 szans\u0119&quot;, a przy nich wizerunek szefa PO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pis-planuje-akcje-z-billboardami-na-nich-wizerunek-donalda-t,nId,6966640", "date_published": "2023-08-16T10:35:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier: Jak s\u0142ucham Tuska, to wiem, \u017ce gdzie\u015b tam umiera ma\u0142a panda", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-jak-slucham-tuska-to-wiem-ze-gdzies-tam-umiera-mala-,nId,6966692\"><img align=\"left\" alt=\"Premier: Jak s\u0142ucham Tuska, to wiem, \u017ce gdzie\u015b tam umiera ma\u0142a panda\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-jak-slucham-tuska-to-wiem-ze-gdzies-tam-umiera-mala/000F0T1ZVBVIYAIR-C321.jpg\" /></a>- Szanowni pa\u0144stwo, jak s\u0142ucham Tuska, kt\u00f3ry m\u00f3wi o polityce senioralnej czy polityce spo\u0142ecznej, to wiem, \u017ce gdzie\u015b tam na \u015bwiecie umiera ma\u0142a panda, ze \u015bmiechu oczywi\u015bcie - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki w \u015brod\u0119 podczas swojego wyst\u0105pienia w Sejmie. Chwil\u0119 wcze\u015bniej mia\u0142 miejsce incydent, podczas kt\u00f3rego Marek Suski zniszczy\u0142 baner, trzymany przez pos\u0142\u00f3w \u015amiszka i Trel\u0119. Dotyczy\u0142 on \u015brodk\u00f3w z KPO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-premier-jak-slucham-tuska-to-wiem-ze-gdzies-tam-umiera-mala-,nId,6966692", "date_published": "2023-08-16T10:28:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Absurdalne zarzuty bia\u0142oruskiego ministra. Wskaza\u0142 na s\u0105siad\u00f3w kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-absurdalne-zarzuty-bialoruskiego-ministra-wskazal-na-sasiado,nId,6966600\"><img align=\"left\" alt=\"Absurdalne zarzuty bia\u0142oruskiego ministra. Wskaza\u0142 na s\u0105siad\u00f3w kraju \" src=\"https://i.iplsc.com/absurdalne-zarzuty-bialoruskiego-ministra-wskazal-na-sasiado/000HJJ7WYHJ8K79P-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Bia\u0142orusi zabra\u0142 g\u0142os podczas Konferencji Bezpiecze\u0144stwa Mi\u0119dzynarodowego w Moskwie. Uderza\u0142 w s\u0105siad\u00f3w za plany &quot;atak\u00f3w militarnych na bia\u0142oruskie terytorium&quot; oraz &quot;sponsorowanie terroryzmu&quot;. W opinii polityka s\u0105siaduj\u0105ce kraje &quot;szkol\u0105 na swoim terytorium uzbrojonych bojownik\u00f3w spo\u015br\u00f3d przest\u0119pc\u00f3w, kt\u00f3rzy uciekli z Bia\u0142orusi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-absurdalne-zarzuty-bialoruskiego-ministra-wskazal-na-sasiado,nId,6966600", "date_published": "2023-08-16T10:08:27+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybuch w XVII-wiecznym ko\u015bciele w Bielsku-Bia\u0142ej. Zniszczona zakrystia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-w-xvii-wiecznym-kosciele-w-bielsku-bialej-zniszczona-,nId,6966596\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch w XVII-wiecznym ko\u015bciele w Bielsku-Bia\u0142ej. Zniszczona zakrystia\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-w-xvii-wiecznym-kosciele-w-bielsku-bialej-zniszczona/000HJJAG1M070F5H-C321.jpg\" /></a>Zg\u0142oszenie o p\u0119kni\u0119tej szybie w oknie, &quot;t\u0105pni\u0119ciu w stropie&quot; i s\u0142yszanym wybuchu otrzymali we wtorek stra\u017cacy z Bielska-Bia\u0142ej. Dotyczy\u0142o ono XVII-wiecznego, drewnianego ko\u015bcio\u0142a \u015bw. Barbary w Bielsku-Bia\u0142ej. Po dotarciu na miejsce nad zakrysti\u0105 znale\u017ali rozerwan\u0105 ga\u015bnic\u0119 \u015bniegow\u0105, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 tu\u017c obok przebitego stropu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-wybuch-w-xvii-wiecznym-kosciele-w-bielsku-bialej-zniszczona-,nId,6966596", "date_published": "2023-08-16T09:49:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia na Zalewie Sulejowskim. Nie \u017cyj\u0105 dwie 15-latki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragedia-na-zalewie-sulejowskim-nie-zyja-dwie-15-latki,nId,6966485\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia na Zalewie Sulejowskim. Nie \u017cyj\u0105 dwie 15-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-na-zalewie-sulejowskim-nie-zyja-dwie-15-latki/000HJHZD4SKK3PCL-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142y dwie pi\u0119tnastolatki, kt\u00f3re zosta\u0142y ranne w wypadku na Zalewie Sulejowskim - poinformowa\u0142 Interi\u0119 oficer prasowy Komendy Powiatowej Policji w Tomaszowie Mazowieckim asp. sztab. Grzegorz Stasiak. Dziewczynki w niedziel\u0119 zosta\u0142y przetransportowane do szpitala w ci\u0119\u017ckim stanie przez Lotnicze Pogotowie Ratunkowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-tragedia-na-zalewie-sulejowskim-nie-zyja-dwie-15-latki,nId,6966485", "date_published": "2023-08-16T09:40:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA. Napad w stylu \"flash-mob\". Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b okrad\u0142o sklep", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-napad-w-stylu-flash-mob-kilkadziesiat-osob-okradlo-sklep,nId,6966558\"><img align=\"left\" alt=\"USA. Napad w stylu &quot;flash-mob&quot;. Kilkadziesi\u0105t os\u00f3b okrad\u0142o sklep\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-napad-w-stylu-flash-mob-kilkadziesiat-osob-okradlo-sklep/000HJJ4NPRPBF6KE-C321.jpg\" /></a>Grupa oko\u0142o 50 os\u00f3b napad\u0142a na jeden ze sklep\u00f3w w centrum handlowym Westfield Topanga Mall w Los Agneles. Policja informuje, \u017ce \u0142upem przest\u0119pc\u00f3w pad\u0142y, m.in. luksusowe torebki i ubrania, czyli rzeczy, kt\u00f3re \u0142atwo p\u00f3\u017aniej sprzeda\u0107 na czarnym rynku. Straty oszacowano na 300 tys. dolar\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-napad-w-stylu-flash-mob-kilkadziesiat-osob-okradlo-sklep,nId,6966558", "date_published": "2023-08-16T09:33:46+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "AgroUnia chcia\u0142a \"jedynek\" Platformy. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ujawnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-agrounia-chciala-jedynek-platformy-michal-kolodziejczak-ujaw,nId,6966633\"><img align=\"left\" alt=\"AgroUnia chcia\u0142a &quot;jedynek&quot; Platformy. Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ujawnia\" src=\"https://i.iplsc.com/agrounia-chciala-jedynek-platformy-michal-kolodziejczak-ujaw/000HJJDSDU420RU2-C321.jpg\" /></a>Chocia\u017c lider AgroUnii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak ws\u0142awi\u0142 si\u0119 jako cz\u0142owiek, kt\u00f3ry nie gryzie si\u0119 w j\u0119zyk oceniaj\u0105c Platform\u0119 Obywatelsk\u0105 i Donalda Tuska, wystartuje w najbli\u017cszych wyborach z list Koalicji Obywatelskiej. B\u0119dzie numerem jeden w Koninie. - Na listach KO pojawi\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c inni nasi kandydaci. Dla wielu negocjowa\u0142em czo\u0142owe miejsca albo jedne z pierwszych. Interesuj\u0105 mnie &quot;jedynki&quot; albo ostatnie miejsca - us\u0142yszeli\u015bmy od Ko\u0142odziejczaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-agrounia-chciala-jedynek-platformy-michal-kolodziejczak-ujaw,nId,6966633", "date_published": "2023-08-16T09:29:44+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "646 kilogram\u00f3w kokainy w czeskim supermarkecie. By\u0142a w\u015br\u00f3d banan\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-646-kilogramow-kokainy-w-czeskim-supermarkecie-byla-wsrod-ba,nId,6966499\"><img align=\"left\" alt=\"646 kilogram\u00f3w kokainy w czeskim supermarkecie. By\u0142a w\u015br\u00f3d banan\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/646-kilogramow-kokainy-w-czeskim-supermarkecie-byla-wsrod-ba/000HJIMT92IHSMPP-C321.jpg\" /></a>Pracownicy centrum dystrybucji popularnej w Czechach sieci supermarket\u00f3w nie spodziewali si\u0119, \u017ce rozpakowywanie przesy\u0142ki z Ekwadoru sko\u0144czy si\u0119 interwencj\u0105 policji. W \u0142adunku z bananami znaleziono w sumie 646 kilogram\u00f3w kokainy. Czeskie s\u0142u\u017cby szukaj\u0105 teraz nadawcy i odbiorcy nielegalnej przesy\u0142ki. Zawarto\u015b\u0107 paczek mo\u017ce by\u0107 warta setki milion\u00f3w z\u0142otych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-646-kilogramow-kokainy-w-czeskim-supermarkecie-byla-wsrod-ba,nId,6966499", "date_published": "2023-08-16T09:24:32+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak wystartuje z KO. Premier: Macie na listach sympatyka Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-michal-kolodziejczak-wystartuje-z-ko-premier-macie-na-listac,nId,6966589\"><img align=\"left\" alt=\"Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak wystartuje z KO. Premier: Macie na listach sympatyka Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/michal-kolodziejczak-wystartuje-z-ko-premier-macie-na-listac/000HJJC77Q5H1N88-C321.jpg\" /></a>&quot;Na listach macie sympatyka Putina&quot;, &quot;Kreml si\u0119 cieszy&quot;- tak politycy PiS komentuj\u0105 og\u0142oszonych dzi\u015b kandydat\u00f3w Koalicji Obywatelskiej na wybory do Sejmu. Szczeg\u00f3lnie du\u017ce emocje budzi niespodziewany start Micha\u0142a Ko\u0142odziejczaka z AgroUnii u boku Donalda Tuska. Platforma Obywatelska wita nowych sojusznik\u00f3w na pok\u0142adzie, a sam zainteresowany m\u00f3wi, \u017ce &quot;to stan wy\u017cszej konieczno\u015bci&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-michal-kolodziejczak-wystartuje-z-ko-premier-macie-na-listac,nId,6966589", "date_published": "2023-08-16T09:09:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak wyci\u0105gn\u0105\u0142 siekier\u0119 w niemieckim poci\u0105gu. Przera\u017ceni pasa\u017cerowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-wyciagnal-siekiere-w-niemieckim-pociagu-przerazeni-pas,nId,6966521\"><img align=\"left\" alt=\"Polak wyci\u0105gn\u0105\u0142 siekier\u0119 w niemieckim poci\u0105gu. Przera\u017ceni pasa\u017cerowie\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-wyciagnal-siekiere-w-niemieckim-pociagu-przerazeni-pas/000HJIODT0HHYF7P-C321.jpg\" /></a>Polak i Niemiec zostali zatrzymani przez policj\u0119 federaln\u0105 w niemieckim Monachium. Obaj byli nietrze\u017awi, a na pok\u0142ad poci\u0105gu wnie\u015bli ostre przedmioty. Okazywaniem siekiery, no\u017cyczek i no\u017ca przestraszyli innych podr\u00f3\u017cuj\u0105cych. Po przyje\u017adzie mundurowych wysz\u0142o na jaw, \u017ce 36-latek z naszego kraju by\u0142 im wcze\u015bniej znany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-wyciagnal-siekiere-w-niemieckim-pociagu-przerazeni-pas,nId,6966521", "date_published": "2023-08-16T08:25:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogie\u0144 coraz bli\u017cej miasta. Napi\u0119ta sytuacja w Kanadzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogien-coraz-blizej-miasta-napieta-sytuacja-w-kanadzie,nId,6966557\"><img align=\"left\" alt=\"Ogie\u0144 coraz bli\u017cej miasta. Napi\u0119ta sytuacja w Kanadzie\" src=\"https://i.iplsc.com/ogien-coraz-blizej-miasta-napieta-sytuacja-w-kanadzie/000HJIRYTHW8C3DL-C321.jpg\" /></a>Po\u017cary las\u00f3w w Kanadzie nie s\u0142abn\u0105. Z powodu zagro\u017cenia na cz\u0119\u015bci Terytori\u00f3w P\u00f3\u0142nocno-Zachodnich og\u0142oszono stan zagro\u017cenia. W stolicy terytorium, mie\u015bcie Yellowknife, og\u0142oszono alert. Do pomocy stra\u017cakom skierowano wojsko. Pojawi\u0142y si\u0119 nagrania dokumentuj\u0105ce si\u0142\u0119 \u017cywio\u0142u. Ogie\u0144 zniszczy\u0142 ju\u017c obszar wielko\u015bci du\u017cego europejskiego kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogien-coraz-blizej-miasta-napieta-sytuacja-w-kanadzie,nId,6966557", "date_published": "2023-08-16T07:43:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski i Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak na listach KO do Sejmu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-boguslaw-woloszanski-i-michal-kolodziejczak-na-listach-ko-do,nId,6966540\"><img align=\"left\" alt=\"Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski i Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak na listach KO do Sejmu\" src=\"https://i.iplsc.com/boguslaw-woloszanski-i-michal-kolodziejczak-na-listach-ko-do/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Nieoczekiwani go\u015bcie na Radzie Krajowej PO. Zjawili si\u0119 tam m.in. Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski, dziennikarz i popularyzator historii, a tak\u017ce Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak - lider AgroUnii. Obaj maj\u0105 startowa\u0107 z list KO do Sejmu. Po godz. 9:00 rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 przem\u00f3wienie Donalda Tuska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-boguslaw-woloszanski-i-michal-kolodziejczak-na-listach-ko-do,nId,6966540", "date_published": "2023-08-16T07:24:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ataki dron\u00f3w w Rosji i Ukrainie. Kreml uderzy\u0142 w port", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ataki-dronow-w-rosji-i-ukrainie-kreml-uderzyl-w-port,nId,6966508\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki dron\u00f3w w Rosji i Ukrainie. Kreml uderzy\u0142 w port\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-dronow-w-rosji-i-ukrainie-kreml-uderzyl-w-port/000HJIKXI7EESV2N-C321.jpg\" /></a>W nocy na po\u0142udniu regionu zestrzelono trzy bezza\u0142ogowe statki powietrzne - poinformowa\u0142 Vladislav Shapsha, mer rosyjskiego obwodu ka\u0142uskiego. Doda\u0142, \u017ce nikt nie zosta\u0142 poszkodowany w ataku, nie odnotowano te\u017c zniszcze\u0144. Tymczasem Ukraina informuje, \u017ce jej si\u0142y powietrzne zestrzeli\u0142y 13 rosyjskich dron\u00f3w, kt\u00f3re przypu\u015bci\u0142y atak na region Odessy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ataki-dronow-w-rosji-i-ukrainie-kreml-uderzyl-w-port,nId,6966508", "date_published": "2023-08-16T07:07:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Palenie blach na fregat\u0119 Miecznik. M. B\u0142aszczak: Polska jest bardziej bezpieczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-palenie-blach-na-fregate-miecznik-m-blaszczak-polska-jest-ba,nId,6966504\"><img align=\"left\" alt=\"Palenie blach na fregat\u0119 Miecznik. M. B\u0142aszczak: Polska jest bardziej bezpieczna\" src=\"https://i.iplsc.com/palenie-blach-na-fregate-miecznik-m-blaszczak-polska-jest-ba/000HJIPDCE1WJY89-C321.jpg\" /></a>- Byli\u015bmy \u015bwiadkami bardzo wa\u017cnego wydarzenia, kt\u00f3re stanowi kolejny etap naszych dzia\u0142a\u0144, kt\u00f3rych celem jest wzmocnienie Polskiej Marynarki Wojennej - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 szef MON Mariusz B\u0142aszczak podczas uroczysto\u015bci palenia blach na fregat\u0119 Miecznik w Gdyni. Jak tak\u017ce stwierdzi\u0142: - Wzmacniamy Polsk\u0105 Marynark\u0119 Wojenn\u0105, budujemy nowe fregaty i dzi\u0119ki temu Polska jest bardziej bezpieczna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-palenie-blach-na-fregate-miecznik-m-blaszczak-polska-jest-ba,nId,6966504", "date_published": "2023-08-16T07:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "22 tony odpad\u00f3w jecha\u0142y przez Polsk\u0119. KAS przechwyci\u0142a nielegalny transport", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-22-tony-odpadow-jechaly-przez-polske-kas-przechwycila-nieleg,nId,6966475\"><img align=\"left\" alt=\"22 tony odpad\u00f3w jecha\u0142y przez Polsk\u0119. KAS przechwyci\u0142a nielegalny transport\" src=\"https://i.iplsc.com/22-tony-odpadow-jechaly-przez-polske-kas-przechwycila-nieleg/000HJIFUOABQUYCU-C321.jpg\" /></a>W \u015brodku mia\u0142y by\u0107 metale, ale prawda okaza\u0142a si\u0119 inna. W ci\u0119\u017car\u00f3wce mkn\u0105cej przez woj. kujawsko-pomorskie funkcjonariusze Krajowej Administracji Skarbowej odkryli 22 tony nielegalnie przewo\u017conych odpad\u00f3w. Mia\u0142y one trafi\u0107 do przedsi\u0119biorstwa z Malezji - zamiast tego sprawa ich przewo\u017cenia zosta\u0142a skierowana do prokuratury. Informacje o gro\u017anych odpadach dochodz\u0105 tak\u017ce z Podkarpacia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-22-tony-odpadow-jechaly-przez-polske-kas-przechwycila-nieleg,nId,6966475", "date_published": "2023-08-16T06:37:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sensacja w Turcji. Nieznane gatunki kret\u00f3w \u017cyj\u0105 od trzech milion\u00f3w lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sensacja-w-turcji-nieznane-gatunki-kretow-zyja-od-trzech-mil,nId,6966477\"><img align=\"left\" alt=\"Sensacja w Turcji. Nieznane gatunki kret\u00f3w \u017cyj\u0105 od trzech milion\u00f3w lat\" src=\"https://i.iplsc.com/sensacja-w-turcji-nieznane-gatunki-kretow-zyja-od-trzech-mil/000HJI5KTQ7SEN2C-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 badaczy dokona\u0142 niezwyk\u0142ego odkrycia w g\u00f3rach we wschodniej Turcji. Chodzi o dwa nowe, nieznane dot\u0105d gatunki kret\u00f3w. Zwierz\u0119ta mog\u0142y zamieszkiwa\u0107 te tereny od milion\u00f3w lat, ale ich obecno\u015b\u0107 zosta\u0142a zauwa\u017cona dopiero teraz. Jak podkre\u015blaj\u0105 naukowcy, takie odkrycia w dzisiejszych czasach zdarzaj\u0105 si\u0119 bardzo rzadko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sensacja-w-turcji-nieznane-gatunki-kretow-zyja-od-trzech-mil,nId,6966477", "date_published": "2023-08-16T06:03:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Miedwiediew zasugerowa\u0142, \u017ce Ukraina straci Kij\u00f3w. Wspomnia\u0142 o Polsce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-miedwiediew-zasugerowal-ze-ukraina-straci-kijow-wspomnial-o-,nId,6966459\"><img align=\"left\" alt=\"Miedwiediew zasugerowa\u0142, \u017ce Ukraina straci Kij\u00f3w. Wspomnia\u0142 o Polsce\" src=\"https://i.iplsc.com/miedwiediew-zasugerowal-ze-ukraina-straci-kijow-wspomnial-o/000HJHSRL4SMT8OR-C321.jpg\" /></a>&quot;\u017beby wej\u015b\u0107 do NATO, w\u0142adze Ukrainy b\u0119d\u0105 musia\u0142y zrezygnowa\u0107 nawet z samego Kijowa, stolicy staro\u017cytnej Rusi&quot;- twierdzi czo\u0142owy propagandysta Kremla Dmitrij Miedwiediew. By\u0142y prezydent Rosji nie wykluczy\u0142, \u017ce Ukrai\u0144cy przenios\u0105 swoj\u0105 stolic\u0119 z Kijowa do Lwowa, ale zastrzeg\u0142, \u017ce o to drugie miasto mog\u0105 upomnie\u0107 si\u0119 Polacy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-miedwiediew-zasugerowal-ze-ukraina-straci-kijow-wspomnial-o-,nId,6966459", "date_published": "2023-08-16T05:47:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Do upa\u0142\u00f3w do\u0142\u0105czaj\u0105 burze. Idzie zmiana w pogodzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-upalow-dolaczaja-burze-idzie-zmiana-w-pogodzie,nId,6966462\"><img align=\"left\" alt=\"Do upa\u0142\u00f3w do\u0142\u0105czaj\u0105 burze. Idzie zmiana w pogodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/do-upalow-dolaczaja-burze-idzie-zmiana-w-pogodzie/000HJHSCCXQXE94S-C321.jpg\" /></a>\u015aroda zapowiada si\u0119 jako prze\u0142omowy dzie\u0144 w pogodzie. Pozostan\u0105 z nami wysokie temperatury, ale towarzyszy\u0107 im b\u0119d\u0105 deszcz, burze i porywy wiatru. Tak\u017ce noc b\u0119dzie w wielu regionach kraju deszczowa i pochmurna. Najsilniejsze burze i porywisty wiatr wyst\u0105pi\u0105 na obszarach podg\u00f3rskich. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-do-upalow-dolaczaja-burze-idzie-zmiana-w-pogodzie,nId,6966462", "date_published": "2023-08-16T05:26:07+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka minister nie dotar\u0142a do Australii po dw\u00f3ch usterkach rz\u0105dowego samolotu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-nie-dotarla-do-australii-po-dwoch-usterka,nId,6966455\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka minister nie dotar\u0142a do Australii po dw\u00f3ch usterkach rz\u0105dowego samolotu\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-minister-nie-dotarla-do-australii-po-dwoch-usterka/000HJHR06MNDYPM2-C321.jpg\" /></a>&quot;Odyseja, kt\u00f3ra skompromitowa\u0142a Niemcy&quot; - tak media okre\u015blaj\u0105 podr\u00f3\u017c s\u0142u\u017cbow\u0105 do Australii minister spraw zagranicznych Annaleny Baerbock. W czasie podr\u00f3\u017cy wykryto dwie usterki w rz\u0105dowym samolocie, kt\u00f3rym lecia\u0142a polityk. Ostatecznie polityk nie pojawi\u0142a si\u0119 w Australii, a do kraju wr\u00f3ci\u0142a lotem rejsowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemiecka-minister-nie-dotarla-do-australii-po-dwoch-usterka,nId,6966455", "date_published": "2023-08-16T03:48:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]