[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "NBP: w lipcu 2023 r. inflacja po wy\u0142\u0105czeniu cen \u017cywno\u015bci i energii wynios\u0142a 10,6 proc.", "description": "W lipcu 2023 roku inflacja bazowa liczona po wy\u0142\u0105czeniu cen \u017cywno\u015bci i energii wynios\u0142a 10,6 proc. Og\u00f3lny wska\u017anik inflacji wyni\u00f3s\u0142 w lipcu 10,8 proc. - poda\u0142 Narodowy Bank Polski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/nbp-jaka-inflacja-w-polscce", "date_published": "2023-08-16T13:07:45.543638+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Odliczenie VAT od alkoholu zakupionego na firmow\u0105 Wigili\u0119", "description": "Organy nie przedstawi\u0142y wystarczaj\u0105cych argument\u00f3w pozwalaj\u0105cych na podwa\u017cenie zwi\u0105zku pomi\u0119dzy nabytym przez firm\u0119 alkoholem a wykonywaniem czynno\u015bci opodatkowanych VAT. Sporadyczne wydatki na organizacj\u0119 zwyczajowo przyj\u0119tych \u015bwi\u0105t dla pracownik\u00f3w wykazuj\u0105 po\u015bredni zwi\u0105zek z czynno\u015bciami opodatkowanymi sprzyjaj\u0105c integracji zespo\u0142u \u2013 orzek\u0142 Wojew\u00f3dzki S\u0105d Administracyjny w Poznaniu. Wskaza\u0142 dodatkowo, \u017ce to organy podatkowe musz\u0105 wykaza\u0107 brak tego zwi\u0105zku, je\u015bli chc\u0105 pozbawi\u0107 przedsi\u0119biorc\u0119 mo\u017cliwo\u015bci odliczenia podatku.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/odliczenie-vat-alkohol-zakupiony-firmowa-wigilia", "date_published": "2023-08-16T13:07:45.541382+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "S\u0142abe wyniki polskiej gospodarki. \"Tempo wzrostu gospodarczego przyspieszy\"", "description": "Tempo wzrostu gospodarczego przyspieszy w drugiej po\u0142owie 2023 r., wspierane przez spadek inflacji, co pobudzi wzrost popytu krajowego \u2013 zauwa\u017cono w komentarzu banku Credit Agricole do \u015brodowych danych GUS.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/slabe-wyniki-polskiej-gospodarki-tempo-wzrostu-gospodarczego-przyspieszy", "date_published": "2023-08-16T12:02:42.379831+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ponad 727 mln z\u0142 wp\u0142yw\u00f3w z op\u0142aty cukrowej. Rekordzista wp\u0142aci\u0142 ponad 300 mln z\u0142", "description": "W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku wp\u0142ywy z tytu\u0142u tzw. podatku cukrowego wynios\u0142y 727 508 333,44 z\u0142 - przekaza\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w portalowi Wirtualnemedia.pl. Najwi\u0119kszy p\u0142atnik musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 przesz\u0142o 344 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ponad-727-mln-zl-wplywow-oplata-cukrowa-rekordzista-wplacil-ponad-300-mln-zl", "date_published": "2023-08-16T10:57:36.200307+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Na metkach wi\u0119cej we\u0142ny w ubraniach ni\u017c naprawd\u0119. UOKiK stawia zarzuty", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 zarzuty firmom Lord i Polskie Sklepy Odzie\u017cowe, kt\u00f3re dystrybuuj\u0105 odzie\u017c marek Lord i Lavard. Wed\u0142ug regulatora podawany na metkach sk\u0142ad surowcowy ubra\u0144 nie by\u0142 zgodny z rzeczywisto\u015bci\u0105.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uokik-zarzuty-metki-odziez", "date_published": "2023-08-16T08:47:34.896569+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Policjanci zatrzymali oszusta internetowego. By\u0142 poszukiwany przez 27 jednostek policji w ca\u0142ej Polsce", "description": "Policjanci Centralnego Biura Zwalczania Cyberprzest\u0119pczo\u015bci zatrzymali 29-latka poszukiwanego przez 27 jednostek policji w ca\u0142ym kraju. M\u0119\u017cczyzna podejrzany jest o przejmowanie kont spo\u0142eczno\u015bciowych i wy\u0142udzanie kod\u00f3w szybkich p\u0142atno\u015bci oraz zaci\u0105ganie kredyt\u00f3w - poinformowa\u0142 podkom. Krzysztof Wrze\u015bniowski z zespo\u0142u prasowego CBZC.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/policjanci-zatrzymali-oszusta-internetowego-poszukiwany-przez-27-jednostek-policji-w-calej-polsce", "date_published": "2023-08-16T05:32:48.071524+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ponad 727 mln wp\u0142yw\u00f3w z op\u0142aty cukrowej. Rekordzista wp\u0142aci\u0142 ponad 300 mln", "description": "W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 roku wp\u0142ywy z tytu\u0142u tzw. podatku cukrowego wynios\u0142y 727 508 333,44 z\u0142 - przekaza\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w portalowi Wirtualnemedia.pl. Najwi\u0119kszy p\u0142atnik musia\u0142 zap\u0142aci\u0107 przesz\u0142o 344 mln z\u0142.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ponad-727-mln-wplywow-z-oplaty-cukrowej-rekordzista-wplacil-ponad-300-mln", "date_published": "2023-08-16T05:32:48.066887+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wszystkie najwa\u017cniejsze ligi pi\u0142karskie w Polsce od 75 z\u0142 miesi\u0119cznie", "description": "Fani najbardziej znanych lig pi\u0142karskich z Polski nie maj\u0105 \u0142atwego \u017cycia. Aby ogl\u0105da\u0107 na \u017cywo i legalnie mecze Premier League, Bundesligi, La Ligi Santander, Ligue 1, Serie A, Ligi Mistrz\u00f3w i PKO BP Ekstraklasy, musz\u0105 wykupi\u0107 kilka subskrypcji: Viaplay, Eleven Sports, Polsat Sport Premium i Canal+ online. W ostatnich latach przybywa pakiet\u00f3w agreguj\u0105cych r\u00f3\u017cne us\u0142ugi.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/gdzie-ogladac-premier-league-bundesliga-la-liga-ligue-1-serie-a-liga-mistrzow-pko-bp-ekstraklasa-pirackie-relacje", "date_published": "2023-08-16T04:27:26.888301+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki koncern\u00f3w medialnych pod lup\u0105 UOKiK", "description": "Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wobec sp\u00f3\u0142ek nale\u017c\u0105cych do holding\u00f3w medialnych prowadzi co najmniej kilka post\u0119powa\u0144 z zarzutami - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/spolki-koncernow-medialnych-pod-lupa-uokik-ile-postepowan-prowadzi-urzad", "date_published": "2023-08-16T04:27:26.885794+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]