[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Nie zamierzaj\u0105 by\u0107 \"szanta\u017cowani przez Kreml\". Tysi\u0105ce ludzi na ulicach", "description": "<img alt=\"Nie zamierzaj\u0105 by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8tau8v-manifestacja-w-kiszyniowie-poparcia-dla-proeurpejskich-dzialan-rzadu-7137219/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziesi\u0105tki tysi\u0119cy Mo\u0142dawian zgromadzi\u0142o si\u0119 w niedziel\u0119 w Kiszyniowie, aby wyrazi\u0107 poparcie dla dzia\u0142a\u0144 prozachodniego rz\u0105du, zwi\u0105zanych z integracj\u0105 europejsk\u0105. Dzieje si\u0119 to w obliczu rosyjskich wysi\u0142k\u00f3w zmierzaj\u0105cych do destabilizacji kraju. - Nie chcemy ju\u017c by\u0107 na peryferiach Europy - powiedzia\u0142a prezydent Maia Sandu, obiecuj\u0105c, \u017ce Mo\u0142dawia zostanie cz\u0142onkiem Unii Europejskiej do 2030 roku. Przebywaj\u0105ca w stolicy kraju przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metsola powiedzia\u0142a do zgromadzonych, \u017ce Europa powita Mo\u0142dawi\u0119 \"z otwartymi ramionami i otwartymi sercami\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kiszyniow-moldawia-manifestacja-poparcia-dla-proeurpejskich-dzialan-rzadu-i-prezydent-mai-sandu-7137217?source=rss", "date_published": "2023-05-21 15:14:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Adres MAC\" a szczepionki. Kolejna fa\u0142szywa teoria o COVID-19", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eg6rlb-adres-mac-a-szczypawki-film-powiela-falszywe-teorie-o-covid-19-7132671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Autorzy filmu rozpowszechnianego w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przekonuj\u0105, \u017ce wraz ze szczepionk\u0105 na COVID-19 do organizmu wprowadza si\u0119 \"adres MAC\". Ten przekaz jest wariacj\u0105 teorii spiskowej o pot\u0119\u017cnych si\u0142ach, kt\u00f3re czipuj\u0105 ludzko\u015b\u0107, by przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad \u015bwiatem.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/zdrowie/covid-19-adres-mac-a-szczepionki-kolejna-falszywa-teoria-o-pandemii-7132760?source=rss", "date_published": "2023-05-21 12:15:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zderzenie na autostradzie. \"Z jednego z samochod\u00f3w wypad\u0142 ch\u0142opiec\"", "description": "<img alt=\"Zderzenie na autostradzie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-954w8x-9-latek-ranny-w-zderzeniu-dwoch-osobowek-na-a4-7137058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziewi\u0119cioletni ch\u0142opiec zosta\u0142 ranny i przetransportowany \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na autostradzie A4 w miejscowo\u015bci Biadoliny Szlacheckie (woj. ma\u0142opolskie). Jak przekazuje policja, dosz\u0142o tam do zderzenia dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych, kt\u00f3re jecha\u0142y w tym samym kierunku.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/biadoliny-szlacheckie-zderzenie-dwoch-samochodow-osobowych-na-a4-ranne-dziecko-7137017?source=rss", "date_published": "2023-05-21 12:14:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]