[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Warunki Republikan\u00f3w ws. podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du s\u0105 nie do przyj\u0119cia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gm4ktkuTURBXy80MGQ5NGJiNS01ZDkxLTRlZGMtOTY0OC00YjJlNjJhNzlmZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden powiedzia\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce warunki Republikan\u00f3w w negocjacjach na temat podniesienia limitu zad\u0142u\u017cenia rz\u0105du s\u0105 &quot;nie do przyj\u0119cia&quot;. Zapowiedzia\u0142, gotowo\u015b\u0107 obni\u017cenia wydatk\u00f3w i korekt podatkowych w celu porozumienia.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8720045,biden-warunki-republikanow-ws-podniesienia-limitu-zadluzenia-rzadu-nie-do-przyjecia.html", "date_published": "2023-05-21 20:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gitara, rozbita przez Kurta Cobaina z Nirvany, sprzedana za prawie 600 tys. dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/E67ktkuTURBXy84MjZiNTJiYS0zNzNkLTQ2YzgtODczYy1kZWRlMDE2NmJjM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gitara rozbita przez Kurta Cobaina, nie\u017cyj\u0105cego ju\u017c frontmana ameryka\u0144skiego zespo\u0142u rockowego Nirvana zosta\u0142a sprzedana na sobotniej aukcji w Hard Rock Cafe w Nowym Jorku za prawie 600 tys. dolar\u00f3w, poinformowa\u0142o BBC.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8720043,gitara-rozbita-przez-kurta-cobaina-z-nirvany-sprzedana-za-prawie-600-tys-dolarow.html", "date_published": "2023-05-21 20:36:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Defender Europe 23\". Najwi\u0119ksze na Ba\u0142kanach \u0107wiczenia NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LsiktkuTURBXy8yMDE4Y2RhYS1jOGIxLTQ2YzctODI3Yi1hYWM0MzUzNmYxZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Prisztinie - stolicy Kosowa - rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119 najwi\u0119ksze na Ba\u0142kanach \u0107wiczenia wojskowe NATO &quot;Defender Europe 23&quot; - poinformowa\u0142 kosowski dziennik &quot;Koha Ditore&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8720042,defender-europe-23-rozpoczely-sie-najwieksze-na-balkanach-cwiczenia-nato.html", "date_published": "2023-05-21 20:26:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ziobro: Premier we wszystkich decyzjach unijnych si\u0119 pomyli\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lKcktkuTURBXy9lZGFjMTY3Zi1kYTQxLTQ4YTQtOGIyNC01ZmFmYTc1NGQ5OWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Mateusz Morawiecki pomyli\u0142 si\u0119 we wszystkich najwa\u017cniejszych decyzjach unijnych; w efekcie zgody premiera na unijny mechanizm warunkowo\u015bci i KPO Polska b\u0119dzie stopniowo traci\u0107 suwerenno\u015b\u0107 \u2013 m\u00f3wi w wywiadzie dla &quot;Do Rzeczy&quot; minister sprawiedliwo\u015bci i szef Suwerennej Polski Zbigniew Ziobro.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8720031,zbigniew-ziobro-premier-we-wszystkich-decyzjach-unijnych-sie-pomylil.html", "date_published": "2023-05-21 19:36:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AP: Przyw\u00f3dcy Afryki chc\u0105 rozmawia\u0107 w Moskwie i Kijowie o pokoju i sankcjach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BwOktkuTURBXy9hY2I3Mjk2OC01ODFjLTQ1ZTMtOWYxNy0yYWViOWI2NDVkMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dcy sze\u015bciu kraj\u00f3w afryka\u0144skich: Egiptu, Konga, RPA, Senegalu, Ugandy i Zambii planuj\u0105 rozmowy z Rosj\u0105 i Ukrain\u0105 na temat procesu pokojowego, jak i kupowania przez Afryk\u0119 - w obliczu sankcji - nawoz\u00f3w rosyjskich - informuje w niedziel\u0119 Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8719997,przywodcy-afryki-chca-rozmawiac-w-moskwie-i-kijowie-o-pokoju-i-sankcjach.html", "date_published": "2023-05-21 19:00:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Cokolwiek Rosjanie m\u00f3wi\u0105 o Bachmucie, ciesz\u0105 si\u0119 przedwcze\u015bnie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dYbktkuTURBXy8wOTgwNTcwNC04N2I2LTRmZmUtYmM1ZS1hNzhmOTc3Y2Q5MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bez wzgl\u0119du na to, co Rosjanie m\u00f3wi\u0105 obecnie o Bachmucie, ciesz\u0105 si\u0119 przedwcze\u015bnie; powinni raczej pomy\u015ble\u0107 o pojawieniu si\u0119 na Ukrainie samolot\u00f3w F-16 - oceni\u0142a w niedziel\u0119 wicepremier ukrai\u0144skiego rz\u0105du Iryna Wereszczuk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719944,cokolwiek-rosjanie-mowia-o-bachmucie-ciesza-sie-przedwczesnie.html", "date_published": "2023-05-21 17:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto b\u0119dzie kandydatem Zjednoczonej Prawicy na prezydenta? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NmWktkuTURBXy9jMDRkYzI4MC03OTU0LTQyYTUtOTRhNC01ZmQ5MzY5MDRiNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />21,4 proc. respondent\u00f3w sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski wskaza\u0142o premiera Mateusza Morawieckiego jako potencjalnego kandydata Zjednoczonej Prawicy na prezydenta. 8,9 proc. badanych widzi w roli kandydatki na prezydenta by\u0142\u0105 premier Beat\u0119 Szyd\u0142o.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8719832,kto-bedzie-kandydatem-zjednoczonej-prawicy-na-prezydenta-sondaz.html", "date_published": "2023-05-21 17:03:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne w Grecji. Oto wyniki exit poll", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ATktkuTURBXy9mNjEwMmY0ZS0wNmUxLTQwMWEtYWYxNS1lZGEzNjlkN2U0NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug bada\u0144 exit poll, opublikowanych zaraz po zamkni\u0119ciu lokali wyborczych, niedzielne wybory parlamentarne w Grecji wygra\u0142a Nowa Demokracja premiera Kyriakosa Micotakisa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719817,wybory-parlamentarne-w-grecji-oto-wyniki-exit-poll.html", "date_published": "2023-05-21 16:46:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne w Grecji. Wst\u0119pne oficjalne wyniki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ATktkuTURBXy9mNjEwMmY0ZS0wNmUxLTQwMWEtYWYxNS1lZGEzNjlkN2U0NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z pierwszych cz\u0119\u015bciowych oficjalnych danych po przeliczeniu ponad jednej trzeciej wszystkich g\u0142os\u00f3w, Nowa Demokracja premiera Kyriakosa Micotakisa zdominowa\u0142a niedzielne wybory parlamentarne, wyprzedzaj\u0105c drug\u0105 Syriz\u0119 o 20 proc.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719817,wybory-parlamentarne-w-grecji-wstepne-oficjalne-wyniki.html", "date_published": "2023-05-21 16:46:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksze wr\u00f3g dekarbonizacji? Dominacja monopoli i brak swobodnej konkurencji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZvzktkuTURBXy80NTc1YTJiMy02ZGViLTRmYzUtOTQ3MS1lODA4NDBjMThhMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na globalne emisje wp\u0142ywaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie kraje o mniejszej swobodzie gospodarczej i wi\u0119kszej kontroli rz\u0105du, gdzie dominuj\u0105 monopole. W takich miejscach wci\u0105\u017c korzysta si\u0119 z w\u0119gla.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8719309,najwieksze-wrog-dekarbonizacji-dominacja-monopoli-i-brak-swobodnej-konkurencji.html", "date_published": "2023-05-21 15:39:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kraje G7 wezwa\u0142y Chiny, by wywar\u0142y presj\u0119 na Rosj\u0119 w celu zako\u0144czenia wojny przeciw Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fJKktkuTURBXy9jNTUzYjMxZC0xYmJjLTQ1OTYtYThmOC1jOGFkYWVlNTY0NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kraje G7 w o\u015bwiadczeniu na szczycie w Hiroszimie wezwa\u0142y Chiny do wywarcia presji na Rosj\u0119, aby Moskwa &quot;przerwa\u0142a agresj\u0119 militarn\u0105&quot; i &quot;bezzw\u0142ocznie wycofa\u0142a wojska z Ukrainy&quot; - wynika z dokumentu opublikowanego na stronie internetowej Bia\u0142ego Domu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719788,kraje-g7-wezwaly-chiny-by-wywarly-presje-na-rosje-w-celu-zakonczenia-wojny-przeciw-ukrainie.html", "date_published": "2023-05-21 15:36:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hillary Clinton: Niepowodzenia Rosji w wojnie na Ukrainie cofn\u0119\u0142y plany Chin ws. Tajwanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Yz4ktkuTURBXy84ZTY2OTI0Mi05YTI3LTQyZmItODA0Ny1iZjYwZTI1ZGYwNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna Putina na Ukrainie &quot;cofn\u0119\u0142a&quot; ambicje Chin do inwazji na Tajwan, powiedzia\u0142a by\u0142a sekretarz stanu USA Hillary Clinton w wywiadzie dla &quot;Financial Times Weekend&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719690,hillary-clinton-niepowodzenia-rosji-w-wojnie-na-ukrainie-cofnely-plany-chin-ws-tajwanu.html", "date_published": "2023-05-21 15:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sunak: Chiny stanowi\u0105 najwi\u0119ksze wyzwanie dla globalnego bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GBsktkuTURBXy8xOGRkMDI1NC05Njk0LTQ2MzEtOGNkOS1jNzJmZWQzNTYyYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Wielkiej Brytanii Rishi Sunak, kt\u00f3ry uczestniczy w szczycie grupy G7 w Hiroszimie w Japonii, okre\u015bli\u0142 Chiny jako najwi\u0119ksze wyzwanie dla globalnego bezpiecze\u0144stwa, poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719689,politico-sunak-okreslil-chiny-jako-najwieksze-wyzwanie-dla-globalnego-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-05-21 15:18:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezprecedensowa konsolidacja w\u0142adzy i w\u0142asno\u015bci. Nier\u00f3wno\u015bci na \u015bwiecie rosn\u0105 dramatycznie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qnuktkuTURBXy82MTBiMmJiMS04ZGM0LTQzNTgtYmMxNy05Mjg3NzBhOTgyZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W latach 60. XX w. studenci i pracownicy mogli protestowa\u0107 \u2013 kontrowa\u0142y ich konserwatywne \u015brednie kadry. Obecnie wszyscy jeste\u015bmy \u015brednimi kadrami dla samych siebie i czujemy, \u017ce bunt zwr\u00f3ci si\u0119 najpewniej przeciwko nam.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8719323,bezprecedensowa-konsolidacja-wladzy-i-wlasnosci-nierownosci-na-swiecie-rosna-dramatycznie.html", "date_published": "2023-05-21 14:18:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka deregulacja. Jak to si\u0119 sta\u0142o, \u017ce kolej w USA tak podupad\u0142a?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cGTktkuTURBXy80OGJkZjc4Yi0xNWMyLTRiMGUtYTlmNC1lYmQ5NTU5NGZlYjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 2002 r. lobby\u015bci wydali ponad 635 mln dol., przekonuj\u0105c do dalszej deregulacji kolejnictwa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8719321,wielka-deregulacja-w-usa-jak-to-sie-stalo-ze-kolej-w-usa-tak-podupadla.html", "date_published": "2023-05-21 13:28:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rewolucja w w\u0119gierskiej edukacji. Co rz\u0105d Orbana zrobi z unijn\u0105 presj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AaIktkuTURBXy8xZDJlZjEyNC0zYTQzLTQzNDYtYThjOS1lMjExMDI2Y2ZkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gierscy nauczyciele protestuj\u0105 przeciw projektowi uregulowania ich statusu, cho\u0107 w\u0142adze twierdz\u0105, \u017ce czekaj\u0105 ich wysokie podwy\u017cki, a w og\u00f3le to do zmian prawa zmusi\u0142a je Unia Europejska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8719317,rewolucja-w-wegierskiej-edukacji-co-rzad-orbana-zrobi-z-unijna-presja.html", "date_published": "2023-05-21 13:00:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezydent USA: Rosja straci\u0142a w Bachmucie ponad 100 tys. \u017co\u0142nierzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXIktkuTURBXy9jNmRiNGRmOC1iMDUzLTQ1N2ItYTU4My05YWVjNDFkYTQwZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja straci\u0142a w Bachmucie na wschodzie Ukrainy ponad 100 tys. \u017co\u0142nierzy - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 prezydent USA Joe Biden, uczestnicz\u0105cy w szczycie grupy G7 w Hiroszimie w Japonii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719677,prezydent-usa-rosja-stracila-w-bachmucie-ponad-100-tys-zolnierzy.html", "date_published": "2023-05-21 12:46:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Plakaty z sierpem i m\u0142otem na ate\u0144skich ulicach. \"W Polsce siedzieliby w wi\u0119zieniu, u nas walcz\u0105 o w\u0142adz\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/B81ktkuTURBXy9iNTE0NzExMC1hYjk2LTQxNDMtOTMzMy0yMDMxYzA4NWJjMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z niedzielnymi wyborami na ate\u0144skich ulicach rzucaj\u0105 si\u0119 w oczy przede wszystkim plakaty opozycyjnych partii lewicowych, w tym Komunistycznej Partii Grecji. W Polsce komuni\u015bci siedzieliby w wi\u0119zieniu, u nas walcz\u0105 o w\u0142adz\u0119 \u2013 powiedzieli PAP mieszka\u0144cy Aten.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719670,plakaty-z-sierpem-i-mlotem-na-atenskich-ulicach-w-polsce-siedzieliby-w-wiezieniu-u-nas-walcza-o-wladze.html", "date_published": "2023-05-21 12:27:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krak\u00f3w: Nie b\u0119dzie ca\u0142odobowej poczty; skr\u00f3ceniu godzin pracy punktu sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 prawnicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RMzktkuTURBXy82YWRjYWYxYy03NDRmLTRhY2UtYTlhNS1iNTgwMGUxN2Y3MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedyny w Krakowie ca\u0142odobowy punkt Poczty Polskiej, w rejonie dworca PKP, od 1 czerwca czyny b\u0119dzie do godz. 20. Nie zgadzaj\u0105 si\u0119 z tym adwokaci i radcy prawni argumentuj\u0105c, \u017ce dzi\u0119ki temu oddzia\u0142owi mogli w terminie sk\u0142ada\u0107 pisma procesowe, a to le\u017cy w interesie wymiaru sprawiedliwo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8719661,w-krakowie-nie-bedzie-calodobowej-poczty-skroceniu-godzin-pracy-punktu-sprzeciwiaja-sie-prawnicy.html", "date_published": "2023-05-21 11:08:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Du\u017ce zmiany. Czy b\u0119dzie trudny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p5LktkuTURBXy84YTE3NGJhYy1hZjlhLTQwYTMtOGM1OC05MTVmNmQ2NTEzMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Egzamin \u00f3smoklasisty 2023 odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 23-25 maja. Jego wyniki b\u0119d\u0105 mia\u0142y znaczenie przy rekrutacji do szk\u00f3\u0142 \u015brednich. Czy b\u0119dzie trudny? \u00d3smoklasi\u015bci licz\u0105, \u017ce nie, poniewa\u017c odb\u0119dzie si\u0119 jeszcze na zasadach okre\u015blonych w pandemii. Czego zatem mo\u017cna spodziewa\u0107 si\u0119 na egzaminie \u00f3smoklasisty 2023?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8719339,egzamin-osmoklasisty-2023-duze-zmiany-czy-bedzie-trudny.html", "date_published": "2023-05-21 10:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz na szczycie G7. Kanclerz Niemiec nawi\u0105za\u0142 do \"wa\u017cnego przekazu\" dla Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V-3ktkuTURBXy8yN2YxNGFmMi0wMjQzLTRlZWItOWJmYS1iNGMwZTE1ZjJmZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy nie b\u0119d\u0105 dostarcza\u0107 Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w i sprawa ta nie podlega dyskusji; nawet nie dysponujemy samolotami F-16 \u2013 oznajmi\u0142 w niedziel\u0119 kanclerz Niemiec Olaf Scholz na marginesie szczytu G7 w Hiroszimie w Japonii. Szkolenia ukrai\u0144skich pilot\u00f3w na tych maszynach to d\u0142ugoterminowy projekt i wa\u017cny przekaz dla rosyjskich agresor\u00f3w - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8719648,scholz-na-szczycie-g7-kanclerz-niemiec-nawiazal-do-waznego-przekazu-dla-rosji.html", "date_published": "2023-05-21 09:38:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Okuli\u015bci ostrzegaj\u0105: Selfie na s\u0142o\u0144cu mo\u017ce spowodowa\u0107 uraz oczu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCpktkuTURBXy85MzAzY2MxYy1lYWQ0LTQ4YjgtYWUwZC0zOWM5NDAyNDBmNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Selfie robione na s\u0142o\u0144cu mo\u017ce spowodowa\u0107 uraz oczu - alarmuj\u0105 w\u0142oscy okuli\u015bci. Ostrzegaj\u0105, \u017ce tak\u017ce d\u0142ugie wpatrywanie si\u0119 w smartfon lub tablet mo\u017ce uszkodzi\u0107 siatk\u00f3wk\u0119 oka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8719634,wlochy-okulisci-ostrzegaja-selfie-na-sloncu-moze-spowodowac-uraz-oczu.html", "date_published": "2023-05-21 08:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Okuli\u015bci ostrzegaj\u0105: Selfie w s\u0142o\u0144cu mo\u017ce spowodowa\u0107 uraz oczu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lCpktkuTURBXy85MzAzY2MxYy1lYWQ0LTQ4YjgtYWUwZC0zOWM5NDAyNDBmNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Selfie robione w s\u0142o\u0144cu mo\u017ce spowodowa\u0107 uraz oczu - alarmuj\u0105 w\u0142oscy okuli\u015bci. Ostrzegaj\u0105, \u017ce tak\u017ce d\u0142ugie wpatrywanie si\u0119 w smartfon lub tablet mo\u017ce uszkodzi\u0107 siatk\u00f3wk\u0119 oka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8719634,wlochy-okulisci-ostrzegaja-selfie-w-sloncu-moze-spowodowac-uraz-oczu.html", "date_published": "2023-05-21 08:23:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy automatyczne rolety wp\u0142ywaj\u0105 na oszcz\u0119dzanie energii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eupktkuTURBXy8xYzQ4NTUyMC04ZmM3LTQxYTgtOWY4NS05MWYyZTM2ZmY2MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korzystanie ze zautomatyzowanych rolet okiennych mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na du\u017ce oszcz\u0119dno\u015bci energii w domach i biurach. Zu\u017cycie pr\u0105du mo\u017cna zredukowa\u0107 nawet do ok. 25 procent, a inwestycje na modernizacje zwracaj\u0105 si\u0119 w przeci\u0105gu kilku lat - wskazuj\u0105 badacze z USA.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8719632,czy-automatyczne-rolety-okienne-wplywaja-na-oszczedzanie-energii.html", "date_published": "2023-05-21 08:14:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tymczasowe elektroniczne prawo jazdy. Egzaminator WORD: To rozwi\u0105zanie, na kt\u00f3re czekaj\u0105 wszyscy kandydaci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lLktkuTURBXy85ODczOTQ1Ni1lNjQ3LTRmZjYtOWMxNi0xODRhY2M2YWRhZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tymczasowe elektroniczne prawo jazdy to bardzo dobre rozwi\u0105zanie, na kt\u00f3re na pewno czekaj\u0105 wszyscy kandydaci na kierowc\u00f3w - oceni\u0142 w rozmowie z PAP egzaminator z Wojew\u00f3dzkiego O\u015brodka Ruchu Drogowego w Warszawie Rafa\u0142 Grodzicki.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8719628,tymczasowe-elektroniczne-prawo-jazdy-egzaminator-word-to-rozwiazanie-na-ktore-czekaja-wszyscy-kandydaci.html", "date_published": "2023-05-21 07:44:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski: Dzisiaj Bachmut jest ju\u017c tylko w naszych sercach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/poyktkuTURBXy8yYTRkMDFjNC05N2IyLTQzNjUtOGY3Mi03ODU2ZTI1NDViZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj Bachmut jest ju\u017c tylko w naszych sercach - o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podczas szczytu G7 w Hiroszimie w Japonii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8719625,zelenski-dzisiaj-bachmut-jest-juz-tylko-w-naszych-sercach.html", "date_published": "2023-05-21 07:33:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto zarabia na streamingu utwor\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FafktkuTURBXy81NTJmZjVhYS1jN2UwLTQyYjItYTdhMi1iMmY4Y2I0YmE3ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kto zarabia na streamingu utwor\u00f3w? G\u0142\u00f3wnie wydawcy nagra\u0144 i autorzy piosenek. Pomijani do tej pory wykonawcy twierdz\u0105, \u017ce pieni\u0105dze nale\u017c\u0105 si\u0119 tak\u017ce im.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8719322,kto-zarabia-krocie-na-streamingu-utworow.html", "date_published": "2023-05-21 07:20:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dedolaryzacja \u015bwiatowej gospodarki. Realne zagro\u017cenie czy finansowa fikcja?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wFIktkuTURBXy9iNmU0MTIxYy01ZDJmLTQ0NjAtODI3OS1hYmJmNzhjOTIzMzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3\u0142czesny \u015bwiat ma wiele kolektywnych l\u0119k\u00f3w i neuroz. Globalne ocieplenie, mo\u017cliwa wojna atomowa, wymkni\u0119cie si\u0119 sztucznej inteligencji spod ludzkiego panowania\u2026 Ekonomi\u015bci (zachodni) dodaj\u0105 do tej listy jeszcze jedn\u0105 obaw\u0119 \u2013 dedolaryzacj\u0119 \u015bwiatowej gospodarki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8719326,dedolaryzacja-swiatowej-gospodarki-realne-zagrozenie-czy-finansowa-fikcja.html", "date_published": "2023-05-21 06:17:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egzamin \u00f3smoklasisty 2023: Harmonogram, wymagania, arkusze CKE i terminy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YpEktkuTURBXy82NDBjMWY3Yi03ZDU1LTQ3YjUtYjE1Ni0xYmJhMmExODIyOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kiedy dok\u0142adnie odb\u0119dzie si\u0119 egzamin \u00f3smoklasisty 2023? Ile czasu zdaj\u0105cy b\u0119d\u0105 mieli na rozwi\u0105zanie arkuszy? Gdzie szuka\u0107 wymaga\u0144 egzaminacyjnych i arkuszy CKE? Poni\u017cej znajdziesz wszystko, co musisz wiedzie\u0107 o egzaminie \u00f3smoklasisty 2023.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8719335,egzamin-osmoklasisty-2023-harmonogram-wymagania-arkusze-cke-i-terminy.html", "date_published": "2023-05-21 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]