[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na szczycie G7 w Hiroszimie", "description": "<img alt=\"Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na szczycie G7 w Hiroszimie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49fmvv-wolodymyr-zelenski-w-hiroszimie-7135210/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 do Hiroszimy, by osobi\u015bcie wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w szczycie G7. Ze\u0142enski spotka si\u0119 w Japonii z przyw\u00f3dc\u0105 USA Joe Bidenem. Ich rozmowy b\u0119d\u0105 dotyczy\u0107 poparcia Waszyngtonu dla koalicji na rzecz my\u015bliwc\u00f3w dla Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-prezydent-ukrainy-wolodymyr-zelenski-na-szczycie-g7-w-hiroszimie-7135340?source=rss", "date_published": "2023-05-20 08:46:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Morze ludzi w Belgradzie. Najwi\u0119ksze protesty w Serbii od ponad 20 lat", "description": "<img alt=\"Morze ludzi w Belgradzie. Najwi\u0119ksze protesty w Serbii od ponad 20 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kmkez5-belgrad-demonstracja-19-maja-7135164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w Belgradu demonstrowa\u0142y przeciwko przemocy, domagaj\u0105c si\u0119 dymisji szefa MSW oraz cofni\u0119cia koncesji stacjom telewizyjnym promuj\u0105cym przemocy w programach. Demonstranci r\u00f3wnie\u017c prezydenta Aleksandara Vuczicia obwiniaj\u0105 o wprowadzanie podzia\u0142\u00f3w, stosowanie mowy nienawi\u015bci i wspieranie nietolerancji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-kolejna-wielka-demonstracja-w-belgradzie-przeciwko-przemocy-najwieksze-protesty-od-ponad-20-lat-7135133?source=rss", "date_published": "2023-05-20 05:46:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Ta choroba to \"skryty zab\u00f3jca\". Mo\u017ce dotyka\u0107 nawet 10 milion\u00f3w Polak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ta choroba to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9ue35f-na-nadcisnienie-tetnicze-moze-cierpiec-nawet-10-milionow-polakow-7132451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na nadci\u015bnienie mo\u017ce cierpie\u0107 nawet 10 milion\u00f3w Polak\u00f3w. Lekarze przestrzegaj\u0105, \u017ce ta choroba jest \"skrytym zab\u00f3jc\u0105\", gdy\u017c przez d\u0142ugi czas mo\u017ce nie dawa\u0107 \u017cadnych objaw\u00f3w. Na jej wyst\u0105pienie szczeg\u00f3lnie nara\u017cone s\u0105 osoby z nadwag\u0105, nieprzestrzegaj\u0105ce zbilansowanej diety czy palacze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nadcisnienie-tetnicze-ta-choroba-to-skryty-zabojca-moze-dotykac-nawet-10-milionow-polakow-7132461?source=rss", "date_published": "2023-05-20 05:44:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]