[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie daj si\u0119 oszuka\u0107\". Rz\u0105dowe centrum o wykorzystywaniu Anakondy-23 przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-92r0qh-pokonywanie-przeszkody-wodnej-w-czasie-cwiczen-anakonda-23-7136031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u0106wiczenia Anakonda-23 s\u0105 wykorzystywane przez rosyjski i bia\u0142oruski system propagandy do budowania fa\u0142szywego obrazu Polski - przekaza\u0142o Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa w komunikacie opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. \"To dezinformacja, nie daj si\u0119 oszuka\u0107!\" - poinformowa\u0142o RCB.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/kremlowska-propaganda-na-temat-cwiczen-wojskowych-anakonda-23-ostrzega-rcb-rzadowe-centrum-bezpieczenstwa-7136024?source=rss", "date_published": "2023-05-20 20:40:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ten gatunek to \"prawdziwa pere\u0142ka lubuskiej przyrody\"", "description": "<img alt=\"Ten gatunek to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1op5wp-orlik-krzykliwy-clanga-pomarina-7135762/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wojew\u00f3dztwie lubuskim gniazduje bardzo nieliczna populacja orlik\u00f3w krzykliwych. Micha\u0142 Bielewicz z Regionalnej Dyrekcji Ochrony \u015arodowiska w Gorzowie Wielkopolskim przekaza\u0142, \u017ce jest ich tam zaledwie 10-15 par. Jak doda\u0142, dba o nie \"ogromna rzesza mi\u0142o\u015bnik\u00f3w ptak\u00f3w, ekolog\u00f3w, le\u015bnik\u00f3w oraz przedstawiciele ro\u017cnych instytucji i urz\u0119d\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/orlik-krzykliwy-ten-gatunek-to-prawdziwa-perelka-lubuskiej-przyrody-7136042?source=rss", "date_published": "2023-05-20 20:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"W wodzie by\u0142y cia\u0142a ofiar, unosi\u0142y si\u0119 przedmioty z dom\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hruxos-zalane-domy-w-gminie-lugo-7136008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Domy by\u0142y zalane do pierwszego pi\u0119tra. (...) W wodzie by\u0142y cia\u0142a ofiar, unosi\u0142y si\u0119 przedmioty zabrane z dom\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 mieszkaniec Forli we w\u0142oskim regionie Emilia-Romania, Pier Luigi Consorti z w\u0142osko-polskiej rodziny, kt\u00f3ra ucierpia\u0142a w powodzi. Woda zabra\u0142a im samoch\u00f3d i zniszczy\u0142a miejsce pracy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-powodz-w-emilii-romanii-relacja-wlosko-polskiej-rodziny-w-wodzie-byly-ciala-ofiar-unosily-sie-przedmioty-z-domow-7136000?source=rss", "date_published": "2023-05-20 19:37:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziki mog\u0105 by\u0107 nowym problemem wielkich miast. Jest ich tam coraz wi\u0119cej i mo\u017cna je spotka\u0107 nawet w centrum", "description": "<img alt=\"Dziki mog\u0105 by\u0107 nowym problemem wielkich miast. Jest ich tam coraz wi\u0119cej i mo\u017cna je spotka\u0107 nawet w centrum\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tzi53p-dziki-moga-byc-nowym-problemem-wielkich-miast-jest-ich-tam-coraz-wiecej-i-mozna-je-spotkac-nawet-w-centrum-7135962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziki coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 w du\u017cych miastach. W Gdyni przechodzi\u0142y przez ulic\u0119 w centrum, a w Warszawie zosta\u0142y zauwa\u017cone na jednym z osiedli. Eksperci t\u0142umacz\u0105, \u017ce zwierz\u0119ta ci\u0105gn\u0105 do aglomeracji w poszukiwaniu pokarmu, a niezabezpieczone \u015bmieci s\u0105 dla nich tylko zaproszeniem.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/dziki-moga-byc-nowym-problemem-wielkich-miast-jest-ich-tam-coraz-wiecej-i-mozna-je-spotkac-nawet-w-centrum-7135967?source=rss", "date_published": "2023-05-20 18:42:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 21.05. Temperatura osi\u0105gnie nawet 25 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 21.05. Temperatura osi\u0105gnie nawet 25 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-we2hbs-pogodnie-slonecznie-7135947/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Niedziela 21.05 w ca\u0142ej Polsce przyniesie du\u017co s\u0142o\u0144ca. Po po\u0142udniu lokalnie w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci kraju, w tym w g\u00f3rach, mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze. To b\u0119dzie bardzo ciep\u0142y dzie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-2105-temperatura-osiagnie-nawet-25-stopni-7135904?source=rss", "date_published": "2023-05-20 17:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto wy\u015ble ludzi na Ksi\u0119\u017cyc? NASA wybra\u0142a kolejn\u0105 firm\u0119", "description": "<img alt=\"Kto wy\u015ble ludzi na Ksi\u0119\u017cyc? NASA wybra\u0142a kolejn\u0105 firm\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-rnrkvq-artystyczna-wizja-ladownika-blue-moon-7135833/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Blue Origin, firma miliardera Jeffa Bezosa wygra\u0142a kontrakt z NASA na budow\u0119 statku kosmicznego, na pok\u0142adzie kt\u00f3rego astronauci polec\u0105 na Ksi\u0119\u017cyc. Misj\u0119 w ramach programu Artemis, kt\u00f3rego celem jest d\u0142ugoterminowa obecno\u015b\u0107 ludzi na Srebrnym Globie, zaplanowano na 2029 rok. Wcze\u015bniej dwa za\u0142ogowe loty przeprowadzi firma SpaceX.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/program-artemis-nasa-wybrala-firma-blue-origin-jeffa-bezosa-wysle-astronautow-na-ksiezyc-7135818?source=rss", "date_published": "2023-05-20 16:46:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marsze R\u00f3wno\u015bci w polskich miastach. \"\u017beby ludzie zobaczyli, \u017ce nie jeste\u015bmy szatanem\".", "description": "<img alt=\"Marsze R\u00f3wno\u015bci w polskich miastach. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w2vt30-marsze-rownosci-w-polskich-miastach-zeby-ludzie-zobaczyli-ze-nie-jestesmy-szatanem-7135839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 w polskich miastach odby\u0142y si\u0119 Marsze R\u00f3wno\u015bci. Uczestnik\u00f3w z t\u0119czowymi flagami mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 nie tylko w Krakowie czy w Koszalinie, ale tak\u017ce w Olsztynie i kilkutysi\u0119cznym Miliczu na Dolnym \u015al\u0105sku.  A wszystko to przeciw wykluczeniu i dyskryminacji, bo wed\u0142ug rankingu badaj\u0105cego poziom r\u00f3wnouprawnienia os\u00f3b LGBT+, Polska ju\u017c czwarty rok z rz\u0119du jest na ostatnim miejscu spo\u015br\u00f3d unijnych kraj\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/marsze-rownosci-w-polskich-miastach-zeby-ludzie-zobaczyli-ze-nie-jestesmy-szatanem-7135838?source=rss", "date_published": "2023-05-20 16:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konferencja Nowej Lewicy. \"Za dro\u017cyzn\u0119 odpowiadaj\u0105 nie tylko Putin i covid, ale tak\u017ce trzej arcyk\u0142amcy\"", "description": "<img alt=\"Konferencja Nowej Lewicy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uns87d-konferencja-lewicy-7135714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lewica nie pozwoli politykom PiS uciec od odpowiedzialno\u015bci za dro\u017cyzn\u0119 w kraju - o\u015bwiadczy\u0142 na sobotniej konferencji Nowej Lewicy pose\u0142 Adrian Zendberg (Razem). Pose\u0142 Tomasz Trela m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"Polakom \u017cyje si\u0119 z ka\u017cdym dniem coraz gorzej\", a win\u0105 za to obarczy\u0142 prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, premiera Mateusza Morawieckiego i prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego. - To s\u0105 arcyk\u0142amcy polskiej Rzeczypospolitej - oznajmi\u0142. W\u0142odzimierz Czarzasty m\u00f3wi\u0142 o zapowiedzia\u0142 rewaloryzacji 500 Plus do kwoty 800 z\u0142. - z jednej strony to jest tak, \u017ce ludzie chc\u0105 wzi\u0105\u0107 wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ale z drugiej czuj\u0105 fa\u0142sz - stwierdzi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/inflacja-i-drozyzna-konferencja-nowej-lewicy-zandberg-trela-i-czarzasty-o-sytuacji-gospodarczej-w-polsce-7135709?source=rss", "date_published": "2023-05-20 14:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolizja statku i motor\u00f3wki na Mot\u0142awy. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 Izba Morska", "description": "<img alt=\"Kolizja statku i motor\u00f3wki na Mot\u0142awy. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 Izba Morska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8bfjvk-akcja-ratunkowa-tuz-po-wypadku-na-motlawie-7074266/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zderzenia statku z motor\u00f3wk\u0105 dosz\u0142o nieca\u0142e dwa tygodnie temu na gda\u0144skim odcinku Mot\u0142awy. Teraz do Izby Morskiej przy S\u0105dzie Okr\u0119gowym w Gda\u0144sku wp\u0142yn\u0119\u0142y materia\u0142y dotycz\u0105ce tej kolizji. Po ich zbadaniu zostanie podj\u0119ta decyzja co do prowadzenia post\u0119powania w sprawie wypadku morskiego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-kolizja-statku-i-motorowki-na-motlawie-izba-morska-otrzymala-materialy-w-sprawie-7135686?source=rss", "date_published": "2023-05-20 13:00:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Uderzy\u0142 pi\u0119\u015bci\u0105, p\u00f3\u017aniej no\u017cem zada\u0142 kilka cios\u00f3w i wyszed\u0142\". Zaatakowany m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wjz0qt-35-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-7135588/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut zab\u00f3jstwa us\u0142ysza\u0142 35-letni Piotr S. Wed\u0142ug \u015bledczych, chcia\u0142 zabra\u0107 znajomemu 300 z\u0142otych, a gdy ten si\u0119 nie zgodzi\u0142, zada\u0142 mu wiele cios\u00f3w no\u017cem, mi\u0119dzy innymi w serce. 65-latek zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/niemce-chcial-od-znajomego-300-zlotych-gdy-ten-odmowil-zadal-mu-kilka-ciosow-nozem-i-zabil-7135572?source=rss", "date_published": "2023-05-20 11:48:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 184 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. B\u0119dzie go to kosztowa\u0142o pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 184 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. B\u0119dzie go to kosztowa\u0142o pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-st4jqh-jechal-autostrada-184-kilometrow-na-godzine-bedzie-go-to-kosztowalo-5-tysiecy-zl-7135586/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142awscy funkcjonariusze zatrzymali do kontroli kierowc\u0119 volkswagena, kt\u00f3ry jad\u0105c autostrad\u0105 A4, przekroczy\u0142 dopuszczaln\u0105 pr\u0119dko\u015bci a\u017c o 74 km/h. M\u0119\u017cczyzna dzia\u0142a\u0142 w warunkach drogowej recydywy, w zwi\u0105zku z czym otrzyma\u0142 mandat w kwocie pi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych, a do jego konta zosta\u0142o dopisanych 15 punkt\u00f3w karnych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-jechal-autostrada-184-kilometrow-na-godzine-bedzie-go-to-kosztowalo-5-tysiecy-zl-7135351?source=rss", "date_published": "2023-05-20 11:36:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hprqdc-bedzie-grzmiec-6067375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobotnie popo\u0142udnie nad Polsk\u0105 pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-2005-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7135626?source=rss", "date_published": "2023-05-20 11:26:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uszkodzony bankomat na Ochocie. Policjanci szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119cia", "description": "<img alt=\"Uszkodzony bankomat na Ochocie. Policjanci szukaj\u0105 m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119cia \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fhailz-poszukiwany-mezczyzna-7135570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Ochoty prosz\u0105 o pomoc w ustaleniu personali\u00f3w m\u0119\u017cczyzny ze zdj\u0119\u0107. Funkcjonariusze podejrzewaj\u0105, \u017ce mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z uszkodzeniem bankomatu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-uszkodzony-bankomat-na-ochocie-policjanci-poszukuja-mezczyzny-ze-zdjecia-gdzie-sie-zglosic-7135576?source=rss", "date_published": "2023-05-20 11:24:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na zakr\u0119cie wypad\u0142 z drogi i wjecha\u0142 do rzeki. Dwie osoby w szpitalu", "description": "<img alt=\"Na zakr\u0119cie wypad\u0142 z drogi i wjecha\u0142 do rzeki. Dwie osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ibx48c-auto-wypadlo-z-drogi-i-wjechal-do-rzeki-dwie-osoby-ranne-7135550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca i pasa\u017cerka zostali ranni i trafili do szpitala po wypadku w miejscowo\u015bci Bronisz\u00f3w (woj. podkarpackie). Samoch\u00f3d, kt\u00f3rym jechali, wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w przepust i wjecha\u0142 do rzeki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/broniszow-na-zakrecie-wypadl-z-drogi-wjechal-do-rzeki-dwie-osoby-w-szpitalu-7135545?source=rss", "date_published": "2023-05-20 11:02:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wsiad\u0142 za kierownic\u0119 bez prawa jazdy, za to z promilami. Wjecha\u0142 do rowu, samoch\u00f3d wezwa\u0142 policj\u0119", "description": "<img alt=\"Wsiad\u0142 za kierownic\u0119 bez prawa jazdy, za to z promilami. Wjecha\u0142 do rowu, samoch\u00f3d wezwa\u0142 policj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jmukf0-kierowca-wypadl-z-drogi-okazalo-sie-ze-jechal-pijany-i-bez-prawa-jazdy-7135511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad trzy promile alkoholu mia\u0142 w organizmie 36-latek, kt\u00f3ry wjecha\u0142 do rowu w miejscowo\u015bci Ortel Kr\u00f3lewski Pierwszy (woj. lubelskie). O wypadku s\u0142u\u017cby powiadomi\u0142 zamontowany w samochodzie system eCall.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/ortel-krolewski-pierwszy-wsiadl-za-kolko-bez-prawka-za-to-z-promilami-samochod-wezwal-policje-7135508?source=rss", "date_published": "2023-05-20 10:46:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szymon Ho\u0142ownia: nie chcemy przej\u0105\u0107 elektoratu innych partii. O czyje g\u0142osy walczy Polska 2050?", "description": "<img alt=\"Szymon Ho\u0142ownia: nie chcemy przej\u0105\u0107 elektoratu innych partii. O czyje g\u0142osy walczy Polska 2050?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvv6ya-20-1055-holownia-0027-7135504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska 2050, teraz w koalicji z Polskim Stronnictwem Ludowym, b\u0119dzie t\u0105 si\u0142\u0105, kt\u00f3ra przywr\u00f3ci nadziej\u0119 Polsce lokalnej, samorz\u0105dnej - m\u00f3wi\u0142 Szymon Ho\u0142ownia w Wyszkowie. Lider Polski 2050 przekonywa\u0142, \u017ce jego ugrupowanie nie chce przej\u0105\u0107 elektoratu innych partii, ale przekona\u0107 wyborc\u00f3w niezdecydowanych. - To w nich jest nasza si\u0142a, a to wy mo\u017cecie do nich dotrze\u0107 - doda\u0142, apeluj\u0105c do samorz\u0105dowc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szymon-holownia-lider-polski-2050-naszym-celem-jest-przekonanie-tych-ktorzy-mowia-nie-wiem-na-kogo-zaglosuje-w-nich-jest-nasza-sila-7135472?source=rss", "date_published": "2023-05-20 10:40:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe odcinkowe pomiary pr\u0119dko\u015bci. Pierwszy ju\u017c stoi", "description": "<img alt=\"Nowe odcinkowe pomiary pr\u0119dko\u015bci. Pierwszy ju\u017c stoi\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-dm8mgu-odcinkowy-pomiar-predkosci-na-autostradzie-a1-5042484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na S7 w okolicach miejscowo\u015bci Bia\u0142obrzegi zamontowany zosta\u0142 pierwszy z zapowiadanych 39 nowych odcinkowych pomiar\u00f3w pr\u0119dko\u015bci. - Urz\u0105dzenia przesz\u0142y ju\u017c pozytywnie proces legalizacji. Jeste\u015bmy na ostatnim etapie zwi\u0105zanym z odbiorami - podkre\u015bli\u0142a rzecznik prasowa G\u0142\u00f3wnego Inspektoratu Transportu Drogowego Monika Ni\u017cniak.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/nowe-urzadzenia-odcinkowego-pomiaru-predkosci-w-polsce-7135183?source=rss", "date_published": "2023-05-20 09:32:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142onie pensjonat, cz\u0119\u015bciowo zawali\u0142 si\u0119 dach", "description": "<img alt=\"P\u0142onie pensjonat, cz\u0119\u015bciowo zawali\u0142 si\u0119 dach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8658ru-pozar-pensjonatu-w-naleczowie-7135343/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 20 zast\u0119p\u00f3w pa\u0144stwowej i ochotniczej stra\u017cy po\u017carnej walczy z po\u017carem pensjonatu w Na\u0142\u0119czowie (woj. lubelskie). Jak przekazuj\u0105 s\u0142u\u017cby, p\u0142onie poddasze. Dach nad po\u0142ow\u0105 budynku si\u0119 zawali\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/naleczow-plonie-pensjonat-czesciowo-zawalil-sie-dach-7135289?source=rss", "date_published": "2023-05-20 08:43:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \"Kadr na kino\" w TVN24", "description": "<img alt=\"Najciekawsze nowo\u015bci na du\u017cym i ma\u0142ym ekranie. Co warto obejrze\u0107? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ok2jjb-kadr-na-kino-w-tvn24-7135328/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Kadrze na kino\" Ewelina Witenberg w ka\u017cd\u0105 sobot\u0119 opowiada w TVN24 o najciekawszych wydarzeniach i premierach \u015bwiata film\u00f3w, seriali i muzyki. Ostatni odcinek to specjalne wydanie prosto z 76. edycji festiwalu filmowego w Cannes.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/kadr-na-kino-program-eweliny-witenberg-nowosci-ze-swiata-filmow-seriali-i-muzyki-20052023-6430598?source=rss", "date_published": "2023-05-20 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: 25-latek zmusza\u0142 obs\u0142ug\u0119 jednego z lokali do wydawania mu darmowych kebab\u00f3w", "description": "<img alt=\"Policja: 25-latek zmusza\u0142 obs\u0142ug\u0119 jednego z lokali do wydawania mu darmowych kebab\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-hh5lgm-do-zdarzenia-doszlo-w-lokalu-z-kebabami-7135325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 25-latka, kt\u00f3ry przez kilka miesi\u0119cy gro\u017ab\u0105 i przemoc\u0105 zmusza\u0142 obs\u0142ug\u0119 jednego z lokali w powiecie otwockim do wydawania mu darmowych kebab\u00f3w - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 Paulina Harabin z otwockiej komendy policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/celestynow-chcial-zastraszyc-pracownikow-lokalu-z-kebabami-domagal-sie-darmowych-posilkow-7135270?source=rss", "date_published": "2023-05-20 08:38:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Byli tam Aleksander Fredro i Wincenty Pol. Potrzeba dw\u00f3ch godzin, by dotrze\u0107 nowym szlakiem na \u0141opiennik", "description": "<img alt=\"Byli tam Aleksander Fredro i Wincenty Pol. Potrzeba dw\u00f3ch godzin, by dotrze\u0107 nowym szlakiem na \u0141opiennik\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7517v1-w-bieszczadach-powstala-nowa-sciezka-na-lopiennik-7126905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na bieszczadzki szczyt \u0141opiennik (1069 m) tury\u015bci mog\u0105 wej\u015b\u0107 nowym szlakiem. \u015acie\u017cka powsta\u0142a z inicjatywy gminy Cisna we wsp\u00f3\u0142pracy z miejscowym nadle\u015bnictwem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/byli-tam-aleksander-fredro-i-wincenty-pol-potrzeba-dwoch-godzin-by-dotrzec-nowym-szlakiem-na-lopiennik-7126806?source=rss", "date_published": "2023-05-20 07:59:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwie osoby ranne, dwa auta rozbite. Utrudnienia na trasie S2", "description": "<img alt=\"Dwie osoby ranne, dwa auta rozbite. Utrudnienia na trasie S2\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8srurv-utrudnienia-na-trasie-s2-7135231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zator na trasie S2 po porannym wypadku z udzia\u0142em dw\u00f3ch aut. Jak informuje policja, dwie osoby przetransportowano do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-na-trasie-s2-utrudnienia-7135223?source=rss", "date_published": "2023-05-20 07:43:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bo\u0142nierz oskar\u017cony o wyciek tajnych dokument\u00f3w USA pozostanie w areszcie", "description": "<img alt=\"\u017bo\u0142nierz oskar\u017cony o wyciek tajnych dokument\u00f3w USA pozostanie w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8hqr5q-zatrzymanie-jacka-teixeiry-7135251/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jack Douglas Teixeira, \u017co\u0142nierz Gwardii Narodowej USA oskar\u017cony o wyciek tajnych dokument\u00f3w wojskowych, pozostanie w areszcie - zdecydowa\u0142 w pi\u0105tek ameryka\u0144ski s\u0105d. Czeka go proces pod zarzutem naruszenia ustawy o szpiegostwie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zolnierz-oskarzony-o-wyciek-tajnych-dokumentow-pozostanie-w-areszcie-7135229?source=rss", "date_published": "2023-05-20 07:43:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojewodzie brakuje podpisu prezydenta stolicy na wniosku o przej\u0119cie rosyjskiej szko\u0142y. Komentarz Trzaskowskiego", "description": "<img alt=\"Wojewodzie brakuje podpisu prezydenta stolicy na wniosku o przej\u0119cie rosyjskiej szko\u0142y. Komentarz Trzaskowskiego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fp702i-tak-wyglada-wnetrze-szkoly-przy-kieleckiej-7055932/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojewoda mazowiecki stwierdzi\u0142, \u017ce wniosek warszawskiego ratusza w\u00a0sprawie przej\u0119cia budynku po\u00a0rosyjskiej szkole jest \"niekompletny\". Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce prezydent Warszawy \"nie znalaz\u0142 czasu na w\u0142asnor\u0119czny podpis w tak wa\u017cnej sprawie\". Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 w pi\u0105tek Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wojewoda-stwierdzil-ze-wniosek-dotyczacy-budynku-przy-kieleckiej-jest-niekompletny-trzaskowski-odpowiedzial-7135185?source=rss", "date_published": "2023-05-20 07:39:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Arkadiusz Jakubik dla tvn24.pl: chc\u0119 by\u0107 chory na Polsk\u0119 do ko\u0144ca swoich dni", "description": "<img alt=\"Arkadiusz Jakubik dla tvn24.pl: chc\u0119 by\u0107 chory na Polsk\u0119 do ko\u0144ca swoich dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqkps1-arek-jakubik-chce-byc-chory-na-polske-do-konca-swoich-dni-7127844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    My\u015bl\u0119, \u017ce to nie jest tak, \u017ce Polacy, kt\u00f3rzy siedz\u0105 po przeciwnych stronach sto\u0142u, nienawidz\u0105 si\u0119 z natury - bo jedni wierz\u0105, a drudzy nie, bo ci maj\u0105 takie pogl\u0105dy, a tamci inne. To nie jest prawda - podkre\u015bla Arkadiusz Jakubik w rozmowie dla tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/premium/arkadiusz-jakubik-dla-tvn24pl-chce-byc-chory-na-polske-do-konca-swoich-dni-7128061?source=rss", "date_published": "2023-05-20 06:45:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgin\u0119\u0142o 145 os\u00f3b, setki tysi\u0119cy potrzebuj\u0105 pomocy. \"Cyklon zniszczy\u0142 wszystko, co mieli\u015bmy\"", "description": "<img alt=\"Zgin\u0119\u0142o 145 os\u00f3b, setki tysi\u0119cy potrzebuj\u0105 pomocy. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-enomjf-po-przejsciu-cyklonu-mocha-przez-mjanme-7135169/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyklon Mocha, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w wybrze\u017ce Mjanmy, przyczyni\u0142 si\u0119 do \u015bmierci co najmniej 145 os\u00f3b - poda\u0142y \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe. Wolontariusze organizacji humanitarnych i mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce liczba ofiar jest znacznie wy\u017csza. \u017bywio\u0142 wyrz\u0105dzi\u0142 powa\u017cne szkody - szacuje si\u0119, \u017ce pomocy mo\u017ce potrzebowa\u0107 800 tysi\u0119cy ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/mjanma-w-uderzeniu-cyklonu-zginelo-145-osob-setki-tysiecy-potrzebuja-pomocy-7135160?source=rss", "date_published": "2023-05-20 06:42:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MON: nowe pistolety VIS 100 trafi\u0105 do Wojska Polskiego", "description": "<img alt=\"Szef MON: nowe pistolety VIS 100 trafi\u0105 do Wojska Polskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wnk1od-pistolety-vis-100-7135123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Ministerstwa Obrony Narodowej Mariusz B\u0142aszczak poinformowa\u0142, \u017ce w najbli\u017cszych latach blisko 26 tysi\u0119cy pistolet\u00f3w polskiej produkcji VIS 100 trafi do Wojska Polskiego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szef-mon-nowe-pistolety-vis-100-trafia-do-wojska-polskiego-7135124?source=rss", "date_published": "2023-05-20 04:44:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnie godziny w i wok\u00f3\u0142 Ukrainy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia", "description": "<img alt=\"Ostatnie godziny w i wok\u00f3\u0142 Ukrainy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-it3wne-wolodymyr-zelenski-przylecial-na-szczyt-ligi-arabskiej-7134697/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 451 dni. Po dyplomatycznej ofensywie europejskiej czas na \u015bwiat. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski uda\u0142 si\u0119 na szczyt Ligi Arabskiej. Kij\u00f3w oficjalnie potwierdzi\u0142, \u017ce Ze\u0142enski spotka si\u0119 z Bidenem w czasie szczytu pa\u0144stw G7 w Japonii. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/co-sie-stalo-w-ostatnich-godzinach-w-ukrainie-20-maja-2023-roku-7135138?source=rss", "date_published": "2023-05-20 04:39:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W cz\u0119\u015bci Polski zagrzmi. IMGW ostrzega", "description": "<img alt=\"W cz\u0119\u015bci Polski zagrzmi. IMGW ostrzega\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-szb0cn-burze-6087534/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W sobot\u0119 w cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej Polski maj\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze z gradem. Zjawiska przynios\u0105 ze sob\u0105 silne podmuchy wiatru i opady do 30 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/burze-w-polsce-burze-z-gradem-w-weekend-imgw-ostrzega-7135141?source=rss", "date_published": "2023-05-20 04:31:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spotkanie grupy Bilderberg w Lizbonie. Kto w\u015br\u00f3d go\u015bci?", "description": "<img alt=\"Spotkanie grupy Bilderberg w Lizbonie. Kto w\u015br\u00f3d go\u015bci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ogqa9r-kasia-kieli-7134700/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Lizbonie ruszy\u0142a 69. Konferencja grupy Bilderberg, nieformalnego stowarzyszenia wp\u0142ywowych os\u00f3b ze \u015bwiata polityki, biznesu i nauki. W spotkaniu uczestniczy 130 os\u00f3b z 23 pa\u0144stw \u015bwiata. Na li\u015bcie tegorocznych uczestnik\u00f3w znalaz\u0142a si\u0119 Kasia Kieli, President & Managing Director Warner Bros. Discovery w Polsce i CEO TVN.", "link": "https://tvn24.pl/polska/spotkanie-grupy-bilderberg-w-lizbonie-kto-wsrod-gosci-7135118?source=rss", "date_published": "2023-05-20 04:23:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 20 maja. Greenpeace \"niepo\u017c\u0105dana\", impas w USA, stra\u017cacy prosz\u0105 o pomoc", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 20 maja. Greenpeace \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnbdh4-pozar-w-hiszpanii-7135134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adza w Moskwie zakazuje Greenpeace dzia\u0142alno\u015bci w Rosji. W USA trwaj\u0105 trudne negocjacje w sprawie wysoko\u015bci pu\u0142apu zad\u0142u\u017cenia kraju. Z kolei w Hiszpanii po\u017cary trawi\u0105ce lasy w prowincji Cacares s\u0105 na tyle powa\u017cne, \u017ce w\u0142adze zaapelowa\u0142y do portugalskich stra\u017cak\u00f3w o wsparcie. Oto sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-20-maja-greenpeace-niepozadana-impas-w-usa-strazacy-prosza-o-pomoc-7135137?source=rss", "date_published": "2023-05-20 03:29:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "MSZ Japonii: Ze\u0142enski b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w szczycie G7 w Hiroszimie", "description": "<img alt=\"MSZ Japonii: Ze\u0142enski b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w szczycie G7 w Hiroszimie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l133sz-wolodymyr-zelenski-przemawia-podczas-szczytu-rady-europy-7129532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja zbrojna na Ukrain\u0119 trwa od 451 dni. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski osobi\u015bcie b\u0119dzie uczestniczy\u0142 w niedziel\u0119 w szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w grupy G7 w Hiroszimie - poinformowa\u0142 resort spraw zagranicznych Japonii. Jak poda\u0142a japo\u0144ska agencja Kyodo, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a rz\u0105dowe, Ze\u0142enski przyb\u0119dzie do Hiroszimy w sobot\u0119 po po\u0142udniu czasu miejscowego. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-sobota-20-maja-2023-7135139?source=rss", "date_published": "2023-05-20 03:23:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 20.05. Deszczowo w cz\u0119\u015bci kraju. Od 18 do 24 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 20.05. Deszczowo w cz\u0119\u015bci kraju. Od 18 do 24 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-v1g8la-deszcz-5739200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 20.05 zapowiada si\u0119 pochmurno, w wielu regionach kraju prognozowane s\u0105 opady deszczu. Miejscami mo\u017ce zagrzmie\u0107. Temperatura maksymalna si\u0119gnie nawet 24 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-2005-deszczowo-w-czesci-kraju-od-18-do-24-stopni-7135014?source=rss", "date_published": "2023-05-20 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]