[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w, Olsztyn, Milicz. Rekordowe Marsze R\u00f3wno\u015bci w polskich miastach. \"Szanuj, nie oceniaj\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/66/1c/z29781427M.jpg\" vspace=\"2\" />12 tysi\u0119cy os\u00f3b przesz\u0142o ulicami Krakowa w Marszu R\u00f3wno\u015bci, bij\u0105c w ten spos\u00f3b rekord frekwencji. Has\u0142o tegorocznego marszu to: \"Przeciw wykluczeniu i dyskryminacji\". O szacunek i tolerancj\u0119 zwracali si\u0119 tak\u017ce uczestnicz\u0105cych w podobnych wydarze\u0144 w Olsztynie i Miliczu na Dolnym \u015al\u0105sku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29781914,krakow-olsztyn-milicz-rekordowe-marsze-rownosci-w-polskich.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 20:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie \u017cyje m\u0142. asp. Tristan Fijo\u0142ek. \"Odszed\u0142 na wieczn\u0105 s\u0142u\u017cb\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/66/1c/z29781846M,Malbork--Nie-zyje-ml--asp--Tristan-Fijolek--20-maj.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 41 lat zmar\u0142 m\u0142. asp. Tristan Fijo\u0142ek z Komendy Powiatowej Policji w Malborku. - Z wielkim smutkiem przyj\u0119li\u015bmy informacj\u0119 o \u015bmierci naszego Kolegi. [...] Przez ostatnich 16 lat by\u0142 zwi\u0105zany z niebieskim mundurem - napisali policjanci z Malborka. Kondolencje rodzinie zmar\u0142ego z\u0142o\u017cy\u0142 Komendant G\u0142\u00f3wny Policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29781761,nie-zyje-ml-asp-tristan-fijolek-odszedl-na-wieczna-sluzbe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 19:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz, b. dyrektor salezja\u0144skiej podstaw\u00f3wki z Lubina skazany. Mia\u0142 pornografi\u0119 dzieci\u0119c\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/5e/1c/z29747121M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />10 miesi\u0119cy wi\u0119zienia - taki wyrok us\u0142ysza\u0142 ksi\u0105dz i by\u0142y dyrektor katolickiej, salezja\u0144skiej szko\u0142y podstawowej w Lubinie na Dolnym \u015al\u0105sku za posiadanie pornografii dzieci\u0119cej. Zatrzymanemu w sierpniu ubieg\u0142ego roku duchownemu grozi\u0142o pi\u0119\u0107 lat pozbawienia wolno\u015bci. Grzegorz O. przyzna\u0142 si\u0119 do winy. Wydany wyrok jest ostateczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29781666,ksiadz-b-dyrektor-salezjanskiej-podstawowki-z-lubina-skazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 17:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Justyna Kowalczyk-Tekieli pokaza\u0142a ostatnie zdj\u0119cie m\u0119\u017ca. \"Dobranoc, m\u00f3j cudowny Kacperku\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/65/1c/z29775511M,Justyna-Kowalczyk-i-Kacper-Tekieli--zdj--ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />Justyna Kowalczyk-Tekieli opublikowa\u0142a ostatnie zdj\u0119cie, jakie dosta\u0142a od swojego tragicznie zmar\u0142ego m\u0119\u017ca, wspinacza Kacpra Tekielego. Sportowczyni podzieli\u0142a si\u0119 te\u017c fragmentem ich ostatniej konwersacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29780929,justyna-kowalczyk-tekieli-pokazala-ostatnie-zdjecie-meza-dobranoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek publikuje nagranie ze spotkania z delegacj\u0105 PE. \"Oto moja agresja i brutalno\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/66/1c/z29780432M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Czarnek opublikowa\u0142 nagranie, kt\u00f3rym prawdopodobnie chce odeprze\u0107 zarzuty o jego rzekomej \"agresji i brutalno\u015bci\" na spotkaniu z delegacj\u0105 Parlamentu Europejskiego. - Przez kilka lat pani przodkowie dokonywali masakry i na to patrzy si\u0119 jak na masakr\u0119, a nie z takiego czy innego punktu widzenia - m\u00f3wi\u0142 m.in. minister do przewodnicz\u0105cej delegacji Sabine Verheyen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29780414,czarnek-rzeczywiscie-mowil-o-przodkach-mordercach-opublikowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 10:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda bardzo pozytywnie zaskoczy. Na termometrach nawet 26 stopni, ale uwaga na burze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/49/1b/z28612837M,Upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Szykuje si\u0119 naprawd\u0119 ciep\u0142y weekend. W niekt\u00f3rych obszarach Polski temperatura wzro\u015bnie nawet do 26 stopni. Wyst\u0105pi\u0107 mog\u0105 tak\u017ce burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29780185,pogoda-bardzo-pozytywnie-zaskoczy-na-termometrach-nawet-26.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 07:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szcz\u0105tki rosyjskiej rakiety spod Bydgoszczy hitem w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w. Ludzie je zbieraj\u0105 \"na pami\u0105tk\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/66/1c/z29778538M,Glowica-rakiety-znaleziona-pod-Bydgoszcza.jpg\" vspace=\"2\" />Pod Bydgoszcz\u0105, w pobli\u017cu miejsca, gdzie spad\u0142a rosyjska rakieta rozwija si\u0119 \"turystyka rakietowa\" - ludzie z ca\u0142ej Polski przyje\u017cd\u017caj\u0105 szuka\u0107 szcz\u0105tk\u00f3w. Gdy jednak dziennikarka \"Newsweeka\" postanowi\u0142a odda\u0107 je policji, ta nie wiedzia\u0142a, co zrobi\u0107. W ko\u0144cu elementy przyj\u0119\u0142o wojsko, ale te\u017c by\u0142o mocno zaskoczone.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29780191,szczatki-rakiety-spod-bydgoszczy-hitem-wsrod-turystow-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Egzaminy \u00f3smoklasisty 2023. Kiedy si\u0119 zaczn\u0105? Co mo\u017cna mie\u0107 ze sob\u0105? Najwa\u017cniejsze informacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/64/1c/z29772851M,Egzamin-osmoklasisty--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Egzaminy \u00f3smoklasisty odb\u0119d\u0105 si\u0119 pod koniec maja. Uczniowie otrzymaj\u0105 arkusze z trzech przedmiot\u00f3w: j\u0119zyka polskiego, matematyki oraz j\u0119zyka obcego nowo\u017cytnego. Ile trwaj\u0105? Co mo\u017cna mie\u0107 ze sob\u0105 na sali? Kiedy wyniki? Przypominamy najwa\u017cniejsze informacje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29779025,egzaminy-osmoklasisty-2023-kiedy-sie-zaczna-co-mozna-miec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-05-20 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]