[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sezon alergii w Polsce. Grzyby, kt\u00f3re paso\u017cytuj\u0105 na ro\u015blinach mog\u0105 by\u0107 \"niedocenianym \u017ar\u00f3d\u0142em alergen\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Sezon alergii w Polsce. Grzyby, kt\u00f3re paso\u017cytuj\u0105 na ro\u015blinach mog\u0105 by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-h0963m-pylki-roslin-5181036/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug najnowszych bada\u0144, kt\u00f3re przeprowadzi\u0142y ekspertki z Uniwersytetu Marii Curie-Sk\u0142odowskiej (UMCS) w Lublinie, grzyby, kt\u00f3re paso\u017cytuj\u0105 na ro\u015blinach tak\u017ce mog\u0105 by\u0107 \u017ar\u00f3d\u0142em alergen\u00f3w. Ich zarodniki \u0142atwo przenosz\u0105 si\u0119 w powietrzu i przy wietrznej pogodzie mog\u0105 rozprzestrzenia\u0107 si\u0119 na du\u017ce odleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/alergia/sezon-alergii-w-polsce-grzyby-ktore-pasozytuja-na-roslinach-moga-byc-niedocenianym-zrodlem-alergenow-7123228?source=rss", "date_published": "2023-05-13 19:36:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konwencja programowa PiS. Kaczy\u0144ski i Morawiecki du\u017co si\u0119 chwalili, ale mijali si\u0119 z prawd\u0105", "description": "<img alt=\"Konwencja programowa PiS. Kaczy\u0144ski i Morawiecki du\u017co si\u0119 chwalili, ale mijali si\u0119 z prawd\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pd4fg8-konwencja-programowa-pis-kaczynski-i-morawiecki-duzo-sie-chwalili-ale-mijali-sie-z-prawda-7122561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwudniowa konwencja programowa PiS-u w zamy\u015ble Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego ma by\u0107 jak ul. Prezes PiS twierdzi\u0142, \u017ce rz\u0105d Zjednoczonej Prawicy naprawi\u0142 demokracj\u0119, a premier Mateusz Morawiecki m\u00f3wi\u0142 o sukcesach w walce z bied\u0105. W rzeczywisto\u015bci Trybuna\u0142 Konstytucyjny jest sparali\u017cowany, a bieda w Polsce ro\u015bnie.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/konwencja-programowa-pis-kaczynski-i-morawiecki-duzo-sie-chwalili-ale-mijali-sie-z-prawda-7123147?source=rss", "date_published": "2023-05-13 18:32:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 14.05. Miejscami s\u0142onecznie, w innych regionach chmury i deszcz", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 14.05. Miejscami s\u0142onecznie, w innych regionach chmury i deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-sxo3ny-deszczowo-ale-z-szansa-na-przejasnienia-6920535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na niedziel\u0119 14.05. Mieszka\u0144cy niekt\u00f3rych region\u00f3w b\u0119d\u0105 mogli cieszy\u0107 si\u0119 s\u0142onecznym dniem. W cz\u0119\u015bci kraju mo\u017ce by\u0107 pochmurno i deszczowo, lokalnie spodziewane s\u0105 burze. Na termometrach zobaczymy od 19 do 24 stopni Celsjusza", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-1405-miejscami-slonecznie-w-innych-regionach-chmury-i-deszcz-7123033?source=rss", "date_published": "2023-05-13 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miejski pok\u00f3j w\u015br\u00f3d drzew. Uczy, bawi i wycisza", "description": "<img alt=\"Miejski pok\u00f3j w\u015br\u00f3d drzew. Uczy, bawi i wycisza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b8tuke-nowy-sezon-w-pokoju-na-lato-7122968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koncertem L.U.C. & Rebel Babel Ensemble z go\u015bcinnym udzia\u0142em Krystyny Pro\u0144ko i Adiego Nowaka, rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 Pok\u00f3j na lato. Start sezonu letniej klubokawiarni przy Muzeum Powstania Warszawskiego b\u0119dzie g\u0142o\u015bny, weso\u0142y i taneczny. Ale dalszy program skupia si\u0119 raczej na poszukiwaniu spokoju, sensu i uwa\u017cno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pokoj-na-lato-2023-program-7123039?source=rss", "date_published": "2023-05-13 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142a dwa promile, chwia\u0142a si\u0119 na nogach i prowadzi\u0142a w\u00f3zek z dzieckiem", "description": "<img alt=\"Mia\u0142a dwa promile, chwia\u0142a si\u0119 na nogach i prowadzi\u0142a w\u00f3zek z dzieckiem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3n6nco-miala-ponad-dwa-promile-i-opiekowala-sie-pieciomiesiecznym-dzieckiem-7122928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Pabianic (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali nietrze\u017aw\u0105 36-latk\u0119, kt\u00f3ra opiekowa\u0142a si\u0119 swoim pi\u0119ciomiesi\u0119cznym synem. Kobieta mia\u0142a ponad dwa promile alkoholu w organizmie. O zdarzeniu poinformowali \u015bwiadkowie, kt\u00f3rzy zauwa\u017cyli dwie nietrze\u017awe kobiety prowadz\u0105ce w\u00f3zek.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-miala-dwa-promile-chwiala-sie-na-nogach-i-prowadzila-wozek-z-dzieckiem-7122947?source=rss", "date_published": "2023-05-13 15:48:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car w domu rekolekcyjnym w Lubniewicach. Ksi\u0105dz podj\u0105\u0142 akcj\u0119 ga\u015bnicz\u0105 przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Po\u017car w domu rekolekcyjnym w Lubniewicach. Ksi\u0105dz podj\u0105\u0142 akcj\u0119 ga\u015bnicz\u0105 przed przyjazdem stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fvl8jq-pozar-w-domu-rekolekcyjnym-w-lubniewicach-ksiadz-podjal-akcje-gasnicza-przed-przyjazdem-strazakow-7122948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Lubniewicach w wojew\u00f3dztwie wielkopolskim w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 dosz\u0142o do po\u017caru w domu rekolekcyjnym. Gdy stra\u017cacy dotarli na miejsce, zobaczyli ksi\u0119dza proboszcza Janusza Wo\u017aniaka, kt\u00f3ry walczy\u0142 ju\u017c z \u017cywio\u0142em. Gdyby nie jego bohaterska i natychmiastowa reakcja, zniszczenia mog\u0142yby by\u0107 znacznie wi\u0119ksze.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/pozar-w-domu-rekolekcyjnym-w-lubniewicach-ksiadz-podjal-akcje-gasnicza-przed-przyjazdem-strazakow-7122935?source=rss", "date_published": "2023-05-13 15:44:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tych miejscach noc\u0105 chwyci przymrozek. Alerty IMGW", "description": "<img alt=\"W tych miejscach noc\u0105 chwyci przymrozek. Alerty IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-piwjy6-poranne-przymrozki-5079086/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. W cz\u0119\u015bci kraju prognozowane s\u0105 przymrozki. Miejscami temperatura przy gruncie spadnie do -2 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-miejscami-znow-temperatura-bedzie-niebezpiecznie-niska-7122951?source=rss", "date_published": "2023-05-13 15:11:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jeste\u015bmy matkami, kochamy nasze dzieci ponad \u017cycie i ci\u0119\u017cko nam patrze\u0107 na cierpienie innych\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-koyy3b-uczcili-pamiec-zmarlego-kamila-7122909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Placu Solidarno\u015bci w Gda\u0144sku zebra\u0142o si\u0119 w sobot\u0119 kilkadziesi\u0105t os\u00f3b z balonikami i zniczami. Podczas spotkania uczczono pami\u0119\u0107 o\u015bmioletniego Kamila z Cz\u0119stochowy, kt\u00f3ry zosta\u0142 zakatowany przez ojczyma.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/gdansk-zapalili-znicze-i-wypuscili-baloniki-by-uczcic-zmarlego-kamila-7122898?source=rss", "date_published": "2023-05-13 14:37:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pojawi\u0142y si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-acx2m3-burze-5549981/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 po po\u0142udniu do naszego kraju dotar\u0142y wy\u0142adowania atmosferyczne. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-1305-sprawdz-gdzie-jest-burza-mapa-i-radar-burz-7122892?source=rss", "date_published": "2023-05-13 14:12:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marsz R\u00f3wno\u015bci w \u0141odzi. \"Os\u00f3b LGBT nie da si\u0119 wymaza\u0107, jeste\u015bmy, byli\u015bmy i ca\u0142y czas b\u0119dziemy\"", "description": "<img alt=\"Marsz R\u00f3wno\u015bci w \u0141odzi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-93vpuz-12-marsz-rownosci-w-lodzi-7122763/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz dwunasty ulicami \u0141odzi przeszed\u0142 Marsz R\u00f3wno\u015bci. Wystartowa\u0142 o godzinie 13 na placu D\u0105browskiego. W tym roku odby\u0142 si\u0119 pod has\u0142em \"Queer na pok\u0142ad\" i zosta\u0142 obj\u0119ty patronatem przez prezydent \u0141odzi i przewodnicz\u0105cego rady miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-12-marsz-rownosci-osob-lgbt-nie-da-sie-wymazac-jestesmy-bylismy-i-caly-czas-bedziemy-7122826?source=rss", "date_published": "2023-05-13 13:55:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alarmuj\u0105ca prognoza. \"Rozpocznie si\u0119 absolutnie du\u017cy spadek populacji\"", "description": "<img alt=\"Alarmuj\u0105ca prognoza. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2dff0x-shutterstock_2084050384-7122861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 2030 roku mamy w miar\u0119 zaopatrzone zasoby os\u00f3b, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 pracowa\u0142y, kt\u00f3re zapewni\u0105 w znacznym stopniu stabilno\u015b\u0107 rynku pracy, ale od 2030 roku rozpocznie si\u0119 absolutnie du\u017cy spadek populacji - powiedzia\u0142a w sobot\u0119 prezes Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych profesor Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/demografia-prezes-zus-po-2030-roku-rozpocznie-sie-absolutnie-duzy-spadek-populacji-7122845?source=rss", "date_published": "2023-05-13 13:47:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0119\u0142o 15 hektar\u00f3w nieu\u017cytk\u00f3w. 65-latek \"wachlowa\u0142 p\u0142omienie ga\u0142\u0119zi\u0105 z li\u015b\u0107mi\"", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0119\u0142o 15 hektar\u00f3w nieu\u017cytk\u00f3w. 65-latek \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-701cbh-pozar-nieuzytkow-7122806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie Chmielnik (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie) sp\u0142on\u0119\u0142o oko\u0142o 15 hektar\u00f3w nieu\u017cytk\u00f3w. Zatrzymany w zwi\u0105zku z po\u017carem m\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142 policjantom, \u017ce pr\u00f3bowa\u0142 ugasi\u0107 ogie\u0144. Us\u0142ysza\u0142 zarzut podpalenia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/chmielnik-pozar-nieuzytkow-zatrzymany-65-latek-7122567?source=rss", "date_published": "2023-05-13 12:56:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Setki mieszka\u0144c\u00f3w na pogrzebie o\u015bmiolatka skatowanego przez ojczyma. \"Wszyscy stali\u015bmy si\u0119 rodzin\u0105 Kamilka\"", "description": "<img alt=\"Setki mieszka\u0144c\u00f3w na pogrzebie o\u015bmiolatka skatowanego przez ojczyma. \" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-4w2z6n-czestochowa-pogrzeb-kamila-zakatowanego-przez-ojczyma-7122750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 o godzinie 13.00 w Cz\u0119stochowie rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 uroczysto\u015bci pogrzebowe o\u015bmioletniego Kamila. Zgromadzi\u0142y one setki mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy chc\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107 na grobie dziecka bia\u0142e r\u00f3\u017ce i zabawki. Ch\u0142opiec skatowany przez ojczyma zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek w G\u00f3rno\u015bl\u0105skim Centrum Zdrowia Dziecka w Katowicach.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/czestochowa-pogrzeb-osmioletniego-kamila-gdzie-odbeda-sie-marsze-solidarnosci-7121857?source=rss", "date_published": "2023-05-13 11:53:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybuch gazu i po\u017car w remizie. Poparzone dwie kobiety", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu i po\u017car w remizie. Poparzone dwie kobiety\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qvk6d3-wybuch-i-pozar-w-remizie-osp-pod-sieradzem-7122695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie kobiety zosta\u0142y poparzone w po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w remizie Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej w Jakubicach pod Sieradzem (woj. \u0142\u00f3dzkie).\u00a0-\u00a0Dosz\u0142o do rozszczelnienia butli gazowej - przekazuje stra\u017c po\u017carna. Informacj\u0119 o zdarzeniu otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/jakubice-sieradz-wybuch-gazu-i-pozar-w-siedzibie-osp-poparzone-dwie-kobiety-7122737?source=rss", "date_published": "2023-05-13 11:35:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Szko\u0142a musi by\u0107 pe\u0142na idei, nie ideologii\". W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz o problemach polskiej edukacji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-kv5qac-wladyslaw-kosiniak-kamysz-podczas-wystapienia-programowego-7122719/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Polska potrzebuje lepszej szko\u0142y \u2013 przekonywa\u0142 podczas wyst\u0105pienia programowego prezes Polskiego Stronnictwa Ludowego W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz. Jego zdaniem program nauczania jest \u017ale skonstruowany i nie przystaje do wsp\u00f3\u0142czesnego \u015bwiata.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/radziemice-kosiniak-kamysz-o-edukacji-szkola-musi-byc-pelna-idei-nie-ideologii-7122716?source=rss", "date_published": "2023-05-13 11:27:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brak prawa jazdy i trzy promile go nie powstrzyma\u0142y. \"Wsiad\u0142 i odjecha\u0142\"", "description": "<img alt=\"Brak prawa jazdy i trzy promile go nie powstrzyma\u0142y. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n0onsz-kierowca-mial-prawie-trzy-promile-zdj-ilustracyjne-7122706/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatelskie zatrzymanie nietrze\u017awego kierowcy w W\u0119growie (Mazowieckie). - 36-latek kierowa\u0142 samochodem, maj\u0105c w organizmie blisko trzy promile alkoholu. Za pope\u0142nione przest\u0119pstwo grozi mu do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia - przekaza\u0142 starszy sier\u017cant Rafa\u0142 Ba\u0142dyga, rzecznik w\u0119growskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wegrow-pijany-bez-prawa-jazdy-odjechal-bmw-obywatelskie-zatrzymanie-7122714?source=rss", "date_published": "2023-05-13 11:07:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w bariery na autostradzie A1. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w bariery na autostradzie A1. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gbcez-smiertelny-wypadek-na-autostradzie-a1-7122595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a trzy zosta\u0142y poszkodowane w dw\u00f3ch wypadkach na terenie wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Na autostradzie A1 ko\u0142o Radomska samoch\u00f3d osobowy uderzy\u0142 w bariery. Jego kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu. Z kolei w Aleksandrowie \u0141\u00f3dzkim na drodze krajowej 71 zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody, ranne zosta\u0142y trzy osoby. Okoliczno\u015bci obu wypadk\u00f3w wyja\u015bnia policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodzkie-dwa-powazne-wypadki-jedna-osoba-nie-zyje-trzy-zostaly-ranne-7122634?source=rss", "date_published": "2023-05-13 11:00:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biurowce z lat 90. znikaj\u0105 z krajobrazu. Niedawno uchodzi\u0142y za nowoczesne", "description": "<img alt=\"Biurowce z lat 90. znikaj\u0105 z krajobrazu. Niedawno uchodzi\u0142y za nowoczesne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6sr699-rozbiorka-budynku-atrium-international-7121031/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stoj\u0105 przy tej samej ulicy. Oba wybudowano w latach 90. Jeden w\u0142a\u015bnie jest wyburzany, niechybn\u0105 rozbi\u00f3rk\u0119 drugiego na razie od\u0142o\u017cono w czasie. W ich miejsce powstan\u0105 nowe, znacznie wy\u017csze bry\u0142y. Dlaczego dwa stosunkowo m\u0142ode budynki musz\u0105 znikn\u0105\u0107 z krajobrazu miasta?", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-biurowce-z-lat-90-do-zburzenia-7107558?source=rss", "date_published": "2023-05-13 10:59:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: rosyjski \u015bmig\u0142owiec rozbi\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu ukrai\u0144skiej granicy", "description": "<img alt=\"Media: rosyjski \u015bmig\u0142owiec rozbi\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu ukrai\u0144skiej granicy  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k6orzp-rosyjski-helikopter-mi-8-zdjecie-ilustracyjne-7122685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski \u015bmig\u0142owiec rozbi\u0142 si\u0119 w obwodzie bria\u0144skim, granicz\u0105cym z Ukrain\u0105 - poda\u0142a agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia rosyjskich medi\u00f3w. Propagandowa agencja TASS informuje, \u017ce maszyna rozbi\u0142a si\u0119 nieopodal Bria\u0144ska z powodu \"po\u017caru silnika\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-media-rosyjski-smiglowiec-rozbil-sie-w-obwodzie-brianskim-7122623?source=rss", "date_published": "2023-05-13 10:54:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Las nie jest rodzin\u0105 drzew, kt\u00f3ra sobie nawzajem pomaga\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4n4nxo-las-slonecznie-pogodnie-7122540/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiele wskazuje na to, \u017ce teoria \"drzew-matek\", kt\u00f3re opiekuj\u0105 si\u0119 m\u0142odszymi osobnikami poprzez z\u0142o\u017con\u0105 sie\u0107 korzeni i grzybni, jest nieprawdziwa. Naukowcy znale\u017ali dowody wskazuj\u0105ce na to, \u017ce wymiana substancji od\u017cywczych w obr\u0119bie sieci zachodzi jedynie pomi\u0119dzy grzybami a ro\u015blinami, a nie pomi\u0119dzy starszymi a m\u0142odszymi drzewami. Co wi\u0119cej, osobniki mog\u0105 za jej po\u015brednictwem konkurowa\u0107 ze sob\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-czy-starsze-drzewa-opiekuja-sie-mlodszymi-siec-dziala-raczej-jak-targowisko-7122541?source=rss", "date_published": "2023-05-13 10:14:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Obiekt w polskiej przestrzeni powietrznej. Jak wygl\u0105da\u0142y dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb krok po kroku", "description": "<img alt=\"Obiekt w polskiej przestrzeni powietrznej. Jak wygl\u0105da\u0142y dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb krok po kroku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gs94tw-pap_20141003_1yi-1-7122371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek wieczorem oko\u0142o godziny 20.30 w okolicach Bia\u0142owie\u017cy z terenu Bia\u0142orusi w polsk\u0105 przestrze\u0144 powietrzn\u0105 wlecia\u0142 obiekt lataj\u0105cy. Uruchomione zosta\u0142y wszystkie obowi\u0105zuj\u0105ce w tego typu przypadkach procedury - poinformowa\u0142a TVN24 kapitan Ewa Z\u0142otnicka, oficer prasowy Dow\u00f3dztwa Operacyjnego Rodzaj\u00f3w Si\u0142 Zbrojnych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/obiekt-latajacy-wlecial-z-terenu-bialorusi-w-polska-przestrzen-powietrzna-kapitan-ewa-zlotnicka-poderwano-pare-dyzurna-mig-29-i-f-16-7122542?source=rss", "date_published": "2023-05-13 09:54:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Warszawa szuka sekretarza miasta. Poprzedni zosta\u0142 aresztowany", "description": "<img alt=\"Warszawa szuka sekretarza miasta. Poprzedni zosta\u0142 aresztowany\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w760k2-ratusz-w-warszawie-5135329/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczny ratusz og\u0142osi\u0142 konkurs na stanowisko sekretarza miasta. Do urz\u0119du wp\u0142yn\u0119\u0142o kilka zg\u0142osze\u0144, a termin min\u0105\u0142 w czwartek. Urz\u0119dnicy czekaj\u0105 jeszcze na dokumenty nades\u0142ane poczt\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-konkurs-na-nowego-sekretarza-ratusza-7122382?source=rss", "date_published": "2023-05-13 08:06:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Saturn ponownie sta\u0142 si\u0119 \"kr\u00f3lem ksi\u0119\u017cyc\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Saturn ponownie sta\u0142 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lmw9ys-saturn-i-tytan-najwiekszy-z-jego-ksiezycow-7122322/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saturn po raz kolejny sta\u0142 si\u0119 rekordzist\u0105 pod wzgl\u0119dem liczby naturalnych satelit\u00f3w. Naukowcy odkryli ponad 60 nowych ksi\u0119\u017cyc\u00f3w, kt\u00f3re kr\u0105\u017c\u0105 dooko\u0142a drugiej najwi\u0119kszej planety Uk\u0142adu S\u0142onecznego. Wiele z nich to malutkie cia\u0142a niebieskie o \u015brednicy do 2,5 kilometr\u00f3w, odkryte jedynie dzi\u0119ki specjalistycznym technikom analitycznym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-saturn-ponownie-stal-sie-krolem-ksiezycow-7122323?source=rss", "date_published": "2023-05-13 07:51:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef urz\u0119du: Banki pope\u0142ni\u0142y b\u0142\u0105d. Konsekwencje mog\u0105 by\u0107 dramatyczne", "description": "<img alt=\"Szef urz\u0119du: Banki pope\u0142ni\u0142y b\u0142\u0105d. Konsekwencje mog\u0105 by\u0107 dramatyczne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g34yo3-bank-raty-kredyt-pieniadze-stopy-5697598/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konsekwencje tego b\u0119d\u0105 oczywi\u015bcie dramatyczne - ocenia przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski, odnosz\u0105c si\u0119 do ewentualnego negatywnego dla bank\u00f3w wyroku Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej w sprawie kredyt\u00f3w frankowych. Jego zdaniem oznacza\u0142by on k\u0142opoty w uzyskaniu finansowania dla transformacji energetycznej czy wydatk\u00f3w zbrojeniowych. Jak stwierdzi\u0142 szef KNF, banki pope\u0142ni\u0142y b\u0142\u0105d, \u017ce nie by\u0142y wcze\u015bniej zainteresowane systemowym rozwi\u0105zaniem problemu tych kredyt\u00f3w, a p\u00f3\u017aniej niewystarczaj\u0105co zaanga\u017cowa\u0142y si\u0119 w ugody.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-wyrok-tsue-przewodniczacy-knf-o-dramatycznych-konsekwencjach-7122325?source=rss", "date_published": "2023-05-13 07:51:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrofensywa a Zaporoska Elektrownia J\u0105drowa. Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej stara si\u0119 o porozumienie", "description": "<img alt=\"Kontrofensywa a Zaporoska Elektrownia J\u0105drowa. Mi\u0119dzynarodowa Agencja Energii Atomowej stara si\u0119 o porozumienie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uldkok-przedstawiciele-miedzynarodowej-agencji-energii-atomowej-w-ukrainie-6188614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej Rafael Grossi planuje w tym miesi\u0105cu przedstawi\u0107 Radzie Bezpiecze\u0144stwa ONZ porozumienie z Rosj\u0105 i Ukrain\u0105 w sprawie ochrony elektrowni j\u0105drowej w Zaporo\u017cu - informuje agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dyplomat\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kontrofensywa-a-zaporoska-elektrownia-jadrowa-miedzynarodowa-agencja-energii-atomowej-stara-sie-o-porozumienie-7122261?source=rss", "date_published": "2023-05-13 07:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent Czech: ukrai\u0144ska kontrofensywa ma wielkie szanse powodzenia", "description": "<img alt=\"Prezydent Czech: ukrai\u0144ska kontrofensywa ma wielkie szanse powodzenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ke4k6e-ukrainscy-zolnierze-w-zaporozu-w-obwodzie-zaporoskim-7020784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Planowana przez Ukrain\u0119 kontrofensywa, maj\u0105ca na celu odzyskanie terytorium okupowanego przez Rosj\u0119, ma du\u017ce szanse powodzenia - powiedzia\u0142 prezydent Czech Petr Pavel. W wywiadzie dla agencji Reutera zastrzeg\u0142, \u017ce kontrofensywa mo\u017ce przynie\u015b\u0107 du\u017ce straty, je\u015bli Rosja dobrze wykorzysta przygotowan\u0105 obron\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/czechy-prezydent-pavel-ukrainska-kontrofensywa-ma-wielkie-szanse-powodzenia-7122264?source=rss", "date_published": "2023-05-13 06:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Reuters: sze\u015bciu lider\u00f3w Islamskiego D\u017cihadu zgin\u0119\u0142o od wtorku w wyniku dzia\u0142a\u0144 wojsk Izraela", "description": "<img alt=\"Reuters: sze\u015bciu lider\u00f3w Islamskiego D\u017cihadu zgin\u0119\u0142o od wtorku w wyniku dzia\u0142a\u0144 wojsk Izraela\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vnkths-dym-nad-strefa-gazy-po-izraelskim-ostrzale-7107551/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ejad Al-Hasani jest sz\u00f3stym z lider\u00f3w Islamskiego D\u017cihadu, kt\u00f3rzy zostali zabici w wyniku trwaj\u0105cej od wtorku izraelskiej operacji zbrojnej. Armia Izraela poinformowa\u0142a, \u017ce do pi\u0105tkowego popo\u0142udnia zaatakowa\u0142a 254 cele zwi\u0105zane z d\u017cihadystyczn\u0105 organizacj\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/reuters-szesciu-liderow-islamskiego-dzihadu-zginelo-od-wtorku-w-wyniku-dzialan-wojsk-izraela-7122260?source=rss", "date_published": "2023-05-13 06:40:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Cud podatkowy\" rz\u0105du. Oto, co si\u0119 sta\u0142o", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-la3ksr-pap_20220422_1co-6592146/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pocz\u0105tku maja zako\u0144czy\u0142a si\u0119 akcja rozlicze\u0144 PIT za 2022 rok. Rz\u0105d chwali si\u0119, \u017ce \"miliony Polak\u00f3w otrzyma\u0142y zwrot podatku\". Zdaniem Ma\u0142gorzaty Samborskiej, doradczyni podatkowej z Grant Thornton, ten \"cud podatkowy\", to \"efekt zmian, jakie mia\u0142y miejsce w po\u0142owie roku, kiedy rz\u0105d naprawiaj\u0105c b\u0142\u0119dy Polskiego \u0141adu zdecydowa\u0142 o obni\u017cce stawki podatku z 17 procent do 12 procent\". - Obni\u017cka podatku by\u0142a dla bud\u017cetu kosztownym lekiem na chaos - podkre\u015bli\u0142a ekspertka.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/pit-2023-zwroty-rzad-chwali-sie-kwota-malgorzata-samborska-doradczyni-podatkowa-komentuje-7113936?source=rss", "date_published": "2023-05-13 06:37:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Demonstracje po strzelaninach. \"Serbia przeciwko przemocy\"", "description": "<img alt=\"Demonstracje po strzelaninach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8c606s-protest-w-serbii-7122265/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy os\u00f3b wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w pi\u0105tek w Belgradzie w demonstracji. Protestuj\u0105cy, trzymaj\u0105c transparent z napisem \"Serbia przeciwko przemocy\", zablokowali ruch na najwa\u017cniejszym belgradzkim mo\u015bcie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/serbia-kilkadziesiat-tysiecy-osob-demonstrowalo-po-strzelaninach-przeciwko-mowie-nienawisci-7122268?source=rss", "date_published": "2023-05-13 06:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polska w tyle rankingu badaj\u0105cego poziom r\u00f3wnouprawnienia os\u00f3b LGBT+. Komentarze ekspert\u00f3w", "description": "<img alt=\"Polska w tyle rankingu badaj\u0105cego poziom r\u00f3wnouprawnienia os\u00f3b LGBT+. Komentarze ekspert\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o3kd55-yga-kostrzewa-i-pawel-knut-w-tak-jest-7122257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polska zaj\u0119\u0142a ostatnie miejsce w\u015br\u00f3d kraj\u00f3w Unii Europejskiej w og\u00f3lnoeuropejskim rankingu badaj\u0105cym poziom r\u00f3wnouprawnienia os\u00f3b LGBT+. Liderem rankingu jest katolicka Malta. - Mo\u017cna by\u0107 krajem katolickim historycznie, ale mo\u017cna te\u017c by\u0107 krajem progresywnym - powiedzia\u0142a w programie \"Tak jest\" w TVN24 Yga Kostrzewa ze Stowarzyszenia Lambda Warszawa. Z kolei adwokat Pawe\u0142 Knut wskaza\u0142, \u017ce wzmacnia si\u0119 europejski standard ochrony praw os\u00f3b LGBT, a Polska \"stoi w miejscu\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/polska-w-tyle-rankingu-badajacego-poziom-rownouprawnienia-osob-lgbt-komentarze-ekspertow-7122259?source=rss", "date_published": "2023-05-13 06:28:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont mieszkania Joachima Brudzi\u0144skiego. \"Polski Holding Hotelowy bra\u0142 udzia\u0142 w tych pracach remontowych\"", "description": "<img alt=\"Remont mieszkania Joachima Brudzi\u0144skiego. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pwkl45-pap_20230204_0aa-7113546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ustale\u0144 \"Gazety Wyborczej\" wynika, \u017ce apartament europos\u0142a Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Joachima Brudzi\u0144skiego na warszawskim Powi\u015blu odnawia\u0142 Polski Holding Hotelowy, b\u0119d\u0105cy sp\u00f3\u0142k\u0105 Skarbu Pa\u0144stwa. \"Pani dyrektor prosi\u0142a o Twoje OK, aby mog\u0142a pojecha\u0107 do mieszkania\" - pisa\u0142 do polityka prezes Holdingu. \"Oczywi\u015bcie niech jedzie\" - odpisa\u0142 europose\u0142. Kto za to zap\u0142aci\u0142, pr\u00f3bowali ustali\u0107 pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/remont-mieszkania-joachima-brudzinskiego-polski-holding-hotelowy-bral-udzial-w-tych-pracach-remontowych-7122238?source=rss", "date_published": "2023-05-13 06:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"The Times\": rosyjskim spiskiem przeciw Mo\u0142dawii steruje z Wielkiej Brytanii by\u0142y komendant mo\u0142dawskiej policji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-96950j-antyrzadowy-protest-w-moldawii-7122262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z raportu przygotowanego dla brytyjskiego resortu dyplomacji wynika, \u017ce rosyjski spisek przeciw Mo\u0142dawii jest sterowany z Wielkiej Brytanii przez powi\u0105zanego z Kremlem by\u0142ego komendanta mo\u0142dawskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/the-times-rosyjskim-spiskiem-przeciw-moldawii-steruje-z-wielkiej-brytanii-byly-komendant-moldawskiej-policji-7122263?source=rss", "date_published": "2023-05-13 04:55:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 13 maja. Chaos na granicy, wycofane samochody, brutalny finisz wybor\u00f3w", "description": "<img alt=\"Sze\u015b\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 13 maja. Chaos na granicy, wycofane samochody, brutalny finisz wybor\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-smxct9-turcy-juz-w-niedziele-wybiora-prezydenta-7122269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    General Motors wycofa z rynku prawie milion pojazd\u00f3w. Kolumbijskie wojsko zatrzyma\u0142o narkotykowy okr\u0119t podwodny. Z kolei w Turcji ostatnie dni kampanii up\u0142ywaj\u0105 pod znakiem przemocy. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szesc-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-13-maja-chaos-na-granicy-wycofane-samochody-brutalny-finisz-wyborow-7122270?source=rss", "date_published": "2023-05-13 03:51:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Komunikat MON w sprawie rakiety pod Bydgoszcz\u0105. Maksymilian Dura: Czy ten raport wystarcza? Moim zdaniem nie", "description": "<img alt=\"Komunikat MON w sprawie rakiety pod Bydgoszcz\u0105. Maksymilian Dura: Czy ten raport wystarcza? Moim zdaniem nie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ob27it-blaszczak-7115107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Maksymilian Dura, komandor rezerwy Marynarki Wojennej, a obecnie ekspert portalu \"Defence24\", komentowa\u0142 komunikat Ministerstwa Obrony Narodowej na temat wniosk\u00f3w raportu o szcz\u0105tkach rakiety odkrytych pod Bydgoszcz\u0105. - Dochodzi do zaognienia sytuacji, poniewa\u017c nie powinno si\u0119 w ten spos\u00f3b rozwi\u0105zywa\u0107 problemu z genera\u0142ami i to jeszcze na tak wysokim szczeblu - m\u00f3wi\u0142 ekspert.", "link": "https://tvn24.pl/polska/mon-wydal-komunikat-ws-rakiety-pod-bydgoszcza-maksymilian-dura-mon-probuje-sie-wybielic-7122250?source=rss", "date_published": "2023-05-13 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poda\u0142a m\u0119\u017cowi \u015bmierteln\u0105 dawk\u0119 fentanylu, potem napisa\u0142a ksi\u0105\u017ck\u0119 dla dzieci o utracie bliskich", "description": "<img alt=\"Poda\u0142a m\u0119\u017cowi \u015bmierteln\u0105 dawk\u0119 fentanylu, potem napisa\u0142a ksi\u0105\u017ck\u0119 dla dzieci o utracie bliskich\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zgydbr-napisala-ksiazke-dla-dzieci-o-zalobie-po-smierci-meza-teraz-jest-oskarzona-o-jego-zabojstwo-7122208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatru\u0142a m\u0119\u017ca, a potem napisa\u0142a ksi\u0105\u017ck\u0119 dla dzieci o tym, jak radzi\u0107 sobie z odej\u015bciem bliskiej osoby. Ta makabryczna historia z Utah wstrz\u0105sn\u0119\u0142a Amerykanami. \u015aledczy wpadli na trop sprawczyni, kiedy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kilka tygodni wcze\u015bniej kupi\u0142a od dilera \u015bmierteln\u0105 dawk\u0119 fentanylu - niebezpiecznego leku przeciwb\u00f3lowego. Materia\u0142 telewizji CNN.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/usa-podala-mezowi-smiertelna-dawke-fentanylu-potem-napisala-ksiazke-dla-dzieci-o-utracie-bliskich-7122201?source=rss", "date_published": "2023-05-13 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ISW: si\u0142y rosyjskie pod Bachmutem uciekaj\u0105 przed ostrza\u0142em ukrai\u0144skiej artylerii", "description": "<img alt=\"ISW: si\u0142y rosyjskie pod Bachmutem uciekaj\u0105 przed ostrza\u0142em ukrai\u0144skiej artylerii\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i1mi9z-bachmut-pozycje-ukrainskich-zolnierzy-7073941/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 444 dni. Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 przekaza\u0142, \u017ce na geolokalizowanych fotografiach wida\u0107 si\u0142y rosyjskie uciekaj\u0105ce przed ostrza\u0142em ukrai\u0144skiej artylerii na po\u0142udniowym brzegu Zbiornika Berchiwskiego, oko\u0142o czterech kilometr\u00f3w na p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d od Bachmutu. Ameryka\u0144ski think tank doda\u0142, \u017ce si\u0142y rosyjskie kontynuowa\u0142y ataki naziemne w Bachmucie i jego okolicach. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/atak-rosji-na-ukraine-relacja-na-zywo-sobota-13-maja-2023-7122272?source=rss", "date_published": "2023-05-13 03:17:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 13.05. Nawet 23 stopnie, burze w niekt\u00f3rych regionach", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 13.05. Nawet 23 stopnie, burze w niekt\u00f3rych regionach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-79gsdq-burze-goraco-slonce-6068375/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 13.05 przyniesie w cz\u0119\u015bci kraju opady deszczu oraz lokalne burze. Najcieplejszy b\u0119dzie p\u00f3\u0142nocny wsch\u00f3d Polski. Warunki biometeo w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w niekorzystnie wp\u0142yn\u0105 na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-1305-nawet-23-stopnie-burze-w-niektorych-regionach-7122171?source=rss", "date_published": "2023-05-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]