[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Ro\u015bnie zagro\u017cenie w Polsce. Alerty RCB dla trzech region\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosnie-zagrozenie-w-polsce-alerty-rcb-dla-trzech-regionow,nId,6775510\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie zagro\u017cenie w Polsce. Alerty RCB dla trzech region\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnie-zagrozenie-w-polsce-alerty-rcb-dla-trzech-regionow/000H5AWUMINT8K7D-C321.jpg\" /></a>W wyniku polepszenia pogody w Polsce ro\u015bnie zagro\u017cenie po\u017carowe. Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wyda\u0142o alerty dla trzech wojew\u00f3dztw. RCB apeluje, by ostro\u017cenie obchodzi\u0107 si\u0119 z ogniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosnie-zagrozenie-w-polsce-alerty-rcb-dla-trzech-regionow,nId,6775510", "date_published": "2023-05-13 10:45:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Raport MON u prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-raport-mon-u-prezydenta,nId,6775483\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska rakieta pod Bydgoszcz\u0105. Raport MON u prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-raport-mon-u-prezydenta/000H5AQG2JHUVULH-C321.jpg\" /></a>Do Kancelarii Prezydenta wp\u0142yn\u0105\u0142 raport skierowany przez wicepremiera, ministra obrony Mariusza B\u0142aszczaka ws. obrony powietrznej - przekaza\u0142 w sobot\u0119 doradca prezydenta \u0141ukasz Rzepecki. Jak doda\u0142, dokument &quot;jest analizowany&quot;. - Najwa\u017cniejsze jest to, \u017ceby\u015bmy dzisiaj nie popadali w paranoj\u0119 i nie martwili Polak\u00f3w tym, \u017ce s\u0105 zagro\u017ceni w jaki\u015b spos\u00f3b, bo nie s\u0105 - m\u00f3wi\u0142. W pi\u0105tek Ministerstwo Obrony Narodowej opublikowa\u0142o raport z kontroli funkcjonowania Systemu Obrony Powietrznej RP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjska-rakieta-pod-bydgoszcza-raport-mon-u-prezydenta,nId,6775483", "date_published": "2023-05-13 09:25:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konwencja \"Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131259\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z/000GWKW28R5FO6TP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo z konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131259", "date_published": "2023-05-13 05:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konwencja \"Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131358\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z/000GWKW28R5FO6TP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo z konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131358", "date_published": "2023-05-13 05:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konwencja \"Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131457\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z/000GWKW28R5FO6TP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo z konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131457", "date_published": "2023-05-13 05:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konwencja \"Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131541\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z/000GWKW28R5FO6TP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo z konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131541", "date_published": "2023-05-13 05:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konwencja \"Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131652\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z/000GWKW28R5FO6TP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo z konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131652", "date_published": "2023-05-13 05:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konwencja \"Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\". Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131752\"><img align=\"left\" alt=\"Konwencja &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z/000GWKW28R5FO6TP-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo z konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/na-zywo-konwencja-programowy-ul-prawa-i-sprawiedliwosci-relacja-na-z,nzId,4184,akt,131752", "date_published": "2023-05-13 05:16:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]