[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indie \u017c\u0105daj\u0105 zwrotu kolonialnych skarb\u00f3w. Na li\u015bcie s\u0142ynny diament Koh-i-Noor", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/5/da9f03170f9ca5-948-568-285-30-1400-840.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolonialna przesz\u0142o\u015b\u0107 daje o sobie zna\u0107. Indie przygotowuj\u0105 kampani\u0119 dyplomatyczn\u0105 w celu odzyskania tysi\u0119cy skarb\u00f3w wywiezionych do Wielkiej Brytanii czasach kolonialnych. Chodzi m.in. diament Koh-i-Noor zdobi\u0105cy brytyjsk\u0105 koron\u0119 - poda\u0142 w sobot\u0119 dziennik \"Daily Telegraph\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indie-zadaja-zwrotu-kolonialnych-skarbow-Na-liscie-slynny-diament-Koh-i-Noor-8539628.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 17:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moulin Rouge przegra\u0142o z ekologami. Znikn\u0119\u0142a tancerka z pytonami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/62dfef5d908e3e-948-568-0-22-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kankana z Moulin Rouge kojarzy chyba ka\u017cdy. S\u0142ynny paryski kabaret w efekcie presji organizacji obrony praw zwierz\u0105t zaprzesta\u0142 wykorzystywania w\u0119\u017cy podczas swoich przedstawie\u0144 \u2013 podano w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moulin-Rouge-przegralo-z-ekologami-Zniknela-tancerka-z-pytonami-8537850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nazistowska kolekcja bi\u017cuterii trafi na aukcj\u0119. Christie's: nie mo\u017cemy wymaza\u0107 historii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/d59683e0f467a4-948-568-373-0-1169-701.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 z 700 cz\u0119\u015bci kolekcja bi\u017cuterii zmar\u0142ej austriackiej miliarderki Heidi Horten, wdowy po nazi\u015bcie - najwi\u0119kszy tego rodzaju zbi\u00f3r na \u015bwiecie -  zostanie wystawiona na aukcj\u0119 i mo\u017ce zosta\u0107 kupiona za ponad 150 milion\u00f3w dolar\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 zysk\u00f3w ma trafi\u0107 do organizacji \u017cydowskich - poinformowali w poniedzia\u0142ek przedstawiciele londy\u0144skiego domu aukcyjnego Christie's.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nazistowska-kolekcja-bizuterii-trafi-na-aukcje-Christie-s-nie-mozemy-wymazac-historii-8536282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 17:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjczyk hakowa\u0142 konta znanych os\u00f3b na Twitterze. Kara moze go zaskoczy\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/d4696337d9b851-948-567-0-25-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />23-letni Brytyjczyk jest oskar\u017cony o hakowanie kont na Twitterze i inne przest\u0119pstwa cybernetyczne; w\u0142amywa\u0142 si\u0119 na konta prezydent\u00f3w USA i innych znanych os\u00f3b - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 zajmuj\u0105cy si\u0119 nowoczesnymi technologiami portal The Record. Grozi mu kara... 77 lat wi\u0119zienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczyk-hakowal-konta-znanych-osob-na-Twitterze-Kara-moze-go-zaskoczyc-8537720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hydrosommelier - w luksusowych restauracjach doradzi w kwestii wody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/80046ca20aea6c-948-568-0-124-1765-1059.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W dobie, kiedy woda staje si\u0119 zasobem coraz dro\u017cszym i deficytowym, w najbardziej ekskluzywnych hiszpa\u0144skich restauracjach jest traktowana i serwowana jak wino. R\u00f3\u017cne rodzaje wody proponuj\u0105 i serwuj\u0105 nieliczni dot\u0105d specjali\u015bci - hydrosommelierzy. To zaw\u00f3d do tej pory niezrozumia\u0142y, ale znajduj\u0105cy miejsce w najdro\u017cszych restauracjach - oceni\u0142 \u201eEl Pais\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hydrosommelier-w-luksusowych-restauracjach-doradzi-w-kwestii-wody-8535563.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Scenarzy\u015bci w USA chc\u0105 zarabia\u0107 wi\u0119cej. Popiera ich Stowarzyszenie Filmowc\u00f3w Polskich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/6/20d9ca5329f1a3-948-568-0-70-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stowarzyszenie Filmowc\u00f3w Polskich solidaryzuje si\u0119 z Writers Guild of America (WGA). Chodzi o podniesienie jako\u015bci warunk\u00f3w pracy, a tak\u017ce o uregulowanie sposob\u00f3w korzystania ze sztucznej inteligencji w ich tw\u00f3rczej pracy, a tak\u017ce o podwy\u017ck\u0119 p\u0142ac minimalnych - podkre\u015blono.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scenarzysci-w-USA-chca-zarabiac-wiecej-Popiera-ich-Stowarzyszenie-Filmowcow-Polskich-8538500.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biznesmen Ryszard S. pozostanie w areszcie. S\u0105d odrzuci\u0142 za\u017calenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/a02597680f0e5a-948-568-0-34-1730-1037.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biznesmen zwi\u0105zany z bran\u017c\u0105 hotelarsk\u0105 Ryszarda S. pozostanie w areszcie - \u015bwidnicki s\u0105d odrzuci\u0142 we wtorek za\u017calenie na zastosowanie tego \u015brodka zapobiegawczego. Przedsi\u0119biorca jest podejrzanym w \u015bledztwie dot. nieprawid\u0142owo\u015bci przy budowie hotelu w Dusznikach-Zdroju. Aresztowanym w tej sprawie jest r\u00f3wnie\u017c burmistrz Dusznik-Zdroju Piotr L.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biznesmen-Ryszard-S-pozostanie-w-areszcie-Sad-odrzucil-zazalenie-8536810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "E-handel pobi\u0142 stacjonarny. Pierwsza taka chwila w Holandii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/c071b552e3f243-948-567-5-15-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba sklep\u00f3w internetowych w Holandii po raz pierwszy przekroczy\u0142a liczb\u0119 sklep\u00f3w stacjonarnych, poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Holenderski Urz\u0105d Statystyczny (CBS). Liczba sklep\u00f3w fizycznych spad\u0142a do 82,1 tys., natomiast liczba internetowych wzros\u0142a do 84 tys.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-handel-pobil-stacjonarny-Pierwsza-taka-chwila-w-Holandii-8537483.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "500+ to nie koniec. Szyd\u0142o: Chcemy wprowadza\u0107 nowe rozwi\u0105zania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/046efd5d7133fa-948-568-0-57-2088-1252.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto rozmawia\u0107 o przysz\u0142o\u015bci 500 plus, bo ten program da\u0142 poczucie godno\u015bci polskim rodzinom - powiedzia\u0142a w sobot\u0119 na konwencji PiS by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o. \"Chcemy te\u017c wprowadza\u0107 nowe rozwi\u0105zania\" - zadeklarowa\u0142a. Premier Morawiecki przyzna\u0142 z kolei, \u017ce demografia jest wielkim problemem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-to-nie-koniec-Szydlo-Chcemy-wprowadzac-nowe-rozwiazania-8539601.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Br\u0105zy z Beninu trafi\u0105 w prywatne r\u0119ce. Niemiecki zwrot ko\u0144czy si\u0119 \"fiaskiem\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/7368f3ed69fffc-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niegdy\u015b skradzione tzw. br\u0105zy z Beninu po przekazaniu przez szefow\u0105 MSZ Niemiec Annalen\u0119 Baerbock mia\u0142y by\u0107 publicznie wystawiane w Nigerii. Teraz jednak prezydent Nigerii zapowiedzia\u0142, \u017ce rze\u017aby zostan\u0105 przekazane g\u0142owie dawnej rodziny kr\u00f3lewskiej Beninu, do prywatnej kolekcji. Niekt\u00f3rzy komentatorzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce \"pospieszny zwrot\" ko\u0144czy si\u0119 \"fiaskiem\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brazy-z-Beninu-trafia-w-prywatne-rece-Niemiecki-zwrot-konczy-sie-fiaskiem-8537129.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ug publiczny spada. \"W tym roku wyniesie 47-48 proc. PKB\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/1704ea2aab9c08-948-568-0-10-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W relacji do PKB d\u0142ug publiczny spada - w tym roku wyniesie 47-48 proc. PKB - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w sobot\u0119 podczas konwencji PiS. \u015arednia unijna wynosi grubo ponad 75 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlug-publiczny-spada-Morawiecki-W-tym-roku-wyniesie-47-48-proc-PKB-8539582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 11:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Morawiecki: Chcemy jak najmocniejszego wzrostu wynagrodze\u0144. Dalej b\u0119dziemy upraszcza\u0107 podatki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/40d378be1d0050-948-568-0-12-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy, \u017ceby trend wzrostu wynagrodze\u0144 by\u0142 jak najmocniejszy - poinformowa\u0142 w trakcie konwencji programowej Prawa i Sprawiedliwo\u015bci premier Mateusz Morawiecki. \"Dalej upro\u015bcimy podatki\" - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Chcemy-jak-najmocniejszego-wzrostu-wynagrodzen-8539566.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemiecki MON zapowiada pakiet zbrojeniowy dla Ukrainy o warto\u015bci 2,7 mld euro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/020c069aebaf84-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Niemiec chce zwi\u0119kszy\u0107 zaanga\u017cowanie w pomoc Ukrainie i zapowiedzia\u0142 pakiet zbrojeniowy o warto\u015bci 2,7 mld euro. Na front ma trafi\u0107 m.in. 20 kolejnych transporter\u00f3w opancerzonych Marder, 30 czo\u0142g\u00f3w Leopard 1 oraz cztery systemy obrony przeciwlotniczej Iris T - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 ministerstwo obrony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-MON-zapowiada-pakiet-zbrojeniowy-dla-Ukrainy-o-wartosci-2-7-mld-euro-8539561.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 11:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ani dnia d\u0142u\u017cej - Polacy przechodz\u0105 na emerytur\u0119 \"jak w zegarku\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/ff20493a0659ae-948-568-0-48-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych nie pozostawiaj\u0105 z\u0142udze\u0144: w 2022 r. a\u017c 70,3 proc. uprawnionym ZUS przyzna\u0142 emerytur\u0119 w dniu, w kt\u00f3rym osi\u0105gn\u0119li wiek emerytalny - informuje\u00a0Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ani-dnia-dluzej-Polacy-przechodza-na-emeryture-jak-w-zegarku-8537255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Naprawa telefonu kosztowa\u0142a w\u0142a\u015bcicielk\u0119 400 tys. z\u0142. Zosta\u0142a oszukana", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/3/a3f314887864b6-948-568-0-0-3167-1900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u015b dzie\u0144 bez telefonu, to \"jak bez r\u0119ki\", szczeg\u00f3lnie na wakacjach. Kobieta, kt\u00f3ra zg\u0142osi\u0142a si\u0119 na komend\u0119 policji w Nysie w trakcie wakacji odda\u0142a telefon do naprawy. Nieznani sprawcy podj\u0119li z konta 87 tys. euro - poinformowa\u0142a KP Policji w Nysie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Naprawa-telefonu-kosztowala-wlascicielke-400-tys-zl-Zostala-oszukana-8537471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszukiwa\u0142a przy wynajmie mieszkania. Mo\u017ce trafi\u0107 \"za kraty\" na d\u0142ugie lata", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/b2b5a5a98c4b32-948-568-2-15-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oferuj\u0105c mieszkanie do wynaj\u0119cia w atrakcyjnej lokalizacji, 33-latka z M\u0142awy pobiera\u0142a kaucj\u0119 i czynsz, po czym zrywa\u0142a kontakt. W ci\u0105gu dw\u00f3ch miesi\u0119cy oszuka\u0142a w ten spos\u00f3b trzy osoby. Pokrzywdzonych os\u00f3b mo\u017ce by\u0107 jednak wi\u0119cej. Kobiecie przedstawiono zarzuty. Grozi jej do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszukiwala-przy-wynajmie-mieszkania-Moze-trafic-za-kraty-na-dlugie-lata-8538253.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adze Corleone domagaj\u0105 si\u0119, by syn by\u0142ego szefa cosa nostra opu\u015bci\u0142 miejscowo\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/b9cc5b418de734-945-560-0-80-2294-1376.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chyba \u017cadne inne miasteczko na \u015bwiecie nie kojarzy si\u0119 bardziej z mafi\u0105 ni\u017c sycylijskie Corleone. W\u0142adze miejscowo\u015bci po\u0142o\u017conej nieopodal Palermo za\u017c\u0105da\u0142y, by opu\u015bci\u0142 j\u0105 jak najszybciej syn zmar\u0142ego szefa tamtejszej mafii, cosa nostra Toto Riiny, Giuseppe Salvatore. Ten za\u015b d\u0142ugo nie zagrza\u0142 miejsca, poniewa\u017c do miasteczka powr\u00f3ci\u0142 na pocz\u0105tku kwietnia po wyj\u015bciu z wi\u0119zienia i odbyciu kary w postaci prac spo\u0142ecznych pod nadzorem w innej cz\u0119\u015bci W\u0142och.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wladze-Corleone-domagaja-sie-by-syn-bylego-szefa-cosa-nostra-opuscil-miejscowosc-8537114.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Loty z Wroc\u0142awia do Hiszpanii. Wizz Air uruchomi jesieni\u0105 dwa nowe po\u0142\u0105czenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/a/1354a37ec94068-945-567-29-117-3830-2298.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hiszpania to niezwykle popularny kierunek z Wroc\u0142awia, dlatego te\u017c Wizz Air jesieni\u0105 uruchomi dwa nowe kierunki z wroc\u0142awskiego lotniska. Pasa\u017cerowie b\u0119d\u0105 mogli polecie\u0107 do Walencji i Malagi. Rejsy dla ka\u017cdego kierunku b\u0119d\u0105 odbywa\u0107 si\u0119 trzy razy w tygodniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Loty-z-Wroclawia-do-Hiszpanii-Wizz-Air-uruchomi-jesienia-dwa-nowe-polaczenia-8537783.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wersja ChatGPT? Naukowcy zapraszaj\u0105 do wsp\u00f3\u0142pracy przy tworzeniu polskiego bota", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/61ff09ec96ca55-948-568-0-87-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy nie g\u0119si i sw\u00f3j... ChatGPT maj\u0105. Wroc\u0142awscy badacze pracuj\u0105 nad polskim odpowiednikiem ChatuGPT - apeluj\u0105 o to, by w ramach rozm\u00f3w z ChatemGPT korzysta\u0107 z przygotowanego przez nich polskiego okienka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wersja-ChatGPT-Naukowcy-zapraszaja-do-wspolpracy-przy-tworzeniu-polskiego-bota-8539454.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejskie magazyny gazu mog\u0105 by\u0107 niemal pe\u0142ne jeszcze przed pa\u017adziernikiem 2023 r.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/e2e4aa234041e7-948-568-17-40-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szok energetyczny wywo\u0142any wojn\u0105 w Ukrainie przemodelowa\u0142 \u015bwiatowe rynki energii. Europa zosta\u0142a odci\u0119ta od taniego rosyjskiego gazu i musia\u0142a znale\u017a\u0107 alternatywne kierunki importu. Czy uda si\u0119 zape\u0142ni\u0107 magazyny przed kolejnym sezonem grzewczym? Eksperci Polskiego Instytutu Ekonomicznego nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejskie-magazyny-gazu-moga-byc-niemal-pelne-jeszcze-przed-pazdziernikiem-2023-r-8539497.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 07:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podr\u00f3\u017c za\u00a0jeden u\u015bmiech, czyli tanie podr\u00f3\u017cowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/549958936b8b3f-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lot za kilka z\u0142otych, podr\u00f3\u017c na ko\u0142ach za kilkana\u015bcie \u2013 oto propozycje naszych dzisiejszych go\u015bci. Jak skorzysta\u0107 z tej oferty?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podroz-za-jeden-usmiech-czyli-tanie-podrozowanie-8539028.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadek przyznany dwa razy. S\u0105d Najwy\u017cszy uchyli\u0142 wyrok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/13c3ff82709984-945-560-0-132-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d w Bi\u0142goraju w odst\u0119pie 11 lat dwa razy orzek\u0142 o nabyciu tego samego spadku. Ten drugi wyrok uchyli\u0142 w\u0142a\u015bnie S\u0105d Najwy\u017cszy uznaj\u0105c, \u017ce naruszono prawo do dziedziczenia. Orzeczenie SN zapad\u0142o po interwencji Prokuratora Generalnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadek-przyznany-dwa-razy-Sad-Najwyzszy-uchylil-wyrok-8536413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy chc\u0105 pracy zdalnej, ale b\u0119dzie ona \"dost\u0119pna dla nielicznych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/9343807b61d717-948-568-0-220-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />70 proc. kandydat\u00f3w poszukuje pracy zdalnej, a praca hybrydowa mo\u017ce by\u0107 z\u0142otym konsensusem - przekaza\u0142 Executive Director, kieruj\u0105cy warszawskim biurem PageGroup Pawe\u0142 Wierzbicki. Jednak prezes ZPP Cezary Ka\u017amierczak tonuje nastroje i zaznacza, \u017ce b\u0119dzie ona dost\u0119pna dla nielicznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracownicy-chca-pracy-zdalnej-ale-bedzie-ona-dostepna-dla-nielicznych-8539462.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 06:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Haczyk\" przy zakupie domu z fotowoltaik\u0105. Nie b\u0119dzie darmowego pr\u0105du?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/456e736b4c2a49-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czasem w\u0142a\u015bciciel sprzedawanego domu z\nfotowoltaik\u0105 ma nadwy\u017ck\u0119 pr\u0105du. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl wyja\u015bniaj\u0105,\nczy \u201eprzechodzi\u201d ona na nowego w\u0142a\u015bciciela. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Haczyk-przy-zakupie-domu-z-fotowoltaika-Nie-bedzie-darmowego-pradu-8534306.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska sp\u00f3\u0142ka liderem rynku zielonych metali? Elemental ma ambitne plany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/5/b1cb648e1af42b-945-560-12-64-981-588.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa Elemental Holding planuje stworzy\u0107\u00a0polskiego championa na globalnym rynku zielonych metali. W tym celu zainwestuje w\u00a0ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat oko\u0142o 350 mln euro w\u00a0budow\u0119 pot\u0119\u017cnego kompleksu metalurgicznego w\u00a0Zawierciu,...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elemental-ma-ambitne-plany-Chce-byc-liderem-rynku-zielonych-metali-8537135.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Show Glapi\u0144skiego, inflacja w USA i lawinowy wzrost liczby bankructw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/ca67f5557e820a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy pe\u0142ny pomaj\u00f3wkowy tydzie\u0144 si\u0119 ko\u0144czy. Rynki rozp\u0119dzone w poprzednim tygodniu dostarczy\u0142y nowych danych. W Polsce wszyscy z niecierpliwo\u015bci\u0105 czekali na decyzj\u0119 Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, cho\u0107 gdy nadesz\u0142a, nikogo nie zaskoczy\u0142a. Na \u015bwiecie inwestorzy skierowali swoje oczy ku inflacji w USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Show-Glapinskiego-inflacja-w-USA-i-lawinowy-wzrost-liczby-bankructw-8538603.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cne zmiany dla firm rodzinnych. Nowe przepisy u\u0142atwi\u0105 proces sukcesji przedsi\u0119biorstw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/97b47ae63d2426-948-567-47-0-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ustawa o\u00a0fundacji rodzinnej zacznie dzia\u0142a\u0107 22 maja, po trzech miesi\u0105cach od publikacji w\u00a0Dzienniku Ustaw i\u00a0ponad dw\u00f3ch latach od powstania jej projektu. Nowe przepisy maj\u0105 zapobiec dezintegracji maj\u0105tku zgromadzonego...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wazne-zmiany-dla-firm-rodzinnych-Nowe-przepisy-ulatwia-proces-sukcesji-przedsiebiorstw-8536346.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "General Motors wycofuje prawie milion pojazd\u00f3w. Usterka jest powa\u017cna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/993dc947a25970-948-567-255-127-1020-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z ameryka\u0144skiego rynku zniknie prawie milion samochod\u00f3w wyprodukowanych przez General Motors. Powodem jest powa\u017cna usterka - nape\u0142niacz poduszki powietrznej kierowcy mo\u017ce ulec eksplozji podczas u\u017cycia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/General-Motors-wycofuje-prawie-milion-pojazdow-Usterka-jest-powazna-8539437.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-05-13 01:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]