[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Toksyczne miejsce pracy. Jak skutecznie walczy\u0107 z uprzedzeniami, stereotypami, tyrani\u0105 czy mobbingiem?\" [RECENZJA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sEVktkuTURBXy8zZTY0Y2Y2YS1mOWJhLTRjMzktYjY4ZC1lODVjZjZhM2Y5YmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod koniec ubieg\u0142ej dekady w redakcji, z kt\u00f3r\u0105 by\u0142em w\u00f3wczas zwi\u0105zany, og\u0142osili\u015bmy akcj\u0119: \u201ePrzemoc w pracy\u201d. Chcieli\u015bmy, by czytelnicy podzielili si\u0119 do\u015bwiadczeniami. Odzew by\u0142 ogromny \u2013 akcja pokaza\u0142a, \u017ce Polkom oraz Polakom nie jest dobrze w ich miejscach zatrudnienia, gdzie co dnia sp\u0119dzaj\u0105 d\u0142ugie godziny.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8714229,toksyczne-miejsce-pracy-jak-skutecznie-walczyc-z-uprzedzeniami-stereotypami-tyrania-czy-mobbingiem.html", "date_published": "2023-05-13 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy to koniec kryzysu Po\u0142udnia? W\u0142ochy, Hiszpania i Grecja powoli wychodz\u0105 na prost\u0105 [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystko wskazuje na to, \u017ce W\u0142ochy, Hiszpania i Grecja powoli wychodz\u0105 z trwaj\u0105cego ponad dekad\u0119 kryzysu gospodarczo-politycznego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714172,czy-to-koniec-kryzysu-poludnia-wlochy-hiszpania-i-grecja-powoli-wychodza-na-prosta-opinia.html", "date_published": "2023-05-13 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rok znowu 1989, ale jakby lepszy [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ki2ktkuTURBXy8yYTQxMjIwNy04MWY5LTRmMjctYTYyNS1jNjhlNTg2YmQxMDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Marsz 4 czerwca sta\u0142 si\u0119 zagadnieniem dziel\u0105cym opozycj\u0119, a u\u0142atwiaj\u0105cym \u017cycie dziennikarzom od polityki: oto wystarczy zapyta\u0107, czy pan/pani idzie i na co 4 czerwca, a ju\u017c mamy chlupot w szklance wody. Ten idzie w t\u0119 niedziel\u0119 do pracy, tamten z Tuskiem, ale bez przyjemno\u015bci, a kiedy kto\u015b deklaruje cwa\u0142 z przyjemno\u015bci\u0105, mo\u017cna chytrze dopyta\u0107: \u201eA co pan my\u015bli o (przyk\u0142adowo) Ho\u0142owni, kt\u00f3ry idzie w inn\u0105 stron\u0119?\u201d, by uzyska\u0107 po\u017c\u0105dan\u0105 w mediach uszczypliwo\u015b\u0107 w temacie opozycji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714225,rok-znowu-1989-ale-jakby-lepszy-opinia.html", "date_published": "2023-05-13 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System bankowy jest bardziej nara\u017cony na wstrz\u0105sy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4yWktkuTURBXy80MjdkMWJiNS03M2NjLTRlZDItOTY5Zi1mOTI3MmJiZTRlZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ostatnie problemy bank\u00f3w na nowo wzbudzi\u0142y zaniepokojenie stabilno\u015bci\u0105 ca\u0142ego sektora. D\u017awignia finansowa \u2013 stosunek warto\u015bci aktyw\u00f3w do kapita\u0142u w\u0142asnego \u2013 to jedna z miar, kt\u00f3rej bacznie przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 instytucje nadzoru. Im jest wy\u017csza, tym w wi\u0119kszym stopniu aktywa finansowane s\u0105 d\u0142ugiem. To z kolei mo\u017ce oznacza\u0107, \u017ce ca\u0142y system bankowy jest bardziej nara\u017cony na wstrz\u0105sy. St\u0105d rozmaite wymogi kapita\u0142owe i ograniczenia d\u017awigni finansowej zawarte m.in. w reformach regulacyjnych Bazylea III.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8714221,system-bankowy-jest-bardziej-narazony-na-wstrzasy.html", "date_published": "2023-05-13 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Urz\u0105dzanie si\u0119 w niepewno\u015bci. Jaka b\u0119dzie przysz\u0142o\u015b\u0107 dla m\u0142odych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiejsi m\u0142odzi ludzie wyznaj\u0105 zasad\u0119, \u017ce nie wiadomo, jaka b\u0119dzie przysz\u0142o\u015b\u0107, ale oni si\u0119 jako\u015b dostosuj\u0105, bo maj\u0105 mo\u017cliwo\u015bci. Ot\u00f3\u017c niekoniecznie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8714185,urzadzanie-sie-w-niepewnosci-jaka-bedzie-przyszlosc-dla-mlodych.html", "date_published": "2023-05-13 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demograf: Za 40 lat bia\u0142e brytyjskie dzieci b\u0119d\u0105 w szko\u0142ach malej\u0105c\u0105 mniejszo\u015bci\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m6KktkuTURBXy8wOThiNDJhNy1hZDZiLTQ2MTctOWU4OS1iOTg1NzFhMzEyYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za 40 lat bia\u0142e brytyjskie dzieci b\u0119d\u0105 malej\u0105c\u0105 mniejszo\u015bci\u0105 w brytyjskich szko\u0142ach, podobnie jak biali Brytyjczycy w du\u017cych miastach - uwa\u017ca Paul Morland, demograf z Uniwersytetu Oksfordzkiego, kt\u00f3rego cytuje w sobot\u0119 dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8714875,w-brytania-demograf-za-40-lat-biale-brytyjskie-dzieci-beda-w-szkolach-malejaca-mniejszoscia.html", "date_published": "2023-05-13 17:18:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Barwnik, kt\u00f3ry nie k\u0142amie [EUREKA! DGP]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/in_ktkuTURBXy81MDYxNWFlNi0xNDA0LTRiOTctODljMi05ZjMwMzA0YTg3NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy z UJ opracowali barwniki, kt\u00f3re mo\u017cna \u0142atwo i celnie \u201eprzyczepi\u0107\u201d do substancji, kt\u00f3r\u0105 chcemy \u015bledzi\u0107 w organizmie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8714181,barwnik-ktory-nie-klamie-eureka-dgp.html", "date_published": "2023-05-13 15:59:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Warunki rozwoju i dorastania dzieci s\u0105 teraz znacznie bardziej wymagaj\u0105ce\" [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/riDktkuTURBXy8yM2QxMGUxYi05YjI5LTRlYWQtOWE3Mi05YjA1NzIyNTIxYmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017baden z lek\u00f3w stosowanych w psychiatrii nie leczy przyczyn zaburze\u0144. \u017baden. S\u0105 to \u015brodki dzia\u0142aj\u0105ce tylko na objawy, z lepszymi lub gorszymi efektami. Firma farmaceutyczna jest zainteresowana zademonstrowaniem, \u017ce jej preparat dzia\u0142a, a nie badaniem, jak go bezpiecznie odstawi\u0107 i kiedy - m\u00f3wi Jacek D\u0119biec lekarz psychiatra, neurobiolog, terapeuta. Profesor na Wydziale Psychiatrii Uniwersytetu Michigan.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8714209,warunki-rozwoju-i-dorastania-dzieci-sa-teraz-znacznie-bardziej-wymagajace-wywiad.html", "date_published": "2023-05-13 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System z Bretton Woods wci\u0105\u017c \u017cywy. Jego skutki widzimy do dzi\u015b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g5JktkuTURBXy9kMTUzNTQzYy1jMzM2LTQ3ODMtYjc3NS0xOWFhODI4YWMzZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chocia\u017c system z Bretton Woods upad\u0142 w 1971 r., jego skutki wci\u0105\u017c mo\u017cemy obserwowa\u0107 w gospodarce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8713998,system-wciaz-zywy.html", "date_published": "2023-05-13 13:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indie za\u017c\u0105daj\u0105 od Wielkiej Brytanii zwrotu artefakt\u00f3w wywiezionych w czasach kolonialnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy83MzUwODAxZi04N2RmLTQwNGEtYWIwYy0xOTEwODM2NzVlNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Indie przygotowuj\u0105 kampani\u0119 dyplomatyczn\u0105, kt\u00f3rej celem jest odzyskanie i sprowadzenie do kraju tysi\u0119cy artefakt\u00f3w wywiezionych do Wielkiej Brytanii czasach kolonialnych, w tym diamentu Koh-i-Noor - poda\u0142 w sobot\u0119 dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714851,indie-zazadaja-od-wielkiej-brytanii-zwrotu-artefaktow-wywiezionych-w-czasach-kolonialnych.html", "date_published": "2023-05-13 13:50:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarzasty: Apelujemy o natychmiastowe zwo\u0142anie RBN i informacj\u0119 o zabezpieczeniu granic", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YE_ktkuTURBXy8yZTY4YzZlYy01OTBjLTQ2NTMtODkxYi02NzQ3OGE4YTc0MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O natychmiastowe zwo\u0142anie Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i natychmiastow\u0105 informacj\u0119 dla spo\u0142ecze\u0144stwa, jak wygl\u0105da prawda, je\u017celi chodzi o zabezpieczenia granic kraju - zaapelowa\u0142 w sobot\u0119 do rz\u0105dz\u0105cych wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714842,czarzasty-apelujemy-o-natychmiastowe-zwolanie-rbn-i-informacje-o-zabezpieczeniu-granic.html", "date_published": "2023-05-13 13:04:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski w Rzymie: Kluczem do naszego sukcesu na polu bitwy jest szybkie otrzymanie koniecznej pomocy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4aEktkuTURBXy8zMDkyZGZiZi1jNGQ5LTRhZGEtOGU1Zi05ODY5NzhkYWIxNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymr Ze\u0142enski, kt\u00f3ry przebywa w sobot\u0119 w Rzymie, podkre\u015bli\u0142 na komunikatorze Telegram, \u017ce W\u0142ochy &quot;stoj\u0105 po w\u0142a\u015bciwej stronie&quot; w tej wojnie. Zaznaczy\u0142 zarazem, \u017ce kluczem do sukcesu jego kraju na polu bitwy jest szybkie otrzymanie koniecznej pomocy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8714841,zelenski-w-rzymie-kluczem-do-naszego-sukcesu-na-polu-bitwy-jest-szybkie-otrzymanie-koniecznej-pomocy.html", "date_published": "2023-05-13 13:02:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zaspokaja\u0107 potrzeby mieszkaniowe?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8L7ktkuTURBXy9iODkyZGI0YS1iZWEwLTRmZTAtODc3Mi0wMTdkMzZhMjU4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nabywanie nieruchomo\u015bci jest istotnym czynnikiem w procesie akumulacji kapita\u0142u i w d\u0142ugim okresie przyczynia si\u0119 do rozwoju rynku pracy oraz wzrostu gospodarczego. Nabywcy nieruchomo\u015bci zadaj\u0105 sobie niejednokrotnie pytanie, w jaki spos\u00f3b zaspokoi\u0107 swoje potrzeby mieszkaniowe oraz z jakimi zagro\u017ceniami wi\u0105\u017c\u0105 si\u0119 te rozwi\u0105zania.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8711098,jak-zaspokajac-potrzeby-mieszkaniowe.html", "date_published": "2023-05-13 13:00:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czarzasty: Jeste\u015bmy gotowi, by z partnerami na opozycji wygra\u0107 te wybory", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sIoktkuTURBXy8yZjhhNTkwZC1kNDFmLTQ5ZmItYWJmOC0xYjBlMjNlNGZhYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142odzimierz Czarzasty podkre\u015bli\u0142, \u017ce Nowa Lewica jest zjednoczona i gotowa, by z partnerami na opozycji wygra\u0107 najbli\u017csze wybory parlamentarne. \u201eNie jeste\u015bmy zarozumiali, ani aroganccy, dlatego b\u0119dziemy uczestniczy\u0107 we wszystkich wydarzeniach partii opozycyjnych&quot; - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714840,czarzasty-jestesmy-gotowi-by-z-partnerami-na-opozycji-wygrac-te-wybory.html", "date_published": "2023-05-13 12:33:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski: W ci\u0105gu 8 lat mo\u017cemy doj\u015b\u0107 do poziomu zamo\u017cno\u015bci Hiszpanii, a mo\u017ce i W\u0142och", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Gr4ktkuTURBXy85M2IzN2ZmYi0yNjIwLTQwYjQtOGE1Yy03MjJmOWMwMDA1YWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W ci\u0105gu kolejnych o\u015bmiu lat, z ca\u0142\u0105 pewno\u015bci\u0105, mo\u017cemy doj\u015b\u0107 do poziomu zamo\u017cno\u015bci Hiszpanii, a mo\u017ce i W\u0142och, a nawet Francji - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 podczas konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\u201d, prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8714837,kaczynski-w-ciagu-8-lat-mozemy-dojsc-do-poziomu-zamoznosci-hiszpanii-a-moze-i-wloch.html", "date_published": "2023-05-13 11:11:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Chcemy, aby trend wzrostu wynagrodze\u0144 Polak\u00f3w by\u0142 jak najmocniejszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZiHktkuTURBXy84YTYwNGY3Ny02YmVmLTRjZDctOGM2Yi0yOGRlYmJiN2U0ZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy, \u017ceby trend wzrostu wynagrodze\u0144 Polak\u00f3w by\u0142 jak najmocniejszy; wiemy, jak to zrobi\u0107 m.in. poprzez przyci\u0105ganie nowych inwestycji wysoko zaawansowanych technicznie - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 premier Mateusz Morawiecki w Warszawie podczas konwencji &quot;Programowy Ul Prawa i Sprawiedliwo\u015bci\u201d.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8714835,morawiecki-chcemy-aby-trend-wzrostu-wynagrodzen-polakow-byl-jak-najmocniejszy.html", "date_published": "2023-05-13 10:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0119gry: Chcemy unikn\u0105\u0107 sytuacji, w kt\u00f3rej UE stanie si\u0119 blokiem antychi\u0144skim", "description": "", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8714834,wegry-chcemy-uniknac-sytuacji-w-ktorej-ue-stanie-sie-blokiem-antychinskim.html", "date_published": "2023-05-13 10:47:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki MON zapowiedzia\u0142 pakiet zbrojeniowy dla Ukrainy o warto\u015bci 2,7 mld euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Niemiec zapowiedzia\u0142 pakiet zbrojeniowy dla Ukrainy o warto\u015bci 2,7 mld euro, kt\u00f3ry obejmuje m.in. 20 kolejnych transporter\u00f3w opancerzonych Marder, 30 czo\u0142g\u00f3w Leopard 1 oraz cztery systemy obrony przeciwlotniczej Iris T - poinformowa\u0142o w sobot\u0119 ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714832,niemiecki-mon-zapowiedzial-pakiet-zbrojeniowy-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-05-13 10:31:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Londyn: Rosji dotkliwie brakuje wiarygodnych jednostek bojowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3OpktkuTURBXy9iYjRiNDU2Yi0wZWVkLTQyMmQtOGY3My0yZmQ1Y2VlMGJjYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozmieszczenie przez Rosj\u0119 w sektorze Bachmutu niedawno utworzonej formacji, kt\u00f3rej zarzuca si\u0119 s\u0142abe morale i ograniczon\u0105 skuteczno\u015b\u0107 bojow\u0105, podkre\u015bla dotkliwy brak wiarygodnych jednostek bojowych - przekaza\u0142o w sobot\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8714820,londyn-rosji-dotkliwie-brakuje-wiarygodnych-jednostek-bojowych.html", "date_published": "2023-05-13 08:26:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "General Motors wycofuje prawie milion pojazd\u00f3w. Pow\u00f3d? Usterka poduszki powietrznej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Cy4ktkuTURBXy9mYzMxMGIzYi04NmEwLTQ2NDQtYjMwOC02OTEzOTgwNjBjN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski producent samochod\u00f3w General Motors poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce wycofa z rynku prawie milion pojazd\u00f3w w Stanach Zjednoczonych, gdy\u017c nape\u0142niacz poduszki powietrznej kierowcy mo\u017ce ulec eksplozji podczas u\u017cycia.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/aktualnosci/artykuly/8714816,general-motors-wycofuje-prawie-milion-pojazdow-powod-usterka-poduszki-powietrznej.html", "date_published": "2023-05-13 08:09:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powstaje polski odpowiednik ChatGPT. Naukowcy zapraszaj\u0105 do wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wroc\u0142awscy badacze pracuj\u0105 nad polskim odpowiednikiem ChatuGPT. Aby go jednak opracowa\u0107, potrzebuj\u0105 jak najwi\u0119cej danych o tym, jak wygl\u0105daj\u0105 rozmowy Polak\u00f3w ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. Dlatego apeluj\u0105 o to, by w ramach rozm\u00f3w z ChatemGPT korzysta\u0107 z przygotowanego przez nich polskiego okienka.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8714814,powstaje-polski-odpowiednik-chatgpt-naukowcy-zapraszaja-do-wspolpracy.html", "date_published": "2023-05-13 07:48:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zdalna tylko dla nielicznych? 70 proc. kandydat\u00f3w chce pracowa\u0107 z domu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4KktkuTURBXy9jMjkxYzkzNi1lMTllLTQ2ZmQtYTgyYS1lYmE4YjM2M2VhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />70 proc. kandydat\u00f3w poszukuje pracy zdalnej, a praca hybrydowa mo\u017ce by\u0107 z\u0142otym konsensusem - przekaza\u0142 Executive Director, kieruj\u0105cy warszawskim biurem PageGroup Pawe\u0142 Wierzbicki, Prezes ZPP Cezary Ka\u017amierczak zaznaczy\u0142 za\u015b, \u017ce b\u0119dzie ona dost\u0119pna dla nielicznych.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8714811,praca-zdalna-tylko-dla-nielicznych-70-proc-kandydatow-chce-pracowac-z-domu.html", "date_published": "2023-05-13 07:40:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144cy odnosz\u0105 sukcesy w rejonie Bachmutu. Czy to ju\u017c kontrofensywa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8DtktkuTURBXy9lNGQ1OGYxMC1mMWRmLTQ3MjEtOGVjZS1lMDY3ZmYxODlhZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod Bachmutem si\u0142y ukrai\u0144skie 12 maja poczyni\u0142y post\u0119py w rejonie po\u0142o\u017conym na p\u00f3\u0142nocny zach\u00f3d od miasta, ale wed\u0142ug przedstawicieli Kijowa i USA wci\u0105\u017c nie jest to planowana kontrofensywa przeciw Rosji - informuje w sobot\u0119 w najnowszej analizie Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8714807,ukraincy-odnosza-sukcesy-w-rejonie-bachmutu-czy-to-juz-kontrofensywa.html", "date_published": "2023-05-13 07:24:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Przepisy ONZ o pracy przymusowej s\u0105 nieskuteczne wobec wykorzystywania Ujgur\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HlRktkuTURBXy9mNmU1MTMzYi1iNWUyLTQzMjItODM5Ni1kNmZkZTcxYTVmOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przepisy Mi\u0119dzynarodowej Organizacji Pracy (MOP), agencji ONZ, w kwestii pracy przymusowej s\u0105 nieefektywne wobec polityki w\u0142adz chi\u0144skich w stosunku do Ujgur\u00f3w - napisa\u0142 portal Politico, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 najnowsze badania dotycz\u0105ce represyjnej polityki Pekinu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8714804,politico-przepisy-onz-o-pracy-przymusowej-sa-nieskuteczne-wobec-wykorzystywania-ujgurow.html", "date_published": "2023-05-13 07:19:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Geografia i polski. Co jeszcze czeka maturzyst\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/btKktkuTURBXy9hODJmYTgzNC03NTQxLTQzNzEtYmY0Yy00MjExNGVkMzU1N2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed nami kolejny tydzie\u0144 zmaga\u0144 z maturami 2023. W kolejnych dniach absolwenci lice\u00f3w i technik\u00f3w zmierz\u0105 si\u0119 m.in. z geografi\u0105 i j\u0119zykiem polskim na poziomie rozszerzonym. Podobnie jak w poprzednich dniach egzaminy b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 w dw\u00f3ch turach \u2013 o 9.00 i 14.00. Co dok\u0142adnie czeka maturzyst\u00f3w od poniedzia\u0142ku?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8714634,matura-2023-geografia-i-polski-co-jeszcze-czeka-maturzystow.html", "date_published": "2023-05-13 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obiekt znad Bia\u0142orusi w polskiej przestrzeni powietrznej. Jest komentarz MON", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IUWktkuTURBXy81YmY5YWJiNC0zMDBmLTQzMmItODk3My1iZjg4YjQ2MWZhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Centrum Operacji Powietrznych odnotowa\u0142o w polskiej przestrzeni powietrznej obiekt, kt\u00f3ry wlecia\u0142 z kierunku Bia\u0142orusi. Prawdopodobnie jest to balon obserwacyjny - informuje w sobot\u0119 rano resort obrony. S\u0142u\u017cby utraci\u0142y kontakt radarowy z obiektem w okolicach Rypina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8714802,obiekt-znad-bialorusi-w-polskiej-przestrzeni-powietrznej-jest-komentarz-mon.html", "date_published": "2023-05-13 06:55:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Europa zd\u0105\u017cy nape\u0142ni\u0107 magazyny gazu przed zim\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EpkktkuTURBXy8yYTY3MWQ4OS04ZWNmLTQ0MmEtOWE4OS1kMzgzMWExOWZiYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE prawdopodobnie osi\u0105gnie nape\u0142nienie magazyn\u00f3w rz\u0119du 90-95 proc. przed pa\u017adziernikiem 2023 r. - ocenili eksperci Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Dodali, \u017ce tempo ich wype\u0142niania przy\u015bpieszy\u0142o na pocz\u0105tku maja br. i wynios\u0142o 60,8 proc., ale poda\u017c surowca w Europie jest niepewna.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8714801,czy-europa-zdazy-napelnic-magazyny-gazu-przed-zima.html", "date_published": "2023-05-13 06:51:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie zn\u00f3w zaatakowali Kij\u00f3w dronami. Wszystkie str\u0105cono", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KcQktkuTURBXy82M2UxYWY3Zi0zZDExLTQ0YjAtYWE0Zi04OTc3NzNiOWY3MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska rosyjskie przeprowadzi\u0142y w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 atak na Kij\u00f3w przy u\u017cyciu dron\u00f3w, wszystkie maszyny zosta\u0142y str\u0105cone - poinformowa\u0142y w sobot\u0119 w\u0142adze ukrai\u0144skiej stolicy. Podkre\u015bli\u0142y, \u017ce by\u0142 to ju\u017c sz\u00f3sty atak z powietrza na Kij\u00f3w od pocz\u0105tku maja tego roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8714799,rosjanie-znow-zaatakowali-kijow-dronami-wszystkie-stracono.html", "date_published": "2023-05-13 06:37:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak rozmawia\u0107 trzeba z psem? Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce rozumie wi\u0119cej, ni\u017c by nam si\u0119 mog\u0142o wydawa\u0107 [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgQktkuTURBXy9kOGU5MGU1ZC0wOGI2LTQ0ODQtOTJkNC00MDlmOTNiYWYzODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Badacze z Uniwersytetu E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd w W\u0119grzech ustalili, \u017ce poza klasycznymi \u201esiad\u201d, \u201edo nogi\u201d czy \u201edaj \u0142ap\u0119\u201d, czworono\u017cni przyjaciele cz\u0142owieka rozumiej\u0105 znacznie wi\u0119cej. Podobnie jak o\u015bmiomiesi\u0119czne niemowl\u0119ta, s\u0105 w stanie zorientowa\u0107 si\u0119, \u017ce grupy cz\u0119sto po\u0142\u0105czonych ze sob\u0105 sylab oznaczaj\u0105 jakie\u015b komunikaty.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8712119,jak-rozmawiac-trzeba-z-psem-zakladajac-ze-rozumie-wiecej-niz-by-nam-sie-moglo-wydawac-badanie.html", "date_published": "2023-05-13 06:11:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najpierw obni\u017cki, a teraz podwy\u017cki. Tesla zmienia ceny aut\u2026 sz\u00f3sty raz od pocz\u0105tku roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vvkktkuTURBXy8xOGMyMjUyNC00NWQwLTQ1ZjAtYmM5YS0zMjNlZDZhOGZkNGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tesla podnios\u0142a ceny swoich pojazd\u00f3w w USA. To ju\u017c trzecia podwy\u017cka w okresie kr\u00f3tszym ni\u017c miesi\u0105c oraz w sumie sz\u00f3sta zmiana cen od pocz\u0105tku roku.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8714457,najpierw-obnizki-a-teraz-podwyzki-tesla-zmienia-ceny-aut-szosty-raz-od-poczatku-roku.html", "date_published": "2023-05-13 06:10:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Norwegia zwi\u0119ksza wydatki na fundusz maj\u0105tkowy. Cel? Ochrona us\u0142ug socjalnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l0BktkuTURBXy9hMjg0Y2ZhMy1lYzIwLTQyMWYtODcxNy0wZGMyOTNmY2NkNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Norwegia planuje zwi\u0119kszy\u0107 wydatki pa\u0144stwowego funduszu maj\u0105tkowego o warto\u015bci 1,4 bln dol., powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na potrzeb\u0119 ochrony us\u0142ug socjalnych, podczas gdy krajowy bank centralny stara si\u0119 okie\u0142zna\u0107 rosn\u0105c\u0105 inflacj\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8714594,norwegia-zwieksza-wydatki-na-fundusz-majatkowy-cel-ochrona-uslug-socjalnych.html", "date_published": "2023-05-13 06:10:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Coraz mniej firm z Wall Street wymaga w pe\u0142ni stacjonarnej pracy w biurze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OkDktkuTURBXy80M2E0YzM1Ni1lOGUwLTQ1MTktODAxOC04NWM5ZTYzNjJlMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz mniej bank\u00f3w wymaga od pracownik\u00f3w przebywania w biurze przez pi\u0119\u0107 dni w tygodniu, pomimo nawo\u0142ywa\u0144 niekt\u00f3rych szef\u00f3w z Wall Street, by znie\u015b\u0107 ustalenia dotycz\u0105ce pracy zdalnej.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8713326,coraz-mniej-firm-z-wall-street-wymaga-w-pelni-stacjonarnej-pracy-w-biurze.html", "date_published": "2023-05-13 06:08:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "By\u0142a szefowa Greenpeace ws. dywersyfikacji gazu: Trzeba by\u0142o s\u0142ucha\u0107 Polski [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pqIktkuTURBXy82YWQ5MDA4NC1lOTU3LTQyOTEtOWVhOS02ZmFkY2QwOTdjZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nale\u017ca\u0142o s\u0142ucha\u0107 Polski, gdy m\u00f3wi\u0142a o potrzebie dywersyfikacji dostaw gazu. Sta\u0142a si\u0119 ona absolutnym priorytetem zar\u00f3wno dla niemieckiego pa\u0144stwa, jak i dla biznesu. Nie bez koszt\u00f3w, ale uda\u0142o si\u0119 radykalnie ograniczy\u0107 zapotrzebowanie na gaz w przemy\u015ble - m\u00f3wi Jennifer Morgan pe\u0142nomocniczka niemieckiego rz\u0105du ds. mi\u0119dzynarodowej polityki klimatycznej, b. szefowa Greenpeace International.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8714213,byla-szefowa-greenpeace-w-sprawie-dywersyfikacji-gazu-trzeba-bylo-sluchac-polski-wywiad.html", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dyskusja zamiast kryszta\u0142owej kuli. Jak Finowie wp\u0142ywaj\u0105 na przysz\u0142o\u015b\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4EMktkuTURBXy80MjgzNGVmYy1lOWRmLTQyZWMtODMwMC03NGNmYTg4NGVlM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fi\u0144ski \u2013 instytucjonalny \u2013 model my\u015blenia o przysz\u0142o\u015bci ponad bie\u017c\u0105cym interesem politycznym rozlewa si\u0119 na Europ\u0119. Mo\u017ce przyda\u0142by si\u0119 i u nas?", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8714201,dyskusja-zamiast-krysztalowej-kuli-jak-finowie-wplywaja-na-przyszlosc.html", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opozycja ma szans\u0119 na pokonanie Erdo\u011fana. Co stanie si\u0119 z Turcj\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bTqktkuTURBXy9mOGY5OWM0ZS1kMjgzLTQzMGUtYjVlYS04NmZhMzVhZDc1YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Albo demokracja, albo nawet nie chc\u0119 my\u015ble\u0107, co si\u0119 z Turcj\u0105 stanie za rok \u2013 takie zdanie wy\u0142apuj\u0119 z rozmowy dw\u00f3ch starszych Turk\u00f3w, pal\u0105cych papierosy w kawiarni na przedmie\u015bciach Stambu\u0142u", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714193,opozycja-ma-szanse-na-pokonanie-erdogana-co-stanie-sie-z-turcja.html", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztorm pcha Islamabad ku Chinom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgCktkuTURBXy9mOWJhNjE0YS0zMDhjLTQwNjAtOTY3Yi04ZTY4YjhkNDZiYjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Aresztowanie przyw\u00f3dcy opozycji i by\u0142ego premiera Pakistanu mo\u017ce by\u0107 pierwszym krokiem do wojskowego zamachu stanu, a to oznacza\u0142oby sankcje ekonomiczne Zachodu i de facto oddanie kraju we w\u0142adanie Pekinu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8714197,sztorm-pcha-islamabad-ku-chinom.html", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wo\u015b: Gary Lineker, ekonomista [KOMENTARZ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DXbktkuTURBXy9lYmVhZjI4OC1iYTcxLTQ1ZWYtYTdkZi0zNTYzNDhkNjBiYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pi\u0142ka no\u017cna to taka gra, w ktorej 22 facet\u00f3w biega za pi\u0142k\u0105, a na koniec i tak zawsze wygrywaj\u0105 Niemcy\u201d \u2013 powiada\u0142 s\u0142ynny Gary Lineker. Gdyby gwiazdor angielskiej pi\u0142ki lat 80. by\u0142 ekonomist\u0105, to m\u00f3g\u0142by stworzy\u0107 podobn\u0105 definicj\u0119 europejskiej integracji monetarnej. Opowie\u015b\u0107 o tym, \u017ce Niemcy wygrywaj\u0105 na euro, od pewnego czasu nie budzi ju\u017c w\u0105tpliwo\u015bci. Istnieje spora literatura na ten temat, a ciekawych odsy\u0142am do prac Janisa Warufakisa, Ashoki Mody\u2019ego czy cho\u0107by polskiego ekonomisty Leona Podkaminera.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8714233,wos-gary-lineker-ekonomista-komentarz.html", "date_published": "2023-05-13 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]