[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bielik ameryka\u0144ski chroni\u0142 m\u0142ode. Nie przeszkodzi\u0142y opady \u015bniegu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bielik-amerykanski-chronil-mlode-nie-przeszkodzily-opady-sni,nId,6621761\"><img align=\"left\" alt=\"Bielik ameryka\u0144ski chroni\u0142 m\u0142ode. Nie przeszkodzi\u0142y opady \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/bielik-amerykanski-chronil-mlode-nie-przeszkodzily-opady-sni/000GTE356W4RJDBG-C321.jpg\" /></a>Pomimo opad\u00f3w \u015bniegu w USA, bielik ameryka\u0144ski wytrwale siedzia\u0142 w swoim gnie\u017adzie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, chroni\u0142 przed opadem jaja, z kt\u00f3rych mia\u0142y si\u0119 wyklu\u0107 ptaki. Ponad pokryw\u0119 \u015bnie\u017cn\u0105 wystawa\u0142a jedynie g\u0142owa zwierz\u0119cia. W sieci mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 transmisj\u0119 na \u017cywo, kt\u00f3ra prowadzona jest przez ca\u0142\u0105 dob\u0119 i pokazuje, co dzieje si\u0119 u bielik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bielik-amerykanski-chronil-mlode-nie-przeszkodzily-opady-sni,nId,6621761", "date_published": "2023-02-26 21:58:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pistorius: W Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 manewry NATO. \"To wyra\u017any sygna\u0142 dla Putina\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pistorius-w-polsce-odbeda-sie-manewry-nato-to-wyrazny-sygnal,nId,6621755\"><img align=\"left\" alt=\"Pistorius: W Polsce odb\u0119d\u0105 si\u0119 manewry NATO. &quot;To wyra\u017any sygna\u0142 dla Putina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pistorius-w-polsce-odbeda-sie-manewry-nato-to-wyrazny-sygnal/000EN5C5OAE5KEBC-C321.jpg\" /></a>W Polsce prawdopodobnie odb\u0119d\u0105 si\u0119 wsp\u00f3lne manewry \u017co\u0142nierzy ameryka\u0144skich, niemieckich i polskich. B\u0119d\u0105 one sygna\u0142em dla Putina, \u017ce NATO jest silne - powiedzia\u0142 minister obrony Niemiec Boris Pistorius w rozmowie z niemieckimi mediami. - Wa\u017cne, aby Polska zauwa\u017cy\u0142a, \u017ce Niemcy to najwi\u0119kszy partner Sojuszu w Europie - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pistorius-w-polsce-odbeda-sie-manewry-nato-to-wyrazny-sygnal,nId,6621755", "date_published": "2023-02-26 21:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska popkultura traci przez wojn\u0119. Lista os\u00f3b, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y Rosj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-popkultura-traci-przez-wojne-lista-osob-ktore-opusc,nId,6621744\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska popkultura traci przez wojn\u0119. Lista os\u00f3b, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y Rosj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-popkultura-traci-przez-wojne-lista-osob-ktore-opusc/000EM52NF7OWFI9R-C321.jpg\" /></a>The Moscow Times (TMT) w niedzielnym wydaniu zamie\u015bci\u0142 list\u0119 dziewi\u0119ciu g\u0142\u00f3wnych, jego zdaniem, osobisto\u015bci ze \u015bwiata sportu i kultury, kt\u00f3re opu\u015bci\u0142y kraj w ci\u0105gu ostatniego roku. To oznaka protestu przeciwko agresji na Ukrain\u0119. Gazeta twierdzi, \u017ce trwa exodus z Rosji ludzi kultury i sportu, cz\u0119sto uznawanych przez w\u0142adze za &quot;zagranicznych agent\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-popkultura-traci-przez-wojne-lista-osob-ktore-opusc,nId,6621744", "date_published": "2023-02-26 20:40:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa wybuchy na lotnisku w Mi\u0144sku. Rosjanie mogli straci\u0107 wa\u017cny samolot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dwa-wybuchy-na-lotnisku-w-minsku-rosjanie-mogli-stracic-wazn,nId,6621738\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa wybuchy na lotnisku w Mi\u0144sku. Rosjanie mogli straci\u0107 wa\u017cny samolot\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-wybuchy-na-lotnisku-w-minsku-rosjanie-mogli-stracic-wazn/000GTDW8R7PYRV66-C321.jpg\" /></a>Rosjanie mogli straci\u0107 bardzo wa\u017cny i drogi samolot rozpoznawczy A-50 - donosz\u0105 bia\u0142oruskie niezale\u017cne media. Maszyna mia\u0142a stacjonowa\u0107 na lotnisku w podmi\u0144skich Maczuliszczach, gdzie w niedziel\u0119 rano dosz\u0142o do dw\u00f3ch eksplozji. Szef jednej z opozycyjnych inicjatyw na Bia\u0142orusi stwierdzi\u0142, \u017ce do sabota\u017cu przyczynili si\u0119 bia\u0142oruscy partyzanci. W\u0142adze w Mi\u0144sku nie odnios\u0142y si\u0119 do zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-dwa-wybuchy-na-lotnisku-w-minsku-rosjanie-mogli-stracic-wazn,nId,6621738", "date_published": "2023-02-26 20:14:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 100 ton \u015bniegu zalega\u0142o w jednym miejscu. Run\u0119\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 dachu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-100-ton-sniegu-zalegalo-w-jednym-miejscu-runela-czesc-,nId,6621736\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 100 ton \u015bniegu zalega\u0142o w jednym miejscu. Run\u0119\u0142a cz\u0119\u015b\u0107 dachu\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-100-ton-sniegu-zalegalo-w-jednym-miejscu-runela-czesc/000GTDO79GLL8D4J-C321.jpg\" /></a>Atak zimy w USA wci\u0105\u017c trwa. Zalegaj\u0105cy \u015bnieg niemal doprowadzi\u0142 do powa\u017cnej tragedii w mie\u015bcie Milwaukee w stanie Wisconsin. W centrum handlowym Bayshore cz\u0119\u015bciowo zawali\u0142 si\u0119 dach parkingu. Na nagraniu zamieszczonym w internecie wida\u0107 moment, w kt\u00f3rym cz\u0119\u015b\u0107 konstrukcji spada, a sekundy wcze\u015bniej na parking wje\u017cd\u017ca samoch\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-100-ton-sniegu-zalegalo-w-jednym-miejscu-runela-czesc-,nId,6621736", "date_published": "2023-02-26 20:10:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do PO. \"Jeste\u015bcie jak s\u0142aby bokser\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-zwrocil-sie-do-po-jestescie-jak-slaby-bok,nId,6621733\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do PO. &quot;Jeste\u015bcie jak s\u0142aby bokser&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-zwrocil-sie-do-po-jestescie-jak-slaby-bok/000GTDNK94RKJ0G8-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki odpowiedzia\u0142 na zarzuty dotycz\u0105ce importu przez Orlen rosyjskiej ropy. Szef rz\u0105du stwierdzi\u0142, \u017ce twierdzenia pos\u0142\u00f3w Platformy Obywatelskiej na ten temat s\u0105 ca\u0142kowicie nieuzasadnione. &quot;Jeste\u015bcie jak s\u0142aby bokser, znoszeni po raz kolejny z ringu po ci\u0119\u017ckim nokaucie. Wystarczy nie \u0142ga\u0107 i nie mami\u0107&quot; - napisa\u0142 Morawiecki w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-zwrocil-sie-do-po-jestescie-jak-slaby-bok,nId,6621733", "date_published": "2023-02-26 20:08:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekwador walczy z kokain\u0105. Wykorzystuj\u0105 narkotyk do produkcji betonu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekwador-walczy-z-kokaina-wykorzystuja-narkotyk-do-produkcji-,nId,6621706\"><img align=\"left\" alt=\"Ekwador walczy z kokain\u0105. Wykorzystuj\u0105 narkotyk do produkcji betonu\" src=\"https://i.iplsc.com/ekwador-walczy-z-kokaina-wykorzystuja-narkotyk-do-produkcji/000GTDDRS7MIR908-C321.jpg\" /></a>Policji w Ekwadorze brakuje miejsca na bezpieczne przechowywanie skonfiskowanej kokainy. To efekt skutecznej walki prezydenta Guillermo Lasso Mendozy przeciwko kartelom narkotykowym. Wraz z pomoc\u0105 ONZ w\u0142adze Ekwadoru wpad\u0142y na pomys\u0142, jak zwalcza\u0107 ten problem. Jak podaj\u0105 hiszpa\u0144skie media, zacz\u0119to wykorzystywa\u0107 narkotyk do produkcji... betonu budowlanego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekwador-walczy-z-kokaina-wykorzystuja-narkotyk-do-produkcji-,nId,6621706", "date_published": "2023-02-26 18:59:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent z dyplomatami w Tatrach. Zorganizowano dla nich kulig", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-z-dyplomatami-w-tatrach-zorganizowano-dla-nich-kul,nId,6621702\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent z dyplomatami w Tatrach. Zorganizowano dla nich kulig\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-z-dyplomatami-w-tatrach-zorganizowano-dla-nich-kul/000GTDC3N4MS46LF-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda zaprosi\u0142 w Tatry akredytowanych w Polsce dyplomat\u00f3w. Cze\u015b\u0107 tegorocznego spotkania z ambasadorami i konsulami odby\u0142a si\u0119 w Dolinie Chocho\u0142owskiej. Zorganizowano tam kulig dla prezydenta Polski oraz przedstawicieli innych pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezydent-z-dyplomatami-w-tatrach-zorganizowano-dla-nich-kul,nId,6621702", "date_published": "2023-02-26 18:41:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Maciej W\u0105sik: Putin dzia\u0142a jak Hitler", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-maciej-wasik-putin-dziala-jak-hitler,nId,6621691\"><img align=\"left\" alt=\"Maciej W\u0105sik: Putin dzia\u0142a jak Hitler\" src=\"https://i.iplsc.com/maciej-wasik-putin-dziala-jak-hitler/000GHMLWVNOHEH8O-C321.jpg\" /></a>&quot;Putin dzia\u0142a jak Hitler, kt\u00f3ry wywi\u00f3z\u0142 200 tys. polskich dzieci do Rzeszy&quot; - oceni\u0142 wiceszef MSWiA Maciej W\u0105sik, odnosz\u0105c si\u0119 do danych podawanych przez Ukrinform, kt\u00f3re m\u00f3wi\u0105 o wywiezieniu przez Rosjan z zaj\u0119tych teren\u00f3w nawet 150 tys. ukrai\u0144skich dzieci. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-maciej-wasik-putin-dziala-jak-hitler,nId,6621691", "date_published": "2023-02-26 18:01:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144skie gazety usuwaj\u0105 znany komiks. \"Jego autor to rasista\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanskie-gazety-usuwaja-znany-komiks-jego-autor-to-rasis,nId,6621688\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144skie gazety usuwaj\u0105 znany komiks. &quot;Jego autor to rasista&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanskie-gazety-usuwaja-znany-komiks-jego-autor-to-rasis/000GTD7ZQRMUDDPG-C321.jpg\" /></a>Znany na ca\u0142ym \u015bwiecie komiks &quot;Dilbert&quot; znika z ameryka\u0144skiej prasy po tym, jak jego autor Scott Adams zamie\u015bci\u0142 na YouTubie rasistowsk\u0105 tyrad\u0119. W swoim materiale wideo nazwa\u0142 czarnosk\u00f3rych Amerykan\u00f3w &quot;grup\u0105 nienawi\u015bci&quot; i radzi\u0142 bia\u0142osk\u00f3rym &quot;ucieczk\u0119 od czarnych&quot;. Odpowiadaj\u0105c na zarzuty Adams stwierdzi\u0142, \u017ce masowa rezygnacja z jego tw\u00f3rczo\u015bci na \u0142amach ameryka\u0144skich gazet sygnalizuje, \u017ce &quot;wolno\u015b\u0107 s\u0142owa w USA jest przedmiotem ataku&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanskie-gazety-usuwaja-znany-komiks-jego-autor-to-rasis,nId,6621688", "date_published": "2023-02-26 17:50:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u015b Ben uciek\u0142 z wybiegu w zoo drugi raz w ci\u0105gu miesi\u0105ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mis-ben-uciekl-z-wybiegu-w-zoo-drugi-raz-w-ciagu-miesiaca,nId,6621682\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u015b Ben uciek\u0142 z wybiegu w zoo drugi raz w ci\u0105gu miesi\u0105ca\" src=\"https://i.iplsc.com/mis-ben-uciekl-z-wybiegu-w-zoo-drugi-raz-w-ciagu-miesiaca/000GTD49F21XOLY4-C321.jpg\" /></a>Dodatkowe klipsy zabezpieczaj\u0105ce nie by\u0142y w stanie powstrzyma\u0107 misia uciekiniera z ameryka\u0144skiego zoo. Nied\u017awied\u017a andyjski o imieniu Ben samowolnie opu\u015bci\u0142 wybieg ju\u017c drugi raz w tym miesi\u0105cu. W\u0142adze ogrodu zapowiadaj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 musia\u0142y wymy\u015bli\u0107 co\u015b specjalnego, \u017ceby powstrzyma\u0107 futrzastego osobnika przed kolejnymi pr\u00f3bami ucieczki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mis-ben-uciekl-z-wybiegu-w-zoo-drugi-raz-w-ciagu-miesiaca,nId,6621682", "date_published": "2023-02-26 17:37:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prze\u0142om w nauce polskiego w Niemczech. \"Ustalili\u015bmy wsp\u00f3lny cel\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-nauce-polskiego-w-niemczech-ustalilismy-wspolny-ce,nId,6621664\"><img align=\"left\" alt=\"Prze\u0142om w nauce polskiego w Niemczech. &quot;Ustalili\u015bmy wsp\u00f3lny cel&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przelom-w-nauce-polskiego-w-niemczech-ustalilismy-wspolny-ce/000GBW1QIEFXHJAT-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 milion\u00f3w euro przekaza\u0142 Bundestag na nauk\u0119 j\u0119zyka polskiego w Niemczech. Organizacje polonijne zjecha\u0142y w zwi\u0105zku z tym do klasztoru St. Marienthal w Ostritz na granicy polsko-niemieckiej, aby om\u00f3wi\u0107 spos\u00f3b ich wydatkowania i rozdzieli\u0107 je sprawiedliwie na poszczeg\u00f3lne grupy zainteresowanych. - Jestem bardzo zadowolony, bo by\u0142a tu bardzo dobra wsp\u00f3\u0142praca wszystkich organizacji o r\u00f3\u017cnych pogl\u0105dach politycznych, partyjnych i \u015bwiatopogl\u0105dowych. Wszystkim organizacjom uda\u0142o si\u0119 okre\u015bli\u0107 wsp\u00f3lny interes w kwestii pozaszkolnego nauczania...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przelom-w-nauce-polskiego-w-niemczech-ustalilismy-wspolny-ce,nId,6621664", "date_published": "2023-02-26 16:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Tajny raport. Wskazano prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 pandemii koronawirusa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-usa-tajny-raport-wskazano-prawdopodobna-przyczyne-pandemii-k,nId,6621638\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tajny raport. Wskazano prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0119 pandemii koronawirusa\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tajny-raport-wskazano-prawdopodobna-przyczyne-pandemii-k/000GTCKLHTO14FTW-C321.jpg\" /></a>Departament Energii USA doszed\u0142 do wniosku, \u017ce pandemia koronawirusa najprawdopodobniej by\u0142a spowodowana nieszczelno\u015bci\u0105 w chi\u0144skim laboratorium. &quot;Wall Street Journal&quot; przekaza\u0142, \u017ce wynika to z tajnego raportu wywiadowczego dostarczonego niedawno do Bia\u0142ego Domu i kluczowych cz\u0142onk\u00f3w Kongresu. FBI odm\u00f3wi\u0142o w tej sprawie komentarza. Z kolei Chiny zaprzeczy\u0142y, i\u017c wirus m\u00f3g\u0142 wymkn\u0105\u0107 si\u0119 z jednego z ich laboratori\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-usa-tajny-raport-wskazano-prawdopodobna-przyczyne-pandemii-k,nId,6621638", "date_published": "2023-02-26 15:17:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bubry wybieg\u0142y na drog\u0119. Niezwyk\u0142e nagranie z Podlasia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zubry-wybiegly-na-droge-niezwykle-nagranie-z-podlasia,nId,6621630\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bubry wybieg\u0142y na drog\u0119. Niezwyk\u0142e nagranie z Podlasia\" src=\"https://i.iplsc.com/zubry-wybiegly-na-droge-niezwykle-nagranie-z-podlasia/000GTCRXBF4DKOPJ-C321.jpg\" /></a>Media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142o niezwyk\u0142e nagranie z \u017cubrami z Podlasia. Zwierz\u0119ta postanowi\u0142y przej\u015b\u0107 na drug\u0105 stron\u0119 drogi. Wcze\u015bniej jednak upewni\u0142y si\u0119, \u017ce z \u017cadnej strony nie nadje\u017cd\u017ca samoch\u00f3d. Internauci doliczyli si\u0119 na filmie ok. 100 osobnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zubry-wybiegly-na-droge-niezwykle-nagranie-z-podlasia,nId,6621630", "date_published": "2023-02-26 14:53:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski pokaza\u0142, jak \u017cyje na co dzie\u0144. \"Tu mieszkam od roku\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-pokazal-jak-zyje-na-co-dzien-tu-mieszkam-od-roku,nId,6621622\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski pokaza\u0142, jak \u017cyje na co dzie\u0144. &quot;Tu mieszkam od roku&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-pokazal-jak-zyje-na-co-dzien-tu-mieszkam-od-roku/000GTCN9XR4B5TP4-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ski prezydent wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w filmie dokumentalnym, gdzie pokaza\u0142 swoje biuro i prywatne pokoje, w kt\u00f3rych mieszka od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji. Ze\u0142enski podzieli\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c swoimi prywatnymi wspomnieniami, kulisami \u017cycia lidera ogarni\u0119tego wojn\u0105 pa\u0144stwa oraz codzienno\u015bci\u0105, jaka mu towarzyszy. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca powiedzia\u0142 tak\u017ce, dlaczego zdecydowa\u0142 si\u0119 pozosta\u0107 w Ukrainie mimo, \u017ce oferowano mu ucieczk\u0119 z kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-pokazal-jak-zyje-na-co-dzien-tu-mieszkam-od-roku,nId,6621622", "date_published": "2023-02-26 14:27:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina: Wybuchy w Mariupolu wywo\u0142a\u0142y panik\u0119 w rosyjskim wojsku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wybuchy-w-mariupolu-wywolaly-panike-w-rosyjskim-wojs,nId,6621611\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Wybuchy w Mariupolu wywo\u0142a\u0142y panik\u0119 w rosyjskim wojsku\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wybuchy-w-mariupolu-wywolaly-panike-w-rosyjskim-wojs/000GTBNIDM07X61M-C321.jpg\" /></a>Wybuchy w magazynach amunicji i paliwa, do kt\u00f3rych dosz\u0142o ostatnio w okupowanym Mariupolu na po\u0142udniowym wschodzie Ukrainy, wywo\u0142a\u0142y panik\u0119 i strach w\u015br\u00f3d rosyjskich wojskowych - poinformowa\u0142 przedstawiciel wojskowych s\u0142u\u017cb prasowych Ukrainy O\u0142eksij Dmytraszkiwski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wybuchy-w-mariupolu-wywolaly-panike-w-rosyjskim-wojs,nId,6621611", "date_published": "2023-02-26 13:52:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA odchodz\u0105 od bon\u00f3w \u017cywno\u015bciowych. \"Trudne czasy przed nami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-odchodza-od-bonow-zywnosciowych-trudne-czasy-przed-nami,nId,6621600\"><img align=\"left\" alt=\"USA odchodz\u0105 od bon\u00f3w \u017cywno\u015bciowych. &quot;Trudne czasy przed nami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-odchodza-od-bonow-zywnosciowych-trudne-czasy-przed-nami/000GTBKVGV51RQG3-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone rezygnuj\u0105 z bon\u00f3w \u017cywno\u015bciowych SNAP. Program wprowadzony w czasie pandemii wyga\u015bnie na pocz\u0105tku marca w 32 stanach. Eksperci twierdz\u0105, \u017ce znacznie przyczyni\u0142 si\u0119 on do zmniejszenia ub\u00f3stwa w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-odchodza-od-bonow-zywnosciowych-trudne-czasy-przed-nami,nId,6621600", "date_published": "2023-02-26 13:32:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin \"godzi\" zwa\u015bnione pa\u0144stwa Kaukazu. Armenia chce, by zaj\u0105\u0142 twarde stanowisko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-godzi-zwasnione-panstwa-kaukazu-armenia-chce-by-zajal-,nId,6621556\"><img align=\"left\" alt=\"Putin &quot;godzi&quot; zwa\u015bnione pa\u0144stwa Kaukazu. Armenia chce, by zaj\u0105\u0142 twarde stanowisko \" src=\"https://i.iplsc.com/putin-godzi-zwasnione-panstwa-kaukazu-armenia-chce-by-zajal/000GTB7SM8BXPSV2-C321.jpg\" /></a>W\u0142adimir Putin, mimo niepowodze\u0144 rosyjskiej armii na wojnie w Ukrainie, znalaz\u0142 czas na mediacje ws. innego kryzysu. Prezydent Rosji rozmawia\u0142 ostatnio z premierem Armenii Nikol\u0105 Paszynianem o konflikcie o G\u00f3rski Karabach. Wcze\u015bniej kontaktowa\u0142 si\u0119 w tej sprawie z w\u0142adzami Azerbejd\u017canu. Region G\u00f3rskiego Krabachu od ponad 30 lat jest przedmiotem sporu mi\u0119dzy Armeni\u0105 i Azerbejd\u017canem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-putin-godzi-zwasnione-panstwa-kaukazu-armenia-chce-by-zajal-,nId,6621556", "date_published": "2023-02-26 12:21:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Zalesiu. Nie \u017cyje 16-latka, dwaj 17-latkowie w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragedia-w-zalesiu-nie-zyje-16-latka-dwaj-17-latkowie-w-ciez,nId,6621572\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Zalesiu. Nie \u017cyje 16-latka, dwaj 17-latkowie w ci\u0119\u017ckim stanie \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-zalesiu-nie-zyje-16-latka-dwaj-17-latkowie-w-ciez/000GP6VIPET0KTHX-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w Zalesiu w wojew\u00f3dztwie \u015bwi\u0119tokrzyskim. 16-latka nie \u017cyje, a dw\u00f3ch 17-latk\u00f3w jest w ci\u0119\u017ckim stanie. 19-latek kieruj\u0105cy samochodem straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-tragedia-w-zalesiu-nie-zyje-16-latka-dwaj-17-latkowie-w-ciez,nId,6621572", "date_published": "2023-02-26 11:54:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Elitarna rosyjska jednostka zauwa\u017cona na froncie. Komandosi bez szans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elitarna-rosyjska-jednostka-zauwazona-na-froncie-komandosi-b,nId,6621546\"><img align=\"left\" alt=\"Elitarna rosyjska jednostka zauwa\u017cona na froncie. Komandosi bez szans \" src=\"https://i.iplsc.com/elitarna-rosyjska-jednostka-zauwazona-na-froncie-komandosi-b/000GTB2ZP6RDJK9N-C321.jpg\" /></a>Brytyjskie ministerstwo obrony pokaza\u0142o zdj\u0119cie ukazuj\u0105ce skoncentrowane straty rosyjskich pojazd\u00f3w w okolicach Wuh\u0142edaru. Analiza wywiadu dowodzi, \u017ce na tym odcinku dzia\u0142a\u0142a elitarna rosyjska jednostka, kt\u00f3ra ponios\u0142a olbrzymie straty. Komandosi byli bez szans, poniewa\u017c oddzia\u0142 uzupe\u0142niono zmobilizowanym personelem - czytamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-elitarna-rosyjska-jednostka-zauwazona-na-froncie-komandosi-b,nId,6621546", "date_published": "2023-02-26 11:16:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nie pomog\u0142a m\u0119\u017cczy\u017anie le\u017c\u0105cemu na pod\u0142odze. 69-latek zmar\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-pomogla-mezczyznie-lezacemu-na-podlodze-69-latek-zma,nId,6621525\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nie pomog\u0142a m\u0119\u017cczy\u017anie le\u017c\u0105cemu na pod\u0142odze. 69-latek zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nie-pomogla-mezczyznie-lezacemu-na-podlodze-69-latek-zma/000GTAZR2KQ0T3XG-C321.jpg\" /></a>69-letni Randy Vaughan dozna\u0142 udaru m\u00f3zgu w swoim domu w P\u00f3\u0142nocnej Karolinie. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, gdzie zmar\u0142 po kilku dniach. By\u0107 mo\u017ce uda\u0142oby si\u0119 go uratowa\u0107, gdyby nie zachowanie agentki nieruchomo\u015bci, kt\u00f3ra widzia\u0142a nieprzytomnego m\u0119\u017cczyzn\u0119 le\u017c\u0105cego na pod\u0142odze, jednak nie wezwa\u0142a pomocy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nie-pomogla-mezczyznie-lezacemu-na-podlodze-69-latek-zma,nId,6621525", "date_published": "2023-02-26 11:02:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek: Pa\u0144stwo musi by\u0107 \u015bwieckie, bo kraje wyznaniowe \u017ale ko\u0144cz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-panstwo-musi-byc-swieckie-bo-kraje-wyznani,nId,6621533\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek: Pa\u0144stwo musi by\u0107 \u015bwieckie, bo kraje wyznaniowe \u017ale ko\u0144cz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-panstwo-musi-byc-swieckie-bo-kraje-wyznani/000GTB1APU42VBYW-C321.jpg\" /></a>&quot;Broni\u0119 \u015bwiecko\u015bci pa\u0144stwa, ale nie laicyzmu, kt\u00f3ry na przyk\u0142ad nie dopuszcza wizerunk\u00f3w religijnych w przestrzeni publicznej&quot; - wskaza\u0142 papie\u017c Franciszek na \u0142amach ksi\u0105\u017cki &quot;Pasterz&quot;, kt\u00f3ra wkr\u00f3tce si\u0119 uka\u017ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-franciszek-panstwo-musi-byc-swieckie-bo-kraje-wyznani,nId,6621533", "date_published": "2023-02-26 10:55:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jecha\u0142 pod pr\u0105d tunelem na zakopiance. Kierowca bmw by\u0142 pijany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jechal-pod-prad-tunelem-na-zakopiance-kierowca-bmw-byl-pijan,nId,6621519\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142 pod pr\u0105d tunelem na zakopiance. Kierowca bmw by\u0142 pijany \" src=\"https://i.iplsc.com/jechal-pod-prad-tunelem-na-zakopiance-kierowca-bmw-byl-pijan/000GTAYJVBWLBS0N-C321.jpg\" /></a>Jecha\u0142 pod pr\u0105d tunelem na zakopiance i spowodowa\u0142 kolizj\u0119 z urz\u0105dzeniami technicznymi. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 pijany. Ma\u0142opolska policja zapowiada zarzuty dla 57-latka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-jechal-pod-prad-tunelem-na-zakopiance-kierowca-bmw-byl-pijan,nId,6621519", "date_published": "2023-02-26 10:12:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Abp Marek J\u0119draszewski o \"zapa\u015bci demograficznej\". Wskazuje winowajc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-marek-jedraszewski-o-zapasci-demograficznej-wskazuje-win,nId,6621508\"><img align=\"left\" alt=\"Abp Marek J\u0119draszewski o &quot;zapa\u015bci demograficznej&quot;. Wskazuje winowajc\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/abp-marek-jedraszewski-o-zapasci-demograficznej-wskazuje-win/000GHRGIO4IAVJ4X-C321.jpg\" /></a>&quot;Nale\u017cy z najwi\u0119kszym zatroskaniem spojrze\u0107 na najnowsze dane, kt\u00f3re niedawno zosta\u0142y og\u0142oszone przez GUS. M\u00f3wi\u0105 one o prawdziwej zapa\u015bci demograficznej, kt\u00f3ra dotkn\u0119\u0142a nasz nar\u00f3d&quot; - napisa\u0142 metropolita krakowski abp Marek J\u0119draszewski w li\u015bcie na wielki post. Zdaniem duchownego, winne takiej sytuacji s\u0105 g\u0142\u00f3wnie dwie kwestie. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-abp-marek-jedraszewski-o-zapasci-demograficznej-wskazuje-win,nId,6621508", "date_published": "2023-02-26 09:48:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: \u0141\u00f3d\u017a rozbi\u0142a si\u0119 o ska\u0142y. Kilkadziesi\u0105t ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-lodz-rozbila-sie-o-skaly-kilkadziesiat-ofiar,nId,6621505\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: \u0141\u00f3d\u017a rozbi\u0142a si\u0119 o ska\u0142y. Kilkadziesi\u0105t ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-lodz-rozbila-sie-o-skaly-kilkadziesiat-ofiar/000GTAU4XXYXUGSJ-C321.jpg\" /></a>Oko\u0142o 40 migrant\u00f3w zgin\u0119\u0142o u brzeg\u00f3w Kalabrii na po\u0142udniu W\u0142och. \u0141\u00f3d\u017a, kt\u00f3r\u0105 p\u0142yn\u0119li, rozbi\u0142a si\u0119 o ska\u0142y - poinformowa\u0142y w\u0142oskie media.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-lodz-rozbila-sie-o-skaly-kilkadziesiat-ofiar,nId,6621505", "date_published": "2023-02-26 09:39:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Unijne sankcje przeciwko Rosji wisia\u0142y na w\u0142osku. Powodem sp\u00f3r Polski i W\u0142och", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unijne-sankcje-przeciwko-rosji-wisialy-na-wlosku-powodem-spo,nId,6621490\"><img align=\"left\" alt=\"Unijne sankcje przeciwko Rosji wisia\u0142y na w\u0142osku. Powodem sp\u00f3r Polski i W\u0142och\" src=\"https://i.iplsc.com/unijne-sankcje-przeciwko-rosji-wisialy-na-wlosku-powodem-spo/000GTATGTRFU2N4O-C321.jpg\" /></a>10. pakiet sankcji UE przeciwko Rosji zosta\u0142 przyj\u0119ty, po tym jak kraje porozumia\u0142y si\u0119 niemal w ostatniej chwili - informuje Politico. Powodem by\u0142 sp\u00f3r Polski i W\u0142och. &quot;W\u0142ochy zwyci\u0119\u017cy\u0142y&quot; - czytamy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unijne-sankcje-przeciwko-rosji-wisialy-na-wlosku-powodem-spo,nId,6621490", "date_published": "2023-02-26 09:21:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lubin: Zatrzymano sprawc\u0119 kradzie\u017cy, kt\u00f3ry postrzeli\u0142 ochroniarza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-lubin-zatrzymano-sprawce-kradziezy-ktory-postrzelil-ochronia,nId,6621488\"><img align=\"left\" alt=\"Lubin: Zatrzymano sprawc\u0119 kradzie\u017cy, kt\u00f3ry postrzeli\u0142 ochroniarza\" src=\"https://i.iplsc.com/lubin-zatrzymano-sprawce-kradziezy-ktory-postrzelil-ochronia/000GTAQWX098EA8C-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Lubina (woj. dolno\u015bl\u0105skie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry podczas pr\u00f3by kradzie\u017cy w markecie postrzeli\u0142 w twarz z broni pneumatycznej interweniuj\u0105cego pracownika ochrony. Jak si\u0119 okaza\u0142o, podejrzany 28-latek mia\u0142 ju\u017c na koncie zas\u0105dzon\u0105 kar\u0119 o\u015bmiu miesi\u0119cy wi\u0119zienia, na kt\u00f3r\u0105 nie stawi\u0142 si\u0119 do zak\u0142adu karnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-lubin-zatrzymano-sprawce-kradziezy-ktory-postrzelil-ochronia,nId,6621488", "date_published": "2023-02-26 08:53:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Tragiczny wypadek na budowie. Balkon run\u0105\u0142 na pracownika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragiczny-wypadek-na-budowie-balkon-runal-na-pracownika,nId,6621477\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Tragiczny wypadek na budowie. Balkon run\u0105\u0142 na pracownika\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-tragiczny-wypadek-na-budowie-balkon-runal-na-pracownika/000GTAP2WAQU1M1B-C321.jpg\" /></a>43-letni pracownik zgin\u0105\u0142 tragicznie na budowie apartamentowca w New Jersey. Na m\u0119\u017cczyzn\u0119 spad\u0142 wa\u017c\u0105cy kilkaset kilogram\u00f3w balkon. Akcja ratunkowa trwa\u0142a kilka godzin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-tragiczny-wypadek-na-budowie-balkon-runal-na-pracownika,nId,6621477", "date_published": "2023-02-26 08:33:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin uderza w NATO. \"Dostawy broni to udzia\u0142 w konflikcie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-uderza-w-nato-dostawy-broni-to-udzial-w-konfl,nId,6621483\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin uderza w NATO. &quot;Dostawy broni to udzia\u0142 w konflikcie&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-uderza-w-nato-dostawy-broni-to-udzial-w-konfl/000GTAPZ9R1T4210-C321.jpg\" /></a>Trwa propagandowa ofensywa rosyjskiego przyw\u00f3dcy W\u0142adimira Putina. Kremlowska agencja informacyjna TASS cytuje fragmenty najnowszego wywiadu Putina dla g\u0142\u00f3wnej rosyjskiej telewizji. - Dostawy broni do Ukrainy to udzia\u0142 w konflikcie - m\u00f3wi Putin, krytykuj\u0105c NATO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wladimir-putin-uderza-w-nato-dostawy-broni-to-udzial-w-konfl,nId,6621483", "date_published": "2023-02-26 08:27:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyremontuj i tanio wynajmij. Jak dzia\u0142a program Mieszkanie za remont?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyremontuj-i-tanio-wynajmij-jak-dziala-program-mieszkanie-za,nId,6615724\"><img align=\"left\" alt=\"Wyremontuj i tanio wynajmij. Jak dzia\u0142a program Mieszkanie za remont?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyremontuj-i-tanio-wynajmij-jak-dziala-program-mieszkanie-za/000BTZRZQAAM9FFS-C321.jpg\" /></a>Pogram Mieszkanie za remont ma rozwi\u0105zywa\u0107 problemy zwi\u0105zane z dost\u0119pno\u015bci\u0105 mieszka\u0144, wysokimi cenami nieruchomo\u015bci i trudn\u0105 sytuacj\u0105 kredytobiorc\u00f3w. Mo\u017cna wynaj\u0105\u0107 po dobrej cenie lub nawet za darmo mieszkanie od gminy w zamian za przeprowadzenie remontu z w\u0142asnych \u015brodk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyremontuj-i-tanio-wynajmij-jak-dziala-program-mieszkanie-za,nId,6615724", "date_published": "2023-02-26 08:25:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ubrania eko na serio, czy tylko na metce? Nie daj si\u0119 nabi\u0107 w butelk\u0119!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ubrania-eko-na-serio-czy-tylko-na-metce-nie-daj-sie-nabic-w-,nId,6615881\"><img align=\"left\" alt=\"Ubrania eko na serio, czy tylko na metce? Nie daj si\u0119 nabi\u0107 w butelk\u0119!\" src=\"https://i.iplsc.com/ubrania-eko-na-serio-czy-tylko-na-metce-nie-daj-sie-nabic-w/000GSX2EQ5KFFUYE-C321.jpg\" /></a>Podczas zakup\u00f3w ubraniowych coraz cz\u0119\u015bciej kierujemy si\u0119 nie tylko mod\u0105 i tym, co jest dla nas \u0142adne i atrakcyjne cenowo, ale tak\u017ce jako\u015bci\u0105 i pochodzeniem ubra\u0144. Na metkach i etykietach spodni, koszulek czy sukienek mo\u017cemy znale\u017a\u0107 przyk\u0142adowo takie s\u0142owa jak &quot;organic&quot;, czyli &quot;organiczny&quot;, &quot;conscious&quot;, czyli &quot;\u015bwiadomy&quot; lub  &quot;earth friendly\u201d - &quot;przyjazny planecie&quot;. Czy takie oznakowania wystarcz\u0105? Czy mo\u017cna wierzy\u0107 sugestiom producenta, \u017ce jego ubrania tworzone s\u0105 z my\u015bl\u0105 o \u015brodowisku?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ubrania-eko-na-serio-czy-tylko-na-metce-nie-daj-sie-nabic-w-,nId,6615881", "date_published": "2023-02-26 07:43:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kambod\u017ca: 11-latka zmar\u0142a na ptasi\u0105 gryp\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kambodza-11-latka-zmarla-na-ptasia-grype,nId,6621467\"><img align=\"left\" alt=\"Kambod\u017ca: 11-latka zmar\u0142a na ptasi\u0105 gryp\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/kambodza-11-latka-zmarla-na-ptasia-grype/000GTAM2I0HDHB4P-C321.jpg\" /></a>11-letnia dziewczynka z Kambod\u017cy zmar\u0142a na ptasi\u0105 gryp\u0119. To pierwszy od dziewi\u0119ciu lat przypadek wirusa grypy H5N1 w tym azjatyckim kraju - poinformowa\u0142y w\u0142adze sanitarne. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kambodza-11-latka-zmarla-na-ptasia-grype,nId,6621467", "date_published": "2023-02-26 07:40:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Timmermans wspomina spotkanie z Putinem: Nie\u015bmia\u0142y cz\u0142owieczek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-timmermans-wspomina-spotkanie-z-putinem-niesmialy-czlowiecze,nId,6621471\"><img align=\"left\" alt=\"Timmermans wspomina spotkanie z Putinem: Nie\u015bmia\u0142y cz\u0142owieczek \" src=\"https://i.iplsc.com/timmermans-wspomina-spotkanie-z-putinem-niesmialy-czlowiecze/000GTAM09R4A3KLC-C321.jpg\" /></a>- Zapami\u0119ta\u0142em go jako nie\u015bmia\u0142ego cz\u0142owieczka - m\u00f3wi o przyw\u00f3dcy Rosji wiceprzewodnicz\u0105cy KE Frans Timmermans. Jak powiedzia\u0142 w najnowszym wywiadzie, by\u0142 zaskoczony inwazj\u0105 Rosji na Ukrain\u0119. - My\u015bla\u0142em, \u017ce Putin spr\u00f3buje zaj\u0105\u0107 troch\u0119 ziemi na Ukrainie - dodaje. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-timmermans-wspomina-spotkanie-z-putinem-niesmialy-czlowiecze,nId,6621471", "date_published": "2023-02-26 07:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie dostan\u0105 13. emerytury w kwietniu. Ciebie te\u017c dotyczy ta wyj\u0105tkowa sytuacja?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-dostana-13-emerytury-w-kwietniu-ciebie-tez-dotyczy-ta-wy,nId,6617840\"><img align=\"left\" alt=\"Nie dostan\u0105 13. emerytury w kwietniu. Ciebie te\u017c dotyczy ta wyj\u0105tkowa sytuacja?\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-dostana-13-emerytury-w-kwietniu-ciebie-tez-dotyczy-ta-wy/000E78EYYDYOLXUK-C321.jpg\" /></a>Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w odbierze trzynast\u0105 emerytur\u0119 w kwietniu. ZUS i KRUS wyp\u0142acaj\u0105 pieni\u0105dze 1, 5, 6, 10, 15, 20 i 25 dnia ka\u017cdego miesi\u0105ca. Od tej regu\u0142y s\u0105 jednak wyj\u0105tki. Kto mo\u017ce liczy\u0107 na &quot;trzynastk\u0119&quot; wcze\u015bniej, kto p\u00f3\u017aniej? A komu w og\u00f3le nie przys\u0142uguje \u015bwiadczenie?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-dostana-13-emerytury-w-kwietniu-ciebie-tez-dotyczy-ta-wy,nId,6617840", "date_published": "2023-02-26 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Takiej r\u00f3\u017cnicy w dochodach nie by\u0142o od kilku dekad. Wyniki analizy w Szwecji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takiej-roznicy-w-dochodach-nie-bylo-od-kilku-dekad-wyniki-an,nId,6621464\"><img align=\"left\" alt=\"Takiej r\u00f3\u017cnicy w dochodach nie by\u0142o od kilku dekad. Wyniki analizy w Szwecji \" src=\"https://i.iplsc.com/takiej-roznicy-w-dochodach-nie-bylo-od-kilku-dekad-wyniki-an/000GTAJYVUNOIGUU-C321.jpg\" /></a>R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy dochodami najbogatszych a najbiedniejszych ro\u015bnie. W najnowszym badaniu Urz\u0119du Statystycznego ze Szwecji obliczono, \u017ce jest ona najwi\u0119ksza od 1975 roku. Jedna \u015brednia pensja prezesa du\u017cej szwedzkiej firmy odpowiada prawie 70 wyp\u0142atom robotnika przemys\u0142owego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-takiej-roznicy-w-dochodach-nie-bylo-od-kilku-dekad-wyniki-an,nId,6621464", "date_published": "2023-02-26 06:41:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pozna\u0144: M\u0119\u017cczyzna \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-mezczyzna-smiertelnie-potracony-przez-pociag,nId,6621457\"><img align=\"left\" alt=\"Pozna\u0144: M\u0119\u017cczyzna \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g\" src=\"https://i.iplsc.com/poznan-mezczyzna-smiertelnie-potracony-przez-pociag/000GTAHIMPM4NYUG-C321.jpg\" /></a>Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w okolicy stacji kolejowej Pozna\u0144 Garbary (woj. wielkopolskie). W nocy z soboty na niedziel\u0119 poci\u0105g \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 tam m\u0119\u017cczyzn\u0119. Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci zdarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-poznan-mezczyzna-smiertelnie-potracony-przez-pociag,nId,6621457", "date_published": "2023-02-26 06:21:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Salwador: Tysi\u0105ce aresztowanych cz\u0142onk\u00f3w gang\u00f3w. Trafi\u0105 do \"mega-wi\u0119zienia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-salwador-tysiace-aresztowanych-czlonkow-gangow-trafia-do-meg,nId,6620127\"><img align=\"left\" alt=\"Salwador: Tysi\u0105ce aresztowanych cz\u0142onk\u00f3w gang\u00f3w. Trafi\u0105 do &quot;mega-wi\u0119zienia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/salwador-tysiace-aresztowanych-czlonkow-gangow-trafia-do-meg/000GT9NBYOHFPBE3-C321.jpg\" /></a>W Salwadorze pierwsza grupa 2 tys. podejrzanych cz\u0142onk\u00f3w gang\u00f3w zosta\u0142a przetransportowana do wi\u0119zienia, kt\u00f3re ma by\u0107 najwi\u0119kszym zak\u0142adem penitencjarnym obu Ameryk. To element wojny z przest\u0119pczo\u015bci\u0105, kt\u00f3r\u0105 prowadzi prezydent tego pa\u0144stwa. Po gwa\u0142townym wzro\u015bcie liczby morderstw i innych brutalnych przest\u0119pstw zatrzymano tam dziesi\u0105tki tysi\u0119cy podejrzanych gangster\u00f3w - przekazuje BBC.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-salwador-tysiace-aresztowanych-czlonkow-gangow-trafia-do-meg,nId,6620127", "date_published": "2023-02-26 06:17:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roboty przejm\u0105 nasze obowi\u0105zki. Najwi\u0119kszym wyzwaniem opieka nad dzie\u0107mi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roboty-przejma-nasze-obowiazki-najwiekszym-wyzwaniem-opieka-,nId,6621458\"><img align=\"left\" alt=\"Roboty przejm\u0105 nasze obowi\u0105zki. Najwi\u0119kszym wyzwaniem opieka nad dzie\u0107mi\" src=\"https://i.iplsc.com/roboty-przejma-nasze-obowiazki-najwiekszym-wyzwaniem-opieka/000GTAHOVUOT30SY-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug ekspert\u00f3w z Wielkiej Brytanii i Japonii, w ci\u0105gu 10 lat \u015brednio 39 procent prac domowych ma zosta\u0107 zautomatyzowanych. Najwi\u0119kszym wyzwaniem b\u0119dzie opieka nad dzie\u0107mi i osobami starszymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roboty-przejma-nasze-obowiazki-najwiekszym-wyzwaniem-opieka-,nId,6621458", "date_published": "2023-02-26 06:16:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sojuz dotar\u0142 do stacji. Rosjanie i Amerykanin b\u0119d\u0105 mogli wr\u00f3ci\u0107 na Ziemi\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojuz-dotarl-do-stacji-rosjanie-i-amerykanin-beda-mogli-wroc,nId,6621455\"><img align=\"left\" alt=\"Sojuz dotar\u0142 do stacji. Rosjanie i Amerykanin b\u0119d\u0105 mogli wr\u00f3ci\u0107 na Ziemi\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/sojuz-dotarl-do-stacji-rosjanie-i-amerykanin-beda-mogli-wroc/000GTAFH89K64336-C321.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 Roskosmos poinformowa\u0142, \u017ce statek Sojuz MS-23 przycumowa\u0142 do Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej. Oznacza to, \u017ce za\u0142oga ISS sk\u0142adaj\u0105ca si\u0119 obecnie z dw\u00f3ch Rosjan i Amerykanina, odzyska\u0142a mo\u017cliwo\u015b\u0107 powrotu na Ziemi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojuz-dotarl-do-stacji-rosjanie-i-amerykanin-beda-mogli-wroc,nId,6621455", "date_published": "2023-02-26 05:28:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 368. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3838,akt,260600\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 368. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GRE77X8C4G1RQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3838,akt,260600", "date_published": "2023-02-26 05:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 368. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3838,akt,260725\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 368. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GRE77X8C4G1RQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3838,akt,260725", "date_published": "2023-02-26 05:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 368. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3838,akt,260809\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 368. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GRE77X8C4G1RQ-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje z Ukrainy. \u015aled\u017a relacj\u0119 na \u017cywo w Interii</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-368-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3838,akt,260809", "date_published": "2023-02-26 05:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]