[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawianka prze\u017cy\u0142a szok u ginekologa. Lekarz odm\u00f3wi\u0142 antykoncepcji. \"Bo Jezus ma inny plan\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/83/1b/z28848448M,Lekarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Polki maj\u0105 najgorszy dost\u0119p do antykoncepcji w Europie. Wci\u0105\u017c zdarzaj\u0105 si\u0119 pacjentki, kt\u00f3rym lekarze odmawiaj\u0105 wypisania recepty. Dwudziestokilkuletnia Emilia z Warszawy podczas wizyty u ginekologa us\u0142ysza\u0142a, \u017ce \"Jezus ma dla niej inny plan\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504740,warszawianka-przezyla-szok-u-ginekologa-lekarz-odmowil-antykoncepcji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 16:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ksi\u0105dz zmar\u0142 podczas mszy. Tragedia w \u0142\u00f3dzkim ko\u015bciele. \"Mimo udzielonej pomocy nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/23/1c/z29504881M,Lodzkie--Ksiadz-zmarl-podczas-mszy--26-lutego-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas niedzielnej mszy w Sobocie (woj. \u0142\u00f3dzkie) w jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w dosz\u0142o do tragedii. Proboszcz parafii p.w. \u015awi\u0119tych Aposto\u0142\u00f3w Piotra i Paw\u0142a ks. Miros\u0142aw Krzeszewski zmar\u0142 w trakcie nabo\u017ce\u0144stwa, mimo reanimacji. Mia\u0142 63 lata.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504779,tragedia-w-lodzkim-kosciele-ksiadz-zmarl-podczas-mszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 15:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Andrzej Duda m\u00f3wi, \u017ce schud\u0142 od pocz\u0105tku wojny. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski \"kusi\": \"Przyjed\u017a, naprawimy to\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/97/1b/z28933910M,Andrzej-Duda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i Andrzej Duda udzielili Bogdanowi Rymanowskiemu pierwszego wsp\u00f3lnego wywiadu telewizyjnego. Na antenie Polsat News nie zabrak\u0142o \u017cart\u00f3w, ciep\u0142ych s\u0142\u00f3w, a tak\u017ce osobistych w\u0105tk\u00f3w. - Andrzej powiedzia\u0142, \u017ce schud\u0142. Andrzeju, to dlatego, \u017ce ju\u017c od dawna nie by\u0142o ci\u0119 w Ukrainie - powiedzia\u0142 ukrai\u0144ski prezydent. - Prosz\u0119 mnie nie kusi\u0107 - odpar\u0142 Duda.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504574,andrzej-duda-o-tym-ze-schudl-wolodymyr-zelenski-kusi-przyjedz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 15:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Karol Wojty\u0142a wiedzia\u0142 o pedofilii jeszcze w Krakowie? \"Jeden z ksi\u0119\u017cy powiedzia\u0142 mu to wprost\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c6/23/1c/z29504710M,Pomnik-Jana-Pawla-II-w-Lagiewnikach--zdjecie-ilust.jpg\" vspace=\"2\" />- Cz\u0142owiek, kt\u00f3ry mia\u0142 wielkie zas\u0142ugi, je\u015bli chodzi o walk\u0119 z komunizmem czy ekumenizm, w sprawie molestowania dzieci znalaz\u0142 si\u0119 po z\u0142ej stronie historii - uwa\u017ca Ekke Overbeek, autor ksi\u0105\u017cki \"Maxima Culpa. Jan Pawe\u0142 II wiedzia\u0142\". Autor publikacji przedstawia dowody na to, \u017ce Karol Wojty\u0142a, b\u0119d\u0105c jeszcze metropolit\u0105 krakowskim, zna\u0142 przypadki pedofilii w\u015br\u00f3d ksi\u0119\u017cy swojej archidiecezji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504234,karol-wojtyla-wiedzial-o-pedofilii-jeszcze-w-krakowie-jeden.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 15:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Abp Marek J\u0119draszewski m\u00f3wi\u0142 o zapa\u015bci demograficznej. Znalaz\u0142 winnych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/f0/1b/z29298047M,Abp-Marek-Jedraszewski.jpg\" vspace=\"2\" />Abp Marek J\u0119draszewski, metropolita krakowski, jest zmartwiony statystykami G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. \"M\u00f3wi\u0105 one o prawdziwej zapa\u015bci demograficznej\" - napisa\u0142 w li\u015bcie na Wielki Post. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na religi\u0119 w szkole, na konieczno\u015b\u0107 troski o ojczyzn\u0119 i medialny przekaz \"o konieczno\u015bci realizacji siebie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504465,abp-marek-jedraszewski-mowil-o-zapasci-demograficznej-znalazl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zalesie. \u015amiertelny wypadek z udzia\u0142em nastolatk\u00f3w. Nie \u017cyje 16-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ec/23/1c/z29504492M,Zalesie-woj--swietokrzyskie.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 wieczorem 19-latek jad\u0105c przez miejscowo\u015b\u0107 Zalesie straci\u0142 panowanie nad samochodem i uderzy\u0142 w drzewo. Ci\u0119\u017cko ranne zosta\u0142y dwie osoby, a szesnastoletnia pasa\u017cerka zmar\u0142a na skutek odniesionych obra\u017ce\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504487,smiertelny-wypadek-z-udzialem-nastolatkow-nie-zyje-16-latka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Grzyby w zimie? Tak, to mo\u017cliwe. Te gatunki znajdziesz teraz w lesie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/23/1c/z29504238M,Grzyby---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Na my\u015bl o zimowych sposobach sp\u0119dzania czasu w pierwszej kolejno\u015bci przychodz\u0105 nam do g\u0142owy narty, \u0142y\u017cwy czy sanki. Niewielu jednak wie, \u017ce swoj\u0105 nisz\u0119 w zimowych aktywno\u015bciach maj\u0105 tak\u017ce grzybiarze. Jakie gatunki znajdziemy w tym mro\u017anym okresie w polskich lasach?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504221,grzyby-w-zimie-tak-to-mozliwe-te-gatunki-znajdziesz-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 13:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zab\u0142otce. Zderzenie bus\u00f3w na autostradzie A4. Pi\u0119\u0107 kobiet w szpitalu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/23/1c/z29504138M,Zderzenie-busow-na-autostradzie-A4--Piec-kobiet-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Pi\u0119\u0107 kobiet zosta\u0142o rannych i trafilo do szpitali w wyniku zderzenia dw\u00f3ch bus\u00f3w, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w niedziel\u0119 nad ranem w miejscowo\u015bci Zab\u0142otce na Podkarpaciu. Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29504091,zablotce-zderzenie-busow-na-autostradzie-a4-piec-kobiet-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 10:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Arktyczne powietrze nadci\u0105ga nad Polsk\u0119. Zn\u00f3w silnie powieje nad morzem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/f9/1b/z29332337M,Pogoda--Dlugi-weekend-ze-sniegiem-i-mrozem--ale-ni.jpg\" vspace=\"2\" />Za spraw\u0105 ni\u017cu nad Polsk\u0119 nadci\u0105gnie zimne, arktyczne powietrze, a s\u0142upki temperatur spadn\u0105 noc\u0105 do - 10 kresek. W g\u00f3rach i nad morzem zn\u00f3w silnie powieje. Na szczytach Karkonoszy mo\u017cliwe podmuchy do 80-100 km/h.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29503737,pogoda-arktyczne-powietrze-nadciaga-nad-polske-znow-silnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-26 07:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]