[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Siarkowska o komunikacie episkopatu: Nie po to Jezus umar\u0142 na krzy\u017cu, by PiS wygra\u0142o kolejne wybory", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/c1/1c/z30154503M,Anna-Maria-Siarkowska.jpg\" vspace=\"2\" />\"Widocznie biskupi zrozumieli to w ko\u0144cu, \u017ce nie po to Jezus Chrystus umar\u0142 na krzy\u017cu, by PiS wygra\u0142o kolejne wybory\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Anna Maria Siarkowska z Konfederacji. Pos\u0142anka odnios\u0142a si\u0119 do nowego komunikatu KEP dotycz\u0105cego aborcji. W kolejnym wpisie sw\u00f3j komentarz postanowi\u0142a doprecyzowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30154478,siarkowska-o-komunikacie-episkopatu-nie-po-to-jezus-umarl-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T20:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media w USA: Kim Dzong Un przyjedzie do Rosji. Ma rozmawia\u0107 z Putinem o broni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/c1/1c/z30154470M,Wladimir-Putin-i-Kim-Dzong-Un.jpg\" vspace=\"2\" />P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski dyktator Kim Dzong Un ma spotka\u0107 si\u0119 w tym miesi\u0105cu z W\u0142adimirem Putinem - podaje nieoficjalnie \"New York Times\". Rozmowy maj\u0105 dotyczy\u0107 dostaw broni z Korei P\u00f3\u0142nocnej, kt\u00f3rej Rosja mog\u0142aby u\u017cy\u0107 w Ukrainie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30154391,media-w-usa-kim-dzong-un-przyjedzie-do-rosji-ma-rozmawiac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T19:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin tupn\u0105\u0142 nog\u0105, wi\u0119c PGE porzuca now\u0105 strategi\u0119. Prezes uratowa\u0142 posad\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/c1/1c/z30154343M,Prezes-PGE-Wojciech-Dabrowski.jpg\" vspace=\"2\" />Zarz\u0105d uchyli\u0142 uchwa\u0142\u0119, przyjmuj\u0105c\u0105 aktualizacj\u0119 strategii grupy PGE - og\u0142osi\u0142a Polska Grupa Energetyczna. Wyja\u015bniono, \u017ce decyzja spowodowana jest konieczno\u015bci\u0105 zako\u0144czenia procesu powstania Narodowej Agencji Bezpiecze\u0144stwa Energetycznego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30154339,sasin-tupnal-noga-wiec-pge-porzuca-nowa-strategie-prezes-uratowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T19:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa zdarzenia na autostradzie A2 na wysoko\u015bci Izdebna Ko\u015bcielnego. Korek na 12 km", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/c1/1c/z30154295M,Do-dwoch-zdarzen-doszlo-na-autostradzie-A2-w-okoli.jpg\" vspace=\"2\" />Na autostradzie A2 w kr\u00f3tkim odst\u0119pie czasu dosz\u0142o do a\u017c dw\u00f3ch zdarze\u0144 drogowych. Na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Izdebno Ko\u015bcielne (woj. mazowieckie) zar\u00f3wno w kierunku Warszawy, jak i Poznania mia\u0142y miejsce kolizje. W konsekwencji na drodze powsta\u0142 korek licz\u0105cy a\u017c 12 km.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154221,dwa-zdarzenia-na-autostradzie-a2-na-wysokosci-izdebna-koscielnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T19:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W tym roku Rosja nie przeprowadzi \u0107wicze\u0144 Zapad. Szojgu: Prowadzimy je w Ukrainie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/c1/1c/z30154331M,Siergiej-Szojgu-podczas-wizyty-w-Korei-Polnocnej.jpg\" vspace=\"2\" />Siergiej Szojgu poinformowa\u0142, \u017ce Rosja nie przeprowadzi w tym roku \u0107wicze\u0144 wojskowych Zapad. Niewykluczone s\u0105 za to wsp\u00f3lne manewry z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30154326,w-tym-roku-rosja-nie-przeprowadzi-cwiczen-zapad-szojgu-prowadzimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T18:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bez powodu wepchn\u0105\u0142 m\u0119\u017cczyzn\u0119 pod autobus. 24-latek szybko wpad\u0142 w r\u0119ce policji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/c1/1c/z30154255M,Lublin--Wepchnal-mezczyzne-pod-autobus--Grozi-mu-k.jpg\" vspace=\"2\" />W Lublinie przypadkowy przechodzie\u0144 zosta\u0142 wepchni\u0119ty pod nadje\u017cd\u017caj\u0105cy autobus. Sprawc\u0105 okaza\u0142 si\u0119 24-latek. Odpowie przed s\u0105dem za nara\u017cenie na niebezpiecze\u0144stwo utraty \u017cycia lub zdrowia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154248,bez-powodu-wepchnal-mezczyzne-pod-autobus-24-latek-szybko-wpadl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T18:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kukiz zapowiada pozew w trybie wyborczym. Chodzi o s\u0142owa pos\u0142a Zembaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/b7/1c/z30112489M,Pawel-Kukiz.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kukiz zapowiedzia\u0142 pozwanie w trybie wyborczym Witolda Zembaczy\u0144skiego. Chodzi o twierdzenia pos\u0142a Koalicji Obywatelskiej na temat fundacji \"Potrafisz Polsko\". - Czekam tylko na zarejestrowanie list - powiedzia\u0142 Kukiz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30154192,kukiz-zapowiada-pozew-w-trybie-wyborczym-chodzi-o-slowa-posla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T18:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia na Sardynii. Kamper eksplodowa\u0142 z dzieckiem w \u015brodku. 10-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/c1/1c/z30154011M,W-pozarze-kampera-na-Sardynii-zginelo-10-letnie-dz.jpg\" vspace=\"2\" />Kamper, w kt\u00f3rym jedna z rodzin sp\u0119dza\u0142a wakacje, eksplodowa\u0142 blisko sardy\u0144skiej pla\u017cy. W \u015brodku znajdowa\u0142o si\u0119 10-letnie dziecko. Ch\u0142opiec poni\u00f3s\u0142 \u015bmier\u0107 na miejscu. Ojciec, kt\u00f3ry podj\u0105\u0142 pr\u00f3b\u0119 jego ratunku, trafi\u0142 do szpitala z powa\u017cnymi obra\u017ceniami cia\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30153940,tragedia-na-sardynii-kamper-eksplodowal-z-dzieckiem-w-srodku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T17:47:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drogie jajka i tandetne kurtki zatopi\u0142y ministra. Reznikow kojarzy\u0142 si\u0119 Ukrai\u0144com z czym innym ni\u017c nam", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/c1/1c/z30153478M,Reznikow-ze-swoim-listem-rezygnacyjnym-ze-stanowis.jpg\" vspace=\"2\" />O\u0142eksij Reznikow przestanie by\u0107 ukrai\u0144skim ministrem obrony. Wymiana osoby na tym stanowisku podczas wojny wydaje si\u0119 ryzykiem. Ukrai\u0144cy maj\u0105 jednak powody i postrzegali ministra inaczej ni\u017c my czy szerzej poj\u0119ty Zach\u00f3d. Nie tylko jako u\u015bmiechni\u0119tego i sprawnego negocjatora, lecz tak\u017ce jako twarz korupcji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30153145,drogie-jajka-i-tandetne-kurtki-zatopily-ministra-reznikow-kojarzyl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T17:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo 25-letniej mieszkanki \u0141a\u0144cuta. S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok, szwagier ofiary przyzna\u0142 si\u0119 do winy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/bf/1c/z30143545M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok 25-letniej mieszkanki \u0141a\u0144cuta. Jak przekaza\u0142a w PAP prokuratura, kobieta zosta\u0142a uduszona. Do zab\u00f3jstwa kobiety przyzna\u0142 si\u0119 jej szwagier.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30154197,zabojstwo-25-letniej-mieszkanki-lancuta-sa-wyniki-sekcji-zwlok.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T17:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwajcaria. 36-letni Polak zgin\u0105\u0142 w Alpach. Spad\u0142 w przepa\u015b\u0107 ze stromego zbocza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/c1/1c/z30154133M,Pilatus--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W szwajcarskich Alpach zgin\u0105\u0142 36-letni Polak. Podczas wyprawy na Pilatus spad\u0142 w 150-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107. W sprawie ruszy\u0142o \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30153889,szwajcaria-36-letni-polak-zginal-w-alpach-spadl-w-przepasc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T17:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opole. Gro\u017aby i uszkodzona szyba w aucie pos\u0142a Zembaczy\u0144skiego. Policja zatrzyma\u0142a sprawc\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/c0/1c/z30149840M,Witold-Zembaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Policja w Opolu zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zniszczy\u0142 szyb\u0119 w samochodzie polityka Koalicji Obywatelskiej Witolda Zembaczy\u0144skiego. \"To bezpo\u015bredni atak na pos\u0142a opozycji\" - pisa\u0142 w niedziel\u0119 Zembaczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30154050,opole-grozby-i-uszkodzona-szyba-w-samochodzie-posla-zembaczynskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T16:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Moje dziecko nie mo\u017ce oddycha\u0107\". Policjanci z Ostro\u0142\u0119ki rzucili si\u0119 na ratunek niemowl\u0119ciu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/c1/1c/z30154084M,Policjanci-z-Ostroleki-uratowali-zycie-niemowlecia.jpg\" vspace=\"2\" />W Ostro\u0142\u0119ce w minion\u0105 sobot\u0119 policjanci uratowali \u017cycie niemowlaka, kt\u00f3ry mia\u0142 problemy z oddychaniem. Gdy kobieta podbieg\u0142a do ich radiowozu z dzieckiem, od razu przyst\u0105pili do akcji ratowniczej i na sygnale ruszyli do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30153802,moje-dziecko-nie-moze-oddychac-policjanci-z-ostroleki-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T16:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papie\u017c Franciszek t\u0142umaczy si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o \"wielkiej Rosji\". \"Nie my\u015bla\u0142em o imperializmie\". Ale m\u00f3wi\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/c1/1c/z30153997M,Papiez-Franciszek.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swoich s\u0142\u00f3w o \"wielkiej Rosji\". Przyzna\u0142, \u017ce komentarz zosta\u0142 \u017ale sformu\u0142owany. Jak powiedzia\u0142 dziennikarzom podczas lotu z U\u0142an Bator do Rzymu, nie odnosi\u0142 si\u0119 do rosyjskiego imperializmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30153929,papiez-franciszek-tlumaczy-sie-ze-slow-o-wielkiej-rosji-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T16:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodz\u0105 du\u017ce zmiany dla kierowc\u00f3w. Zn\u00f3w b\u0119d\u0105 mogli \"odrobi\u0107\" punkty karne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/c1/1c/z30153692M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c za kilkana\u015bcie dni w \u017cycie wejd\u0105 nowe przepisy dot. punkt\u00f3w karnych. Od po\u0142owy wrze\u015bnia kierowcy na powr\u00f3t b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 z opcji szkole\u0144, by zredukowa\u0107 liczb\u0119 otrzymanych punkt\u00f3w karnych. Zmieni si\u0119 r\u00f3wnie\u017c forma zaj\u0119\u0107 oraz wymagania, jakie nale\u017cy spe\u0142ni\u0107, by je uko\u0144czy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30153649,nadchodza-duze-zmiany-dla-kierowcow-znow-beda-mogli-odrobic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T16:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski za\u017c\u0105da\u0142 od niego dymisji. Teraz w wyborach wystartuj\u0105 z jednej listy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/c1/1c/z30153891M,Plakat-Michala-Cieslaka.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Cie\u015blak ponownie wystartuje do Sejmu z Kielc. W ubieg\u0142ym roku pose\u0142 sta\u0142 si\u0119 antybohaterem afery na poczcie w Pacanowie. Polityk z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 na naczelniczk\u0119 tamtejszego urz\u0119du. Kobiecie gro\u017cono zwolnieniem. Zachowanie Cie\u015blaka krytycznie oceni\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, kt\u00f3ry dzisiaj jest liderem kieleckiej listy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30153808,michal-cieslak-startuje-z-listy-pis-w-kielcach-podal-sie-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T15:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Kobieta z flag\u0105 Ukrainy stan\u0119\u0142a na Placu Czerwonym. Akcja s\u0142u\u017cb", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/c1/1c/z30153852M,Plac-Czerwony.jpg\" vspace=\"2\" />Na Placu Czerwonym w Moskwie zatrzymano kobiet\u0119, kt\u00f3ra sta\u0142a z flag\u0105 Ukrainy. Policja zabra\u0142a j\u0105 na komisariat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30153814,rosja-kobieta-z-flaga-ukrainy-stanela-na-placu-czerwonym-akcja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T15:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zniszczono baner wyborczy Magdaleny Filiks. \"\u015aci\u0119ta g\u0142owa jest na p\u0142ocie mojej 90-letniej babci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/39/c1/1c/z30153785M,Zniszczony-plakat-Magdaleny-Filiks.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142anka Magdalena Filiks poinformowa\u0142a o zniszczeniu jej plakatu wyborczego. Z zamieszczonej fotografii wynika, \u017ce sprawca odci\u0105\u0142 g\u0142ow\u0119 wizerunkowi pos\u0142anki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30153702,zniszczono-baner-wyborczy-magdaleny-filiks-scieta-glowa-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T14:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "OBWE b\u0119dzie monitorowa\u0107 wybory w Polsce. Morawiecki: Radzi\u0142bym przyjrze\u0107 si\u0119 wyborom z 2014 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/c1/1c/z30153661M,Wybory---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Szef misji obserwacyjnej OBWE Douglas Wake przekaza\u0142, \u017ce wybory parlamentarne w Polsce b\u0119d\u0105 monitorowane przez 11 ekspert\u00f3w w Warszawie i 20 ekspert\u00f3w \"d\u0142ugoterminowych\" w ca\u0142ym kraju. Do misji OBWE odni\u00f3s\u0142 si\u0119 premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30153345,misja-obwe-bedzie-monitorowala-wybory-w-polsce-mateusz-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T14:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ministerka zdrowia potr\u0105ci\u0142a rowerzyst\u0119. P\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca wcze\u015bniej zrobi\u0142a sobie z nim selfie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/c1/1c/z30152927M,Do-wypadku-doszlo-we-wsi-Lutogniew--woj--wielkopol.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerka Zdrowia Katarzyna S\u00f3jka uczestniczy\u0142a w wypadku pod Krotoszynem (woj. wielkopolskie). W wyniku potr\u0105cenia ucierpia\u0142 rowerzysta. Jak si\u0119 okaza\u0142o, poszkodowany 69-latek zaledwie p\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca wcze\u015bniej pozna\u0142 pos\u0142ank\u0119 i zrobi\u0142 sobie z ni\u0105 zdj\u0119cie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30152817,ministerka-zdrowia-potracila-rowerzyste-poltora-miesiaca-wczesniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T14:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142 praw\u0105 r\u0119k\u0105 Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Zosta\u0142 zdymisjonowany. Kim jest O\u0142eksij Reznikow?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ef/be/1c/z30138863M,Oleksij-Reznikow--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Kim jest O\u0142eksij Reznikow? Zas\u0142yn\u0105\u0142 jako prawnik. By\u0142 jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych postaci tzw. pomara\u0144czowej rewolucji. W 2004 roku reprezentowa\u0142 Wiktora Juszczenk\u0119 i doprowadzi\u0142 do uniewa\u017cnienia sfa\u0142szowanych wynik\u00f3w wybor\u00f3w prezydenckich. Przez ponad 550 dni inwazji Rosji na Ukrain\u0119 by\u0142 ministrem obrony Ukrainy. Teraz zosta\u0142 zdymisjonowany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30152819,byl-prawa-reka-wolodymyra-zelenskiego-zostal-zdymisjonowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T14:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konflikt w PiS? Senatorka nie dosta\u0142a miejsca na li\u015bcie. \"Rezygnacja z cz\u0142onkostwa jest oczywisto\u015bci\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/c1/1c/z30153045M,Senatorka-Ewa-Gaweda.jpg\" vspace=\"2\" />Senatorka Ewa Gaw\u0119da nie zosta\u0142a ponownie kandydatk\u0105 PiS w wyborach. Polityczk\u0119 zaskoczy\u0142a decyzja w\u0142adz partii, ale nie zamierza rezygnowa\u0107 ze startu - poinformowa\u0142a, \u017ce wystartuje z list Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w, a jednocze\u015bnie rezygnuje z cz\u0142onkostwa w PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30152956,konflikt-w-pis-senatorka-nie-dostala-miejsca-na-liscie-rezygnacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T13:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Episkopat o aborcji ze wzgl\u0119du na problemy psychiczne: \"Nie mo\u017ce by\u0107 dopuszczona\". Ale jest", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/58/1c/z29721796M,Obrady-Rady-Stalej-Konferencji-Episkopatu-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />\"Aborcja nie mo\u017ce by\u0107 prawnie dopuszczona z powodu wyst\u0119powania u matki zaburze\u0144 psychicznych. W takich przypadkach nale\u017cy stosowa\u0107 uznane i skuteczne metody leczenia\" - pisze Konferencja Episkopatu Polski, kt\u00f3ra zdecydowa\u0142a si\u0119 wyda\u0107 stanowisko w tej sprawie. Adam Niedzielski, jeszcze jako minister zdrowia, informowa\u0142, \u017ce w przypadku terminacji ci\u0105\u017cy ze wzgl\u0119du na zagro\u017cenie zdrowia lub \u017cycia resort stosuje szerok\u0105 definicj\u0119 zdrowia, kt\u00f3ra obejmuje r\u00f3wnie\u017c zdrowie psychiczne. Takie stanowisko - na pi\u015bmie - przedstawi\u0142 te\u017c Rzecznik Praw Pacjenta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30152306,episkopat-o-aborcji-ze-wzgledu-na-problemy-psychiczne-nie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T12:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rywalka Kaczy\u0144skiego w Gazeta.pl: Mam osobisty problem zwi\u0105zany z prezesem PiS-u", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/c1/1c/z30152641M,Marzena-Okla-Drewnowicz--poslanka-PO--byla-goscini.jpg\" vspace=\"2\" />O \"osobistym problemie\" z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim i interwencji, jak\u0105 odby\u0142a u niego w zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem zdrowia i \u017cycia ludzi, m\u00f3wi\u0142a w poniedzia\u0142ek w Gazeta.pl Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz - liderka listy Koalicji Obywatelskiej w okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskim, a tym samym bezpo\u015brednia konkurentka prezesa PiS w wyborach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30152568,marzena-okla-drewnowicz-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl-mam-osobisty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T12:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Floryda. Helikopter stra\u017cy po\u017carnej uderzy\u0142 w kompleks mieszkalny. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/bc/1c/z30131895M,Miejsce-wypadku-helikoptera--Oderwane-smiglo-ogono.jpg\" vspace=\"2\" />Helikopter stra\u017cy po\u017carnej spad\u0142 na budynek mieszkalny w hrabstwie Broward na Florydzie. W wypadku, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w poniedzia\u0142ek 28 sierpnia \u015bmier\u0107 ponios\u0142y dwie osoby - ratownik stra\u017cy po\u017carnej i mieszkanka budynku. Zdarzenie zosta\u0142o nagrane i udost\u0119pnione w mediach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30131525,floryda-helikopter-strazy-pozarnej-uderzyl-w-kompleks-mieszkalny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mia\u0142 zdewastowa\u0107 i okra\u015b\u0107 ambulans w Wejherowie. W wi\u0119zieniu mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 nawet 7,5 roku [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/bf/1c/z30143859M,Do-kradziezy-i-dewastacji-karetki-pogotowia-doszlo.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Wejherowa (woj. pomorskie) zatrzymali podejrzanego o zniszczenie instalacji elektrycznej i kradzie\u017c okablowania z karetki pogotowia. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty. Za dokonane przest\u0119pstwa grozi mu kara nawet do 7,5 roku wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30143766,mial-zdewastowac-i-okrasc-ambulans-w-wejherowie-w-wiezieniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T11:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do Polski nadchodzi zmiana pogody. Wy\u017c zapewni nam ciep\u0142e, s\u0142oneczne dni bez deszczu. Jak d\u0142ugo?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/00/19/z26216564M,Sloneczna-pogoda--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Z prognoz Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej wynika, \u017ce w najbli\u017cszych dniach czeka nas wysoka temperatura i s\u0142oneczna pogoda. Stabilizacja warunk\u00f3w atmosferycznych b\u0119dzie zwi\u0105zana z wy\u017cami, kt\u00f3re wp\u0142yn\u0105 na zmian\u0119 pogody w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30152097,zmiana-pogody-w-polsce-imgw-zapowiada-ze-bedzie-cieplo-slonecznie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Memy i wieczne oburzenie. Czy polaryzacja pozwoli PiS wygra\u0107 wybory?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/c1/1c/z30151060M,Sroczynski-na-wybory.jpg\" vspace=\"2\" />B\u0105kiewicz - wierzcie mi - b\u0119dzie uruchamiany za ka\u017cdym razem, kiedy polaryzacja troch\u0119 si\u0105dzie i ludzie zaczn\u0105 m\u00f3wi\u0107 o czym\u015b innym ni\u017c chce Kaczy\u0144ski, na przyk\u0142ad o s\u0142u\u017cbie zdrowia czy tych nieszcz\u0119snych mieszkaniach po 15 tysi\u0119cy za metr - pisze Grzegorz Sroczy\u0144ski", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30150678,memy-i-wieczne-oburzenie-czy-polaryzacja-pozwoli-pis-wygrac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najpierw Katarzyna II i \"wielka Rosja\", teraz Czyngis-Chan. Papie\u017c stawia za wz\u00f3r kolejne imperium", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4e/c1/1c/z30152270M,Papiez-w-Mongolii.jpg\" vspace=\"2\" />Ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski przed wizyt\u0105 papie\u017ca Franciszka w Mongolii wyra\u017ca\u0142 nadziej\u0119, \u017ce hierarcha nie b\u0119dzie wychwala\u0142 imperium Czyngis-Chana. Franciszek przer\u00f3s\u0142 te \"oczekiwania\" - nie tylko m\u00f3wi\u0142 o \"doskona\u0142o\u015bci lud\u00f3w\", kt\u00f3re tworzy\u0142y imperium, ale stwierdzi\u0142 wr\u0119cz, \u017ce ich przyk\u0142ad nale\u017cy \"zaproponowa\u0107 w naszych czasach\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30151996,najpierw-katarzyna-ii-i-wielka-rosja-teraz-czyngis-chan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T10:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nag\u0142a dymisja wiceszefa resortu spraw zagranicznych. \"GW\" o kulisach: Szok w PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a1/bf/1c/z30145185M,Piotr-Wawrzyk.jpg\" vspace=\"2\" />Zdymisjonowany wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk by\u0142 odpowiedzialny za utworzenie obwod\u00f3w do g\u0142osowania za granic\u0105 - informuje \"Gazeta Wyborcza\". Jej dziennikarze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce nag\u0142e odwo\u0142anie wiceministra w ubieg\u0142ym tygodniu wywo\u0142a\u0142o konsternacj\u0119 w Prawie i Sprawiedliwo\u015bci. Politycy partii nie komentuj\u0105 decyzji szefa rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30151422,nagla-dymisja-wiceszefa-resortu-spraw-zagranicznych-gw-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Sprawa Iwony Wieczorek\" trafi\u0142a na Netfliksa. Serial przybli\u017ca histori\u0119 niewyja\u015bnionego zagini\u0119cia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/c1/1c/z30151959M,Zaginiecie-Iwony-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />Serial \"Sprawa Iwony Wieczorek\" pojawi\u0142 si\u0119 na Netfliksie. Trzyodcinkowy dokument, kt\u00f3ry traktuje o g\u0142o\u015bnej sprawie zagini\u0119cia maturzystki z 2010 roku, mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 od pocz\u0105tku wrze\u015bnia. Netflix naby\u0142 prawa do produkcji od serwisu Viaplay, na kt\u00f3rym serial mia\u0142 swoj\u0105 premier\u0119 30 czerwca tego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30151586,sprawa-iwony-wieczorek-trafila-na-netfliksa-serial-przybliza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T10:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Quiz polityczny. Dzisiaj sprawdzimy jak dobrze znasz polskich polityk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/5a/1c/z29729749M,Grafika-do-quizu-politycznego.jpg\" vspace=\"2\" />Zdob\u0119dziesz maksa?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,18562,quiz-polityczny-dzisiaj-sprawdzimy-jak-dobrze-znasz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papie\u017c Franciszek zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do chi\u0144skich katolik\u00f3w. \"B\u0105d\u017acie dobrymi obywatelami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/c1/1c/z30151641M,Papiez-Franciszek-w-Mongolii.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek podczas wizyty w Mongolii zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do wiernych w Chinach. - Prosz\u0119, aby zawsze byli dobrymi chrze\u015bcijanami i dobrymi obywatelami - powiedzia\u0142 hierarcha. Chrze\u015bcija\u0144stwo jest w Chinach legalne, ale znajduje si\u0119 pod \u015bcis\u0142ym nadzorem w\u0142adz w Pekinie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30151323,papiez-franciszek-zwrocil-sie-do-chinskich-katolikow-badzcie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kim jest nowy minister obrony Ukrainy? Rustem Umerow negocjowa\u0142 z Rosj\u0105. \"Potrafi si\u0119 \u0142atwo dogada\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/c1/1c/z30151564M,Wolodymyr-Zelenski-i-Rustem-Umerow.jpg\" vspace=\"2\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski zdecydowa\u0142, \u017ce Rustem Umerow, dotychczasowy szef Funduszu Mienia Pa\u0144stwowego, zostanie ministrem obrony Ukrainy. Przed rozpocz\u0119ciem kariery politycznej Umerow by\u0142 biznesmenem, doradza\u0142 r\u00f3wnie\u017c przyw\u00f3dcy Tatar\u00f3w krymskich. W trakcie wojny z Rosj\u0105 nowy szef resortu obrony uczestniczy\u0142 w negocjacjach dotycz\u0105cych porozumienia zbo\u017cowego oraz powrotu \u017co\u0142nierzy pu\u0142ku Azow do Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30151140,kim-jest-nowy-minister-obrony-ukrainy-rustem-umerow-negocjowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T08:59:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanclerz Niemiec Olaf Scholz upad\u0142 na twarz podczas biegu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9a/c1/1c/z30151578M,Olaf-Scholz.jpg\" vspace=\"2\" />Szef niemieckiego rz\u0105du wywr\u00f3ci\u0142 si\u0119 podczas joggingu i upad\u0142 na twarz. Musia\u0142 odwo\u0142a\u0107 planowane na weekend spotkania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30151509,kanclerz-niemiec-olaf-scholz-upadl-na-twarz-podczas-biegu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T08:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Skazaniec prze\u017cy\u0142 kar\u0119 \u015bmierci. W\u0142adze chc\u0105 wi\u0119c przetestowa\u0107 na nim now\u0105 metod\u0119 egzekucji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/c1/1c/z30151341M,Kenneth-Eugene-Smith--skazaniec--ktory-ma-zostac-p.jpg\" vspace=\"2\" />\"To eksperyment na ludziach\" - alarmuj\u0105 organizacje broni\u0105ce praw cz\u0142owieka i protestuj\u0105 przeciwko testowaniu nowej metody egzekucji na skaza\u0144cu, kt\u00f3ry prze\u017cy\u0142 kar\u0119 \u015bmierci. A tego w\u0142a\u015bnie chcia\u0142by w\u0142adze stanu Alabama (USA). Nowa metoda polega na zast\u0105pieniu wdychanego powietrza azotem, co doprowadzi\u0107 ma do niedotlenienia i zgonu przez uduszenie. Jej zwolennicy twierdz\u0105, \u017ce jest bezbolesna, cho\u0107 nigdy wcze\u015bniej nie by\u0142a testowana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30151128,usa-skazaniec-przezyl-kare-smierci-wladze-chca-wiec-przetestowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T08:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "MSZ Ukrainy: \"Rosyjskie drony spad\u0142y i eksplodowa\u0142y na terytorium Rumunii\". MON w Bukareszcie zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/c1/1c/z30151570M,Wazne.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik ukrai\u0144skiego MSZ O\u0142eh Niko\u0142enko przekaza\u0142, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Granicznej, \u017ce podczas niedzielnych atak\u00f3w rosyjskie drony spad\u0142y na terytorium Rumunii. Tymczasem ministerstwo obrony w Bukareszcie zdementowa\u0142o t\u0119 informacj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30151521,msz-ukrainy-rosyjskie-drony-spadly-na-terytorium-rumunii-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T08:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS bez szans na samodzielne rz\u0105dy, t\u0105pni\u0119cie poparcia dla Koalicji Obywatelskiej [NOWY SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/c1/1c/z30151256M,PiS-bez-szans-na-samodzielne-rzady--Walka-o-trzeci.jpg\" vspace=\"2\" />PiS, PO, Konfederacja - tak wygl\u0105daj\u0105 pierwsze trzy miejsca poparcia dla partii politycznych w najnowszym sonda\u017cu przedwyborczym dla Wirtualnej Polski. R\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy kolejn\u0105 Trzeci\u0105 Drog\u0105 a Lewic\u0105 mie\u015bci si\u0119 w granicach b\u0142\u0119du statystycznego. Pewne jest natomiast to, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie ma szans na samodzielne rz\u0105dy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30150894,pis-bez-szans-na-samodzielne-rzady-walka-o-trzecie-miejsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T08:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szyd\u0142o i Paluch \u015bpiewa\u0142y g\u00f3ralskie pie\u015bni na spotkaniu. By\u0142a premierka nie tryska\u0142a entuzjazmem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/c1/1c/z30151166M,Beata-Szydlo-i-Anna-Paluch.jpg\" vspace=\"2\" />Pos\u0142anka Anna Paluch i by\u0142a premierka Beata Szyd\u0142o wizytowa\u0142y w weekend Poronin, gdzie uraczy\u0142y zebranych g\u00f3ralsk\u0105 pie\u015bni\u0105. Paluch, znana ze \u015bpiewania przy ka\u017cdej nadarzaj\u0105cej si\u0119 okazji, czu\u0142a si\u0119 jak ryba w wodzie. Szyd\u0142o ju\u017c niekoniecznie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30151152,szydlo-i-paluch-spiewaly-goralskie-piesni-na-spotkaniu-byla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T07:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ks. Krzysztof Anto\u0144 nie \u017cyje. Jego cia\u0142o znaleziono na plebanii. \"Jedyny proboszcz, jakiego szanowa\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/c1/1c/z30151104M,Zmarl-ksiadz-Krzysztof-Anton--proboszcz-parafii-w-.jpg\" vspace=\"2\" />Krzysztof Anto\u0144, proboszcz parafii w Szczecinie i Honorowy Obywatel Gminy W\u0142adys\u0142awowo, zmar\u0142 w wieku 62 lat. Cia\u0142o ksi\u0119dza znaleziono na plebanii. Pojawi\u0142y si\u0119 nieoficjalne informacje na temat przyczyny jego \u015bmierci. W Stargardzie odby\u0142 si\u0119 pogrzeb ksi\u0119dza Antonia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30150837,nagla-smierc-ksiedza-jego-cialo-znaleziono-na-plebanii-jedyny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T07:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z trzeciego pi\u0119tra kamienicy w Sosnowcu oderwa\u0142 si\u0119 balkon. Przebywa\u0142y na nim dwie osoby", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/bf/1c/z30144912M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek rano z trzeciego pi\u0119tra kamienicy w Sosnowcu oderwa\u0142 si\u0119 balkon. W chwili zdarzenia przebywa\u0142y na nim dwie osoby, ich stan jest ci\u0119\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30151061,z-trzeciego-pietra-kamienicy-w-sosnowcu-oderwal-sie-balkon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T07:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS zapowiada modernizacj\u0119 blok\u00f3w z wielkiej p\u0142yty. Miliardy z\u0142otych na program \"Przyjazne Osiedle\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5b/c1/1c/z30151003M,Blok-mieszkalny--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 obiecuje wprowadzenie programu \"Przyjazne Osiedle\", z my\u015bl\u0105 o seniorach. Chce przeznaczy\u0107 miliardy z\u0142otych na modernizacj\u0119 osiedli i blok\u00f3w z tzw. wielkiej p\u0142yty. Przemys\u0142aw Czarnek i Mateusz Morawiecki przedstawili g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia nowego programu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30150891,pis-zapowiada-modernizacje-blokow-z-wielkiej-plyty-miliardy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T06:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car fermy \u015bwi\u0144 we wsi Ko\u0142ki. Gaszenie ognia trwa\u0142o ca\u0142\u0105 noc. Stra\u017cacy znale\u017ali cia\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/c1/1c/z30150897M,Interwencja-strazy-pozarnej--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W spalonej hali na fermie \u015bwi\u0144 we wsi Ko\u0142ki (woj. zachodniopomorskie) odnaleziono zw\u0119glone cia\u0142o - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek rano stra\u017c po\u017carna. Po\u017car budynku wybuch\u0142 w niedziel\u0119 oko\u0142o godziny 20. Gaszenie ognia trwa\u0142o przez ca\u0142\u0105 noc, bra\u0142o w nim udzia\u0142 11 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy. W po\u017carze sp\u0142on\u0119\u0142o 1200 metr\u00f3w kwadratowych hali i zgin\u0119\u0142o wiele zwierz\u0105t hodowlanych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30150846,pozar-fermy-swin-we-wsi-kolki-gaszenie-ognia-trwalo-cala-noc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wydaje Ukrainie m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy uciekli przed mobilizacj\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/a2/1c/z30026993M,Drogowe-przejscie-graniczne--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ukraina rozwa\u017ca \u015bciganie swoich obywateli, kt\u00f3rzy uciekli przed mobilizacj\u0105 do innych kraj\u00f3w - zapowiedzia\u0142 wa\u017cny ukrai\u0144ski polityk. Polska ju\u017c dzi\u015b na mocy porozumienia z Kijowem dokonuje ekstradycji Ukrai\u0144c\u00f3w, ale tylko bardzo w\u0105skiej grupy - os\u00f3b, kt\u00f3re trudni\u0105 si\u0119 przemytem migrant\u00f3w do Europy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30150930,polska-wydaje-ukrainie-mezczyzn-ktorzy-uciekli-przed-mobilizacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T06:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy Polacy wezm\u0105 udzia\u0142 w referendum? Politycy PiS zadowoleni z wynik\u00f3w sonda\u017cu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/54/b6/1c/z30107732M,Politycy-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Przeciwnik\u00f3w referendum jest nieco wi\u0119cej ni\u017c jego zwolennik\u00f3w - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\". Podzia\u0142 przebiega po linii partyjnej. Udzia\u0142 w referendum deklaruj\u0105 wyborcy PiS, a wyborcy KO i Lewicy zapowiadaj\u0105, \u017ce nie wezm\u0105 w nim udzia\u0142u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30150863,czy-polacy-wezma-udzial-w-referendum-politycy-pis-zadowoleni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T06:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poranna Rozmowa Gazeta.pl. Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz wie, jak wygra\u0107 z Kaczy\u0144skim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/c1/1c/z30151033M,Marzena-Okla-Drewnowicz-w-Porannej-Rozmowie-Gazeta.jpg\" vspace=\"2\" />Go\u015bcini\u0105 Karoliny Hytrek-Prosieckiej w pierwszej Porannej Rozmowie Gazeta.pl po wakacyjnej przerwie by\u0142a pos\u0142anka Platformy Obywatelskiej Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz. - To trudny dla nas teren, ale jestem stamt\u0105d i ludzie mnie znaj\u0105 - m\u00f3wi\u0142a pos\u0142anka KO, kt\u00f3ra w okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskim zmierzy si\u0119 z Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Doda\u0142a, \u017ce ma pomys\u0142, jak wygra\u0107 z prezesem PiS-u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30150333,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T06:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Harry Potter znika z p\u00f3\u0142ek ksi\u0119garni w Rosji. Media: Ludzie wykupuj\u0105 ksi\u0105\u017cki w pop\u0142ochu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c5/c1/1c/z30150853M,Harry-Potter-znika-z-polek-ksiegarni-w-Rosji--Medi.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie masowo wykupuj\u0105 ksi\u0105\u017cki o Harrym Potterze - informuj\u0105 tamtejsze media. Dodruk\u00f3w nie b\u0119dzie, poniewa\u017c zerwano umow\u0119 licencyjn\u0105 po pe\u0142noskalowej inwazji Rosji na Ukrain\u0119 w lutym 2022 roku. \"Kommersant\" podkre\u015bla, \u017ce \"wyprzedaj\u0105 si\u0119 ju\u017c resztki przedwojennych nak\u0142ad\u00f3w\" opowie\u015bci o nastoletnim czarodzieju autorstwa J. K. Rowling.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30150836,harry-potter-znika-z-polek-ksiegarni-w-rosji-media-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T05:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uczniowie wracaj\u0105 do szk\u00f3\u0142, czeka ich nowy przedmiot. \"By m\u0142odzi ludzie w przysz\u0142o\u015bci zostali szefami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/a7/1c/z30044210M,Lekcja-w-szkole--zdjecia-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Rozpoczyna si\u0119 nowy rok szkolny. Uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 \u015brednich czeka nowy przedmiot - biznes i zarz\u0105dzanie. - Chodzi nam o to, (...) aby m\u0142odzi ludzie ucz\u0105cy si\u0119 tego przedmiotu nie tylko poznawali przepisy prawne, ale tak\u017ce aby pr\u00f3bowali sami na rynku pracy si\u0119 usytuowa\u0107, zdobywa\u0107 umiej\u0119tno\u015bci liderskie i by\u0107 mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci zosta\u0107 szefami firm - m\u00f3wi\u0142 wiceminister edukacji Dariusz Piontkowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30150835,uczniowie-wracaja-do-szkol-czeka-ich-nowy-przedmiot-by-mlodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T05:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pawe\u0142 Kukiz ostro na Twitterze. Pyta komentuj\u0105cego, czy \"mo\u017ce go wyj****?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/c1/1c/z30150813M,Pawel-Kukiz-odpowiada-na-obrazliwe-komentarze-na-T.jpg\" vspace=\"2\" />Memy, obra\u017aliwe i wulgarne sformu\u0142owania pojawiaj\u0105 si\u0119 niemal pod ka\u017cdym wpisem Paw\u0142a Kukiza w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Internauci wypominaj\u0105 mu, co m\u00f3wi\u0142 o PiS-ie (niewybredna krytyka polityk\u00f3w partii rz\u0105dz\u0105cej) i to jak jego postulaty ignorowano. Nie brakuje te\u017c odniesie\u0144 do czas\u00f3w, gdy Kukiz by\u0142 muzykiem. Kandydat Prawa i Sprawiedliwo\u015bci ch\u0119tnie na komentarze odpisuje, jednego z komentuj\u0105cych zapyta\u0142: \"Mog\u0119 Ci\u0119 wyj****?\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30150793,kukiz-odpowiada-na-obrazliwe-komentarze-w-tym-samym-tonie-moge.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T05:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fejk o zakazie jedzenia mi\u0119sa powielany przez TVP. Teraz dotar\u0142 tak\u017ce do Niemiec", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/be/1c/z30139388M,Polska-jest-na-3-miejscu-w-UE-pod-wzgledem-najwyzs.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie prorz\u0105dowe media straszy\u0142y w lutym, \u017ce mi\u0119dzynarodowa organizacja, do kt\u00f3rej nale\u017cy m.in. Warszawa, wprowadzi zakaz jedzenia mi\u0119sa. Ta nieprawdziwa informacja rozpowszechniana jest obecnie w innych krajach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,127561,30149925,fejk-o-zakazie-jedzenia-miesa-powielany-przez-tvp-teraz-dotarl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T04:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 4 wrze\u015bnia 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/85/1c/z29907381M,Horoskop-dzienny-na-poniedzialek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - poniedzia\u0142ek 4 wrze\u015bnia 2023 r. Co czeka dzi\u015b Wodniki, Ryby oraz Barany? B\u0119d\u0105 bardzo zaskoczone tym, co spotka je na pocz\u0105tku dnia. Co gwiazdy zapowiadaj\u0105 dla innych znak\u00f3w zodiaku? Sprawdzamy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30149856,horoskop-dzienny-poniedzialek-4-wrzesnia-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T03:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "G\u0142osowanie przez pe\u0142nomocnika. Kto mo\u017ce z tego skorzysta\u0107? Gdzie z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/41/c0/1c/z30149185M,Glosowanie-przez-pelnomocnika-w-wyborach-parlament.jpg\" vspace=\"2\" />G\u0142osowanie przez pe\u0142nomocnika to jedna z mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3ra mo\u017ce pom\u00f3c niekt\u00f3rym osobom wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w wyborach. Komu przys\u0142uguje i na jakich zasadach? Oto kilka praktycznych informacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30107264,glosowanie-przez-pelnomocnika-kto-moze-z-niego-skorzystac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-09-04T03:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]