[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Podcast \u201eStan wyj\u0105tkowy\u201d przed wyborami dwa razy w tygodniu", "description": "Od 5 wrze\u015bnia \u201eStan Wyj\u0105tkowy\u201d b\u0119dzie emitowany dwa razy w tygodniu. Premiery b\u0119d\u0105 si\u0119 odbywa\u0107 na stronie g\u0142\u00f3wnej Onetu we wtorki o godz. 19:00, w soboty o godz. 20:00 i b\u0119d\u0105 dost\u0119pne dla wszystkich u\u017cytkownik\u00f3w. Podcast b\u0119dzie dost\u0119pny tak\u017ce w aplikacji Onet Audio.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/podcast-stan-wyjatkowy-onet", "date_published": "2023-09-04T19:01:27.227990+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Pawe\u0142 Paw\u0142owski z RMF FM do Wirtualnej Polski", "description": "Do zespo\u0142u prowadz\u0105cych Telewizji WP i program\u00f3w wideo Wirtualnej Polski do\u0142\u0105czy\u0142 Pawe\u0142 Paw\u0142owski. Prowadzi m.in. programy publicystyczne i newsowe - T\u0142it, Newsroom i WP News.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pawel-pawlowski-wirtualna-polska-tlit-newsroom-wp-news", "date_published": "2023-09-04T19:01:27.225695+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec \u201eDrugiego \u015bniadania Mellera\u201d? \u201eCoraz mniej ochoty na powr\u00f3t\u201d", "description": "Marcin Meller na pewno nie wr\u00f3ci ze swoim internetowym programem \u201eDrugie \u015bniadanie Mellera\u201d do ko\u0144ca roku - ustali\u0142 portal Wirtualnemedia.pl. - Najpierw musz\u0119 sko\u0144czy\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119, a to potrwa do grudnia, mo\u017ce d\u0142u\u017cej - m\u00f3wi nam. Czy program reaktywuje w nowym roku? - Zastanawiam si\u0119 nad tym. Niewykluczone, \u017ce ju\u017c w og\u00f3le nie wr\u00f3c\u0119. Mam na to coraz mniej ochoty - przyznaje dziennikarz.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-drugie-sniadania-mellera-youtube", "date_published": "2023-09-04T12:30:11.737913+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Morizon.pl i Gratka.pl ruszaj\u0105 z kampaniami reklamowymi: internet, radio i outdoor", "description": "Grupa Morizon-Gratka rozpoczyna kampani\u0119 reklamow\u0105 swoich brand\u00f3w Morizon.pl i Gratka.pl, kt\u00f3ra ma na celu umocnienie pozycji obu serwis\u00f3w w czo\u0142\u00f3wce polskich platform z og\u0142oszeniami nieruchomo\u015bci. Kampania startuje 1 wrze\u015bnia 2023 r. i obejmuje kilka obszar\u00f3w dzia\u0142ania.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/morizon-pl-i-gratka-pl-ruszaja-z-kampaniami-reklamowymi-internet-radio-i-outdoor", "date_published": "2023-09-04T10:20:49.035443+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zalando, Booking i Travelist z zarzutami od UOKiK", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 zarzuty w\u0142a\u015bcicielom platform Zalando, Booking i Travelist dotycz\u0105ce niewdro\u017cenia zmian wynikaj\u0105cych z unijnej dyrektywy Omnibus, obowi\u0105zuj\u0105cej od pocz\u0105tku br.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zalando-booking-travelist-cena-promocja-opinie-kara-omninus-uokik", "date_published": "2023-09-04T09:10:16.140167+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Zalando, Booking i Travelist z zarzutami od UOKiK", "description": "Prezes Urz\u0119du Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w postawi\u0142 zarzuty w\u0142a\u015bcicielom platform Zalando, Booking i Travelist dotycz\u0105ce niewdro\u017cenia zmian wynikaj\u0105cych z unijnej dyrektywy Omnibus, obowi\u0105zuj\u0105cej od pocz\u0105tku br.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/zalando-booking-i-travelist-z-zarzutami-od-uokik", "date_published": "2023-09-04T08:05:15.082478+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Instagram testuje 10-minutowe wideo", "description": "Id\u0105c za przyk\u0142adem TikToka, Instagram (nale\u017cy do Meta) rozwija funkcj\u0119 d\u0142u\u017cszych form wideo, planuj\u0105c umo\u017cliwienie u\u017cytkownikom tworzenia film\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci do 10 minut. \u00a0Firma testuje to rozwi\u0105zanie obecnie wewn\u0119trznie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/instargram-wideo-10-minut", "date_published": "2023-09-04T04:53:03.647275+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Google ogranicza wy\u015bwietlanie reklam firmom z niepotwierdzon\u0105 histori\u0105", "description": "Google og\u0142osi\u0142o nowe podej\u015bcie do poprawy przejrzysto\u015bci reklam w ramach programu \u201ePoznaj si\u0119\u201d. \u00a0Zasada \u201cOgraniczone wy\u015bwietlanie reklam\u201d ma na celu zmniejszenie ryzyka oszustw i zapobieganie myl\u0105cym i wprowadzaj\u0105cym w b\u0142\u0105d reklamom.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/google-ogranicza-wyswietlanie-reklam", "date_published": "2023-09-04T04:53:03.638062+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Adam Dubiel po ponad 10 latach odchodzi z Allegro", "description": "Adam Dubiel, technology&amp;product director odchodzi z Allegro - dowiedzia\u0142 si\u0119 serwis Wirtualnemedia.pl. W firmie pracowa\u0142 ponad 10 lat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/adam-dubiel-koniec-allegro-technology-product-director", "date_published": "2023-09-04T04:53:03.633525+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Koniec \u201eDrugiego \u015bniadania Mellera\u201d? \u201eCoraz mniej ochoty na powr\u00f3t\u201d", "description": "Marcin Meller na pewno nie wr\u00f3ci ze swoim internetowym programem \u201eDrugie \u015bniadanie Mellera\u201d do ko\u0144ca roku - ustali\u0142 portal Wirtualnemedia.pl. - Najpierw musz\u0119 sko\u0144czy\u0107 ksi\u0105\u017ck\u0119, a to potrwa do grudnia, mo\u017ce d\u0142u\u017cej - m\u00f3wi nam. Czy program reaktywuje w nowym roku? - Zastanawiam si\u0119 nad tym. Niewykluczone, \u017ce ju\u017c w og\u00f3le nie wr\u00f3c\u0119. Mam na to coraz mniej ochoty - przyznaje dziennikarz.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-drugie-sniadania-mellera-youtube-dlaczego-znika", "date_published": "2023-09-04T04:53:03.624082+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]