[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chi\u0144skie w\u0142adze chc\u0105, \u017ceby po 22 smartfony dzieci same si\u0119 wygasza\u0142y. To tzw. tryb dziecka", "description": "<img alt=\"Chi\u0144skie w\u0142adze chc\u0105, \u017ceby po 22 smartfony dzieci same si\u0119 wygasza\u0142y. To tzw. tryb dziecka\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vrrpq7-cnn-7327695/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne kraje wprowadzaj\u0105 ograniczenia w korzystaniu ze smartfon\u00f3w. We Francji dzieci musz\u0105 wy\u0142\u0105cza\u0107 urz\u0105dzenia w trakcie lekcji. Chiny id\u0105 o krok dalej i przygotowa\u0142y specjaln\u0105 ustaw\u0119. W jej my\u015bl dzieci maj\u0105 sp\u0119dza\u0107 ze smartfonem nie wi\u0119cej ni\u017c dwie godziny dziennie, a po 10 wieczorem b\u0119dzie gas\u0142o \u015bwiat\u0142o ekranu.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-faktach/chinskie-wladze-chca-zeby-po-22-smartfony-dzieci-same-sie-wygaszaly-to-tzw-tryb-dziecka-7327688?source=rss", "date_published": "2023-09-04T20:27:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niekt\u00f3re kraje dosta\u0142y ju\u017c kolejn\u0105 transz\u0119 unijnych \u015brodk\u00f3w, a Polska wci\u0105\u017c\u00a0nie z\u0142o\u017cy\u0142a wniosku o wyp\u0142at\u0119", "description": "<img alt=\"Niekt\u00f3re kraje dosta\u0142y ju\u017c kolejn\u0105 transz\u0119 unijnych \u015brodk\u00f3w, a Polska wci\u0105\u017c\u00a0nie z\u0142o\u017cy\u0142a wniosku o wyp\u0142at\u0119\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9egl1i-stempien-7327673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Miliardy z funduszu odbudowy po pandemii p\u0142yn\u0105 do wi\u0119kszo\u015bci unijnych pa\u0144stw ju\u017c od dw\u00f3ch lat. Hiszpania otrzyma\u0142a ju\u017c po\u0142ow\u0119 \u015brodk\u00f3w, o kt\u00f3re zawnioskowa\u0142a do Brukseli w swoim planie odbudowy. 37 miliard\u00f3w euro to gigantyczna kwota, kt\u00f3r\u0105 Madryt przeznacza na inwestycje. Je\u015bli por\u00f3wna\u0107 to z sytuacj\u0105 Polski, kt\u00f3ra nie otrzyma\u0142a nic, to ogromna przewaga konkurencyjna.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/kpo-niektore-kraje-dostaly-juz-kolejna-transze-unijnych-srodkow-a-polska-wciaznie-zlozyla-wniosku-o-wyplate-7327664?source=rss", "date_published": "2023-09-04T20:22:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przed nami koniunkcja Ksi\u0119\u017cyca z Jowiszem. \"Koniecznie zapolujcie na to zjawisko\"", "description": "<img alt=\"Przed nami koniunkcja Ksi\u0119\u017cyca z Jowiszem. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10epms-ksiezyc-7327661/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzisiejszej nocy b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 koniunkcj\u0119 Ksi\u0119\u017cyca z Jowiszem. Najwi\u0119ksza planeta naszego Uk\u0142adu S\u0142onecznego jest obecnie najja\u015bniejszym obiektem na niebie. \"Koniunkcja b\u0119dzie doskonale widoczna nieuzbrojonym okiem\" - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Karol W\u00f3jcicki, autor bloga \"Z g\u0142ow\u0105 w gwiazdach\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/koniunkcja-ksiezyca-z-jowiszem-kiedy-spojrzec-w-niebo-koniecznie-zapolujcie-na-to-zjawisko-7327646?source=rss", "date_published": "2023-09-04T19:44:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest du\u017co wyborc\u00f3w niezdecydowanych. \"PiS mo\u017ce liczy\u0107 wy\u0142\u0105cznie na mobilizacj\u0119\u00a0swojego elektoratu\"", "description": "<img alt=\"Jest du\u017co wyborc\u00f3w niezdecydowanych. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c2dq8b-tacik-7327657/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badania Fundacji Batorego nie pozostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci - wyborc\u00f3w niezdecydowanych i wci\u0105\u017c wahaj\u0105cych si\u0119, na kogo g\u0142osowa\u0107, jest bardzo wielu - po ka\u017cdej stronie podzia\u0142u politycznego. Opozycja musi o nich walczy\u0107, a politycy PiS, stawaj\u0105c do debaty, u\u0142atwiliby opozycji to zadanie. Tak wynika z bada\u0144.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/jest-duzo-wyborcow-niezdecydowanych-pis-moze-liczyc-wylacznie-na-mobilizacjeswojego-elektoratu-7327450?source=rss", "date_published": "2023-09-04T19:31:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijani i z zakazem prowadzenia pojazd\u00f3w. Rekordzista mia\u0142 prawie trzy promile alkoholu w organizmie", "description": "<img alt=\"Pijani i z zakazem prowadzenia pojazd\u00f3w. Rekordzista mia\u0142 prawie trzy promile alkoholu w organizmie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d4627b-policjanci-zatrzymali-trzech-nietrzezwych-kierowcow-zdjecie-ilustracyjne-7327654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miniony weekend policjanci z Ciechanowa zatrzymali trzech nietrze\u017awych kieruj\u0105cych. Jednego uda\u0142o si\u0119 namierzy\u0107 dzi\u0119ki obywatelskiemu zg\u0142oszeniu. Kieruj\u0105cy koparko-\u0142adowark\u0105 jcb mia\u0142 w organizmie trzy promile alkoholu. Kolejnych dw\u00f3ch kierowc\u00f3w - prawie promil oraz p\u00f3\u0142tora promila. Obaj mieli zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/ciechanow-policjanci-zatrzymali-pijanych-kierowcow-rekordzista-mial-prawie-trzy-promile-alkoholu-w-organizmie-7327622?source=rss", "date_published": "2023-09-04T18:57:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Robert B\u0105kiewicz w Radomiu, Jadwiga Emilewicz bez \"jedynki\" w Poznaniu. Listy PiS pe\u0142ne niespodzianek", "description": "<img alt=\"Robert B\u0105kiewicz w Radomiu, Jadwiga Emilewicz bez \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7ivj57-zalewska-7327613/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To ju\u017c ostatni dzwonek, by przetasowa\u0107 wyborcze listy i powalczy\u0107 o miejsca bior\u0105ce. Do \u015brodowego popo\u0142udnia trzeba je zarejestrowa\u0107. Na listach PiS wiele kontrowersji i niespodzianek - nie ma ministr\u00f3w, wiceministr\u00f3w i wa\u017cnych polityk\u00f3w, albo s\u0105 ni\u017cej, ni\u017c si\u0119 spodziewali.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/bakiewicz-z-radomia-emilewicz-bez-jedynki-w-poznaniu-dworczyk-na-trzecim-miejscu-w-walbrzychu-listy-pis-pelne-niesp-7327505?source=rss", "date_published": "2023-09-04T18:50:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "To globalne zagro\u017cenie jest cz\u0119sto ignorowane. Straty co roku si\u0119gaj\u0105 setek miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"To globalne zagro\u017cenie jest cz\u0119sto ignorowane. Straty co roku si\u0119gaj\u0105 setek miliard\u00f3w dolar\u00f3w\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hwmnfd-szerszen-zoltonogi-vespa-velutina-7327599/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazyjne gatunki obce stanowi\u0105 powa\u017cne, globalne zagro\u017cenie - wynika z nowego raportu Mi\u0119dzyrz\u0105dowej Platformy ds. R\u00f3\u017cnorodno\u015bci Biologicznej i Funkcjonowania Ekosystem\u00f3w (IPBES). Jak podkre\u015blaj\u0105 badacze, negatywnie wp\u0142ywaj\u0105 one nie tylko na \u015brodowisko naturalne, ale te\u017c i gospodark\u0119, bezpiecze\u0144stwo \u017cywno\u015bciowe oraz zdrowie ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/inwazyjne-gatunki-sa-globalnym-zagrozeniem-straty-co-roku-siegaja-setek-miliardow-dolarow-nowy-raport-7327538?source=rss", "date_published": "2023-09-04T18:34:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wycofanie religii ze szk\u00f3\u0142, likwidacja czerwonego paska, wy\u017csze p\u0142ace dla nauczycieli. Propozycje zmian w edukacji", "description": "<img alt=\"Wycofanie religii ze szk\u00f3\u0142, likwidacja czerwonego paska, wy\u017csze p\u0142ace dla nauczycieli. Propozycje zmian w edukacji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-834ie8-skl-7327553/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Odchudzenie podstawy programowej, podwy\u017cki dla nauczycieli, likwidacja czerwonego paska i oceny z zachowania, wycofanie religii ze szk\u00f3\u0142 - to niekt\u00f3re propozycje zmian w edukacji, o jakich m\u00f3wili w dniu rozpocz\u0119cia nowego roku szkolnego przedstawiciele og\u00f3lnopolskich ugrupowa\u0144.  Z kolei obecny minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek zwraca\u0142 uwag\u0119 na programy wprowadzone przez PiS.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-propozycje-zmian-w-edukacji-7327482?source=rss", "date_published": "2023-09-04T17:49:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Susza ods\u0142oni\u0142a \u015blady dinozaur\u00f3w sprzed 110 milion\u00f3w lat", "description": "<img alt=\"Susza ods\u0142oni\u0142a \u015blady dinozaur\u00f3w sprzed 110 milion\u00f3w lat\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6lpi72-dinozaur-7327562/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Susza jest uwa\u017cana za niekorzystne zjawisko dla \u015brodowiska. Tym razem jednak przyczyni\u0142a si\u0119 do czego\u015b pozytywnego. Dzi\u0119ki niej badaczom z Parku Stanowego Dinosaur Valley w Teksasie uda\u0142o si\u0119 odkry\u0107 oko\u0142o 70 odcisk\u00f3w pozostawionych przez dwa gatunki dinozaur\u00f3w. Mog\u0105 one liczy\u0107 nawet 110 milion\u00f3w lat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/usa-teksas-susza-odslonila-slady-dinozaurow-sprzed-110-milionow-lat-7327146?source=rss", "date_published": "2023-09-04T17:48:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec kl\u0105twy pandemii. Takich zysk\u00f3w nie by\u0142o od lat", "description": "<img alt=\"Koniec kl\u0105twy pandemii. Takich zysk\u00f3w nie by\u0142o od lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4ivlju-pap_20230808_1t1-7327533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz pierwszy od czasu wybuchu pandemii COVID-19 zyski w ameryka\u0144skich kinach przekroczy\u0142y cztery miliardy dolar\u00f3w. Lwi\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 tej kwoty zarobi\u0142y dwa najwi\u0119ksze hity lata 2023, czyli \"Barbie\" Grety Gerwig oraz \"Oppenheimer\" Christophera Nolana.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/zyski-w-amerykanskich-kinach-przekroczyly-4-mld-dol-barbie-najbardziej-kasowym-filmem-w-usa-7327521?source=rss", "date_published": "2023-09-04T17:40:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Jeden zajecha\u0142 drog\u0119 autobusowi", "description": "<img alt=\"Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody. Jeden zajecha\u0142 drog\u0119 autobusowi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-85uvn8-zderzenie-w-alei-niepodleglosci-7327548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa samochody zderzy\u0142y si\u0119 w alei Niepodleg\u0142o\u015bci. Jeden z nich wjecha\u0142 na buspas i zajecha\u0142 drog\u0119 autobusowi. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-dwoch-samochodow-w-alei-niepodleglosci-jedna-osoba-poszkodowana-7327542?source=rss", "date_published": "2023-09-04T17:26:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 5.09. Ciep\u0142o i pogodnie, temperatura si\u0119gnie 26 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 5.09. Ciep\u0142o i pogodnie, temperatura si\u0119gnie 26 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z91f1s-pogodny-dzien-7287315/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Wtorek 5.09 up\u0142ynie pod znakiem pogodnej aury. Nigdzie nie prognozuje si\u0119 opad\u00f3w. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 26 stopni Celsjusza. Wsz\u0119dzie b\u0119dzie ciep\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-509-cieplo-i-pogodnie-temperatura-siegnie-26-stopni-7327421?source=rss", "date_published": "2023-09-04T17:01:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Schody zamieni\u0142y si\u0119 w wodospad", "description": "<img alt=\"Schody zamieni\u0142y si\u0119 w wodospad\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-bq1ez-hiszpania-7327378/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powodzie, kt\u00f3re by\u0142y nast\u0119pstwem rekordowo wysokich opad\u00f3w deszczu, nawiedzi\u0142y \u015brodkow\u0105 Hiszpani\u0119. W wyniku \u017cywio\u0142u w okolicach miasta Toledo zgin\u0119\u0142y co najmniej trzy osoby - poda\u0142y w poniedzia\u0142ek miejscowe w\u0142adze. Doda\u0142y, \u017ce trwaj\u0105 poszukiwania trzech zaginionych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/hiszpania-powodzie-w-toledo-schody-zamienily-sie-w-wodospad-7327273?source=rss", "date_published": "2023-09-04T16:27:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa zdarzenia na A2 pod Grodziskiem. Rozbite samochody i korek na 12 kilometr\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dwa zdarzenia na A2 pod Grodziskiem. Rozbite samochody i korek na 12 kilometr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u8ss1h-zderzenie-na-a2-w-kierunku-poznania-7327465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do dw\u00f3ch zdarze\u0144, w kr\u00f3tkim odst\u0119pie czasu, dosz\u0142o na autostradzie A2, w pobli\u017cu miejscowo\u015bci Izdebno Ko\u015bcielne, po\u0142o\u017conej w powiecie grodziskim. Pierwsze mia\u0142o miejsce na trasie w kierunku Warszawy, a drugie w kierunku Poznania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/a2-grodzisk-mazowiecki-dwa-zdarzenia-na-a2-pod-grodziskiem-mazowieckim-rozbite-samochody-i-korek-na-12-kilometrow-7327403?source=rss", "date_published": "2023-09-04T16:18:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sk\u0105d u kot\u00f3w taka obsesja na punkcie tu\u0144czyka? Naukowcy w ko\u0144cu poznali odpowied\u017a", "description": "<img alt=\"Sk\u0105d u kot\u00f3w taka obsesja na punkcie tu\u0144czyka? Naukowcy w ko\u0144cu poznali odpowied\u017a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t3rdx7-koty-lubia-tunczyka-7327167/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tu\u0144czyk w puszce jest przysmakiem wielu kot\u00f3w, nawet tych wybrednych. Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w z USA, Wielkiej Brytanii i Niemiec wreszcie dowiedzieli si\u0119, dlaczego tak jest. Jak wynika z ich bada\u0144, zwi\u0105zane jest to ze smakiem umami, kt\u00f3ry nadaje pikantny lub mi\u0119sny smak pokarmom.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/skad-u-kotow-taka-obsesja-na-punkcie-tunczyka-naukowcy-w-koncu-poznali-odpowiedz-7327104?source=rss", "date_published": "2023-09-04T15:38:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u00f3wi\u0105, \u017ce s\u0105 pe\u0142ni energii i maj\u0105 wi\u0119cej odwagi. Co oferuj\u0105 m\u0142odzi kandydaci do Sejmu?", "description": "<img alt=\"M\u00f3wi\u0105, \u017ce s\u0105 pe\u0142ni energii i maj\u0105 wi\u0119cej odwagi. Co oferuj\u0105 m\u0142odzi kandydaci do Sejmu?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wfz2mk-pupiec-7327396/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe standardy polityki obiecuj\u0105 najm\u0142odsi kandydaci do parlamentu. Twierdz\u0105, \u017ce gdy zast\u0105pi\u0105 tzw. dziaders\u00f3w, do Sejmu wnios\u0105 energi\u0119, entuzjazm i \u015bwie\u017co\u015b\u0107. - Mamy wi\u0119cej energii. Wierzymy, \u017ce jeste\u015bmy w stanie dokona\u0107 niemo\u017cliwego - m\u00f3wi Jakub Traczyk, kandydat Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/wybory-parlamentarne-2023-co-oferuja-mlodzi-kandydaci-do-sejmu-7327316?source=rss", "date_published": "2023-09-04T15:36:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceminister Maciej W\u0105sik i dwa posterunki w jego okr\u0119gu wyborczym", "description": "<img alt=\"Wiceminister Maciej W\u0105sik i dwa posterunki w jego okr\u0119gu wyborczym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7nzfe-wiceminister-maciej-wasik-i-dwa-posterunki-w-jego-okregu-wyborczym-7327384/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy lata temu w So\u0144sku, siedzibie gminy rozpoznawalnej w ca\u0142y kraju dzi\u0119ki g\u0142o\u015bnemu pokazowi policyjnego Black Hawka, wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik uroczy\u015bcie otwiera\u0142 posterunek policji. Jeszcze w tym roku zostanie on zamkni\u0119ty, bo policjanci przenios\u0105 si\u0119 do nowoczesnego obiektu w pobliskiej Go\u0142otczy\u017anie, kt\u00f3rego budowa jest w toku. W uroczystym podpisaniu umowy r\u00f3wnie\u017c bra\u0142 udzia\u0142 wiceminister, dla kt\u00f3rego ta podciechanowska wie\u015b to serce okr\u0119gu wyborczego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/gmina-sonsk-wiceminister-maciej-wasik-i-dwa-posterunki-w-jego-okregu-wyborczym-7322710?source=rss", "date_published": "2023-09-04T15:26:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i autobusu. \"Mocno uszkodzony jest ford\"", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych i autobusu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-aygxc6-zderzenie-na-modlinskiej-7327307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ford, toyota oraz autobus zderzy\u0142y si\u0119 na ulicy Modli\u0144skiej. Pojazdy s\u0105 uszkodzone. Trzy osoby, podr\u00f3\u017cuj\u0105ce autobusem trafi\u0142y do szpitala. S\u0105 utrudnienia, na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-na-modlinskiej-trzy-osoby-trafily-do-szpitala-7327225?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:54:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przemys\u0142aw Czarnek chce \"postawi\u0107 weto absurdalnej, ideologicznej polityce edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej\"", "description": "<img alt=\"Przemys\u0142aw Czarnek chce \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a3hm5v-przemyslaw-czarnek-podczas-uroczystej-inauguracji-roku-szkolnego-w-specjalnym-osrodku-szkolno-wychowawczym-w-wegrowie-7327262/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Finansujemy budow\u0119, rozbudow\u0119 i modernizacj\u0119 szk\u00f3\u0142 specjalnych po to, \u017ceby postawi\u0107 weto absurdalnej, ideologicznej polityce edukacji w\u0142\u0105czaj\u0105cej - m\u00f3wi\u0142 w W\u0119growie minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek. - My w\u0142\u0105czamy dzieci w \u017cycie doros\u0142e najlepiej w szko\u0142ach specjalnych, bo tu mamy znakomit\u0105 kadr\u0119 - doda\u0142. Jak pisali\u015bmy wcze\u015bniej, inwestycje w szko\u0142y specjalne w stylu, kt\u00f3ry proponuje minister edukacji, martwi\u0105 jednak specjalist\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/minister-edukacji-przemyslaw-czarnek-w-wegrowie-o-postawieniu-weta-absurdalnej-ideologicznej-polityce-edukacji-wlaczajacej-7327162?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:31:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo wobec wiceszefa policyjnych zwi\u0105zk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo wobec wiceszefa policyjnych zwi\u0105zk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fflp0a-andrzej-szary-5398153/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura prawomocnie umorzy\u0142a \u015bledztwo, w kt\u00f3rym podejrzanym by\u0142 najbardziej rozpoznawalny dzia\u0142acz policyjnych zwi\u0105zk\u00f3w Andrzej Szary - dowiedzia\u0142 si\u0119 tvn24.pl. W 2021 roku wiceszef zarz\u0105du g\u0142\u00f3wnego Niezale\u017cnego Samorz\u0105dnego Zwi\u0105zku Zawodowego Policjant\u00f3w i przewodnicz\u0105cy zarz\u0105du wojew\u00f3dzkiego tej organizacji w Poznaniu us\u0142ysza\u0142 zarzuty.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prokuratura-umorzyla-sledztwo-wobec-wiceszefa-policyjnych-zwiazkow-wczesniej-andrzej-szary-uslyszal-zarzuty-7324709?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:29:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bez powodu wepchn\u0119li pod autobus id\u0105cego ulic\u0105 m\u0119\u017cczyzn\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txlvv7-policja-zatrzymala-24-latka-ktory-wepchnal-przypadkowego-przechodnia-pod-autobus-7327272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy lata mo\u017ce sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu 24-latek, kt\u00f3ry na jednej z ulic Lublina mia\u0142 wepchn\u0105\u0107 przechodnia pod jad\u0105cy autobus. Uciek\u0142 z miejsca zdarzenia, ale zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 i us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty. Ranny 39-latek trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lublin-policja-zatrzymala-24-latka-ktory-wepchnal-przechodnia-pod-autobus-7327276?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:29:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci znale\u017ali w jego samochodzie 30 tysi\u0119cy papieros\u00f3w bez znak\u00f3w akcyzy", "description": "<img alt=\"Policjanci znale\u017ali w jego samochodzie 30 tysi\u0119cy papieros\u00f3w bez znak\u00f3w akcyzy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qahhnf-papierosy-zabezpieczone-przez-policje-7327270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mundurowi na ulicy Gierdziejewskiego zatrzymali kierowc\u0119 forda. 50-latek przewozi\u0142 w swoim samochodzie prawie 30 tysi\u0119cy papieros\u00f3w bez wymaganej polskim prawem akcyzy skarbowej. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-w-samochodzie-mezczyzny-znalezli-30-tysiecy-papierosow-bez-znakow-akcyzy-7327244?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:27:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kontrole skarb\u00f3wki maj\u0105 omija\u0107 pikniki wyborcze, by zadba\u0107 o \"pozytywn\u0105 atmosfer\u0119\"", "description": "<img alt=\"Kontrole skarb\u00f3wki maj\u0105 omija\u0107 pikniki wyborcze, by zadba\u0107 o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ur5m5-mid-23902383-7327281/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kontrolerzy skarb\u00f3wki maj\u0105 omija\u0107 pikniki i imprezy z udzia\u0142em polityk\u00f3w, by nie psu\u0107 atmosfery wyborczej.\u00a0- Wszystko dlatego, \u017ce politycy PiS w\u015bciekli si\u0119, gdy inspektorzy wr\u0119czyli wysoki mandat komu\u015b, kto sprzeda\u0142 co\u015b bez paragonu - m\u00f3wi\u0105 nasze \u017ar\u00f3d\u0142a w Krajowej Administracji Skarbowej. Ministerstwo Finans\u00f3w przekonuje, \u017ce wytyczne w tej sprawie s\u0105 elementem \"d\u0142ugookresowej strategii\".", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-kontrole-skarbowki-maja-omijac-pikniki-7322674?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:13:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zem\u015bci\u0142 si\u0119\" na automacie do gier. Po 16 latach us\u0142ysza\u0142 zarzut, zgubi\u0142 go odcisk palca", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsvxyg-policja-ustalila-sprawce-wlamania-sprzed-16-lat-7327212/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-latek us\u0142ysza\u0142 zarzuty kradzie\u017cy z w\u0142amaniem. W po\u0142owie 2007 roku w\u0142ama\u0142 si\u0119 do automatu do gier na terenie Bia\u0142ej Podlaskiej (woj. lubelskie), kradn\u0105c znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 tam got\u00f3wk\u0119. Na miejscu pozostawi\u0142 \u015blady, kt\u00f3re trafi\u0142y do policyjnego systemu i po latach pozwoli\u0142y na jego identyfikacj\u0119. Teraz grozi mu kara do 10 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/biala-podlaska-zostawil-odcisk-palca-po-16-latach-odpowie-za-wlamanie-i-kradziez-7327218?source=rss", "date_published": "2023-09-04T14:02:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Indyjski l\u0105downik podskoczy\u0142 na Ksi\u0119\u017cycu", "description": "<img alt=\"Indyjski l\u0105downik podskoczy\u0142 na Ksi\u0119\u017cycu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hovrih-podskok-ladownika-chandrayaan-3-vikram-7326987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nieca\u0142e p\u00f3\u0142 metra d\u0142ugo\u015bci to ma\u0142y krok dla cz\u0142owieka, ale wielki dla sondy ksi\u0119\u017cycowej. Na tak\u0105 odleg\u0142o\u015b\u0107 - w podskoku - przemie\u015bci\u0142a si\u0119 indyjska sonda Chandrayaan-3 Vikram. Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w uzna\u0142, \u017ce manewr przebieg\u0142 bez zarzutu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/indyjski-ladownik-chandrayaan-3-vikram-podskoczyl-na-ksiezycu-7327090?source=rss", "date_published": "2023-09-04T13:22:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Leczy nowotwory i ratuje wzrok. W Centrum Zdrowia Dziecka otwarto pracowni\u0119 angiografu", "description": "<img alt=\"Leczy nowotwory i ratuje wzrok. W Centrum Zdrowia Dziecka otwarto pracowni\u0119 angiografu \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yjebto-otwarcie-pracowni-angiografu-w-czd-7327150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za pieni\u0105dze zebrane podczas tegorocznego Fina\u0142u Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy w Centrum Zdrowia Dziecka w Warszawie otwarto pracowni\u0119 angiografu. Dzi\u0119ki temu urz\u0105dzeniu mo\u017cliwe jest stosowanie wysoce skutecznej metody w leczeniu siatk\u00f3wczaka. To najbardziej z\u0142o\u015bliwy nowotw\u00f3r ga\u0142ki ocznej wyst\u0119puj\u0105cy u dzieci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-centrum-zdrowia-dziecka-otwarto-pracownie-angiografu-7327105?source=rss", "date_published": "2023-09-04T13:22:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Chcemy sko\u0144czy\u0107 z dziadostwem\". Premier zapowiada modernizacj\u0119 wielkiej p\u0142yty", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7r21v8-shutterstock_1697847223-7327164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki w poniedzia\u0142ek zapowiedzia\u0142 wprowadzenie programu \"Przyjazne Osiedle\". - Trzeba doprowadzi\u0107 do poprawy jako\u015bci \u017cycia na osiedlach z wielkiej p\u0142yty - podkre\u015bli\u0142. Celem programu ma by\u0107 modernizacja i rewitalizacja blokowisk. Maj\u0105 powsta\u0107 mi\u0119dzy innymi nowe parki, miejsca parkingowe czy windy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/prawo-i-sprawiedliwosc-program-przyjazne-osiedle-rewitalizacja-blokow-z-wielkiej-plyty-premier-mateusz-morawiecki-o-szczegolach-7326333?source=rss", "date_published": "2023-09-04T13:13:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miliony na rz\u0105dowe pikniki. \"To jest jak granie w karty za nieswoje pieni\u0105dze\"", "description": "<img alt=\"Miliony na rz\u0105dowe pikniki. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gsaoz7-piknik-rodzinnym-800-plus-w-rudzie-slaskiej-zdjecie-z-15-lipca-7322419/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ja bym wyda\u0142a te sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych na \u017c\u0142obki. Jest bardzo wiele gmin, gdzie nie ma \u017cadnego \u017c\u0142obka - powiedzia\u0142a Katarzyna Lubnauer z Koalicji Obywatelskiej. Niemal sze\u015b\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych - jak wynika z ustale\u0144 pos\u0142\u00f3w KO - rz\u0105d wyda\u0142 na promowanie swoich dzia\u0142a\u0144 na piknikach 800 plus. - To jest jak granie w karty za nieswoje pieni\u0105dze. Za nasze pieni\u0105dze Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 robi sobie kampani\u0119 wyborcz\u0105 - oceni\u0142 Wies\u0142aw Szczepa\u0144ski z Lewicy.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-miliony-na-rzadowe-pikniki-800-plus-komentarze-politykow-7327103?source=rss", "date_published": "2023-09-04T13:09:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszoklasi\u015bci z podstaw\u00f3wki i liceum odebrali rowery. \"Odrywamy dzieci od komputer\u00f3w i smartfon\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Pierwszoklasi\u015bci z podstaw\u00f3wki i liceum odebrali rowery. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbxqw4-rowery-7327126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szprotawie (woj. lubuskie) na ka\u017cdego pierwszoklasist\u0119 ze szko\u0142y podstawowej i liceum czeka\u0142 rower. Gmina rozda\u0142a w sumie 380 jedno\u015blad\u00f3w. - Chcemy m\u0142odzie\u017c zach\u0119ca\u0107 i uczy\u0107 takiego zdrowego trybu \u017cycia, ruchu - t\u0142umaczy burmistrz miasta.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/szprotawa-380-rowerow-trafilo-do-uczniow-pierwszych-klas-7327069?source=rss", "date_published": "2023-09-04T12:50:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jezioro Titicaca wysycha. Zimowa fala upa\u0142\u00f3w nie mia\u0142a dla niego lito\u015bci", "description": "<img alt=\"Jezioro Titicaca wysycha. Zimowa fala upa\u0142\u00f3w nie mia\u0142a dla niego lito\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ndug4q-jezioro-titicaca-wysycha-7327067/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Titicaca, najwi\u0119ksze jezioro Ameryki Po\u0142udniowej, wysycha. Po zimowej fali upa\u0142\u00f3w wody zbiornika miejscami ca\u0142kowicie zanik\u0142y, co ma negatywny wp\u0142yw na turystyk\u0119, handel i rolnictwo w regionie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/jezioro-titicaca-wysycha-zimowa-fala-upalow-nie-miala-dla-niego-litosci-7326916?source=rss", "date_published": "2023-09-04T12:21:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ostatnia wystawa i wyprowadzka. Koniec Muzeum Sztuki Nowoczesnej nad Wis\u0142\u0105", "description": "<img alt=\"Ostatnia wystawa i wyprowadzka. Koniec Muzeum Sztuki Nowoczesnej nad Wis\u0142\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4jn0wx-muzeum-nad-wisla-7326954/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzeum Sztuki Nowoczesnej na bulwarach po zako\u0144czeniu sezonu przeprowadzi si\u0119 do nowej siedziby w centrum miasta. Bohaterkami ostatniej wystawy w tymczasowej siedzibie b\u0119d\u0105 ukrai\u0144ska malarka czerpi\u0105ca z folkloru Marija Prymaczenko i polska pionierka awangardy Maria Jarema.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/warszawa-ostatni-sezon-muzeum-sztuki-nowoczesnej-nad-wisla-7326947?source=rss", "date_published": "2023-09-04T11:59:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemowlak nie m\u00f3g\u0142 z\u0142apa\u0107 oddechu. Policjanci wiedzieli, co robi\u0107", "description": "<img alt=\"Niemowlak nie m\u00f3g\u0142 z\u0142apa\u0107 oddechu. Policjanci wiedzieli, co robi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uljj2f-niemowle-zakrztusilo-sie-lekiem-pomogli-policjanci-7326905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dramatyczne chwile prze\u017cy\u0142a matka niemowlaka z Ostro\u0142\u0119ki (Mazowieckie). Kobieta podbieg\u0142a do policyjnego radiowozu z pro\u015bb\u0105, by pom\u00f3c dziecku, kt\u00f3re zakrztusi\u0142o si\u0119 i nie mog\u0142o oddycha\u0107. Policjanci ruszyli na sygnale do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ostroleka-niemowlak-zakrztusil-sie-lekiem-policjanci-ruszyli-na-pomoc-7326896?source=rss", "date_published": "2023-09-04T11:37:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142odzimierz Czarzasty \"jedynk\u0105\" Nowej Lewicy w Sosnowcu", "description": "<img alt=\"W\u0142odzimierz Czarzasty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9d0rmj-wlodzimierz-czarzasty-jedynka-w-sosnowcu-7326961/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek w Sosnowcu dzia\u0142acze Nowej Lewicy zaprezentowali list\u0119 kandydat\u00f3w do Sejmu w okr\u0119gu 32. Otworzy j\u0105 lider ugrupowania W\u0142odzimierz Czarzasty. - To jest ekipa, kt\u00f3ra jest sp\u00f3jna programowo. Nikogo nie musieli\u015bmy zaprasza\u0107 na listy. Za nikogo te\u017c nie musimy si\u0119 t\u0142umaczy\u0107 - m\u00f3wi\u0142 polityk.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-wlodzimierz-czarzasty-jedynka-nowej-lewicy-w-sosnowcu-7326889?source=rss", "date_published": "2023-09-04T11:34:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kawa potrafi wzmocni\u0107 nie tylko nas, lecz tak\u017ce... beton", "description": "<img alt=\"Kawa potrafi wzmocni\u0107 nie tylko nas, lecz tak\u017ce... beton\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2o9b6i-kawa-fusy-kawowe-7326696/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Australijscy badacze znale\u017ali spos\u00f3b na wzbogacanie materia\u0142u budowlanego za pomoc\u0105 pra\u017conych odpad\u00f3w po parzeniu kawy. W ten spos\u00f3b maj\u0105 nadziej\u0119 na ograniczenie ilo\u015bci odpad\u00f3w organicznych, kt\u00f3re trafiaj\u0105 na wysypiska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/fusy-kawowe-wzmacniaja-beton-przyszlosc-budownictwa-moze-lezec-w-kawie-7326652?source=rss", "date_published": "2023-09-04T11:33:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "OBWE przygl\u0105da si\u0119 polskim wyborom. \"Cz\u0119\u015b\u0107 ze sformu\u0142owanych zalece\u0144\u00a0zosta\u0142o wdro\u017conych, a cz\u0119\u015b\u0107 nie\"", "description": "<img alt=\"OBWE przygl\u0105da si\u0119 polskim wyborom. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jf0txn-04-1050-obwe-0003-7326639/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wybory w Polsce b\u0119dzie obserwowa\u0107 11 ekspert\u00f3w w Warszawie, a tak\u017ce 20 tak zwanych ekspert\u00f3w d\u0142ugoterminowych w ca\u0142ym kraju - poinformowa\u0142 Douglas Wake, przewodnicz\u0105cy misji Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie, kt\u00f3ra b\u0119dzie monitorowa\u0107 polskie wybory. By\u0142 te\u017c pytany o poprzednie zalecenia OBWE dla Polski. - Cz\u0119\u015b\u0107 ze sformu\u0142owanych zalece\u0144\u00a0zosta\u0142o wdro\u017conych, a cz\u0119\u015b\u0107 nie - przekaza\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-misja-obserwacyjna-obwe-konferencja-przewodniczacego-misji-7326733?source=rss", "date_published": "2023-09-04T11:17:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Goni\u0142 dzieci, wymachuj\u0105c przy tym no\u017cem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-82g9a8-mezczyzna-zostal-tymczasowo-aresztowany-7326843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Gdyni zatrzymali 38-latka, kt\u00f3ry grozi\u0142 dzieciom dzieci. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 je goni\u0107, wymachuj\u0105c przy tym no\u017cem. Zosta\u0142 tymczasowo aresztowany, gro\u017c\u0105 mu dwa lata wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/trojmiasto/gdynia-grozil-nozem-dzieciom-7326891?source=rss", "date_published": "2023-09-04T11:17:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura zajmuje si\u0119 wypadkiem minister zdrowia. Wykonano ogl\u0119dziny, przes\u0142uchiwani s\u0105 \u015bwiadkowie", "description": "<img alt=\"Prokuratura zajmuje si\u0119 wypadkiem minister zdrowia. Wykonano ogl\u0119dziny, przes\u0142uchiwani s\u0105 \u015bwiadkowie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x2sfgr-minister-zdrowia-potracila-rowerzyste-7322541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zajmuje si\u0119 wypadkiem z udzia\u0142em minister zdrowia Katarzyny S\u00f3jki, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sobot\u0119 w miejscowo\u015bci Lutogniew ko\u0142o Krotoszyna. Przes\u0142uchiwani s\u0105 \u015bwiadkowie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/krotoszyn-wypadek-z-udzialem-minister-zdrowia-katarzyny-sojki-prokuratura-bada-sprawe-7326897?source=rss", "date_published": "2023-09-04T10:52:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemniczy rekin polarny znaleziony w tropikalnych wodach Karaib\u00f3w", "description": "<img alt=\"Tajemniczy rekin polarny znaleziony w tropikalnych wodach Karaib\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bxgi99-rekin-polarny-somniosus-microcephalus-zdjecie-pogladowe-7326678/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rutynowe obserwacje prowadzone na Morzu Karaibskim w pobli\u017cu Belize sko\u0144czy\u0142y si\u0119 nie lada odkryciem. Grupa naukowc\u00f3w niespodziewanie natkn\u0119\u0142a si\u0119 na rekina polarnego. To pierwszy udokumentowany przypadek znalezienia w tropikach gatunku typowego dla ch\u0142odnych w\u00f3d.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajemniczy-rekin-polarny-znaleziony-w-tropikalnych-wodach-karaibow-7326587?source=rss", "date_published": "2023-09-04T10:13:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, w zwi\u0105zku z afer\u0105 na poczcie, apelowa\u0142 o jego dymisj\u0119. Teraz Micha\u0142 Cie\u015blak jest na jednej li\u015bcie z prezesem PiS", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, w zwi\u0105zku z afer\u0105 na poczcie, apelowa\u0142 o jego dymisj\u0119. Teraz Micha\u0142 Cie\u015blak jest na jednej li\u015bcie z prezesem PiS\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c7lo3s-michal-cieslak-za-jaroslawem-kaczynskim-drugi-od-prawej-w-trakcie-prezentacji-kandydatow-pis-w-wyborach-parlamentarnych-w-kielcach-7326671/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Micha\u0142 Cie\u015blak wystartuje z list Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w Kielcach. Pose\u0142 w 2022 roku zosta\u0142 zdymisjonowany z funkcji ministra. O podj\u0119cie takich krok\u00f3w apelowa\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. By\u0142 to efekt wydarze\u0144 z Pacanowa, gdy naczelniczka poczty poskar\u017cy\u0142a si\u0119 politykowi na dro\u017cyzn\u0119. Nied\u0142ugo potem dosta\u0142a ultimatum: odejdzie sama lub zostanie zwolniona dyscyplinarnie.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-zdymisjonowany-za-afere-na-poczcie-w-pacanowie-michal-cieslak-wystartuje-z-list-pis-w-kielcach-7326675?source=rss", "date_published": "2023-09-04T10:10:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec wakacji w komunikacji miejskiej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 linii wr\u00f3ci\u0142a na swoje trasy", "description": "<img alt=\"Koniec wakacji w komunikacji miejskiej. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 linii wr\u00f3ci\u0142a na swoje trasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zaxbjr-zmiany-w-komunikacji-miejskiej-po-wakacjach-7326428/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek warszawska komunikacja wr\u00f3ci\u0142a do podstawowych cz\u0119stotliwo\u015bci kursowania. Na sto\u0142eczne ulice wyjecha\u0142o odpowiednio o oko\u0142o 200 autobus\u00f3w i 100 tramwaj\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c w czasie wakacji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-zmiany-w-rozkladach-jazdy-w-komunikacji-miejskiej-po-wakacjach-7326509?source=rss", "date_published": "2023-09-04T10:09:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trzej policjanci z zarzutami, \"s\u0105 zwi\u0105zane z ich prac\u0105\"", "description": "<img alt=\"Trzej policjanci z zarzutami, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j8f7pw-policja-zatrzymala-dwoch-nastolatkow-podejrzanych-o-pobicie-zdjecie-ilustracyjne-7311636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej funkcjonariusze z Ko\u0142a (woj. wielkopolskie) zostali zatrzymani przez Biuro Spraw Wewn\u0119trznych Policji. Przedstawiono im zarzuty dotycz\u0105ce mi\u0119dzy innymi przekroczenia uprawnie\u0144 w celu uzyskania korzy\u015bci maj\u0105tkowej lub osobistej za co grozi nawet 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/kolo-trzej-policjanci-z-zarzutami-przekroczenia-uprawnien-7326768?source=rss", "date_published": "2023-09-04T10:07:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Steve Harwell pod opiek\u0105 hospicyjn\u0105", "description": "<img alt=\"Steve Harwell pod opiek\u0105 hospicyjn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cq2jbo-gettyimages-847884856-7326636/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Steve Harwell, by\u0142y wokalista i lider Smash Mouth, jest pod opiek\u0105 hospicyjn\u0105 w swoim domu - przekaza\u0142 mened\u017cer zespo\u0142u. Zaznaczy\u0142, \u017ce w przy 56-latku jest jego narzeczona. W ostatnich dniach w domu muzyka gromadzili si\u0119 te\u017c chc\u0105cy po\u017cegna\u0107 go przyjaciele.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/steve-harwell-pod-opieka-hospicyjna-7326590?source=rss", "date_published": "2023-09-04T09:45:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwierzy\u0142a oszustom, wyrzuci\u0142a pieni\u0105dze przez balkon. 94-latka straci\u0142a du\u017c\u0105 kwot\u0119", "description": "<img alt=\"Uwierzy\u0142a oszustom, wyrzuci\u0142a pieni\u0105dze przez balkon. 94-latka straci\u0142a du\u017c\u0105 kwot\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kzb1ak-kobieta-uwierzyla-oszustom-i-wyrzucila-pieniadze-przez-balkom-zdj-ilustracyjne-7326602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 94-letniej kobiety zadzwoni\u0142a osoba, podaj\u0105ca si\u0119 za policjanta i poinformowa\u0142a j\u0105, \u017ce\u00a0na \u017boliborzu \"grasuje szajka z\u0142odziei\". \"Funkcjonariusz\" poleci\u0142 zapakowa\u0107 wszystkie warto\u015bciowe rzeczy, bi\u017cuteri\u0119 oraz pieni\u0105dze do reklam\u00f3wki, a nast\u0119pnie wyrzuci\u0107 j\u0105 przez balkon. Seniorka straci\u0142a 15 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/zoliborz/warszawa-falszywy-policjant-kazal-jej-wyrzucic-pieniadze-przez-balkon-seniorka-stracila-15-tysiecy-zlotych-7326586?source=rss", "date_published": "2023-09-04T09:39:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017car w Ewros si\u0119 nie zatrzymuje. P\u0142on\u0105 zwierz\u0119ta hodowlane", "description": "<img alt=\"Po\u017car w Ewros si\u0119 nie zatrzymuje. P\u0142on\u0105 zwierz\u0119ta hodowlane\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-z6vndu-zniszczenia-po-pozarach-w-regionie-ewros-7326611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015amiertelny po\u017car w Grecji wci\u0105\u017c trwa. \u017bywio\u0142 zniszczy\u0142 domy, gospodarstwa i spali\u0142 bujne lasy.\u00a0W tym roku kraj dotkn\u0119\u0142y najpowa\u017cniejsze po\u017cary na terenie Unii Europejskiej od 2000 roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozary-w-grecji-ogien-od-dwoch-tygodni-trawi-domy-i-lasy-nic-nam-nie-zostalo-7326522?source=rss", "date_published": "2023-09-04T09:23:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 \u0142osia. Op\u00f3\u017anienia na trasie Warszawa-Krak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Poci\u0105g potr\u0105ci\u0142 \u0142osia. Op\u00f3\u017anienia na trasie Warszawa-Krak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1axgz0-los-wpadl-pod-pociag-pendolino-7326641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wysoko\u015bci miejscowo\u015bci Huta Zawadzka w powiecie skierniewickim (woj. \u0142\u00f3dzkie) poci\u0105g Intercity potr\u0105ci\u0142 \u0142osia. Na trasie Warszawa-Krak\u00f3w mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 nawet p\u00f3\u0142godzinne op\u00f3\u017anienia innych poci\u0105g\u00f3w. Informacje i zdj\u0119cie otrzymali\u015bmy na Kontakt 24", "link": "https://tvn24.pl/lodz/huta-zawadzka-lodzkie-pociag-potracil-losia-nawet-polgodzinne-opoznienia-na-trasie-warszawa-krakow-7326656?source=rss", "date_published": "2023-09-04T09:20:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jechali za szybko kradzionym autem o warto\u015bci 400 tysi\u0119cy", "description": "<img alt=\"Jechali za szybko kradzionym autem o warto\u015bci 400 tysi\u0119cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9106bp-policjanci-odzyskali-audi-skradzione-w-niemczech-7326608/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Audi o warto\u015bci blisko 400 tysi\u0119cy z\u0142otych odzyskali policjanci z Suwa\u0142k (woj. podlaskie). Samoch\u00f3d zosta\u0142 skradziony w Niemczech i mia\u0142 trafi\u0107 na Litw\u0119. Podejrzani o paserstwo obywatele Bia\u0142orusi wpadli, bo przekroczyli pr\u0119dko\u015b\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-wpadli-bo-za-szybko-jechali-policjanci-odzyskali-luksusowy-samochod-7326607?source=rss", "date_published": "2023-09-04T09:17:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja poszukuje ojca zamordowanej 10-latki. Ujawniono tre\u015b\u0107 jego ostatniej wiadomo\u015bci", "description": "<img alt=\"Policja poszukuje ojca zamordowanej 10-latki. Ujawniono tre\u015b\u0107 jego ostatniej wiadomo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tk39dr-en_01594612_3619-7301492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Wielkiej Brytanii, poszukiwany w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 jego 10-letniej c\u00f3rki, skorzysta\u0142 z pomocy znajomego biznesmena, by uciec do rodzinnego Pakistanu - informuje \"The Times\". Dziennik ujawnia te\u017c tre\u015b\u0107 ostatniej wiadomo\u015bci, jak\u0105 m\u0119\u017cczyzna przes\u0142a\u0142, gdy ustalali szczeg\u00f3\u0142y dotycz\u0105ce zakupu bilet\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-zabojstwo-10-letniej-sary-sharif-ujawniono-ostatnia-wiadomosc-jej-ojca-7326402?source=rss", "date_published": "2023-09-04T08:59:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysoka wygrana w Eurojackpot w Polsce. Wiemy, gdzie pad\u0142a", "description": "<img alt=\"Wysoka wygrana w Eurojackpot w Polsce. Wiemy, gdzie pad\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qsoltk-czestochowa-7326600/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ostatnim losowaniu Eurojackpot w Polsce pad\u0142a jedna wygrana trzeciego stopnia w wysoko\u015bci ponad 1,6 miliona z\u0142otych. Totalizator Sportowy poda\u0142, gdzie zakupiono szcz\u0119\u015bliwy kupon.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/czestochowa-eurojackpot-wysoka-wygrana-w-loterii-w-polsce-wyniki-losowania-010923-7326588?source=rss", "date_published": "2023-09-04T08:55:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sonda\u017c United Surveys dla WP. PiS na prowadzeniu, walka o trzecie miejsce", "description": "<img alt=\"Sonda\u017c United Surveys dla WP. PiS na prowadzeniu, walka o trzecie miejsce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgpz2o-shutterstock_1671900964-7326575/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zwi\u0119ksza przewag\u0119 nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105, ale nie ma szans na samodzielne rz\u0105dy - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. W badaniu wskazano tak\u017ce sonda\u017cowy podzia\u0142 mandat\u00f3w w Sejmie.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-sondaz-united-surveys-dla-wirtualnej-polski-7326572?source=rss", "date_published": "2023-09-04T08:44:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowa\u0142 na polu kukurydzy. Kierowca nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Dachowa\u0142 na polu kukurydzy. Kierowca nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1sgk5t-kierowca-auta-zginal-7326547/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek rano w Lasocicach (woj. wielkopolskie) dachowa\u0142 samoch\u00f3d osobowy. Kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/lasocice-auto-dachowalo-wpadlo-na-pole-kukurydzy-nie-zyje-kierowca-7326474?source=rss", "date_published": "2023-09-04T08:37:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "51 os\u00f3b z zarzutami, straty szacowane na 200 milion\u00f3w", "description": "<img alt=\"51 os\u00f3b z zarzutami, straty szacowane na 200 milion\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvh3ts-skradzione-papierosy-4568907/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy przedstawili zarzuty kolejnym dw\u00f3m osobom, kt\u00f3re podejrzane s\u0105 w \u015bledztwie dotycz\u0105cym przemytu papieros\u00f3w do kraj\u00f3w Unii Europejskiej i Wielkiej Brytanii Straty bud\u017cetu pa\u0144stwa szacowane s\u0105 na ponad 200 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lublin-kolejne-uderzenie-w-mafie-przemycajaca-papierosy-do-unii-europejskie-dwie-osoby-z-zarzutami-7326384?source=rss", "date_published": "2023-09-04T08:33:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od pi\u0119ciu lat wystawia\u0142a u\u017cywane ubrania na sprzeda\u017c, oszuka\u0142a prawie 700 os\u00f3b z ca\u0142ej Polski", "description": "<img alt=\"Od pi\u0119ciu lat wystawia\u0142a u\u017cywane ubrania na sprzeda\u017c, oszuka\u0142a prawie 700 os\u00f3b z ca\u0142ej Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-21nkk2-wystawiala-uzywane-ubrania-na-sprzedaz-oszukala-prawie-700-osob-z-calej-polski-zdj-ilustracyjne-7326517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    37-latka z Gorzyc sprzedawa\u0142a w internecie u\u017cywan\u0105 odzie\u017c i obuwie. Pobiera\u0142a op\u0142aty od klient\u00f3w, ale nie wysy\u0142a\u0142a im towaru. Kobieta oszuka\u0142a w ten spos\u00f3b blisko 700 os\u00f3b z ca\u0142ej Polski.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/gorzyce-wystawiala-uzywane-ubrania-na-sprzedaz-oszukala-prawie-700-osob-z-calej-polski-7326507?source=rss", "date_published": "2023-09-04T08:32:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysz\u0142a do pracy i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142a. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142a do pracy i ju\u017c nie wr\u00f3ci\u0142a. Tragiczny fina\u0142 poszukiwa\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6lkot4-cialo-kobiety-zostalo-znalezione-w-sobote-rano-zdjecie-ilustracyjne-7326475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia przyczyny i okoliczno\u015bci \u015bmierci 25-letniej mieszkanki \u0141a\u0144cuta (woj. podkarpackie). M\u0142oda kobieta w czwartek, 31 sierpnia, wysz\u0142a z pracy do domu i \u015blad po niej zagin\u0105\u0142. Jej cia\u0142o w sobot\u0119 rano znale\u017ali policjanci.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/lancut-nie-wrocila-z-pracy-jej-cialo-znaleziono-na-polu-7326419?source=rss", "date_published": "2023-09-04T07:53:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jedna z kobiet sama wydosta\u0142a si\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu. Stra\u017cacy odnale\u017ali drug\u0105, ju\u017c nie \u017cy\u0142a", "description": "<img alt=\"Jedna z kobiet sama wydosta\u0142a si\u0119 z p\u0142on\u0105cego domu. Stra\u017cacy odnale\u017ali drug\u0105, ju\u017c nie \u017cy\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aor0l5-pozar-domu-jednorodzinnego-nie-zyje-25-letnia-kobieta-7326425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    25-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze domu jednorodzinnego w miejscowo\u015bci Kamocin pod Piotrkowem Trybunalskim (woj. \u0142\u00f3dzkie). W akcji ga\u015bniczej bra\u0142o udzia\u0142 10 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kamocin-piotrkow-trybunalski-pozar-domu-jednorodzinnego-nie-zyje-mloda-kobieta-7326486?source=rss", "date_published": "2023-09-04T07:39:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Budowa linii tramwajowej do Wilanowa. Op\u00f3\u017ania si\u0119 przywracanie ruchu na dw\u00f3ch ulicach", "description": "<img alt=\"Budowa linii tramwajowej do Wilanowa. Op\u00f3\u017ania si\u0119 przywracanie ruchu na dw\u00f3ch ulicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lkxkgt-budowa-trasy-tramwajowej-do-wilanowa-7326348/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dopiero w listopadzie, a nie - jak zapowiadano wcze\u015bniej - we wrze\u015bniu, tramwajarze przywr\u00f3c\u0105 ruch ulicach Goworka i Spacerowej - przyzna\u0142 rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich Maciej Dutkiewicz. Op\u00f3\u017anienie ma zwi\u0105zek z pracami przy ciep\u0142oci\u0105gu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-budowa-tramwaju-do-wilanowa-opoznia-sie-oddanie-goworka-i-spacerowej-7326293?source=rss", "date_published": "2023-09-04T06:45:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wichura przej\u0119\u0142a panowanie nad samochodem", "description": "<img alt=\"Wichura przej\u0119\u0142a panowanie nad samochodem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9ayyem-auto-kontra-tajfun-haikui-7326365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tajfun Haikui przeszed\u0142 przez Tajwan, przynosz\u0105c ze sob\u0105 podmuchy wiatru tak silne, \u017ce przesuwa\u0142y samochody. Na wyspie do poniedzia\u0142ku odwo\u0142ano loty krajowe i ewakuowano z niej ponad 7000 mieszka\u0144c\u00f3w. W wyniku przej\u015bcia \u017cywio\u0142u ranne zosta\u0142y 44 osoby.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajfun-haikui-na-tajwanie-wiatr-tak-silny-ze-przesuwal-samochody-7326297?source=rss", "date_published": "2023-09-04T06:34:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje jedna osoba, dwie trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje jedna osoba, dwie trafi\u0142y do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ji92m-tragiczny-wypadek-po-zderzeniu-z-busem-nie-zyje-kierowca-osobowki-7326319/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba nie \u017cyje, a dwie zosta\u0142y ranne i przetransportowane do szpitala po wypadku, do kt\u00f3rego w poniedzia\u0142ek rano dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Serski Las (woj. podlaskie). Policja pod nadzorem prokuratora ustala okoliczno\u015bci wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/serski-las-czolowe-zderzenie-osobowki-i-buda-nie-zuje-jedna-osoba-dwie-trafily-do-szpitala-7326317?source=rss", "date_published": "2023-09-04T06:31:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sudan. 20 cywil\u00f3w, w tym dzieci, zgin\u0119\u0142o w wyniku bombardowania Chartumu", "description": "<img alt=\"Sudan. 20 cywil\u00f3w, w tym dzieci, zgin\u0119\u0142o w wyniku bombardowania Chartumu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yaxt9l-starcia-w-chartumie-6919204/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej 20 cywil\u00f3w, w tym dwoje dzieci, zgin\u0119\u0142o podczas niedzielnego bombardowania Chartumu, stolicy Sudanu - twierdz\u0105 lokalni aktywi\u015bci. Ofiar by\u0142o wi\u0119cej, ale cz\u0119\u015b\u0107 cia\u0142 \"by\u0142a tak rozerwana lub spalona, \u017ce niemo\u017cliwe by\u0142o przeniesienie ich do szpitala\" - poinformowa\u0142a z kolei agencja AFP.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/sudan-20-cywilow-w-tym-dzieci-zginelo-w-wyniku-bombardowania-chartumu-7325114?source=rss", "date_published": "2023-09-04T05:48:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wakacyjna pogoda wr\u00f3ci do Polski", "description": "<img alt=\"Wakacyjna pogoda wr\u00f3ci do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7qha8j-sloneczny-goracy-poczatek-wrzesnia-7326286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda w poniedzia\u0142ek rano jest pochmurna i miejscami mglista, ale chmury ju\u017c nied\u0142ugo si\u0119 rozwiej\u0105 - i to na d\u0142u\u017cszy czas. Wed\u0142ug prognoz synoptyk tvnmeteo.pl Arlety Unton-Pyzio\u0142ek, pocz\u0105tek wrze\u015bnia przyniesie nam powr\u00f3t wakacyjnej aury. Bezchmurnemu niebu towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 wysokie, prawdziwie letnie temperatury.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-poczatek-wrzesnia-wroci-prawdziwie-letnia-temperatura-7326284?source=rss", "date_published": "2023-09-04T05:33:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z Wielkiej Brytanii przedosta\u0142 si\u0119 do Polski. Zmieni\u0142 to\u017csamo\u015b\u0107 i wygl\u0105d, ale i tak wpad\u0142", "description": "<img alt=\"Z Wielkiej Brytanii przedosta\u0142 si\u0119 do Polski. Zmieni\u0142 to\u017csamo\u015b\u0107 i wygl\u0105d, ale i tak wpad\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-8pclgv-zatrzymanie-patryka-m-ps-pchela-7326269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kupi\u0142 dom na wsi i udawa\u0142, \u017ce uczciwie pracuje. Zmieni\u0142 sw\u00f3j wygl\u0105d. W\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w wzbudza\u0142 zaufanie. Ponad cztery lata zaj\u0119\u0142o \u015bledczym znalezienie Patryka M., pseudonim Pche\u0142a. M\u0119\u017cczyzna ukrywa\u0142 si\u0119 przed brytyjskimi s\u0142u\u017cbami w zwi\u0105zku z podejrzeniem udzia\u0142u w zab\u00f3jstwie. W Polsce by\u0142 poszukiwany za przest\u0119pstwa o charakterze kryminalnym i narkotykowym.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-patryk-m-pseudonim-pchela-zatrzymany-przez-cbsp-7326276?source=rss", "date_published": "2023-09-04T05:33:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent RPA: nie wys\u0142ali\u015bmy broni do Rosji", "description": "<img alt=\"Prezydent RPA: nie wys\u0142ali\u015bmy broni do Rosji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z7joxm-statek-lady-r-7324815/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Republiki Po\u0142udniowej Afryki Cyril Ramaphosa przekaza\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce \"RPA nie wysy\u0142a\u0142a broni do Rosji\". Przedstawi\u0142 w ten spos\u00f3b wyniki dochodzenia w sprawie ameryka\u0144skich zarzut\u00f3w postawionych w maju przez ambasadora USA w RPA - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/prezydent-rpa-nie-wyslalismy-broni-do-rosji-7324713?source=rss", "date_published": "2023-09-04T04:34:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 4.09. Korzystny biomet i maksymalnie 25 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 4.09. Korzystny biomet i maksymalnie 25 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vcnfsh-pozno-letni-krajobraz-7324232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 4.09 przyniesie wielu regionom kraju pogodn\u0105 aur\u0119. Miejscami b\u0119dzie si\u0119 te\u017c chmurzy\u0107, lokalnie popada przelotny deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 od 20 do 25 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-409-korzystny-biomet-i-maksymalnie-25-stopni-7324503?source=rss", "date_published": "2023-09-04T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 4.09. W niewielkiej cz\u0119\u015bci kraju popada", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - poniedzia\u0142ek, 4.09. W niewielkiej cz\u0119\u015bci kraju popada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vcnfsh-pozno-letni-krajobraz-7324232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Poniedzia\u0142ek 4.09 przyniesie wielu regionom kraju pogodn\u0105 aur\u0119. Miejscami b\u0119dzie si\u0119 te\u017c chmurzy\u0107, lokalnie popada przelotny deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 od 20 do 25 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-poniedzialek-409-w-niewielkiej-czesci-kraju-popada-7324503?source=rss", "date_published": "2023-09-04T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]