[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy spos\u00f3b na terapie senior\u00f3w w Niemczech. W roli g\u0142\u00f3wnej w\u0119\u017ce i paj\u0105ki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-sposob-na-terapie-seniorow-w-niemczech-w-roli-glownej-w,nId,7005083\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy spos\u00f3b na terapie senior\u00f3w w Niemczech. W roli g\u0142\u00f3wnej w\u0119\u017ce i paj\u0105ki\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sposob-na-terapie-seniorow-w-niemczech-w-roli-glownej-w/000HMHXKW8EEQKMG-C321.jpg\" /></a>W\u0105\u017c boa owini\u0119ty wok\u00f3\u0142 szyi, w\u0142ochata tarantula na d\u0142oni czy g\u0142askanie futra skunksa - to metody terapeutyczne dla senior\u00f3w stosowane przez trener\u00f3w zwierz\u0105t w Niemczech. Jak przekonuj\u0105, bezpo\u015brednie spotkanie z egzotycznymi zwierz\u0119tami dzia\u0142a stymuluj\u0105co, a tak\u017ce pomaga przem\u00f3c si\u0119 i otworzy\u0107 bardzo wycofanym pensjonariuszom dom\u00f3w opieki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-sposob-na-terapie-seniorow-w-niemczech-w-roli-glownej-w,nId,7005083", "date_published": "2023-09-04T20:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Opola do J. Kowalskiego. \"Tani populizm i majteczki w kropeczki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-prezydent-opola-do-j-kowalskiego-tani-populizm-i-majteczki-w,nId,7005076\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Opola do J. Kowalskiego. &quot;Tani populizm i majteczki w kropeczki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-opola-do-j-kowalskiego-tani-populizm-i-majteczki-w/000HMHU4EG59Y06V-C321.jpg\" /></a>&quot;Ralph Kaminski zebra\u0142 w Opolu brawa, bo w twoim rodzinnym mie\u015bcie ceni si\u0119 dobr\u0105 muzyk\u0119, a nie tani populizm i majteczki w kropeczki&quot; - napisa\u0142 prezydent Opola Arkadiusz Wi\u015bniewski w odpowiedzi na krytyk\u0119 Janusza Kowalskiego pod adresem znanego wokalisty. Samorz\u0105dowiec spyta\u0142 pos\u0142a, czy za r\u00f3wnie oburzaj\u0105ce jak wyst\u0119p Kaminskiego uwa\u017ca koncerty Zenka Martyniuka w Teatrze Wielkim w \u0141odzi i lidera Bayer Full w Operze Wroc\u0142awskiej. &quot;Kiedy\u015b I sekretarz na sp\u00f3\u0142k\u0119 z cenzorem decydowali, kto wyst\u0119puje w amfiteatrze. Widz\u0119, \u017ce t\u0119sknisz za tymi...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-prezydent-opola-do-j-kowalskiego-tani-populizm-i-majteczki-w,nId,7005076", "date_published": "2023-09-04T20:24:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamiast napiwku dopisek na paragonie. \"Nie dzwo\u0144 do mojego m\u0119\u017ca\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamiast-napiwku-dopisek-na-paragonie-nie-dzwon-do-mojego-mez,nId,7005081\"><img align=\"left\" alt=\"Zamiast napiwku dopisek na paragonie. &quot;Nie dzwo\u0144 do mojego m\u0119\u017ca&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zamiast-napiwku-dopisek-na-paragonie-nie-dzwon-do-mojego-mez/000HMHUSCN9BUEDP-C321.jpg\" /></a>Nie takiego &quot;napiwku&quot; spodziewa\u0142a si\u0119 zapewne jedna z kelnerek ze Stan\u00f3w Zjednoczonych. W sieci opublikowane zosta\u0142o zdj\u0119cie rachunku z nietypowym dopiskiem. Klienci postanowili nie zostawia\u0107 \u017cadnej dodatkowej sumy, zamiast tego pozostawiono komunikat. Brzmia\u0142 on: &quot;nie dzwo\u0144 do mojego m\u0119\u017ca, Kochanie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamiast-napiwku-dopisek-na-paragonie-nie-dzwon-do-mojego-mez,nId,7005081", "date_published": "2023-09-04T20:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kim Dzong Un planuje spotkanie z Putinem. \"Transakcja wi\u0105zana\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kim-dzong-un-planuje-spotkanie-z-putinem-transakcja-wiazana,nId,7005036\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un planuje spotkanie z Putinem. &quot;Transakcja wi\u0105zana&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-planuje-spotkanie-z-putinem-transakcja-wiazana/000HMHTYWNJP238Y-C321.jpg\" /></a>Jeszcze we wrze\u015bniu ma doj\u015b\u0107 do wizyty Kim Dzong Una w Moskwie - twierdz\u0105 ameryka\u0144skie \u017ar\u00f3d\u0142a. Moskwa i Pjongjang dyskutuj\u0105 kwesti\u0119 dostawy broni potrzebnej do walki na froncie ukrai\u0144skim. Tymczasem minister obrony Rosji poinformowa\u0142, \u017ce tegoroczne rosyjsko-bia\u0142oruskie manewry Zapad zosta\u0142y odwo\u0142ane. Rosja rozwa\u017ca zorganizowane wsp\u00f3lnych \u0107wicze\u0144 wojskowych w\u0142a\u015bnie z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kim-dzong-un-planuje-spotkanie-z-putinem-transakcja-wiazana,nId,7005036", "date_published": "2023-09-04T20:04:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Plakat pos\u0142anki KO zdewastowany. \"To p\u0142ot mojej 90-letniej babci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-plakat-poslanki-ko-zdewastowany-to-plot-mojej-90-letniej-bab,nId,7005035\"><img align=\"left\" alt=\"Plakat pos\u0142anki KO zdewastowany. &quot;To p\u0142ot mojej 90-letniej babci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/plakat-poslanki-ko-zdewastowany-to-plot-mojej-90-letniej-bab/000HMHNIXXYY05P4-C321.jpg\" /></a>&quot;Ta \u015bci\u0119ta g\u0142owa jest na p\u0142ocie mojej 90-letniej babci&quot; - napisa\u0142a na Twitterze Magdalena Filiks, zamieszczaj\u0105c zdj\u0119cie zniszczonego plakatu wyborczego ze swoj\u0105 podobizn\u0105. Baner zosta\u0142 tak zdewastowany, \u017ce nie wida\u0107 na nim wizerunku pos\u0142anki KO. Parlamentarzystka przekonuje, \u017ce ten, kto &quot;\u015bcina\u0142&quot; g\u0142ow\u0119, doskonale wiedzia\u0142, do kogo nale\u017cy ogrodzenie. &quot;To ma\u0142a wie\u015b&quot; - podkre\u015bli\u0142a Filiks i nazwa\u0142a sprawc\u00f3w &quot;zwyrodnialcami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-plakat-poslanki-ko-zdewastowany-to-plot-mojej-90-letniej-bab,nId,7005035", "date_published": "2023-09-04T19:08:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczny wypadek pod Piszem. 70-latek nie mia\u0142 szans", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragiczny-wypadek-pod-piszem-70-latek-nie-mial-szans,nId,7005009\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczny wypadek pod Piszem. 70-latek nie mia\u0142 szans\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczny-wypadek-pod-piszem-70-latek-nie-mial-szans/000HMHG8SKFH5AY3-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek w powiecie piskim. Kieruj\u0105ca citroenem w czasie wyprzedzania zderzy\u0142a si\u0119 z osobow\u0105 toyot\u0105. W wyniku wypadku \u015bmier\u0107 poni\u00f3s\u0142 70-letni pasa\u017cer jednego z pojazd\u00f3w. Na miejscu interweniowa\u0142a policja, do dzia\u0142a\u0144 do\u0142\u0105czy\u0142 tak\u017ce prokurator. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-tragiczny-wypadek-pod-piszem-70-latek-nie-mial-szans,nId,7005009", "date_published": "2023-09-04T18:39:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pawe\u0142 Kukiz zapowiada pozew przeciw pos\u0142owi KO. \"Hejt i pom\u00f3wienie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-zapowiada-pozew-przeciw-poslowi-ko-hejt-i-pomowi,nId,7005005\"><img align=\"left\" alt=\"Pawe\u0142 Kukiz zapowiada pozew przeciw pos\u0142owi KO. &quot;Hejt i pom\u00f3wienie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pawel-kukiz-zapowiada-pozew-przeciw-poslowi-ko-hejt-i-pomowi/000HMHK6KCYUFLNI-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Kukiz zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie pozwu w trybie wyborczym przeciwko pos\u0142owi KO Witoldowi Zembaczy\u0144skiemu. Chodzi o spraw\u0119, w kt\u00f3rej opozycyjny parlamentarzysta nazwa\u0142 fundacj\u0119 Kukiza &quot;widmem&quot; i za\u017c\u0105da\u0142 zwrotu ponad czterech milion\u00f3w z\u0142otych z publicznych \u015brodk\u00f3w. Kandyduj\u0105cy z opolskiej listy PiS polityk powiedzia\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142 zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez Zembaczy\u0144skiego. Zdaniem Kukiza pose\u0142 KO rozpowszechnia k\u0142amstwa na jego temat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pawel-kukiz-zapowiada-pozew-przeciw-poslowi-ko-hejt-i-pomowi,nId,7005005", "date_published": "2023-09-04T18:16:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o Rosji. Wspomnia\u0142 o carycy Katarzynie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-tlumaczyl-sie-ze-slow-o-rosji-wspomnial-o-carycy-kata,nId,7004998\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c t\u0142umaczy\u0142 si\u0119 ze s\u0142\u00f3w o Rosji. Wspomnia\u0142 o carycy Katarzynie\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-tlumaczyl-sie-ze-slow-o-rosji-wspomnial-o-carycy-kata/00077JVQO0WME4EO-C321.jpg\" /></a>- Trzeba zawsze prowadzi\u0107 dialog - przekaza\u0142 dziennikarzom papie\u017c Franciszek podczas podr\u00f3\u017cy z Mongolii do Watykanu. W ten spos\u00f3b hierarcha odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojej kontrowersyjnej wypowiedzi o &quot;wielkiej Rosji&quot;. Franciszek podkre\u015bla\u0142, \u017ce my\u015bla\u0142 o rosyjskim dziedzictwie kulturowym, kt\u00f3re &quot;jest pi\u0119kne&quot;. Duchowny nawi\u0105za\u0142 do lat m\u0142odo\u015bci i szkolnych lekcji. - Kiedy m\u00f3wi\u0142em o wielkiej Rosji, mo\u017ce nie w sensie geograficznym, ale kulturowym, przysz\u0142o mi do g\u0142owy to, czego uczyli nas w szkole: Piotr I, Katarzyna II - przekaza\u0142 papie\u017c. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-tlumaczyl-sie-ze-slow-o-rosji-wspomnial-o-carycy-kata,nId,7004998", "date_published": "2023-09-04T17:34:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wpadka t\u0142umacza na spotkaniu Putin-Erdogan. B\u0142yskawiczna reakcja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-tlumacza-na-spotkaniu-putin-erdogan-blyskawiczna-reak,nId,7004986\"><img align=\"left\" alt=\"Wpadka t\u0142umacza na spotkaniu Putin-Erdogan. B\u0142yskawiczna reakcja\" src=\"https://i.iplsc.com/wpadka-tlumacza-na-spotkaniu-putin-erdogan-blyskawiczna-reak/000HMHE3ULE6R92K-C321.jpg\" /></a>- Toczy si\u0119 wojna mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Turcj\u0105 - powiedzia\u0142 t\u0142umacz podczas spotkania W\u0142adimira Putina i Recepa Tayyipa Erdogana. Cho\u0107 przek\u0142adaj\u0105cy wypowied\u017a prezydenta Turcji m\u0119\u017cczyzna szybko si\u0119 poprawi\u0142, to rosyjski dyktator us\u0142ysza\u0142 pierwotn\u0105 wersj\u0119 t\u0142umaczenia i skonsternowany uni\u00f3s\u0142 brwi ze zdziwienia. Ca\u0142e zaj\u015bcie zd\u0105\u017cy\u0142y zarejestrowa\u0107 kamery, kt\u00f3re relacjonowa\u0142y rozmowy obu przyw\u00f3dc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wpadka-tlumacza-na-spotkaniu-putin-erdogan-blyskawiczna-reak,nId,7004986", "date_published": "2023-09-04T17:23:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u00f3\u0142tora roku nosi\u0142a narz\u0119dzie brzuchu. By\u0142o wielko\u015bci talerza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poltora-roku-nosila-narzedzie-brzuchu-bylo-wielkosci-talerza,nId,7004955\"><img align=\"left\" alt=\"P\u00f3\u0142tora roku nosi\u0142a narz\u0119dzie brzuchu. By\u0142o wielko\u015bci talerza\" src=\"https://i.iplsc.com/poltora-roku-nosila-narzedzie-brzuchu-bylo-wielkosci-talerza/0004TZKKYHJ9NIML-C321.jpg\" /></a>Kobieta, u kt\u00f3rej zosta\u0142 przeprowadzony zabieg cesarskiego ci\u0119cia, przez 18 miesi\u0119cy cierpia\u0142a na b\u00f3le brzucha. Dopiero po takim czasie odkryto b\u0142\u0105d lekarski, dokonany podczas zabiegu. W jej ciele znaleziono pozostawione narz\u0119dzie chirurgiczne wielko\u015bci talerza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poltora-roku-nosila-narzedzie-brzuchu-bylo-wielkosci-talerza,nId,7004955", "date_published": "2023-09-04T16:55:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespokojnie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. S\u0142u\u017cby alarmuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-niespokojnie-na-granicy-z-bialorusia-sluzby-alarmuja,nId,7004807\"><img align=\"left\" alt=\"Niespokojnie na granicy z Bia\u0142orusi\u0105. S\u0142u\u017cby alarmuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/niespokojnie-na-granicy-z-bialorusia-sluzby-alarmuja/000HMHCR6J7GMS6D-C321.jpg\" /></a>Nie ustaj\u0105 pr\u00f3by nielegalnego przekroczenia polsko-bia\u0142oruskiej granicy przez migrant\u00f3w. Stra\u017c Granicza opublikowa\u0142a nagranie z posterunku w Dubiczach Cerkiewnych. Jeden z cudzoziemc\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142 uszkodzi\u0107 drut ostrzowy. Do ewentualnego odparcia ataku by\u0142 przygotowany polski stra\u017cnik. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-niespokojnie-na-granicy-z-bialorusia-sluzby-alarmuja,nId,7004807", "date_published": "2023-09-04T16:41:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "PiS rusza po wyborc\u00f3w Konfederacji na \u015bcianie wschodniej (i nie tylko)", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-rusza-po-wyborcow-konfederacji-na-scianie-wschodniej-i-n,nId,7004756\"><img align=\"left\" alt=\"PiS rusza po wyborc\u00f3w Konfederacji na \u015bcianie wschodniej (i nie tylko)\" src=\"https://i.iplsc.com/pis-rusza-po-wyborcow-konfederacji-na-scianie-wschodniej-i-n/000HMHAZWAON6X89-C321.jpg\" /></a>Wymarzony scenariusz dla PiS? Wygrywaj\u0105 wybory, Trzecia Droga nie wchodzi do Sejmu, a Konfederacja zatrzymuje si\u0119 na 10 proc. poparcia. - PiS liczy, \u017ce na rywalizacji z Konfederacj\u0105 ugra dodatkowe 2 do 4 proc. - m\u00f3wi Interii \u0141ukasz Paw\u0142owski, szef Og\u00f3lnopolskiej Grupy Badawczej. I w\u0142a\u015bnie z my\u015bl\u0105 o ograniu prawicowej konkurencji PiS przygotowa\u0142o niespodzianki na listach wyborczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pis-rusza-po-wyborcow-konfederacji-na-scianie-wschodniej-i-n,nId,7004756", "date_published": "2023-09-04T16:23:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anna Maria Siarkowska o PiS. \"Nie po to Jezus umar\u0142 na krzy\u017cu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-anna-maria-siarkowska-o-pis-nie-po-to-jezus-umarl-na-krzyzu,nId,7004813\"><img align=\"left\" alt=\"Anna Maria Siarkowska o PiS. &quot;Nie po to Jezus umar\u0142 na krzy\u017cu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/anna-maria-siarkowska-o-pis-nie-po-to-jezus-umarl-na-krzyzu/000HMH0AGQFV68OO-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie po to Jezus Chrystus umar\u0142 na krzy\u017cu, by PiS wygra\u0142 kolejne wybory&quot; - stwierdzi\u0142a Anna Maria Siarkowska, odnosz\u0105c si\u0119 do o\u015bwiadczenia Konferencji Episkopatu Polski na temat aborcji. Pos\u0142anka Konfederacji - kt\u00f3ra jeszcze do po\u0142owy lipca by\u0142a cz\u0142onkini\u0105 klubu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - oceni\u0142a, \u017ce partia rz\u0105dz\u0105ca pr\u00f3buje wprowadzi\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przerwania ci\u0105\u017cy &quot;de facto na \u017cyczenie&quot;. Zdaniem Siarkowskiej \u015bwiadczy o tym pr\u00f3ba poszerzenia przes\u0142anki dotycz\u0105cej \u017cycia i zdrowia kobiety o zdrowie psychiczne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-anna-maria-siarkowska-o-pis-nie-po-to-jezus-umarl-na-krzyzu,nId,7004813", "date_published": "2023-09-04T16:12:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wokalista Smash Mouth nie \u017cyje. Steve Harwell mia\u0142 56 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wokalista-smash-mouth-nie-zyje-steve-harwell-mial-56-lat,nId,7004837\"><img align=\"left\" alt=\"Wokalista Smash Mouth nie \u017cyje. Steve Harwell mia\u0142 56 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/wokalista-smash-mouth-nie-zyje-steve-harwell-mial-56-lat/000HMH09FYNDVBVL-C321.jpg\" /></a>By\u0142y wokalista grupy rockowej Smash Mouth Steve Harwell nie \u017cyje. Artysta mia\u0142 56 lat. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci potwierdzi\u0142 manager zespo\u0142u. Nie znamy dok\u0142adnej przyczyny zgonu. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w swoim domu w stanie Idaho w otoczeniu najbli\u017cszej rodziny. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wokalista-smash-mouth-nie-zyje-steve-harwell-mial-56-lat,nId,7004837", "date_published": "2023-09-04T15:48:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samotny protest na Placu Czerwonym. By\u0142a owini\u0119ta flag\u0105 Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-samotny-protest-na-placu-czerwonym-byla-owinieta-flaga-ukrai,nId,7004750\"><img align=\"left\" alt=\"Samotny protest na Placu Czerwonym. By\u0142a owini\u0119ta flag\u0105 Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/samotny-protest-na-placu-czerwonym-byla-owinieta-flaga-ukrai/000HMGZ60UD978IY-C321.jpg\" /></a>Rosyjska aktywistka Alona Ko\u017cewnikowa zosta\u0142a aresztowana przez policj\u0119 po tym, gdy ustawi\u0142a si\u0119 na \u015brodku Placu Czerwonego z przewieszon\u0105 flag\u0105 Ukrainy - donosz\u0105 niezale\u017cne media. W sieci pojawi\u0142o si\u0119 zdj\u0119cie, kt\u00f3re przedstawia niecodzienn\u0105 sytuacj\u0119 w Moskwie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-samotny-protest-na-placu-czerwonym-byla-owinieta-flaga-ukrai,nId,7004750", "date_published": "2023-09-04T15:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia pod \u0141a\u0144cutem. Znamy wyniki sekcji zw\u0142ok 25-latki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tragedia-pod-lancutem-znamy-wyniki-sekcji-zwlok-25-latki,nId,7004792\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia pod \u0141a\u0144cutem. Znamy wyniki sekcji zw\u0142ok 25-latki\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-pod-lancutem-znamy-wyniki-sekcji-zwlok-25-latki/000GLC7JVJ4YKVR8-C321.jpg\" /></a>S\u0105 wyniki sekcji zw\u0142ok 25-letniej mieszkanki \u0141a\u0144cuta. Kobieta zosta\u0142a uduszona - przekaza\u0142a Prokuratura Okr\u0119gowa w Rzeszowie. Wcze\u015bniej do winy przyzna\u0142 si\u0119 39-letni szwagier ofiary. Nie znamy motyw\u00f3w jego dzia\u0142ania. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-tragedia-pod-lancutem-znamy-wyniki-sekcji-zwlok-25-latki,nId,7004792", "date_published": "2023-09-04T15:31:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie Putin-Erdogan. Turecki przyw\u00f3dca ma \"rad\u0119\" dla Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-putin-erdogan-turecki-przywodca-ma-rade-dla-ukrain,nId,7004699\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie Putin-Erdogan. Turecki przyw\u00f3dca ma &quot;rad\u0119&quot; dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-putin-erdogan-turecki-przywodca-ma-rade-dla-ukrain/000HMFPRJ56CBIMM-C321.jpg\" /></a>W Soczi odby\u0142o si\u0119 spotkanie prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana z W\u0142adimirem Putinem. Prezydent Rosji, opr\u00f3cz pobie\u017cnego odniesienia si\u0119 do tematu porozumienia zbo\u017cowego, poruszy\u0142 tak\u017ce temat wojny, twierdz\u0105c, \u017ce &quot;Rosja nigdy nie odrzuci\u0142a rozm\u00f3w z Ukrain\u0105&quot; i oceniaj\u0105c, \u017ce ukrai\u0144ska &quot;kontrofensywa nie powiod\u0142a si\u0119&quot;. Same rozmowy z tureckim przyw\u00f3dc\u0105 oceni\u0142 jako &quot;konstruktywne i rzeczowe&quot;. Erdogan stwierdzi\u0142 z kolei, \u017ce w kwestii umowy zbo\u017cowej Ukraina powinna z\u0142agodzi\u0107 swoje stanowisko negocjacyjne wobec Rosji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spotkanie-putin-erdogan-turecki-przywodca-ma-rade-dla-ukrain,nId,7004699", "date_published": "2023-09-04T15:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy nowe przypadki. Legionelloza w \u0141\u00f3dzkiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-trzy-nowe-przypadki-legionelloza-w-lodzkiem,nId,7004706\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy nowe przypadki. Legionelloza w \u0141\u00f3dzkiem\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-nowe-przypadki-legionelloza-w-lodzkiem/000HLD9M6EFXIOUC-C321.jpg\" /></a>\u0141\u00f3dzki sanepid poinformowa\u0142 o trzech przypadkach zaka\u017cenia bakteri\u0105 legionella, kt\u00f3re odnotowane zosta\u0142y przez tamtejsz\u0105 Wojew\u00f3dzk\u0105 Stacj\u0119 Sanitarno-Epidemiologiczn\u0105. Osoby chore pochodz\u0105 z powiat\u00f3w sieradzkiego, podd\u0119bickiego i miasta \u0141\u00f3d\u017a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-trzy-nowe-przypadki-legionelloza-w-lodzkiem,nId,7004706", "date_published": "2023-09-04T14:57:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pakt senacki wskaza\u0142 nowego kandydata. Zast\u0105pi Ma\u0142gorzat\u0119 Zych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pakt-senacki-wskazal-nowego-kandydata-zastapi-malgorzate-zyc,nId,7004774\"><img align=\"left\" alt=\"Pakt senacki wskaza\u0142 nowego kandydata. Zast\u0105pi Ma\u0142gorzat\u0119 Zych\" src=\"https://i.iplsc.com/pakt-senacki-wskazal-nowego-kandydata-zastapi-malgorzate-zyc/000HMGQXCL06USGX-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Bartoszek zast\u0105pi Ma\u0142gorzat\u0119 Zych w wyborach do Senatu - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Samorz\u0105dowiec wystartuje w ramach paktu senackiego z okr\u0119gu nr 54, obejmuj\u0105cego Stalow\u0105 Wol\u0119. Decyzja o zmianie kandydata zosta\u0142a podj\u0119ta po tym, gdy wok\u00f3\u0142 poprzedniej pretendentki pojawi\u0142o si\u0119 wiele zastrze\u017ce\u0144 dotycz\u0105cych jej stosunku do Ukrainy i tocz\u0105cej si\u0119 tam wojny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pakt-senacki-wskazal-nowego-kandydata-zastapi-malgorzate-zyc,nId,7004774", "date_published": "2023-09-04T14:25:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Walka o maj\u0105tek po Prigo\u017cynie. Do rozdania ponad miliard dolar\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walka-o-majatek-po-prigozynie-do-rozdania-ponad-miliard-dola,nId,7004739\"><img align=\"left\" alt=\"Walka o maj\u0105tek po Prigo\u017cynie. Do rozdania ponad miliard dolar\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/walka-o-majatek-po-prigozynie-do-rozdania-ponad-miliard-dola/000HMGGDQSTQ93MU-C321.jpg\" /></a>Ponad miliard dolar\u00f3w - na tyle okre\u015blany jest maj\u0105tek pozosta\u0142y po \u015bmierci Jewgienija Prigo\u017cyna. Szef Grupy Wagnera w trakcie \u017cycia zgromadzi\u0142 ogromn\u0105 fortun\u0119, kt\u00f3ra teraz rozdzielona b\u0119dzie na rodzin\u0119 i najbli\u017cszych wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-walka-o-majatek-po-prigozynie-do-rozdania-ponad-miliard-dola,nId,7004739", "date_published": "2023-09-04T14:00:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koszt podr\u0119cznik\u00f3w przekracza 800 z\u0142. Jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na szkolnej wyprawce?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-koszt-podrecznikow-przekracza-800-zl-jak-zaoszczedzic-na-szk,nId,7004716\"><img align=\"left\" alt=\"Koszt podr\u0119cznik\u00f3w przekracza 800 z\u0142. Jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 na szkolnej wyprawce? \" src=\"https://i.iplsc.com/koszt-podrecznikow-przekracza-800-zl-jak-zaoszczedzic-na-szk/000HMFZ8VMJQ6MNE-C321.jpg\" /></a>W trakcie kompletowania wyprawki dla uczni\u00f3w szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych jednym z wydatk\u00f3w, kt\u00f3re szczeg\u00f3lnie obci\u0105\u017caj\u0105 portfele rodzic\u00f3w, s\u0105 podr\u0119czniki szkolne. Na szcz\u0119\u015bcie w dzisiejszych czasach istnieje wiele sposob\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 pom\u00f3c w zminimalizowaniu koszt\u00f3w. Sprawd\u017a, jak zaoszcz\u0119dzi\u0107 pieni\u0105dze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-koszt-podrecznikow-przekracza-800-zl-jak-zaoszczedzic-na-szk,nId,7004716", "date_published": "2023-09-04T13:48:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobieta rozsta\u0142a si\u0119 z... kolejk\u0105 g\u00f3rsk\u0105. Ma nowego \"ch\u0142opaka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-rozstala-sie-z-kolejka-gorska-ma-nowego-chlopaka,nId,7004642\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta rozsta\u0142a si\u0119 z... kolejk\u0105 g\u00f3rsk\u0105. Ma nowego &quot;ch\u0142opaka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-rozstala-sie-z-kolejka-gorska-ma-nowego-chlopaka/000HMFZD5LMDXOJM-C321.jpg\" /></a>46-letnia Ga\u00eblle Engel musia\u0142a niedawno zako\u0144czy\u0107 sw\u00f3j siedmioletni zwi\u0105zek z kolejk\u0105 g\u00f3rsk\u0105, stoj\u0105c\u0105 w parku rozrywki w Niemczech. Francuzka nie cierpia\u0142a po rozstaniu zbyt d\u0142ugo i bardzo szybko rzuci\u0142a si\u0119 w wir nowej mi\u0142o\u015bci. Jej wybrankiem zosta\u0142a inna tego typu atrakcja. Ich zwi\u0105zek musi by\u0107 szcz\u0119\u015bliwy, poniewa\u017c kobieta poinformowa\u0142a, \u017ce doczekali si\u0119 &quot;dziecka&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-rozstala-sie-z-kolejka-gorska-ma-nowego-chlopaka,nId,7004642", "date_published": "2023-09-04T13:42:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa rosyjskiego \u015bmig\u0142owca Ka-52. Armia milczy o pot\u0119\u017cnej stracie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-rosyjskiego-smiglowca-ka-52-armia-milczy-o-potezn,nId,7004685\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa rosyjskiego \u015bmig\u0142owca Ka-52. Armia milczy o pot\u0119\u017cnej stracie \" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-rosyjskiego-smiglowca-ka-52-armia-milczy-o-potezn/000HMFTJCRTX5V2L-C321.jpg\" /></a>Rosyjski \u015bmig\u0142owiec bojowy Ka-52 uleg\u0142 awarii i spad\u0142 do Morza Azowskiego. Wed\u0142ug wst\u0119pnych doniesie\u0144 medialnych powodem by\u0142y &quot;niesprzyjaj\u0105ce warunki pogodowe&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-rosyjskiego-smiglowca-ka-52-armia-milczy-o-potezn,nId,7004685", "date_published": "2023-09-04T13:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaskoczenie na listach PiS. Senator rezygnuje z cz\u0142onkostwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskoczenie-na-listach-pis-senator-rezygnuje-z-czlonkostwa,nId,7004670\"><img align=\"left\" alt=\"Zaskoczenie na listach PiS. Senator rezygnuje z cz\u0142onkostwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zaskoczenie-na-listach-pis-senator-rezygnuje-z-czlonkostwa/000HMFNKUFIDCLWT-C321.jpg\" /></a>&quot;B\u0119d\u0119 kandydowa\u0107 w wyborach do Senatu z komitetu Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy&quot; - przekaza\u0142a w o\u015bwiadczeniu Ewa Gaw\u0119da. Senator PiS-u nie znalaz\u0142a si\u0119 na listach wyborczych w\u0142asnej partii. Jak przyzna\u0142a, nie &quot;zadba\u0142a odpowiednio o swoje interesy&quot;. Na listach PiS zabrak\u0142o te\u017c miejsca dla jej m\u0119\u017ca - pos\u0142a Adama Gaw\u0119dy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaskoczenie-na-listach-pis-senator-rezygnuje-z-czlonkostwa,nId,7004670", "date_published": "2023-09-04T13:11:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bezwzgl\u0119dna reakcja na zamieszki w Izraelu. Pad\u0142a zapowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bezwzgledna-reakcja-na-zamieszki-w-izraelu-padla-zapowiedz,nId,7004583\"><img align=\"left\" alt=\"Bezwzgl\u0119dna reakcja na zamieszki w Izraelu. Pad\u0142a zapowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/bezwzgledna-reakcja-na-zamieszki-w-izraelu-padla-zapowiedz/000HMFY5ILHMPN70-C321.jpg\" /></a>Premier Izraela zapowiada deportacj\u0119 wszystkich uczestnik\u00f3w zamieszek, kt\u00f3re wybuch\u0142y, gdy na ulicach Tel Avivu starli si\u0119 zwolennicy i przeciwnicy Isajasa Afewerkiego - autorytarnego prezydenta Erytrei. Fenomen migracji z kraj\u00f3w afryka\u0144skich nazwa\u0142 &quot;realnym zagro\u017ceniem dla charakteru i przysz\u0142o\u015bci Izraela jako \u017cydowskiego i demokratycznego pa\u0144stwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bezwzgledna-reakcja-na-zamieszki-w-izraelu-padla-zapowiedz,nId,7004583", "date_published": "2023-09-04T12:58:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiana w Kijowie. Putin mo\u017ce by\u0107 w\u015bciek\u0142y po nominacji krymskiego Tatara", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmiana-w-kijowie-putin-moze-byc-wsciekly-po-nominacji-krymsk,nId,7004676\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiana w Kijowie. Putin mo\u017ce by\u0107 w\u015bciek\u0142y po nominacji krymskiego Tatara\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiana-w-kijowie-putin-moze-byc-wsciekly-po-nominacji-krymsk/000HMFVOYJUNRTVX-C321.jpg\" /></a>Rustem Umierow zast\u0105pi w rz\u0105dzie Ukrainy O\u0142eksija Reznikowa, kt\u00f3ry odszed\u0142 po serii skandali, zwi\u0105zanych m.in. z zakupami dla wojska. - Krymski Tatar staj\u0105cy na czele ministerstwa obrony narodowej to dla Rosji symboliczne wyzwanie. A wiemy, \u017ce Kreml i W\u0142adimir Putin przywi\u0105zuj\u0105 do takich rzeczy ogromn\u0105 uwag\u0119 - m\u00f3wi Interii by\u0142y ambasador RP w Ukrainie Jan Piek\u0142o. Jakub Ber z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich dodaje: - To potwierdzenie, \u017ce Kij\u00f3w uznaje Krym za nieod\u0142\u0105czn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Ukrainy, a Tatar\u00f3w krymskich za cz\u0119\u015b\u0107 ukrai\u0144skiego narodu politycznego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-zmiana-w-kijowie-putin-moze-byc-wsciekly-po-nominacji-krymsk,nId,7004676", "date_published": "2023-09-04T12:56:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska mo\u017ce odes\u0142a\u0107 tysi\u0105ce poborowych do Ukrainy. \"Byliby wzmocnieniem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-polska-moze-odeslac-tysiace-poborowych-do-ukrainy-byliby-wzm,nId,7004615\"><img align=\"left\" alt=\"Polska mo\u017ce odes\u0142a\u0107 tysi\u0105ce poborowych do Ukrainy. &quot;Byliby wzmocnieniem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-moze-odeslac-tysiace-poborowych-do-ukrainy-byliby-wzm/000HMFJE8C27VR9Y-C321.jpg\" /></a>Ukraina rozwa\u017ca \u015bciganie obywateli, kt\u00f3rzy uciekli przed mobilizacj\u0105 do innych pa\u0144stw. Polska ju\u017c dzi\u015b na mocy porozumienia z Kijowem dokonuje ekstradycji Ukrai\u0144c\u00f3w, ale tylko bardzo w\u0105skiej grupy - os\u00f3b, kt\u00f3re trudni\u0105 si\u0119 przemytem migrant\u00f3w do Europy. Z danych wynika, \u017ce w Polsce mo\u017ce by\u0107 oko\u0142o 80 tys. Ukrai\u0144c\u00f3w w wieku poborowym.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-polska-moze-odeslac-tysiace-poborowych-do-ukrainy-byliby-wzm,nId,7004615", "date_published": "2023-09-04T12:44:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziwne zachowanie W\u0142adimira Putina. Tak przywita\u0142 prezydenta Turcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwne-zachowanie-wladimira-putina-tak-przywital-prezydenta-,nId,7004608\"><img align=\"left\" alt=\"Dziwne zachowanie W\u0142adimira Putina. Tak przywita\u0142 prezydenta Turcji\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwne-zachowanie-wladimira-putina-tak-przywital-prezydenta/000HMFGH7P113A89-C321.jpg\" /></a>W Soczi w Rosji trwaj\u0105 rozmowy W\u0142adimira Putina i prezydenta Turcji Recepa Tayyipa Erdogana. Spotkanie g\u0142\u00f3w pa\u0144stw ma na celu m.in. wypracowanie nowych rozwi\u0105za\u0144 umowy zbo\u017cowej i zapewnienie bezpiecze\u0144stwa w regionie Morza Czarnego. Obserwatorzy zwr\u00f3cili uwag\u0119 na dziwne zachowanie Putina w trakcie powitania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziwne-zachowanie-wladimira-putina-tak-przywital-prezydenta-,nId,7004608", "date_published": "2023-09-04T12:40:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szczeg\u00f3lna opieka geriatryczna. Jest podpis prezydenta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczegolna-opieka-geriatryczna-jest-podpis-prezydenta,nId,7004627\"><img align=\"left\" alt=\"Szczeg\u00f3lna opieka geriatryczna. Jest podpis prezydenta\" src=\"https://i.iplsc.com/szczegolna-opieka-geriatryczna-jest-podpis-prezydenta/000HMFJRW4W8C4KJ-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o szczeg\u00f3lnej opiece geriatrycznej. Regulacja okre\u015bla cele, organizacj\u0119 i zasady funkcjonowania szczeg\u00f3lnych form geriatrycznej opieki zdrowotnej nad osobami, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 75. rok \u017cycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szczegolna-opieka-geriatryczna-jest-podpis-prezydenta,nId,7004627", "date_published": "2023-09-04T12:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe zjawisko turystyczne. Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowe-zjawisko-turystyczne-mieszkancy-maja-dosc,nId,7004558\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe zjawisko turystyczne. Mieszka\u0144cy maj\u0105 do\u015b\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-zjawisko-turystyczne-mieszkancy-maja-dosc/000HMF73VW1BJTJ9-C321.jpg\" /></a>Po d\u0142ugich miesi\u0105cach zamkni\u0119tych granic i ograniczeniach w podr\u00f3\u017cowaniu, \u015bwiat turystyki wr\u00f3ci\u0142 do normalno\u015bci. Z powrotem mo\u017cesz wybra\u0107 si\u0119 poza granice kraj\u00f3w i kontynent\u00f3w. Granice Unii Europejskiej zn\u00f3w s\u0105 otwarte na przep\u0142yw europejskich turyst\u00f3w. Niestety razem z turystami powr\u00f3ci\u0142y problemy popularnych miejsc. Dlatego w Nicei pojawi\u0142y si\u0119 niedawno... pu\u0142apki na turyst\u00f3w.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-nowe-zjawisko-turystyczne-mieszkancy-maja-dosc,nId,7004558", "date_published": "2023-09-04T11:53:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powa\u017cne problemy na rosyjskim rynku. \"Dru\u017cyna Putina\" szuka przykrywki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-problemy-na-rosyjskim-rynku-druzyna-putina-szuka-prz,nId,7004575\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cne problemy na rosyjskim rynku. &quot;Dru\u017cyna Putina&quot; szuka przykrywki \" src=\"https://i.iplsc.com/powazne-problemy-na-rosyjskim-rynku-druzyna-putina-szuka-prz/000HMF702MWPVC0Y-C321.jpg\" /></a>Rosyjska marka &quot;Putin Team Russia&quot; planuje otwarcie swoich sklep\u00f3w poza granicami kraju. W\u0142a\u015bciciel firmy przekonuje, \u017ce jego celem jest zdobycie rynku .in. w Chinach i krajach Wsp\u00f3lnoty Niepodleg\u0142ych Pa\u0144stw. Tymczasem, w kraju   obywatele maj\u0105 problem, by kupi\u0107 potrzebne na nadchodz\u0105cy sezon ubrania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powazne-problemy-na-rosyjskim-rynku-druzyna-putina-szuka-prz,nId,7004575", "date_published": "2023-09-04T11:47:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "P\u00f3\u0142toraroczne dziecko z obra\u017ceniami. Rodzice us\u0142yszeli zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-poltoraroczne-dziecko-z-obrazeniami-rodzice-uslyszeli-zarzut,nId,7004592\"><img align=\"left\" alt=\"P\u00f3\u0142toraroczne dziecko z obra\u017ceniami. Rodzice us\u0142yszeli zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/poltoraroczne-dziecko-z-obrazeniami-rodzice-uslyszeli-zarzut/000HMFAVGMS5B3LR-C321.jpg\" /></a>Para z powiatu l\u0119borskiego us\u0142ysza\u0142a zarzuty zn\u0119cania si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad p\u00f3\u0142toraroczn\u0105 dziewczynk\u0105. 22-letnia kobieta i 23-letni m\u0119\u017cczyzna zostali zatrzymani. Dziecko w czwartek wieczorem trafi\u0142o do szpitala. Obra\u017cenia na ciele dziewczynki zaniepokoi\u0142y lekarza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-poltoraroczne-dziecko-z-obrazeniami-rodzice-uslyszeli-zarzut,nId,7004592", "date_published": "2023-09-04T11:33:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden rozczarowany. Powodem decyzja Xi Jinpinga", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-rozczarowany-powodem-decyzja-xi-jinpinga,nId,7004528\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden rozczarowany. Powodem decyzja Xi Jinpinga\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-rozczarowany-powodem-decyzja-xi-jinpinga/000HMF37Q94RI9R4-C321.jpg\" /></a>Joe Biden powiedzia\u0142, \u017ce jest rozczarowany faktem, \u017ce prezydent Chin Xi Jinping nie we\u017amie udzia\u0142u w szczycie przyw\u00f3dc\u00f3w G20 w Indiach. Prezydent USA mimo to doda\u0142, \u017ce &quot;zamierza si\u0119 z nim zobaczy\u0107&quot;, chocia\u017c nie sprecyzowa\u0142 kiedy. W szczycie G20 nie we\u017amie udzia\u0142u tak\u017ce W\u0142adimir Putin. Rosja b\u0119dzie reprezentowana przez szefa dyplomacji Siergieja \u0141awrowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-rozczarowany-powodem-decyzja-xi-jinpinga,nId,7004528", "date_published": "2023-09-04T10:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opowiedzia\u0142, gdzie mo\u017ce by\u0107 cia\u0142o Ani. Policja po latach sprawdzi\u0142a trop", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-opowiedzial-gdzie-moze-byc-cialo-ani-policja-po-latach-spraw,nId,7004518\"><img align=\"left\" alt=\"Opowiedzia\u0142, gdzie mo\u017ce by\u0107 cia\u0142o Ani. Policja po latach sprawdzi\u0142a trop\" src=\"https://i.iplsc.com/opowiedzial-gdzie-moze-byc-cialo-ani-policja-po-latach-spraw/000HMEVUJ3TUUNRU-C321.jpg\" /></a>Ania Ja\u0142owiczor 28 lat temu wysz\u0142a ze szkolnej zabawy i zosta\u0142a porwana. Kilka miesi\u0119cy temu na policj\u0119 zg\u0142osi\u0142 si\u0119 tajemniczy \u015bwiadek, kt\u00f3ry wskaza\u0142 \u015bledczym miejsce, gdzie mo\u017ce by\u0107 zakopane cia\u0142o dziewczynki. Przekaza\u0142 on tak\u017ce informacj\u0119, kto mia\u0142 zrobi\u0107 krzywd\u0119 dziecku. Funkcjonariusze przeszukali w\u0142a\u015bnie wskazany teren. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-opowiedzial-gdzie-moze-byc-cialo-ani-policja-po-latach-spraw,nId,7004518", "date_published": "2023-09-04T10:54:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powr\u00f3t astronaut\u00f3w na Ziemi\u0119. NASA opublikowa\u0142a nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powrot-astronautow-na-ziemie-nasa-opublikowala-nagranie,nId,7004529\"><img align=\"left\" alt=\"Powr\u00f3t astronaut\u00f3w na Ziemi\u0119. NASA opublikowa\u0142a nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/powrot-astronautow-na-ziemie-nasa-opublikowala-nagranie/000HMEXNLVMJTKC0-C321.jpg\" /></a>Czterech astronaut\u00f3w powr\u00f3ci\u0142o w poniedzia\u0142ek na Ziemi\u0119 po p\u00f3\u0142rocznym pobycie na Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej (ISS). Kapsu\u0142a z m\u0119\u017cczyznami wodowa\u0142a na Atlantyku w pobli\u017cu Florydy. NASA opublikowa\u0142a nagranie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-powrot-astronautow-na-ziemie-nasa-opublikowala-nagranie,nId,7004529", "date_published": "2023-09-04T10:52:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pche\u0142a\" zatrzymany. By\u0142 \u015bcigany w Polsce i Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pchela-zatrzymany-byl-scigany-w-polsce-i-wielkiej-brytanii,nId,7004504\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pche\u0142a&quot; zatrzymany. By\u0142 \u015bcigany w Polsce i Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/pchela-zatrzymany-byl-scigany-w-polsce-i-wielkiej-brytanii/000HMESCXGGW6448-C321.jpg\" /></a>Funkcjonariusze Centralnego Biura \u015aledczego Policji zatrzymali Patryka M., ps. &quot;Pche\u0142a&quot;. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 poszukiwany przez s\u0142u\u017cby w Polsce i w Wielkiej Brytanii. Podczas zatrzymania policjanci znale\u017ali w domu podejrzanego plantacj\u0119 konopi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pchela-zatrzymany-byl-scigany-w-polsce-i-wielkiej-brytanii,nId,7004504", "date_published": "2023-09-04T10:35:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roszady w ukrai\u0144skich w\u0142adzach. Kolejny wniosek o dymisj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roszady-w-ukrainskich-wladzach-kolejny-wniosek-o-dymisje,nId,7004498\"><img align=\"left\" alt=\"Roszady w ukrai\u0144skich w\u0142adzach. Kolejny wniosek o dymisj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/roszady-w-ukrainskich-wladzach-kolejny-wniosek-o-dymisje/000HMEW63DKQ38VO-C321.jpg\" /></a>Nie tylko minister obrony O\u0142eksij Reznikow, ale tak\u017ce Rustem Umerow w najbli\u017cszym czasie zmieni swoje stanowisko. Polityk z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o odwo\u0142anie go z funkcji szefa Funduszu Maj\u0105tku Pa\u0144stwowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roszady-w-ukrainskich-wladzach-kolejny-wniosek-o-dymisje,nId,7004498", "date_published": "2023-09-04T10:30:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Olaf Scholz opublikowa\u0142 nowe zdj\u0119cie. \"Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107 mem\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-opublikowal-nowe-zdjecie-nie-moge-sie-doczekac-m,nId,7004544\"><img align=\"left\" alt=\"Olaf Scholz opublikowa\u0142 nowe zdj\u0119cie. &quot;Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107 mem\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/olaf-scholz-opublikowal-nowe-zdjecie-nie-moge-sie-doczekac-m/000HMEX7EXIP5I58-C321.jpg\" /></a>&quot;Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107, a\u017c zobacz\u0119 memy&quot; - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych Olaf Scholz, a do postu do\u0142\u0105czy\u0142 swoje zdj\u0119cie w przepasce na oku i zadrapaniami na cz\u0119\u015bci twarzy. W niedziel\u0119 media podawa\u0142y, \u017ce kanclerz Niemiec upad\u0142 podczas joggingu, w zwi\u0105zku z czym odwo\u0142a\u0142 zaplanowane spotkania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-olaf-scholz-opublikowal-nowe-zdjecie-nie-moge-sie-doczekac-m,nId,7004544", "date_published": "2023-09-04T10:27:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w szwajcarskich Alpach. Nie \u017cyje Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-szwajcarskich-alpach-nie-zyje-polak,nId,7004523\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w szwajcarskich Alpach. Nie \u017cyje Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-szwajcarskich-alpach-nie-zyje-polak/000HMF0DHKFDKS9Y-C321.jpg\" /></a>Tragiczny fina\u0142 wyprawy w g\u00f3ry. Podczas wspinaczki na masyw Pilatus w szwajcarskich Alpach 36-letni Polak spad\u0142 ze stromego zbocza w 150-metrow\u0105 przepa\u015b\u0107. M\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu. W chwili wypadku ofierze towarzyszy\u0142y dwie inne osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-szwajcarskich-alpach-nie-zyje-polak,nId,7004523", "date_published": "2023-09-04T10:17:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Darmowa us\u0142uga, o kt\u00f3rej wie niewielu Polak\u00f3w. Oferuje j\u0105 NFZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-darmowa-usluga-o-ktorej-wie-niewielu-polakow-oferuje-ja-nfz,nId,7002908\"><img align=\"left\" alt=\"Darmowa us\u0142uga, o kt\u00f3rej wie niewielu Polak\u00f3w. Oferuje j\u0105 NFZ\" src=\"https://i.iplsc.com/darmowa-usluga-o-ktorej-wie-niewielu-polakow-oferuje-ja-nfz/000GX6KBCGB72PEV-C321.jpg\" /></a>O tym, \u017ce NFZ refunduje opiek\u0119 medyczn\u0105, wiedz\u0105 wszyscy. Nie wszyscy jednak wiedz\u0105, \u017ce w ramach tej opieki zapewnia r\u00f3wnie\u017c wsparcie dla os\u00f3b chc\u0105cych zmieni\u0107 nawyki \u017cywieniowe. Jest to zwi\u0105zane z tym, \u017ce coraz wi\u0119cej os\u00f3b cierpi na oty\u0142o\u015b\u0107, kt\u00f3ra przyczynia si\u0119 do powstawania innych chor\u00f3b. W my\u015bl zasady &quot;lepiej zapobiega\u0107 ni\u017c leczy\u0107&quot; mo\u017cemy liczy\u0107 na darmowe zaplanowanie diety na koszt NFZ. A to nie koniec niespodzianek.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-darmowa-usluga-o-ktorej-wie-niewielu-polakow-oferuje-ja-nfz,nId,7002908", "date_published": "2023-09-04T10:00:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c modli\u0142 si\u0119 za Chiny. Pozdrowi\u0142 \"szlachetny nar\u00f3d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-modlil-sie-za-chiny-pozdrowil-szlachetny-narod,nId,7004491\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c modli\u0142 si\u0119 za Chiny. Pozdrowi\u0142 &quot;szlachetny nar\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-modlil-sie-za-chiny-pozdrowil-szlachetny-narod/000HMERFOU7GO5MO-C321.jpg\" /></a>- Chiny utrzymuj\u0105 komunikacj\u0119 z Watykanem - stwierdzi\u0142a rzeczniczka chi\u0144skiego MSZ Mao Ning, pytana o gesty papie\u017ca Franciszka wobec ChRL. Jej zdaniem, Pekin zaj\u0105\u0142 &quot;pozytywne stanowisko&quot; w sprawie poprawy stosunk\u00f3w. Papie\u017c Franciszek w poniedzia\u0142ek zako\u0144czy\u0142 wizyt\u0119 w Mongolii.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-modlil-sie-za-chiny-pozdrowil-szlachetny-narod,nId,7004491", "date_published": "2023-09-04T09:59:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Legionella w Polsce. Kolejne zaka\u017cenia, najnowsze dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-legionella-w-polsce-kolejne-zakazenia-najnowsze-dane,nId,7004502\"><img align=\"left\" alt=\"Legionella w Polsce. Kolejne zaka\u017cenia, najnowsze dane\" src=\"https://i.iplsc.com/legionella-w-polsce-kolejne-zakazenia-najnowsze-dane/000HMEQDX3LS8Q21-C321.jpg\" /></a>W najnowszym komunikacie Pa\u0144stwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Rzeszowie podano, \u017ce \u0142\u0105cznie odnotowano 165 potwierdzonych przypadk\u00f3w zaka\u017cenia legionell\u0105 - w tym 111 w Rzeszowie i 38 w powiecie rzeszowskim. 16 przypadk\u00f3w dotyczy innych powiat\u00f3w. Liczba zgon\u00f3w nie zmieni\u0142a si\u0119 od soboty, kiedy informowano, \u017ce zmar\u0142o 19 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-legionella/news-legionella-w-polsce-kolejne-zakazenia-najnowsze-dane,nId,7004502", "date_published": "2023-09-04T09:47:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Adrian Zandberg zapowiada: Nie wejd\u0119 do rz\u0105du, w kt\u00f3rym b\u0119dzie Roman Giertych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-adrian-zandberg-zapowiada-nie-wejde-do-rzadu-w-ktorym-bedzie,nId,7004463\"><img align=\"left\" alt=\"Adrian Zandberg zapowiada: Nie wejd\u0119 do rz\u0105du, w kt\u00f3rym b\u0119dzie Roman Giertych\" src=\"https://i.iplsc.com/adrian-zandberg-zapowiada-nie-wejde-do-rzadu-w-ktorym-bedzie/000HMESR1WGMOM1C-C321.jpg\" /></a>Nie wejd\u0119 do rz\u0105du, w kt\u00f3rym b\u0119dzie Roman Giertych - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek Adrian Zandberg, kt\u00f3ry w wyborach parlamentarnych otwiera list\u0119 Nowej Lewicy w stolicy. Polityk, rozwijaj\u0105c swoj\u0105 my\u015bl przekaza\u0142, \u017ce mecenas &quot;jest postaci\u0105, kt\u00f3rej pogl\u0105dy s\u0105 na antypodach pogl\u0105d\u00f3w Lewicy w wielu kluczowych sprawach&quot;. Doda\u0142 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce Platforma Obywatelska &quot;wzi\u0119\u0142a odpowiedzialno\u015b\u0107 za niego i jego pogl\u0105dy&quot;. Roman Giertych wystartuje z ostatniego miejsca na li\u015bcie KO w woj. \u015bwi\u0119tokrzyskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-adrian-zandberg-zapowiada-nie-wejde-do-rzadu-w-ktorym-bedzie,nId,7004463", "date_published": "2023-09-04T09:28:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrowersyjny wpis Paw\u0142a Kukiza. Wulgarnie zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do internauty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kontrowersyjny-wpis-pawla-kukiza-wulgarnie-zwrocil-sie-do-in,nId,7004392\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrowersyjny wpis Paw\u0142a Kukiza. Wulgarnie zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do internauty\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrowersyjny-wpis-pawla-kukiza-wulgarnie-zwrocil-sie-do-in/000HMENUPODRRKJ2-C321.jpg\" /></a>Pawe\u0142 Kukiz zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w wulgarny spos\u00f3b do jednego z u\u017cytkownik\u00f3w portalu X (dawniej Twitter). &quot;No to jak Ryszard? Mog\u0119 ci\u0119 w..., mi\u0142o\u015bniku disco polo?&quot; - napisa\u0142 polityk. Wpis kandydata do Sejmu z opolskiej listy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci wzbudzi\u0142 ogromne kontrowersje. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kontrowersyjny-wpis-pawla-kukiza-wulgarnie-zwrocil-sie-do-in,nId,7004392", "date_published": "2023-09-04T09:23:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdrowie psychiczne a aborcja. Stanowisko Episkopatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdrowie-psychiczne-a-aborcja-stanowisko-episkopatu,nId,7004437\"><img align=\"left\" alt=\"Zdrowie psychiczne a aborcja. Stanowisko Episkopatu\" src=\"https://i.iplsc.com/zdrowie-psychiczne-a-aborcja-stanowisko-episkopatu/000HMEN5YL60IJ7F-C321.jpg\" /></a>&quot;Aborcja nie mo\u017ce by\u0107 prawnie dopuszczona z powodu wyst\u0119powania u matki zaburze\u0144 psychicznych. W takich przypadkach nale\u017cy stosowa\u0107 uznane i skuteczne metody leczenia&quot; - czytamy w o\u015bwiadczeniu zespo\u0142u ekspert\u00f3w, powo\u0142anych przez Konferencj\u0119 Episkopatu Polski. To reakcja na pro\u015bb\u0119 do resortu zdrowia o zaj\u0119cie stanowiska w sprawie przes\u0142anek pozwalaj\u0105cych na legalne przerywanie ci\u0105\u017cy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zdrowie-psychiczne-a-aborcja-stanowisko-episkopatu,nId,7004437", "date_published": "2023-09-04T09:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105 po\u0142o\u017cone w strategicznym miejscu. Zyskuj\u0105 zainteresowanie mocarstw", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sa-polozone-w-strategicznym-miejscu-zyskuja-zainteresowanie-,nId,7004446\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105 po\u0142o\u017cone w strategicznym miejscu. Zyskuj\u0105 zainteresowanie mocarstw\" src=\"https://i.iplsc.com/sa-polozone-w-strategicznym-miejscu-zyskuja-zainteresowanie/000HMEI60M4QBF8U-C321.jpg\" /></a>S\u0105 po\u0142o\u017cone na strategicznie wa\u017cnych szlakach handlowych i potencjalnych liniach zaopatrzenia w przypadku konfliktu. Rywalizacja o wp\u0142ywy w ma\u0142ych pa\u0144stwach wyspiarskich na Pacyfiku nasili\u0142a si\u0119 w 2022 r. Wyspy Oceanii staj\u0105 si\u0119 obiektem zainteresowania Chin, USA i Europy. D\u0142ugoterminowym celem Pekinu jest rozszerzenie wp\u0142yw\u00f3w na zachodnim Pacyfiku i rozwini\u0119cie strategicznej g\u0142\u0119bi. Chiny obawiaj\u0105 si\u0119 okr\u0105\u017cenia przez USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sa-polozone-w-strategicznym-miejscu-zyskuja-zainteresowanie-,nId,7004446", "date_published": "2023-09-04T08:59:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie drony spad\u0142y na terytorium kraju NATO? B\u0142yskawiczna reakcja w\u0142adz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjskie-drony-spadly-na-terytorium-kraju-nato-blyskawiczna,nId,7004458\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie drony spad\u0142y na terytorium kraju NATO? B\u0142yskawiczna reakcja w\u0142adz\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-drony-spadly-na-terytorium-kraju-nato-blyskawiczna/000HMEI7Y3KLCYQT-C321.jpg\" /></a>&quot;Wed\u0142ug informacji Pa\u0144stwowej S\u0142u\u017cby Granicznej Ukrainy, dzi\u015b w nocy podczas masowego ataku Rosji w rejonie Portu Izmai\u0142 rosyjski &quot;szahed&quot; spad\u0142 i wybuch\u0142 na terytorium Rumunii&quot; - pisze Oleg Nikolenko. Niebezpieczny incydent to konsekwencja ostrza\u0142u portu rzecznego wykorzystywanego do transportu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Ministerstwo Obrony Rumunii kategorycznie zdementowa\u0142o informacje przedstawiane przez w\u0142adze w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjskie-drony-spadly-na-terytorium-kraju-nato-blyskawiczna,nId,7004458", "date_published": "2023-09-04T08:57:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie zd\u0105\u017cy\u0142e\u015b z\u0142o\u017cy\u0107 wniosku o dodatek? Jeszcze nic straconego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zdazyles-zlozyc-wniosku-o-dodatek-jeszcze-nic-straconego,nId,6999574\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zd\u0105\u017cy\u0142e\u015b z\u0142o\u017cy\u0107 wniosku o dodatek? Jeszcze nic straconego\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zdazyles-zlozyc-wniosku-o-dodatek-jeszcze-nic-straconego/000GN3QLDJMKWXXY-C321.jpg\" /></a>Twoje dziecko chodzi do szko\u0142y, a ty zapomnia\u0142e\u015b z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek o dodatkowe pieni\u0105dze z tego tytu\u0142u? Nic straconego, 300 plus, czyli dodatek z programu &quot;Dobry start&quot; mo\u017cesz dosta\u0107 jeszcze w ci\u0105gu najbli\u017cszych miesi\u0119cy. \u015awiadczenie przyznawane jest bez wzgl\u0119du na doch\u00f3d. Sprawd\u017a, w jaki spos\u00f3b mo\u017cesz z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zdazyles-zlozyc-wniosku-o-dodatek-jeszcze-nic-straconego,nId,6999574", "date_published": "2023-09-04T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Absurd, kosmos\". Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce najbli\u017cszy wolny termin jest w 2030 r.", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katastrofa-psychiatrii-dzieciecej-terminy-na-2030-rok,nId,7004381\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Absurd, kosmos&quot;. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce najbli\u017cszy wolny termin jest w 2030 r.\" src=\"https://i.iplsc.com/absurd-kosmos-okazalo-sie-ze-najblizszy-wolny-termin-jest-w/000HME5VRRJEG1SY-C321.jpg\" /></a>\u015aredni czas oczekiwania na wizyt\u0119 u psychiatry dzieci\u0119cego wynosi 238 dni - wynika z danych zebranych przez fundacj\u0119 GrowSPACE. Rekord pad\u0142 w B\u0119dzinie (woj. \u015bl\u0105skie). Aby dosta\u0107 si\u0119 na konsultacj\u0119 psychiatry dzieci\u0119cego w jednym z o\u015brodk\u00f3w na NFZ trzeba czeka\u0107 2441 dni. - Jedna z plac\u00f3wek proponuje termin na 2030 rok. To jaki\u015b absurd - komentuje Dominik Kuc z GrowSPACE.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-katastrofa-psychiatrii-dzieciecej-terminy-na-2030-rok,nId,7004381", "date_published": "2023-09-04T08:09:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Referendum dzieli Polak\u00f3w. Nieco wi\u0119cej przeciwnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-referendum-dzieli-polakow-nieco-wiecej-przeciwnikow,nId,7004383\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Referendum dzieli Polak\u00f3w. Nieco wi\u0119cej przeciwnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-referendum-dzieli-polakow-nieco-wiecej-przeciwnikow/000HME5P5MS47PVE-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie zamierza bra\u0107 udzia\u0142u w pa\u017adziernikowym referendum. S\u0105 to przede wszystkim wyborcy Koalicji Obywatelskiej i Lewicy. Ch\u0119\u0107 g\u0142osowania wyra\u017caj\u0105 g\u0142\u00f3wnie osoby popieraj\u0105ce PiS, ale - co ciekawe - tak\u017ce wyborcy Konfederacji. Z kolei ponad po\u0142owa g\u0142osuj\u0105cych na PSL w og\u00f3le nie wie, czy we\u017amie udzia\u0142 w referendum.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-referendum-dzieli-polakow-nieco-wiecej-przeciwnikow,nId,7004383", "date_published": "2023-09-04T07:58:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Kontrofensywa nie wyprze Rosjan\". Dwug\u0142os w sprawie sytuacji na froncie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kontrofensywa-nie-wyprze-rosjan-dwuglos-w-sprawie-sytuacji-n,nId,7004394\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Kontrofensywa nie wyprze Rosjan&quot;. Dwug\u0142os w sprawie sytuacji na froncie\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrofensywa-nie-wyprze-rosjan-dwuglos-w-sprawie-sytuacji-n/000HME46LNE26LJW-C321.jpg\" /></a>- Obecna kontrofensywa Ukrainy nie wyprze Rosjan - twierdzi brytyjski genera\u0142 Richard Barrons. W\u015br\u00f3d zachodnich ekspert\u00f3w istnieje wyra\u017any dwug\u0142os w ocenie trwaj\u0105cych na froncie dzia\u0142a\u0144 prowadzonych przez Si\u0142y Zbrojne Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kontrofensywa-nie-wyprze-rosjan-dwuglos-w-sprawie-sytuacji-n,nId,7004394", "date_published": "2023-09-04T07:57:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spalone samochody i atak na policj\u0119. Nocne zamieszki w Szwecji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalone-samochody-i-atak-na-policje-nocne-zamieszki-w-szwecj,nId,7004403\"><img align=\"left\" alt=\"Spalone samochody i atak na policj\u0119. Nocne zamieszki w Szwecji\" src=\"https://i.iplsc.com/spalone-samochody-i-atak-na-policje-nocne-zamieszki-w-szwecj/000HME9UVTI1M3JG-C321.jpg\" /></a>Szwedzkie media informuj\u0105 o zamieszkach, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek w mie\u015bcie Malm\u00f6. By\u0142a to reakcja na spalenie Koranu przez jednego z aktywist\u00f3w. Uczestnicy awantury starli si\u0119 z policj\u0105. W ruch posz\u0142y kamienie i koktajle Mo\u0142otowa. Sp\u0142on\u0119\u0142o kilka samochod\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spalone-samochody-i-atak-na-policje-nocne-zamieszki-w-szwecj,nId,7004403", "date_published": "2023-09-04T07:55:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Polska chce zaj\u0105\u0107 Wile\u0144szczyzn\u0119\". Wojskowy przedstawi\u0142 absurdaln\u0105 wizj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-chce-zajac-wilenszczyzne-wojskowy-przedstawil-absurda,nId,7004361\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Polska chce zaj\u0105\u0107 Wile\u0144szczyzn\u0119&quot;. Wojskowy przedstawi\u0142 absurdaln\u0105 wizj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-chce-zajac-wilenszczyzne-wojskowy-przedstawil-absurda/000HMDYHU8K66DCN-C321.jpg\" /></a>- Polska podkr\u0119ca temat korytarza suwalskiego w celu wjazdu si\u0142 zbrojnych na terytorium Litwy, rzekomo w celu ochrony - twierdzi Andriej Bogodel. Bia\u0142oruski wojskowy jest przekonany o odradzaj\u0105cym si\u0119 nad Wis\u0142\u0105 polskim imperializmie i ch\u0119ci aneksji terytori\u00f3w na wschodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polska-chce-zajac-wilenszczyzne-wojskowy-przedstawil-absurda,nId,7004361", "date_published": "2023-09-04T07:32:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka wystawi 24 kandydat\u00f3w. \"Jeste\u015bmy gwarancj\u0105 rozwoju\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mniejszosc-niemiecka-wystawi-24-kandydatow-jestesmy-gwarancj,nId,7004387\"><img align=\"left\" alt=\"Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka wystawi 24 kandydat\u00f3w. &quot;Jeste\u015bmy gwarancj\u0105 rozwoju&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mniejszosc-niemiecka-wystawi-24-kandydatow-jestesmy-gwarancj/000HMDZDHUVVTEKO-C321.jpg\" /></a>KWW Mniejszo\u015b\u0107 Niemiecka w okr\u0119gu wyborczym nr 21, obejmuj\u0105cym ca\u0142e woj. opolskie, wystawi 24 kandydat\u00f3w do Sejmu. Pose\u0142 na Sejm Ryszard Galla, kt\u00f3ry b\u0119dzie ubiega\u0142 si\u0119 ponownie o mandat zaznaczy\u0142, \u017ce &quot;nadal musz\u0105 walczy\u0107 o swoje prawa&quot;. - Jeste\u015bmy sprawdzeni w dzia\u0142aniu i przygotowani na wsp\u00f3\u0142czesne wyzwania. Lecz nie miejmy z\u0142udze\u0144, je\u015bli sami nie zadbamy o nasz Heimat, nikt tego za nas nie zrobi. Musimy wzi\u0105\u0107 swoje sprawy we w\u0142asne r\u0119ce - m\u00f3wi\u0142 Galla. Jedyny kandydat do Senatu Henryk Lakwa b\u0119dzie konkurowa\u0142 m.in. z kandydatem opozycyjnego...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-mniejszosc-niemiecka-wystawi-24-kandydatow-jestesmy-gwarancj,nId,7004387", "date_published": "2023-09-04T07:17:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy wypadek w Niemczech. Pojawi\u0142 si\u0119 polski w\u0105tek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-wypadek-w-niemczech-pojawil-sie-polski-watek,nId,7004350\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy wypadek w Niemczech. Pojawi\u0142 si\u0119 polski w\u0105tek\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-wypadek-w-niemczech-pojawil-sie-polski-watek/000HMDMJPACS3YL3-C321.jpg\" /></a>W Niemczech trwaj\u0105 poszukiwania kierowcy osobowego volkswagena, kt\u00f3ry po wypadku uciek\u0142 z miejsca zdarzenia. Wiadomo, \u017ce auto posiada\u0142o polskie tablice rejestracyjne. Policja zaapelowa\u0142a do \u015bwiadk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajemniczy-wypadek-w-niemczech-pojawil-sie-polski-watek,nId,7004350", "date_published": "2023-09-04T07:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sosnowiec: Z budynku oderwa\u0142 si\u0119 balkon. Jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-z-budynku-oderwal-sie-balkon-jedna-osoba-nie-zyje,nId,7004357\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Z budynku oderwa\u0142 si\u0119 balkon. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-z-budynku-oderwal-sie-balkon-jedna-osoba-nie-zyje/000HMDUNQ90CNAHM-C321.jpg\" /></a>W Sosnowcu w jednej z kamienic oderwa\u0142 si\u0119 balkon. Do niebezpiecznego zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano. Dwie osoby zosta\u0142y w ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142y do szpitala. Jedna z nich zmar\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-z-budynku-oderwal-sie-balkon-jedna-osoba-nie-zyje,nId,7004357", "date_published": "2023-09-04T06:58:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sosnowiec: Z budynku oderwa\u0142 si\u0119 balkon. S\u0105 ci\u0119\u017cko ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-z-budynku-oderwal-sie-balkon-sa-ciezko-ranni,nId,7004357\"><img align=\"left\" alt=\"Sosnowiec: Z budynku oderwa\u0142 si\u0119 balkon. S\u0105 ci\u0119\u017cko ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/sosnowiec-z-budynku-oderwal-sie-balkon-sa-ciezko-ranni/000HMDUNQ90CNAHM-C321.jpg\" /></a>W Sosnowcu w jednej z kamienic oderwa\u0142 si\u0119 balkon. Do niebezpiecznego zdarzenia dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek rano. Dwie osoby zosta\u0142y poszkodowane. Nadal trwa akcja ratunkowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sosnowiec-z-budynku-oderwal-sie-balkon-sa-ciezko-ranni,nId,7004357", "date_published": "2023-09-04T06:58:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ujawniali p\u0142e\u0107 dziecka. Chwil\u0119 p\u00f3\u017anej dosz\u0142o do katastrofy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniali-plec-dziecka-chwile-poznej-doszlo-do-katastrofy,nId,7004359\"><img align=\"left\" alt=\"Ujawniali p\u0142e\u0107 dziecka. Chwil\u0119 p\u00f3\u017anej dosz\u0142o do katastrofy\" src=\"https://i.iplsc.com/ujawniali-plec-dziecka-chwile-poznej-doszlo-do-katastrofy/000HMDODF9088EDO-C321.jpg\" /></a>Przyj\u0119cie w Meksyku, na kt\u00f3rym ujawniano p\u0142e\u0107 dziecka, zako\u0144czy\u0142o si\u0119 tragedi\u0105. Nad g\u0142owami zgromadzonych ludzi przelecia\u0142 samolot rozsypuj\u0105cy r\u00f3\u017cowy proszek. W pewnym momencie lewe skrzyd\u0142o ca\u0142kowicie si\u0119 wygi\u0119\u0142o, a maszyna run\u0119\u0142a za plecami go\u015bci. W sieci opublikowano nagranie i zdj\u0119cia, a zar\u00f3wno na uczestnik\u00f3w, jak i tego typu przyj\u0119cia wyla\u0142a si\u0119 fala krytyki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ujawniali-plec-dziecka-chwile-poznej-doszlo-do-katastrofy,nId,7004359", "date_published": "2023-09-04T06:49:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Niemczech. Nie \u017cyje 52-letni nurek z Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-niemczech-nie-zyje-52-letni-nurek-z-polski,nId,7004334\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Niemczech. Nie \u017cyje 52-letni nurek z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-niemczech-nie-zyje-52-letni-nurek-z-polski/000HMDNZQTW3RLQT-C321.jpg\" /></a>W Saksonii podczas nurkowania polskiej grupy dosz\u0142o do tragedii. Z wody wyci\u0105gni\u0119to nieprzytomnego 52-latka, konieczna by\u0142a reanimacja. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala, ale wkr\u00f3tce potem zmar\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-niemczech-nie-zyje-52-letni-nurek-z-polski,nId,7004334", "date_published": "2023-09-04T06:35:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niespodziewany ruch podczas debaty wyborczej. Polityk wyj\u0105\u0142 pampersy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niespodziewany-ruch-podczas-debaty-wyborczej-polityk-wyjal-p,nId,7004310\"><img align=\"left\" alt=\"Niespodziewany ruch podczas debaty wyborczej. Polityk wyj\u0105\u0142 pampersy\" src=\"https://i.iplsc.com/niespodziewany-ruch-podczas-debaty-wyborczej-polityk-wyjal-p/000HMDK838WULFBA-C321.jpg\" /></a>W trakcie niedzielnej debaty wyborczej kandydat\u00f3w do Sejmu dosz\u0142o do niecodziennego zdarzenia. Polityk Koalicji Obywatelskiej Andrzej Doma\u0144ski, w odpowiedzi na jedno z pyta\u0144, wyj\u0105\u0142 pampersy. Po\u0142o\u017cy\u0142 je na pustym miejscu, na kt\u00f3rym mia\u0142 znajdowa\u0107 si\u0119 przedstawiciel Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Polityk opozycji stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;pusta m\u00f3wnica to dow\u00f3d tch\u00f3rzostwa PiS&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niespodziewany-ruch-podczas-debaty-wyborczej-polityk-wyjal-p,nId,7004310", "date_published": "2023-09-04T06:09:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sojusznik Rosji przyznaje: Poleganie na Moskwie by\u0142o b\u0142\u0119dem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusznik-rosji-przyznaje-poleganie-na-moskwie-bylo-bledem,nId,7004313\"><img align=\"left\" alt=\"Sojusznik Rosji przyznaje: Poleganie na Moskwie by\u0142o b\u0142\u0119dem\" src=\"https://i.iplsc.com/sojusznik-rosji-przyznaje-poleganie-na-moskwie-bylo-bledem/000HMDH1T2V8IX5W-C321.jpg\" /></a>- Polityka mojego kraju, polegaj\u0105ca wy\u0142\u0105cznie na Rosji w kwestii gwarancji bezpiecze\u0144stwa, by\u0142a strategicznym b\u0142\u0119dem - powiedzia\u0142 premier Armenii Nikol Paszynian. Zdaniem polityka, Moskwa nie by\u0142a w stanie wype\u0142ni\u0107 swoich zobowi\u0105za\u0144 i jest w trakcie wycofywanie si\u0119 ze swojej roli w regionie. Jak zauwa\u017cy\u0142 Paszynian, &quot;Federacja Rosyjska sama potrzebuje broni i amunicji&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusznik-rosji-przyznaje-poleganie-na-moskwie-bylo-bledem,nId,7004313", "date_published": "2023-09-04T05:29:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Przyjazne Osiedle\". Premier przedstawi\u0142 nowy program PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przyjazne-osiedle-premier-przedstawil-nowy-program-pis,nId,7004311\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Przyjazne Osiedle&quot;. Premier przedstawi\u0142 nowy program PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/przyjazne-osiedle-premier-przedstawil-nowy-program-pis/000HMDG0H2U40OHC-C321.jpg\" /></a>Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 rozpoczyna ofensyw\u0119 programow\u0105. Partia przedstawi\u0142a &quot;pierwszy konkret&quot;: program &quot;Przyjazne Osiedle&quot;. Zak\u0142ada on modernizacj\u0119 i rewitalizacj\u0119 tysi\u0119cy blok\u00f3w w osiedlach z wielkiej p\u0142yty. - Chcemy jak najwy\u017cszego poziomu \u017cycia dla ludzi mieszkaj\u0105cych na tego typu osiedlach - przekaza\u0142 premier Mateusz Morawiecki w spocie opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-przyjazne-osiedle-premier-przedstawil-nowy-program-pis,nId,7004311", "date_published": "2023-09-04T05:13:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy spos\u00f3b na unikni\u0119cie strat. Tak Rosjanie os\u0142aniaj\u0105 bombowce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowy-sposob-na-unikniecie-strat-tak-rosjanie-oslaniaja-bombo,nId,7004308\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy spos\u00f3b na unikni\u0119cie strat. Tak Rosjanie os\u0142aniaj\u0105 bombowce\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-sposob-na-unikniecie-strat-tak-rosjanie-oslaniaja-bombo/000HMDFJN9APOCPI-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y rosyjskie znalaz\u0142y nowy spos\u00f3b na ochron\u0119 swojego sprz\u0119tu przed atakami ze strony Ukrai\u0144c\u00f3w. W sieci opublikowano zdj\u0119cia satelitarne, na kt\u00f3rych wida\u0107, \u017ce okupanci os\u0142aniaj\u0105 bombowce strategiczne Tu-95 oponami. Media zauwa\u017caj\u0105 jednak, \u017ce materia\u0142, jaki wybrano do przys\u0142oni\u0119cia maszyn, nie jest zbyt dobrym rozwi\u0105zaniem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-nowy-sposob-na-unikniecie-strat-tak-rosjanie-oslaniaja-bombo,nId,7004308", "date_published": "2023-09-04T05:06:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany dla grzybiarzy. B\u0119d\u0105 musieli si\u0119ga\u0107 po inne gatunki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-dla-grzybiarzy-beda-musieli-siegac-po-inne-gatun,nId,7004302\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany dla grzybiarzy. B\u0119d\u0105 musieli si\u0119ga\u0107 po inne gatunki\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-dla-grzybiarzy-beda-musieli-siegac-po-inne-gatun/000HMDF2ML5W77GP-C321.jpg\" /></a>Zmiany klimatu wp\u0142yn\u0105 na zbiory grzyb\u00f3w - prognozuj\u0105 naukowcy. W polskich lasach coraz mniej b\u0119dzie kurek i podgrzybk\u00f3w. Ograniczone mog\u0105 zosta\u0107 tak\u017ce zbiory borowika szlachetnego. - Zmieniaj\u0105cy si\u0119 klimat nieuchronnie wp\u0142ywa na koszyk polskiego grzybiarza przede wszystkim przez oddzia\u0142ywanie na funkcjonowanie partnera ro\u015blinnego: drzewo - wyja\u015bni\u0142a dr Marta Kujawska. Grzybiarze prawdopodobnie b\u0119d\u0105 zmuszeni si\u0119ga\u0107 po inne gatunki grzyb\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-duze-zmiany-dla-grzybiarzy-beda-musieli-siegac-po-inne-gatun,nId,7004302", "date_published": "2023-09-04T04:48:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja uderzy\u0142a w wa\u017cny port. Tu\u017c przed spotkaniem Erdogan-Putin", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-uderzyla-w-wazny-port-tuz-przed-spotkaniem-erdogan-put,nId,7004298\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja uderzy\u0142a w wa\u017cny port. Tu\u017c przed spotkaniem Erdogan-Putin\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-uderzyla-w-wazny-port-tuz-przed-spotkaniem-erdogan-put/000HMDE8Q0QO98EB-C321.jpg\" /></a>W nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek Rosja po raz kolejny przeprowadzi\u0142a atak na obw\u00f3d odeski. Moskwa skierowa\u0142a swoje drony nad jeden z g\u0142\u00f3wnych ukrai\u0144skich port\u00f3w eksportuj\u0105cych zbo\u017ce - Izmai\u0142 nad Dunajem. Do ataku dosz\u0142o na kilka godzin przed planowanym w Soczi spotkaniem W\u0142adimira Putina z prezydentem Turcji Recepem Tayyipem Erdoganem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-uderzyla-w-wazny-port-tuz-przed-spotkaniem-erdogan-put,nId,7004298", "date_published": "2023-09-04T04:15:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rodzice wybieraj\u0105 partner\u00f3w dla dzieci. \"To coraz bardziej powszechne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzice-wybieraja-partnerow-dla-dzieci-to-coraz-bardziej-pow,nId,7002973\"><img align=\"left\" alt=\"Rodzice wybieraj\u0105 partner\u00f3w dla dzieci. &quot;To coraz bardziej powszechne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rodzice-wybieraja-partnerow-dla-dzieci-to-coraz-bardziej-pow/000HMBWXAVLBS45G-C321.jpg\" /></a>W Japonii coraz cz\u0119\u015bciej rodzice bior\u0105 sprawy w swoje r\u0119ce w kwestii szukania idealnych kandydat\u00f3w na ma\u0142\u017conk\u00f3w dla swoich dzieci. W tym celu organizowane s\u0105 specjalne wydarzenia, na kt\u00f3re rodzice przychodz\u0105 zaopatrzeni w kwestionariusze oraz zdj\u0119cia doros\u0142ych, kilkudziesi\u0119cioletnich potomk\u00f3w. Jak wyznaj\u0105 niekt\u00f3rzy, to same dzieci prosz\u0105 ich o pomoc w poszukiwaniach. Szacunki wskazuj\u0105 jednak, \u017ce niewiele z par, kt\u00f3re dopasowali do siebie rodzice, zawiera ostatecznie zwi\u0105zek ma\u0142\u017ce\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rodzice-wybieraja-partnerow-dla-dzieci-to-coraz-bardziej-pow,nId,7002973", "date_published": "2023-09-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]