[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UOKiK ostrzega influencer\u00f3w. \"Stawiamy na edukacj\u0119 i dzia\u0142ania mi\u0119kkie\"", "description": "W ci\u0105gu ostatniego roku Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wys\u0142a\u0142 influencerom 230 wiadomo\u015bci, w kt\u00f3rych zach\u0119ca\u0142 do sprawdzenia i stosowania rekomendacji w zakresie oznaczania tre\u015bci sponsorowanych - dowiaduje si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl. - Konta wybieramy na podstawie monitoringu w\u0142asnego i skarg konsument\u00f3w, a akcja zainspirowana dzia\u0142aniami Komisji Europejskiej - m\u00f3wi nam Ma\u0142gorzata Cieloch, rzeczniczka prasowa UOKiK.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uokik-oznaczania-reklam-social-media", "date_published": "2023-09-04T19:01:26.768594+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Nadmiar przeciwutleniaczy mo\u017ce promowa\u0107 raka", "description": "Witamina C i inne przeciwutleniacze wspieraj\u0105 powstawanie w guzach nowych naczy\u0144 krwiono\u015bnych, pomagaj\u0105c im przetrwa\u0107 i tworzy\u0107 przerzuty. Zdaniem naukowc\u00f3w nie trzeba ba\u0107 si\u0119 antyoksydant\u00f3w w normalnej diecie, ale z suplementami lepiej uwa\u017ca\u0107.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/witamina-c-i-inne-przeciwutleniacze-rak-rozwoj", "date_published": "2023-09-04T07:03:10.861755+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Zmiany klimatu wp\u0142yn\u0105 na koszyki grzybiarzy. W polskich lasach coraz mniej b\u0119dzie kurek i podgrzybk\u00f3w", "description": "W zwi\u0105zku ze zmianami klimatu w polskich lasach coraz mniej b\u0119dzie kurek i podgrzybk\u00f3w, kt\u00f3re s\u0105 zwi\u0105zane z drzewami z rodziny sosnowatych \u2013 prognozuj\u0105 naukowcy. Ograniczone mog\u0105 zosta\u0107 tak\u017ce zbiory borowika szlachetnego. Grzybiarze b\u0119d\u0105 za to zbiera\u0107 m.in. borowika usiatkowanego.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jakie-grzyby-w-polskich-lasach-gdzie-zbierac-koniec-kura-podgrzybek-borowik", "date_published": "2023-09-04T05:58:03.425221+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Kino Polska TV spodziewa si\u0119 zachowania pozytywnych trend\u00f3w. \"Rynek p\u0142atnych platform b\u0119dzie si\u0119 zmienia\u0142 w Europie\"", "description": "Grupa Kino Polska TV spodziewa si\u0119 zachowania pozytywnych trend\u00f3w wynik\u00f3w w drugim p\u00f3\u0142roczu 2023 roku - poinformowa\u0142a podczas telekonferencji dla analityk\u00f3w i medi\u00f3w cz\u0142onek zarz\u0105du Katarzyna Wo\u017anicka.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kino-polska-tv-spodziewa-sie-zachowania-pozytywnych-trendow-rynek-platnych-platform-bedzie-sie-zmienial-w-europie", "date_published": "2023-09-04T05:58:03.422948+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "LOT pracuje nad now\u0105 strategi\u0105. \"By\u0107 mo\u017ce zaprezentuje j\u0105 5 pa\u017adziernika\"", "description": "W tym roku PLL LOT ma szanse na historyczny wynik finansowy nie tylko na poziomie zysku, ale i wyniku operacyjnego - powiedzia\u0142 PAP prezes PLL LOT Micha\u0142 Fijo\u0142. Doda\u0142, \u017ce sp\u00f3\u0142ka pracuje nad swoj\u0105 strategi\u0105, kt\u00f3r\u0105 by\u0107 mo\u017ce zaprezentuje 5 pa\u017adziernika br.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/lot-strategia-siatka-polaczen", "date_published": "2023-09-04T05:58:03.420588+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "UOKiK ostrzega influencer\u00f3w. \"Stawiamy na edukacj\u0119 i dzia\u0142ania mi\u0119kkie\"", "description": "W ci\u0105gu ostatniego roku Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w wys\u0142a\u0142 influencerom 230 wiadomo\u015bci, w kt\u00f3rych zach\u0119ca\u0142 do sprawdzenia i stosowania rekomendacji w zakresie oznaczania tre\u015bci sponsorowanych - dowiaduje si\u0119 portal Wirtualnemedia.pl. - Konta wybieramy na podstawie monitoringu w\u0142asnego i skarg konsument\u00f3w, a akcja zainspirowana dzia\u0142aniami Komisji Europejskiej - m\u00f3wi nam Ma\u0142gorzata Cieloch, rzeczniczka prasowa UOKiK.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rok-z-rekomendacjami-uokik-ws-oznaczania-reklam-w-social-mediach-stawiamy-na-edukacje-i-dzialania-miekkie", "date_published": "2023-09-04T04:53:03.183531+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]