[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Egipt handluje z Rosj\u0105. Kupi\u0142 od niej niemal 0,5 mln ton pszenicy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A0wktkuTURBXy85NWQxYWVmZS00ZGJiLTRiMzMtYjU0ZS0zMDU0MTUyZDJmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Egipt kupi\u0142 od Rosji w ramach umowy bezpo\u015bredniej oko\u0142o 0,5 mln ton pszenicy, negocjuj\u0105c przy tym znacznie ni\u017csz\u0105 cen\u0119 - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9290300,egipt-handluje-z-rosja-kupil-od-niej-niemal-05-mln-ton-pszenicy.html", "date_published": "2023-09-04T20:15:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Japonii powstaje lotnisko dla ameryka\u0144skiego wojska. Mieszka\u0144cy Okinawy protestuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FibktkuTURBXy9lMWJkZTg4My1hM2YzLTQ1OWQtYWY3ZS04ZDNlMTNkZDRkM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo protest\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w wyspy Okinawa, sprzeciwiaj\u0105cych si\u0119 obecno\u015bci wojsk ameryka\u0144skich na wyspie Okinawa, S\u0105d Najwy\u017cszy Japonii w poniedzia\u0142ek oddali\u0142 apelacj\u0119 lokalnego rz\u0105du, kt\u00f3ry nie zgodzi\u0142 si\u0119 na zatwierdzenie planu przeniesienia lotniska Korpusu Piechoty Morskiej USA w inne miejsce na wyspie \u2013 pisze agencja AP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9290299,w-japonii-powstaje-lotnisko-dla-amerykanskiego-wojska-mieszkancy-okin.html", "date_published": "2023-09-04T20:12:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kim Dzong Un wybiera si\u0119 do Rosji. Planuje si\u0119 spotka\u0107 z Putinem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JrLktkuTURBXy84OGUxMmE3NS1iOWFhLTRkNjctOGY2Ni0yOWJlODUwZDZhNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un planuje w tym miesi\u0105cu uda\u0107 si\u0119 do Rosji, aby spotka\u0107 si\u0119 z W\u0142adimirem Putinem i om\u00f3wi\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 dostarczenia Moskwie broni na potrzeby wojny na Ukrainie - poda\u0142 w poniedzia\u0142ek &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na wypowiadaj\u0105cych si\u0119 anonimowo urz\u0119dnik\u00f3w ameryka\u0144skiej administracji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9290286,kim-dzong-un-wybiera-sie-do-rosji-planuje-sie-spotkac-z-putinem.html", "date_published": "2023-09-04T19:42:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d przed\u0142u\u017cy tarcze antyinflacyjne? \"Je\u015bli inflacja nie b\u0119dzie spada\u0142a w satysfakcjonuj\u0105cym tempie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3g5ktkuTURBXy9mNDFhN2ViMS1iOTg5LTQzOTktYTA4ZS0xZGM1MjI1NzM2ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli b\u0119dzie taka potrzeba i inflacja nie b\u0119dzie spada\u0142a w satysfakcjonuj\u0105cym tempie, jeste\u015bmy gotowi przed\u0142u\u017cy\u0107 tarcze antyinflacyjne; mamy jednak nadziej\u0119, \u017ce inflacja zacznie spada\u0107 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9290285,rzad-przedluzy-tarcze-antyinflacyjne-jesli-inflacja-nie-bedzie-spada.html", "date_published": "2023-09-04T19:38:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbardziej udana emisja obligacji w historii kraju. Ile zarobi\u0142 rz\u0105d Belgii?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4-nktkuTURBXy80ZjlhNmYwYy1mNzBiLTQ2NjItYTM4MS1lZDA1ZjBiNjhlZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0119d Belgii w wyniku emisji obligacji pozyska\u0142 prawie 22 mld euro, co czyni j\u0105 najbardziej udan\u0105 emisj\u0105 obligacji w historii kraju - informuje agencja Belga. &quot;To wyra\u017ane wezwanie do okazania szacunku, wystosowane przez belgijskich oszcz\u0119dzaj\u0105cych wobec sektora bankowego\u201d \u2013 og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek minister finans\u00f3w Vincent Van Peteghem.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9290189,najbardziej-udana-emisja-obligacji-w-historii-kraju-ile-zarobil-rzad.html", "date_published": "2023-09-04T18:30:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kampania pishingowa. Oszu\u015bci zn\u00f3w podszywaj\u0105 si\u0119 pod Allegro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFhktkuTURBXy9kMGE3ZTRhZC1iZjRmLTQ0NjgtODVhMy1mNGFiMGQ3Mzg3ZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uwaga na fa\u0142szywe maile. Celem oszust\u00f3w jest przej\u0119cie kont na Allegro, kt\u00f3re potem wykorzystywane s\u0105 do dalszych szkodliwych dzia\u0142a\u0144 - ostrzegaj\u0105 eksperci CERT, zespo\u0142u NASK, kt\u00f3ry reaguje na zagro\u017cenia w internecie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9290160,kampania-pishingowa-oszusci-znow-podszywaja-sie-pod-allegro.html", "date_published": "2023-09-04T18:06:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny zwi\u0119kszaj\u0105 obecno\u015b\u0107 na Ba\u0142kanach. Szukaj\u0105 miejsca dla swojej si\u0142y roboczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ii8ktkuTURBXy9hMmJiMGQ3ZC1jMGYzLTRlMWItOWRkNC00OTc5MTAzNzU5NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny \u2013 zwi\u0119kszaj\u0105c swoj\u0105 obecno\u015b\u0107 na Ba\u0142kanach \u2013 szukaj\u0105 w regionie przede wszystkim g\u0142os\u00f3w w organizacjach mi\u0119dzynarodowych i miejsca dla swojej si\u0142y roboczej; niezb\u0119dne s\u0105 wi\u0119ksze inwestycje USA i UE - zaznaczy\u0142a w rozmowie z serbsk\u0105 redakcj\u0105 Radia Wolna Europa Erin Murphy z think tanku Centrum Studi\u00f3w Strategicznych i Mi\u0119dzynarodowych (CSIS).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9290047,chiny-zwiekszaja-obecnosc-na-balkanach-szukaja-miejsca-dla-swojej-sil.html", "date_published": "2023-09-04T16:54:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja odwo\u0142a\u0142a doroczne manewry z Bia\u0142orusi\u0105. Rozwa\u017ca wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Dd0ktkuTURBXy83ZjkyYjc1NC0wYzNiLTRjNjgtOGQ4Mi1mOWE2ZDE1YWU5ZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja rozwa\u017ca wsp\u00f3lne \u0107wiczenia wojskowe z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105, a doroczne \u0107wiczenia z Bia\u0142orusi\u0105 zosta\u0142y odwo\u0142ane - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek agencja Reutera, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskiego ministra obrony Siergieja Szojgu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9290040,rosja-odwolala-doroczne-manewry-z-bialorusia-rozwaza-wspolne-cwiczeni.html", "date_published": "2023-09-04T15:59:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan spotka\u0142 si\u0119 z Putinem. \"Jest nadzieja na wznowienie porozumienia zbo\u017cowego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SW1ktkuTURBXy9iNDhmNzc5My00NDJkLTQ4ZjctYTk4OC03NzljZTViM2QyNWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek po spotkaniu z W\u0142adimirem Putinem w Soczi, \u017ce jego zdaniem wkr\u00f3tce uda si\u0119 znale\u017a\u0107 rozwi\u0105zanie, umo\u017cliwiaj\u0105ce wznowienie porozumienia zbo\u017cowego, dzi\u0119ki kt\u00f3remu Ukraina mog\u0142a bezpiecznie eksportowa\u0107 swoje produkty rolne przez Morze Czarne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9290011,erdogan-spotkal-sie-z-putinem-jest-nadzieja-na-wznowienie-porozumien.html", "date_published": "2023-09-04T15:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty traci\u0142 wobec euro i dolara oraz franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6c7ktkuTURBXy81YWIyMTQ5Zi1iYjI5LTQ3NzQtYTEyMy1lMmI3ZDhjMWJjZDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek ok. godz. 17.00 polska waluta traci\u0142a na warto\u015bci wobec euro 0,12 proc. Euro kosztowa\u0142o 4,47 z\u0142. Notowania z\u0142otego spad\u0142y te\u017c o 0,14 proc., w stosunku do dolara wycenianego na oko\u0142o 4,15 z\u0142. Frank szwajcarski podro\u017ca\u0142 wobec polskiej waluty o 0,13 proc. Za franka p\u0142acono 4,68 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9289955,kursy-walut-zloty-tracil-wobec-euro-i-dolara-oraz-franka-szwajcarskie.html", "date_published": "2023-09-04T15:19:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjska propaganda wykorzystuje epidemi\u0119 legionelli. Rozpowszechnia typowe k\u0142amstwa, ale \"pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c nowe tre\u015bci\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kKjktkuTURBXy83YjZhZjA2OC04M2JjLTRhYWUtYWEyOS0wMTE4YmQ4YTQzMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W zwi\u0105zku z zaka\u017ceniami legionell\u0105 w Polsce rosyjska propaganda prowadzi\u0142a szereg dzia\u0142a\u0144 dezinformacyjnych przeciwko naszemu krajowi - poinformowa\u0142 na Twitterze pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9289941,rosyjska-propaganda-wykorzystuje-epidemie-legionelli-rozpowszechnia-t.html", "date_published": "2023-09-04T14:47:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec po\u0142\u0105czenia promowego mi\u0119dzy Holandi\u0105 a Norwegi\u0105. Holland Norwegia Lines og\u0142osi\u0142y upad\u0142o\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-GGktkuTURBXy9lM2EzN2IxNi0zZTBjLTQ1OTAtYmUxOS0zYmM2MGU5ZWU1NTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek s\u0105d rejonowy w Haarlem og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107 firmy Holland Norwegia Lines (HNL) obs\u0142uguj\u0105cej po\u0142\u0105czenie promowe mi\u0119dzy portem Eemshaven ko\u0142o Groningen a Kristiansand na po\u0142udniu Norwegii. Oznacza to koniec promowego po\u0142\u0105czenia obu kraj\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9289924,koniec-polaczenia-promowego-miedzy-holandia-a-norwegia-holland-norweg.html", "date_published": "2023-09-04T14:06:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szczyt G20 bez Xi Jinpinga? Mia\u0142 si\u0119 tam spotka\u0107 z prezydentem USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8t-ktkuTURBXy8zZmJlZGM1ZC1kM2NhLTQ4Y2EtOTE1Zi1hOWMyOTkzYmI0MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144skiej delegacji na weekendowy szczyt G20 w Indiach b\u0119dzie przewodniczy\u0142 premier Li Qiang \u2013 og\u0142osi\u0142o w poniedzia\u0142ek MSZ w Pekinie. Rozwiewa to nadzieje na udzia\u0142 przyw\u00f3dcy ChRL Xi Jinpinga i jego spotkanie z prezydentem USA Joe Bidenem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9289902,szczyt-g20-bez-xi-jinpinga-mial-sie-tam-spotkac-z-prezydentem-usa.html", "date_published": "2023-09-04T13:18:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz w pirackim outficie. Kanclerz Niemiec wraca do pracy po wypadku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZL8ktkuTURBXy85ZWE4ZGRmYy1kN2VlLTQ3NjUtOTQ0NC1hNmQ5NWVlYzk3YzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Niemiec Olaf Scholz, kt\u00f3ry dozna\u0142 w sobot\u0119 kontuzji podczas biegania, wr\u00f3ci\u0142 w poniedzia\u0142ek do pracy z opask\u0105 na prawym oku. Scholz opublikowa\u0142 te\u017c swoje zdj\u0119cie w garniturze i opasce na oficjalnym koncie na Instagramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9289888,scholz-w-pirackim-outficie-kanclerz-niemiec-wraca-do-pracy-po-wypadku.html", "date_published": "2023-09-04T12:30:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zar\u00f3wno PiS, jak i demokratyczna opozycja bez wi\u0119kszo\u015bci w Sejmie. Najnowszy sonda\u017c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6eEktkuTURBXy84NDhlODI3Yy1hMjdmLTQyMzEtOGIxYy0yMDkzNTE3MzU0NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory odbywa\u0142y si\u0119 w minion\u0105 niedziel\u0119 najlepszy wynik uzyska\u0142oby PiS - 35,3 proc. g\u0142os\u00f3w poparcia; KO mog\u0142oby liczy\u0107 na 27,5 proc.; Konfederacja - 10,6 proc., Trzecia Droga - 10,2 proc., a Lewica - 9,4 proc. - wynika z pierwszego po wakacjach sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9289885,zarowno-pis-jak-i-demokratyczna-opozycja-bez-wiekszosci-w-sejmie-naj.html", "date_published": "2023-09-04T12:26:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jest wi\u0119cej przeciwnik\u00f3w ni\u017c zwolennik\u00f3w obecnego rz\u0105du [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zmKktkuTURBXy82ZGI1MWE0Mi0xMWI5LTRhMDktOWEzYS1kY2QxNzA1M2U2NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sierpniu 34 proc. respondent\u00f3w zalicza si\u0119 do zwolennik\u00f3w rz\u0105du Mateusza Morawieckiego - o 4 punkty proc. wi\u0119cej ni\u017c w lipcu; 37 proc. badanych zalicza si\u0119 do przeciwnik\u00f3w rz\u0105du, to o 10 pkt. proc. mniej ni\u017c przed miesi\u0105cem; 25 proc. deklaruje oboj\u0119tno\u015b\u0107 - wzrost o 5 pkt. proc. - wynika z sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9289877,jest-wiecej-przeciwnikow-niz-zwolennikow-obecnego-rzadu-sondaz.html", "date_published": "2023-09-04T12:17:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na jak d\u0142ugo wystarcz\u0105 budynki z wielkiej p\u0142yty? Ekspert: Po modernizacji na 100-120 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PvwktkuTURBXy9mYzFhNjQ3ZC1iYjZmLTRlMGItOWY3OS0zYjRjOWZlNjMwYTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce jest ok. 60 tys. budynk\u00f3w z wielkiej p\u0142yty, w kt\u00f3rych znajduje si\u0119 ok. 4 mln mieszka\u0144. Przeprowadzenie prac modernizacyjnych, m.in. wzmocnienie konstrukcji no\u015bnej i ocieplenie, pozwoli u\u017cytkowa\u0107 te budynki przez 100-120 lat \u2013 oceni\u0142 Pawe\u0142 \u015aliwowski z Polskiego Instytutu Ekonomicznego.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9289872,na-jak-dlugo-wystarcza-budynki-z-wielkiej-plyty-ekspert-po-moderniza.html", "date_published": "2023-09-04T12:14:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od dzi\u015b ca\u0142a autostrada A1 jest bezp\u0142atna dla aut osobowych i motocykli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WKCktkuTURBXy9hY2VhMDIyZi1kNmMxLTQwMzQtYjBkOS05NjNlMzJiM2Q5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od poniedzia\u0142ku od godz. 12 ca\u0142a autostrada A1 jest bezp\u0142atna dla samochod\u00f3w osobowych oraz motocykli, \u0142\u0105cznie z odcinkiem koncesyjnym - poinformowa\u0142o w poniedzia\u0142ek Ministerstwo Infrastruktury. Bezp\u0142atny przejazd dotyczy trasy o d\u0142ugo\u015bci 567 km od przej\u015bcia w Gorzyczkach do Tr\u00f3jmiasta - dodano.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9289813,od-dzis-cala-autostrada-a1-jest-bezplatna-dla-aut-osobowych-i-motocykl.html", "date_published": "2023-09-04T10:47:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe windy, parkingi, modernizacja blok\u00f3w. Zobacz, jakie zmiany obejmie program dla osiedli z wielkiej p\u0142yty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iE9ktkuTURBXy9kOGQ3MjU4NC00MjJkLTQxMjUtOWFhOC1iZmYzMGFlZGY1Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwszym punktem programu podnoszenia jako\u015bci \u017cycia mieszka\u0144c\u00f3w blok\u00f3w z wielkiej p\u0142yty b\u0119dzie dobudowywanie wind, a drugim - budowa miejsc postojowych i gara\u017cy - zapowiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Tomaszowie Mazowieckim premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9289801,nowe-windy-parkingi-modernizacja-blokow-zobacz-jakie-zmiany-obejmi.html", "date_published": "2023-09-04T10:34:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deficyt i zad\u0142u\u017cenie. Agencja Moody's opublikowa\u0142a najnowsze prognozy dla Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bb3ktkuTURBXy84ZjRjY2M0Ny0wMDQzLTRlZDctOTE3YS0wYmUyN2U0MTBlZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9289798,deficyt-i-zadluzenie-agencja-moodys-opublikowala-najnowsze-prognozy.html", "date_published": "2023-09-04T10:25:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Torpol liczy na zwi\u0119kszenie backlogu o ponad 1,4 mld z\u0142 netto w ci\u0105gu ok. miesi\u0105ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hgmktkuTURBXy9kMDQ3NzQ1Mi1kODk2LTQ2YWYtYjg1My0yMTJkODgwM2JiOWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9289792,torpol-liczy-na-zwiekszenie-backlogu-o-ponad-14-mld-zl-netto-w-ciagu.html", "date_published": "2023-09-04T10:18:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody TIM spad\u0142y wst\u0119pnie o 0,4 proc. r/r do 114,68 mln z\u0142 w sierpniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9289791,przychody-tim-spadly-wstepnie-o-04-proc-rr-do-11468-mln-zl-w-sierp.html", "date_published": "2023-09-04T10:14:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile potrwa i jak du\u017co b\u0119dzie kosztowa\u0142 program dla osiedli z wielkiej p\u0142yty? Premier zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p2uktkuTURBXy83MjQ5NDA1Zi02NzgxLTRkNTQtYWRkNC1jMDY5Zjg3NmY5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koszt programu dla osiedli z wielkiej p\u0142yty ma wynie\u015b\u0107 co najmniej 5 mld z\u0142 w pierwszym roku - o\u015bwiadczy\u0142 w poniedzia\u0142ek w Tomaszowie Mazowieckim premier Mateusz Morawiecki. Program mia\u0142by trwa\u0107 co najmniej 10 lat.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9289788,ile-potrwa-i-jak-duzo-bedzie-kosztowal-program-dla-osiedli-z-wielkiej.html", "date_published": "2023-09-04T10:09:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prognoza dla Polski w d\u00f3\u0142. O ile w tym roku uro\u015bnie nasza gospodarka?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7RQktkuTURBXy81M2M0YmY4Ni04ZWMxLTQ4ZjktYjlkNS1kNjc1Yzg3YjIxZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9289754,prognoza-dla-polski-w-dol-o-ile-w-tym-roku-urosnie-nasza-gospodarka.html", "date_published": "2023-09-04T09:17:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program \"Przyjazne Osiedle\u201d. Na jakie zmiany mog\u0105 liczy\u0107 mieszka\u0144cy blok\u00f3w z wielkiej p\u0142yty?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ErHktkuTURBXy9lYWM3MDQ1Ni0yNzQyLTRmZTEtYTAzNy0zNGQzMjc1YjU2MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy szanse uczyni\u0107 osiedla z wielkiej p\u0142yty miejscami na miar\u0119 XXI w. - oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda w poniedzia\u0142ek, odnosz\u0105c si\u0119 do nowego programu PiS &quot;Przyjazne Osiedle&quot;. To plan na popraw\u0119 sytuacji mieszkaniowej 8 mln Polak\u00f3w - doda\u0142 minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9289733,program-przyjazne-osiedle-na-jakie-zmiany-moga-liczyc-mieszkancy-bl.html", "date_published": "2023-09-04T08:58:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najwi\u0119ksza gospodarka Afryki wst\u0105pi do G20? Polska sprowadza stamt\u0105d rop\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2IVktkuTURBXy81OTY5N2UyMi1lMWY3LTRlZmEtYTBmYy0xMzA1ZTZhYzM4NzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nigeria rozwa\u017ca z\u0142o\u017cenie wniosku o cz\u0142onkostwo w grupie G20, czyli dwudziestu najwi\u0119kszych gospodarek \u015bwiata. Jak jednak podaje biuro prasowe nigeryjskiego prezydenta, w pierwszej kolejno\u015bci ko\u0144ca musz\u0105 dobiec konsultacje na temat zagro\u017ce\u0144 i korzy\u015bci, jakie b\u0119d\u0105 z tego wyp\u0142ywa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9289738,najwieksza-gospodarka-afryki-wstapi-do-g20-polska-sprowadza-stamtad-r.html", "date_published": "2023-09-04T08:55:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie drony eksplodowa\u0142y na terytorium Rumunii? Jest reakcja Bukaresztu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/taektkuTURBXy84NTg2N2RmYi1lZjAyLTQ3MDQtOGM1ZC0wNmMzNzQ2ZTY5YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo obrony w Bukareszcie kategorycznie zaprzeczy\u0142o w poniedzia\u0142ek informacji, \u017ce rosyjskie drony spad\u0142y i eksplodowa\u0142y na terytorium Rumunii. Takie o\u015bwiadczenie wyda\u0142 wcze\u015bniej tego dnia rzecznik ukrai\u0144skiego MSZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9289719,rosyjskie-drony-eksplodowaly-na-terytorium-rumunii-jest-reakcja-bukar.html", "date_published": "2023-09-04T08:35:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie eksplodowa\u0142y na terytorium Rumunii? Jest reakcja Bukaresztu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/taektkuTURBXy84NTg2N2RmYi1lZjAyLTQ3MDQtOGM1ZC0wNmMzNzQ2ZTY5YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wystrzelone przez Rosj\u0119 w nocy z niedzieli na poniedzia\u0142ek drony Shahed upad\u0142y i eksplodowa\u0142y na terytorium Rumunii \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 rzecznik MSZ Ukrainy O\u0142eh Niko\u0142enko, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9289719,rosyjskie-eksplodowaly-na-terytorium-rumunii-jest-reakcja-bukaresztu.html", "date_published": "2023-09-04T08:35:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zalando, Booking i Travelist z zarzutami UOKiK. Grozi im wysoka kara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8evktkuTURBXy9hZjA5ZWNjNi0yZDY2LTQzN2MtODU3OS1lYWUzYzhlOTEzNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes Urz\u0119du Tomasz Chr\u00f3stny postawi\u0142 sp\u00f3\u0142kom Zalando, Booking i Travelist zarzuty naruszania zbiorowych interes\u00f3w konsument\u00f3w, za co grozi kara do 10 proc. obrotu \u2013 przekaza\u0142 w poniedzia\u0142ek Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9289666,zalando-booking-i-travelist-z-zarzutami-uokik-grozi-im-wysoka-kara.html", "date_published": "2023-09-04T07:26:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budka o wieku emerytalnym: Nale\u017cy zach\u0119ca\u0107 ludzi, aby jak najp\u00f3\u017aniej rezygnowali z \u017cycia zawodowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V_UktkuTURBXy9iOTcxOTNlYy0xMmM5LTQ1Y2MtYTQxNi1hYzkyNDZmYjlkOTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzeba zach\u0119ca\u0107 ludzi, aby nie przechodzili na emerytur\u0119, ale nie narzuca\u0107 - m\u00f3wi\u0142 w WP i Radiu Zet szef klubu KO Borys Budka. Zastrzega\u0142, \u017ce jego formacja nie zamierza podnosi\u0107 wieku emerytalnego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9289652,budka-o-wieku-emerytalnym-nalezy-zachecac-ludzi-aby-jak-najpozniej-r.html", "date_published": "2023-09-04T07:03:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budowa tramwaju na Wilan\u00f3w. B\u0119dzie kolejne op\u00f3\u017anienie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2oQktkuTURBXy9kYmE2NWJlMi1kYzA4LTRmNmItOTRmYy1jYTUxNzZhZmU1MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dopiero w listopadzie, a nie we wrze\u015bniu, zostanie otwarty ruch na ulicach Goworka i Spacerowej - przekaza\u0142 PAP Maciej Dutkiewicz, rzecznik Tramwaj\u00f3w Warszawskich.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9289644,budowa-tramwaju-na-wilanow-bedzie-kolejne-opoznienie.html", "date_published": "2023-09-04T06:57:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kernel Holding pozyska\u0142 59,98 mln USD brutto z oferty 216 mln akcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cQZktkuTURBXy9kNDdjOWMxNS00ZDI3LTQ4ZjYtYTg1Yy1jYTRlYmZhM2Q5MDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9289630,kernel-holding-pozyskal-5998-mln-usd-brutto-z-oferty-216-mln-akcji.html", "date_published": "2023-09-04T06:51:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielkie inwestycje w osiedla z wielkiej p\u0142yty. Rz\u0105d zapowiedzia\u0142 nowy program", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OJ_ktkuTURBXy8zZDE5ZDVlMS1iN2YyLTQ2ZmUtODFjNC04NzFkOTQ3ZGE3MDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9289629,wielkie-inwestycje-w-osiedla-z-wielkiej-plyty-rzad-zapowiedzial-nowy.html", "date_published": "2023-09-04T06:50:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portfel zam\u00f3wie\u0144 Torpolu ma warto\u015b\u0107 ok. 1,72 mld z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sg-ktkuTURBXy8yYjlmYzFmMy05MDcxLTQ5MjItYTJiOC04ZjZmN2U2YzJhNTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9289628,portfel-zamowien-torpolu-ma-wartosc-ok-172-mld-zl-netto.html", "date_published": "2023-09-04T06:49:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Torpol mia\u0142 23,67 mln z\u0142 zysku netto, 27,09 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K2dktkuTURBXy8yNzcwZDdjNi1hMGY4LTQwODctOTZjNi1iNWVlZDA3YmRjNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/9289624,torpol-mial-2367-mln-zl-zysku-netto-2709-mln-zl-zysku-ebit-w-ii-kw.html", "date_published": "2023-09-04T06:46:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina b\u0119dzie mie\u0107 nowego ministra obrony. Rustem Umerow bra\u0142 udzia\u0142 w negocjacjach z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ztTktkuTURBXy85ZTA0Y2M4Yi0xZWM5LTRmYmYtYmI1Yy05ZDM1MThkNjVhODYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />41-letni Rustem Umerow, kt\u00f3ry ma zosta\u0107 nowym ministrem obrony Ukrainy, uwa\u017cany jest za urz\u0119dnika pa\u0144stwowego o solidnej reputacji; w czasie obecnej wojny bra\u0142 udzia\u0142 w kluczowych negocjacjach, m.in. dotycz\u0105cych eksportu zbo\u017ca ukrai\u0144skiego przez Morze Czarne i wymiany je\u0144c\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9289622,ukraina-bedzie-miec-nowego-ministra-obrony-rustem-umerow-bral-udzial.html", "date_published": "2023-09-04T06:44:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Esto\u0144ski CIT bez obowi\u0105zku informowania o strategii podakowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GgfktkuTURBXy80ZmViZjFlOS1mNjkyLTRhZmQtYmY5My0yNjIyNWViNTZlODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ki, kt\u00f3re op\u0142acaj\u0105 rycza\u0142t od dochod\u00f3w, nie musz\u0105 sporz\u0105dza\u0107 zeznania rocznego CIT-8. Nie dotyczy ich wi\u0119c obowi\u0105zek publikacji informacji o realizowanej strategii podatkowej \u2013 potwierdzi\u0142 dyrektor Krajowej Informacji Skarbowej w kolejnej interpretacji indywidualnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9289257,estonski-cit-bez-obowiazku-informowania-o-strategii-podakowej.html", "date_published": "2023-09-04T06:11:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3r o miliony podatku z najmu komercyjnego mieszka\u0144 wci\u0105\u017c trwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gScktkuTURBXy9mMjM2YWMwMC1mYmZiLTQwMjctOWRmMi1kNDYzNTZmNzM1NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedsi\u0119biorca, kt\u00f3ry w ramach prowadzonej dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej wynajmuje budynki mieszkalne, powinien p\u0142aci\u0107 najwy\u017csz\u0105 czy najni\u017csz\u0105 stawk\u0119 daniny od nieruchomo\u015bci? Jednoznacznej odpowiedzi na takie pytanie ju\u017c od ponad dekady nie potrafi\u0105 udzieli\u0107 s\u0105dy administracyjne", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/komercyjne/artykuly/9289269,spor-o-miliony-podatku-z-najmu-komercyjnego-mieszkan-wciaz-trwa.html", "date_published": "2023-09-04T06:04:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d porz\u0105dkuje finanse publiczne. Co dalej z deficytem bud\u017cetowym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrVktkuTURBXy80MzUxMjU5OS04YTFkLTQ0ZjUtYjJiNC1jMGE4OWVmZmZhMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 w przysz\u0142ym roku zostan\u0105 ograniczone wydatki pozabud\u017cetowe, to rz\u0105d chce o ponad 10 mld z\u0142 zwi\u0119kszy\u0107 sum\u0119 rezerw celowych. A w ich wydawaniu ma r\u00f3wnie\u017c spor\u0105 dowolno\u015b\u0107", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9289347,rzad-porzadkuje-finanse-publiczne-co-dalej-z-deficytem-budzetowym.html", "date_published": "2023-09-04T05:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O ile uro\u015bnie polskie PKB? Ekonomi\u015bci reaguj\u0105 na sygna\u0142y z gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6BlktkuTURBXy8zM2MyMGYwMC00ODQyLTQ4M2ItODk1ZS1hOGJhYjdiODAxMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0142abe wyniki w I p\u00f3\u0142roczu i gorsze od oczekiwa\u0144 otwarcie III kw. sk\u0142aniaj\u0105 ekonomist\u00f3w do korekty przewidywa\u0144", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9289368,o-ile-urosnie-polskie-pkb-ekonomisci-reaguja-na-sygnaly-z-gospodarki.html", "date_published": "2023-09-04T05:37:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obni\u017cka st\u00f3p tu\u017c tu\u017c. Na decyzj\u0119 RPP poczekamy najdalej do pa\u017adziernika", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L0HktkuTURBXy80NDY3OGE0Mi1lZWVkLTRjN2EtYTdiNC02ZTFlN2Y2MTZmMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja nie spad\u0142a co prawda tak mocno, jak chcia\u0142by szef NBP, ale obni\u017cka kosztu pieni\u0105dza jest wci\u0105\u017c bardzo prawdopodobna", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/9289372,obnizka-stop-tuz-tuz-na-decyzje-rpp-poczekamy-najdalej-do-pazdziernik.html", "date_published": "2023-09-04T05:29:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ofertowe nowych mieszka\u0144 sierpniu znowu podskoczy\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NpxktkuTURBXy8yMWFlM2E0ZS0yZTU0LTRmNzgtYWJjMC0wZGRjNjIwYjg3MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sierpniu 2023 r. \u015brednia cena metra kwadratowego nowych mieszka\u0144 w Krakowie zbli\u017cy\u0142a si\u0119 do 15 tys. z\u0142! Ten pu\u0142ap na razie zarezerwowany jest tylko dla Warszawy, kt\u00f3ra nie odpuszcza w wy\u015bcigu o miano cenowego lidera w\u015br\u00f3d najwi\u0119kszych metropolii \u2013 wynika ze wst\u0119pnych danych BIG DATA RynekPierwotny.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9289542,ceny-ofertowe-nowych-mieszkan-sierpniu-znowu-podskoczyly.html", "date_published": "2023-09-04T04:00:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Albo do biura, albo na zielon\u0105 trawk\u0119. Amazon nie chce, \u017ceby zatrudnieni pracowali w trybie home office", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ekAktkuTURBXy84MjM1MjNkZC05NGQ0LTRmMjgtOGJkNS03ZWFhNDUxNzFmNzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Andy Jassy, dyrektor generalny Amazona, przekaza\u0142 swoim pracownikom, aby powr\u00f3cili do biur lub zacz\u0119li si\u0119 rozgl\u0105da\u0107 za innym pracodawc\u0105. Firma wymaga, aby ka\u017cdy zatrudniony by\u0142 obecny w siedzibie przynajmniej przez trzy dni w tygodniu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9288170,albo-do-biura-albo-na-zielona-trawke-amazon-nie-chce-zeby-zatrudnie.html", "date_published": "2023-09-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Autonomiczna jazda kontra ludzie za kierownic\u0105. Kt\u00f3ra opcja jest dla nas na ten moment bezpieczniejsza?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mtcktkuTURBXy8wODBjNjgwYy02NjkyLTRmMmItOTIwNy02MDRiMDkxNTg3M2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015awiatowa Organizacja Zdrowia (WHO) alarmuje, \u017ce rocznie na drogach \u017cycie traci oko\u0142o 1,3 miliona os\u00f3b. W odpowiedzi na te zatrwa\u017caj\u0105ce statystyki rozwijane s\u0105 innowacyjne technologie, maj\u0105ce na celu zmniejszenie liczby wypadk\u00f3w i zapewnienie wi\u0119kszego bezpiecze\u0144stwa w ruchu drogowym. Jednym z takich trend\u00f3w jest stale rozwijaj\u0105cy si\u0119 w segment autonomicznej jazdy.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/9288201,autonomiczna-jazda-kontra-ludzie-za-kierownica-ktora-opcja-jest-dla-n.html", "date_published": "2023-09-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezpieczny Kredyt 2 proc. przestanie by\u0107 atrakcyjny? Zobacz, jak du\u017ce wzrosty cen mog\u0105 \u201ezje\u015b\u0107\u201d korzy\u015bci z dop\u0142at", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NpxktkuTURBXy8yMWFlM2E0ZS0yZTU0LTRmNzgtYWJjMC0wZGRjNjIwYjg3MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Program Bezpieczny Kredyt 2 proc. stymuluje wzrost cen mieszka\u0144. Sprawdzamy, jak du\u017ce podwy\u017cki stawek za 1 mkw. mog\u0142yby skompensowa\u0107 korzy\u015bci z dop\u0142at.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9288711,bezpieczny-kredyt-2-proc-przestanie-byc-atrakcyjny-zobacz-jak-duze.html", "date_published": "2023-09-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niepokoj\u0105ce dane: prawie 2 mln Brytyjczyk\u00f3w korzysta z kredytu, aby zrobi\u0107 podstawowe zakupy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bSnktkuTURBXy9iYjUxNWQzNC1jOWUzLTRlNzEtYTNjMy0xY2I2OTg1N2E0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug Money and Pensions Service prawie dwa miliony os\u00f3b w Wielkiej Brytanii korzysta z kredytu \u201ekup teraz, zap\u0142a\u0107 p\u00f3\u017aniej\u201d (BNPL), aby zaspokoi\u0107 podstawowe potrzeby, takie jak zakupy produkt\u00f3w spo\u017cywczych, czy sp\u0142ata rachunk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9288640,niepokojace-dane-prawie-2-mln-brytyjczykow-korzysta-z-kredytu-aby-zr.html", "date_published": "2023-09-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska ma najdro\u017cszy pr\u0105d w Europie. Na import wydamy 3 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z7xktkuTURBXy80YWIzZDc4Mi05NzZmLTRhYjQtYjQwNi01YjI1NzVjNTc2N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kolejny miesi\u0105c Polska zamkn\u0119\u0142a z najwy\u017cszymi w Europie cenami energii elektrycznej na gie\u0142dowym rynku spot. R\u00f3\u017cnice si\u0119 pog\u0142\u0119biaj\u0105, a import z ta\u0144szych kraj\u00f3w ro\u015bnie. Tak drogo wzgl\u0119dem Niemiec nie by\u0142o nigdy w historii. Jednak notowania na kolejny rok wygl\u0105daj\u0105 ju\u017c zupe\u0142nie inaczej. Jak prze\u0142o\u017cy si\u0119 to na ceny pr\u0105du na 2024 rok?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9287910,polska-ma-najdrozszy-prad-w-europie-na-import-wydamy-3-mld-zl.html", "date_published": "2023-09-04T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]