[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Drzewa pokryte paj\u0119czynami w polskich lasach. \"To wyrok \u015bmierci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drzewa-pokryte-pajeczynami-w-polskich-lasach-to-wyrok-smierc,nId,7005033\"><img align=\"left\" alt=\"Drzewa pokryte paj\u0119czynami w polskich lasach. &quot;To wyrok \u015bmierci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/drzewa-pokryte-pajeczynami-w-polskich-lasach-to-wyrok-smierc/000HMHMLBWONAFDK-C321.jpg\" /></a>Nietypowe zdj\u0119cia z polskich las\u00f3w trafi\u0142y w poniedzia\u0142ek do sieci. Zobaczy\u0107 mo\u017cna na nich drzewa ca\u0142e pokryte paj\u0119czyn\u0105, a na nich - spaceruj\u0105ce tysi\u0105ce g\u0105sienic. Cho\u0107 fotografie pochodz\u0105 z letniego miesi\u0105ca, na ro\u015blinach nie wida\u0107 \u017cadnych li\u015bci. Jak si\u0119 okazuje, dla wielu drzew atak Namiotnika to wyrok \u015bmierci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drzewa-pokryte-pajeczynami-w-polskich-lasach-to-wyrok-smierc,nId,7005033", "date_published": "2023-09-04T18:56:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Takich notowa\u0144 rz\u0105d nie mia\u0142 od lutego. Najnowszy sonda\u017c CBOS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-takich-notowan-rzad-nie-mial-od-lutego-najnowszy-sondaz-cbos,nId,7004723\"><img align=\"left\" alt=\"Takich notowa\u0144 rz\u0105d nie mia\u0142 od lutego. Najnowszy sonda\u017c CBOS\" src=\"https://i.iplsc.com/takich-notowan-rzad-nie-mial-od-lutego-najnowszy-sondaz-cbos/000HMFYLGEOABS30-C321.jpg\" /></a>34 proc. respondent\u00f3w popiera polityk\u0119 rz\u0105du premiera Mateusza Morawieckiego i jest to najwy\u017cszy odsetek od lutego - wynika z najnowszego sonda\u017cu CBOS. Pracownia wskazuje ponadto, \u017ce 38 proc. badanych podziela opini\u0119, \u017ce &quot;polityka obecnego rz\u0105du stwarza szanse poprawy sytuacji gospodarczej&quot;. Jak podkre\u015blono, dopiero kolejne badanie we wrze\u015bniu dowiedzie, czy wzrost poparcia dla rz\u0105du potwierdzi si\u0119, czy te\u017c b\u0119dzie mia\u0142 charakter incydentalny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/sondaze/news-takich-notowan-rzad-nie-mial-od-lutego-najnowszy-sondaz-cbos,nId,7004723", "date_published": "2023-09-04T14:35:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": false, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]