[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Architekt Putina\" na celowniku. W\u0142osi wystawili za nim list go\u0144czy", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/459d7a7c-5e3e-47f3-a98c-d28e36fb2fea\" width=\"308\" /> Architekt Lanfranco Cirillo jest \u015bcigany we W\u0142oszech z powodu zarzutu oszustw podatkowych. Dokument podpisa\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci Carlo Nordio. Problem w tym, \u017ce \u015bcigany od lat mieszka w Moskwie. Media nazywaj\u0105 go \"architektem Putina\", bo ceni go zar\u00f3wno on, jak i rosyjscy oligarchowie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/architekt-putina-na-celowniku-wlosi-wystawili-za-nim-list-gonczy-6904378659662720a.html", "date_published": "2023-06-01 17:08:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "135 mln z\u0142otych dla firm, kt\u00f3re ucierpia\u0142y na brexicie. Wkr\u00f3tce ruszy ostatni nab\u00f3r", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7c117a3e-8206-438d-8391-3f2393e52668\" width=\"308\" /> Prawie 600 firm, kt\u00f3re straci\u0142y na wyj\u015bciu Wielkiej Brytanii z UE, skorzysta\u0142o ze wsparcia w ramach programu Re_Open UK. Wkr\u00f3tce nadarzy si\u0119 ostatnia szansa, by zawnioskowa\u0107 o pomoc. Nab\u00f3r wniosk\u00f3w wystartuje 5 czerwca - zapowiedzia\u0142 minister funduszy i polityki regionalnej Grzegorz Puda.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/135-mln-zlotych-dla-firm-ktore-ucierpialy-na-brexicie-wkrotce-ruszy-ostatni-nabor-6904357234690944a.html", "date_published": "2023-06-01 16:18:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Popeyes otworzy pierwsz\u0105 restauracj\u0119 w Polsce. Sie\u0107 zdradza szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f9622b34-f33d-47b2-a4e9-e4b7a7931c01\" width=\"308\" /> Koniec zapowiedzi, czas na szczeg\u00f3\u0142y. Popeyes wchodzi na polski rynek. Sie\u0107 restauracji typu fast food ujawni\u0142a lokalizacj\u0119 i dat\u0119 otwarcia pierwszego punktu w Polsce. Kanapek z jej oferty najpierw wypr\u00f3buj\u0105 wroc\u0142awianie.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/popeyes-otworzy-pierwsza-restauracje-w-polsce-siec-zdradza-szczegoly-6904321535822720a.html", "date_published": "2023-06-01 16:08:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Naukowcy mia\u017cd\u017c\u0105 \"lex Tusk\". \"To przyk\u0142ad ustawowego bezprawia\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d3a1de8a-a99d-463e-89e9-23089fd0b56e\" width=\"308\" /> Do krytyki ustawy o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich do\u0142\u0105czy\u0142a Polska Akademia Nauk. W swojej uchwale PAN podkre\u015bla, \u017ce \"lex Tusk\" narusza szereg przepis\u00f3w konstytucji. Naukowcy wr\u0119cz id\u0105 krok dalej i nazywaj\u0105 regulacje \"przyk\u0142adem ustawowego bezprawia\". Zadaj\u0105 te\u017c pytanie o przysz\u0142o\u015b\u0107 demokracji.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/naukowcy-miazdza-lex-tusk-to-przyklad-ustawowego-bezprawia-6904355448101792a.html", "date_published": "2023-06-01 15:34:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polska sama si\u0119 pozbawi funduszy unijnych? Moody's: wszystko przez \"lex Tusk\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b4488640-e98e-4b46-a0fc-7d17dcc4f8e4\" width=\"308\" /> Relacje na linii Warszawa-Bruksela, cho\u0107 ju\u017c dzi\u015b s\u0105 napi\u0119te, mog\u0105 si\u0119 zaogni\u0107 jeszcze bardziej. Taki ma by\u0107 efekt uchwalenia przez polski parlament ustawy o komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. \"Lex Tusk\" mo\u017ce zagrozi\u0107 dost\u0119powi do znacznej ilo\u015bci unijnych funduszy \u2013 ocenia agencja Moody's.", "link": "https://www.money.pl/gielda/polska-sama-sie-pozbawi-funduszy-unijnych-moodys-wszystko-przez-lex-tusk-6904331265575840a.html", "date_published": "2023-06-01 13:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Waloryzacja sk\u0142adek emerytalnych. ZUS dopisze na nasze konta dziesi\u0105tki tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/52341eb5-c5e0-4192-9197-26c35d864471\" width=\"308\" /> 1 czerwca to dzie\u0144, w kt\u00f3rym ZUS waloryzuje \u015brodki od\u0142o\u017cone na naszych kontach. W tym roku wska\u017anik waloryzacji przekracza 14 procent - dla os\u00f3b z odpowiednio d\u0142ugim sta\u017cem pracy oznacza to dopisanie do ich kont nawet kilkudziesi\u0119ciu tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/waloryzacja-skladek-emerytalnych-zus-dopisze-na-nasze-konta-dziesiatki-tysiecy-zlotych-6904299964779392a.html", "date_published": "2023-06-01 12:50:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Izery ju\u017c wkr\u00f3tce wyjad\u0105 na polskie drogi? Prezes sp\u00f3\u0142ki ujawni\u0142 szczeg\u00f3\u0142y debiutu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/473fa8b9-f5d3-47e1-87a1-6b2862f25dc1\" width=\"308\" /> Izery b\u0119d\u0105 ta\u0144sze od konkurencji? Tak zapewnia prezes sp\u00f3\u0142ki Electromobility Polska Piotr Zaremba. Na pocz\u0105tku przysz\u0142ego roku ma ruszy\u0107 budowa fabryki. \u2013 Nie zamierzamy sprzedawa\u0107 tego auta poprzez klasyczn\u0105 sie\u0107 dealersk\u0105 \u2013 zapowiada szef firmy buduj\u0105cej polski samoch\u00f3d elektryczny.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/izery-juz-wkrotce-wyjada-na-polskie-drogi-prezes-spolki-ujawnil-szczegoly-debiutu-6904310738090912a.html", "date_published": "2023-06-01 12:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Paniczna rekacja\" gie\u0142dy na \"lex Tusk\". \"Fatalne prawo, kt\u00f3re szkodzi Polsce\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/aea5bf61-c9fd-453f-a591-35076c69e1d1.jpg\" width=\"308\" /> - Je\u015bli opozycja wygra wybory, to wr\u00f3cimy do funduszy strukturalnych i pieni\u0119dzy z KPO - powiedzia\u0142 w programie money.pl Piotr Kuczy\u0144ski, g\u0142\u00f3wny analityk Xeliona. - Niestety jednak op\u00f3\u017anienie w dost\u0119pie do tych \u015brodk\u00f3w ju\u017c teraz odbija si\u0119 na gospodarce. St\u0105d tak paniczna reakcja GPW na podpis prezydenta pod \"lex Tusk\". Nic dziwnego, \u017ce gie\u0142da tak reaguje, na pieni\u0105dze czekaj\u0105 samorz\u0105dy, kt\u00f3re chc\u0105 inwestowa\u0107. Ustawa \"lex Tusk\" to jest fatalne prawo, budz\u0105ce pot\u0119\u017cne reperkusje w USA, u naszych sojusznik\u00f3w. To szkodzi Polsce, powoduje pogorszenie nastroj\u00f3w i oceny Polski. To jest krok w bardzo z\u0142ym kierunku \u2013 uwa\u017ca ekspert.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/paniczna-rekacja-gieldy-na-lex-tusk-fatalne-prawo-ktore-szkodzi-polsce-6904299825145985v.html", "date_published": "2023-06-01 11:48:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Usta powi\u0119kszy internista, ale nie kosmetolog. \"To jak je\u017adzi\u0107 cystern\u0105 bez uprawnie\u0144\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/15a0afba-723f-427d-b55e-f5f2365328af\" width=\"308\" /> Nadchodzi rewolucja dla bran\u017cy beauty. Resort zdrowia szykuje przepisy, kt\u00f3re ogranicz\u0105 kosmetologom prawo do wykonywania zabieg\u00f3w estetycznych. Przedstawiciel \u015brodowiska lekarskiego podkre\u015bli\u0142, \u017ce przez lata w Polsce panowa\u0142a wolna amerykanka w tym zakresie. Por\u00f3wna\u0142 j\u0105 do je\u017cd\u017cenia cystern\u0105 bez uprawnie\u0144.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/usta-powiekszy-internista-ale-nie-kosmetolog-to-jak-jezdzic-cysterna-bez-uprawnien-6904016997276352a.html", "date_published": "2023-06-01 11:48:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Oto kompetencja, kt\u00f3ra b\u0119dzie potrzebna dzisiejszym dzieciom. Rodzice jednak j\u0105 zaniedbuj\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b2dd6095-4f74-4bec-a629-1752d373828b\" width=\"308\" /> Skupienie i umiej\u0119tno\u015b\u0107 kontrolowania swojego czasu s\u0105 szczeg\u00f3lnie istotne teraz, gdy otaczaj\u0105 nas ekrany. Ma\u0142o kt\u00f3rzy rodzice przygotowuj\u0105 swoje dzieci do umiej\u0119tnego zarz\u0105dzania uwag\u0105. Ekspert ze Stanford podpowiada, jak uchroni\u0107 swoje dziecko przed przebod\u017acowaniem.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/oto-kompetencja-ktora-bedzie-potrzebna-dzisiejszym-dzieciom-rodzice-jednak-ja-zaniedbuja-6903946275928800a.html", "date_published": "2023-06-01 11:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Lex Tusk\" i najczarniejszy scenariusz. Jak zareaguj\u0105 rynki? \"Wygra opozycja, a z\u0142oty si\u0119 umocni\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/e068ec85-95e0-47f4-af70-0a4e37bf3d3f.jpg\" width=\"308\" /> W czarnym scenariuszu skutkiem \u201elex Tusk\u201d b\u0119dzie odsuni\u0119cie Donalda Tuska od kandydowania w wyborach parlamentarnych, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 jesieni\u0105 tego roku. Gdyby dosz\u0142o do tego, jak zareaguj\u0105 rynki? - Patrz\u0119 na t\u0105 beznadziej\u0119 i zak\u0142adam, \u017ce do tego nie dojdzie. My\u015bl\u0119, \u017ce PiS wystraszy si\u0119 reakcji \u015bwiata - powiedzia\u0142 w programie money.pl Piotr Kuczy\u0144ski, g\u0142\u00f3wny analityk Xeliona. \u2013 Je\u015bli jednak si\u0119 pomyl\u0119, to opozycja zdecydowanie wygra wybory, bo ca\u0142y ten pomys\u0142 uderzy w Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. W tej sytuacji reakcja rynk\u00f3w by\u0142aby odwrotna do oczekiwanej: z\u0142oty si\u0119 umocni, a indeksy b\u0119d\u0105 ros\u0142y. Sama ta ustawa spowodowa\u0142a, \u017ce Tuskowi uda\u0142o si\u0119 zjednoczy\u0107 opozycj\u0119, kt\u00f3ra razem p\u00f3jdzie w marszu 4 czerwca. PiS osi\u0105gnie efekt odwrotny do spodziewanego. Bez w\u0105tpienia wybory s\u0105 najwa\u017cniejszym wydarzeniem gospodarczym w tym roku. Je\u015bli opozycja wygra, znikn\u0105 kary, przyjd\u0105 \u015brodki unijne i rusz\u0105 inwestycje. W przysz\u0142ym roku mogliby\u015bmy si\u0119 ju\u017c bardzo szybko rozwija\u0107 \u2013 ocenia Kuczy\u0144ski.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/lex-tusk-i-najczarniejszy-scenariusz-jak-zareaguja-rynki-wygra-opozycja-a-zloty-sie-umocni-6904280510544001v.html", "date_published": "2023-06-01 10:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Spotkanie Tuska z Putinem w Sopocie. Pawlak: nie popadajmy w paranoj\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/wptv-upload-api.wpcdn.pl/f4fa26e6-1d2f-4376-90d4-0443cbced67a.jpg\" width=\"308\" /> Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nieustannie wraca do rozmowy Donalda Tuska z W\u0142adimirem Putinem na molo w Sopocie w 2009 r. W programie \"Newsroom\" WP \u0141ukasz Kijek zapyta\u0142 Waldemara Pawlaka, czy w zwi\u0105zku z uchwaleniem \"lex Tusk\" i podejrzeniami o rosyjskie wp\u0142ywy w polskiej polityce, nie warto ujawni\u0107 w ko\u0144cu tre\u015bci tych rozm\u00f3w? - Dlaczego nie? - odpar\u0142 wicepremier w rz\u0105dzie PO-PSL. \u2013 Nie pami\u0119tam tego dnia, bo nie by\u0142o mnie tam. Mo\u017cna w tej chwili analizowa\u0107 wszystkie tego typu spotkania ze stron\u0105 rosyjsk\u0105, m.in. z sekretarzem ambasady rosyjskiej w przesz\u0142o\u015bci, ale trzeba pami\u0119ta\u0107, \u017ce relacje z Rosj\u0105 mia\u0142y charakter zmienny. By\u0142 czas, \u017ce NATO i UE mia\u0142y nadziej\u0119, \u017ce Rosja do\u0142\u0105czy do kraj\u00f3w demokratycznych, ta nadzieja jednak gruchn\u0119\u0142a w 2014 r., kiedy Rosja wr\u00f3ci\u0142a w koleiny Zwi\u0105zku Radzieckiego po ataku na Ukrain\u0119. Politycy PiS-u te\u017c przecie\u017c spotykali si\u0119 z Rosjanami, wi\u0119c nie traktujmy si\u0119 w kategoriach czarno-bia\u0142ych, bo \u015bwiat jest z\u0142o\u017cony. Trzeba budowa\u0107 si\u0142\u0119 Polski, a nie dawa\u0107 si\u0119 rozgrywa\u0107, bo Rosjanie kochaj\u0105 tego typu intrygi. Maskowanie agentury rosyjskiej polega na tym, \u017ce udaje najwi\u0119kszego wroga Rosji, a potem okazuje si\u0119, \u017ce s\u0105 to osoby inspirowane przez Kreml. Zachowajmy ostro\u017cno\u015b\u0107 w obrzucaniu si\u0119 b\u0142otem, \u017ceby nie popa\u015b\u0107 w paranoj\u0119, gdzie wszyscy wszystkich o co\u015b podejrzewaj\u0105. Jakby pa\u0144stwo polskie chcia\u0142o si\u0119 dowiedzie\u0107 czegokolwiek, wystarczy\u0142oby spyta\u0107 ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby \u2013 doda\u0142 by\u0142y wicepremier.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/spotkanie-tuska-z-putinem-w-sopocie-pawlak-nie-popadajmy-w-paranoje-6904266068789377v.html", "date_published": "2023-06-01 09:31:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Gra na gie\u0142dzie za pomoc\u0105 sztucznej inteligencji - nowe mo\u017cliwo\u015bci i wyzwania", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/9dad9a59-91d2-4ba6-9e33-b01494f15f14\" width=\"308\" /> Sztuczna inteligencja (AI) to gor\u0105cy temat. Mo\u017ce ona zmieni\u0107 ca\u0142kowicie m.in. kwestie zwi\u0105zane z podejmowaniem decyzji inwestycyjnych i z inwestowaniem jako takim. W jaki spos\u00f3b sztuczna inteligencja mo\u017ce pom\u00f3c przy grze na gie\u0142dzie? Czy taka gra mo\u017ce by\u0107 prowadzona przez AI i przynosi\u0107 zyski?", "link": "https://www.money.pl/gielda/gra-na-gieldzie-za-pomoca-sztucznej-inteligencji-nowe-mozliwosci-i-wyzwania-6903957296454368a.html", "date_published": "2023-06-01 08:17:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wakacje kredytowe mog\u0105 by\u0107 przed\u0142u\u017cone. Premier zapowiada jednak kryterium", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/1bbd3f0f-96b4-42db-9f5f-9a421bd67781\" width=\"308\" /> Przed\u0142u\u017cone wakacje kredytowe mog\u0105 by\u0107 uzale\u017cnione od kryterium dochodowego, zasugerowa\u0142 premier Mateusz Morawiecki w rozmowie z magazynem \"Wrost\". - Jednak je\u015bli si\u0119 na to zdecydujemy, to my\u015blimy w tym przypadku w\u0142a\u015bnie o zastosowaniu kryterium dochodowego - zaznaczy\u0142.", "link": "https://www.money.pl/banki/wakacje-kredytowe-moga-byc-przedluzone-premier-zapowiada-jednak-kryterium-6904242668583616a.html", "date_published": "2023-06-01 07:55:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jak m\u0105drze wspiera\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo? Najwi\u0119ksze wydarzenie gospodarcze na p\u00f3\u0142nocy Polski", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f74006fb-0dcc-424c-985d-e118cad597b8\" width=\"308\" /> Odpowiedzialna polityka socjalna to jeden z g\u0142\u00f3wnych element\u00f3w stymuluj\u0105cych rozw\u00f3j nowoczesnego pa\u0144stwa. Polska w ostatnich latach znajduje si\u0119 na czele peletonu kraj\u00f3w, kt\u00f3re oferuj\u0105 rozwi\u0105zania skierowane do rodzin i senior\u00f3w. Polityka spo\u0142eczna to jeden z temat\u00f3w zbli\u017caj\u0105cego si\u0119 VI kongresu Forum Wizja Rozwoju w Gdyni, na kt\u00f3rym zago\u015bci premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-madrze-wspierac-spoleczenstwo-najwieksze-wydarzenie-gospodarcze-na-polnocy-polski-6903904181390048a.html", "date_published": "2023-06-01 07:24:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polska gospodarka wysy\u0142a niepokoj\u0105ce sygna\u0142y. PMI dla przemys\u0142u nie zachwyca", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fae752e2-c9c9-48f4-a658-8226b0e3467d\" width=\"308\" /> Wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u w Polsce w maju 2023 r. wyni\u00f3s\u0142 47 p. \u2013 poda\u0142o S&amp;P Global. To nieznaczny wzrost w por\u00f3wnaniu z kwietniem, jednak wynik poni\u017cej prognozy, kt\u00f3ra wynosi\u0142a 47,9 p.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wskaznik-pmi-dla-przemyslu-maj-2023-r-s-p-global-6903876849220320a.html", "date_published": "2023-06-01 07:12:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Szanse na jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119. Solidne odbicie wzrostu PKB", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2901f7ed-e64d-4f28-be2a-de58f80828ec\" width=\"308\" /> Dane GUS wskazuj\u0105 na solidne odbicie wzrostu PKB w uj\u0119ciu kwartalnym. Z kolei inflacja bazowa w maju silnie spad\u0142a - zauwa\u017cy\u0142 analityk banku Credit Agricole. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w Santandera rosn\u0105 szanse, \u017ce inflacja CPI na koniec roku zejdzie do poziomu jednocyfrowego.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/szanse-na-jednocyfrowa-inflacje-solidne-odbicie-wzrostu-pkb-6904220392565440a.html", "date_published": "2023-06-01 06:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wzrost PKB. Zostawiamy Europ\u0119 w tyle", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/87c33886-d4be-41a6-910f-7080be8453b4\" width=\"308\" /> G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny poda\u0142, \u017ce produkt krajowy brutto w I kwartale 2023 r. zmniejszy\u0142 si\u0119 realnie o 0,3 proc. i wzr\u00f3s\u0142 o 3,8 proc. kwarta\u0142 do kwarta\u0142u. Mimo to Polska ze swoim wzrostem PKB wyr\u00f3\u017cnia si\u0119 na tle innych europejskich pa\u0144stw.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wzrost-pkb-zostawiamy-europe-w-tyle-6904212609518304a.html", "date_published": "2023-06-01 05:58:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Polacy zalegaj\u0105 z polisami. D\u0142ugi wobec ubezpieczycieli rosn\u0105", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/af2c85af-fd51-4161-8877-9548da7ddd4a\" width=\"308\" /> Nieuregulowane zobowi\u0105zania wobec ubezpieczycieli ma a\u017c 203,4 tys. klient\u00f3w, zar\u00f3wno konsument\u00f3w, jak i firm. Przeci\u0119tne zad\u0142u\u017cenie wynosi niemal 2 tys. z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/ubezpieczenia/polacy-zalegaja-z-polisami-dlugi-wobec-ubezpieczycieli-rosna-6904209522526944a.html", "date_published": "2023-06-01 05:40:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 1.06.2023. Czwartkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 1.06.2023. W \u015brod\u0119 za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.2366 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.2676 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.6507 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.5251.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-1-06-2023-czwartkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6904203385510624a.html", "date_published": "2023-06-01 05:15:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 01.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 01.06.2023. W czwartek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.5251 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-01-06-2023-6904200909384384a.html", "date_published": "2023-06-01 05:05:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 01.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 01.06.2023. W czwartek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6507 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-01-06-2023-6904200910330592a.html", "date_published": "2023-06-01 05:05:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 01.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 01.06.2023. W czwartek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2676 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-01-06-2023-6904200909466336a.html", "date_published": "2023-06-01 05:05:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 01.06.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 01.06.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.2366 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-01-06-2023-6904200430996160a.html", "date_published": "2023-06-01 05:03:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]