[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Washington Post\": Administracja Bidena coraz \u015bmielej przekracza \"czerwone linie\" Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3TnktkuTURBXy9jMDA0YzA3NC1hMjFiLTQ5ODEtODBmMC03Y2I5Yzk0MTE1MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja prezydenta USA Joe Bidena coraz \u015bmielej przekracza &quot;czerwone linie&quot; wyznaczane przez W\u0142adimira Putina, je\u015bli chodzi o wsparcie dla Ukrainy - ocenia w czwartek &quot;Washington Post&quot;. Wed\u0142ug dziennika, jest to efekt braku reakcji Rosji na kolejne takie przypadki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8727295,usa-washington-post-administracja-bidena-coraz-smielej-przekracza-czerwone-linie-putina.html", "date_published": "2023-06-01 17:18:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Washington Post\": Iran planuje fal\u0119 atak\u00f3w na wojska USA w Syrii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SXSktkuTURBXy9mNWU4NjkyYy1hYjI5LTRjZDMtYTlhOS1mZTBmYTdjZDZlYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran planuje fal\u0119 atak\u00f3w przeciwko wojskom USA w Syrii i wraz z Rosj\u0105 pracuje nad strategi\u0105, kt\u00f3ra ma wyp\u0119dzi\u0107 niewielki ameryka\u0144ski kontyngent z tego kraju - poda\u0142 w czwartek &quot;Washington Post&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dokumenty wywiadu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8727285,washington-post-iran-planuje-fale-atakow-na-wojska-usa-w-syrii.html", "date_published": "2023-06-01 16:35:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017baryn: Rosja i Bia\u0142oru\u015b utrzymuj\u0105 presj\u0119 migracyjn\u0105 na nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XoKktkuTURBXy8wMzQ0ZWRhNS0wNWM0LTQwMDEtYjhlNS05NzFlMDg5ZTViNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja i Bia\u0142oru\u015b kontynuuj\u0105 operacj\u0119 hybrydow\u0105 z wykorzystaniem migrant\u00f3w, kt\u00f3rej celem jest destabilizowanie Europy, w tym Polski. Nadal aktywny pozostaje szlak nielegalnej migracji prowadz\u0105cy z Bia\u0142orusi na Zach\u00f3d - podkre\u015bli\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. bezpiecze\u0144stwa przestrzeni informacyjnej RP Stanis\u0142aw \u017baryn.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8727284,zaryn-rosja-i-bialorus-utrzymuja-presje-migracyjna-na-nasza-wschodnia-granice.html", "date_published": "2023-06-01 16:21:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: Elon Musk wygra\u0142 przetarg resortu obrony USA na dostaw\u0119 terminali Starlink dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3t2ktkuTURBXy80NzA1OWU1MC03YTQxLTQ3MzUtYTYyMi1lYzUwZmNmZWU5N2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Elona Muska SpaceX wygra\u0142a przetarg resortu obrony USA na dostaw\u0119 terminali internetowych Starlink dla Si\u0142 zbrojnych Ukrainy - podaje w czwartek agencja Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat Pentagonu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727282,bloomberg-elon-musk-wygral-przetarg-resortu-obrony-usa-na-dostawe-ter.html", "date_published": "2023-06-01 16:11:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Orlen pokaza\u0142 klimatyczn\u0105 strategi\u0119. Wiemy, do kiedy chce osi\u0105gn\u0105\u0107 neutralno\u015b\u0107 emisyjn\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCvktkuTURBXy9hMWNjM2M2OS1lMjFmLTQ4YzEtOGFlMS1kMmI4ZGZhZmRlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naszym celem jest osi\u0105gni\u0119cie neutralno\u015bci emisyjnej do 2050 r. - przypomina m.in. dokument Polityka klimatyczna Grupy Orlen, kt\u00f3ry w czwartek opublikowa\u0142 koncern. Wskazano w nim, \u017ce motywem przewodnim zaktualizowanej strategii Grupy Orlen do 2030 r. jest transformacja energetyczna.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8727275,orlen-pokazal-klimatyczna-strategie-wiemy-do-kiedy-chce-osiagnac-neu.html", "date_published": "2023-06-01 15:26:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portugalia testuje czterodniowy tydzie\u0144 pracy. W programie we\u017amie udzia\u0142 20 tys. os\u00f3b", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vj6ktkuTURBXy9lNzZjNmMzMS0zNzZkLTQ0MWYtYmEwZS01YTY4NGVmMGQxYjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d Portugalii uruchomi\u0142 pilota\u017cowy projekt czterodniowego tygodnia pracy. W pierwszej kolejno\u015bci przetestuje go oko\u0142o 20 tys. pracownik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8727259,portugalia-testuje-czterodniowy-tydzien-pracy-w-programie-wezmie-udzi.html", "date_published": "2023-06-01 14:49:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elektrotim spodziewa si\u0119, \u017ce 2023 r. b\u0119dzie znacznie lepszy ni\u017c poprzedni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727257,elektrotim-spodziewa-sie-ze-2023-r-bedzie-znacznie-lepszy-niz-poprzedni.html", "date_published": "2023-06-01 14:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta Unibepu warta 34,3 mln z\u0142 netto uznana za najkorzyst. w przetargu Miasta Suwa\u0142ki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727256,oferta-unibepu-warta-343-mln-zl-netto-uznana-za-najkorzyst-w-przetargu-miasta-suwalki.html", "date_published": "2023-06-01 14:42:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mostostal Zabrze otrzyma 43,3 mln z\u0142 od Wood E&amp;I, wp\u0142yw na wynik brutto: 9,4-12,3 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/flgktkuTURBXy83ZjJkMTMzYS02NDQ1LTQyNGMtYTM0YS04ZWMwYjdhNTFjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727254,mostostal-zabrze-otrzyma-433-mln-zl-od-wood-ei-wplyw-na-wynik-brutto-94-123-mln-zl.html", "date_published": "2023-06-01 14:40:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Comp zaprosi\u0142 do sprzeda\u017cy\u00a0maks. 235 360 akcji w\u0142asnych po 80 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUHktkuTURBXy9mZDkzYWQ4MC0xZWM0LTQ5NjYtYjY5YS1hMGI1ZGQ4YTc1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727252,comp-zaprosil-do-sprzedazy-maks-235-360-akcji-wlasnych-po-80-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-06-01 14:37:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co zagraniczni inwestorzy my\u015bl\u0105 o Polsce? \"Traktuj\u0105 nas jak centrum Europy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inwestorzy zagraniczni bardzo interesuj\u0105 si\u0119 Polsk\u0105, poniewa\u017c traktuj\u0105 nasz kraj jak centrum Europy, gdzie mo\u017cna g\u0142\u0119biej rozwija\u0107 swoje biznes - m\u00f3wi w rozmowie z DGP w czasie kongresu Per\u0142y Samorz\u0105du Grzegorz Oszast, cz\u0142onek zarz\u0105du Polskiej Agencji Inwestycji i Handlu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8727244,co-zagraniczni-inwestorzy-mysla-o-polsce-traktuja-nas-jak-centrum-e.html", "date_published": "2023-06-01 14:12:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjczycy rezygnuj\u0105 z kosztownych rozrywek. Skutek? Boom na czytanie ksi\u0105\u017cek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKCktkuTURBXy8xZTNhNGZjNC1lZGIxLTQ2MmQtYTIyOS0xZGFlNjMxZjgxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosn\u0105ce koszty \u017cycia powoduj\u0105, \u017ce Brytyjczycy czytaj\u0105 coraz wi\u0119cej ksi\u0105\u017cek, rezygnuj\u0105c z dro\u017cszych rozrywek - pisz\u0105 w czwartek dzienniki &quot;The Times&quot; i &quot;The Guardian&quot;. Efektem tego jest m.in. najwy\u017csza od 10 lat liczba niezale\u017cnych ksi\u0119garni.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8727235,brytyjczycy-rezygnuja-z-kosztownych-rozrywek-skutek-boom-na-czytanie.html", "date_published": "2023-06-01 14:02:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PE walczy o bezpiecze\u0144stwo wybor\u00f3w europejskich w 2024 roku. Akcja wymierzona jest g\u0142\u00f3wnie w Chiny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlYktkuTURBXy81MDhhZDJiYi0zMDBhLTRmNDMtOWZiOC0zMTQzNDE4M2IwM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski domaga si\u0119 strategii, kt\u00f3ra zwi\u0119kszy odporno\u015b\u0107 Unii Europejskiej na ingerencje z zagranicy i manipulacje informacj\u0105. Ma ona zagwarantowa\u0107 bezpiecze\u0144stwo wybor\u00f3w europejskich w 2024 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727234,pe-walczy-o-bezpieczenstwo-wyborow-europejskich-w-2024-roku-akcja-wym.html", "date_published": "2023-06-01 13:59:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Syrski: Pauza w walkach pod Bachmutem jest chwilowa, Rosjanie zmieniaj\u0105 format walk", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sZXktkuTURBXy8zZDVmOWE1YS04ZDViLTQ2NzItODEwMC0zY2EzYzZmNzdlYTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dow\u00f3dca ukrai\u0144skich wojsk l\u0105dowych gen. O\u0142eksandr Syrski oceni\u0142 w czwartek, \u017ce pod Bachmutem Rosjanie zmieniaj\u0105 format walk; powsta\u0142o wra\u017cenie pauzy w dzia\u0142aniach zbrojnych, ale jest ono chwilowe, Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 bowiem przej\u0105\u0107 inicjatyw\u0119 i przej\u015b\u0107 do ataku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727225,syrski-pauza-w-walkach-pod-bachmutem-jest-chwilowa-rosjanie-zmieniaj.html", "date_published": "2023-06-01 13:28:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE ma nowy plan wsparcia finansowego dla Ukrainy. Dziesi\u0105tki miliard\u00f3w euro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sXaktkuTURBXy8wOTFmNjYwMy01MGVmLTQ2MWEtOGE2OC1mNDQ4YjMzMzA5NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Europejska pracuje nad czteroletnim planem finansowym dla Ukrainy, wartym dziesi\u0105tki miliard\u00f3w euro, staraj\u0105c si\u0119 zapewni\u0107 bardziej stabilne i przewidywalne wsparcie dla rozdartego wojn\u0105 kraju - podaje w czwartek &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727213,ke-ma-nowy-plan-wsparcia-finansowego-dla-ukrainy-dziesiatki-miliardow-euro.html", "date_published": "2023-06-01 13:01:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Zach\u0119cam do wst\u0119powania do wojska i uczelni wojskowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s78ktkuTURBXy8xODFkNzI0Ni0wYjYzLTQ3YjktYWE3OC0xYTljYWZhZjY0MDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce wasze szko\u0142y kultywuj\u0105 pami\u0119\u0107 powsta\u0144c\u00f3w styczniowych; gratuluje wam zainteresowa\u0144 historycznych - powiedzia\u0142 wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak do uczestnik\u00f3w zlotu szk\u00f3\u0142 kultywuj\u0105cych tradycje powsta\u0144c\u00f3w styczniowych. Zach\u0119ca\u0142 te\u017c do wst\u0119powania do wojska i szk\u00f3\u0142 wojskowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8727198,szef-mon-zachecam-do-wstepowania-do-wojska-i-uczelni-wojskowych.html", "date_published": "2023-06-01 12:23:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CBA zatrzyma\u0142o kolejne osoby w sprawie GetBack", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-zktkuTURBXy8xMGJmYjk1Ny1kZDliLTQwMzctOGE2My1kYjFiMDRjZDgyZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />CBA zatrzyma\u0142o kolejne sze\u015b\u0107 os\u00f3b w sprawie GetBack - by\u0142ych pracownik\u00f3w jednego z bank\u00f3w - dowiedzia\u0142a si\u0119 w czwartek PAP. Cztery inne otrzyma\u0142y w tej sprawie wezwania do stawienia si\u0119 w prokuraturze.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8727187,cba-zatrzymalo-kolejne-osoby-w-sprawie-getback.html", "date_published": "2023-06-01 11:56:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PE przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119 wzywaj\u0105c\u0105 do odwo\u0142ania przewodnictwa W\u0119gier w Radzie UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 w czwartek rezolucj\u0119 wzywaj\u0105c\u0105 do odwo\u0142ania przewodnictwa W\u0119gier w Radzie UE. Przewodnictwo jest rotacyjne, W\u0119gry maj\u0105 obj\u0105\u0107 je w drugiej po\u0142owie 2024 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727184,pe-przyjal-rezolucje-wzywajaca-do-odwolania-przewodnictwa-wegier-w-rad.html", "date_published": "2023-06-01 11:45:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c w\u0119gla. Kwietniowy poziom by\u0142 historycznie najni\u017cszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kwietniu tego roku polskie kopalnie wydoby\u0142y ponad 3,5 mln ton w\u0119gla, a sprzeda\u017c tego surowca przekroczy\u0142a 3,3 mln ton - wynika z danych ARP. Miesi\u0119czna krajowa produkcja w\u0119gla by\u0142a najni\u017csza od pandemicznego maja 2020 r., a wielko\u015b\u0107 sprzeda\u017cy by\u0142a na historycznie najni\u017cszym poziomie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8727177,sprzedaz-wegla-kwietniowy-poziom-byl-historycznie-najnizszy.html", "date_published": "2023-06-01 11:27:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaros\u0142aw Mikos nowym Prezesem WeNet Group S.A.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J1cktkuTURBXy80YjYzODI3Mi1kNTc3LTRmM2UtOGJhNi1mNzY0ODk1Yzc3ZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z pocz\u0105tkiem czerwca br. Jaros\u0142aw Mikos zosta\u0142 Prezesem Zarz\u0105du WeNet Group S.A., sp\u00f3\u0142ki specjalizuj\u0105cej si\u0119 w doradztwie internetowym. Na stanowisku zast\u0105pi\u0142 Micha\u0142a Wrzesi\u0144skiego, kt\u00f3ry wr\u00f3ci\u0142, jako Wiceprzewodnicz\u0105cy, do Rady Nadzorczej. Wcze\u015bniej od kwietnia br. Jaros\u0142aw Mikos jako cz\u0142onek Rady Nadzorczej wspiera\u0142 dzia\u0142ania Zarz\u0105du, maj\u0105ce na celu wzmocnienie pozycji WeNet, jako lidera transformacji technologicznej w sektorze ma\u0142ych i \u015brednich przedsi\u0119biorstw. Micha\u0142 Wrzesi\u0144ski jako cz\u0142onek Rady Nadzorczej b\u0119dzie wspiera\u0142 rozw\u00f3j oferty sp\u00f3\u0142ki oraz nawi\u0105zywanie partnerstw mi\u0119dzynarodowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8727169,jaroslaw-mikos-nowym-prezesem-wenet-group-sa.html", "date_published": "2023-06-01 11:25:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w Belgii. Oto ile wynios\u0142a w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W maju \u017cycie w Belgii zn\u00f3w sta\u0142o si\u0119 dro\u017csze. Inflacja co prawda wyhamowa\u0142a do 5,2 proc. dzi\u0119ki ni\u017cszym cenom energii elektrycznej i gazu, ale ceny \u017cywno\u015bci wci\u0105\u017c rosn\u0105 (o 15,51 procent w por\u00f3wnaniu do cen sprzed roku) - donosi telewizja VRT.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8727154,inflacja-w-belgii-oto-ile-wyniosla-w-maju.html", "date_published": "2023-06-01 10:50:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KE wzywa Polsk\u0119 do wdro\u017cenia przepis\u00f3w ws. zwalczania nadu\u017cy\u0107 na szkod\u0119 UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gKBktkuTURBXy8xN2Q5YjAyNC1lNTc3LTRiYTAtOGU1Yi1iODA2M2Q4N2UwYTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727150,ke-wzywa-polske-do-wdrozenia-przepisow-ws-zwalczania-naduzyc-na-szkod.html", "date_published": "2023-06-01 10:48:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polmlek z\u0142o\u017cy\u0142 do UOKiK wniosek ws. przej\u0119cia SM w Ko\u0144skich", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yj-ktkuTURBXy80MjFiNjdkNi1lZGE5LTQzYzQtYTY4MS03ZGNiYzQwOGEzNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8727147,polmlek-zlozyl-do-uokik-wniosek-ws-przejecia-sm-w-konskich.html", "date_published": "2023-06-01 10:46:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3\u0142ki Grupy Azoty zwi\u0119kszaj\u0105 produkcj\u0119 w reakcji na zmiany cen gazu i oczekiwany popyt", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/51yktktTURBXy82YjVlODQyMi1lYWRlLTQ3NDktOGFmZC05ZjU2YmM2OWE2NGIucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8727134,spolki-grupy-azoty-zwiekszaja-produkcje-w-reakcji-na-zmiany-cen-gazu-i.html", "date_published": "2023-06-01 10:26:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PARP: Unijne wsparcie dla firm wp\u0142ywa m.in. na wzrost PKB per capita", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PPRktkuTURBXy8yYzZkMzgyNC05YTJmLTQwYWYtOGI5ZS05ODM2ODQxNTA3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijne wsparcie dla firm wp\u0142ywa na wzrost PKB per capita, rozw\u00f3j innowacyjno\u015bci, wzrost zatrudnienia i produktywno\u015bci pracy, a tak\u017ce wy\u017csze wynagrodzenia - wynika z raportu Polskiej Agencji Rozwoju Przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8727133,parp-unijne-wsparcie-dla-firm-wplywa-min-na-wzrost-pkb-per-capita.html", "date_published": "2023-06-01 10:19:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef MON: Zatwierdzi\u0142em umow\u0119 ws. zam\u00f3wienia na amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NIaktkuTURBXy80NDkwYjY3Ni1lYjYzLTQ5ODMtYTg3Zi1jYWUwNDM1MTU5N2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zatwierdzi\u0142em umow\u0119 dot. zam\u00f3wienia na amunicj\u0119 artyleryjsk\u0105 - poinformowa\u0142 w czwartek wicepremier, szef MON Mariusz B\u0142aszczak. Jak doda\u0142, umowa pozwala na to, aby zwi\u0119kszy\u0107 moce produkcyjne polskiego przemys\u0142u zbrojeniowego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727131,szef-mon-zatwierdzilem-umowe-ws-zamowienia-na-amunicje-artyleryjska.html", "date_published": "2023-06-01 10:16:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie ma \u0142atwego przej\u015bcia z WIBOR-u na WIRON", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NR8ktkuTURBXy8wYjIzN2RmYy0zNGFlLTQ3N2EtODEyYi05OWJjZGI0ZjhhMzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kredyty z oprocentowaniem wyznaczonym w oparciu o now\u0105 stawk\u0119 WIRON wcale nie musz\u0105 by\u0107 ta\u0144sze ni\u017c te z WIBOR-em, chocia\u017c WIRON jest ni\u017cszy od WIBOR-u. Wskazuje na to informacja, jak\u0105 przes\u0142a\u0142 po\u015brednikom kredytowym ING Bank \u015al\u0105ski, kt\u00f3ry szeroko informowa\u0142 w \u015brod\u0119 31 maja, \u017ce ju\u017c wkr\u00f3tce wystartuje ze sprzeda\u017c\u0105 hipotek opartych na WIRON-ie.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8727128,nie-ma-latwego-przejscia-z-wibor-u-na-wiron.html", "date_published": "2023-06-01 10:10:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144ski ekspert: Nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce wirus SARS-CoV-2 wymkn\u0105\u0142 si\u0119 z laboratorium", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SnEktkuTURBXy9jMGMxOTJkNi0yOTkxLTQwMmMtOTZlOC1mZGFmZWExMDhlMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z naukowego punktu widzenia nie mo\u017cna wykluczy\u0107, \u017ce wirus SARS-CoV-2 wymkn\u0105\u0142 si\u0119 z laboratorium - przyzna\u0142 w wypowiedzi dla BBC News prof. George Gao, znany na \u015bwiecie specjalista, by\u0142y czo\u0142owy doradca rz\u0105du chi\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8727121,chinski-ekspert-nie-mozna-wykluczyc-ze-wirus-sars-cov-2-wymknal-sie.html", "date_published": "2023-06-01 09:46:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zyska: B\u0119dzie post\u0119powa\u0107 elektryfikacja gospodarki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/59CktkuTURBXy8zMTgxMWVlYi1hZGNmLTQwMzEtYWU3ZS0wYjY2MjFiODdlODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elektryfikacja gospodarki b\u0119dzie post\u0119powa\u0107 w obszarach zasilanych przez w\u0119giel, rop\u0119 naftow\u0105. Te trendy s\u0105 nie do zatrzymania, szczeg\u00f3lnie w transporcie - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister klimatu i \u015brodowiska Ireneusz Zyska. Poinformowa\u0142, \u017ce w maju generacja energii ze \u017ar\u00f3de\u0142 w\u0119glowych spad\u0142a do 60 proc.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8727119,zyska-bedzie-postepowac-elektryfikacja-gospodarki.html", "date_published": "2023-06-01 09:42:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia w strefie euro. Ile wynios\u0142a w kwietniu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OsUktkuTURBXy83NWVkM2E0Ny01YmFiLTQxN2UtODFhMC1lYmIzODVmZDI1ZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8727112,stopa-bezrobocia-w-strefie-euro-ile-wyniosla-w-kwietniu.html", "date_published": "2023-06-01 09:16:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w strefie euro spad\u0142a w maju [DANE EUROSTATU]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i-iktkuTURBXy9hYzUwNzMwNS00YWVhLTRiODctODczYS05ODA2MjIxYzdjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8727116,inflacja-w-strefie-euro-spadla-w-maju-dane-eurostatu.html", "date_published": "2023-06-01 09:12:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Spowolnienie w przemy\u015ble przyczynia si\u0119 do obni\u017cania oczekiwa\u0144 inflacyjnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-GktkuTURBXy9kMTk3MTgxMC1jYTVlLTRhNzItOWE2OC04NzNlNjk3YjgyY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spowolnienie w przemy\u015ble przyczynia si\u0119 do obni\u017cania oczekiwa\u0144 inflacyjnych \u2013 napisali w czwartek analitycy PIE w komentarzu do PMI.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8727107,pie-spowolnienie-w-przemysle-przyczynia-sie-do-obnizania-oczekiwan-in.html", "date_published": "2023-06-01 09:10:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska z najni\u017cszym bezrobociem w UE. Oto co pokazuj\u0105 najnowsze dane Eurostatu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xhVktkuTURBXy82ODE4ZDBiNi03Y2IwLTQ3NmEtYTViZi1jMzcxMWEzZjU2ZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8727114,polska-z-najnizszym-bezrobociem-w-ue-oto-co-pokazuja-najnowsze-dane-e.html", "date_published": "2023-06-01 09:05:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopa bezrobocia w Polsce. Co pokazuj\u0105 najnowsze dane Eurostatu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxkktkuTURBXy84MWRhODM1YS03MGI2LTRhMTEtOWZkMS1jYWQzZTA5NjFkNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8727114,stopa-bezrobocia-w-polsce-co-pokazuja-najnowsze-dane-eurostatu.html", "date_published": "2023-06-01 09:05:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u strefy euro spad\u0142 w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U2PktkuTURBXy8xM2ZkZTdlMi0wMmQ4LTRlNDQtYjllOC0wYmUyNDRlN2EzMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8727097,wskaznik-pmi-dla-przemyslu-strefy-euro-spadl-w-maju.html", "date_published": "2023-06-01 08:46:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 88 zaka\u017ce\u0144, zmar\u0142o 5 os\u00f3b [DANE Z 1.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 88 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym 17 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o 5 pacjent\u00f3w \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 2,7 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 25 do 31 maja) by\u0142o o ponad 36 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-88-zakazen-zmarlo-5-osob-dane-z-106.html", "date_published": "2023-06-01 08:35:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PHN rekomenduje wyp\u0142at\u0119 0,08 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LWrktkuTURBXy80NjcxYTk2Yy00OWIwLTQ4N2EtOTUyYS1kNjIzZmJlNDNjYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727090,phn-rekomenduje-wyplate-008-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-06-01 08:31:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Morawiecki: Jestem zwolennikiem kompromisu aborcyjnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K3ektkuTURBXy9iM2VkMzJjNy01MDc2LTQ5NDgtYmRhOC1hMjljMmQxMDVjNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po pierwsze, zawsze by\u0142em i nadal jestem zwolennikiem kompromisu aborcyjnego w takim kszta\u0142cie, w jakim funkcjonowa\u0142 przez te prawie 30 lat - powiedzia\u0142 dla &quot;Wprost&quot; premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8727089,morawiecki-jestem-zwolennikiem-kompromisu-aborcyjnego.html", "date_published": "2023-06-01 08:31:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LPP zdecydowa\u0142 o zako\u0144czeniu buy-backu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bg6ktkuTURBXy83MjI5OGZlNS1jMDhhLTRkMDItYTEwMC1iYjUyZGVhMDQwNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8727087,lpp-zdecydowal-o-zakonczeniu-buy-backu.html", "date_published": "2023-06-01 08:30:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 emeryt\u00f3w musi uwa\u017ca\u0107. ZUS wprowadza wa\u017cne zmiany od 1 czerwca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OZuktkuTURBXy84NWViMzEwMS0yYWUzLTQzMzMtOTZlMC00YWI0MWMzN2RlZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak poda\u0142 ZUS na Twitterze, 1 czerwca 2023 roku zwi\u0119kszy\u0142y si\u0119 kwoty graniczne przychod\u00f3w dla dorabiaj\u0105cych emeryt\u00f3w i rencist\u00f3w. Na nowe przepisy uwag\u0119 zwr\u00f3ci\u0107 musz\u0105 mi\u0119dzy innymi osoby, kt\u00f3re pobieraj\u0105 wcze\u015bniejsz\u0105 emerytur\u0119. Ile b\u0119dzie mo\u017cna dorobi\u0107?", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8727086,emerytury-nowe-limity-dorabiania-do-renty-i-emerytury-od-1-czerwca.html", "date_published": "2023-06-01 08:25:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla przemys\u0142u Niemiec. O ile spad\u0142 w maju?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4BbktkuTURBXy81NGEwMjlkOC04NzI0LTQ2ZWQtYjQ5Ni05NDY4MThjODNlMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8727080,wskaznik-pmi-dla-przemyslu-niemiec-o-ile-spadl-w-maju.html", "date_published": "2023-06-01 08:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wakacje kredytowe. Co dalej z programem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/srSktkuTURBXy8yMmI0OTkyYy0wZjAxLTRjZjctOGJhYy03ODIwYzg2ZTliYzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8727078,wakacje-kredytowe-co-dalej-z-programem.html", "date_published": "2023-06-01 07:59:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mal\u0105g: Program 800 plus do wybor\u00f3w zostanie przyj\u0119ty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/huektkuTURBXy9mMmVjYTg4My0wZmNkLTQ2MzItYWZlMC0wMWFiMzk2MDhmYWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozpoczynamy \u015bcie\u017ck\u0119 legislacyjn\u0105. Program 800 plus do okresu wybor\u00f3w program zostanie przyj\u0119ty - powiedzia\u0142a w czwartek podczas konferencji minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8727077,malag-program-800-plus-do-wyborow-zostanie-przyjety.html", "date_published": "2023-06-01 07:48:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UOKiK sprawdza praktyki producent\u00f3w frytek i chips\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s4cktkuTURBXy80NDVmYzQ5NC03YzRkLTRlNWItOTg0ZC1iNmRlNzI1YzJlMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w sprawdza praktyki g\u0142\u00f3wnych producent\u00f3w wyrob\u00f3w ziemniaczanych, takich jak frytki i chipsy, wobec dostawc\u00f3w ziemniak\u00f3w - poinformowa\u0142 w czwartek UOKiK. Jak dodano, chodzi m.in. o warunki realizacji dostaw i zasady ustalania wynagrodzenia dla rolnik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8727059,uokik-sprawdza-praktyki-producentow-frytek-i-chipsow.html", "date_published": "2023-06-01 07:28:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wska\u017anik PMI dla Polski. S\u0105 najnowsze dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8727057,wskaznik-pmi-dla-polski-sa-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-06-01 07:09:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KO goni PiS, Trzecia Droga - zgodnie z nazw\u0105 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iQgktkuTURBXy9jOWRhYjY4OC1lZGZhLTRlOTAtOTQzMC1hYTdlOGM0NWQ3ZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory do Sejmu odbywa\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, PiS mog\u0142oby liczy\u0107 na 32,29 proc. g\u0142os\u00f3w; KO na 27,72 proc., a Trzecia Droga Polska 2050 i PSL na 13,96 proc. - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;. W Sejmie zasiad\u0142y by tak\u017ce Lewica oraz Konfederacja.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727041,ko-goni-pis-trzecia-droga-zgodnie-z-nazwa-sondaz.html", "date_published": "2023-06-01 06:56:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w nie chce komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8lBktkuTURBXy8yYjU0Mzk2MC00MDVjLTQ4ZjktYWYzNC1jYzAzNGM0ODlkNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem 42 proc. badanych ocenia dobrze, \u017ce powstanie komisja do zbadania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w; przeciwnego zdania jest 58 proc. badanych - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla &quot;Super Expressu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8727038,wiekszosc-polakow-nie-chce-komisji-ds-badania-rosyjskich-wplywow-son.html", "date_published": "2023-06-01 06:53:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rodzina 500 plus. Rozpoczyna si\u0119 nowy okres \u015bwiadczeniowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mmVktkuTURBXy85YThkZTJjOC02NWU0LTQ5ZjYtOTA3NC1kYjIxODUyOTNiZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 czerwca rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nowy okres \u015bwiadczeniowy w programie &quot;Rodzina 500 plus&quot;. Potrwa do 31 maja 2024 r. Je\u015bli wniosek o 500 plus zostanie z\u0142o\u017cony w czerwcu \u2013 ZUS wyp\u0142aci \u015bwiadczenie do 31 sierpnia wraz z wyr\u00f3wnaniem kwoty \u015bwiadczenia od czerwca.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8727036,rodzina-500-plus-rozpoczyna-sie-nowy-okres-swiadczeniowy.html", "date_published": "2023-06-01 06:49:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Wszyscy cz\u0142onkowie Sojuszu s\u0105 zgodni, \u017ce Ukraina przyst\u0105pi do tej organizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXJktkuTURBXy83NTY1ZTc3Zi1lMWJjLTQ1YjMtOWJkNS04MGJjYjQ3Zjc0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wszystkie kraje cz\u0142onkowskie Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego s\u0105 zgodne, \u017ce Ukraina przyst\u0105pi do tej organizacji, a Rosja nie dysponuje w tym wzgl\u0119dzie \u017cadnym prawem weta - oznajmi\u0142 w czwartek rano sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg, uczestnicz\u0105cy w nieformalnym spotkaniu ministr\u00f3w spraw zagranicznych pa\u0144stw Sojuszu w stolicy Norwegii Oslo.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8727033,stoltenberg-wszyscy-czlonkowie-sojuszu-sa-zgodni-ze-ukraina-przystap.html", "date_published": "2023-06-01 06:45:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Matura 2023: Dzisiaj rozpoczyna si\u0119 dodatkowa sesja maturalna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/h7VktkuTURBXy83YjlhYTVlMC1hNWZkLTRiNTgtOTIwOS0zOTgzYzhlNmZjOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek o godz. 9.00 egzaminem z j\u0119zyka polskiego na poziomie podstawowym rozpocznie si\u0119 dodatkowa sesja egzamin\u00f3w maturalnych. Przyst\u0105pi\u0105 do nich ci maturzy\u015bci, kt\u00f3rzy nie mogli ich zdawa\u0107 w sesji g\u0142\u00f3wnej, majowej, z powod\u00f3w zdrowotnych lub losowych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8727031,matura-2023-dzisiaj-rozpoczyna-sie-dodatkowa-sesja-maturalna.html", "date_published": "2023-06-01 06:45:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador UE o rosyjskim ataku rakietowym na Kij\u00f3w: Tragiczny Dzie\u0144 Dziecka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tP3ktkuTURBXy83YzdkMmY2Zi04N2ZlLTRkMmMtYjE2Yy02MzA0YWFkMDZjYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tragiczny Dzie\u0144 Dziecka w Kijowie \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek ambasador Unii Europejskiej na Ukrainie Matti Maasikas, komentuj\u0105c rosyjski atak rakietowy na ukrai\u0144sk\u0105 stolic\u0119, w wyniku kt\u00f3rego zabite zosta\u0142y trzy osoby, w tym dziecko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8727030,ambasador-ue-o-rosyjskim-ataku-rakietowym-na-kijow-tragiczny-dzien-dz.html", "date_published": "2023-06-01 06:43:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tych wynagrodze\u0144 nie waloryzowano od 13 lat. Konsultanci zdrowotni doczekaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6OnktkuTURBXy9kNzAyOTRhZC01ODBkLTQzZWQtYmZkNS05MDFkYTQzNWM2NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Drugi kwarta\u0142 2023 r. to planowany termin przyj\u0119cia projektu nowelizacji rozporz\u0105dzenia podwy\u017cszaj\u0105cego wynagrodzenia konsultant\u00f3w krajowych i wojew\u00f3dzkich przez rz\u0105d. Wysoko\u015bci wynagrodzenia konsultant\u00f3w nie aktualizowano od 13 lat. &quot;Projekt zostanie w najbli\u017cszym czasie skierowany do uzgodnie\u0144&quot; - poinformowa\u0142 PAP resort zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8727026,tych-wynagrodzen-nie-waloryzowano-od-13-lat-konsultanci-zdrowotni-doc.html", "date_published": "2023-06-01 06:34:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KRD: Wzros\u0142y d\u0142ugi wobec ubezpieczycieli. Najbardziej na Mazowszu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-z5ktkuTURBXy8yNDIyY2Q5My1kZTBlLTRjMWItYjA4ZC0yMmFlOTJjZWZmNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />D\u0142ugi konsument\u00f3w i firm wobec ubezpieczycieli wzros\u0142y w ostatnim roku o 20 mln z\u0142, do 402,2 mln z\u0142 - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Najmniej solidni w op\u0142acaniu polis s\u0105 mieszka\u0144cy i przedsi\u0119biorcy z Mazowsza.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8727019,krd-wzrosly-dlugi-wobec-ubezpieczycieli-najbardziej-na-mazowszu.html", "date_published": "2023-06-01 06:28:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koniec z kultem gang\u00f3w narkotykowych. Rz\u0105d Chile wypowiada mu wojn\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5HoktkuTURBXy83ZjI3OGE4MS0yMzRmLTQ2OTAtODRiOS04OTVmODMxZDM4NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d lewicowego prezydenta Chile Gabriela Borica obieca\u0142 w \u015brod\u0119 spo\u0142ecze\u0144stwu wydanie przy wsparciu opozycji bardziej zdecydowanej walki zjawisku szerzenia przez \u015bwiat przest\u0119pczy w przestrzeni publicznej swoistego kultu &quot;bohater\u00f3w&quot; mafii i gang\u00f3w narkotykowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8727013,koniec-z-kultem-gangow-narkotykowych-rzad-chile-wypowiada-mu-wojne.html", "date_published": "2023-06-01 06:18:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna b\u0119dzie dalej podejmowa\u0142a pr\u00f3by umieszczenia na orbicie satelity szpiegowskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuLktkuTURBXy9lY2VjOTZkNC01NzkzLTQ4ZDItOGRmMi1iYzkxZjcwMGU5OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kim Jo Dzong, wp\u0142ywowa siostra przyw\u00f3dcy Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Una, zapowiedzia\u0142a w czwartek, \u017ce Pjongjang wkr\u00f3tce z powodzeniem umie\u015bci na orbicie szpiegowskiego satelit\u0119 i podkre\u015bli\u0142a przyspieszenie przez jej kraj dzia\u0142a\u0144 inwigilacji wojskowej - poinformowa\u0142a p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ska agencja pa\u0144stwowa KCNA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8727006,korea-polnocna-bedzie-dalej-podejmowala-proby-umieszczenia-na-orbicie.html", "date_published": "2023-06-01 06:03:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaki jest priorytet polityki USA? Zapobiec III wojnie \u015bwiatowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7YZktkuTURBXy80ZDI2MjFmNy04Y2NmLTRhMWUtOTRhMC02Mjg0YzFjZTJkM2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jednym z priorytet\u00f3w polityki administracji prezydenta Joe Bidena w kontek\u015bcie pe\u0142nej inwazji Rosji na Ukrain\u0119 jest zapobie\u017cenie wybuchowi III wojny \u015bwiatowej - o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego USA John Kirby.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8727003,jaki-jest-priorytet-polityki-usa-zapobiec-iii-wojnie-swiatowej.html", "date_published": "2023-06-01 05:57:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izba Reprezentant\u00f3w USA przeg\u0142osowa\u0142a zawieszenie limitu zad\u0142u\u017cenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrPktkuTURBXy9hZGY4OGI2Yy1jZjc1LTRlYjYtOGJlMy1lZWRjYWFhM2Y3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba Reprezentant\u00f3w zag\u0142osowa\u0142a w \u015brod\u0119 projekt ustawy zawieszaj\u0105cy limit zad\u0142u\u017cenia do stycznia 2025 r. oraz ograniczaj\u0105cy wydatki bud\u017cetowe w dw\u00f3ch najbli\u017cszych bud\u017cetach. Aby USA unikn\u0119\u0142y niewyp\u0142acalno\u015bci, projekt musi wkr\u00f3tce przeg\u0142osowa\u0107 Senat.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8727001,izba-reprezentantow-usa-przeglosowala-zawieszenie-limitu-zadluzenia.html", "date_published": "2023-06-01 05:53:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zawieszenie ce\u0142 na ukrai\u0144sk\u0105 stal. USA podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 o jego przed\u0142u\u017ceniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gj8ktkuTURBXy9mMDkwYjk4Ni0wMThhLTRmZWMtYmVmOS0wZGVmYmRiZDY5MTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone przed\u0142u\u017c\u0105 o kolejny rok tymczasowe zawieszenie ce\u0142 na ukrai\u0144sk\u0105 stal - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo handlu USA.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8726998,zawieszenie-cel-na-ukrainska-stal-usa-podjely-decyzje-o-jego-przedluz.html", "date_published": "2023-06-01 05:50:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od p\u00f3\u0142nocy zawieszony jest towarowy ruch graniczny na przej\u015bciach granicznych Polski z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yJaktkuTURBXy84OWQxMmMwNC01ZTRlLTQ0ZWYtODFkNy03NDMzZDRhNTUwODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Granica z Bia\u0142orusi\u0105 jest zamkni\u0119ta dla bia\u0142oruskich i rosyjskich ci\u0119\u017car\u00f3wek i naczep. Od czwartku obowi\u0105zuje zaostrzony zakaz w ruchu towarowym, kt\u00f3rego celem jest uszczelnienie sankcji na\u0142o\u017conych na przewo\u017anik\u00f3w z Rosji i z Bia\u0142orusi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8726995,od-polnocy-zawieszony-jest-towarowy-ruch-graniczny-na-przejsciach-gran.html", "date_published": "2023-06-01 05:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street spadki g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy czekaj\u0105 na uzgodnienie limitu zad\u0142u\u017cenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u015arodowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Inwestorzy wci\u0105\u017c czekaj\u0105 na finalizacj\u0119 negocjacji w ameryka\u0144skim Kongresie dotycz\u0105cych uzgodnienia limitu zad\u0142u\u017cenia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8726988,na-wall-street-spadki-glownych-indeksow-inwestorzy-czekaja-na-uzgodni.html", "date_published": "2023-06-01 05:30:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusza kampania\u00a0NaUczciwychWarunkach.pl. Media na rzecz wprowadzenia dyrektywy DMS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K31ktkuTURBXy8yZmM3MWEwMC1iYTJmLTQ4NmQtOTUwNC1mNzg2MjAxMjZhYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba Wydawc\u00f3w Prasy, Stowarzyszenie Dziennikarzy i Wydawc\u00f3w Repropol oraz Stowarzyszenie Autor\u00f3w ZAiKS og\u0142aszaj\u0105 start akcji, kt\u00f3ra jednoczy ludzi medi\u00f3w. Kampania popiera walk\u0119 o szybkie wprowadzenie do polskiego prawa zapis\u00f3w dyrektywy o prawie autorskim na jednolitym rynku cyfrowym. Premiera strony www.NaUczciwychWarunkach.pl oraz spotu promuj\u0105cego akcj\u0119 to wst\u0119p do szeroko zakrojonych dzia\u0142a\u0144 na rzecz op\u00f3\u017anionej ju\u017c o dwa lata implementacji unijnej dyrektywy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8726592,rusza-kampania-nauczciwychwarunkachpl-media-na-rzecz-wprowadzenia-dy.html", "date_published": "2023-06-01 04:36:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Drugie dziecko w polskiej rodzinie ma na imi\u0119... kredyt. Co robi pa\u0144stwo, aby poprawi\u0107 sytuacj\u0119 mieszkaniow\u0105 Polak\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PdUktkuTURBXy9kMGJiZDdjMS02MzA1LTRlMGEtODE2Zi02NDE1N2IwYjNlMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przesz\u0142o jedna czwarta Polek i Polak\u00f3w uzale\u017cnia decyzj\u0119 o posiadaniu potomstwa od swojej sytuacji mieszkaniowej. Z okazji Dnia Dziecka eksperci portalu RynekPierwotny.pl sprawdzili, co robi\u0105 w tej sprawie rz\u0105dz\u0105cy oraz jakie s\u0105 efekty ich dzia\u0142a\u0144.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8726518,drugie-dziecko-w-polskiej-rodzinie-ma-na-imie-kredyt-co-robi-panst.html", "date_published": "2023-06-01 04:30:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawa o ciep\u0142ownictwie dzieli niemiecki rz\u0105d. Obywatele wyrazili zdanie portfelami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s3jktkuTURBXy82MGMyZTk3Yi1iMmM5LTQwMmYtYThiZS1jOTk0MTU3YzViYjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Scholz wzywa Zielonych i FDP do ostudzenia emocji w zwi\u0105zku z ustaw\u0105, kt\u00f3ra ma zabroni\u0107 instalowania nowych piec\u00f3w na gaz i rop\u0119 w nowych budynkach. Tymczasem gwa\u0142townie ro\u015bnie sprzeda\u017c piec\u00f3w na gaz i olej opa\u0142owy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8726461,ustawa-o-cieplownictwie-dzieli-niemiecki-rzad-obywatele-wyrazili-zdan.html", "date_published": "2023-06-01 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Daleka droga do zerowej emisji. Jak \u015bwiat radzi sobie w produkcji paneli, wiatrak\u00f3w i pomp ciep\u0142a?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91VktkuTURBXy85OTllNTYwYS0xNjdjLTQyZmUtYTcyYy01ZjY1ODI3OGFjNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli \u015bwiat ma osi\u0105gn\u0105\u0107 do po\u0142owy stulecia zerow\u0105 emisj\u0119 netto, b\u0119dziemy musieli zainstalowa\u0107 kilka razy wi\u0119cej turbin wiatrowych i paneli s\u0142onecznych ni\u017c obecnie, a tak\u017ce wielokrotnie wi\u0119cej baterii, elektrolizer\u00f3w wodoru i pomp ciep\u0142a. Przed instalacj\u0105 trzeba je najpierw wyprodukowa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8725618,daleka-droga-do-zerowej-emisji-jak-swiat-radzi-sobie-w-produkcji-pane.html", "date_published": "2023-06-01 04:00:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Domy jednorodzinne. Oto miasto, gdzie ich budowa mo\u017ce zosta\u0107 ograniczona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GoCktkuTURBXy85NzA1YjcwZi1lYzJjLTQ2MzUtODMwMC1jNDllYjI0ZDFiNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O ograniczeniu budowy nowych wolnostoj\u0105cych dom\u00f3w jednorodzinnych dyskutuje si\u0119 ostatnio w jednym z niemieckich miast. Decyzja mog\u0142aby wp\u0142yn\u0105\u0107 na zwi\u0119kszenie liczby mieszka\u0144. Co wi\u0119cej, by\u0142aby \u201ebardziej przyjazna dla \u015brodowiska\u201d \u2013podkre\u015blaj\u0105 w\u0142adze.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8724711,domy-jednorodzinne-oto-miasto-gdzie-ich-budowa-moze-zostac-ograniczo.html", "date_published": "2023-06-01 04:00:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wzrost cen na rynku najmu mieszka\u0144. \"Liderem\" wcale nie jest Warszawa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np3ktkuTURBXy8yNWU2MzM1OC1mODc4LTRmYWQtOWY1OC1iNWE2OGZjN2Y4YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po dw\u00f3ch miesi\u0105cach przewagi spadk\u00f3w na rynek najmu powr\u00f3ci\u0142y wzrosty. Z raportu Expandera i Rentier.io wynika, \u017ce w kwietniu najem zdro\u017ca\u0142 w 10 miastach, w pi\u0119ciu koszty spad\u0142y, a w Poznaniu pozosta\u0142y na poziomie z marca. Z kolei w por\u00f3wnaniu do poziomu przed rokiem stawki w badanych miastach s\u0105 wyra\u017anie wy\u017csze, przeci\u0119tnie o 8,8 proc. Liczba dost\u0119pnych ofert najmu w badanych miastach (35 tys.) nieco spad\u0142a w por\u00f3wnaniu z marcem, ale wci\u0105\u017c jest na poziomie, kt\u00f3ry pozwala bez problemu znale\u017a\u0107 odpowiednie mieszkanie. Popyt na najem mo\u017ce w kolejnych miesi\u0105cach spa\u015b\u0107 poniewa\u017c w wi\u0119kszo\u015bci miast najem b\u0119dzie dro\u017cszy ni\u017c wyniesie rata \u201eBezpiecznego kredytu 2 proc\u201d.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8724702,wzrost-cen-na-rynku-najmu-mieszkan-liderem-wcale-nie-jest-warszawa.html", "date_published": "2023-06-01 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]