[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "F-16 trafi\u0105 na Ukrain\u0119? Ze\u0142enski: Otrzymali\u015bmy od sojusznik\u00f3w mocne wsparcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/5f4f5d351cc99a-948-569-0-60-1436-862.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zachodnie samoloty bojowe trafi\u0105 na Ukrain\u0119? Otrzyma\u0142em od sojusznik\u00f3w sygna\u0142 mocnego wsparcia w tej sprawie - powiedzia\u0142 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymy Ze\u0142enski na konferencji prasowej po szczycie Europejskiej Wsp\u00f3lnoty Politycznej w Mo\u0142dawii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/F-16-trafia-na-Ukraine-Zelenski-Otrzymalismy-od-sojusznikow-mocne-wsparcie-8552949.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 18:12:54.423795+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masowe zwolnienia w holenderskiej motoryzacji. Producent BMW i Mini zwolni po\u0142ow\u0119 zatrudnionych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/ee5bc0b66e4445-948-568-109-79-1873-1124.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Masowe zwolnienia w holenderskiej motoryzacji. Producent samochod\u00f3w BMW i Mini - firma VDL Nedcar, og\u0142osi\u0142a, \u017ce do listopada br. prac\u0119 straci 1,8 tys. os\u00f3b, prawie po\u0142owa wszystkich zatrudnionych w fabryce w Born na po\u0142udniu Holandii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-zwolnienia-w-holenderskiej-motoryzacji-Producent-BMW-i-Mini-zwolni-polowe-zatrudnionych-8552912.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 18:12:54.401967+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obowi\u0105zkowe promocje w sklepach. W\u0119gry walcz\u0105 z wysok\u0105 inflacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/a/6ce7076504f122-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na W\u0119grzech panuje uporczywie wysoka inflacja - dlatego te\u017c tamtejszy rz\u0105d wpad\u0142 na pomys\u0142 jak j\u0105 obni\u017cy\u0107. Od czwartku w sklepach na W\u0119grzech zacz\u0119\u0142y pojawia\u0107 si\u0119 obowi\u0105zkowe promocje, szczeg\u00f3lnie na artyku\u0142y \u017cywno\u015bciowe - poinformowa\u0142 minister rozwoju gospodarczego W\u0119gier Marton Nagy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazkowe-promocje-w-sklepach-Wegry-walcza-z-wysoka-inflacja-8552929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 18:12:54.388039+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny i USA wyzwaniem dla Europy. Chodzi o nowe technologie dla energetyki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/6caada961f6817-948-568-0-0-1854-1112.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny oraz USA mog\u0105 pochwali\u0107 rosn\u0105c\u0105 pozycj\u0105 w dziedzinie nowych technologiach dla energetyki. Stanowi to wyzwanie dla Europy - stwierdzi\u0142 w czwartek by\u0142y minister klimatu i \u015brodowiska Micha\u0142 Kurtyka. W 2030 r. zdolno\u015bci produkcyjne \u015bwiata w tej dziedzinie osi\u0105gn\u0105 warto\u015b\u0107 630 mld dol., z tego 500 mld dol. przypadnie na Chiny - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-i-USA-wyzwaniem-dla-Europy-Chodzi-o-nowe-technologie-dla-energetyki-8552870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 17:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawdopodobnie najwi\u0119kszy po\u017car w historii Szkocji. Trwa jego dogaszanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/381f3a56461007-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dogaszany w czwartek po\u017car na g\u00f3rzystych obszarach p\u00f3\u0142nocnej Szkocji m\u00f3g\u0142 by\u0107 najrozleglejszym jaki kiedykolwiek odnotowano w Wielkiej Brytanii - poinformowa\u0142a szkocka stra\u017c po\u017carna SFRS. Szacuje si\u0119, \u017ce ogie\u0144 strawi\u0142 a\u017c 80 km kwadratowych zaro\u015bli i las\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawdopodobnie-najwiekszy-pozar-w-historii-Szkocji-Trwa-jego-dogaszanie-8552875.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 17:12:56.952754+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden \u015bmia\u0142o przekracza \"czerwone linie\" Putina. Rosja nie reaguje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/11464a71d5c1a0-948-568-0-150-4011-2407.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja blefuje? Joe Biden i jego administracja coraz \u015bmielej przekraczaj\u0105 \"czerwone linie\" wyznaczane przez W\u0142adimira Putina, je\u015bli chodzi o wsparcie dla Ukrainy. Ma by\u0107 to efektem braku reakcji Rosji na kolejne takie przypadki - ocenia w czwartek \"Washington Post\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-smialo-przekracza-czerwone-linie-Putina-Rosja-nie-reaguje-8552880.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 17:12:56.915220+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polenergia zniknie z mWIG40. Znamy nast\u0119pc\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CI Games zast\u0105pi Polenergi\u0119 w indeksie mWIG40 po sesji 16 czerwca 2023 roku - poinformowa\u0142a GPW Benchmark w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/CI-Games-zastapi-Polenergie-w-mWIG40-po-sesji-16-czerwca-2023-roku-8552855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 16:59:33.876483+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk dostarczy Starlinki na Ukrain\u0119. Wygra\u0142 przetarg Pentagonu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/e7085ff63df101-879-527-12-0-879-527.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Firma SpaceX nale\u017c\u0105ca do Elona Muska wygra\u0142a przetarg Pentagonu na dostaw\u0119 terminali internetowych Starlink dla Si\u0142 zbrojnych Ukrainy - informuje w czwartek agencja Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na komunikat resortu obrony USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-dostarczy-Starlinki-na-Ukraine-Wygral-przetarg-Pentagonu-8552841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 16:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy GPW chc\u0105 podwy\u017cek. Sp\u00f3\u0142ka wesz\u0142a w sp\u00f3r zbiorowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/dce0762492fb1e-945-560-0-11-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja dotyka ka\u017cdego, ale nie ka\u017cdy otrzyma\u0142 podwy\u017ck\u0119 wynagrodzenia. W dniu 1 czerwca 2023 r. powsta\u0142 sp\u00f3r zbiorowy Gie\u0142dy Papier\u00f3w Warto\u015bciowych ze Zwi\u0105zkiem Zawodowym Pracownik\u00f3w Gie\u0142dy (\"ZZPG\") - poinformowa\u0142a gie\u0142da w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GPW-w-sporze-zbiorowym-ze-Zwiazkiem-Zawodowym-Pracownikow-Gieldy-8552793.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 15:59:33.872923+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119ksze odbicie w Europie. Dino z nowym szczytem - ma przed sob\u0105 tylko Orlen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/81b0484c549b8d-945-560-0-122-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indeksy na GPW rozpocz\u0119\u0142y nowy miesi\u0105c od mocnego odbicia po wyprzeda\u017cy z dnia poprzedniego. Chocia\u017c czerwiec jest statystycznie gorszy dla rynk\u00f3w akcji,\u00a0nie wykluczaj\u0105c z tego grona tak\u017ce GPW, to jego pocz\u0105tek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 nad wyraz optymistycznie w Warszawie, a WIG20 i WIG by\u0142y w czwartek najlepiej radz\u0105cymi sobie indeksami w Europie. Nowy historyczny szczyt osi\u0105gn\u0105\u0142 kurs Dino.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwieksze-odbicie-w-Europie-Dino-z-nowym-szczytem-ma-przed-soba-tylko-Orlen-8552751.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 15:59:33.840276+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa Azoty mo\u017ce mie\u0107 zerow\u0105 EBITD-\u0119 w \u201923, ale p\u00f3\u017aniej powinno by\u0107 lepiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/ba71060d37baf3-948-568-0-46-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tegoroczne wyniki Grupy Azoty b\u0119d\u0105 historycznie najs\u0142absze, sp\u00f3\u0142ka w najlepszym razie wyjdzie na zero na poziomie EBITDA - uwa\u017ca Jakub Szkopek, analityk Erste Securities. Jego zdaniem, wyniki mog\u0105 si\u0119 poprawi\u0107 w przysz\u0142ym roku, m.in. dzi\u0119ki otwarciu instalacji polimer\u00f3w w Policach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Azoty-moze-miec-zerowa-EBITDe-w-23-w-24-wyniki-powinny-byc-lepsze-opinia-8552745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 14:59:39.385610+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsza rekomendacja BM mBanku dla Huuuge. \"Kupuj\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/615e446e5d6a3a-948-568-0-94-1988-1192.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Analitycy BM mBanku, w raporcie z 26 maja, rozpocz\u0119li wydawanie rekomendacji dla Huuuge od zalecenia \"kupuj\" i ceny docelowej 36,50 z\u0142 za akcj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-mBanku-rozpoczal-wydawanie-rekomendacji-dla-Huuuge-od-zalecenia-kupuj-i-ceny-docelowej-36-50-zl-8552752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 14:59:39.371999+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czterodniowy tydzie\u0144 pracy. W Portugalii ruszaj\u0105 testy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/e7ea1a860be895-945-560-0-215-1937-1162.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Portugalii uruchomi\u0142 pilota\u017cowy projekt czterodniowego tygodnia pracy. Do programu przyst\u0105pi\u0142o w sumie 46 sp\u00f3\u0142ek, zar\u00f3wno publicznych jak i prywatnych - z rozwi\u0105zania skorzysta oko\u0142o 20 tys. pracownik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czterodniowy-tydzien-pracy-W-Portugalii-ruszaja-testy-8552710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 14:29:17.505431+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uko\u0144czono budow\u0119 zapory elektronicznej na granicy z Bia\u0142orusi\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/25766d11e1d4ea-948-568-0-74-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapora elektroniczna na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 zosta\u0142a uko\u0144czona - poinformowa\u0142a rzeczniczka formacji porucznik Anna Michalska. Stra\u017c Graniczna rozpocz\u0119\u0142a oficjalny odbi\u00f3r ostatniego odcinka, na kt\u00f3rym prace op\u00f3\u017ani\u0142y si\u0119 przez zalanie terenu. Ca\u0142y system jest ju\u017c w\u0142\u0105czony na 206 kilometrach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zapora-elektroniczna-na-granicy-z-Bialorusia-gotowa-8552664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 14:12:17.313843+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF utrzyma\u0142a kilkumilionow\u0105 kar\u0105 dla akcjonariusza Skarbiec Holding", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Nadzoru Finansowego utrzyma\u0142a 7 mln z\u0142 kary dla Lubelski Chmiel Investment za nieog\u0142oszenie w terminie 3 miesi\u0119cy od przekroczenia przez sp\u00f3\u0142k\u0119 33 proc. og\u00f3lnej liczby g\u0142os\u00f3w w Skarbiec Holding poprzez podmioty trzecie wezwania na akcje Skarbiec Holding, powoduj\u0105ce osi\u0105gni\u0119cie 66 proc. g\u0142os\u00f3w lub zbycia akcji poni\u017cej 33 proc. progu - poinformowa\u0142a Komisja w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-utrzymala-7-mln-zl-kary-dla-akcjonariusza-Skarbiec-Holding-Lubelski-Chmiel-Investment-8552699.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 14:12:17.301444+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowo niskie bezrobocie w Polsce. Dogonili\u015bmy Czech\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/a0ce121de0f315-948-568-0-40-3200-1919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eurostat opublikowa\u0142 dzi\u015b historyczne dane \u2013 bezrobocie w Polsce jest najni\u017csze w Unii Europejskiej i wynosi 2,7 proc. - przekaza\u0142a w czwartek PAP minister Marlena Mal\u0105g. Miejsce lidera dzielimy z Czechami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowo-niskie-bezrobocie-w-Polsce-Dogonilismy-Czechow-8552651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 14:12:17.280695+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MFW: NBP powinien poprawi\u0107 transparentno\u015b\u0107 interwencji walutowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/cc7892f10b3d4d-948-569-95-0-1816-1090.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank Polski powinien poprawi\u0107 transparentno\u015b\u0107 w kwestii interwencji walutowych - ocenia Mi\u0119dzynarodowy Fundusz Walutowy w raporcie po konsultacjach z polskim rz\u0105dem i instytucjami finansowymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MFW-o-interwencja-walutowych-NBP-powinien-poprawic-transparentnosc-8552638.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 13:37:53.608890+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagranic\u0105 taniej ni\u017c na GPW. Biuro maklerskie mBanku obni\u017ca prowizj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/fd5e96308c0431-948-568-0-147-2192-1315.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Biuro maklerskie mBanku obni\u017cy\u0142o minimaln\u0105 prowizj\u0119 na rynkach zagranicznych do 14 z\u0142 za zlecenie. Zmiana zosta\u0142a wpisana do tabeli op\u0142at i prowizji i ma obowi\u0105zywa\u0107 na sta\u0142e.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biuro-maklerskie-mBanku-obniza-prowizje-na-zagraniczne-akcje-8552361.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 13:37:53.570047+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jerzy Zi\u0119ba stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem. \u0141ama\u0142 prawo farmaceutyczne?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/38b0c11c963cb7-948-568-0-142-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jerzy Zi\u0119ba i wsp\u00f3lnicy stan\u0105 przed s\u0105dem - S\u0105d Rejonowy dla Warszawy \u015ar\u00f3dmie\u015bcia oddali\u0142 zar\u00f3wno wniosek o umorzenie, jak i o odes\u0142anie do prokuratury aktu oskar\u017cenia. W czwartek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 proces, kt\u00f3rego celem jest ustalenie, czy poprzez sprzeda\u017c na stronach internetowych \"\u015brodk\u00f3w leczniczych\u201d oskar\u017ceni z\u0142amali prawo farmaceutyczne i ustaw\u0119 o bezpiecze\u0144stwie \u017cywno\u015bci i \u017cywienia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jerzy-Zieba-stanal-przed-sadem-Lamal-prawo-farmaceutyczne-8552582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KE planuje czteroletnie wsparcie finansowe dla Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a7e847f30e83da-948-568-8-39-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska nie zamierza przerwa\u0107 wsparcia dla Ukrainy i pracuje czteroletnim pomocowym planem finansowym wartym dziesi\u0105tki miliard\u00f3w euro. Celem jest zapewnienie bardziej stabilnego i przewidywalnego wsparcia dla rozdartego wojn\u0105 kraju - podaje w czwartek \"Financial Times\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KE-planuje-czteroletnie-wsparcie-finansowe-dla-Ukrainy-8552564.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 13:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina w NATO? W\u0119gry rzucaj\u0105 k\u0142ody pod nogi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/695fb659ee1394-948-568-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Aleksander Kwa\u015bniewski stwierdzi\u0142, ze Ukraina b\u0119dzie szybciej w NATO ni\u017c w UE. Ale to mo\u017ce si\u0119 op\u00f3\u017ani\u0107 - przyst\u0105pienie Ukrainy do NATO nie mo\u017ce by\u0107 przedmiotem obrad najbli\u017cszego szczytu sojuszu - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek w\u0119gierski minister spraw zagranicznych Peter Szijjarto na Facebooku; ministra cytuje agencja Reutera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-w-NATO-Wegry-rzucaja-klody-pod-nogi-8552546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 13:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejne wsparcie dla rolnik\u00f3w. B\u0119d\u0105 kredyty na skup zb\u00f3\u017c i owoc\u00f3w mi\u0119kkich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/133f11e33508ed-948-568-0-17-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rolnictwo czeka na kolejn\u0105 pomoc - preferencyjne kredyty na skup zb\u00f3\u017c i owoc\u00f3w mi\u0119kkich. Kredyt mo\u017ce wynie\u015b\u0107 do 40 mln z\u0142 i b\u0119dzie oprocentowany na 2 proc. w skali roku. Dokument trafi\u0142 ju\u017c do podpisu premiera.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejne-wsparcie-dla-rolnikow-Beda-kredyty-na-skup-zboz-i-owocow-miekkich-8552505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odwo\u0142ane przewodzenie W\u0119gier w Radzie UE? Parlament przyj\u0105\u0142 rezolucj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/962021eebae022-945-560-0-32-4370-2621.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 w czwartek rezolucj\u0119 wzywaj\u0105c\u0105 do odwo\u0142ania przewodnictwa W\u0119gier w Radzie UE. Przewodnictwo jest rotacyjne, W\u0119gry maj\u0105 je obj\u0105\u0107 w drugiej po\u0142owie 2024 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odwolane-przewodzenie-Wegier-w-Radzie-UE-Parlament-przyjal-rezolucje-8552498.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 12:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wydobycie w\u0119gla w Polsce. Kwiecie\u0144 najs\u0142abszy od 3 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/cc4c59fda1738b-948-568-0-529-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska w\u0119glem stoi? Niekoniecznie - miesi\u0119czna krajowa produkcja w\u0119gla by\u0142a najni\u017csza od pandemicznego maja 2020 r., a wielko\u015b\u0107 sprzeda\u017cy by\u0142a na historycznie najni\u017cszym poziomie. W kwietniu tego roku polskie kopalnie wydoby\u0142y ponad 3,5 mln ton w\u0119gla, a sprzeda\u017c tego surowca przekroczy\u0142a 3,3 mln ton - wynika z danych ARP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wydobycie-wegla-w-Polsce-Kwiecien-najslabszy-od-3-lat-8552477.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cna zmiana dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. ZUS wyd\u0142u\u017cy\u0142 termin sk\u0142adania wniosk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/a9d89e66155831-945-560-0-27-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ZUS niespodziewanie zmieni\u0142 zdanie - do wa\u017cna zmiana dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. \"Zapominalscy\" dostan\u0105 kilka dodatkowych dni na z\u0142o\u017cenie wniosku o zwrot nadp\u0142aty sk\u0142adki zdrowotnej - termin wyd\u0142uzono do 5 czerwca. Wniosek w tej sprawie nale\u017cy z\u0142o\u017cy\u0107 elektronicznie na Platformie Us\u0142ug Elektronicznych ZUS \u2013 przekaza\u0142 w czwartek Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwrot-nadplaty-skladki-zdrowotnej-ZUS-wydluzyl-termin-skladania-wnioskow-8552470.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 12:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGE nie podniesie cen pr\u0105du dla klient\u00f3w indywidualnych. URE nie da\u0142 zgody", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/3889e52d637667-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes URE odm\u00f3wi\u0142 zatwierdzenia zmiany taryfy PGE Obr\u00f3t dla odbiorc\u00f3w z grup taryfowych G - poda\u0142 URE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-URE-odmowil-zatwierdzenia-zmiany-taryfy-PGE-Obrot-dla-odbiorcow-z-grup-taryfowych-G-8552456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 12:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejna awaria w VeloBanku. Problemy z logowaniem do bankowo\u015bci internetowej i mobilnej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/5/8fa52e5553f35b-948-568-69-200-3414-2048.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek klienci VeloBanku zmagaj\u0105 si\u0119 z awari\u0105. Bank notuje problemy z\n logowaniem do bankowo\u015bci internetowej i mobilnej. O sprawie informuj\u0105 \nnasi czytelnicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-awaria-w-VeloBanku-Problemy-z-logowaniem-do-bankowosci-internetowej-i-mobilnej-8552443.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 11:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moody's nie ma z\u0142udze\u0144: Komisja ds. wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich zagrozi dost\u0119pno\u015bci \u015brodk\u00f3w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/ac5e72359545c5-945-560-0-15-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Powo\u0142anie komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich pogorszy ju\u017c napi\u0119te relacje na linii Polska-Unia Europejska i zagrozi dost\u0119powi do znacznej ilo\u015bci unijnych \u015brodk\u00f3w finansowych - ocenia agencja ratingowa Moody's.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Moody-s-nie-ma-zludzen-Komisja-ds-wplywow-rosyjskich-zagrozi-dostepnosci-srodkow-UE-8552369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 10:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska bez KPO? Polski Fudnusz Rozwoju przygotowuje si\u0119 na taki scenariusz", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/04badce75265c1-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PFR sfinansuje KPO zwrotami z subwencji, emisje d\u0142ugu nast\u0105pi\u0105 po wyczerpaniu tych \u015brodk\u00f3w - poda\u0142 PFR w sprawozdaniu rocznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-Fudnusz-Rozwoju-sfinansuje-KPO-do-wyczerpnia-srodkow-Pozniej-sie-zadluzy-8552354.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 10:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja w strefie euro wci\u0105\u017c daleko od celu. Ale zaczyna si\u0119 obni\u017ca\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/0e3aec1551d36c-948-568-150-250-3850-2309.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Statystyki za maj pokaza\u0142y zdecydowany spadek inflacji HICP\nw strefie euro. Co wa\u017cniejsze, wreszcie zacz\u0119\u0142a si\u0119 obni\u017ca\u0107 tak\u017ce inflacja\nbazowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-HICP-w-strefie-euro-maj-2023-8552314.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biuro Maklerskie ING podnosi op\u0142aty. Du\u017ca podwy\u017cka dla klient\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/e83933b2223716-948-568-0-125-2189-1313.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 sierpnia Biuro Maklerskie ING aktualizuje tabele op\u0142at i prowizji, niestety z niekorzy\u015bci\u0105 dla swoich klient\u00f3w. Do g\u00f3ry id\u0105 wyra\u017ane prowizje maklerskie oraz kwota minimalnej prowizji. Zmienia si\u0119 tak\u017ce op\u0142ata za konto aktywne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biuro-Maklerski-ING-podnosi-oplaty-Duza-podwyzka-dla-klientow-8552308.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 09:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP walczy o deponent\u00f3w. Proponuje 10% na lokacie terminowej nie tylko nowym klientom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/96344457f97850-948-568-187-0-2812-1687.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa tabela oprocentowania PKO Banku Polskiego przynios\u0142a kilka nowo\u015bci. Najwa\u017cniejsza z nich dotyczy nowej lokaty terminowej. Spe\u0142niaj\u0105c warunki dodatkowe oferty, mo\u017cna zyska\u0107 do 10 proc. w skali roku na p\u00f3\u0142rocznym depozycie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-daje-10-na-lokacie-terminowej-8552287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 09:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unijne porozumienie z Pfizerem. Niedzielski: Warunki s\u0105 skandaliczne. Nie przyst\u0105pimy do umowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/f2a01cab62b5dc-948-568-0-48-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warunki negocjowane przez KE z Pfizerem w imieniu kraj\u00f3w cz\u0142onkowskich w sprawie szczepionek na COVID-19 s\u0105 niewystarczaj\u0105ce i niesatysfakcjonuj\u0105ce zdaniem rz\u0105du Mateusza Morawieckiego. - Nie przyst\u0119pujemy do tego porozumienia \u2013 powiedzia\u0142 PAP w czwartek minister zdrowia Adam Niedzielski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unijne-porozumienie-z-Pfizerem-Niedzielski-Warunki-sa-skandaliczne-Nie-przystapimy-do-umowy-8552278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 09:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING podnosi op\u0142aty w kontach i prowizje w ofercie maklerskiej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/5b3441f1763740-948-568-0-58-2592-1555.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ING Bank \u015al\u0105ski poinformowa\u0142 o zmianach w cenniku kont osobistych. Nowa taryfa op\u0142at i prowizji zacznie obowi\u0105zywa\u0107 od 1 sierpnia. W g\u00f3r\u0119 p\u00f3jd\u0105 op\u0142aty za bankomaty, obs\u0142ug\u0119 kart i prowizje maklerskie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-podnosi-oplaty-w-kontach-i-prowizje-w-ofercie-maklerskiej-8552271.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 09:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro idzie na 4,56 z\u0142. Dolar dro\u017ceje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/76c8f8dd2ad1a1-948-568-0-218-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem ekonomist\u00f3w PKO BP kurs euro uro\u015bnie do 4,56 z\u0142,\nkoryguj\u0105c cz\u0119\u015b\u0107 wiosennego umocnienia polskiej waluty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-idzie-na-4-56-zl-Dolar-drozeje-8552270.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 09:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. CD Projekt, Orlen, Allegro...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie \ntechnicznej indeks\u00f3w i sp\u00f3\u0142ek z GPW, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 1 czerwca o \ngodz. 10:00.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-CD-Projekt-Orlen-Allegro-8552237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 08:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Troska o kierowc\u00f3w czy kampania wyborcza? Tyle zap\u0142acimy za bezp\u0142atne autostrady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/4ee02a5fda4cc0-948-568-0-133-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezp\u0142atne autostrady - super, ale jednak trzeba p\u0142aci\u0107 za ich utrzymanie. PiS przeg\u0142osowa\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy znosz\u0105c\u0105 op\u0142aty za pa\u0144stwowe odcinki, ale niewiele m\u00f3wi o sposobie finansowania m.in. ich napraw. Czy bud\u017cet pa\u0144stwa zostanie obci\u0105\u017cony kolejnymi kosztami czy mo\u017ce lepiej, gdy kierowcy jednak p\u0142ac\u0105 te nieca\u0142e 27 z\u0142?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Troska-o-kierowcow-czy-kampania-wyborcza-Tyle-zaplacimy-za-bezplatne-autostrady-8552242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wakacje kredytowe mog\u0105 by\u0107 przed\u0142u\u017cone, ale nie dla wszystkich. Premier poda\u0142 ewentualne kryterium", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/b1ce9cee9dda8b-948-568-0-138-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polityka mieszkaniowa jest (jednym z kilku) oczkiem w\n g\u0142owie rz\u0105du. \"Pierwsze mieszkanie\" i zwi\u0105zany z nim \"Bezpieczny kredyt\n 2 proc.\" to obecnie jego sztandarowy program. Jednocze\u015bnie rz\u0105d \nanalizuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 wyd\u0142u\u017cenia wakacji kredytowych na kolejny rok, \njednak - jak zapowiedzia\u0142 premier - nie by\u0142oby to rozwi\u0105zanie dla \nwszystkich. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wakacje-kredytowe-przedluzone-Kryterium-dochodowe-pomyslem-rzadu-8552201.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 08:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PMI: rekordowa deflacja w polskim przemy\u015ble", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/5/d50de5fc149f67-948-568-38-115-1881-1128.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W maju redukcji aktywno\u015bci ekonomicznej towarzyszy\u0142\nrekordowy spadek koszt\u00f3w produkcji oraz cen wyrob\u00f3w gotowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PMI-Polska-maj-2023-8552193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "800+ coraz bli\u017cej. Premier: Rz\u0105d realizuje swoje obietnice", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/23177383c38615-948-568-0-122-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ruszamy z konsultacjami ustawy o 800 plus; rz\u0105d Prawa i Sprawiedliwo\u015bci konsekwentnie i w wiarygodny spos\u00f3b realizuje swoje obietnice - powiedzia\u0142 w czwartek w \u017babiej Woli (woj. mazowieckie) premier Mateusz Morawiecki. Z\u0142o\u017cy\u0142 tak\u017ce \u017cyczenia dzieciom w dniu ich \u015bwi\u0119ta.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/800-coraz-blizej-Premier-Rzad-realizuje-swoje-obietnice-8552184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 07:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buffett na zakupach. Legendarny inwestor zwi\u0119ksza udzia\u0142y w sp\u00f3\u0142ce z Teksasu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/e86e2504b39955-948-568-0-223-3440-2063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podczas gdy europejsk\u0105 debat\u0119 publiczn\u0105 zdominowa\u0142a kwestia samochod\u00f3w elektrycznych, Warren Buffett stawia na jednego z najwi\u0119kszych producent\u00f3w ropy ze Stan\u00f3w Zjednoczonych. W ostatnich dniach Berkshire Hathaway kupi\u0142o jego akcje o warto\u015bci 275 mln dolar\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warren-Buffet-kupuje-akcje-spolki-z-rynku-ropy-8552183.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 07:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwarc: Zmiany w \u201epodatku Belki\u201d powinny i\u015b\u0107 w kierunku kompleksowo\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/38687395f0255a-948-568-80-0-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany podatkowe wprowadzone w podatku od zysk\u00f3w kapita\u0142owych to najwa\u017cniejsze zmiany w ramach realizacji SRRK z punktu widzenia inwestora indywidualnego \u2013 ocenia Katarzyna Szwarc, pe\u0142nomocniczka Ministra Finans\u00f3w ds. wdra\u017cania Strategii Rozwoju Rynku Kapita\u0142owego. Niestety, z wypowiedzi Katarzyny Szwarc w rozmowie z Bankier.pl nie wynika, aby w najbli\u017cszym czasie mia\u0142y nast\u0105pi\u0107 w tym zakresie jakie\u015b kolejne pozytywne dla inwestor\u00f3w zmiany.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szwarc-Zmiany-w-podatku-Belki-powinny-isc-w-kierunku-kompleksowosci-8552143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 06:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "7 na 10 firm w reakcji na kryzys energetyczny podnios\u0142o ceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/76d86498721284-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />65 proc. firm w reakcji na kryzys energetyczny podnios\u0142o ceny produkt\u00f3w i us\u0142ug, a 36 proc. wstrzyma\u0142o planowane inwestycje \u2013 wynika z raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Analitycy zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce najbardziej energoch\u0142onnymi sektorami gospodarki s\u0105 transport i przetw\u00f3rstwo przemys\u0142owe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/7-na-10-firm-w-reakcji-na-kryzys-energetyczny-podnioslo-ceny-8551725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszu\u015bci wy\u0142udzili 20 mln euro na portalach takich jak Tinder czy LinkedIn", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/1ce844fd6b4328-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Bawarii, na po\u0142udniu Niemiec, oszu\u015bci wy\u0142udzili dziesi\u0105tki milion\u00f3w euro g\u0142\u00f3wnie za po\u015brednictwem portali randkowych takich jak Tinder. \"\u0141\u0105czne szkody zg\u0142oszone do Bawarskiego Centrum Cyberprzest\u0119pczo\u015bci (ZCB) wynosz\u0105 oko\u0142o 20 milion\u00f3w euro\" - powiedzia\u0142 minister sprawiedliwo\u015bci landu Georg Eisenreich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszusci-wyludzili-20-mln-euro-na-portalach-takich-jak-Tinder-czy-LinkedIn-8551475.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elektronika w do\u0142ku. S\u0142abo sprzedaj\u0105 si\u0119 smartfony, telewizory i komputery", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/07b4bd2e4ac8f8-948-568-0-131-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 sprzeda\u017cy elektroniki pompowana jest przez wzrost cen, ale ilo\u015bciowo spada, tak jak mebli czy artyku\u0142\u00f3w wn\u0119trzarskich - pisze czwartkowa \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elektronika-w-dolku-Slabo-sprzedaja-sie-smartfony-telewizory-i-komputery-8552104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "System kaucyjny to ratunek przed dro\u017cyzn\u0105 alarmuj\u0105 firmy z bran\u017cy recyklingu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/391911380b09a0-948-568-0-116-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak b\u0105belki z napoj\u00f3w gazowanych - tak do g\u00f3ry p\u00f3jdzie cena napoj\u00f3w, je\u015bli nie uda si\u0119 osi\u0105gn\u0105\u0107 cel\u00f3w zbi\u00f3rki butelek plastikowych. Ten z kolei nierozerwalnie zwi\u0105zany jest z systemem kaucyjnym. Gdy to si\u0119 nie uda, napoje podro\u017cej\u0105, bo\u00a0na producent\u00f3w zostan\u0105 na\u0142o\u017cone kary - wskaza\u0142 w komentarzu dla PAP wiceprezes w grupie Tomra Anna Sapota.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/System-kaucyjny-to-ratunek-przed-drozyzna-alarmuja-firmy-z-branzy-recyklingu-8552097.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konsultanci w ochronie zdrowia zarobi\u0105 wi\u0119cej. To pierwsza podwy\u017cka od 13 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/6debaabacf38a1-948-568-44-17-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drugi kwarta\u0142 2023 r. to planowany termin przyj\u0119cia projektu nowelizacji rozporz\u0105dzenia podwy\u017cszaj\u0105cego wynagrodzenia konsultant\u00f3w krajowych i wojew\u00f3dzkich przez rz\u0105d. Wysoko\u015bci wynagrodzenia konsultant\u00f3w nie aktualizowano od 13 lat. \"Projekt zostanie w najbli\u017cszym czasie skierowany do uzgodnie\u0144\" - poinformowa\u0142 PAP resort zdrowia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konsultanci-w-ochronie-zdrowia-zarobia-wiecej-To-pierwsza-podwyzka-od-13-lat-8552085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"AI nie domaga si\u0119 podwy\u017cek, nie zak\u0142ada zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych\". Zwolnienia przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 staj\u0105 si\u0119 faktem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/b34cba56ce489a-948-568-0-0-2912-1747.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapowiadany wp\u0142yw sztucznej inteligencji na rynek pracy materializuje si\u0119 na naszych oczach. W Stanach Zjednoczonych pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne przyk\u0142ady zast\u0119powania ludzi wydajniejszym rozwi\u0105zaniem, kt\u00f3re nie domaga si\u0119 podwy\u017cek i nie zak\u0142ada zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczna-inteligencja-przejmuje-stanowiska-pracy-8551249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dietl: Mamy wy\u015bcig zbroje\u0144, maszyna przeciwko maszynie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/3fb660bc93fe89-948-568-0-262-4015-2409.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dr Marek Dietl, prezes GPW, w rozmowie z Bankier.pl wyja\u015bnia najwa\u017cniejsze\nzmiany w nowej strategii Grupy Kapita\u0142owej GPW, m\u00f3wi tak\u017ce o handlu 24-godzinnym w nowym\nsystemie gie\u0142dowym, o platformie do wykrywania nadu\u017cy\u0107 na rynku GPW Stork, o handlu\nstokenizowanymi aktywami oraz o tym, jakie s\u0105 powody inwestowania w akcje GPW.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dietl-z-GPW-Mamy-wyscig-zbrojen-maszyna-przeciwko-maszynie-8551254.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emerytura nie wystarcza na godne \u017cycie. Polska na niechlubnym podium", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/af1124b4cea3ad-948-568-0-84-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nRosn\u0105ce koszty\nutrzymania powoduj\u0105, \u017ce coraz wi\u0119cej emeryt\u00f3w jest zmuszonych wr\u00f3ci\u0107 do pracy.\nW krajach rozwini\u0119tych ro\u015bnie liczba takich pracownik\u00f3w. Jednak to polskim\nseniorom jest najtrudniej sobie poradzi\u0107 na emeryturze \u2013 wynika z badania\nPreply, kt\u00f3re obj\u0119\u0142o 45 rozwini\u0119tych kraj\u00f3w \u015bwiata.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytura-nie-wystarcza-na-godne-zycie-Polska-na-niechlubnym-podium-8551788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Maliszewski: Dolar to bardzo nieprzewidywalna waluta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/fa88df21c4fd34-948-568-47-0-1767-1060.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eDolar to najbardziej spekulacyjna waluta na \u015bwiecie\u201d\n \u2013 twierdzi Jacek Maliszewski, dyrektor ds. rynk\u00f3w finansowych w Domu \nMaklerskim AFS.\nDlatego nie poleca inwestowania w dolara, przekonuj\u0105c, \u017ce s\u0105 inne rynku,\nbardziej bezpieczne dla inwestor\u00f3w. Prezentuje tak\u017ce swoje przewidywania\n dla\ndolara i z\u0142otego. M\u00f3wi r\u00f3wnie\u017c o zabezpieczeniu kursu walutowego przez\nimporter\u00f3w i eksporter\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maliszewski-Dolar-to-bardzo-nieprzewidywalna-waluta-8551513.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "WizzAir anulowa\u0142 80 tys. bilet\u00f3w przez \"b\u0142\u0105d cenowy\". Jak dosta\u0107 odszkodowanie?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/77f412dc8a67f4-948-568-2-47-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ka\u017cdy, kto kupi\u0142 bilet 18 maja na lot liniami Wizz Air poprzez aplikacj\u0119, powinien sprawdzi\u0107, czy jest on wa\u017cny. Cena 70 z\u0142 w obie strony to zdaniem przewo\u017anika by\u0142 b\u0142\u0105d techniczny i anuluje poprawnie dokonane zakupy. Co mog\u0105 zrobi\u0107 klienci?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/WizzAir-anulowal-80-tys-biletow-przez-blad-cenowy-Jak-dostac-odszkodowanie-8551120.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki nie omin\u0119\u0142y promocyjnych hipotek. Sprawdzamy oferty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/dc33bc43762bc1-948-568-27-72-972-583.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnim miesi\u0105cu kilka bank\u00f3w zdecydowa\u0142o si\u0119 na podwy\u017cki stawek oprocentowania kredyt\u00f3w hipotecznych. Cenowe korekty nie omin\u0119\u0142y tak\u017ce akcji promocyjnych. Podsumowujemy propozycje kredytodawc\u00f3w u progu lata.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-czerwiec-2023-8551280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 04:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci: Rosn\u0105 szanse na jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119 na koniec roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/c1ac3c3601946c-948-568-0-177-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dane GUS wskazuj\u0105 na solidne odbicie wzrostu PKB w uj\u0119ciu kwartalnym. Z kolei inflacja bazowa w maju silnie spad\u0142a - zauwa\u017cy\u0142 analityk banku Credit Agricole. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w Santandera rosn\u0105 szanse, \u017ce inflacja CPI na koniec roku zejdzie do poziomu jednocyfrowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-Rosna-szanse-na-jednocyfrowa-inflacje-na-koniec-roku-8552074.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 04:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niepe\u0142noletnich d\u0142u\u017cnik\u00f3w jest ponad dwa razy wi\u0119cej ni\u017c przed rokiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/67372f42b09651-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zaleg\u0142o\u015bci niepe\u0142noletnich wzros\u0142y dramatycznie do ponad 3,5 mln z\u0142 z 0,62 mln z\u0142 w 2022 r. - wynika z danych Rejestru D\u0142u\u017cnik\u00f3w BIG InfoMonitor. D\u0142ugi ma ponad 3,1 tys. os\u00f3b poni\u017cej 18 roku \u017cycia. To najcz\u0119\u015bciej nieuregulowane op\u0142aty za jazd\u0119 na gap\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niepelnoletnich-dluznikow-jest-ponad-dwa-razy-wiecej-niz-przed-rokiem-8552070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 04:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA od niewyp\u0142acalno\u015bci dzieli tylko g\u0142osowanie w Senacie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/2/cf4fc8843d2b11-948-568-0-200-2364-1418.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Izba Reprezentant\u00f3w przeg\u0142osowa\u0142a w \u015brod\u0119 projekt ustawy zawieszaj\u0105cy limit zad\u0142u\u017cenia do stycznia 2025 r. oraz ograniczaj\u0105cy wydatki bud\u017cetowe w dw\u00f3ch najbli\u017cszych bud\u017cetach (poza tymi na zbrojenia). Aby USA unikn\u0119\u0142y niewyp\u0142acalno\u015bci, projekt musi wkr\u00f3tce przeg\u0142osowa\u0107 Senat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-od-niewyplacalnosci-dzieli-tylko-glosowanie-w-Senacie-8552065.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 02:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA przed\u0142u\u017c\u0105 o kolejny rok zawieszenie ce\u0142 na ukrai\u0144sk\u0105 stal", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/8/f8b6984868a119-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone przed\u0142u\u017c\u0105 o kolejny rok tymczasowe zawieszenie ce\u0142 na ukrai\u0144sk\u0105 stal - poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 ministerstwo handlu USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przedluza-o-kolejny-rok-zawieszenie-cel-na-ukrainska-stal-8552062.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-01 01:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]