[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny zagadkowy rakietowy podarek z USA. Przeciwlotniczy Frankenstein zmartwi Rosjan", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/71/1c/z29825917M,AIM-7-Sparrow-podwieszony-pod-samolot-F-A-18-stoja.jpg\" vspace=\"2\" />W najnowszej transzy pomocy militarnej USA dla Ukrainy jest wyszczeg\u00f3lniona pozycja \"Rakiety AIM-7 na potrzeby obrony przeciwlotniczej\". Cho\u0107 ukrai\u0144skie wojsko oficjalnie takich nie u\u017cywa, ani nie ma jak. Albo to uproszczenie, albo dow\u00f3d post\u0119pu programu, kt\u00f3ry ma w znacznym stopniu rozwi\u0105za\u0107 krytyczny brak amunicji dla obrony przeciwlotniczej Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29825778,kolejny-zagadkowy-rakietowy-podarek-z-usa-dla-ukrainy-przeciwlotniczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 18:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Tusk o marszu 4 czerwca: Zrobimy im takie konsultacje spo\u0142eczne, jakich jeszcze nie widzieli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/72/1c/z29827100M,Donald-Tusk-zaprasza-na-marsz-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />- B\u0119dzie morze bia\u0142o-czerwonych flag i zrobimy im takie konsultacje spo\u0142eczne, jakich jeszcze nie widzieli - zapewni\u0142 w czwartek w kr\u00f3tkim nagraniu na Twitterze Donald Tusk. By\u0142y premier zaprosi\u0142 na marsz 4 czerwca w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 w Warszawie. Zgodnie z medialnymi doniesieniami zgromadzenie zg\u0142oszono na 50 tys. os\u00f3b, a ich bezpiecze\u0144stwa ma pilnowa\u0107 4 tysi\u0105ce policjant\u00f3w. Drug\u0105 informacj\u0119 zdementowa\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl rzecznik sto\u0142ecznej policji nadkomisarz Sylwester Marczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29827008,marsz-4-czerwca-jednym-z-najwiekszych-zgromadzen-po-89-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 17:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanin z wyrokiem za spalenie wycieraczki FSB. Opowiedzia\u0142 o torturach. \"W\u0142o\u017cyli mi do r\u0119ki granat\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/71/1c/z29827007M,Rosjanin-skazany-po-spaleniu-wycieraczki-FSB--Twie.jpg\" vspace=\"2\" />46-letni Rosjanin Igor Paskar zosta\u0142 skazany na osiem i p\u00f3\u0142 roku wi\u0119zienia za to, \u017ce rzuci\u0142 koktajlem Mo\u0142otowa w drzwi regionalnej delegatury FSB w Krasnodarze. M\u0119\u017cczyzna twierdzi, \u017ce po zatrzymaniu pracownicy s\u0142u\u017cb torturowali go, grozili gwa\u0142tem i \u015bmierci\u0105. Podkre\u015bla, \u017ce jego dzia\u0142anie by\u0142o wy\u0142\u0105cznie antywojennym manifestem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29826779,rosjanin-skazany-po-spaleniu-wycieraczki-fsb-twierdzi-ze-byl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 17:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stru\u015b na ulicach Moskwy. \u015aciga\u0142 si\u0119 z przeje\u017cd\u017caj\u0105cymi samochodami. \"Gdzie\u015b si\u0119 zgubi\u0142\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/71/1c/z29826645M,Strus-biegal-ulicami-Moskwy.jpg\" vspace=\"2\" />Moskiewscy kierowcy przecierali oczy ze zdumienia, gdy na swojej drodze napotkali nietypowego uczestnika ruchu. Na ulicach miasta pojawi\u0142 si\u0119 bowiem biegaj\u0105cy samopas stru\u015b, kt\u00f3ry \u015bciga\u0142 si\u0119 z przeje\u017cd\u017caj\u0105cymi samochodami. Zwierz\u0119 mia\u0142o zosta\u0107 wypuszczone specjalnie, ale \"zgubi\u0107 si\u0119 w drodze do celu\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29826477,strus-na-ulicach-moskwy-scigal-sie-z-przejezdzajacymi-samochodami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 17:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik Praw Dziecka t\u0142umaczy si\u0119 z podpalenia brata. \"M\u0142ody, g\u0142upi\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/6c/1c/z29804001M,Mikolaj-Pawlak-podczas-Marszu-szkol-mundurowych--K.jpg\" vspace=\"2\" />- M\u0142ody, g\u0142upi, ju\u017c dawno to z bratem wyja\u015bnili\u015bmy - to odpowied\u017a Rzecznika Praw Dziecka na pytanie, dlaczego podpali\u0142 swojego brata. Miko\u0142aj Pawlak udzieli\u0142 wywiadu z Kijowa - m\u00f3wi\u0142 o sytuacji w Ukrainie, kontrolach w szko\u0142ach przyjaznych LGBT i tym, co jego biuro zrobi\u0142a po \u015bmierci Kamila z Cz\u0119stochowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29826597,rzecznik-praw-dziecka-tlumaczy-sie-z-podpalenia-brata-mlody.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 15:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska chce deportowa\u0107 by\u0142ego oficera FSB? Mia\u0142 trafi\u0107 na list\u0119 os\u00f3b zagra\u017caj\u0105cych bezpiecze\u0144stwu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/92/71/1c/z29826706M,Rosyjskie-niezalezne-media--Polska-chce-deportowac.jpg\" vspace=\"2\" />Polska zamierza deportowa\u0107 Emrana Nawruzbiekowa, by\u0142ego oficera rosyjskiej Federalnej S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa - ustali\u0142 niezale\u017cny rosyjski portal Agenctwo. W maju Rosjanin zosta\u0142 zatrzymany w obozie dla uchod\u017ac\u00f3w w woj. kujawsko-pomorskim. Pod koniec zesz\u0142ego roku ujawni\u0142 w wywiadzie, \u017ce pracownicy FSB inscenizowali \"ataki terrorystyczne\" na Kaukazie P\u00f3\u0142nocnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29825891,rosyjskie-niezalezne-media-polska-chce-deportowac-bylego-oficera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 14:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. 16-latkowie pobili Polaka kijem golfowym. Wyzywali jego 10-letniego syna", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/71/1c/z29826583M,Brytyjska-policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Telford (\u015brodkowo-zachodnia cz\u0119\u015b\u0107 Anglii) we wtorek 30 maja m\u0119\u017cczyzna pochodz\u0105cy z Polski zosta\u0142 zaatakowany kijem golfowym przez grup\u0119 nastolatk\u00f3w. Ca\u0142e zdarzenie widzia\u0142 jego 10-letni syn, kt\u00f3ry zosta\u0142 zwyzywany przez m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn na tle rasowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29826510,wielka-brytania-16-latkowie-pobili-polaka-kijem-golfowym-wyzywali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105 wyniki kontroli w kuratoriach o\u015bwiaty. Fatalnie w Ma\u0142opolsce. \"Zbrojne rami\u0119 prawicowej linii rz\u0105du\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/5b/1c/z29735026M,Barbara-Nowak.jpg\" vspace=\"2\" />Rezultaty szokuj\u0105 - tak jednym zdaniem oceniaj\u0105 wyniki kontroli w 16 kuratoriach o\u015bwiaty w ca\u0142ej Polsce dzia\u0142acze w Fundacji GrowSPACE. Niemal od pocz\u0105tku roku alarmuj\u0105 i apeluj\u0105 o wprowadzenie do szk\u00f3\u0142 szerokiej opieki psychologiczno-psychiatrycznej i prewencji suicydalnej. W kuratoriach sprawdzili dzia\u0142ania na rzecz zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wyniki nie s\u0105 pozytywne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29826289,sa-wyniki-kontroli-w-kuratoriach-oswiaty-fatalnie-w-malopolsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ks. Maciej Gutmajer nie \u017cyje. Znany egzorcysta odszed\u0142 w wieku 77 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/71/1c/z29825939M,Ks--Maciej-Gutmajer.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 ks. kanonik Maciej Gutmajer - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek diecezja bydgoska. Gutmajer by\u0142 emerytowanym kap\u0142anem diecezji i egzorcyst\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29825927,ks-maciej-gutmajer-nie-zyje-znany-egzorcysta-odszedl-w-wieku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dron polskiej produkcji na froncie w Ukrainie. Wysadzi\u0142 rosyjsk\u0105 ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/71/1c/z29826125M,Dron-polskiej-produkcji-wysadzil-rosyjska-ciezarow.jpg\" vspace=\"2\" />Dron nale\u017c\u0105cy do ukrai\u0144skiej stra\u017cy granicznej namierzy\u0142 rosyjskie pozycje rozlokowane na lewym brzegu Dniepru i dokona\u0142 zniszczenia wojskowej ci\u0119\u017car\u00f3wki. Bezza\u0142ogowy statek powietrzny wyprodukowano w Polsce, a za jego stworzenie odpowiada firma WB Electronics dzia\u0142aj\u0105ca we wsp\u00f3\u0142pracy z Wojskowym Instytutem Technicznym Uzbrojenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29825912,dron-polskiej-produkcji-na-froncie-w-ukrainie-wysadzil-rosyjska.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 13:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop chi\u0144ski na czerwiec [SZCZUR, BAW\u00d3\u0141, TYGRYS, KR\u00d3LIK, SMOK, W\u0104\u017b, KO\u0143, KOZA, MA\u0141PA, KOGUT, PIES, \u015aWINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/71/1c/z29826423M,Horoskop-chinski--lampiony---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop chi\u0144ski na czerwiec 2023. Jakie wyzwania postawi przed wami nowy miesi\u0105c? Nie czekaj, sprawd\u017a, jaki masz chi\u0144ski znak zodiaku i dowiedz si\u0119, czego spodziewa\u0107 si\u0119 w najbli\u017cszym czasie!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29822896,horoskop-chinski-na-czerwiec-szczur-bawol-tygrys-krolik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 13:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zachwycaj\u0105cy Truskawkowy Ksi\u0119\u017cyc roz\u015bwietli niebo. Kiedy na niebie pojawi si\u0119 superpe\u0142nia?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/54/1c/z29705756M,Pelnia-ksiezyca--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku czerwca b\u0119dziemy mogli zaobserwowa\u0107 na nocnym niebie pe\u0142ni\u0119 ksi\u0119\u017cyca. B\u0119dziemy mogli wtedy podziwia\u0107 Truskawkowy Ksi\u0119\u017cyc, czyli jedno z najpi\u0119kniejszych zjawisk podczas ca\u0142ego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29820873,zachwycajacy-truskawkowy-ksiezyc-rozswietli-niebo-kiedy-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kiedy \"lex Tusk\" trafi do TK? RMF pisze o pocz\u0105tku wakacji. Duda si\u0119 odgryza: Kompletne bzdury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/65/1c/z29775874M,Prezydent-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wniosek b\u0119dzie z\u0142o\u017cony do TK z pewno\u015bci\u0105 przed rozpocz\u0119ciem prac komisji [ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w - red.], a mam nadziej\u0119, \u017ce w ci\u0105gu nie dalej ni\u017c 2 tygodni. Pracujemy\" - zapewni\u0142 Andrzej Duda. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do ustale\u0144 RMF FM, wed\u0142ug kt\u00f3rych prezydencki wniosek mia\u0142yby trafi\u0107 do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego najwcze\u015bniej na pocz\u0105tku wakacji. Prezydent stwierdzi\u0142, \u017ce to \"kompletne bzdury\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29825572,kiedy-lex-tusk-trafi-do-tk-rmf-pisze-o-poczatku-wakacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 13:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik rz\u0105du zarzuca \"Rz\" k\u0142amstwo ws. doniesie\u0144 o rosyjskiej rakiecie. \"Premier nie by\u0142 informowany\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8f/71/1c/z29825679M,Piotr-Muller.jpg\" vspace=\"2\" />\"Informacje z artyku\u0142u w dzienniku 'Rzeczpospolita' dotycz\u0105ce raportowania do premiera o wydarzeniach w dniu 16 grudnia 2022 s\u0105 absolutnie nieprawdziwe. Premier nie by\u0142 informowany w grudniu o incydencie\" - przekaza\u0142 rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller, komentuj\u0105c ostatnie doniesienia na temat pocisku pod Bydgoszcz\u0105. Jednocze\u015bnie pos\u0142owie KO zapowiedzieli z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przest\u0119pstwa przez Mateusza Morawieckiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29825593,rzecznik-rzadu-zarzuca-rz-klamstwo-ws-doniesien-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 12:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W klinice w Moskwie powstaje kolejny schron dla Putina. Do\u0142\u0105czy do \"podziemnego miasta\"?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/71/1c/z29826053M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />Na terenie Centralnego Szpitala Klinicznego w Moskwie powstanie nowy schron przeciwbombowy. W projekcie przewidziano, \u017ce znajd\u0105 si\u0119 w nim specjalne systemy \u0142\u0105czno\u015bci \"dla funkcjonariuszy b\u0119d\u0105cych obiektami ochrony pa\u0144stwa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29825681,w-klinice-w-moskwie-powstaje-kolejny-schron-dla-putina-dolaczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 12:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pojawi\u0142 si\u0119 i znikn\u0105\u0142. TVP Info usun\u0119\u0142o artyku\u0142 o wpisie Andrzeja Dudy na temat spotu PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/71/1c/z29826120M,Artykul-o-komentarzu-Andrzeja-Dudy-nt--spotu-PiS-z.jpg\" vspace=\"2\" />TVP Info nie informuje na swoich stronach o negatywnych komentarzach na temat spotu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, w kt\u00f3rym wykorzystano uj\u0119cia z Auschwitz. Wyj\u0105tek zrobiono, gdy wpis w tej sprawie zamie\u015bci\u0142 Andrzej Duda. Materia\u0142 zosta\u0142 jednak szybko usuni\u0119ty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29825921,pojawil-sie-i-zniknal-tvp-info-usunelo-artykul-o-wpisie-andrzeja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceprezydent Wroc\u0142awia powiedzia\u0142 w Konsulacie, \u017ce \"Polska u\u015bmiechnie si\u0119 do Niemiec\". Na prawicy wrze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/71/1c/z29826114M,Sebastian-Lorenc.jpg\" vspace=\"2\" />- Chce was zapewni\u0107, \u017ce wkr\u00f3tce nadejd\u0105 dni, kiedy Polska znowu zacznie si\u0119 u\u015bmiecha\u0107. A wiecie do kogo u\u015bmiechnie si\u0119 jako pierwsza? Do Niemiec! - powiedzia\u0142 w niemieckim konsulacie wiceprezydent Wroc\u0142awia Sebastian Lorenc. Samorz\u0105dowiec m\u00f3wi\u0142 o relacjach polsko-niemieckich, odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do ostatniego spotu PiS. Wyst\u0105pienie to zosta\u0142o negatywnie odebrane przez prawic\u0119, kt\u00f3ra nazwa\u0142a je \"skandalicznym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29824985,wiceprezydent-wroclawia-w-konsulacie-niemiec-niedlugo-powroci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwa\u0142t na Krzykach we Wroc\u0142awiu. Policja prosi o pomoc. Rozpoznajesz tego m\u0119\u017cczyzn\u0119?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/38/71/1c/z29825848M,Mezczyzna-poszukiwany-przez-policje-we-Wroclawiu.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze z wroc\u0142awskiego komisariatu prowadz\u0105 czynno\u015bci ws. przest\u0119pstwa na tle seksualnym, do kt\u00f3rego dosz\u0142o pod koniec maja 2023 roku. Policja udost\u0119pni\u0142a te\u017c zdj\u0119cie z monitoringu, na kt\u00f3rym znajduje si\u0119 wizerunek podejrzewanego m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29825592,gwalt-na-krzykach-we-wroclawiu-policjanci-prosi-o-pomoc-rozpoznajesz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzaskowski spotka\u0142 si\u0119 z mieszka\u0144cami \u015ar\u00f3dmie\u015bcia. Podj\u0105\u0142 temat prohibicji: Nie jestem zwolennikiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/71/1c/z29825577M,Rafal-Trzaskowski.jpg\" vspace=\"2\" />- Widzimy, jak bardzo podupad\u0142 ten rejon. Narkotyki, przemoc, alkohol lej\u0105cy si\u0119 do rana - \u017cali\u0142a si\u0119 jedna z mieszkanek warszawskiej dzielnicy \u015ar\u00f3dmie\u015bcie podczas spotkania z Rafa\u0142em Trzaskowskim. Prezydent Warszawy kontynuuje objazd ka\u017cdej z dzielnic stolicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29824982,prezydent-warszawy-spotkal-sie-z-mieszkancami-srodmiescia-podjal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 11:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaginione ma\u0142\u017ce\u0144stwo. Ekspert: Mogli chcie\u0107, by odebrano im dzieci. \"Wzi\u0119li sprawy w swoje r\u0119ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/71/1c/z29825109M,Aneta-i-Adam-Jagla.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdyby przyj\u0105\u0107 za\u0142o\u017cenie, \u017ce rodzice \"staraj\u0105 si\u0119\", aby dzieci im odebrano, ale system nic nie robi, to \"bior\u0105 sprawy w swoje r\u0119ce\" - m\u00f3wi psycholog dzieci\u0119cy Igor Wi\u015bniewski w rozmowie z Gazeta.pl, przedstawiaj\u0105c jedn\u0105 z hipotez. Ekspert zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce w przypadku ma\u0142\u017ce\u0144stwa Jag\u0142\u00f3w nie da si\u0119 postawi\u0107 jednoznacznej diagnozy z uwagi na brak kluczowych informacji w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29824258,zaginione-malzenstwo-ekspert-mogli-chciec-by-odebrano-im.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 11:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzieci w Bia\u0142orusi podziwia\u0142y m\u0142ot symbolizuj\u0105cy zbrodni\u0119. Narz\u0119dzie wykorzystywano do tortur", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/71/1c/z29825401M,Bialorus--Dzieci-podziwialy-mlot--ktory-jest-symbo.jpg\" vspace=\"2\" />Dzieci z Bia\u0142orusi podczas wycieczki podziwia\u0142y m\u0142ot, kt\u00f3ry symbolizuje rosyjskie zbrodnie. Narz\u0119dzie mo\u017cna by\u0142o zobaczy\u0107 na filmach ukazuj\u0105cych barbarzy\u0144skie tortury i egzekucje dokonywane m.in. przez grup\u0119 Wagnera. Niepozorne zdj\u0119cie, kt\u00f3re trafi\u0142o do sieci, wstrz\u0105sn\u0119\u0142o opini\u0105 publiczn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29824442,dzieci-w-bialorusi-podziwialy-mlot-ktory-jest-symbolem-zbrodni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 11:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czeczeni zast\u0105pi\u0105 grup\u0119 Wagnera? Kadyrow: Zgodnie z rozkazem mamy rozpocz\u0105\u0107 aktywne dzia\u0142ania bojowe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/71/1c/z29825357M,Wladimir-Putin-i-Ramzan-Kadyrow.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem analityk\u00f3w Czeczeni mog\u0105 niebawem odegra\u0107 now\u0105 rol\u0119 na froncie wojny w Ukrainie. Eksperci z ISW przypuszczaj\u0105, \u017ce po wycofaniu si\u0119 z Bachmutu grupy Wagnera, rosyjskie w\u0142adze b\u0119d\u0105 chcia\u0142y wykorzystywa\u0107 czecze\u0144skich bojownik\u00f3w na wi\u0119ksz\u0105 skal\u0119. G\u0142os w tej sprawie zabra\u0142 r\u00f3wnie\u017c Ramzan Kadyrow, kt\u00f3ry powiedzia\u0142, jaki rozkaz otrzyma\u0142y podleg\u0142e mu jednostki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29824772,czeczeni-zastapia-grupe-wagnera-kadyrow-zgodnie-z-rozkazem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 11:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kij\u00f3w. Kamera w aucie zarejestrowa\u0142a atak. Pocisk spad\u0142 mi\u0119dzy autami w korku [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b2/71/1c/z29825458M,Kijow--Pocisk-lub-jego-odlamek-spada-tuz-obok-auta.jpg\" vspace=\"2\" />W sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie z kamery samochodowej, na kt\u00f3rym wida\u0107, jak mi\u0119dzy wolno poruszaj\u0105cymi si\u0119 autami spada rakieta lub jej od\u0142amek. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w poniedzia\u0142ek w Kijowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29824502,kijow-kamera-w-aucie-zarejestrowala-atak-pocisk-lub-jego-odlamek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 11:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kidawa-B\u0142o\u0144ska o wpisie Tomasza Lisa. \"To staropolskie s\u0142owo, ale nie wiem, jak chorym trzeba by\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1d/8a/1b/z28878621M,Donald-Tusk-i-Malgorzata-Kidawa-Blonska-na-warszaw.jpg\" vspace=\"2\" />Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska w rozmowie w Polsat News odnios\u0142a si\u0119 do spotu PiS, w kt\u00f3rym wykorzystano uj\u0119cia dawnego, nazistowskiego obozu zag\u0142ady Auschwitz Birkenau. W tre\u015bci nagrania pojawi\u0142 si\u0119 tak\u017ce wpis Tomasza Lisa. Wed\u0142ug polityczki \"komora\" u\u017cyta przez dziennikarza to \"staropolskie s\u0142owo\", co jednak nie usprawiedliwia jego u\u017cycia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823465,kidawa-blonska-o-wpisie-tomasza-lisa-to-staropolskie-slowo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 10:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stan zdrowia \u0141ukaszenki si\u0119 pogarsza? Prezydent Bia\u0142orusi ma wymaga\u0107 operacji, kt\u00f3rej si\u0119 obawia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/96/71/1c/z29824918M,Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />- Najprawdopodobniej konieczna jest pilna interwencja chirurgiczna, kt\u00f3rej si\u0119 boi - skomentowa\u0142 obecny stan zdrowia Alaksandra \u0141ukaszenki bia\u0142oruski opozycjonista Pawe\u0142 \u0141atuszka. Z jego relacji wynika, \u017ce problemy zdrowotne prezydenta Bia\u0142orusi stale si\u0119 nawarstwiaj\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29824434,stan-zdrowia-lukaszenki-sie-pogarsza-prezydent-bialorusi-wymaga.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski o ponad 40-proc. poparciu dla PiS: \"Prowadzimy!\". Inny sonda\u017c pokazuje 9,81 pp. r\u00f3\u017cnicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/65/1c/z29775062M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zam\u00f3wi\u0142o wewn\u0119trzne badanie, kt\u00f3re mia\u0142o pokaza\u0107 poparcie dla partii politycznych w Polsce. Wynika z niego, \u017ce partia Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego mo\u017ce liczy\u0107 na 40-proc. poparcie, o czym m\u00f3wi\u0142 prezes PiS. Teraz dziennikarzom Interii uda\u0142o si\u0119 pozna\u0107 szczeg\u00f3\u0142y badania i wyniki pozosta\u0142ych ugrupowa\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29824323,kaczynski-o-ponad-40-proc-poparciu-dla-pis-prowadzimy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 09:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142ochy. Znaleziono cia\u0142o 29-latki b\u0119d\u0105cej w si\u00f3dmym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Partner przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/71/1c/z29824584M,Wloska-policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czono poszukiwania Giulii Tramontano. W\u0142oscy policjanci odnale\u017ali cia\u0142o 29-latki, kt\u00f3ra by\u0142a w si\u00f3dmym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Partner kobiety przyzna\u0142 si\u0119 do zab\u00f3jstwa i wskaza\u0142 \u015bledczym miejsce, w kt\u00f3rym mia\u0142 ukry\u0107 zw\u0142oki swojej dziewczyny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29824133,wlochy-znaleziono-cialo-29-latki-bedacej-w-siodmym-miesiacu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 09:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda w czerwcu jeszcze zaskoczy? IMGW ostrzega przed... przymrozkami. Alerty dla 9 wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/71/1c/z29824240M,Przymrozek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czerwcowa pogoda mo\u017ce zaskoczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w a\u017c dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw w Polsce. IMGW wyda\u0142 alert dotycz\u0105cy przymrozk\u00f3w. Synoptycy prognozuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 najcieplejsze dni czerwca od wielu lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823928,imgw-wydaje-alerty-dla-dziewieciu-wojewodztw-w-polsce-synoptycy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 09:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Morawiecki: Chcieliby\u015bmy sprawdzi\u0107, o czym Putin rozmawia\u0142 z Tuskiem na molo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9b/4c/14/z21284251M,Spotkanie-premiera-Donalda-Tuska-z-owczesnym-premi.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u017celi kto\u015b dzia\u0142a\u0142 uczciwie, to czego ma si\u0119 ba\u0107? (...) Chcieliby\u015bmy sprawdzi\u0107, o czym Putin rozmawia\u0142 z Tuskiem na molo - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki o komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Dopytywany o to, czy debata Morawiecki-Tusk jest mo\u017cliwa, odpar\u0142: \"Nie wiem, czy z takim cz\u0142owiekiem w og\u00f3le warto rozmawia\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823842,premier-morawiecki-chcielibysmy-sprawdzic-o-czym-putin-rozmawial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 08:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracownicy elektrowni j\u0105drowej w Zaporo\u017cu zaniepokojeni jej stanem. \"By\u0142oby gorzej ni\u017c w Czarnobylu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/71/1c/z29824272M,Zaporska-Elektrownia-Jadrowa.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownicy okupowanej elektrowni j\u0105drowej w Enerhodarze uwa\u017caj\u0105, \u017ce stan zaj\u0119tej od zesz\u0142ego roku przez rosyjskie wojska Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej jest bardzo powa\u017cny. Obawiaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c, \u017ce mo\u017ce doj\u015b\u0107 do powa\u017cnego ska\u017cenia radioaktywnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29823717,pracownicy-elektrowni-jadrowej-w-zaporozu-zaniepokojeni-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 08:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie formacje walcz\u0105ce po stronie Ukrainy wracaj\u0105 do gry? W nocy zaatakowano Szebiekino, s\u0105 ranni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/71/1c/z29823865M.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy dosz\u0142o do ataku w rosyjskiej miejscowo\u015bci Szebiekino (obw\u00f3d bie\u0142gorodzki), oko\u0142o 8 kilometr\u00f3w w linii prostej od granicy z Ukrain\u0105. Gubernator obwodu poinformowa\u0142o o o\u015bmiu rannych. Tymczasem antykremlowski Rosyjski Korpus Ochotniczy zapowiedzia\u0142, \u017ce ponownie wkracza na terytorium Rosji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29823794,ataki-w-rosyjskim-szebiekinie-wladze-mowia-o-osmiu-rannych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielka Brytania. Wyrok w sprawie morderstwa 21-letniej Polki. S\u0119dzia nazwa\u0142 atak \"okrutnym i dzikim\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0b/71/1c/z29824011M,Brytyjska-policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Londy\u0144ski s\u0105d skaza\u0142 Dennisa Akpomedaye na kar\u0119 do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 uznany za winnego zamordowania 21-letniej Polki, kt\u00f3ra by\u0142a w przesz\u0142o\u015bci jego dziewczyn\u0105. Ustalono, \u017ce 30-latek zada\u0142 kobiecie 40 cios\u00f3w no\u017cem i pr\u00f3bowa\u0142 odci\u0105\u0107 jej g\u0142ow\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29823629,wielka-brytania-wyrok-ws-morderstwa-21-letniej-polki-sedzia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 08:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina przyst\u0105pi do NATO? Stoltenberg: Kraje cz\u0142onkowskie s\u0105 zgodne, Rosja nie ma prawa weta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/51/1c/z29695749M,Sekretarz-Generalny-NATO-Jens-Stoltenberg.jpg\" vspace=\"2\" />Szef Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego przekaza\u0142, \u017ce Ukraina przyst\u0105pi do Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. - Rosja nie dysponuje w tym wzgl\u0119dzie \u017cadnym prawem weta - podkre\u015bli\u0142 Jens Stoltenberg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29823736,ukraina-przystapi-do-nato-stoltenberg-kraje-czlonkowskie-sa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Rz\": Premier Morawiecki i minister B\u0142aszczak od razu wiedzieli o rosyjskiej rakiecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/62/1c/z29761993M,Szef-MON-Mariusz-Blaszczak--premier-Mateusz-Morawi.jpg\" vspace=\"2\" />Jak wynika z dokument\u00f3w zabezpieczonych przez Najwy\u017csz\u0105 Izb\u0119 Kontroli, premier Mateusz Morawiecki i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak od razu wiedzieli o rosyjskiej rakiecie, kt\u00f3ra spad\u0142a pod Bydgoszcz\u0105 - podaje \"Rzeczpospolita\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823559,rz-premier-morawiecki-i-minister-blaszczak-od-razu-wiedzieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Xi Jinping ostrzega s\u0142u\u017cby, by przygotowa\u0142y si\u0119 na najgorszy scenariusz. M\u00f3wi o \"wzburzonych falach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5e/71/1c/z29823582M,Xi-Jinping.jpg\" vspace=\"2\" />Xi Jinping wezwa\u0142 we wtorek swoich doradc\u00f3w ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego do przemy\u015blenia \"najgorszych scenariuszy\" i przygotowania si\u0119 na \"burzliwe wody\". Rz\u0105dz\u0105ca Partia Komunistyczna chce intensyfikowa\u0107 wysi\u0142ki w celu przeciwdzia\u0142ania wszelkim \"zagro\u017ceniom wewn\u0119trznym i zewn\u0119trznym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29823557,xi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 07:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "72-latek by\u0142 poszukiwany przez osiem dni. Znaleziono go wyczerpanego w lesie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/71/1c/z29823693M,Lubuskie--Poszukiwania-72-letniego-mezczyzny.jpg\" vspace=\"2\" />Wyczerpanie i potrzeba natychmiastowej pomocy to stan, w jakim znaleziono 72-latka, kt\u00f3rego poszukiwania trwa\u0142y od o\u015bmiu dni. Dzia\u0142ania by\u0142y prowadzone wielotorowo, a do policji przy\u0142\u0105czy\u0142o si\u0119 wiele s\u0142u\u017cb, kt\u00f3re sprawdza\u0142y ka\u017cd\u0105 poszlak\u0119 \u015bwiadcz\u0105c\u0105 o mo\u017cliwym miejscu pobytu zaginionego m\u0119\u017cczyzny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29823572,72-latek-byl-poszukiwany-przez-osiem-dni-znaleziono-go-wyczerpanego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 07:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co Polacy my\u015bl\u0105 o \"lex Tusk\"? Spory odsetek jest za. \"Forma terroryzmu politycznego\" [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/3e/19/z26468356M,Andrzej-Duda-i-Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w jest przeciwna powo\u0142aniu do \u017cycia komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w - wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster dla \"Super Expressu\". Jednak spora cz\u0119\u015b\u0107, bo 42 proc., popiera ten pomys\u0142. - Tego typu komisja wprowadza bardzo z\u0142y zwyczaj rozlicze\u0144 mi\u0119dzy partiami politycznymi. Jest to forma terroryzmu politycznego - oceni\u0142 politolog Kazimierz Kik.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823478,co-polacy-mysla-o-lex-tusk-spory-odsetek-jest-za-forma.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 07:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marek Belka zaatakowa\u0142 irlandzk\u0105 europos\u0142ank\u0119 w Parlamencie Europejskim. Spyta\u0142, ile jej p\u0142aci Putin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/71/1c/z29823462M,Marek-Belka.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas \u015brodowej debaty dosz\u0142o do spi\u0119cia mi\u0119dzy irlandzk\u0105 europos\u0142ank\u0105 Clare Daly a Markiem Belk\u0105. Po wyst\u0105pieniu polityczki, kt\u00f3ra przekonywa\u0142a, \u017ce jakiekolwiek \u015bledzenie rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w to \"paranoja\" i \"makkartyzm\", by\u0142y premier spyta\u0142, ile p\u0142aci jej W\u0142adimir Putin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823448,marek-belka-zaatakowal-irlandzka-europoslanke-w-parlamencie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Organizacje \u017cydowskie wyda\u0142y o\u015bwiadczenie ws. spotu PiS: \"To wykorzystywanie \u015bmierci milion\u00f3w \u017byd\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/71/1c/z29823669M,Auschwitz-Birkenau.jpg\" vspace=\"2\" />Organizacje \u017cydowskie dzia\u0142aj\u0105ce w Polsce wyda\u0142y wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce spotu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. \"W ostatnich dniach jeste\u015bmy \u015bwiadkami bezprecedensowego wykorzystywania \u015bmierci milion\u00f3w \u017byd\u00f3w do bie\u017c\u0105cej walki politycznej przez r\u00f3\u017cne strony politycznej sceny\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823446,organizacje-zydowskie-ws-spotu-pis-to-wykorzystywanie-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prokuratura zawiesza \u015bledztwo w sprawie Jacka Jaworka. \"Z powodu ukrywania si\u0119\". Co z poszukiwaniami?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/4a/1b/z28617583M,Poszukiwany-Jacek-Jaworek---mozliwy-wariant-wyglad.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Cz\u0119stochowie zawiesi\u0142a \u015bledztwo przeciwko Jackowi Jaworkowi, kt\u00f3ry jest podejrzany o zamordowanie brata, szwagierki i ich nastoletniego syna. Rzecznik jednostki Tomasz Ozimek doda\u0142 w komunikacie, \u017ce poszukiwania m\u0119\u017cczyzny nadal b\u0119d\u0105 kontynuowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823749,prokuratura-zawiesza-sledztwo-w-sprawie-jacka-jaworka-z-powodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy \"lex Tusk\" mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na wybory? PKW t\u0142umaczy, a Matczak wskazuje \"du\u017cy problem\" dla opozycji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/52/71/1c/z29823570M,Przewodniczacy-PO-Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 g\u0142osy, \u017ce \"lex Tusk\" umo\u017cliwi obozowi rz\u0105dz\u0105cemu ingerowanie w proces wyborczy. PKW odnios\u0142a si\u0119 do tej kwestii. Wyja\u015bniono, \u017ce nie b\u0119dzie mo\u017cna na mocy ustawy zabroni\u0107 kandydowania w wyborach. Innym zagadnieniem pozostaje mo\u017cliwo\u015b\u0107 sformowania rz\u0105du w razie zwyci\u0119stwa opozycji. Komisja ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich zyska uprawnienia, kt\u00f3re pozwol\u0105 jej wydawa\u0107 decyzje o zakazie pe\u0142nienia funkcji publicznych przez przeciwnik\u00f3w politycznych PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823438,czy-lex-tusk-moze-wplynac-na-wybory-prawnik-wskazuje-co.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 06:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z dr\u00f3g znikaj\u0105 znaki do Kaliningradu. To pierwsze efekty decyzji \"granicz\u0105cej z szale\u0144stwem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/71/1c/z29823529M,Wymiana-znakow-na-drogach-krajowych-51-i-57--Od-te.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wymiana znak\u00f3w drogowych. Nowe tablice wska\u017c\u0105 tras\u0119 do Kr\u00f3lewca zamiast Kaliningradu. Rosja nie popiera\u0142a tej decyzji po jej og\u0142oszeniu, nazywaj\u0105c j\u0105 \"granicz\u0105c\u0105 z szale\u0144stwem\". Sprzeciwy Kremla nie przynios\u0142y \u017cadnych skutk\u00f3w, co mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107, jad\u0105c niekt\u00f3rymi drogami krajowymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823439,sa-pierwsze-efekty-decyzji-graniczacej-z-szalenstwem-z-drog.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 06:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezp\u0142atne szczepienia przeciw HPV dla dzieci w wieku 12-13 lat - ile jest dawek, jak si\u0119 zapisa\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/71/1c/z29823610M,Szczepienie-przeciwko-HPV---mapa-punktow.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice dzieci w wieku 12 i 13 lat mog\u0105 zapisa\u0107 swoje pociechy na bezp\u0142atne szczepienie przeciwko HPV, a od 1 czerwca wykonywane b\u0119d\u0105 pierwsze iniekcje. Zgodnie z badaniami, w krajach, gdzie program szczepie\u0144 na HPV jest powszechny, zachorowalno\u015b\u0107 na raka szyjki macicy spada o a\u017c 80-90 proc. po 10 latach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823469,bezplatne-szczepienia-przeciw-hpv-dla-dzieci-w-wieku-12-13-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 06:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y prezydent RP Bronis\u0142aw Komorowski w Porannej Rozmowie Gazeta.pl", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/70/1c/z29822971M,Byly-prezydent-RP-Bronislaw-Komorowski-w-Porannej-.jpg\" vspace=\"2\" />Bronis\u0142aw Komorowski, by\u0142y prezydent RP, by\u0142y marsza\u0142ek Sejmu oraz minister obrony narodowej w latach 2000-2001, b\u0119dzie go\u015bciem Porannej Rozmowy Gazeta.pl. Pocz\u0105tek programu o 8:30 - zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29822950,byly-prezydent-rp-bronislaw-komorowski-w-porannej-rozmowie-gazeta-pl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzie\u0144 Dziecka w Ukrainie. Rosjanie zaatakowali przychodni\u0119 dzieci\u0119c\u0105 i przedszkole", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0f/71/1c/z29823503M,Nocny-nalot-na-Kijow.jpg\" vspace=\"2\" />W nocy Rosjanie zaatakowali Kij\u00f3w. Od\u0142amki rakiet spad\u0142y m.in. na przychodni\u0119 dzieci\u0119c\u0105 i przedszkole. Zgin\u0119\u0142y trzy osoby, w tym jedno dziecko - poinformowa\u0142y w\u0142adze ukrai\u0144skiej stolicy. Czterna\u015bcie os\u00f3b zosta\u0142o rannych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29823428,dzien-dziecka-w-ukrainie-rosjanie-zaatakowali-przychodnie-dziecieca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 05:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy PiS mia\u0142 prawo wykorzysta\u0107 kadry z Auschwitz? Adwokat o w\u0105tpliwo\u015bciach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/00/70/1c/z29820160M,Kadr-ze-spotu-PiS.jpg\" vspace=\"2\" />Spot PiS-u, w kt\u00f3rym wykorzystano kadry z by\u0142ego niemieckiego nazistowskiego obozu \u015bmierci Auschwitz, b\u0142yskawicznie wywo\u0142a\u0142 skrajne emocje. Natychmiast pojawi\u0142y si\u0119 pytania o to, jak daleko mo\u017cna posun\u0105\u0107 si\u0119 w walce politycznej, ale i - co jest zaskakuj\u0105cym w\u0105tkiem w tej delikatnej sprawie - czy PiS legalnie wykorzysta\u0142 cudze nagrania. Poproszony o komentarz przez Gazeta.pl sekretarz generalny Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Krzysztof Sobolewski zapewnia\u0142, \u017ce wszystko by\u0142o zgodne z prawem. Czy jednak na pewno?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823322,czy-pis-mial-prawo-wykorzystac-kadry-z-auschwitz-prawniczka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 04:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jad Waszem pot\u0119pia \"brutaln\u0105 napa\u015b\u0107\" Brauna na prof. Grabowskiego. \"Atak na pami\u0119\u0107 o Holokau\u015bcie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/6f/1c/z29818021M,Wyklad-profesora-Jana-Grabowskiego-w-Warszawie-dot.jpg\" vspace=\"2\" />Izraelski Jad Waszem pot\u0119pi\u0142 \"brutaln\u0105 napa\u015b\u0107\" pos\u0142a Konfederacji Grzegorza Brauna na prof. Jana Grabowskiego podczas wtorkowego wyk\u0142adu. \"Ten akt wandalizmu to co\u015b wi\u0119cej ni\u017c paskudny atak na \u015bwiatowej s\u0142awy uczonego. To atak na wolno\u015b\u0107 akademick\u0105, zapisy historyczne i pami\u0119\u0107 o Holokau\u015bcie\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29823333,jad-waszem-potepia-brutalna-napasc-brauna-na-prof-grabowskiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 04:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marianna Schreiber chce i\u015b\u0107 do wojska, ale jest jeden problem. \"W wielu jednostkach to przeszkadza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/7d/1b/z28824337M.jpg\" vspace=\"2\" />Marianna Schreiber, \u017cona pos\u0142a PiS i za\u0142o\u017cycielka partii \"Mam Do\u015b\u0107 2023\", w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poruszy\u0142a temat swojej kariery wojskowej. Jak wyzna\u0142a, przeszkod\u0105 jest jej rozpoznawalno\u015b\u0107 i polityka. \"Albo jedno, albo drugie\" - napisa\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29822345,marianna-schreiber-chce-isc-do-wojska-ale-jest-jeden-problem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawdzony spos\u00f3b na kleszcze. Ten produkt skutecznie odstraszy gro\u017ane paso\u017cyty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/70/1c/z29822620M,Kleszcz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kleszcze to niewielkie paso\u017cyty, kt\u00f3rych ugryzienie mo\u017ce skutkowa\u0107 wieloma gro\u017anymi chorobami. Niebezpiecznemu uk\u0105szeniu mo\u017cna jednak zapobiec. Aby to zrobi\u0107, wystarczy skorzysta\u0107 z jednego naturalnego produktu, kt\u00f3rego szczeg\u00f3lnie nie lubi\u0105 te paj\u0119czaki. Naniesiony na sk\u00f3r\u0119 skutecznie zniech\u0119ci paso\u017cyty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29819493,sprawdzony-sposob-na-kleszcze-ten-produkt-skutecznie-odstraszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 1 czerwca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/69/1c/z29792664M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dla wszystkich znak\u00f3w na czwartek 1 czerwca 2023 roku. Barany i Byki udowodni\u0105 dzi\u015b, na co je sta\u0107, a Wagi i Skorpiony podejm\u0105 wa\u017cne, \u017cyciowe decyzje. Co czeka pozosta\u0142e znaki zodiaku?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29820725,horoskop-dzienny-czwartek-1-czerwca-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-01 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]