[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Donald Tusk o marszu 4 czerwca: Zrobimy im takie konsultacje spo\u0142eczne, jakich jeszcze nie widzieli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/72/1c/z29827100M,Donald-Tusk-zaprasza-na-marsz-4-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />- B\u0119dzie morze bia\u0142o-czerwonych flag i zrobimy im takie konsultacje spo\u0142eczne, jakich jeszcze nie widzieli - zapewni\u0142 w czwartek w kr\u00f3tkim nagraniu na Twitterze Donald Tusk. By\u0142y premier zaprosi\u0142 na marsz 4 czerwca w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119 w Warszawie. Zgodnie z medialnymi doniesieniami zgromadzenie zg\u0142oszono na 50 tys. os\u00f3b, a ich bezpiecze\u0144stwa ma pilnowa\u0107 4 tysi\u0105ce policjant\u00f3w. Drug\u0105 informacj\u0119 zdementowa\u0142 w rozmowie z Gazeta.pl rzecznik sto\u0142ecznej policji nadkomisarz Sylwester Marczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29827008,marsz-4-czerwca-jednym-z-najwiekszych-zgromadzen-po-89-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 17:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0105 wyniki kontroli w kuratoriach o\u015bwiaty. Fatalnie w Ma\u0142opolsce. \"Zbrojne rami\u0119 prawicowej linii rz\u0105du\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/5b/1c/z29735026M,Barbara-Nowak.jpg\" vspace=\"2\" />Rezultaty szokuj\u0105 - tak jednym zdaniem oceniaj\u0105 wyniki kontroli w 16 kuratoriach o\u015bwiaty w ca\u0142ej Polsce dzia\u0142acze w Fundacji GrowSPACE. Niemal od pocz\u0105tku roku alarmuj\u0105 i apeluj\u0105 o wprowadzenie do szk\u00f3\u0142 szerokiej opieki psychologiczno-psychiatrycznej i prewencji suicydalnej. W kuratoriach sprawdzili dzia\u0142ania na rzecz zdrowia psychicznego dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Wyniki nie s\u0105 pozytywne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29826289,sa-wyniki-kontroli-w-kuratoriach-oswiaty-fatalnie-w-malopolsce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ks. Maciej Gutmajer nie \u017cyje. Znany egzorcysta odszed\u0142 w wieku 77 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/93/71/1c/z29825939M,Ks--Maciej-Gutmajer.jpg\" vspace=\"2\" />Zmar\u0142 ks. kanonik Maciej Gutmajer - przekaza\u0142a w poniedzia\u0142ek diecezja bydgoska. Gutmajer by\u0142 emerytowanym kap\u0142anem diecezji i egzorcyst\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29825927,ks-maciej-gutmajer-nie-zyje-znany-egzorcysta-odszedl-w-wieku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 13:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pojawi\u0142 si\u0119 i znikn\u0105\u0142. TVP Info usun\u0119\u0142o artyku\u0142 o wpisie Andrzeja Dudy na temat spotu PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/71/1c/z29826120M,Artykul-o-komentarzu-Andrzeja-Dudy-nt--spotu-PiS-z.jpg\" vspace=\"2\" />TVP Info nie informuje na swoich stronach o negatywnych komentarzach na temat spotu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, w kt\u00f3rym wykorzystano uj\u0119cia z Auschwitz. Wyj\u0105tek zrobiono, gdy wpis w tej sprawie zamie\u015bci\u0142 Andrzej Duda. Materia\u0142 zosta\u0142 jednak szybko usuni\u0119ty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29825921,pojawil-sie-i-zniknal-tvp-info-usunelo-artykul-o-wpisie-andrzeja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zaginione ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Warszawy. Ekspert: Mogli chcie\u0107, by odebrano im dzieci. \"Wzi\u0119li sprawy w swoje r\u0119ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/71/1c/z29825109M,Aneta-i-Adam-Jagla.jpg\" vspace=\"2\" />- Gdyby przyj\u0105\u0107 za\u0142o\u017cenie, \u017ce rodzice \"staraj\u0105 si\u0119\", aby dzieci im odebrano, ale system nic nie robi, to \"bior\u0105 sprawy w swoje r\u0119ce\" - m\u00f3wi psycholog dzieci\u0119cy Igor Wi\u015bniewski w rozmowie z Gazeta.pl, przedstawiaj\u0105c jedn\u0105 z hipotez. Ekspert zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce w przypadku ma\u0142\u017ce\u0144stwa Jag\u0142\u00f3w z Warszawy nie da si\u0119 postawi\u0107 jednoznacznej diagnozy z uwagi na brak kluczowych informacji w sprawie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29824258,zaginione-malzenstwo-ekspert-mogli-chciec-by-odebrano-im.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 11:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda w czerwcu jeszcze zaskoczy? IMGW ostrzega przed... przymrozkami. Alerty dla 9 wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/71/1c/z29824240M,Przymrozek--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Czerwcowa pogoda mo\u017ce zaskoczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w a\u017c dziewi\u0119ciu wojew\u00f3dztw w Polsce. IMGW wyda\u0142 alert dotycz\u0105cy przymrozk\u00f3w. Synoptycy prognozuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 najcieplejsze dni czerwca od wielu lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823928,imgw-wydaje-alerty-dla-dziewieciu-wojewodztw-w-polsce-synoptycy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 09:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Organizacje \u017cydowskie wyda\u0142y o\u015bwiadczenie ws. spotu PiS: \"To wykorzystywanie \u015bmierci milion\u00f3w \u017byd\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/71/1c/z29823669M,Auschwitz-Birkenau.jpg\" vspace=\"2\" />Organizacje \u017cydowskie dzia\u0142aj\u0105ce w Polsce wyda\u0142y wsp\u00f3lne o\u015bwiadczenie dotycz\u0105ce spotu Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. \"W ostatnich dniach jeste\u015bmy \u015bwiadkami bezprecedensowego wykorzystywania \u015bmierci milion\u00f3w \u017byd\u00f3w do bie\u017c\u0105cej walki politycznej przez r\u00f3\u017cne strony politycznej sceny\" - czytamy w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823446,organizacje-zydowskie-ws-spotu-pis-to-wykorzystywanie-smierci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 07:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prokuratura zawiesza \u015bledztwo w sprawie Jacka Jaworka. \"Z powodu ukrywania si\u0119\". Co z poszukiwaniami?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/4a/1b/z28617583M,Poszukiwany-Jacek-Jaworek---mozliwy-wariant-wyglad.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Cz\u0119stochowie zawiesi\u0142a \u015bledztwo przeciwko Jackowi Jaworkowi, kt\u00f3ry jest podejrzany o zamordowanie brata, szwagierki i ich nastoletniego syna. Rzecznik jednostki Tomasz Ozimek doda\u0142 w komunikacie, \u017ce poszukiwania m\u0119\u017cczyzny nadal b\u0119d\u0105 kontynuowane.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823749,prokuratura-zawiesza-sledztwo-w-sprawie-jacka-jaworka-z-powodu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Z dr\u00f3g znikaj\u0105 znaki do Kaliningradu. To pierwsze efekty decyzji \"granicz\u0105cej z szale\u0144stwem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/71/1c/z29823529M,Wymiana-znakow-na-drogach-krajowych-51-i-57--Od-te.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 wymiana znak\u00f3w drogowych. Nowe tablice wska\u017c\u0105 tras\u0119 do Kr\u00f3lewca zamiast Kaliningradu. Rosja nie popiera\u0142a tej decyzji po jej og\u0142oszeniu, nazywaj\u0105c j\u0105 \"granicz\u0105c\u0105 z szale\u0144stwem\". Sprzeciwy Kremla nie przynios\u0142y \u017cadnych skutk\u00f3w, co mo\u017cna zauwa\u017cy\u0107, jad\u0105c niekt\u00f3rymi drogami krajowymi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823439,sa-pierwsze-efekty-decyzji-graniczacej-z-szalenstwem-z-drog.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 06:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bezp\u0142atne szczepienia przeciw HPV dla dzieci w wieku 12-13 lat - ile jest dawek, jak si\u0119 zapisa\u0107?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/71/1c/z29823610M,Szczepienie-przeciwko-HPV---mapa-punktow.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzice dzieci w wieku 12 i 13 lat mog\u0105 zapisa\u0107 swoje pociechy na bezp\u0142atne szczepienie przeciwko HPV, a od 1 czerwca wykonywane b\u0119d\u0105 pierwsze iniekcje. Zgodnie z badaniami, w krajach, gdzie program szczepie\u0144 na HPV jest powszechny, zachorowalno\u015b\u0107 na raka szyjki macicy spada o a\u017c 80-90 proc. po 10 latach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29823469,bezplatne-szczepienia-przeciw-hpv-dla-dzieci-w-wieku-12-13-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 06:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Marianna Schreiber chce i\u015b\u0107 do wojska, ale jest jeden problem. \"W wielu jednostkach to przeszkadza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/11/7d/1b/z28824337M.jpg\" vspace=\"2\" />Marianna Schreiber, \u017cona pos\u0142a PiS i za\u0142o\u017cycielka partii \"Mam Do\u015b\u0107 2023\", w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych poruszy\u0142a temat swojej kariery wojskowej. Jak wyzna\u0142a, przeszkod\u0105 jest jej rozpoznawalno\u015b\u0107 i polityka. \"Albo jedno, albo drugie\" - napisa\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29822345,marianna-schreiber-chce-isc-do-wojska-ale-jest-jeden-problem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawdzony spos\u00f3b na kleszcze. Ten produkt skutecznie odstraszy gro\u017ane paso\u017cyty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/70/1c/z29822620M,Kleszcz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kleszcze to niewielkie paso\u017cyty, kt\u00f3rych ugryzienie mo\u017ce skutkowa\u0107 wieloma gro\u017anymi chorobami. Niebezpiecznemu uk\u0105szeniu mo\u017cna jednak zapobiec. Aby to zrobi\u0107, wystarczy skorzysta\u0107 z jednego naturalnego produktu, kt\u00f3rego szczeg\u00f3lnie nie lubi\u0105 te paj\u0119czaki. Naniesiony na sk\u00f3r\u0119 skutecznie zniech\u0119ci paso\u017cyty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29819493,sprawdzony-sposob-na-kleszcze-ten-produkt-skutecznie-odstraszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-01 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]