[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Roland-Garros 2023. Iga \u015awi\u0105tek i Hubert Hurkacz awansowali. \"Na pewno takie chwile s\u0105 pi\u0119kne\"", "description": "<img alt=\"Roland-Garros 2023. Iga \u015awi\u0105tek i Hubert Hurkacz awansowali. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5sgp8d-roland-garros-2023-iga-swiatek-i-hubert-hurkacz-awansowali-na-pewno-takie-chwile-sa-piekne-7156491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    P\u00f3\u0142torej godziny potrzebowa\u0142a Iga \u015awi\u0105tek, by wygra\u0107 sw\u00f3j mecz i awansowa\u0107 do kolejnej rundy na kortach Rolanda Garrosa. Posz\u0142o g\u0142adko. Za to Hubert Hurkacz zagra\u0142 blisko pi\u0119ciogodzinny dreszczowiec, ale w ko\u0144cu on tak\u017ce wygra\u0142 i awansowa\u0142.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/roland-garros-2023-iga-swiatek-i-hubert-hurkacz-awansowali-na-pewno-takie-chwile-sa-piekne-7156577?source=rss", "date_published": "2023-06-01 18:15:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Czarnek o \"chamskich postawach tak zwanych profesor\u00f3w\". \"Przypomina szefa kremlowskiej propagandy\"", "description": "<img alt=\"Czarnek o \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-gkpbl0-przemyslaw-czarnek-7155628/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Profesorowie prawa skrytykowali prezydenta za podpisanie tak zwanej ustawy lex Tusk. - Pod\u0142o\u015b\u0107 profesor\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 zatrudnieni w polskich uczelniach i kt\u00f3rzy nie widz\u0105 polskiego interesu, jest przeogromna - skomentowa\u0142 minister edukacji Przemys\u0142aw Czarnek. Odnios\u0142a si\u0119 do tego Kamila Gasiuk-Pihowicz z Koalicji Obywatelskiej, kt\u00f3ra stwierdzi\u0142a, \u017ce Czarnek \"bardziej ni\u017c ministra edukacji przypomina szefa kremlowskiej propagandy\" Wcze\u015bniej, w \"Kropce nad i\", s\u0142owa szefa MEN komentowa\u0142 tak\u017ce profesor Antoni Dudek.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-przemyslaw-czarnek-o-krytyce-ze-strony-profesorow-bedzie-trzeba-z-tym-skonczyc-bezwzglednie-antoni-dudek-i-kamila-gasiuk-pihowicz-komentuja-7155553?source=rss", "date_published": "2023-06-01 14:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Kolejna osoba odchodzi z prezydenckiej rady. Powodem \"lex Tusk\"", "description": "<img alt=\"Kolejna osoba odchodzi z prezydenckiej rady. Powodem \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ks0acd-piotr-calbecki-7156257/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marsza\u0142ek wojew\u00f3dztwa kujawsko-pomorskiego Piotr Ca\u0142becki zrezygnowa\u0142 z zasiadania w prezydenckiej Narodowej Radzie Rozwoju. Ca\u0142becki t\u0142umaczy w li\u015bcie do prezydenta Andrzeja Dudy, \u017ce nie mo\u017ce d\u0142u\u017cej pe\u0142ni\u0107 swojej misji, skoro \"wdra\u017cane s\u0105 w \u017cycie zasady, gwa\u0142c\u0105ce podstawowe zasady funkcjonowania demokratycznego pa\u0144stwa prawa\". To ju\u017c kolejna osoba, kt\u00f3ra z powodu podpisania przez prezydenta ustawy \"lex Tusk\" zdecydowa\u0142a si\u0119 na opuszczenie tego gremium.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/lex-tusk-marszalek-wojewodztwa-kujawsko-pomorskiego-piotr-calbecki-zrezygnowal-z-zasiadania-w-prezydenckiej-narodowej-radzie-rozwoju-7156218?source=rss", "date_published": "2023-06-01 14:36:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Rewitalizacja Domu Ksi\u0105\u017cki w centrum Poznania", "description": "<img alt=\"Rewitalizacja Domu Ksi\u0105\u017cki w centrum Poznania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zbu4zk-dom-ksiazki-w-poznaniu-7156278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod koniec roku 2024 zako\u0144czy\u0107 si\u0119 maj\u0105 prace budowlane zwi\u0105zane z rewitalizacj\u0105 Domu Ksi\u0105\u017cki w centrum Poznania. Powsta\u0142y w 1975 roku budynek stoj\u0105cy przy ulicy Gwarnej jest jednym z najciekawszych przyk\u0142ad\u00f3w pozna\u0144skiego modernizmu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rewitalizacja-domu-ksiazki-w-centrum-poznania-7156246?source=rss", "date_published": "2023-06-01 14:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Budowa \"\u0142\u00f3dzkiego metra\" stoi, unijne \u015brodki zagro\u017cone? Pose\u0142 bije na alarm, PKP uspokaja", "description": "<img alt=\"Budowa \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0lu83v-pracownicy-ukladaja-tubingi-w-tbm-katarzyna-5137963/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Kluczowa dla ca\u0142ej Polski inwestycja kolejowa nie jest realizowana, bo brakuje 300 mln z\u0142otych na waloryzacj\u0119 um\u00f3w - m\u00f3wi Dariusz Jo\u0144ski, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej. Podkre\u015bla, \u017ce kolejowy tunel pod \u0141odzi\u0105 mia\u0142 by\u0107 gotowy ju\u017c w grudniu zesz\u0142ego roku. - Dziennie powinno tutaj je\u017adzi\u0107 100 tysi\u0119cy pasa\u017cer\u00f3w. Zamiast tego jest plac budowy, a najwi\u0119ksza z tarcz do dr\u0105\u017cenia tuneli stoi - m\u00f3wi\u0142 parlamentarzysta. Przedstawiciele PKP twierdz\u0105, \u017ce sytuacja jest pod kontrol\u0105, a poci\u0105gi pod miastem pojad\u0105 w 2025 roku.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-drazenie-tuneli-pod-centrum-wstrzymane-bo-brakuje-pieniedzy-posel-jonski-bije-na-alarm-w-sprawie-lodzkiego-metra-7156270?source=rss", "date_published": "2023-06-01 14:33:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]