[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina wysadzi\u0142a Nord Stream? Holandia ostrzeg\u0142a USA przed planowanym atakiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/dec4024815ec8f-750-450-0-97-750-450.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kto stoi za wysadzeniem gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream i Nord Stream 2? Wywiad Holandii poinformowa\u0142 CIA o planach ataku Ukrainy na gazoci\u0105g Nord Stream trzy miesi\u0105ce przed jego zniszczeniem we wrze\u015bniu ubieg\u0142ego roku - wynika ze \u015bledztwa holenderskiej telewizji publicznej NOS oraz niemieckiego nadawcy publicznego ARD i tygodnika \"Die Zeit\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-wysadzila-Nord-Stream-Holandia-ostrzegla-USA-przed-planowanym-atakiem-8559608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 19:08:49.104156+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjscy hakerzy zaatakowali szwajcarskie strony rz\u0105dowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/ad6754f21c9358-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosyjscy hakerzy z grupy zaatakowali szwajcarskie instytucje, w tym strony parlamentu, rz\u0105du federalnego oraz lotniska w Genewie - poda\u0142y we wtorek w\u0142adze kraju. Jest to reakcja na przy\u0142\u0105czenie si\u0119 Szwajcarii w ubieg\u0142ym tygodniu do kolejnych sankcji UE na Rosj\u0119 - poinformowali hakerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-szwajcarskie-strony-rzadowe-8559587.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 18:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finansowanie medi\u00f3w publicznych. Szef KRRiT: potrzeba zmian", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/49ba3dadcfb467-948-568-37-217-2962-1777.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trzeba zmieni\u0107 system finansowania medi\u00f3w publicznych - powiedzia\u0142 w Radiu Lublin przewodnicz\u0105cy Krajowej Rady Radiofonii i Telewizji Maciej \u015awirski. \u015arodk\u00f3w musi wystarczy\u0107 na tworzenie wysoko jako\u015bciowych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107, z wykorzystaniem najnowocze\u015bniejszych technologii - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Abonament-RTV-do-likwidacji-Szef-KRRiT-potrzeba-zmian-w-finansowaniu-TVP-8559579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 18:08:33.951878+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF obni\u017cy\u0142a mBankowi do 1,38 p.p. bufor zwi\u0105zany z walutowymi kredytami hipotecznymi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/7/fd5e96308c0431-948-568-0-147-2192-1315.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KNF obni\u017cy\u0142a mBankowi dodatkowy wym\u00f3g kapita\u0142owy zwi\u0105zany z portfelem walutowych kredyt\u00f3w hipotecznych na poziomie jednostkowym do 1,38 p.p. ponad warto\u015b\u0107 \u0142\u0105cznego wsp\u00f3\u0142czynnika kapita\u0142owego - poinformowa\u0142 bank w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-obnizyla-mBankowi-do-1-38-p-p-bufor-zwiazany-z-walutowymi-kredytami-hipotecznymi-8559568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 17:08:17.026476+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "STS zniknie z GPW? Jest wezwanie na akcje bukmachera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/04743a4f8ba7de-948-568-486-12-1040-624.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Entain CEE og\u0142asza wezwanie do zapisywania si\u0119 na sprzeda\u017c 100 proc. akcji STS Holding, cena jednej akcji w wezwaniu zosta\u0142a ustalona na 24,80 z\u0142. Fundacje Rodzinne Juroszk\u00f3w zobowi\u0105za\u0142y si\u0119 sprzeda\u0107 w wezwaniu wszystkie posiadane przez siebie akcje  - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Entain-oglasza-wezwanie-na-100-proc-akcji-STS-Holding-zaoferuje-24-80-zl-za-jedna-akcje-8559567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 17:08:17.006706+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klienci telekom\u00f3w oraz Allegro na celowniku oszust\u00f3w. NASK ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/8/0fa1ceb99a6a29-948-568-0-47-2479-1487.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Klienci sieci Play i Plus powinni mie\u0107 si\u0119 na baczno\u015bci, poniewa\u017c esp\u00f3\u0142 CERT Polska obserwuje kampanie phishingowe wycelowane w w\u0142a\u015bnie w nich. \"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod operator\u00f3w telekomunikacyjnych\" - poinformowa\u0142 NASK. Zagro\u017ceni s\u0105 r\u00f3wnie\u017c u\u017cytkownicy Allegro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klienci-Play-i-Plusa-oraz-Allegro-na-celowniku-oszustow-NASK-ostrzega-8559487.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 16:07:59.159435+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ciech mo\u017ce si\u0119 cieszy\u0107. Pozytywna decyzja skarb\u00f3wki ws. podatku sprzed 11 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/1c061bc632f4f5-945-560-7-22-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naczelnik Ma\u0142opolskiego Urz\u0119du Celno-Skarbowego w Krakowie uzna\u0142, \u017ce Ciech nie posiada zaleg\u0142o\u015bci podatkowej z tytu\u0142u podatku dochodowego od os\u00f3b prawnych za 2012 rok, kt\u00f3r\u0105 wcze\u015bniej - w uchylonej wyrokiem NSA decyzji - okre\u015bli\u0142 na kwot\u0119 43,8 mln z\u0142 - poda\u0142 Ciech w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MUCS-uznal-ze-Ciech-nie-ma-zaleglosci-podatkowej-za-12-8559494.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 16:07:59.138677+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stawki dla adwokat\u00f3w \"z urz\u0119du\". Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyda\u0142 wa\u017cny wyrok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/aa0890269808f7-945-560-0-11-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Adwokaci \"z urz\u0119du\" od dawna byli oburzeni niskimi stawkami za wykonan\u0105 prac\u0119. Ustalenie w rozporz\u0105dzeniu Ministra Sprawiedliwo\u015bci wysoko\u015bci stawek minimalnego wynagrodzenia za prowadzenie sprawy przed s\u0105dem apelacyjnym jest niegodne z konstytucj\u0105 - orzek\u0142 we wtorek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stawki-dla-adwokatow-z-urzedu-niezgodne-z-konstytucja-8559524.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 16:07:59.120439+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Allegro g\u0142\u00f3wnym rozgrywaj\u0105cym na GPW. Akcje B\u0119dzina spadaj\u0105 po rajdzie w g\u00f3r\u0119 o 415 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/490f5bb7a2ceca-948-568-105-135-1895-1136.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja zosta\u0142a zdominowana przez reakcj\u0119 inwestor\u00f3w na sprzeda\u017c akcji Allegro w procedurze ABB. P\u00f3\u0142 miliarda obrot\u00f3w na jednej sp\u00f3\u0142ce, to rzadko widziana wymiana, kt\u00f3ra przy mocnym spadku ceny ci\u0105\u017cy\u0142a zar\u00f3wno WIG20 jak i szerokiemu rynkowi. Po siedmiu wzrostowych sesjach wyra\u017any spadek zaliczy\u0142 kurs Elektrociep\u0142owni B\u0119dzin, kt\u00f3ry w mi\u0119dzyczasie zyska\u0142 ponad 400 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Allegro-glownym-rozgrywajacym-na-GPW-Akcje-Bedzina-spadaja-po-rajdzie-w-gore-o-415-proc-8559503.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 16:07:59.111065+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "E-faktury coraz bli\u017cej. Sejmowa komisja poprawi\u0142a projekt ustawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/e/972703e0f2bd6f-945-560-0-0-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Finans\u00f3w Publicznych przyj\u0119\u0142a we wtorek projekt ustawy wprowadzaj\u0105cej Krajowy System e-Faktur wraz z poprawkami. Przepisy maj\u0105 wej\u015b\u0107 w \u017cycie w po\u0142owie przysz\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/E-faktury-coraz-blizej-Sejmowa-komisja-poprawila-projekt-ustawy-8559467.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 16:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden: Spadaj\u0105ca inflacja pokazuje, \u017ce m\u00f3j plan dzia\u0142a", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/a422167f74744a-948-568-0-59-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja spad\u0142a 11. miesi\u0105c z rz\u0119du i to pokazuje, \u017ce m\u00f3j plan dzia\u0142a, cho\u0107 nadal pozostaje du\u017co do zrobienia - powiedzia\u0142 prezydent Joe Biden, komentuj\u0105c opublikowane we wtorek dane dotycz\u0105ce wzrostu cen w USA. G\u0142\u00f3wny wska\u017anik inflacyjny CPI wyni\u00f3s\u0142 w maju 4 proc. w uj\u0119ciu rocznym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Joe-Biden-komentuje-najnowsze-dane-o-inflacji-w-USA-Moj-plan-dziala-8559420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 15:07:48.878562+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozkrut (EY): Spadek inflacji to jeszcze nie pow\u00f3d do luzowania polityki makro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/f97f4a11579dd1-948-567-0-50-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja w Polsce w kolejnych miesi\u0105cach b\u0119dzie si\u0119 obni\u017ca\u0142a, jednak jej spadek to jeszcze nie pow\u00f3d do luzowania polityki makroekonomicznej - podkre\u015bla g\u0142\u00f3wny ekonomista EY na Uni\u0119 Europejsk\u0105 i region CESA Marek Rozkrut. Luzowanie fiskalne i potencjalne obni\u017cki st\u00f3p w 2023 roku sprawiaj\u0105, \u017ce ryzyko dla \u015bcie\u017cki inflacji jest skierowane w g\u00f3r\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozkrut-EY-Spadek-inflacji-to-jeszcze-nie-powod-do-luzowania-polityki-makro-8559407.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 15:07:48.868814+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142aca minimalna w Polsce wy\u017csza ni\u017c w USA? Zaskakuj\u0105ce por\u00f3wnanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/3/ecc69b8e6a7bea-945-567-23-143-4760-2856.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d wst\u0119pnie og\u0142osi\u0142, o ile wzro\u015bnie minimalne wynagrodzenie w 2024 roku. Podwy\u017cka b\u0119dzie spora, a ciekawostk\u0105 jest fakt, \u017ce przebije ono minimalne wynagrodzenie w... Stanach Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-w-Polsce-wyzsza-niz-w-USA-Zaskakujace-porownanie-8559419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 15:07:48.862090+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Budynki mieszkalne otrzymaj\u0105 klasy energetyczne. Prace trwaj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/2b417d0b6b3140-945-567-0-225-2505-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krajowa Agencja Poszanowania Energii zaprezentowa\u0142a propozycje podzia\u0142u budynk\u00f3w mieszkalnych na klasy energetyczne, od A do G. Resort rozwoju planuje wprowadzi\u0107 podzia\u0142 na klasy razem z wej\u015bciem w \u017cycie unijnej dyrektywy EPBD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budynki-mieszkalne-otrzymaja-klasy-energetyczne-Prace-trwaja-8559340.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d prognozuje o\u017cywienie gospodarcze. Bezrobocie ma chwilowo wzrosn\u0105\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/daaf263bd82628-948-568-9-134-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2024 r. nast\u0105pi o\u017cywienie gospodarcze; PKB ma wzrosn\u0105\u0107 o 3 proc. - poda\u0142a we wtorek KPRM w za\u0142o\u017ceniach do projektu przysz\u0142orocznego bud\u017cetu. Wp\u0142yw na to b\u0119dzie mia\u0142a spadaj\u0105ca inflacja, powr\u00f3t do dodatniej dynamiki p\u0142ac realnych w uj\u0119ciu ca\u0142orocznym i lepsze nastroje konsument\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-prognozuje-ozywienie-gospodarcze-Bezrobocie-ma-chwilowo-wzrosnac-8559341.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 13:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Postanowienie WSA ws. Turowa. Prokuratura Krajowa z\u0142o\u017cy\u0142a za\u017calenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/834699eae596d9-948-567-0-62-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Krajowa przyst\u0105pi\u0142a do sprawy przed s\u0105dem administracyjnym dotycz\u0105cej kopalni w Turowie i skierowa\u0142a za\u017calenie na postanowienie z ko\u0144ca maja br. o wstrzymaniu wykonania decyzji \u015brodowiskowej Generalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy PK \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Postanowienie-WSA-ws-Turowa-Prokuratura-Krajowa-zlozyla-zazalenie-8559305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 12:58:51.278214+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska ci\u0105gle eksporterem netto. \"Wysoka dynamika eksportu bran\u017cy motoryzacyjnej\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/1fbe8372e92dd4-945-560-0-0-1617-970.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kwietniu 2023 r. saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o dodatnie i wynios\u0142o 1,7 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek Narodowy Bank Polski. To lepszy wynik ni\u017c przed rokiem, gdy w kwietniu 2022 r. saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o ujemne i wynios\u0142o 13,8 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-ciagle-eksporterem-netto-Wysoka-dynamika-eksportu-branzy-motoryzacyjnej-8559278.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 12:58:51.259770+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP szykuje nowo\u015bci. Klienci banku kupi\u0105 w aplikacji m.in. audiobooki czy filmy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/a5a46d50e31eba-948-568-100-0-3716-2230.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKO BP chce do\u0142o\u017cy\u0107 do swoich system\u00f3w bankowo\u015bci elektronicznej nowe us\u0142ugi. Ju\u017c teraz klienci mog\u0105 kupowa\u0107 bilety czy umawia\u0107 si\u0119 na wizyty lekarskie. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 Bankier.pl, wkr\u00f3tce w aplikacji b\u0119dzie mo\u017cna wykupi\u0107 dost\u0119p do audiobook\u00f3w czy serwis\u00f3w streamingowych. Bank pracuje nad w\u0142asnym marketplace.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Marketplace-PKO-BP-Klienci-banku-kupia-audiobooki-i-filmy-w-aplikacji-mobilnej-8558369.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 12:58:51.242009+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Taniej\u0105ce paliwa nap\u0119dzaj\u0105 dezinflacj\u0119 w USA. Ale inflacja bazowa pozostaje wysoka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/e7561126f33a04-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Maj by\u0142 kolejnym z rz\u0119du miesi\u0105cem dezinflacji w Stanach\nZjednoczonych. Tyle tylko, \u017ce za spadek rocznej dynamiki CPI odpowiada\u0142y przede\nwszystkim taniej\u0105ce paliwa i energia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-USA-maj-2023-8559285.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 12:58:51.237068+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "SKOK Wo\u0142omin. We wrze\u015bniu ruszy proces by\u0142ych szef\u00f3w KNF", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/6cb4ffa9fd5d4c-945-560-0-25-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem prokurator\u00f3w, zaniechania by\u0142ych szef\u00f3w i pracownik\u00f3w Komisji Nadzoru Finansowego przyczyni\u0142y si\u0119 do wyprowadzenia z kasy SKOK Wo\u0142omin ponad 1,5 mld z\u0142. 14 wrze\u015bnia przed warszawskim s\u0105dem okr\u0119gowym ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 proces w tej sprawie \u2013 ustali\u0142a PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/SKOK-Wolomin-We-wrzesniu-ruszy-proces-bylych-szefow-KNF-8559261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 12:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Od czerwca emeryci i renci\u015bci mog\u0105 dorobi\u0107 wi\u0119cej. Nowe limity", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/a60238f378db49-948-568-0-72-1714-1028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od czerwca niekt\u00f3rzy pracuj\u0105cy renci\u015bci i wcze\u015bniejsi emeryci b\u0119d\u0105 mogli wi\u0119cej dorobi\u0107 do swojego \u015bwiadczenia ni\u017c dotychczas \u2013 poinformowa\u0142 PAP Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Jak co kwarta\u0142 wzros\u0142y limity i tak ni\u017cszy, bezpieczny pr\u00f3g zarobk\u00f3w zwi\u0119ksza si\u0119 o ponad 273 z\u0142 brutto, a wy\u017cszy - o 508 z\u0142 brutto.\n\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Od-czerwca-emeryci-i-rencisci-moga-dorobic-wiecej-Nowe-limity-8559241.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 11:54:26.647227+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milionerzy \"dobrej zmiany\". Premier (w swoim stylu) odpowiada na zarzuty o wysokie zarobki ludzi powi\u0105zanych z w\u0142adz\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/b88cc0e593f887-948-568-0-45-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na pocz\u0105tku naszych rz\u0105d\u00f3w znacz\u0105co obni\u017cyli\u015bmy wynagrodzenia dla menad\u017cer\u00f3w w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa; w czasach PiS zarabiaj\u0105 oni zdecydowanie mniej ni\u017c w czasach PO - m\u00f3wi\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milionerzy-dobrej-zmiany-Premier-w-swoim-stylu-odpowiada-na-zarzuty-o-wysokie-zarobki-ludzi-powiazanych-z-wladza-8559187.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 11:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryanair zainwestuje setki milion\u00f3w z\u0142otych w Polsce. Powstan\u0105 nowe miejsca pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/a7acae1909446d-948-568-0-260-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Linia lotnicza Ryanair zbuduje centrum symulatorowo-treningowe o warto\u015bci 600 mln z\u0142 w s\u0105siedztwie lotniska Krak\u00f3w Airport \u2013 og\u0142osi\u0142 we wtorek prezes Ryanair Michael O'Leary. Wed\u0142ug niego o\u015brodek umo\u017cliwi szkolenie do 500 os\u00f3b dziennie i stworzy 150 nowych miejsc pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryanair-zainwestuje-setki-milionow-zlotych-przy-lotnisku-Krakow-Airport-8559180.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 10:48:23.319562+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromna kara dla w\u0142a\u015bciciela Biedronki. Sie\u0107 ukarana za trzy praktyki stosowane podczas promocji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/6bda805d146be0-948-568-0-134-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />UOKiK na\u0142o\u017cy\u0142 na Jeronimo Martins Polska, w\u0142a\u015bciciela sieci Biedronka, ponad 160 mln z\u0142 kary za promocj\u0119 \"Tarcza Biedronki antyinflacyjna\" - poda\u0142 UOKiK w komunikacie prasowym. Wed\u0142ug Urz\u0119du sp\u00f3\u0142ka wprowadza\u0142a konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d odno\u015bnie warunk\u00f3w, korzy\u015bci i dost\u0119pno\u015bci regulaminu akcji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromna-kara-dla-wlasciciela-Biedronki-Siec-ukarana-za-trzy-praktyki-stosowane-podczas-promocji-8559132.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142aca minimalna w 2024 roku w g\u00f3r\u0119 - rz\u0105d poda\u0142 stawki. Wzrosn\u0105 te\u017c emerytury i renty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/cbe886613eeb39-948-568-187-420-2527-1516.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142aca minimalna w 2024 zostanie podniesiona dwa razy \n(podobnie jak w 2023), w g\u00f3r\u0119 p\u00f3jd\u0105 tak\u017ce emerytury i renty. Ponadto \nrz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek za\u0142o\u017cenia do ustawy bud\u017cetowej na przysz\u0142y rok.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Placa-minimalna-w-2024-roku-w-gore-Rzad-przyjal-zalozenia-do-budzetu-na-przyszly-rok-8559125.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "GUS: deweloperzy buduj\u0105 coraz mniejsze mieszkania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/d70738cfef23b9-948-568-0-149-2720-1631.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszkania oddane do u\u017cytku w I kw. 2023 r. mia\u0142y statystycznie 61,9 mkw. \u2013 wynika z danych G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego. To o 1,5 mkw. mniej ni\u017c rok wcze\u015bniej i blisko 2 mkw. mniej ni\u017c dwa lata temu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/GUS-Deweloperzy-buduja-coraz-mniejsze-mieszkania-8559096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 10:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z cenami paliw na wakacje? Prezes Orlenu nie wyklucza obni\u017cek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/22441deb6dec41-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u017celi sytuacja makroekonomiczna pozwoli, to r\u00f3wnie\u017c w okresie wakacyjnym mo\u017ce zosta\u0107 podj\u0119ta decyzja o obni\u017ceniu cen paliw na stacjach koncernu - wskaza\u0142 w rozmowie z \u201eGazet\u0105 Lubusk\u0105j\u201d prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-cenami-paliw-na-wakacje-Prezes-Orlenu-nie-wyklucza-obnizek-8559082.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trwa atak hakerski na platform\u0119 ePUAP. \"Us\u0142ugi s\u0105 dost\u0119pne, ale mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 utrudnienia\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/67d8d67bfcfe00-948-568-0-87-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trwa kolejny atak hakerski na ePUAP, czyli platform\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 obywatelom do za\u0142atwiania spraw urz\u0119dowych online. Us\u0142ugi s\u0105 dost\u0119pne, ale mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 utrudnienia - poinformowa\u0142 we wtorek minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-hakerski-na-platforme-ePUAP-8559080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 09:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chi\u0144czycy przycinaj\u0105 \u201est\u00f3pki\u201d procentowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/5a00e856d1d148-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ludowy Bank Chin zdecydowa\u0142 si\u0119 na symboliczn\u0105 i nieco nieoczekiwan\u0105\nobni\u017ck\u0119 pomocniczej stopy procentowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chinczycy-przycinaja-stopki-procentowe-8559068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pieni\u0105dze z OFE podlegaj\u0105 dziedziczeniu. Aby ZUS je wyp\u0142aci\u0142, trzeba spe\u0142ni\u0107 warunek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/c0de719d74d7dc-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pieni\u0105dze zgromadzone na subkoncie w ZUS-ie podlegaj\u0105 dziedziczeniu, nie jest to jednak automatyczny proces. Spadkobiercy musz\u0105 wype\u0142ni\u0107 odpowiedni wniosek i z\u0142o\u017cy\u0107 go w Zak\u0142adzie Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Dodatkowo spe\u0142niony musi by\u0107 jeszcze jeden warunek. \u015arednio kwota na subkoncie to oko\u0142o 29 tys. z\u0142 na osob\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pieniadze-z-OFE-podlegaja-dziedziczeniu-Jak-je-otrzymac-8559023.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 09:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co z podwy\u017ckami cen pr\u0105du? Prezes URE postawi\u0142 spraw\u0119 jasno", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/504303bbc89b30-948-569-61-0-1836-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprzedawcy energii, kt\u00f3rzy chcieliby dzisiaj podwy\u017cszy\u0107 taryfy, spotkaj\u0105 si\u0119 z odmow\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek w radiu TOK FM prezes Urz\u0119du Regulacji Energetyki Rafa\u0142 Gawin. Doda\u0142, \u017ce w post\u0119powaniach urz\u0105d ocenia koszty uzasadnione, wynikaj\u0105ce m.in. z cen energii, a one obecnie istotnie spad\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-z-podwyzkami-cen-pradu-Prezes-URE-postawil-sprawe-jasno-8559059.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 09:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro odbi\u0142 si\u0119 z dwuletniego dna. Rynek wypatruje ameryka\u0144skiej inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/e0cf908023d65b-948-568-52-59-2947-1768.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowy poranek przyni\u00f3s\u0142 odbicie kursu euro, kt\u00f3ry dzie\u0144\nwcze\u015bniej osi\u0105gn\u0105\u0142 najni\u017cszy poziom od 2 lat. W centrum uwagi rynku walutowego\nznajd\u0105 si\u0119 dzi\u015b statystyki inflacji CPI w Stanach Zjednoczonych oraz\nrozpoczynaj\u0105ce si\u0119 posiedzenie FOMC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-odbil-sie-z-dwuletniego-dna-8559037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:32:15.888661+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Twitter boi si\u0119 konkurencji Facebooka? Sp\u00f3\u0142ka og\u0142asza powstanie Twittera 2.0", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/482a28ecf6fd7d-948-568-180-0-3625-2175.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa szefowa Twittera Linda Yaccarino, kt\u00f3ra zast\u0105pi\u0142a na tym stanowisku Elona Muska, og\u0142osi\u0142a zmartwychwstanie serwisu poprzez stworzenie jego wersji 2.0. - Nasz\u0105 misj\u0105 jest by\u0107 najlepszym \u017ar\u00f3d\u0142em informacji w czasie rzeczywistym - odwa\u017cnie przyzna\u0142a kilka dni po tym, jak Facebook rzuci\u0142 im r\u0119kawice w postaci konkurenta.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powstanie-Twitter-2-0-Spolka-boi-sie-konkurencji-Facebooka-8559020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:32:15.886137+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka b\u0119dzie sprawdza\u0107 trze\u017awo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/7ae8851603b791-948-568-0-54-1973-1183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeronimo Martins Polska wkr\u00f3tce rozpocznie kontrole \ntrze\u017awo\u015bci swoich pracownik\u00f3w \u2013 informuj\u0105 Wiadomo\u015bci Handlowe. Sie\u0107 \ndyskont\u00f3w b\u0119dzie kontrolowa\u0107 zatrudnionych tak\u017ce przy pomocy \nnarkotest\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-bedzie-sprawdzac-trzezwosc-pracownikow-8559043.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:32:15.881130+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polak potrafi, czyli jak obej\u015b\u0107 blokad\u0119 Netfliksa na wsp\u00f3\u0142dzielenie konta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/fa6038a613c789-948-568-0-0-3520-2111.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix nie by\u0142 przygotowany na poziom kombinacji, na\n kt\u00f3ry u\u017cytkownicy znad Wis\u0142y s\u0105 w stanie si\u0119 wspi\u0105\u0107, byleby nie \nodebrano im partyzanckiego ju\u017c wsp\u00f3\u0142dzielenia konta. Jak si\u0119 okazuje, \nsposob\u00f3w na obej\u015bcie obostrze\u0144 wprowadzonych przez platform\u0119 jest \nkilka. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-i-wspoldzielenie-konta-Jak-obejsc-blokade-na-srewisie-8558980.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryptowaluty, oskar\u017cenia i wygrane wybory. Czarnog\u00f3ra zmieni\u0142a w\u0142adz\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/a66e88f1596944-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czarnog\u00f3ra g\u0142osowa\u0142a w niedziel\u0119 w przyspieszonych \nwyborach parlamentarnych, kt\u00f3rych zwyci\u0119zc\u0105 zosta\u0142 ruch Europa Teraz. \nKluczow\u0105 rol\u0119 w partii odgrywa by\u0142y minister finans\u00f3w i gospodarki \nMilojko Spaji\u0107, kt\u00f3ry jest oskar\u017cany o koneksje z tw\u00f3rc\u0105 kryptowaluty \nTerra LUNA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnogora-wybory-2023-z-kryptowalutami-w-tle-8558992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wiceminister Patkowski m\u00f3wi, jaki wp\u0142yw 800+ b\u0119dzie mia\u0142o na inflacj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/1c9274c7fa36c7-948-568-34-22-4505-2703.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Waloryzacja \u015bwiadczenia 500+ do 800 z\u0142 spowoduje podbicie inflacji w Polsce w 2024 r. o 0,1 pkt. proc. do 6,6 proc. - oceni\u0142 w Radiu Plus wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-500-do-800-zl-a-inflacja-Wiceminister-Patkowski-mowi-jaki-bedzie-wplyw-8559017.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje Allegro sprzedane w ABB. Zagadkowy spadek WIG20 wyja\u015bniony?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/37ea1e21201870-948-568-28-0-1810-1086.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Duzi akcjonariusze Allegro wystawili akcje sp\u00f3\u0142ki na\nsprzeda\u017c. W procesie ABB (budowy przyspieszonej ksi\u0119gi popytu) chcieli si\u0119 oni\ntym razem pozby\u0107 53 mln akcji \u2013 poinformowa\u0142a agencja Bloomberg. To oko\u0142o 5\nproc. kapita\u0142u akcyjnego sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-Allegro-sprzedane-w-ABB-Zagadkowy-spadek-WIG20-wyjasniony-8559003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 08:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wirtualna Polska zg\u0142osi\u0142a zamiar przej\u0119cia kontroli nad Audiotek\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/1/482f5cc12690f7-945-560-7-112-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wirtualna Polska zg\u0142osi\u0142a do UOKiK zamiar przej\u0119cia kontroli nad Audiotek\u0105 - poda\u0142 UOKiK na stronie internetowej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wirtualna-Polska-zglosila-zamiar-przejecia-kontroli-nad-Audioteka-UOKiK-8559000.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 07:26:15.583435+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe tablice rejestracyjne czekaj\u0105 na kierowc\u00f3w. Oznaczenia s\u0105 zaskakuj\u0105ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/ad2c47e35bd1fd-948-568-9-133-1968-1180.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />AA w Warszawie, XD w Gda\u0144sku, MO w Poznaniu i VW we \nWroc\u0142awiu \u2013 tak b\u0119dzie w przysz\u0142o\u015bci wygl\u0105da\u0142o nowe oznakowanie na \ntablicach rejestracyjnych. Pierwsze tablice z tak oznaczonymi miastami \nju\u017c pojawiaj\u0105 si\u0119 na pierwszych autach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/AA-XD-MO-VW-nowe-tablice-rejestracyjne-czekaja-na-kierowcow-8558978.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 07:26:15.560920+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Producent Oreo, Milki i Toblerone na cenzurowanym w Norwegii. Rozszerza si\u0119 bojkot s\u0142odyczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c0bdac3a899728-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Producent czekolady Toblerone i Milka oraz \nherbatnik\u00f3w Oreo, Ritz i LU\u00a0dr\u017cy przed rozszerzaj\u0105cym si\u0119 bojkotem jej \nprodukt\u00f3w w Skandynawii. Powodem jest jej obecno\u015b\u0107 w Rosji, w tym \nkontynuowanie tam produkcji. W zwi\u0105zku z tym Grupa Mondelez \nInternational poprosi\u0142a o pilne spotkanie z norweskim rz\u0105dem. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Producent-Oreo-Milki-i-Toblerone-na-czarnej-liscie-w-Norwegii-Rozszerza-sie-bojkot-slodyczy-8558853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 07:26:15.553497+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emerytury pomostowe pobieraj\u0105 w zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci m\u0119\u017cczy\u017ani", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/affebfd2e056f3-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W marcu 2023 r. emerytury pomostowe pobiera\u0142o 39,9 tys. os\u00f3b, w por\u00f3wnaniu z analogicznym okresem 2022 r. liczba ta wzros\u0142a o 3,4 proc. \u015awiadczenie w 90 proc. otrzymuj\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani, gdy\u017c to w\u0142a\u015bnie oni najcz\u0119\u015bciej s\u0105 zatrudnieni przy pracach ci\u0119\u017ckich - wynika z danych ZUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emerytury-pomostowe-pobieraja-w-zdecydowanej-wiekszosci-mezczyzni-8558934.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tw\u00f3j Ruch Janusza Palikota przesta\u0142 istnie\u0107. \"Ulegnie delegalizacji\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/9f9aed524c2370-948-567-0-178-1100-659.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie z\u0142o\u017cyli sprawozdania finansowego, dlatego PKW skierowa\u0142a wniosek do s\u0105du. Na rozprawie okaza\u0142o si\u0119, \u017ce Tw\u00f3j Ruch, kt\u00f3ry jeszcze kilka lat temu mia\u0142 niemal 40 pos\u0142\u00f3w i narzuca\u0142 ton debacie politycznej, zdecydowa\u0142 o samorozwi\u0105zaniu i ulegnie delegalizacji - informuje \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Twoj-Ruch-Janusza-Palikota-przestal-istniec-Ulegnie-delegalizacji-8558930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Minister Moskwa zapowiada kolejne u\u0142atwienia dla atomu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/19e1301f54cea5-948-568-0-0-2039-1223.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu br. chcemy przyj\u0105\u0107 projekt szerszej noweli przepis\u00f3w ws. inwestycji w energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105, kt\u00f3ra ma upro\u015bci\u0107 i umo\u017cliwi\u0107 przyspieszenie inwestycji w du\u017cy i ma\u0142y atom - m\u00f3wi PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Nie przewidujemy oddzielnej ustawy dot. ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych - dodaje.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Moskwa-zapowiada-kolejne-ulatwienia-dla-atomu-8558924.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 05:15:45.035770+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Albo szczepienie dla dziecka, albo mandat dla rodzica. Resort zdrowia szykuje kary", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/1efd1716a75a0a-945-560-0-21-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kary maj\u0105 zdyscyplinowa\u0107 uchylaj\u0105cych si\u0119 od wype\u0142nienia prawnego obowi\u0105zku szczepie\u0144 wobec swoich dzieci; ma by\u0107 on egzekwowany sprawniej - informuje we wtorek 'Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Albo-szczepienie-dla-dziecka-albo-mandat-dla-rodzica-Resort-zdrowia-szykuje-kary-8558929.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 05:15:45.025189+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Porozumienie mi\u0119dzy rz\u0105dem a \"Solidarno\u015bci\u0105\". OPZZ: Jest niewystarczaj\u0105ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/9f7b9243627876-948-568-0-79-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem OPZZ porozumienie zawarte mi\u0119dzy rz\u0105dem a NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" jest niewystarczaj\u0105ce, a kwestie zwi\u0105zane z jego zakresem powinny by\u0107 negocjowane w Radzie Dialogu Spo\u0142ecznego\". Prezes Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w Cezary Ka\u017amierczak zwraca uwag\u0119, \u017ce nie ma w nim nic szczeg\u00f3lnie szkodliwego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Porozumienie-miedzy-rzadem-a-Solidarnoscia-OPZZ-Jest-niewystarczajace-8558917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 05:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking lokat kwartalnych. Chcesz zarobi\u0107? Musisz spe\u0142ni\u0107 dodatkowe warunki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/8a5162f7812bd5-948-568-120-0-3700-2220.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najlepsza oferta na 3 miesi\u0105ce przyniesie zysk o r\u00f3wnowarto\u015bci 8 proc. rocznie. Lokacie towarzyszy jeden, istotny warunek dodatkowy \u2013 skorzystaj\u0105 z niej tylko nowi klienci.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-3-miesiace-czerwiec-2023-Ranking-Bankier-pl-8558559.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 04:05:29.178730+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dywidendowy rekord rz\u0105du. Tak du\u017co obecna w\u0142adza jeszcze nie \u015bci\u0105ga\u0142a z \"pa\u0144stwowych\" sp\u00f3\u0142ek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/a43bfb51f21c7c-948-568-17-25-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowelizacja bud\u017cetu na 2023 r. poza zwi\u0119kszeniem deficytu do ponad 90 mld z\u0142 przynios\u0142a tak\u017ce aktualizacj\u0119 prognoz dotycz\u0105c\u0105 wp\u0142yw\u00f3w z tytu\u0142u dywidend od sp\u00f3\u0142ek skarbu pa\u0144stwa. Jak si\u0119 okazuje, pa\u0144stwowe czempiony mog\u0105 do bud\u017cetu centralnego w bie\u017c\u0105cym roku wyp\u0142aci\u0107 najwi\u0119cej\u00a0 zysk\u00f3w od czasu obj\u0119cia w\u0142adzy przez ob\u00f3z Zjednoczonej Prawicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dywidendowy-rekord-rzadu-Tak-duzo-obecna-wladza-jeszcze-nie-sciagala-z-panstwowych-spolek-8558555.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 04:05:29.173866+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wenezuela i Iran chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 obroty handlowe do 20 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/379a9434b34245-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Iran i Wenezuela chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 wzajemne obroty  handlowe z 3 mld do 20 miliard\u00f3w dolar\u00f3w, powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Iranu Ebrahim Raisi podczas wizyty w Caracas.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wenezuela-i-Iran-chca-zwiekszyc-obroty-handlowe-do-20-miliardow-dolarow-8558905.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 03:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA s\u0105 zaniepokojone planami Korei P\u00f3\u0142nocnej dostaw broni do Rosji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/7eacd8ce2c4e22-945-560-0-0-1735-1040.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone s\u0105 zaniepokojone, \u017ce Korea P\u00f3\u0142nocna planuje dostarczy\u0107 Rosji wi\u0119cej broni - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek Rzecznik Departamentu Stanu Ned Price po tym, jak przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un zadeklarowa\u0142  wzmocnienie strategicznej wsp\u00f3\u0142pracy z Moskw\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-sa-zaniepokojone-planami-Korei-Polnocnej-dostaw-broni-do-Rosji-8558900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-13 00:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]