[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\u0141ukaszenka: Niech wrogowie dr\u017c\u0105, p\u00f3\u0142 miliona zginie od razu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-niech-wrogowie-drza-pol-miliona-zginie-od-razu,nId,6839156\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka: Niech wrogowie dr\u017c\u0105, p\u00f3\u0142 miliona zginie od razu\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-niech-wrogowie-drza-pol-miliona-zginie-od-razu/000H9YGU6Q6MNDYQ-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oru\u015b otrzyma od Rosji pociski i bomby, kt\u00f3re s\u0105 trzy razy silniejsze ni\u017c te zastosowane w Hiroszimie i Nagasaki - o\u015bwiadczy\u0142 we wtorek bia\u0142oruski dyktator Alaksandr \u0141ukaszenka. Wed\u0142ug re\u017cimowego przyw\u00f3dcy taktyczna bro\u0144 j\u0105drowa nie b\u0119dzie przechowywana w jednym miejscu, a zostanie rozproszona po ca\u0142ym kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-lukaszenka-niech-wrogowie-drza-pol-miliona-zginie-od-razu,nId,6839156", "date_published": "2023-06-13 20:05:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Niemcy chc\u0105 przyj\u0105\u0107 rewolucyjn\u0105 ustaw\u0119. Lekarze unikn\u0105 kar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chca-przyjac-rewolucyjna-ustawe-lekarze-unikna-kar,nId,6839114\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy chc\u0105 przyj\u0105\u0107 rewolucyjn\u0105 ustaw\u0119. Lekarze unikn\u0105 kar\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-chca-przyjac-rewolucyjna-ustawe-lekarze-unikna-kar/000E99OEMFBAHJBW-C321.jpg\" /></a>Aktywna pomoc lekarska osobom, kt\u00f3re zamierzaj\u0105 sobie odebra\u0107 \u017cycie, ma by\u0107 w Niemczech legalna. Jeszcze przed wakacjami pod g\u0142osowanie trafi projekt ustawy, kt\u00f3r\u0105 przygotowa\u0142a grupa pos\u0142\u00f3w z czterech partii: SPD, Zielonych, FDP i die Linke. Po serii wys\u0142ucha\u0144 g\u0142os\u00f3w r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk prawniczych, lekarskich i organizacji pozarz\u0105dowych, niemiecki parlament chce, by osoba, kt\u00f3ra zamierza pope\u0142ni\u0107 samob\u00f3jstwo mog\u0142a otrzyma\u0107 od lekarzy stosowne leki. Po decyzji Trybuna\u0142u Konstytucyjnego, kt\u00f3ry uzna\u0142, \u017ce dotychczasowe przepisy dotycz\u0105ce aktywnej...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-chca-przyjac-rewolucyjna-ustawe-lekarze-unikna-kar,nId,6839114", "date_published": "2023-06-13 19:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Burmistrz Tijuany przenosi si\u0119 do koszar. Otrzyma\u0142a gro\u017aby \u015bmierci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burmistrz-tijuany-przenosi-sie-do-koszar-otrzymala-grozby-sm,nId,6839126\"><img align=\"left\" alt=\"Burmistrz Tijuany przenosi si\u0119 do koszar. Otrzyma\u0142a gro\u017aby \u015bmierci\" src=\"https://i.iplsc.com/burmistrz-tijuany-przenosi-sie-do-koszar-otrzymala-grozby-sm/000H9Y6I769TCBHK-C321.jpg\" /></a>Burmistrz Tijuany Montserrat Caballero dla bezpiecze\u0144stwa przenosi si\u0119 do koszar wojskowych - powiadomi\u0142a agencja Reuters. Decyzja zapad\u0142a po tym, gdy Caballero otrzyma\u0142a gro\u017aby \u015bmierci. - Osi\u0105gn\u0119li\u015bmy porozumienie, by pom\u00f3c j\u0105 chroni\u0107, nadal b\u0119dziemy to robi\u0107 - powiedzia\u0142 prezydent Meksyku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-burmistrz-tijuany-przenosi-sie-do-koszar-otrzymala-grozby-sm,nId,6839126", "date_published": "2023-06-13 19:06:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Donald Trump formalnie aresztowany. Mimo zarzut\u00f3w, nie przyznaje si\u0119 do winy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-formalnie-aresztowany-mimo-zarzutow-nie-przyzna,nId,6838388\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump formalnie aresztowany. Mimo zarzut\u00f3w, nie przyznaje si\u0119 do winy\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-formalnie-aresztowany-mimo-zarzutow-nie-przyzna/000H9TSOYJUMKY6X-C321.jpg\" /></a>Donald Trump zosta\u0142 formalnie aresztowany - podaje CNN. By\u0142y ameryka\u0144ski prezydent znajduje si\u0119 w s\u0105dzie federalnym w Miami, kt\u00f3ry postawi go w stan oskar\u017cenia. Zarzuty dotycz\u0105 umy\u015blnego przechowywania i celowego ukrywania niejawnych dokument\u00f3w. By\u0142ego przyw\u00f3dc\u0119 USA s\u0105d oskar\u017ca tak\u017ce o utrudnianie \u015bledztwa. Zadaniem jednej z prawniczek Trumpa &quot;takie sytuacje mo\u017cna zobaczy\u0107 w dyktaturach&quot;. - To ju\u017c nie jest nasza Ameryka - powiedzia\u0142a Alina Habba.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-formalnie-aresztowany-mimo-zarzutow-nie-przyzna,nId,6838388", "date_published": "2023-06-13 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Trump formalnie aresztowany, ale opu\u015bci\u0142 s\u0105d. \"Nie ma ryzyka, \u017ce ucieknie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-formalnie-aresztowany-ale-opuscil-sad-nie-ma-ryzyka-ze,nId,6838388\"><img align=\"left\" alt=\"Trump formalnie aresztowany, ale opu\u015bci\u0142 s\u0105d. &quot;Nie ma ryzyka, \u017ce ucieknie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-formalnie-aresztowany-ale-opuscil-sad-nie-ma-ryzyka-ze/000H9TSOYJUMKY6X-C321.jpg\" /></a>Donald Trump zosta\u0142 formalnie aresztowany przez s\u0105d federalny w Miami, kt\u00f3ry przedstawi\u0142 mu 37 zarzut\u00f3w i postawi\u0142 go w stan oskar\u017cenia - podaje CNN. Przest\u0119pstwa dotycz\u0105 umy\u015blnego przechowywania i celowego ukrywania niejawnych dokument\u00f3w, a tak\u017ce utrudniania \u015bledztwa. Donald Trump nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy, jednak opu\u015bci\u0142 budynek s\u0105du bez fizycznego zatrzymania, poniewa\u017c &quot;nie ma ryzyka, \u017ce ucieknie&quot;, twierdz\u0105 prokuratorzy. - Mamy rz\u0105d, kt\u00f3ry jest poza kontrol\u0105. Mamy kraj, kt\u00f3ry jest skorumpowany - powiedzia\u0142 Trump kr\u00f3tko po opuszczeniu...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-formalnie-aresztowany-ale-opuscil-sad-nie-ma-ryzyka-ze,nId,6838388", "date_published": "2023-06-13 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"Bezpiecze\u0144stwo nuklearne\" w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej. Rosja zdecydowa\u0142a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bezpieczenstwo-nuklearne-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-r,nId,6839116\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Bezpiecze\u0144stwo nuklearne&quot; w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej. Rosja zdecydowa\u0142a\" src=\"https://i.iplsc.com/bezpieczenstwo-nuklearne-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-r/000FZN84J53YNBNB-C321.jpg\" /></a>Rosja zagwarantuje pe\u0142ne &quot;bezpiecze\u0144stwo nuklearne&quot; w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej - tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142 doradca szefa rosyjskiego operatora elektrowni j\u0105drowej Rosenergoatom, na kt\u00f3rego powo\u0142uj\u0105 si\u0119 agencje, m.in. Reuters. Od ponad tygodnia, czyli od czasu kiedy wysadzono tam\u0119 w Nowej Kachowce, pojawiaj\u0105 si\u0119 obawy, co z bezpiecze\u0144stwem w elektrowni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bezpieczenstwo-nuklearne-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-r,nId,6839116", "date_published": "2023-06-13 17:58:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Strzelanina w Sztokholmie. W\u015br\u00f3d podejrzanych 19-letni Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-sztokholmie-wsrod-podejrzanych-19-letni-polak,nId,6838907\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina w Sztokholmie. W\u015br\u00f3d podejrzanych 19-letni Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-w-sztokholmie-wsrod-podejrzanych-19-letni-polak/000H9XEXMPM2FYM7-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn - 19-letni Polak Mi\u0142osz O. oraz 19-letni Kurd Ronnie D. - s\u0105 podejrzani o dokonanie strzelaniny na przedmie\u015bciach Sztokholmu. Na skutek sobotniego zdarzenia zgin\u0119\u0142y dwie osoby i dwie zosta\u0142y ranne. M\u0119\u017cczy\u017ani zostali zatrzymani podczas policyjnego po\u015bcigu. Decyzj\u0105 s\u0105du w Huddinge aresztowano ich na cztery tygodnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-w-sztokholmie-wsrod-podejrzanych-19-letni-polak,nId,6838907", "date_published": "2023-06-13 15:49:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\"Rosja zbiera dane\". 15 razy poderwano my\u015bliwce NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zbiera-dane-15-razy-poderwano-mysliwce-nato,nId,6838868\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Rosja zbiera dane&quot;. 15 razy poderwano my\u015bliwce NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zbiera-dane-15-razy-poderwano-mysliwce-nato/000H9X6CL3MWMHI6-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu tygodnia samoloty pa\u0144stw cz\u0142onkowskich NATO zosta\u0142y poderwane 15 razy, aby eskortowa\u0107 rosyjskie maszyny. Litewskie ministerstwo obrony dodaje, \u017ce jest to &quot;najwi\u0119ksza tygodniowa liczba przechwyconych samolot\u00f3w w ci\u0105gu ostatniego roku nad Morzem Ba\u0142tyckim&quot;. Co wi\u0119cej, zaznaczono, \u017ce Rosja zbiera informacje o si\u0142ach powietrznych, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach BALTOPS 23.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-zbiera-dane-15-razy-poderwano-mysliwce-nato,nId,6838868", "date_published": "2023-06-13 15:45:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Putin spotka\u0142 si\u0119 z blogerami wojennymi. M\u00f3wi\u0142 o \"polskich najemnikach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotkal-sie-z-blogerami-wojennymi-mowil-o-polskich-naj,nId,6838874\"><img align=\"left\" alt=\"Putin spotka\u0142 si\u0119 z blogerami wojennymi. M\u00f3wi\u0142 o &quot;polskich najemnikach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-spotkal-sie-z-blogerami-wojennymi-mowil-o-polskich-naj/000H9XBJSTQA76AY-C321.jpg\" /></a>- Cele specjalnej operacji wojskowej s\u0105 dostosowywane do sytuacji, ale nie zmieniaj\u0105 si\u0119 w g\u0142\u00f3wnych za\u0142o\u017ceniach. Stopniowo demilitaryzujemy Ukrain\u0119 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek W\u0142adimir Putin podczas spotkania z blogerami wojennymi, cytowany przez agencj\u0119 Reuters. - Polscy najemnicy walcz\u0105 o Ukrain\u0119, ponosz\u0105 du\u017ce straty - doda\u0142. Rosyjski przyw\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do rozpocz\u0119tej niedawno ukrai\u0144skiej kontrofensywy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotkal-sie-z-blogerami-wojennymi-mowil-o-polskich-naj,nId,6838874", "date_published": "2023-06-13 15:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Chiny rozpocz\u0119\u0142y manewry w trakcie \u0107wicze\u0144 USA. \"W u\u017cyciu ostra amunicja\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-rozpoczely-manewry-w-trakcie-cwiczen-usa-w-uzyciu-ostr,nId,6838847\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny rozpocz\u0119\u0142y manewry w trakcie \u0107wicze\u0144 USA. &quot;W u\u017cyciu ostra amunicja&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-rozpoczely-manewry-w-trakcie-cwiczen-usa-w-uzyciu-ostr/000H9XA7B60GCCOD-C321.jpg\" /></a>Chi\u0144ska armia rozpocz\u0119\u0142a manewry z u\u017cyciem ostrej amunicji na Morzu Wschodniochi\u0144skim nieopodal Tajwanu. Decyzja Pekinu zbieg\u0142a si\u0119 w czasie z \u0107wiczeniami wojsk USA, Japonii, Kanady i Francji na Morzu Filipi\u0144skim, co jeszcze bardziej eskaluje napi\u0119cie na Pacyfiku - donosi agencja Reutera. Tymczasem japo\u0144ska armia odkry\u0142a &quot;nienotowany wcze\u015bniej element wyposa\u017cenia&quot; na jednym z chi\u0144skich samolot\u00f3w. Prasa w Pekinie sugeruje, \u017ce sprz\u0119t mo\u017ce s\u0142u\u017cy\u0107 do gromadzenia danych wywiadowczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chiny-rozpoczely-manewry-w-trakcie-cwiczen-usa-w-uzyciu-ostr,nId,6838847", "date_published": "2023-06-13 15:13:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rosjanie ka\u017c\u0105 zabija\u0107 swoich \u017co\u0142nierzy. \"Nie maj\u0105 prawa si\u0119 cofn\u0105\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-kaza-zabijac-swoich-zolnierzy-nie-maja-prawa-sie-co,nId,6838813\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie ka\u017c\u0105 zabija\u0107 swoich \u017co\u0142nierzy. &quot;Nie maj\u0105 prawa si\u0119 cofn\u0105\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-kaza-zabijac-swoich-zolnierzy-nie-maja-prawa-sie-co/000H9X5P63XIRA3L-C321.jpg\" /></a>- Rosyjscy \u017co\u0142nierze na pierwszej linii frontu nie maj\u0105 prawa si\u0119 cofn\u0105\u0107 - tylko napiera\u0107. Je\u015bli b\u0119d\u0105 ucieka\u0107, pozwalam Ci ich zabi\u0107 - brzmi tre\u015b\u0107 rosyjskiego rozkazu przechwyconego przez S\u0142u\u017cb\u0119 Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy. Armia Kijowa wzi\u0119\u0142a do niewoli dw\u00f3ch nieprzyjaci\u00f3\u0142 i opublikowa\u0142a materia\u0142 z ich przes\u0142uchania. Jak wynika z zezna\u0144, rosyjscy \u017co\u0142nierze otrzymuj\u0105 szcz\u0105tkowe instrukcje, w przypadku ucieczki z linii frontu natychmiast si\u0119 do nich strzela, a gdy utrzymanie pozycji nie powiedzie si\u0119, ranni pozostawiani s\u0105 sami sobie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-kaza-zabijac-swoich-zolnierzy-nie-maja-prawa-sie-co,nId,6838813", "date_published": "2023-06-13 14:43:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rzadkie ptaki uciekaj\u0105 z po\u0142udniowej Europy z powodu suszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadkie-ptaki-uciekaja-z-poludniowej-europy-z-powodu-suszy,nId,6838765\"><img align=\"left\" alt=\"Rzadkie ptaki uciekaj\u0105 z po\u0142udniowej Europy z powodu suszy\" src=\"https://i.iplsc.com/rzadkie-ptaki-uciekaja-z-poludniowej-europy-z-powodu-suszy/000H9VZTMXVJ67GP-C321.jpg\" /></a>Susza w Hiszpanii i innych rejonach Europy po\u0142udniowej sprawi\u0142a, \u017ce mieszkaj\u0105ce tam rzadkie gatunki ptak\u00f3w ruszy\u0142y w drog\u0119 w poszukiwaniu nowych l\u0119gowisk. Tak zaw\u0119drowa\u0142y m.in. do Holandii. W kraju zosta\u0142y zauwa\u017cane m.in. gatunki takiej jak \u017co\u0142na, szczud\u0142o czarnoskrzyd\u0142y czy dudek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadkie-ptaki-uciekaja-z-poludniowej-europy-z-powodu-suszy,nId,6838765", "date_published": "2023-06-13 13:15:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Batalia s\u0105siad\u00f3w w Australii. Weganie nie mog\u0105 znie\u015b\u0107 tego zapachu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-batalia-sasiadow-w-australii-weganie-nie-moga-zniesc-tego-za,nId,6838714\"><img align=\"left\" alt=\"Batalia s\u0105siad\u00f3w w Australii. Weganie nie mog\u0105 znie\u015b\u0107 tego zapachu\" src=\"https://i.iplsc.com/batalia-sasiadow-w-australii-weganie-nie-moga-zniesc-tego-za/000H9VQ651OF48VR-C321.jpg\" /></a>Rodzina wegan z Australii zdecydowa\u0142a si\u0119 walczy\u0107 ze swoimi s\u0105siadami, kt\u00f3rzy od\u017cywiaj\u0105 si\u0119 w tradycyjny spos\u00f3b. &quot;Mi\u0119so\u017cercy&quot; otrzymali list, w kt\u00f3rym poproszono ich o zamykanie okien podczas przygotowywania potrwa, bo zapach dociera do domu obok. Notatka trafi\u0142a do sieci, a pod zdj\u0119ciem pojawi\u0142a si\u0119 fala komentarzy i porad, jak poradzi\u0107 sobie z zachowaniem wega\u0144skich s\u0105siad\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-batalia-sasiadow-w-australii-weganie-nie-moga-zniesc-tego-za,nId,6838714", "date_published": "2023-06-13 13:11:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ekspert: Jak Ukrai\u0144cy nie prze\u0142ami\u0105 Rosjan, czeka nas \"Bachmut plus\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-jak-ukraincy-nie-przelamia-rosjan-czeka-nas-bachmut-,nId,6838743\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert: Jak Ukrai\u0144cy nie prze\u0142ami\u0105 Rosjan, czeka nas &quot;Bachmut plus&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-jak-ukraincy-nie-przelamia-rosjan-czeka-nas-bachmut/000H9VQOIW1G6J56-C321.jpg\" /></a>- To, co widzimy w ostatnim tygodniu, to kszta\u0142towanie pola bitwy, czyli stworzenie jak najwi\u0119kszej liczby dylemat\u00f3w dla przeciwnika. Ukrai\u0144cy nacieraj\u0105 obecnie co najmniej na czterech kierunkach - m\u00f3wi Interii dr \u0141ukasz Przyby\u0142o z Akademii Sztuki Wojennej. A Rosja? Ona jest &quot;troch\u0119 w ci\u0105\u017cy&quot; - wskazuje. - Czyli jakiej\u015b mobilizacji dokona\u0142a, ale nie takiej, kt\u00f3ra mog\u0142aby zmieni\u0107 sytuacj\u0119 na froncie - s\u0142yszymy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-jak-ukraincy-nie-przelamia-rosjan-czeka-nas-bachmut-,nId,6838743", "date_published": "2023-06-13 13:07:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Policja z\u0142apa\u0142a pana m\u0142odego. \"Nie m\u00f3wcie pannie m\u0142odej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-zlapala-pana-mlodego-nie-mowcie-pannie-mlodej,nId,6838490\"><img align=\"left\" alt=\"Policja z\u0142apa\u0142a pana m\u0142odego. &quot;Nie m\u00f3wcie pannie m\u0142odej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-zlapala-pana-mlodego-nie-mowcie-pannie-mlodej/000H9UO59EBBPJNN-C321.jpg\" /></a>P\u0119dzi\u0142 195 km/h, jad\u0105c na sw\u00f3j w\u0142asny \u015blub. Zatrzyma\u0142a go policja, po czym okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przekroczenie pr\u0119dko\u015bci to nie jest jedyny grzech pana m\u0142odego. Po wszystkim po m\u0119\u017cczyzn\u0119 przyjechali jego go\u015bcie weseli, kt\u00f3rzy zabrali go na uroczysto\u015b\u0107. Histori\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych opisali angielscy policjanci, kt\u00f3rzy opatrzyli j\u0105 hashtagiem: &quot;nie m\u00f3wcie pannie m\u0142odej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-zlapala-pana-mlodego-nie-mowcie-pannie-mlodej,nId,6838490", "date_published": "2023-06-13 12:00:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Luksus dla dwojga. Najmniejsza restauracja na \u015bwiecie liczy jeden stolik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-luksus-dla-dwojga-najmniejsza-restauracja-na-swiecie-liczy-j,nId,6838502\"><img align=\"left\" alt=\"Luksus dla dwojga. Najmniejsza restauracja na \u015bwiecie liczy jeden stolik\" src=\"https://i.iplsc.com/luksus-dla-dwojga-najmniejsza-restauracja-na-swiecie-liczy-j/000H9URBSUURA6YB-C321.jpg\" /></a>Sztuczne ognie, p\u0142on\u0105ce \u015bwiece, srebrny dzwonek do wezwania kelnera i tylko jeden elegancko nakryty st\u00f3\u0142 dla dw\u00f3ch os\u00f3b. Tak wygl\u0105da najmniejsza ekskluzywna restauracja na \u015bwiecie. - Bardzo dbamy o naszych go\u015bci. Rozpieszczamy ich i staramy si\u0119, aby ta wyj\u0105tkowa chwila by\u0142a dok\u0142adnie taka, jak chc\u0105 - m\u00f3wi jeden z w\u0142a\u015bcicieli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-luksus-dla-dwojga-najmniejsza-restauracja-na-swiecie-liczy-j,nId,6838502", "date_published": "2023-06-13 08:55:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Pojawili si\u0119 w \"Resecie\". Odcinaj\u0105 si\u0119 od produkcji TVP", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojawili-sie-w-resecie-odcinaja-sie-od-produkcji-tvp,nId,6838483\"><img align=\"left\" alt=\"Pojawili si\u0119 w &quot;Resecie&quot;. Odcinaj\u0105 si\u0119 od produkcji TVP\" src=\"https://i.iplsc.com/pojawili-sie-w-resecie-odcinaja-sie-od-produkcji-tvp/000H9UP5PWHP5LIS-C321.jpg\" /></a>&quot;Jestem bardzo rozczarowany, \u017ce polski dokument zatytu\u0142owany 'Reset', w kt\u00f3rym udziela\u0142em wywiadu, jest wykorzystywany do atakowania Rados\u0142awa Sikorskiego i okre\u015blania go mianem prorosyjskiego&quot; - napisa\u0142 na Twitterze Bill Browder, ameryka\u0144ski finansista, inwestor i autor ksi\u0105\u017cek. W podobnym tonie wypowiedzia\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c dziennikarz Edward Lucas. &quot;Jestem przera\u017cony, widz\u0105c, jak moje pogl\u0105dy i nazwisko s\u0105 wykorzystywane jako 'dow\u00f3d' w polskich krajowych atakach politycznych na Sikorskiego i inne osoby&quot; - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pojawili-sie-w-resecie-odcinaja-sie-od-produkcji-tvp,nId,6838483", "date_published": "2023-06-13 08:45:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Rosjanie planuj\u0105 zmienia\u0107 nazwy polskich miast. Zemsta za Kr\u00f3lewiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-planuja-zmieniac-nazwy-polskich-miast-zemsta-za-kro,nId,6838400\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie planuj\u0105 zmienia\u0107 nazwy polskich miast. Zemsta za Kr\u00f3lewiec\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-planuja-zmieniac-nazwy-polskich-miast-zemsta-za-kro/000H9UBL6YE38WXW-C321.jpg\" /></a>Rosyjskie w\u0142adze planuj\u0105 zmieni\u0107 nazwy polskich miast, co ma stanowi\u0107 odwet za decyzj\u0119 polskiej komisji o zmianie nazwy Kaliningrad na Kr\u00f3lewiec. Z medialnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce maj\u0105 toczy\u0107 si\u0119 prace przygotowawcze nad projektem ustawy w tej sprawie. Wcze\u015bniej o wymianie nazw polskich miast pisa\u0142 sam Dmitrij Miedwiediew, nazywaj\u0105c Polak\u00f3w rusofobami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosjanie-planuja-zmieniac-nazwy-polskich-miast-zemsta-za-kro,nId,6838400", "date_published": "2023-06-13 07:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130548\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130548", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130712\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130712", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130812\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130812", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130922\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130922", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,131037\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,131037", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]