[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w Wo\u0142ominie. Stra\u017cacy pobrali pr\u00f3bki", "description": "<img alt=\"Kolejne sk\u0142adowisko odpad\u00f3w w Wo\u0142ominie. Stra\u017cacy pobrali pr\u00f3bki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-501qmb-strazacy-interweniowali-przy-ulicy-lukasiewicza-w-wolominie-7173732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy we wtorek wieczorem zostali zaalarmowani, \u017ce w Wo\u0142ominie znajduje si\u0119 nielegalne sk\u0142adowisko niebezpiecznych substancji. Na posesji przy ulicy \u0141ukasiewicza kto\u015b pozostawi\u0142 zbiorniki o pojemno\u015bci tysi\u0105ca litr\u00f3w. S\u0142u\u017cby sprawdzaj\u0105, czy znalezisko stanowi zagro\u017cenie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wolomin-kolejny-przypadek-skladowiska-niebezpiecznych-odpadow-7173705?source=rss", "date_published": "2023-06-13 19:19:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fala \"niezwyk\u0142ych\" upa\u0142\u00f3w. Temperatura przekracza 45 stopni", "description": "<img alt=\"Fala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5y95d3-untitled-1-7173761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Meksyk do\u015bwiadcza ekstremalnej fali upa\u0142\u00f3w. Termometry w wi\u0119kszo\u015bci kraju pokazuj\u0105 w cieniu ponad 45 stopni Celsjusza. Tak gor\u0105co ma by\u0107 co najmniej do ko\u0144ca tygodnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/meksyk-fala-niezwyklych-upalow-temperatura-przekracza-45-stopni-7173717?source=rss", "date_published": "2023-06-13 19:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zwolennicy Trumpa wci\u0105\u017c stoj\u0105 za nim murem. \"Nie obchodzi nas nawet, czy trafi do wi\u0119zienia\"", "description": "<img alt=\"Zwolennicy Trumpa wci\u0105\u017c stoj\u0105 za nim murem. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnuw7h-zwolennicy-trumpa-wciaz-stoja-za-nim-murem-nie-obchodzi-nas-nawet-czy-trafi-do-wiezienia-czy-nie-7173702/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak wynika z dw\u00f3ch nowych sonda\u017cy, 80 procent wyborc\u00f3w Partii Republika\u0144skiej uwa\u017ca, \u017ce mimo zarzut\u00f3w Donald Trump powinien m\u00f3c zawalczy\u0107 o Bia\u0142y Dom. Tyle samo ocenia, \u017ce sprawa jest polityczna. Co wi\u0119cej, w\u015br\u00f3d zwolennik\u00f3w tej partii to w\u0142a\u015bnie Donald Trump cieszy si\u0119 najwi\u0119kszym poparciem jako potencjalny kandydat na prezydenta z ramienia tego ugrupowania.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/zwolennicy-trumpa-wciaz-stoja-za-nim-murem-nie-obchodzi-nas-nawet-czy-trafi-do-wiezienia-7173713?source=rss", "date_published": "2023-06-13 19:15:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zamieszanie\" i \"\u017ca\u0142osna krz\u0105tanina\". \"Wszystko to jest ma\u0142o powa\u017cne\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lidkk4-13-1925-fpf-cl-0006-7173624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To zamieszanie, kt\u00f3rego jeste\u015bmy \u015bwiadkami, ta \u017ca\u0142osna krz\u0105tanina (...) to wszystko razem jest ma\u0142o powa\u017cne - tak w \"Faktach po Faktach\" komentowa\u0142a dzia\u0142ania prezydenta i Sejmu w sprawie \"lex Tusk\" profesor Ewa \u0141\u0119towska, pierwsza Rzecznik Praw Obywatelskich, s\u0119dzia Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w stanie spoczynku. Stwierdzi\u0142a tak\u017ce, \u017ce dzia\u0142anie komisji stanowi zagro\u017cenie \"przede wszystkim dla obywateli\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/zamieszanie-i-zalosna-krzatanina-wszystko-to-jest-malo-powazne-7173604?source=rss", "date_published": "2023-06-13 18:40:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Te 40 transplantacji serca, kt\u00f3re wykonali\u015bmy w pierwszym roku naszej dzia\u0142alno\u015bci, by\u0142o naddatkiem\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-s46z0j-te-40-transplantacji-serca-ktore-wykonalismy-w-pierwszym-roku-naszej-dzialalnosci-bylo-naddatkiem-7173656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba jest imponuj\u0105ca, a jeszcze bardziej fakt, \u017ce to nie koniec. Lekarze ze Szpitala Uniwersyteckiego we Wroc\u0142awiu przeszczepili ju\u017c sto serc. S\u0105 w czo\u0142\u00f3wce transplantacyjnej w Polsce, cho\u0107 to nie jest wy\u015bcig. Statystyka jest wa\u017cna, ale najwa\u017cniejsze jest dobro pacjenta.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/transplantacje-w-polsce-te-40-transplantacji-serca-ktore-wykonalismy-w-pierwszym-roku-naszej-dzialalnosci-bylo-naddatkiem-7173585?source=rss", "date_published": "2023-06-13 18:32:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Pudrowanie trupa na pal\u0105cym si\u0119 okr\u0119cie\". W\u00a0Sejmie o\u00a0zmianach w\u00a0\"lex Tusk\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wfcjl6-untitled-1-7173631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda 29 maja podpisa\u0142 ustaw\u0119 zwan\u0105 \"lex Tusk\", a 31 maja wesz\u0142a ona w \u017cycie. 2 czerwca prezydent niespodziewanie poinformowa\u0142 o projekcie nowelizacji ustawy. We wtorek debatowali o niej pos\u0142owie. - Powinna nosi\u0107 tytu\u0142 ustawy o kompromitacji - oceni\u0142 Borys Budka (KO). - Ustaw\u0105, kt\u00f3r\u0105 zd\u0105\u017cyli\u015bcie ju\u017c wprowadzi\u0107, a kt\u00f3r\u0105 teraz niby pr\u00f3buje naprawi\u0107 prezydent, wystawili\u015bcie gigantyczne wotum nieufno\u015bci dla swoich ministr\u00f3w, tych od s\u0142u\u017cb specjalnych - stwierdzi\u0142 Artur Dziambor.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowelizacja-lex-tusk-dyskusja-poslow-w-sejmie-7173602?source=rss", "date_published": "2023-06-13 18:08:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trump przyby\u0142 do s\u0105du. Wkr\u00f3tce us\u0142yszy zarzuty", "description": "<img alt=\"Trump przyby\u0142 do s\u0105du. Wkr\u00f3tce us\u0142yszy zarzuty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-958iof-trump-przybyl-do-sadu-7173680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y prezydent USA Donald Trump we wtorek po po\u0142udniu przyby\u0142 do s\u0105du federalnego w Miami, gdzie odb\u0119dzie si\u0119 proces karny w jego sprawie. 76-latek ma us\u0142ysze\u0107 37 zarzut\u00f3w, m.in. umy\u015blnego przetrzymywania informacji dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa narodowego, a tak\u017ce utrudniania \u015bledztwa i sk\u0142adania fa\u0142szywych zezna\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/donald-trump-w-sadzie-w-miami-jakie-zarzuty-co-mu-grozi-7173337?source=rss", "date_published": "2023-06-13 18:06:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inflacja w USA spada jedenasty miesi\u0105c z rz\u0119du", "description": "<img alt=\"Inflacja w USA spada jedenasty miesi\u0105c z rz\u0119du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7d6fv8-nowy-jork-samochody-shutterstock_693636631-6948374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nigdy nie by\u0142em bardziej optymistycznie nastawiony co do tego, \u017ce nasze najlepsze dni s\u0105 przed nami - powiedzia\u0142 prezydent Joe Biden, komentuj\u0105c opublikowane we wtorek dane dotycz\u0105ce wzrostu cen w USA. Inflacja spad\u0142a 11. miesi\u0105c z rz\u0119du, a g\u0142\u00f3wny wska\u017anik inflacyjny CPI wyni\u00f3s\u0142 w maju 4 procent w uj\u0119ciu rocznym.  Prezydent przyzna\u0142, \u017ce wci\u0105\u017c pozostaje wiele do zrobienia, aby zbi\u0107 inflacj\u0119, jednak przekonywa\u0142, \u017ce jego plan gospodarczy dzia\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/inflacja-w-usa-w-maju-joe-biden-komentuje-7173468?source=rss", "date_published": "2023-06-13 17:21:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sekretarz generalny NATO o post\u0119pach ukrai\u0144skiej kontrofensywy", "description": "<img alt=\"Sekretarz generalny NATO o post\u0119pach ukrai\u0144skiej kontrofensywy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n53gzm-ukrainscy-zolnierze-7173565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg przebywa z wizyt\u0105 w Stanach Zjednoczonych. - Ukraina rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 ofensyw\u0119, czyni post\u0119py i zdobywa teren - powiedzia\u0142 we wtorek podczas spotkania z sekretarzem stanu USA Antonym Blinkenem, dodaj\u0105c, \u017ce wsparcie Sojuszu dla Kijowa \"robi r\u00f3\u017cnic\u0119 na polu bitwy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/kontrofensywa-ukrainy-ruszyla-sekretarz-generalny-nato-jens-stoltenberg-komentuje-7173524?source=rss", "date_published": "2023-06-13 17:03:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety przy przystanku autobusowym", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas i potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety przy przystanku autobusowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4vvrxw-kierowca-potracil-dwie-kobiety-7173515/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wypadek w Wawrze. Kieruj\u0105cy autem osobowym zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas ruchu i potr\u0105ci\u0142 dwie kobiety stoj\u0105ce w pobli\u017cu przystanku autobusowego. S\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zjechal-na-przeciwlegly-pas-i-potracil-dwie-kobiety-7173522?source=rss", "date_published": "2023-06-13 16:19:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Niech rz\u0105d si\u0119 nie chwali, \u017ce s\u0105 wi\u0119ksze wydatki na zdrowie, bo to s\u0105 wydatki z naszych pieni\u0119dzy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3ydzu-niech-rzad-sie-nie-chwali-ze-sa-wieksze-wydatki-na-zdrowie-bo-to-sa-wydatki-z-naszych-pieniedzy-7173446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest gigantyczna dziura w bud\u017cecie NFZ. Nowy plan finansowy Funduszu zak\u0142ada, \u017ce wydatki b\u0119d\u0105 w tym roku a\u017c o 11,5 miliard\u00f3w z\u0142otych wy\u017csze od przychod\u00f3w. Wszystkie rezerwy funduszu, w tym na leczenie i leki, zosta\u0142y ju\u017c zredukowane do zera. Czy to oznacza, \u017ce zabraknie pieni\u0119dzy na leczenie?", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/klopoty-w-nfz-niech-rzad-sie-nie-chwali-ze-sa-wieksze-wydatki-na-zdrowie-bo-to-sa-wydatki-z-naszych-pieniedzy-7173465?source=rss", "date_published": "2023-06-13 16:14:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na aukcj\u0119 trafi dwadzie\u015bcia aut marki\u00a0Ferrari. Znaleziono je w zawalonej stodole", "description": "<img alt=\"Na aukcj\u0119 trafi dwadzie\u015bcia aut marki\u00a0Ferrari. Znaleziono je w zawalonej stodole\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-27gjmn-jedno-z-20-ferrari-znalezione-w-stodole-po-huraganie-1965-ferrari-275-gtb6c-alloy-by-scaglietti-7173334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas sierpniowego Tygodnia Samochod\u00f3w w Monterey (Monterey Car Week) w Kalifornii zostan\u0105 zlicytowane unikatowe samochody, kt\u00f3re by\u0142y przechowywane w starej stodole na Florydzie. Sportowe auta odkryto w 2004 roku, gdy stodo\u0142a zawali\u0142a si\u0119 po przej\u015bciu huraganu Charley. Jeden z samochod\u00f3w by\u0142 przed laty w\u0142asno\u015bci\u0105 kr\u00f3la Maroka Muhammada V.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/na-aukcje-trafi-dwadziescia-aut-markiferrari-znaleziono-je-w-zawalonej-stodole-7173354?source=rss", "date_published": "2023-06-13 16:03:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "2-letnie dziecko postrzeli\u0142o si\u0119 z broni palnej i zmar\u0142o w szpitalu. Media: ofiara to dziecko policjanta", "description": "<img alt=\"2-letnie dziecko postrzeli\u0142o si\u0119 z broni palnej i zmar\u0142o w szpitalu. Media: ofiara to dziecko policjanta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mnqczx-policja-w-michigan-6749373/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    2-letnie dziecko przypadkowo postrzeli\u0142o si\u0119 z broni palnej i zmar\u0142o po przewiezieniu do szpitala, informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Wed\u0142ug informacji FOX2 ofiara by\u0142a dzieckiem policjanta.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-2-letnie-dziecko-przypadkowo-postrzelilo-sie-z-broni-palnej-i-zmarlo-w-szpitalu-7173458?source=rss", "date_published": "2023-06-13 16:01:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rodziny zmar\u0142ych podczas interwencji czekaj\u0105 na sprawiedliwo\u015b\u0107. \"To s\u0105 typowe tortury z morderstwem\"", "description": "<img alt=\"Rodziny zmar\u0142ych podczas interwencji czekaj\u0105 na sprawiedliwo\u015b\u0107. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6lgq1f-rodziny-zmarlych-podczas-interwencji-czekaja-na-sprawiedliwosc-to-sa-typowe-tortury-z-morderstwem-7173390/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejmowa komisja spraw wewn\u0119trznych i administracji kolejny raz zebra\u0142a si\u0119 w sprawie \u015bmierci trzech m\u0119\u017cczyzn, do kt\u00f3rych dosz\u0142o po interwencji dolno\u015bl\u0105skiej policji. Do dw\u00f3ch zdarze\u0144 dosz\u0142o we Wroc\u0142awiu, do kolejnego w Lubinie. Na posiedzeniu pojawi\u0142y si\u0119 rodziny ofiar.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/rodziny-zmarlych-podczas-interwencji-czekaja-na-sprawiedliwosc-to-sa-typowe-tortury-z-morderstwem-7173449?source=rss", "date_published": "2023-06-13 16:00:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ameryka\u0144ski dron bojowy wyl\u0105dowa\u0142 na cywilnym lotnisku blisko granicy z Polsk\u0105. \"To pierwszy raz\"", "description": "<img alt=\"Ameryka\u0144ski dron bojowy wyl\u0105dowa\u0142 na cywilnym lotnisku blisko granicy z Polsk\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ay9g0w-pap_20230613_0um-7173437/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144ski dron wojskowy MQ-9 Reaper, sterowany z Houston w Teksasie, wyl\u0105dowa\u0142 we wtorek na cywilnym lotnisku w Mosznovie ko\u0142o Ostrawy, na wschodzie Czech. Dyrektor operacyjny lotniska Michael Holubec powiedzia\u0142, \u017ce by\u0142o to historyczne wydarzenie. - To pierwszy raz, kiedy bezza\u0142ogowy samolot tej wielko\u015bci wyl\u0105dowa\u0142 na cywilnym lotnisku w zasadzie, powiedzia\u0142bym, w normalnym ruchu - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/amerykanski-dron-bojowy-wyladowal-na-cywilnym-lotnisku-blisko-granicy-z-polska-to-pierwszy-raz-7173402?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:50:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojskowa ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w osob\u00f3wk\u0119. \"Kierowca nie zachowa\u0142 bezpiecznej odleg\u0142o\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Wojskowa ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w osob\u00f3wk\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-57u6la-do-wypadku-doszlo-w-nowej-wsi-kolo-ilawy-7173364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Nowej Wsi ko\u0142o I\u0142awy (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) wojskowa ci\u0119\u017car\u00f3wka najecha\u0142a na ty\u0142 samochodu osobowego. W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142. 24-letni kierowca zosta\u0142 ukarany mandatem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/nowa-wies-wojskowa-ciezarowka-najechala-na-tyl-samochodu-osobowego-nie-zachowal-bezpiecznej-odleglosci-7173423?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:48:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strzelanina w Sztokholmie. Polak oraz Kurd podejrzani, trafili do aresztu", "description": "<img alt=\"Strzelanina w Sztokholmie. Polak oraz Kurd podejrzani, trafili do aresztu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z8cxrz-szwecja-sztokholm-strzelanina-policja-7173397/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letni Polak Mi\u0142osz O. oraz 19-letni Kurd Ronnie D. s\u0105 podejrzani o dokonanie sobotniej strzelaniny w Sztokholmie, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby, a dwie inne zosta\u0142y ranne. Obaj m\u0119\u017cczy\u017ani nie przyznali si\u0119 do winy. Zostali we wtorek aresztowani na cztery tygodnie przez s\u0105d w Huddinge.", "link": "https://tvn24.pl/polska/strzelanina-w-sztokholmie-w-szwecji-19-letni-polak-i-kurd-sa-podejrzani-trafili-do-aresztu-7173372?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:38:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zoperowali ma\u0142\u0105 Liliank\u0119, kt\u00f3ra choruje na niezwykle rzadk\u0105 wad\u0119 genetyczn\u0105", "description": "<img alt=\"Zoperowali ma\u0142\u0105 Liliank\u0119, kt\u00f3ra choruje na niezwykle rzadk\u0105 wad\u0119 genetyczn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rnuen8-w-szpitalu-w-olsztynie-pomyslnie-wykonano-operacje-u-niemowlecia-chorujacego-na-rzadka-wade-genetyczna-7173376/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lekarze ze Szpitala Dzieci\u0119cego w Olsztynie zoperowali 7,5-miesi\u0119czn\u0105 dziewczynk\u0119, kt\u00f3ra choruje na achondroplazj\u0119. Skomplikowany zabieg neurochirurgiczny, kt\u00f3ry zosta\u0142 przeprowadzony pod kierunkiem prof. dr. hab. n. med. Dawida Larysza, zako\u0144czy\u0142 si\u0119 pomy\u015blnie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-zoperowali-mala-lilianke-ktora-choruje-na-niezwykle-rzadka-wade-genetyczna-7173385?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:38:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Opozycja m\u00f3wi o \"ka\u015bcie milioner\u00f3w\". Premier zapewnia, \u017ce poka\u017ce por\u00f3wnanie wynagrodze\u0144", "description": "<img alt=\"Opozycja m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fghqdz-mateusz-morawiecki-w-sejmie-7172891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Nigdy w historii nie by\u0142o takiej o\u015bmiornicy, kt\u00f3ra oplata\u0142aby wszystkie mo\u017cliwe pa\u0144stwowe instytucje - podkre\u015bla\u0142 szef KO Borys Budka, komentuj\u0105c informacje o zarobkach os\u00f3b powi\u0105zanych z obozem w\u0142adzy, zatrudnionych w Sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa. Premier przekonuje, \u017ce mened\u017cerowie tych sp\u00f3\u0142ek \"zarabiaj\u0105 zdecydowanie mniej ni\u017c w czasach Platformy Obywatelskiej\". - Poka\u017cemy to albo jeszcze dzisiaj albo jutro - zapewni\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zarobki-osob-zwiazanych-z-pis-w-panstwowych-spolkach-premier-ma-pokazac-porownanie-wynagrodzen-opozycja-komentuje-7173343?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:37:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Kiedy us\u0142ysza\u0142, jaki mandat mu grozi, zblad\u0142 i osun\u0105\u0142 si\u0119 na ziemi\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1qyqgf-mezczyzna-zaslabl-gdy-uslyszal-o-mandacie-zdj-ilustracyjne-7173452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci radomskiej drog\u00f3wki zatrzymali do kontroli kierowc\u0119 renault. M\u0119\u017cczyzna zas\u0142ab\u0142 po tym, jak dowiedzia\u0142 si\u0119, jak wysoki dostanie mandat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s7-barak-na-mazowszu-kierowca-zemdlal-kiedy-uslyszal-jaki-mandat-mu-grozi-7173286?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:36:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bochenek z pytaniami do Tuska. W pierwszym powiela fa\u0142sz", "description": "<img alt=\"Bochenek z pytaniami do Tuska. W pierwszym powiela fa\u0142sz\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-haq15e-rafal-bochenek-na-konferencji-dotyczacej-donalda-tuska-7173236/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Dlaczego zrezygnowa\u0142 pan z instalacji ameryka\u0144skiej tarczy antyrakietowej w latach 2008-2009?\" - pyta\u0142 na konferencji prasowej rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek, zwracaj\u0105c si\u0119 publicznie do Donalda Tuska. To pytanie jest powieleniem fa\u0142szywego przekazu forsowanego przez PiS od jakiego\u015b czasu. Wyja\u015bniamy.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/tarcza-antyrakietowa-bochenek-z-pytaniami-do-tuska-w-pierwszym-powiela-falsz-7173247?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:17:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto odziedziczy maj\u0105tek Berlusconiego? Eksperci o \"planach sukcesji\"", "description": "<img alt=\"Kto odziedziczy maj\u0105tek Berlusconiego? Eksperci o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gh62ui-silvio-berlusconi-to-postac-niezwykle-skomplikowana-7171008/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Berlusconi by\u0107 mo\u017ce nie opracowa\u0142 plan\u00f3w sukcesji dla swojej partii, ale z pewno\u015bci\u0105 zrobi\u0142 to dla swoich firm\u00a0- ocenia w rozmowie z agencj\u0105 Reutera prof. Carlo Alberto Carnevale Maff\u00e8. Powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a agencja wskazuje, \u017ce stery rodzinnych interes\u00f3w by\u0142ego premiera W\u0142och mo\u017ce przej\u0105\u0107 jego najstarsza c\u00f3rka, Marina.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/silvio-berlusconi-nie-zyje-kto-odziedziczy-majatek-bylego-premiera-wloch-7173197?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:12:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do zoo w Poznaniu przyjedzie pi\u0119\u0107 lw\u00f3w z Ukrainy. Po badaniach rusz\u0105 w dalsz\u0105 drog\u0119", "description": "<img alt=\"Do zoo w Poznaniu przyjedzie pi\u0119\u0107 lw\u00f3w z Ukrainy. Po badaniach rusz\u0105 w dalsz\u0105 drog\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8j5iqh-to-duze-dorosle-lwy-5625344/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kolejne zwierz\u0119ta trafi\u0105 do zoo w Poznaniu (woj. wielkopolskie) z ogarni\u0119tej wojn\u0105 Ukrainy. To pi\u0119\u0107 lw\u00f3w. Zwierz\u0119ta s\u0105 ju\u017c po odprawie na polsko-ukrai\u0144skiej granicy. Po kwarantannie pojad\u0105 do USA i Wielkiej Brytanii.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-do-zoo-w-poznaniu-jedzie-piec-lwow-z-ogarnietej-wojna-ukrainy-7173239?source=rss", "date_published": "2023-06-13 15:10:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawet cztery miliony Polak\u00f3w mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 po ten kredyt", "description": "<img alt=\"Nawet cztery miliony Polak\u00f3w mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 po ten kredyt\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cdvf5l-bank-kredyt-umowa-6775501/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tym razem rz\u0105dowy program ma podstawy do tego, aby okaza\u0107 si\u0119 sukcesem - oceni\u0142 ekspert HREIT Bartosz Turek w opublikowanej we wtorek analizie. Wyliczy\u0142, \u017ce nawet cztery miliony Polak\u00f3w mog\u0105 si\u0119gn\u0105\u0107 po \"bezpieczny kredyt\" z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa do rat.  Wed\u0142ug eksperta preferencyjny kredyt powinien te\u017c kosztowa\u0107 mniej ni\u017c najem mieszkania.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/bezpieczny-kredyt-z-doplata-do-rat-oraz-premia-mieszkaniowa-z-budzetu-panstwa-komentuje-bartosz-turek-7173020?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:59:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pos\u0142owie PiS chc\u0105, by uczelnie budowa\u0142y strzelnice. Opozycja pyta: co jeszcze?", "description": "<img alt=\"Pos\u0142owie PiS chc\u0105, by uczelnie budowa\u0142y strzelnice. Opozycja pyta: co jeszcze?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1t2n7a-pap_20230601_20c-7173339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek pos\u0142owie z sejmowej komisji edukacji zaj\u0119li si\u0119 projektem dotycz\u0105cym budowy strzelnic oraz innych inwestycji kszta\u0142tuj\u0105cych postawy patriotyczne przy uczelniach. - Co takiego chcecie budowa\u0107 na kampusach? - pyta\u0142a Katarzyna Lubnauer, pos\u0142anka Koalicji Obywatelskiej. A po nieco ponad godzinie dyskusji pos\u0142owie opozycji opu\u015bcili posiedzenie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/poslowie-pis-chca-by-uczelnie-budowaly-strzelnice-opozycja-wychodzi-z-sali-w-czasie-obrad-komisji-7173290?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:54:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pose\u0142 PiS: po 2015 roku wyhamowa\u0142 spadek dzietno\u015bci w Polsce. Jak jest naprawd\u0119?", "description": "<img alt=\"Pose\u0142 PiS: po 2015 roku wyhamowa\u0142 spadek dzietno\u015bci w Polsce. Jak jest naprawd\u0119?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xtx9hk-posel-pis-o-dzietnosci-w-polsce-7172925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wed\u0142ug pos\u0142a Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Bart\u0142omieja Wr\u00f3blewskiego po 2015 roku \"nast\u0105pi\u0142o wyhamowanie spadku dzietno\u015bci w Polsce\". Nie doda\u0142 jednak, \u017ce by\u0142 to kr\u00f3tkotrwa\u0142y efekt programu 500 plus. Od pi\u0119ciu lat dzietno\u015b\u0107 spada.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/posel-pis-po-2015-roku-wyhamowal-spadek-dzietnosci-w-polsce-jak-jest-naprawde-7172959?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:50:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "18-latek w maserati na \u0142uku drogi zderzy\u0142 si\u0119 z autem jad\u0105cym z naprzeciwka. Nie \u017cyje 42-latek", "description": "<img alt=\"18-latek w maserati na \u0142uku drogi zderzy\u0142 si\u0119 z autem jad\u0105cym z naprzeciwka. Nie \u017cyje 42-latek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6idn6j-tragiczny-wypadek-pod-ostroleka-zginal-kierowca-zdj-ulustracyjne-7173342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w miejscowo\u015bci Rzeku\u0144 niedaleko Ostro\u0142\u0119ki. W czo\u0142owym zderzeniu dw\u00f3ch aut zgin\u0105\u0142 jeden z kierowc\u00f3w. Pasa\u017cerka, kt\u00f3ra z nim jecha\u0142a, trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/rzekun-mazowsze-czolowe-zderzenie-dwoch-aut-nie-zyje-jeden-z-kierowcow-pasazerka-w-szpitalu-7173331?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:42:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Profesor Maciej Grzywacz odmawia udzia\u0142u w uroczysto\u015bci u prezydenta. \"\u0141amie pan konstytucj\u0119\"", "description": "<img alt=\"Profesor Maciej Grzywacz odmawia udzia\u0142u w uroczysto\u015bci u prezydenta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-brev66-maciej-grzywacz-duda-7173340/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Muzyk i kompozytor jazzowy prof. dr hab. Maciej Grzywacz poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, i\u017c odm\u00f3wi\u0142 udzia\u0142u w uroczysto\u015bci wr\u0119czenia akt\u00f3w nadania tytu\u0142u u prezydenta. W opublikowanym li\u015bcie do Andrzeja Dudy by\u0142y wyk\u0142adowca akademicki argumentowa\u0142, \u017ce jego zdaniem prezydent \"\u0142amie konstytucj\u0119\" i \"przyczynia si\u0119 do demonta\u017cu ustroju demokratycznego\". \"Nie mog\u0119 uczestniczy\u0107 w uroczysto\u015bci, kt\u00f3ra mo\u017ce legitymizowa\u0107 dzia\u0142ania szkodz\u0105ce pa\u0144stwu prawa, demokracji i \u015brodowisku akademickiemu\" - wyja\u015bnia\u0142 Grzywacz.", "link": "https://tvn24.pl/polska/profesor-maciej-grzywacz-odmawia-udzialu-w-uroczystosci-u-prezydenta-andrzeja-dudy-lamie-pan-konstytucje-7173243?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:41:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TOK FM wci\u0105\u017c bez nowej koncesji. Wsp\u00f3lny apel mi\u0119dzynarodowych organizacji", "description": "<img alt=\"TOK FM wci\u0105\u017c bez nowej koncesji. Wsp\u00f3lny apel mi\u0119dzynarodowych organizacji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ju3hzx-tok-fm-7019806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koncesja stacji radiowej TOK FM wygasa 3 listopada tego roku, a Krajowa Rada Radiofonii i Telewizji wci\u0105\u017c nie wyda\u0142a decyzji o przed\u0142u\u017ceniu jej na nast\u0119pn\u0105 dekad\u0119. Sze\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowych organizacji skupiaj\u0105cych przedstawicieli medi\u00f3w apeluje wsp\u00f3lnie do cz\u0142onk\u00f3w Rady \"o jak najszybsze podj\u0119cie bezstronnej decyzji\" w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/koncesja-tok-fm-wygasa-za-piec-miesiecy-apel-miedzynarodowego-instytutu-prasy-i-innych-organizacji-7173204?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:41:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Cia\u0142a obce\" w pierogach podanych przedszkolakom. Wykonano 250 alarmuj\u0105cych telefon\u00f3w do rodzic\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jxxoda-pierogi-7173314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rodzice przedszkolak\u00f3w z Grodziska Wielkopolskiego odebrali w poniedzia\u0142ek niepokoj\u0105ce telefony. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ich dzieciom podano na obiad pierogi z pojedynczymi \"cia\u0142ami obcymi\". Dyrekcja Sto\u0142\u00f3wek Gminnych poinformowa\u0142a, \u017ce wycofano wadliw\u0105 parti\u0119 \u017cywno\u015bci, a pr\u00f3bki zostan\u0105 przekazane do analizy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/grodzisk-wielkopolski-plastik-w-pierogach-podanych-dzieciom-w-przedszkolu-7173305?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:38:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "28 miesi\u0119cy wi\u0119zienia dla 44-latki za za\u017cycie pigu\u0142ek poronnych po dopuszczonym prawem terminie", "description": "<img alt=\"28 miesi\u0119cy wi\u0119zienia dla 44-latki za za\u017cycie pigu\u0142ek poronnych po dopuszczonym prawem terminie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g08ry3-aborcja-pigulki-aborcyjne-7173055/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    44-letnia Brytyjka zosta\u0142a skazana na 28 miesi\u0119cy pozbawienia wolno\u015bci za za\u017cycie pigu\u0142ek poronnych po dopuszczonym przez prawo terminie. Wed\u0142ug prokuratury kobieta wiedzia\u0142a, \u017ce jest powy\u017cej 24. tygodnia ci\u0105\u017cy, jednak ok\u0142ama\u0142a instytucj\u0119 zajmuj\u0105c\u0105 si\u0119 wykonywaniem aborcji, by ta przes\u0142a\u0142a jej stosowne tabletki. Sprawa wywo\u0142a\u0142a poruszenie na Wyspach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-wiezienie-za-przyjecie-pigulek-poronnych-po-legalnie-dozwolonym-terminie-7172924?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:32:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Od czwartku kierowcy pojad\u0105 nowym wiaduktem na Marywilskiej w obu kierunkach", "description": "<img alt=\"Od czwartku kierowcy pojad\u0105 nowym wiaduktem na Marywilskiej w obu kierunkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fv66sx-wiadukt-na-marywilskiej-7173074/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowcy od czwartku, 15 czerwca, pojad\u0105 w obu kierunkach przez wiadukt na Marywilskiej. \"Odbudowa konstrukcji dobieg\u0142a ju\u017c ko\u0144ca. Przestanie ju\u017c obowi\u0105zywa\u0107 ruch wahad\u0142owy\" - zapewniaj\u0105 drogowcy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-budowa-wiaduktu-na-marywilskiej-od-czwartku-otworza-ruch-w-obu-kierunkach-7173135?source=rss", "date_published": "2023-06-13 14:04:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Producent znanych s\u0142odyczy bojkotowany w Skandynawii", "description": "<img alt=\"Producent znanych s\u0142odyczy bojkotowany w Skandynawii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cknecs-shutterstock_1521719258-7173052/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa Mondelez International, produkuj\u0105ca czekolady Toblerone i Milka oraz herbatniki Oreo, Ritz i LU zwr\u00f3ci\u0142a si\u0119 do rz\u0105du Norwegii z pro\u015bb\u0105 o spotkanie i obron\u0119 swoich interes\u00f3w, kt\u00f3re ucierpia\u0142y wskutek bojkotu przez skandynawskie firmy. Spo\u017cywczy gigant, wpisany na czarn\u0105 list\u0119 ukrai\u0144skiej Narodowej Agencji Zapobiegania Korupcji liczy na wsparcie rz\u0105du w Oslo.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/mondelez-producent-oreo-i-toblerone-bojkotowany-w-skandynawii-7173069?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:56:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 za\u0142o\u017cenia do\u00a0bud\u017cetu na\u00a02024 rok. Ile ma wynie\u015b\u0107 inflacja?", "description": "<img alt=\"Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 za\u0142o\u017cenia do\u00a0bud\u017cetu na\u00a02024 rok. Ile ma wynie\u015b\u0107 inflacja?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k1u2e9-shutterstock_2160116209-7173229/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a we wtorek za\u0142o\u017cenia makroekonomiczne do projektu ustawy bud\u017cetowej na 2024 rok. Rz\u0105d przewiduje, \u017ce w przysz\u0142ym roku nast\u0105pi o\u017cywienie gospodarcze, a wzrost PKB powinien osi\u0105gn\u0105\u0107 3 procent. Z kolei inflacja ma wynie\u015b\u0107 6,6 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkb-inflacja-bezrobocie-zalozenia-budzetowe-na-2024-rok-7173194?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:47:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odkryto szcz\u0105tki blisko 500 os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 zmar\u0142ych pozbawiono g\u0142\u00f3w, w szcz\u0119kach umieszczono monety", "description": "<img alt=\"Odkryto szcz\u0105tki blisko 500 os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 zmar\u0142ych pozbawiono g\u0142\u00f3w, w szcz\u0119kach umieszczono monety\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-rzuv0k-dawno-mieszkancy-luzina-kultywowali-praktyki-antywampiryczne-archeolodzy-dokonali-odkrycia-na-wielka-skale-7173049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas rozbudowy ulicy Ko\u015bcielnej w Luzinie (woj. pomorskie) archeolodzy odkryli szcz\u0105tki oko\u0142o 475 os\u00f3b. Cz\u0119\u015b\u0107 zmar\u0142ych pozbawiono g\u0142\u00f3w, w szcz\u0119kach umieszczono monety, a szkielety obci\u0105\u017cono kamieniami b\u0105d\u017a ceg\u0142ami. Zdaniem ekspert\u00f3w wskazuje to na tzw. praktyki \"antywampiryczne\".", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/odkryto-szczatki-blisko-500-osob-czesc-zmarlych-pozbawiono-glow-w-szczekach-umieszczono-monety-7172262?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:43:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Impuls\u00f3w do rozwoju burz nie zabraknie. Czekaj\u0105 nas trudne dni", "description": "<img alt=\"Impuls\u00f3w do rozwoju burz nie zabraknie. Czekaj\u0105 nas trudne dni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2sqgph-burze-7173225/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    NI\u017ce b\u0119d\u0105 wp\u0142ywa\u0107 na pogod\u0119 w Polsce do ko\u0144ca tygodnia. To oznacza opady deszczu, a tak\u017ce burze, kt\u00f3re pojawi\u0105 si\u0119 w wielu regionach. W drugiej po\u0142owie tygodnia zn\u00f3w zacznie p\u0142yn\u0105\u0107 ciep\u0142e powietrze, temperatura w cz\u0119\u015bci kraju wzro\u015bnie do 25 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-5-dni-burze-z-gradem-i-bardzo-silnym-wiatrem-widac-ocieplenie-7173072?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:42:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skr\u00f3cony areszt dla prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego. Ma zarzuty zwi\u0105zane z korupcj\u0105", "description": "<img alt=\"Skr\u00f3cony areszt dla prezydenta Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego. Ma zarzuty zwi\u0105zane z korupcj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n2yd5b-prezydent-ostrowca-swietokrzyskiego-jaroslaw-g-doprowadzony-do-prokuratury-przez-cba-7142094/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40 dni \u2013 tyle ma sp\u0119dzi\u0107 w areszcie prezydent Ostrowca \u015awi\u0119tokrzyskiego Jaros\u0142aw G. S\u0105d Okr\u0119gowy w Katowicach skr\u00f3ci\u0142 jego tymczasowy areszt o ponad po\u0142ow\u0119. Polityk us\u0142ysza\u0142 zarzuty zwi\u0105zane z korupcj\u0105, a Centralne Biuro Antykorupcyjne opublikowa\u0142o nagranie z ukrytej kamery. Prokuratura Krajowa zapowiedzia\u0142a z\u0142o\u017cenie wniosku o przed\u0142u\u017cenie aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ostrowiec-swietokrzyski-skrocony-areszt-dla-prezydenta-jaroslawa-g-7173110?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:39:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "5-letnia dziewczynka poszukiwana, system Child Alert uruchomiony. \"Prowadz\u0105 \u015bledztwo we wszystkich kierunkach\"", "description": "<img alt=\"5-letnia dziewczynka poszukiwana, system Child Alert uruchomiony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9z7ns1-poszukiwania-5-latki-trwaja-wsrod-hipotez-pojawia-sie-porwanie-i-zemsta-7172979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kataleya Mia Alvarez zagin\u0119\u0142a we Florencji w sobot\u0119 10 czerwca. W jej poszukiwania zaanga\u017cowani s\u0105 policjanci, karabinierzy i wolontariusze, uruchomiono systemem Child Alert. W\u0142oskie media w\u015br\u00f3d potencjalnych powod\u00f3w znikni\u0119cia dziewczynki wymieniaj\u0105 zemst\u0119 i porwanie dla okupu. Funkcjonariusze \"prowadz\u0105 \u015bledztwo we wszystkich kierunkach\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-zaginela-kataleya-mia-alvarez-media-podnosza-tezy-o-porwaniu-i-zemscie-7172988?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:38:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Campus Polska 2023. Rafa\u0142 Trzaskowski rozda\u0142 symboliczne bilety na sierpniowe wydarzenie", "description": "<img alt=\"Campus Polska 2023. Rafa\u0142 Trzaskowski rozda\u0142 symboliczne bilety na sierpniowe wydarzenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n3n8kw-rafal-trzaskowski-7173041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski rozda\u0142 we wtorek symbliczne bilety na trzeci\u0105 edycj\u0119 Campus Polska Przysz\u0142o\u015bci. Wydarzenie to, skierowane do ludzi m\u0142odych, odb\u0119dzie si\u0119 w dniach 25-31 sierpnia w Olsztynie. Pierwszym z go\u015bci spotkania og\u0142oszona zosta\u0142a przed tygodniem polska noblistka Olga Tokarczuk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/campus-polska-2023-rafal-trzaskowski-rozdal-symboliczne-bilety-na-sierpniowe-wydarzenie-7173086?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:38:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "37 zarzut\u00f3w dla Trumpa. Co wydarzy si\u0119 dzi\u015b w Miami", "description": "<img alt=\"37 zarzut\u00f3w dla Trumpa. Co wydarzy si\u0119 dzi\u015b w Miami \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rvx4wd-donald-trump-w-doral-w-stanie-floryda-7173022/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Donald Trump ma si\u0119 stawi\u0107 dzi\u015b przed s\u0105dem w Miami i us\u0142ysze\u0107 37 zarzut\u00f3w, w tym 31 przypadk\u00f3w umy\u015blnego przetrzymywania informacji dotycz\u0105cych obrony narodowej USA oraz utrudniania \u015bledztwa i zmowy w celu utrudniania \u015bledztwa. To pierwszy by\u0142y prezydent w historii USA, kt\u00f3remu postawiono federalne zarzuty karne. Oto, czego mo\u017cemy si\u0119 dzisiaj spodziewa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/donald-trump-przed-sadem-zarzuty-dla-bylego-prezydenta-co-sie-bedzie-dzialo-w-miami-7173150?source=rss", "date_published": "2023-06-13 13:22:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm zajmie si\u0119 \"ustaw\u0105 Kamilka\". Trafi\u0142a do harmonogramu obrad", "description": "<img alt=\"Sejm zajmie si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6wu2fm-sala-obrad-sejmu-13-czerwca-7172880/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem Sejm zajmie si\u0119 tak zwan\u0105 \"ustaw\u0105 Kamilka\", czyli projektem nowelizacji kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego. Projekt czeka\u0142 w Sejmie od ponad miesi\u0105ca.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ustawa-kamilka-w-harmonogramie-sejmu-poslowie-zajma-sie-nia-w-czwartek-wieczorem-7173061?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:45:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017beby by\u0142a jasno\u015b\u0107...", "description": "<img alt=\"\u017beby by\u0142a jasno\u015b\u0107...\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7x9i4-maciej-wierzynski-4598975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    ...ciesz\u0105 mnie sukcesy Igi \u015awi\u0105tek, ale nie wytrzymuj\u0119, kiedy w\u0142adza, na co dzie\u0144 zak\u0142amana do niemo\u017cliwo\u015bci, pr\u00f3buje od \u015bwi\u0119ta, podpieraj\u0105c si\u0119 zwyci\u0119stwami panny \u015awi\u0105tek, nawi\u0105za\u0107 w ten spos\u00f3b kontakt ze spo\u0142ecze\u0144stwem. Zaczyna niezdarnie przemawia\u0107 do nas ludzkim g\u0142osem, chocia\u017c w dni powszednie wydaje z siebie tylko obra\u017aliwe ryki albo dostarcza obietnice bez pokrycia.", "link": "https://tvn24.pl/opinie/felieton-macieja-wierzynskiego-zeby-byla-jasnosc-7173001?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:37:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Para mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzieckiem. Biegli sprawdzaj\u0105, czy s\u0105 poczytalni", "description": "<img alt=\"Para mia\u0142a zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad dzieckiem. Biegli sprawdzaj\u0105, czy s\u0105 poczytalni \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie4519e512b86de4ce59c726b1e98104b6-krakowska-prokuratura-przeprowadzi-sledztwo-ws-samobojstwa-wieznia-864164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    26-letni Vitalij S. podejrzany o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa i zn\u0119cania si\u0119 ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem nad 2,5-letnim synem swojej partnerki 23-letniej Oksany P. we wtorek trafi do aresztu \u015bledczego w Krakowie na zamkni\u0119t\u0105 obserwacj\u0119 psychiatryczn\u0105. Kobieta, kt\u00f3ra podejrzana jest o te same czyny, tego samego dnia zako\u0144czy\u0142a czterotygodniow\u0105 obserwacj\u0119. Prokuratura czeka na opini\u0119 bieg\u0142ych. Podejrzanym grozi do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stalowa-wola-krakow-para-miala-znecac-sie-nad-dzieckiem-biegli-sprawdzaja-czy-sa-poczytalni-7173000?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:36:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Paul McCartney: z pomoc\u0105 sztucznej inteligencji stworzyli\u015bmy \"ostatnie nagranie Beatles\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Paul McCartney: z pomoc\u0105 sztucznej inteligencji stworzyli\u015bmy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lid5ji-the-beatles-6187749/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sztuczna inteligencja pomog\u0142a wydoby\u0107 ze starej kasety i oczy\u015bci\u0107 g\u0142os Johna Lennona. W\u0142a\u015bnie sko\u0144czyli\u015bmy prac\u0119 nad utworem, w kt\u00f3rym go wykorzystamy - przekaza\u0142 Paul McCartney, cz\u0142onek s\u0142ynnego brytyjskiego zespo\u0142u. 80-letni wokalista zapowiedzia\u0142, \u017ce piosenka uka\u017ce si\u0119 w tym roku i b\u0119dzie \"ostatnim nagraniem Beatles\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/the-beatles-z-pomoca-sztucznej-inteligencji-stworzyli-swoje-ostatnie-nagranie-piosenka-johna-lennona-7172965?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:34:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura Krajowa z\u0142o\u017cy\u0142a za\u017calenie na postanowienie s\u0105du w sprawie Turowa", "description": "<img alt=\"Prokuratura Krajowa z\u0142o\u017cy\u0142a za\u017calenie na postanowienie s\u0105du w sprawie Turowa\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eeje0j-spor-o-turow-polski-ambasador-w-pradze-obwinia-polska-strone-premier-chce-go-odwolac-6369017/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Krajowa skierowa\u0142a za\u017calenie na postanowienie Wojew\u00f3dzkiego S\u0105du Administracyjnego w Warszawie o wstrzymaniu wykonania decyzji Generalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska w sprawie kopalni Tur\u00f3w - poinformowa\u0142 rzecznik prasowy PK \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/spor-o-kopalnie-w-turowie-prokuratura-krajowa-skierowala-zazalenie-7173037?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:32:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoloty NATO poderwane rekordow\u0105 liczb\u0119 razy. \"Federacja Rosyjska zbiera informacje\"", "description": "<img alt=\"Samoloty NATO poderwane rekordow\u0105 liczb\u0119 razy. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byyirw-rosyjski-samolot-przechwycony-przez-mysliwce-nato-air-policing-7172990/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoloty pa\u0144stw NATO, kt\u00f3re bior\u0105 udzia\u0142 w misji Air Policing, odby\u0142y w ubieg\u0142ym tygodniu 15 lot\u00f3w w celu zidentyfikowania i eskortowania rosyjskich samolot\u00f3w naruszaj\u0105cych zasady ruchu lotniczego w mi\u0119dzynarodowej przestrzeni powietrznej. Litewski resort obrony przekaza\u0142, \u017ce jest to rekordowa liczba tygodniowych przechwyce\u0144 nad Ba\u0142tykiem w ci\u0105gu roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/nato-air-policing-samoloty-poderwane-rekordowa-liczbe-razy-7172982?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:23:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"B\u0119dziemy tutaj prawie codziennie\". Pos\u0142owie zapowiadaj\u0105, \u017ce \"nie odpuszcz\u0105\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3v3n5-pap_20220817_04t-7172998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pos\u0142owie KO Dariusz Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba poinformowali, \u017ce wznawiaj\u0105 swoj\u0105 ubieg\u0142oroczn\u0105 kontrol\u0119 poselsk\u0105 w sprawie sytuacji na Odrze i w jej dorzeczu.\u00a0- Mamy wra\u017cenie, \u017ce ubieg\u0142oroczna katastrofa za chwil\u0119 si\u0119 po prostu powt\u00f3rzy - powiedzia\u0142 Szczerba. - Rz\u0105d mia\u0142 rok czasu, \u017ceby przygotowa\u0107 si\u0119, aby nie dosz\u0142o do kolejnej tragedii na Odrze i wydaje si\u0119, \u017ce niewiele zrobi\u0142 - doda\u0142 Jo\u0144ski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sytuacja-na-odrze-poslowie-ko-michal-szczerba-i-dariusz-jonski-wracaja-do-kontroli-w-wodach-polskich-7172961?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:14:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u00f3jt zwolni\u0142 urz\u0119dniczk\u0119, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Kobieta przed s\u0105dem walczy o powr\u00f3t do pracy", "description": "<img alt=\"W\u00f3jt zwolni\u0142 urz\u0119dniczk\u0119, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Kobieta przed s\u0105dem walczy o powr\u00f3t do pracy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dak05h-urzad-gminy-w-medyce-7163190/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przed S\u0105dem Pracy w Przemy\u015blu (woj. podkarpackie) ruszy\u0142o post\u0119powanie, kt\u00f3re jedna z pracownic Urz\u0119du Gminy w Medyce wytoczy\u0142a w\u00f3jtowi, Markowi I. Kobieta uwa\u017ca, \u017ce zosta\u0142a niezgodnie z prawem zwolniona z pracy, walczy o przywr\u00f3cenie jej na stanowisko.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/medyka-przemysl-wojt-zwolnil-urzedniczke-uslyszal-zarzuty-kobieta-przed-sadem-walczy-o-powrot-do-pracy-7172849?source=rss", "date_published": "2023-06-13 12:08:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pan m\u0142ody zatrzymany w drodze na \u015blub. Jecha\u0142 prawie 200 km na godzin\u0119", "description": "<img alt=\"Pan m\u0142ody zatrzymany w drodze na \u015blub. Jecha\u0142 prawie 200 km na godzin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tx1smb-wiltshire-police-7172812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjska policja zatrzyma\u0142a kierowc\u0119, kt\u00f3ry jecha\u0142 na sw\u00f3j \u015blub z pr\u0119dko\u015bci\u0105 prawie 200 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. \"Ten pan m\u0142ody ma troch\u0119 do wyja\u015bnienia\" - przekaza\u0142y s\u0142u\u017cby we wpisie w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Ostatecznie m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 odwieziony na w\u0142asny \u015blub przez go\u015bci ceremonii - przekaza\u0142o BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-pan-mlody-zatrzymany-w-drodze-na-slub-jechal-z-predkoscia-prawie-200-kilometrow-na-godzine-7172786?source=rss", "date_published": "2023-06-13 11:26:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyjecha\u0142 na stacj\u0119 po alkohol. \"Chwiejny krok nie \u015bwiadczy\u0142 o zm\u0119czeniu\"", "description": "<img alt=\"Przyjecha\u0142 na stacj\u0119 po alkohol. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7xwqe1-stacja-paliw-5167409/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa i p\u00f3\u0142 promila mia\u0142 47-latek, kt\u00f3ry przyjecha\u0142 na jedn\u0105 ze stacji paliw w gminie Che\u0142m (woj. lubelskie), gdzie chcia\u0142 kupi\u0107 alkohol. Dodatkowo okaza\u0142o si\u0119, \u017ce za k\u00f3\u0142ko wsiad\u0142 bez uprawnie\u0144. O dalszym losie m\u0119\u017cczyzny zadecyduje s\u0105d.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-chelm-przyjechal-na-stacje-paliw-po-alkohol-wydmuchal-ponad-25-promila-7172683?source=rss", "date_published": "2023-06-13 11:08:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przeci\u0119\u0142a nog\u0119 pi\u0142\u0105 spalinow\u0105 i nie mog\u0142a zatamowa\u0107 krwi. Do szpitala eskortowa\u0142a j\u0105 policja", "description": "<img alt=\"Przeci\u0119\u0142a nog\u0119 pi\u0142\u0105 spalinow\u0105 i nie mog\u0142a zatamowa\u0107 krwi. Do szpitala eskortowa\u0142a j\u0105 policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wwdxqy-zranila-sie-pila-do-szpitala-eskortowali-ja-policjanci-7172590/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z drog\u00f3wki w Wieruszowie (woj. \u0142\u00f3dzkie) eskortowali do szpitala kobiet\u0119, kt\u00f3ra przeci\u0119\u0142a sobie nog\u0119 pi\u0142\u0105 spalinow\u0105 i nie mog\u0142a zatamowa\u0107 krwawienia. 50-latka z podejrzeniem przeci\u0119cia t\u0119tnicy trafi\u0142a na czas pod opiek\u0119 lekarzy. Jej \u017cyciu nie zagra\u017ca niebezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wieruszow-przeciela-noge-pila-spalinowa-i-nie-mogla-zatamowac-krwi-do-szpitala-eskortowala-ja-policja-7172886?source=rss", "date_published": "2023-06-13 11:02:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142odziej w fotopu\u0142apce. Okrad\u0142 ule i zabra\u0142 z pasieki kamer\u0119, kt\u00f3ra przes\u0142a\u0142a obraz w\u0142a\u015bcicielowi", "description": "<img alt=\"Z\u0142odziej w fotopu\u0142apce. Okrad\u0142 ule i zabra\u0142 z pasieki kamer\u0119, kt\u00f3ra przes\u0142a\u0142a obraz w\u0142a\u015bcicielowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4h4c4f-mezczyzna-ktory-zniszczyl-i-okradl-ul-moze-spedzic-w-wiezieniu-nawet-piec-lat-7172485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci grozi 40-latkowi z gminy Piaski (woj. lubelskie), kt\u00f3ry ukrad\u0142 z uli pi\u0119\u0107 ramek wraz z pszczo\u0142ami i miodem i fotopu\u0142apk\u0119, kt\u00f3ra zarejestrowa\u0142a ca\u0142e zaj\u015bcie. Nie wiedzia\u0142, \u017ce obraz z urz\u0105dzenia jest bezpo\u015brednio przesy\u0142any w\u0142a\u015bcicielowi, kt\u00f3ry powiadomi\u0142 policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-rybczewice-ukradl-z-ula-ramki-z-miodem-i-pszczolami-oraz-fotopulapke-ktora-wszystko-nagrala-7172534?source=rss", "date_published": "2023-06-13 11:01:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej 33-latki w szpitalu. \u015aledztwo przej\u0119\u0142a Prokuratura Regionalna w Katowicach", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej 33-latki w szpitalu. \u015aledztwo przej\u0119\u0142a Prokuratura Regionalna w Katowicach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1cdk8u-podhalanski-szpital-specjalistyczny-7145327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Katowicka prokuratura regionalna przej\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci 33-letniej pani Doroty, kt\u00f3ra trafi\u0142a do szpitala w Nowym Targu (woj. ma\u0142opolskie) po odp\u0142yni\u0119ciu w\u00f3d p\u0142odowych w pi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy. Jak t\u0142umaczy rodzina kobiety, nikt nie poinformowa\u0142 pacjentki ani jej m\u0119\u017ca, \u017ce szanse na utrzymanie ci\u0105\u017cy s\u0105 w takiej sytuacji nik\u0142e. Kobieta zmar\u0142a po trzech dniach z powodu wstrz\u0105su septycznego.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-targ-smierc-ciezarnej-w-szpitalu-sledztwo-przejmuje-prokuratura-regionalna-w-katowicach-7172506?source=rss", "date_published": "2023-06-13 09:14:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ile w\u0142o\u017cy\u0107 do koperty na wesele? Wyniki badania", "description": "<img alt=\"Ile w\u0142o\u017cy\u0107 do koperty na wesele? Wyniki badania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cv1f2b-na-weselach-moga-sie-pojawic-kontrole-4427337/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ile wyda\u0107 na weselny prezent lub ile w\u0142o\u017cy\u0107 do koperty z tej okazji? Wed\u0142ug badania \"Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny\" przeprowadzonego na zlecenie Santander Consumer Banku co czwarty ankietowany chce na ten cel przeznaczy\u0107 od 301 do 500 z\u0142. Kolejne 18 procent wskaza\u0142o, \u017ce b\u0119dzie to kwota od 701 do 1000 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ile-wlozyc-do-koperty-na-wesele-wyniki-badania-7172400?source=rss", "date_published": "2023-06-13 09:01:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142a wyprzedzi\u0107, potr\u0105ci\u0142a rowerzyst\u0119. M\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a wyprzedzi\u0107, potr\u0105ci\u0142a rowerzyst\u0119. M\u0119\u017cczyzna nie prze\u017cy\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shjv1p-rowerzysta-potracony-przez-samochod-zmarl-w-szpitalu-7172425/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci i prokurator wyja\u015bniaj\u0105 okoliczno\u015bci tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o na obwodnicy Tarnobrzega (woj. podkarpackie). Kieruj\u0105ca mercedesem podczas manewru wyprzedzania zderzy\u0142a si\u0119 z rowerzyst\u0105. 76-latek trafi\u0142 do szpitala, gdzie zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tarnobrzeg-chciala-wyprzedzic-potracila-rowerzyste-mezczyzna-nie-przezyl-7172444?source=rss", "date_published": "2023-06-13 08:56:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Marek Makuch nie \u017cyje. \"Zagramy tam kiedy\u015b na g\u00f3rze\"", "description": "<img alt=\"Marek Makuch nie \u017cyje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fcgtjr-marek-makuch-nie-zyje-7172491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marek Makuch nie \u017cyje. By\u0142y basista Bajmu zmar\u0142 w 12 czerwca w wieku 69 lat. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci poda\u0142 M\u0142odzie\u017cowy Dom Kultury w Pu\u0142awach, z kt\u00f3rym muzyk w ostatnich latach wsp\u00f3\u0142pracowa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/marek-makuch-nie-zyje-bajm-zegna-swojego-basiste-7172486?source=rss", "date_published": "2023-06-13 08:54:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci odnale\u017ali zaginion\u0105 11-latk\u0119 z Bytomia. Jest ca\u0142a i zdrowa", "description": "<img alt=\"Policjanci odnale\u017ali zaginion\u0105 11-latk\u0119 z Bytomia. Jest ca\u0142a i zdrowa\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-99oh6r-mezczyzna-chcial-wykorzystac-policjantow-jako-darmowa-taksowke-zdjecie-ilustracyjne-6305372/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci odnale\u017ali poszukiwan\u0105 od poniedzia\u0142kowego wieczora 11-latk\u0119 z Bytomia (woj. \u015bl\u0105skie). Jest ca\u0142a i zdrowa \u2013 przekaza\u0142a we wtorek bytomska komenda, kt\u00f3ra kilka godzin wcze\u015bniej zamie\u015bci\u0142a na stronie internetowej zdj\u0119cie i rysopis dziewczynki, apeluj\u0105c o informacje na temat miejsca pobytu dziecka.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bytom-policjanci-odnalezli-zaginiona-11-latke-jest-cala-i-zdrowa-7172473?source=rss", "date_published": "2023-06-13 08:52:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysz\u0142a z domu i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142a. Trwaj\u0105 poszukiwania 11-letniej Liwii z Bytomia", "description": "<img alt=\"Wysz\u0142a z domu i do tej pory nie wr\u00f3ci\u0142a. Trwaj\u0105 poszukiwania 11-letniej Liwii z Bytomia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-da1abw-trwaja-poszukiwania-11-letniej-liwii-szczerby-7172429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od poniedzia\u0142kowego wieczora trwaj\u0105 poszukiwania 11-letniej Liwii Szczerby z Bytomia (woj. \u015bl\u0105skie). We wtorek policja zamie\u015bci\u0142a na stronie internetowej zdj\u0119cie i rysopis dziewczynki, apeluj\u0105c o pomoc w jej odnalezieniu.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/bytom-wyszla-z-domu-i-do-tej-pory-nie-wrocila-trwaja-poszukiwania-11-letniej-liwii-7172473?source=rss", "date_published": "2023-06-13 08:52:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Zjecha\u0142 na przeciwleg\u0142y pas jezdni\". Sze\u015b\u0107 aut uszkodzonych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ssen1-karambol-na-hynka-7172433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karambol na ulicy Hynka. Zderzy\u0142o si\u0119 sze\u015b\u0107 samochod\u00f3w osobowych. Nie ma os\u00f3b poszkodowanych. S\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-karambol-na-hynka-zderzylo-sie-szesc-samochodow-7172396?source=rss", "date_published": "2023-06-13 08:52:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria du\u017cego dostawcy us\u0142ug internetowych. \"Wszystko kompletnie le\u017cy i kwiczy\"", "description": "<img alt=\"Awaria du\u017cego dostawcy us\u0142ug internetowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xx5sok-smartfon-laptop-komputer-shutterstock_1099878668-7134844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od godzin porannych obserwujemy utrudnienia w dost\u0119pie do strony home.pl, a tak\u017ce us\u0142ug dla klient\u00f3w - przekaza\u0142a firma w komunikacie opublikowanym w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/homepl-awaria-utrudnienia-w-dostepie-do-strony-w-tym-poczty-i-panelu-7172340?source=rss", "date_published": "2023-06-13 07:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Frankowicze doczekali si\u0119 wygranej. \"S\u0105d ustali\u0142, \u017ce umowy kredytowe nie istniej\u0105\"", "description": "<img alt=\"Frankowicze doczekali si\u0119 wygranej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tru5mo-ludzie-ulica-przechodnie-7158848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d pierwszej instancji uniewa\u017cni\u0142 umowy kredytowe 55 frankowicz\u00f3w, kt\u00f3rzy wyst\u0105pili z pozwem zbiorowym przeciw Santander Consumer Bankowi - informuje we wtorkowym wydaniu \"Puls Biznesu\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/kredyty-we-frankach-pozew-zbiorowy-santander-consumer-bank-jest-decyzja-sadu-7172208?source=rss", "date_published": "2023-06-13 06:45:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa zderzenia na tej samej drodze. Jedna osoba ranna", "description": "<img alt=\"Dwa zderzenia na tej samej drodze. Jedna osoba ranna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jegd2w-wypadek-w-nieporecie-7172254/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek rano w Niepor\u0119cie dosz\u0142o do dw\u00f3ch zdarze\u0144. Najpierw zderzy\u0142y si\u0119 auto osobowe z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105, chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej dwa auta osobowe. Jedna osoba trafi\u0142a do szpitala. Droga by\u0142a zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/nieporet-dwa-zderzenia-na-dk61-7172235?source=rss", "date_published": "2023-06-13 06:44:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Analitycy ISW wskazuj\u0105 trzy odcinki frontu", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ska kontrofensywa. Analitycy ISW wskazuj\u0105 trzy odcinki frontu\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kr0ibx-ukraina-wojsko-7172203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wojska ukrai\u0144skie kontynuowa\u0142y 12 czerwca operacje kontrofensywne na trzech odcinkach frontu - poda\u0142 we wtorek, w najnowszym sprawozdaniu ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Analitycy ISW zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce Ukrai\u0144cy odzyskali cz\u0119\u015b\u0107 okupowanych przez Rosjan terytori\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/instytut-badan-nad-wojna-sily-ukrainskie-kontynuuja-operacje-kontrofensywne-na-trzech-odcinkach-frontu-7172207?source=rss", "date_published": "2023-06-13 06:34:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tw\u00f3j Ruch Janusza Palikota przestaje istnie\u0107. \"Podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o samorozwi\u0105zaniu partii\"", "description": "<img alt=\"Tw\u00f3j Ruch Janusza Palikota przestaje istnie\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pfwf87-janusz-palikot-2013-7172164/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ugrupowanie Tw\u00f3j Ruch, za\u0142o\u017cone przez Janusza Palikota, zdecydowa\u0142o o samorozwi\u0105zaniu i ulegnie delegalizacji - poinformowa\u0142a \"Rzeczpospolita\". Partia, kt\u00f3ra jeszcze kilka lat temu dysponowa\u0142a niemal 40 poselskimi mandatami, nie z\u0142o\u017cy\u0142a sprawozdania finansowego za 2022 rok - doda\u0142a gazeta.", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-palikot-rzeczpospolita-twoj-ruch-przestaje-istniec-nie-zlozyl-sprawozdania-finansowego-w-terminie-7172163?source=rss", "date_published": "2023-06-13 06:22:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gara\u017c zosta\u0142 zabytkiem", "description": "<img alt=\"Gara\u017c zosta\u0142 zabytkiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pykilu-garaz-wielopoziomowy-w-rejestrze-zabytkow-7171357/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mazowiecki Wojew\u00f3dzki Konserwator Zabytk\u00f3w wpisa\u0142 do rejestru wielopoziomowy gara\u017c przy Woronicza, dawn\u0105 Zajezdni\u0119 S\u0142u\u017cby Zdrowia. - Od pocz\u0105tku wyr\u00f3\u017cnia\u0142 si\u0119 \u015bmia\u0142\u0105 form\u0105 architektoniczn\u0105 \u0142\u0105cz\u0105c\u0105 cechy modernizmu i architektury dawnej - uzasadnia swoj\u0105 decyzj\u0119 prof. Jakub Lewicki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wielopoziomowy-garaz-przy-woronicza-w-rejestrze-zabytkow-7171456?source=rss", "date_published": "2023-06-13 05:40:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dodatkowe 5,5 tysi\u0105ca do emerytury. Jest jeden warunek", "description": "<img alt=\"Dodatkowe 5,5 tysi\u0105ca do emerytury. Jest jeden warunek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qors9i-senior-seniorzy-emeryt-emerytka-shutterstock_1462957100-6222475/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych\u00a0przekaza\u0142 dane o emeryturach wyj\u0105tkowych. To \u015bwiadczenie honorowe przyznawane osobom, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 100 lat. Emerytury wyj\u0105tkowe dostawa\u0142o w marcu tego roku prawie trzy tysi\u0105ce os\u00f3b - wynika z danych ZUS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/emerytura-honorowa-ile-wynosi-dla-kogo-ile-osob-pobiera-zus-wyjasnia-7172130?source=rss", "date_published": "2023-06-13 05:31:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Lex Tusk\" wraca do Sejmu. Pos\u0142owie maj\u0105 zaj\u0105\u0107 si\u0119 prezydenckim projektem nowelizacji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f0vpkv-pap_20230526_1zb-7171904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm ma zaj\u0105c si\u0119 we wtorek prezydenck\u0105 nowelizacj\u0105 ustawy \"lex Tusk\". Andrzej Duda og\u0142osi\u0142 sw\u00f3j projekt 2 czerwca, kilka dni po tym, gdy podpisa\u0142 pierwsz\u0105 wersj\u0119 ustawy o powstaniu komisji, kt\u00f3rej celem - wed\u0142ug autor\u00f3w - ma by\u0107 zbadanie wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich w Polsce. - Kompletnie nie wiemy, nad czym b\u0119dziemy g\u0142osowali - m\u00f3wi\u0142 w \"Tak jest\" w TVN24 pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Cezary Tomczyk.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-w-sejmie-prezydencka-nowelizacja-kiedy-czytanie-projektu-plan-obrad-sejmu-7172134?source=rss", "date_published": "2023-06-13 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ch\u0142odne powietrze polarne i front z opadami deszczu dotar\u0142y do Polski", "description": "<img alt=\"Ch\u0142odne powietrze polarne i front z opadami deszczu dotar\u0142y do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w1uli6-chlodniej-deszczowo-7172126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Polski dotar\u0142 deszczowy front atmosferyczny, przynosz\u0105c wielu regionom s\u0142abe opady - poinformowa\u0142a synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek. Znacz\u0105co si\u0119 och\u0142odzi\u0142o - we wtorek rano by\u0142y miejsca, w kt\u00f3rych termometry pokaza\u0142y 4-5 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/chlodne-powietrze-polarne-i-front-z-opadami-deszczu-dotarly-do-polski-7172114?source=rss", "date_published": "2023-06-13 05:25:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "USA\u00a0zaniepokojone planami mo\u017cliwych dostaw broni do Rosji z Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<img alt=\"USA\u00a0zaniepokojone planami mo\u017cliwych dostaw broni do Rosji z Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-14xg8d-kim-dzong-un-korea-polnocna-6741965/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po tym, jak przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un zadeklarowa\u0142 wzmocnienie strategicznej wsp\u00f3\u0142pracy z Moskw\u0105, Departamentu Stanu USA wyrazi\u0142\u00a0zaniepokojenie mo\u017cliwymi dostawami broni do Rosji z Korei P\u00f3\u0142nocnej. - Obawiamy si\u0119, \u017ce KRLD planuje dostarczy\u0107 Rosji wi\u0119cej sprz\u0119tu wojskowego - o\u015bwiadczy\u0142 Ned Price, rzecznik departamentu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-polnocna-dostawy-broni-do-rosji-usazaniepokojone-planami-mozliwych-dostaw-7172093?source=rss", "date_published": "2023-06-13 05:22:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW. Szykujcie si\u0119 na gwa\u0142towne zjawiska", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Szykujcie si\u0119 na gwa\u0142towne zjawiska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d2wzl4-noca-pojawia-sie-burze-5755354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 alerty przed silnym deszczem z burzami na terenie trzech wojew\u00f3dztw na po\u0142udniu Polski. Grzmie\u0107 i pada\u0107 zacznie tam w nocy z wtorku na \u015brod\u0119. Kolejne dni tego tygodnia przynios\u0105 niebezpieczne zjawiska w wi\u0119kszej cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-grad-i-silny-deszcz-w-kilku-regionach-prognoza-zagrozen-meteo-na-srode-czwartek-piatek-i-sobote-7172096?source=rss", "date_published": "2023-06-13 04:31:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W wypadku autobusu z go\u015b\u0107mi weselnymi uczestniczy\u0142o wielu sportowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"W wypadku autobusu z go\u015b\u0107mi weselnymi uczestniczy\u0142o wielu sportowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uwa859-w-wypadku-autobusu-zginelo-10-osob-7172062/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wypadku autobusu w Australii, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o 10 os\u00f3b a ponad 20 zosta\u0142o rannych, uczestniczy\u0142o wielu cz\u0142onk\u00f3w dru\u017cyny sportowej z miasta Singleton. Brytyjski dziennik \"The Guardian\" napisa\u0142 w poniedzia\u0142ek, \u017ce ca\u0142a spo\u0142eczno\u015b\u0107 regionu jest poruszona tym zdarzeniem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wypadek-autobusu-z-goscmi-weselnymi-w-australii-jechalo-nim-wielu-sportowcow-7172068?source=rss", "date_published": "2023-06-13 04:18:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy w historii transport rosyjskiej ropy naftowej dotar\u0142 do Karaczi", "description": "<img alt=\"Pierwszy w historii transport rosyjskiej ropy naftowej dotar\u0142 do Karaczi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2b6gwi-pierwszy-w-historii-transport-rosyjskiej-ropy-naftowej-dotarl-do-karaczi-7172070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pakista\u0144ski minister energetyki informuje o dostarczeniu przez Rosj\u0119 pierwszego transportu ropy do portu w Karaczi. - Transakcja w \u017cadnym razie nie przyniesie nam strat - o\u015bwiadczy\u0142 Musadik Malik, odnosz\u0105c si\u0119 do obaw o koszty, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 zwi\u0105zane z przer\u00f3bk\u0105 rosyjskiej ropy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pakistan-pierwszy-w-historii-transport-rosyjskiej-ropy-naftowej-dotarl-do-karaczi-7172073?source=rss", "date_published": "2023-06-13 03:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 13 czerwca", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 13 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7q53t-donald-trump-ma-stawic-sie-przed-sadem-7172081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 nowelizacj\u0105 \"lex Tusk\". Wcze\u015bniej nad t\u0105 wzbudzaj\u0105c\u0105 kontrowersje ustaw\u0105 debatowano w Parlamencie Europejskim. Z kolei w USA prezydent Joe Biden przek\u0142ada spotkanie z szefem NATO, a jego poprzednik ma stawi\u0107 si\u0119 przed s\u0105dem. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-13-czerwca-2023-roku-7172085?source=rss", "date_published": "2023-06-13 03:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9vu9p8-ukrainscy-zolnierze-pod-bachmutem-7137478/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 475 dni. W ci\u0105gu tygodnia ukrai\u0144skie si\u0142y zbrojne wyzwoli\u0142y spod rosyjskiej okupacji siedem miejscowo\u015bci i przej\u0119\u0142y kontrol\u0119 nad 90 kilometrami kwadratowymi terytorium - poinformowa\u0142a wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-12-czerwca-2023-roku-7172086?source=rss", "date_published": "2023-06-13 03:15:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 13.06. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraju w obj\u0119ciach deszczowego frontu", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 13.06. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 kraju w obj\u0119ciach deszczowego frontu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2abei6-deszcz-7148485/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek w wi\u0119kszo\u015bci kraju przyniesie s\u0142abe opady deszczu. B\u0119dzie wyra\u017anie ch\u0142odniej ni\u017c w ostatnich dniach. Termometry wska\u017c\u0105 od 15 do 22 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-1306-wiekszosc-kraju-w-objeciach-deszczowego-frontu-7171965?source=rss", "date_published": "2023-06-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]