[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Trump zosta\u0142 formalnie postawiony w stan oskar\u017cenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z4EktkuTURBXy8yNzVhOGQyZC1jNjM5LTQ2MzgtODIwYy1jYTZlNjkzNTIyNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump zosta\u0142 we wtorek formalnie postawiony w stan oskar\u017cenia w s\u0105dzie federalnym w Miami na Florydzie w zwi\u0105zku z zarzutami przetrzymywania tajnych dokument\u00f3w po opuszczeniu Bia\u0142ego Domu. Trump us\u0142ysza\u0142 37 zarzut\u00f3w dotycz\u0105cych umy\u015blnego przetrzymywania tajemnic dotycz\u0105cych bezpiecze\u0144stwa narodowego, zmowy i utrudniania \u015bledztwa. Nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8733308,donald-trump-zostal-formalnie-postawiony-w-stan-oskarzenia.html", "date_published": "2023-06-13 19:41:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Belgii. Stopa zatrudnienia Polak\u00f3w wy\u017csza ni\u017c rodowitych Belg\u00f3w [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EXFktkuTURBXy8yYTliZWViNC0yZjcwLTRmODctYTk5Mi0wYmI0ODhhOGY2OGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z najnowszego raportu Belgijskiego Urz\u0119du Statystycznego (Statbel), po\u015bwi\u0119conego sytuacji na rynku pracy wynika, \u017ce przy uwzgl\u0119dnieniu pochodzenia i narodowo\u015bci stopa zatrudnienia w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w w Belgii jest wy\u017csza ni\u017c w\u015br\u00f3d rodowitych Belg\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/artykuly/8733208,praca-w-belgii-stopa-zatrudnienia-polakow-wyzsza-niz-rodowitych-belgo.html", "date_published": "2023-06-13 19:39:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie zagro\u017cenia niesie rozw\u00f3j sztucznej inteligencji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O ograniczeniu zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 i promowaniu jej etycznego wykorzystania debatowali we wtorek deputowani do Parlamentu Europejskiego. Musimy korzysta\u0107 z tej technologii \u015bwiadomie, rozumiej\u0105c zwi\u0105zane z ni\u0105 zagro\u017cenia i ryzyka, ale dostrzegaj\u0105c tak\u017ce, \u017ce jej rozwijanie i stosowanie mo\u017ce przynie\u015b\u0107 o wiele wi\u0119cej korzy\u015bci ni\u017c problem\u00f3w - m\u00f3wili polscy europos\u0142owie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8732964,jakie-zagrozenia-niesie-rozwoj-sztucznej-inteligencji.html", "date_published": "2023-06-13 18:22:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jakie zagro\u017cenia niesie rozw\u00f3j sztucznej inteligencji? Debata w PE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KbkktkuTURBXy81YTI0OTE5Yi03N2UyLTRmODQtYjBlNi1jMGRlMTkxZGNjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O ograniczeniu zagro\u017ce\u0144 zwi\u0105zanych ze sztuczn\u0105 inteligencj\u0105 i promowaniu jej etycznego wykorzystania debatowali we wtorek deputowani do Parlamentu Europejskiego. Musimy korzysta\u0107 z tej technologii \u015bwiadomie, rozumiej\u0105c zwi\u0105zane z ni\u0105 zagro\u017cenia i ryzyka, ale dostrzegaj\u0105c tak\u017ce, \u017ce jej rozwijanie i stosowanie mo\u017ce przynie\u015b\u0107 o wiele wi\u0119cej korzy\u015bci ni\u017c problem\u00f3w - m\u00f3wili polscy europos\u0142owie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8732964,jakie-zagrozenia-niesie-rozwoj-sztucznej-inteligencji-debata-w-pe.html", "date_published": "2023-06-13 18:22:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy hakerzy zaatakowali szwajcarskie instytucje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YNzktkuTURBXy8wYmE3MTUwNi1iOTc5LTRhYjctYjJhOS0wYTdmYmFlYWRkYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjscy hakerzy zaatakowali szwajcarskie instytucje, w tym strony parlamentu, rz\u0105du federalnego oraz lotniska w Genewie i og\u0142osili, \u017ce jest to reakcja na przy\u0142\u0105czenie si\u0119 Szwajcarii w ubieg\u0142ym tygodniu do kolejnych sankcji UE na Rosj\u0119 - poda\u0142y we wtorek w\u0142adze kraju.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8732896,rosyjscy-hakerzy-zaatakowali-szwajcarskie-instytucje.html", "date_published": "2023-06-13 17:35:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": Zarzuty wobec kolejnego wiceministra gospodarki Niemiec", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RKHktkuTURBXy9hNTExOWRlNi02MDM5LTQyNWYtYjVmMy0xOWMwMmQzY2I0MTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pojawi\u0142y si\u0119 zarzuty wobec kolejnego sekretarza stanu w ministerstwie gospodarki Niemiec, kierowanym przez Roberta Habecka. Pod koniec maja zdymisjonowano za nepotyzm Patricka Graichena, a teraz krytyka dotkn\u0119\u0142a Udo Philippa, posiadaj\u0105cego wp\u0142yw na kilka sp\u00f3\u0142ek finansowanych z pa\u0144stwowego funduszu inwestycyjnego. Ministerstwo gospodarki odrzuca jednak te oskar\u017cenia \u2013 poda\u0142 we wtorek portal dziennika \u201eWelt\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8732889,welt-zarzuty-wobec-kolejnego-wiceministra-gospodarki-niemiec.html", "date_published": "2023-06-13 17:15:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ChatGPT pomo\u017ce urz\u0119dnikom w pracy. Zapowied\u017a w\u0142adz Tokio", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QmVktkuTURBXy8wNWI3NDkxYS01MGI0LTRhZDQtYWFmNS1kMGRlODA0YWFkNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gubernator Tokio Yuriko Koike zapowiedzia\u0142a, \u017ce od sierpnia w\u0142adze miasta zaczn\u0105 wykorzystywa\u0107 ChatGPT do pisania tekst\u00f3w, analizy dokument\u00f3w i innych prac urz\u0119dniczych, co powinno &quot;znacznie odmieni\u0107 spos\u00f3b pracy miejskiej administracji\u201d - poda\u0142a we wtorek japo\u0144ska agencja Kyodo.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8732881,chatgpt-pomoze-urzednikom-w-pracy-zapowiedz-wladz-tokio.html", "date_published": "2023-06-13 16:44:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119dzie nowy pakiet pomocy dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FqektkuTURBXy9jOWNjMThjMC01NTE4LTRlMzAtOGU0OC0wMDc1NmVjMjc5M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministrowie obrony z Si\u0142 Szybkiego Reagowania (Joint Expeditionary Force, JEF) dowodzonego przez Brytyjczyk\u00f3w sojuszu kilku kraj\u00f3w europejskich, og\u0142osili we wtorek kolejny pakiet pomocy dla ukrai\u0144skiego systemu obrony przeciwlotniczej, wart 116 mln USD - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8732880,bedzie-nowy-pakiet-pomocy-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-06-13 16:34:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina wst\u0105pi do NATO? Pavilionis: Brakuje tylko decyzji niemieckiego kanclerza i ameryka\u0144skiego prezydenta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/T-SktkuTURBXy8wNDFiY2E3NS0xMWFiLTRiMjYtYmMwMi1mZjQ5OGNlOWIxZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal wszyscy w NATO zgadzaj\u0105 si\u0119 co do przysz\u0142ego cz\u0142onkostwa Ukrainy w sojuszu, brakuje nam tylko decyzji niemieckiego kanclerza i ameryka\u0144skiego prezydenta - powiedzia\u0142 we wtorek podczas konferencji w Waszyngtonie szef litewskiej komisji spraw zagranicznych \u017bygimantas Pavilionis. Szef polskiej sejmowej komisji Rados\u0142aw Fogiel przekonywa\u0142, \u017ce tylko cz\u0142onkostwo w NATO da rzeczywiste gwarancje bezpiecze\u0144stwa dla ca\u0142ej Europy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8732864,ukraina-wstapi-do-nato-pavilionis-brakuje-tylko-decyzji-niemieckiego.html", "date_published": "2023-06-13 15:38:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile milioner\u00f3w wyjecha\u0142o z Rosji w 2022 r.?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LjHktkuTURBXy9hZjNmZTViNS0yYzYyLTQ3MWUtODNiMS1iNWIzMDUyZjE2YTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 roku wyjecha\u0142o z Rosji 8,5 tys. dolarowych milioner\u00f3w - poinformowa\u0142o we wtorek Radio Swoboda na swoim portalu, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane firmy konsultingowej Henley &amp;amp; Partners i New World Health.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8732847,ile-milionerow-wyjechalo-z-rosji-w-2022-r.html", "date_published": "2023-06-13 14:53:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Ultimate Games zdecydowali o wyp\u0142acie 0,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732835,akcjonariusze-ultimate-games-zdecydowali-o-wyplacie-05-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-13 14:38:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Spadaj\u0105ca inflacja pokazuje, \u017ce m\u00f3j plan dzia\u0142a", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pcLktkuTURBXy9jNjlmNmJlMC0wYWMxLTQ4NmQtODRmZC1mYTc2N2U3Yjg3ODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja spad\u0142a 11. miesi\u0105c z rz\u0119du i to pokazuje, \u017ce m\u00f3j plan dzia\u0142a, cho\u0107 nadal pozostaje du\u017co do zrobienia - powiedzia\u0142 prezydent Joe Biden, komentuj\u0105c opublikowane we wtorek dane dotycz\u0105ce wzrostu cen w USA. G\u0142\u00f3wny wska\u017anik inflacyjny CPI wyni\u00f3s\u0142 w maju 4 proc. w uj\u0119ciu rocznym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8732834,biden-spadajaca-inflacja-pokazuje-ze-moj-plan-dziala.html", "date_published": "2023-06-13 14:37:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Agresywne owady z Azji uprzykrzaj\u0105 \u017cycie ludziom i zwierz\u0119tom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S9lktkuTURBXy8zZGFhNmZmOC02ZTFlLTRmNGEtOWJiZi1kMTcwYzM2NDM4YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Populacje komara tygrysiego i osy azjatyckiej powi\u0119kszaj\u0105 si\u0119 szybko w Portugalii i Hiszpanii. W ci\u0105gu ostatnich lat w obu krajach dosz\u0142o do \u015bmierci lub zachorowa\u0144 ludzi i zwierz\u0105t domowych w wyniku uk\u0105sze\u0144 przyby\u0142ych z Azji owad\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8732833,agresywne-owady-z-azji-uprzykrzaja-zycie-ludziom-i-zwierzetom.html", "date_published": "2023-06-13 14:35:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Enei zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HnQktkuTURBXy9kZTcyMDUwMi00MzEwLTRjNDMtOTEyOC01YmI3MDg2ZDNlZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732832,akcjonariusze-enei-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-13 14:34:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kopalnia Tur\u00f3w. Prokuratura Krajowa z\u0142o\u017cy\u0142a za\u017calenie na postanowienie WSA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XrHktkuTURBXy83OWQ4YmJlMS1iMDZhLTQzYjAtYTkwMy0zYzUxN2UwMThiYjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura Krajowa przyst\u0105pi\u0142a do sprawy przed s\u0105dem administracyjnym dotycz\u0105cej kopalni w Turowie i skierowa\u0142a za\u017calenie na postanowienie z ko\u0144ca maja br. o wstrzymaniu wykonania decyzji \u015brodowiskowej Generalnego Dyrektora Ochrony \u015arodowiska - poinformowa\u0142 we wtorek rzecznik prasowy PK \u0141ukasz \u0141apczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8732828,kopalnia-turow-prokuratura-krajowa-zlozyla-zazalenie-na-postanowienie.html", "date_published": "2023-06-13 14:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "800 plus \u2013 jak wp\u0142ynie na PKB i inflacj\u0119? Jest komentarz minister finans\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aQZktkuTURBXy8wZjBkMzM0Mi00M2QyLTQ4YjQtOTIyYy0yYTI3YTg2ZTk3ODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8732816,800-plus-jak-wplynie-na-pkb-i-inflacje-jest-komentarz-minister-fina.html", "date_published": "2023-06-13 13:43:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Krak\u00f3w Airport. Nowa inwestycja Ryanaira za 600 mln z\u0142 przy lotnisku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mh8ktkuTURBXy8wOGE5MDhlOS1kOTZiLTRkYzgtYmFkZi0zNTQyMTg4OGQxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Linia lotnicza Ryanair zbuduje centrum symulatorowo-treningowe o warto\u015bci 600 mln z\u0142 w s\u0105siedztwie lotniska Krak\u00f3w Airport \u2013 og\u0142osi\u0142 we wtorek prezes Ryanair Michael O'Leary. Wed\u0142ug niego o\u015brodek umo\u017cliwi szkolenie do 500 os\u00f3b dziennie i stworzy 150 nowych miejsc pracy.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8732801,krakow-airport-nowa-inwestycja-ryanaira-za-600-mln-zl-przy-lotnisku.html", "date_published": "2023-06-13 13:22:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KPRM: W 2024 r. nast\u0105pi o\u017cywienie gospodarcze. O ile wzro\u015bnie PKB?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kkxktkuTURBXy81Yjk4ZWFkOC03YjQ0LTQyODUtOWFiYi1mZjNiYWE1MGQxZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2024 r. nast\u0105pi o\u017cywienie gospodarcze; PKB ma wzrosn\u0105\u0107 o 3 proc. Wp\u0142yw na to b\u0119dzie mia\u0142a spadaj\u0105ca inflacja, powr\u00f3t do dodatniej dynamiki p\u0142ac realnych w uj\u0119ciu ca\u0142orocznym i lepsze nastroje konsument\u00f3w - poda\u0142a we wtorek KPRM w za\u0142o\u017ceniach do projektu przysz\u0142orocznego bud\u017cetu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8732795,kprm-w-2024-r-nastapi-ozywienie-gospodarcze-o-ile-wzrosnie-pkb.html", "date_published": "2023-06-13 13:17:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielkie zainteresowanie \"Bezpiecznym kredytem\". Miliony ch\u0119tnych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZlktkuTURBXy8wMGE4MmYyNy00NTRkLTQxMmMtOTYxYS0yNTVjODVjZmZhZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nawet cztery miliony Polak\u00f3w mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 po &quot;bezpieczny kredyt&quot; &quot; z dop\u0142at\u0105 pa\u0144stwa do rat - wskaza\u0142 ekspert HREIT Bartosz Turek w opublikowanej we wtorek analizie. Oceni\u0142, \u017ce wprowadzany produkt b\u0119dzie ta\u0144szy ni\u017c wynajem mieszkania czy standardowa hipoteka.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8732781,wielkie-zainteresowanie-bezpiecznym-kredytem-miliony-chetnych.html", "date_published": "2023-06-13 12:56:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja konsumencka w USA. Ile wynios\u0142a w maju? [DANE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MFIktkuTURBXy8xZDZhODZlNi03MDBlLTQyZmQtOGMyNS1jMDk4NTViZjY3NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8732785,inflacja-konsumencka-w-usa-ile-wyniosla-w-maju-dane.html", "date_published": "2023-06-13 12:51:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecki rz\u0105d nie pomo\u017ce Intelowi? Najwi\u0119ksza w powojennej historii inwestycja zagro\u017cona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUiktkuTURBXy80YTk3YmM0NC0yMjA5LTRhOWItOWY5NC04NjVhZmU1MjM3YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chipy s\u0105 teraz oczkiem w g\u0142owie \u015bwiatowych mocarstw. Firmy przenosz\u0105 ich produkcj\u0119 w bezpieczniejsze rejony \u015bwiata, ale tam r\u00f3wnie\u017c napotykaj\u0105 na problemy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8732707,niemiecki-rzad-nie-pomoze-intelowi-chodzi-o-fabryke-procesorow.html", "date_published": "2023-06-13 11:40:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przerwa w dostawach wody na okupowany przez Rosj\u0119 Krym potrwa co najmniej rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lxvktkuTURBXy9hM2VlMzYzYS1kM2YzLTRlYTQtYTIzMC0zN2M2MzMwYjVkOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wyniku wysadzenia przez Rosjan zapory na Dnieprze w Nowej Kachowce i obni\u017cenia si\u0119 poziomu wody w Zbiorniku Kachowskim poni\u017cej warto\u015bci minimalnej odci\u0119te zosta\u0142y dostawy wody na okupowany przez Moskw\u0119 Krym; taka sytuacja potrwa co najmniej rok - oceni\u0142 we wtorek Ihor Syrota, szef koncernu Ukrhidroenerho, operatora ukrai\u0144skich elektrowni wodnych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8732737,przerwa-w-dostawach-wody-na-okupowany-przez-rosje-krym-potrwa-co-najmn.html", "date_published": "2023-06-13 11:38:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biedronka o decyzji UOKiK: Jeste\u015bmy zdeterminowani broni\u0107 si\u0119 przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WwqktkuTURBXy9mNDBmNjUzYy02NDhmLTQ5NGUtYmVlMS0xYTYzZDAwMDU3OTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tarcza Biedronki Antyinflacyjna to akcja, kt\u00f3ra pomog\u0142a chroni\u0107 miliony polskich rodzin przed skutkami rosn\u0105cej inflacji - przekaza\u0142o biuro prasowe sieci Biedronka odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji UOKiK, kt\u00f3ry na\u0142o\u017cy\u0142 na ni\u0105 ponad 160 mln z\u0142 kary. &quot;Jeste\u015bmy zdeterminowani do obrony swoich racji przed s\u0105dem&quot; - zapowiedzia\u0142a sie\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8732734,biedronka-o-decyzji-uokik-jestesmy-zdeterminowani-bronic-sie-przed-sa.html", "date_published": "2023-06-13 11:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt noweli ustawy oko\u0142obud\u017cetowej na 2023 r.: wydatki pa\u0144stwa wzrosn\u0105 o ponad 15 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yXyktkuTURBXy83ZjM1ZTRjNC1hYTllLTQxN2MtYjA2OC02MzNlMTgzYmYyN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Realizacja rozwi\u0105za\u0144 zaproponowanych w projekcie nowelizacji ustawy oko\u0142obud\u017cetowej na 2023 r. b\u0119dzie kosztowa\u0107 bud\u017cet ponad 15 mld z\u0142, o ponad 14 mld z\u0142 wzrosn\u0105 dochody jednostek samorz\u0105du terytorialnego - wynika z Oceny Skutk\u00f3w Regulacji do\u0142\u0105czonej do projektu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8732733,projekt-noweli-ustawy-okolobudzetowej-na-2023-r-wydatki-panstwa-wzro.html", "date_published": "2023-06-13 11:34:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "O ile wzrosn\u0105 renty i emerytury w 2024 roku? Minister Mal\u0105g poda\u0142a wska\u017anik", "description": "", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8732708,waloryzacja-2024-emerytury-reny-wskaznik.html", "date_published": "2023-06-13 10:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Waloryzacja rent i emerytur w 2024 roku. B\u0119dzie kosztowa\u0142a pa\u0144stwo ponad 43 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d9JktkuTURBXy8xYWVhNjM5MS04OGE0LTQyOWUtYWU0My04NzM3ZGZiMjM2NDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na Radzie Ministr\u00f3w przyj\u0119li\u015bmy za\u0142o\u017cenia do waloryzacji przysz\u0142orocznych rent i emerytur. Waloryzacja jest przewidywana na poziomie 12,3 proc. Jej \u0142\u0105czny koszt to ponad 43 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142a we wtorek minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8732695,szefowa-mrips-zgodnie-z-szacunkami-w-2024-r-emerytury-i-renty-wzrosna-o-co-najmniej-123-proc.html", "date_published": "2023-06-13 10:36:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Du\u017cy pakiet akcji Allegro na sprzeda\u017c. Notowania mocno w d\u00f3\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1p3ktkuTURBXy83YmJmNjE4NC1mMjg5LTQzZjYtODhjNC04NjBmMTBlMmY3YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cidinan Sarl, Permira VI Investment Platform Ltd i Mepinan Sarl zamierzaj\u0105 sprzeda\u0107 oko\u0142o 53 mln akcji \u2013 poda\u0142 Bloomberg. Wed\u0142ug agencji informacyjnej ksi\u0119ga popytu zosta\u0142a ju\u017c pokryta w ca\u0142o\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732684,duzy-pakiet-akcji-allegro-na-sprzedaz-notowania-mocno-w-dol.html", "date_published": "2023-06-13 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UOKiK wymierza kar\u0119 Jeronimo Martins. Chodzi o \"tarcz\u0119 antyinflacyjn\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0VcktkuTURBXy9lY2ExOWVhZS1mYzM4LTQ5ZTgtYTBiMS0yZjMyOGQzMTExMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny na\u0142o\u017cy\u0142 kar\u0119 ponad 160 mln z\u0142 na Jeronimo Martins Polska, gdy\u017c sp\u00f3\u0142ka wprowadza\u0142a konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d ws. m.in. warunk\u00f3w akcji \u201eTarcza Biedronki antyinflacyjna\u201d - poinformowa\u0142 we wtorek Urz\u0105d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8732668,uokik-wymierza-kare-jeronimo-martins-chodzi-o-tarcze-antyinflacyjna.html", "date_published": "2023-06-13 10:06:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Poznali\u015bmy za\u0142o\u017cenia do projektu bud\u017cetu pa\u0144stwa na przysz\u0142y rok. \"Nie ma powod\u00f3w do wstydu\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m3cktkuTURBXy83YWZjMjEyNC0zNTk2LTQ3MTUtYTE2ZS0zMjAxZmYwNzVmNmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 za\u0142o\u017cenia do projektu bud\u017cetu pa\u0144stwa na 2024 r. \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek premier Mateusz Morawiecki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8732658,poznalismy-zalozenia-do-projektu-budzetu-panstwa-na-przyszly-rok-nie.html", "date_published": "2023-06-13 09:50:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiemy, ile wyniesie p\u0142aca minimalna od pocz\u0105tku 2024 roku. W lipcu kolejna podwy\u017cka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7NwktkuTURBXy9hYTYxYzgwMi0zYTdhLTQyMGItOWMyOS1jNTUwNjI5MGY3NDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rada Ministr\u00f3w przyj\u0119\u0142a we wtorek propozycje wysoko\u015bci minimalnego wynagrodzenia za prac\u0119 i minimalnej stawki godzinowej, kt\u00f3re maj\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w 2024 r. Zaproponowano, by od stycznia najni\u017csza pensja wynosi\u0142a 4242 z\u0142 brutto, a od lipca wzros\u0142a do poziomu 4300 z\u0142 brutto.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8732651,wiemy-ile-wyniesie-placa-minimalna-od-poczatku-2024-roku-w-lipcu-kol.html", "date_published": "2023-06-13 09:48:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska si\u0142a robocza drastycznie skurczy si\u0119 do 2040 roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/U7GktkuTURBXy9kZjhkZmM4NS1mZDBjLTQ0YzMtOTMyNS03NmU3Mzc2ODUwMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba ludno\u015bci w wieku produkcyjnym w Polsce b\u0119dzie stopniowo spada\u0107 i za niespe\u0142na 17 lat zmaleje o 8,4 proc. - wskazali eksperci CBRE. Wed\u0142ug nich zmiany te mo\u017ce odczu\u0107 m.in. sektor biurowy i rynek mieszkaniowy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/demografia/artykuly/8732640,polska-sila-robocza-drastycznie-skurczy-sie-do-2040-roku.html", "date_published": "2023-06-13 09:10:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba europos\u0142\u00f3w w kolejnej kadencji PE mo\u017ce si\u0119 zwi\u0119kszy\u0107 o 11", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bjAktkuTURBXy9mZmQ0NzhjOC1lZDBjLTQxZTEtYTQ0Ni05YWUwMzQ3NDI3MzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W kolejnej kadencji Parlamentu Europejskiego, po przysz\u0142orocznych wyborach, liczba europos\u0142\u00f3w mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107 z 705 do 716. Wynika to z propozycji Komisji Spraw Konstytucyjnych (AFCO) PE przyj\u0119tej w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8732636,liczba-europoslow-w-kolejnej-kadencji-pe-moze-sie-zwiekszyc-o-11.html", "date_published": "2023-06-13 09:06:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwa atak hakerski na platform\u0119 ePUAP. Mog\u0105 by\u0107 utrudnienia w korzystaniu z us\u0142ug", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zonktkuTURBXy84NWM5ZjAwOS1mMWIwLTQ4NzctOWQwYi0xZWE1OThhYWRmNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trwa kolejny atak hakerski na ePUAP, czyli platform\u0119 s\u0142u\u017c\u0105c\u0105 obywatelom do za\u0142atwiania spraw urz\u0119dowych online. Us\u0142ugi s\u0105 dost\u0119pne, ale mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 utrudnienia \u2014 poinformowa\u0142 we wtorek minister cyfryzacji Janusz Cieszy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8732635,trwa-atak-hakerski-na-platforme-epuap-moga-byc-utrudnienia-w-korzysta.html", "date_published": "2023-06-13 09:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Firmy chc\u0105 zatrudnia\u0107. W tych bran\u017cach najbardziej [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0xFktkuTURBXy8zM2ZjM2MxYi1jMjFjLTQzZDItOTE3Yi1iNGM0ZTQ0YTU5MTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W III kwartale tego roku 31 proc. przedsi\u0119biorc\u00f3w planuje zatrudni\u0107 nowych pracownik\u00f3w, a 17 proc. zredukowa\u0107 etaty - wynika z raportu \u201eBarometr ManpowerGroup Perspektyw Zatrudnienia\u201d. 48 proc. firm chce pozostawi\u0107 zatrudnienie na dotychczasowym poziomie - dodano.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8732630,firmy-chca-zatrudniac-w-tych-branzach-najbardziej-raport.html", "date_published": "2023-06-13 08:59:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ju\u017c nied\u0142ugo inflacja poni\u017cej 10 proc.? \"Trend jest szybki\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SDPktkuTURBXy9kODkyYWUwMS04YjllLTRmODQtYTBmMy0yNGQwOThhYmFjNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jest szansa, \u017ce inflacja w pa\u017adzierniku br. spadnie do poziomu jednocyfrowego - oceni\u0142 we wtorek wiceminister finans\u00f3w Piotr Patkowski w Radiu Plus. Doda\u0142, \u017ce waloryzacja programu 500 plus do 800 z\u0142 zwi\u0119kszy o 0,1 pkt. proc. inflacj\u0119 - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8732627,juz-niedlugo-inflacja-ponizej-10-proc-trend-jest-szybki.html", "date_published": "2023-06-13 08:53:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 53 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 13.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 53 zaka\u017cenia koronawirusem w tym 11 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano we wtorek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 2,7 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 1 do 7 czerwca) by\u0142o o ponad 14 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-53-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-.html", "date_published": "2023-06-13 08:39:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Columbus Energy zawar\u0142 umow\u0119 inwestycyjn\u0105 i akcjonariuszy dot. finansowania Saule", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OX0ktkuTURBXy9jZjE1OWI1OC01N2U0LTQ2OGItYjVlOS00NmI3NDNjNGM2N2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732620,columbus-energy-zawarl-umowe-inwestycyjna-i-akcjonariuszy-dot-finansowania-saule.html", "date_published": "2023-06-13 08:19:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wirtualna Polska Media z\u0142o\u017cy\u0142a do UOKiK wniosek ws. przej\u0119cia Audioteki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732616,wirtualna-polska-media-zlozyla-do-uokik-wniosek-ws-przejecia-audioteki.html", "date_published": "2023-06-13 08:15:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja nawoz\u00f3w azotowych Grupy Azoty spad\u0142a do 140 tys. ton w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IJuktkuTURBXy85NWJhNzQ4MS1lYjI2LTQyZjctYjg3YS01N2ZhYzRlYTQ1ZDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732611,produkcja-nawozow-azotowych-grupy-azoty-spadla-do-140-tys-ton-w-maju.html", "date_published": "2023-06-13 08:12:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja nawoz\u00f3w wielosk\u0142adnikowych ZCh Police spad\u0142a do 43 tys. ton w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sAbktkuTURBXy80ZDg5ZGQ5MS03ZTkyLTQ4YzktYjM0OS1mMzMxOGRmOGZjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732609,produkcja-nawozow-wieloskladnikowych-zch-police-spadla-do-43-tys-ton-w-maju.html", "date_published": "2023-06-13 08:09:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja nawoz\u00f3w azotowych ZA Pu\u0142awy spad\u0142a do 31 tys. ton w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EhBktkuTURBXy83NmQxNDRiYi05ZTE3LTQyMjQtYjllMS1kNjEzM2Q2ZmZiZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732608,produkcja-nawozow-azotowych-za-pulawy-spadla-do-31-tys-ton-w-maju.html", "date_published": "2023-06-13 08:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "XTPL rozpocznie jutro budow\u0119 ksi\u0119gi popytu w ramach oferty do 275 tys. akcji serii V", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732605,xtpl-rozpocznie-jutro-budowe-ksiegi-popytu-w-ramach-oferty-do-275-tys-akcji-serii-v.html", "date_published": "2023-06-13 08:02:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Vigo Photonics mo\u017ce dosta\u0107 do 102,9 mln euro dofinansownia na projekt HyperPIC", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732603,vigo-photonics-moze-dostac-do-1029-mln-euro-dofinansownia-na-projekt-hyperpic.html", "date_published": "2023-06-13 08:00:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosja sprowadza wi\u0119ksze partie dron\u00f3w z Iranu drog\u0105 morsk\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8XsktkuTURBXy85NjQyY2E1MC04ZmJkLTQzZjItYTM0NS00MTdjZGFmMWEzNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja sprowadza z Iranu wi\u0119ksze partie dron\u00f3w przez Morze Kaspijskie w miejsce wcze\u015bniejszych niedu\u017cych dostaw drog\u0105 lotnicz\u0105; Iran pomaga jej w rozpocz\u0119ciu w\u0142asnej produkcji dron\u00f3w - podaje we wtorek brytyjski resort obrony w codziennej aktualizacji wywiadowczej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8732597,rosja-sprowadza-wieksze-partie-dronow-z-iranu-droga-morska.html", "date_published": "2023-06-13 07:46:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od 3 miesi\u0119cy. Oto g\u0142\u00f3wny pow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105, ale surowiec jest wyceniany blisko najni\u017cszych poziom\u00f3w od niemal 3 miesi\u0119cy. Z rynk\u00f3w nie znikaj\u0105 obawy o popyt na rop\u0119 w Chinach i USA, najwi\u0119kszych gospodarkach na \u015bwiecie - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8732575,ceny-ropy-blisko-najnizszych-poziomow-od-3-miesiecy-oto-glowny-powod.html", "date_published": "2023-06-13 07:04:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Analityk: Ukraina zaatakuje Most Krymski. Krym to rosyjska baza do wypad\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/j2cktkuTURBXy9kYzI4MWM0NC1iODIzLTRiZjYtODQ1Ni04ZmM2NjQwYjFmNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie ulega w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce uszkodzony w ubieg\u0142ym roku Most Krymski, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy P\u00f3\u0142wysep z Rosj\u0105, b\u0119dzie atakowany przez ukrai\u0144skie rakiety \u2013 oceni\u0142 w rozmowie z PAP Andrij K\u0142ymenko analityk Instytutu Czarnomorskich Bada\u0144 Strategicznych i redaktor naczelny portalu BlackSeaNews.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8732573,analityk-ukraina-zaatakuje-most-krymski-krym-to-rosyjska-baza-do-wyp.html", "date_published": "2023-06-13 07:02:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto pobiera emerytury pomostowe w Polsce? Mamy dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu 2023 r. emerytury pomostowe pobiera\u0142o 39,9 tys. os\u00f3b, w por\u00f3wnaniu z analogicznym okresem 2022 r. liczba ta wzros\u0142a o 3,4 proc. \u015awiadczenie w 90 proc. otrzymuj\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani, gdy\u017c to w\u0142a\u015bnie oni najcz\u0119\u015bciej s\u0105 zatrudnieni przy pracach ci\u0119\u017ckich - wynika z danych ZUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8732569,kto-pobiera-emerytury-pomostowe-w-polsce-mamy-dane-gus.html", "date_published": "2023-06-13 06:57:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS za nowelizacj\u0105 ustawy o komisji ds. rosyjskich wp\u0142ywach w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co do zasady, tak, b\u0119dziemy za t\u0105 nowelizacj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek pytany w Programie Pierwszym Polskiego Radia o to, czy Klub PiS b\u0119dzie za nowelizacj\u0105 przedstawion\u0105 przez prezydenta RP ustawy o komisji o rosyjskich wp\u0142ywach w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8732565,pis-za-nowelizacja-ustawy-o-komisji-ds-rosyjskich-wplywach-w-polsce.html", "date_published": "2023-06-13 06:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS za nowelizacj\u0105 ustawy o komisji ds. rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co do zasady, tak, b\u0119dziemy za t\u0105 nowelizacj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek pytany w Programie Pierwszym Polskiego Radia o to, czy Klub PiS b\u0119dzie za nowelizacj\u0105 przedstawion\u0105 przez prezydenta RP ustawy o komisji o rosyjskich wp\u0142ywach w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8732565,pis-za-nowelizacja-ustawy-o-komisji-ds-rosyjskich-wplywow-w-polsce.html", "date_published": "2023-06-13 06:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS za nowelizacj\u0105 ustawy o komisji o rosyjskich wp\u0142ywach w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co do zasady, tak, b\u0119dziemy za t\u0105 nowelizacj\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek rzecznik PiS Rafa\u0142 Bochenek pytany w Programie Pierwszym Polskiego Radia o to, czy Klub PiS b\u0119dzie za nowelizacj\u0105 przedstawion\u0105 przez prezydenta RP ustawy o komisji o rosyjskich wp\u0142ywach w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8732565,pis-za-nowelizacja-ustawy-o-komisji-o-rosyjskich-wplywach-w-polsce.html", "date_published": "2023-06-13 06:52:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty straci\u0142 wobec euro i franka, zyska\u0142 do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xczktkuTURBXy81YWUwNjdhZC05YjI2LTRiYjAtYjU4Yi1lODQzNWRjMTE1ZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro, franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a do dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,44 z\u0142, frank szwajcarski 4,54 z\u0142, a dolar \u2013 4,12 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8732563,kursy-walut-zloty-stracil-wobec-euro-i-franka-zyskal-do-dolara.html", "date_published": "2023-06-13 06:50:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina kontynuuje kontrofensyw\u0119. Oto trzy g\u0142\u00f3wne kierunki natar\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZlktkuTURBXy9hZjRjOGVjMC0zMjcxLTRhNDQtYmEwOS0xYjU3YmNmNWEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojska ukrai\u0144skie kontynuowa\u0142y 12 czerwca operacje kontrofensywne na trzech odcinkach frontu i odnios\u0142y pewne zdobycze terytorialne \u2013 ocenia w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski think tank Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8732560,ukraina-kontynuuje-kontrofensywe-oto-trzy-glowne-kierunki-natarc.html", "date_published": "2023-06-13 06:50:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3ra partia jest najbardziej prorosyjska wed\u0142ug Polak\u00f3w? Nieoczywiste wyniki sonda\u017cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sm2ktkuTURBXy80NGI4NzBkMS0zY2VjLTQ5MzctODA2Ny1hZmRjM2RjZDhmN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />23,2 proc. wyborc\u00f3w wskaza\u0142o PiS jako parti\u0119 najbardziej sprzyjaj\u0105c\u0105 Rosji; praktycznie tyle samo ankietowanych (23,1 proc.) uwa\u017ca Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 za ugrupowanie najbardziej sprzyjaj\u0105ce interesom Rosji - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8732559,ktora-partia-jest-najbardziej-prorosyjska-wedlug-polakow-nieoczywiste.html", "date_published": "2023-06-13 06:48:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny w Niemczech lekko spadaj\u0105. Czy trend si\u0119 utrzyma?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FGCktkuTURBXy83NjgxZTk2OC02Mjk3LTRjNDYtODhjYS00NzMxNjQxZWRmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8732553,ceny-w-niemczech-lekko-spadaja-czy-trend-sie-utrzyma.html", "date_published": "2023-06-13 06:40:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oponeo.pl chce skupi\u0107 330 tys. akcji w\u0142asnych po 45 z\u0142 za sztuk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PRktkuTURBXy8zMDNmZDNlYy04NjU1LTRkM2YtYTQwZi1mYzU4ZDYzMjVlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732550,oponeopl-chce-skupic-330-tys-akcji-wlasnych-po-45-zl-za-sztuke.html", "date_published": "2023-06-13 06:39:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Triumf frankowicz\u00f3w. Po siedmiu latach walki s\u0105d uniewa\u017cni\u0142 55 um\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K_7ktkuTURBXy81NTVjYTNmZC1jODE0LTRkODEtODMwZC1lN2U3NDlkN2Q3OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d I instancji uniewa\u017cni\u0142 umowy 55 klient\u00f3w Santander Consumer Banku; to pierwszy po dw\u00f3ch pora\u017ckach triumf kredytobiorc\u00f3w frankowych w post\u0119powaniu grupowym - informuje we wtorek &quot;Puls Biznesu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8732549,triumf-frankowiczow-po-siedmiu-latach-walki-sad-uniewaznil-55-umow.html", "date_published": "2023-06-13 06:38:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Cloud Technologies zdecydowali o wyp\u0142acie dywidendy w wys. 1 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732545,akcjonariusze-cloud-technologies-zdecydowali-o-wyplacie-dywidendy-w-wys-1-zl-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-13 06:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Asseco Poland chce skr\u00f3ci\u0107 termin wa\u017cno\u015bci upowa\u017cnienia do buy-backu do po\u0142owy 2026 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8732538,asseco-poland-chce-skrocic-termin-waznosci-upowaznienia-do-buy-backu-do-polowy-2026-r.html", "date_published": "2023-06-13 06:33:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wesele to obci\u0105\u017cenie finansowe i dla m\u0142odych, i dla go\u015bci [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vE3ktkuTURBXy9hMzk0NTM0MS01ZDhkLTRkMTMtYjM4NS1lZTg1NmI4NjY4NTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />18 proc. Polak\u00f3w przeznaczy od 701 do 1000 z\u0142 na tzw. kopert\u0119 lub prezent weselny, a 16 proc. zamierza przekroczy\u0107 t\u0119 kwot\u0119 \u2013 wynika z badania &quot;Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny&quot;. Jako najbardziej obci\u0105\u017caj\u0105cy wydatek zwi\u0105zany z organizacj\u0105 wesela 83 proc. respondent\u00f3w wskaza\u0142o koszt sali i cateringu \u2013 dodano.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8732537,wesele-to-obciazenie-finansowe-i-dla-mlodych-i-dla-gosci-badanie.html", "date_published": "2023-06-13 06:32:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z 3 do 20 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Iran i Wenezuela chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 obroty handlowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWfktkuTURBXy85ZmUyMGZmZC1hNjRlLTQ0YjAtOGUzYi0yZWZkZTJmMjMwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Iran i Wenezuela chc\u0105 zwi\u0119kszy\u0107 wzajemne obroty handlowe z 3 mld do 20 miliard\u00f3w dolar\u00f3w, powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Iranu Ebrahim Raisi podczas wizyty w Caracas.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8732530,z-3-do-20-miliardow-dolarow-iran-i-wenezuela-chca-zwiekszyc-obroty-ha.html", "date_published": "2023-06-13 06:23:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca nieletnich w Ameryce \u0141aci\u0144skiej. Zjawisko narasta w nast\u0119pstwie pandemii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Lo3ktkuTURBXy9kN2Q3YjUxMy02ZDgxLTRjZmYtOWE3NS1hMGUwZWFmNWRmOTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z raportu og\u0142oszonego w poniedzia\u0142ek w stolicy Peru, Limie, z okazji Mi\u0119dzynarodowego Dnia przeciwko Pracy Nieletnich, zjawisko to w Ameryce \u0141aci\u0144skiej niezmiernie si\u0119 rozszerzy\u0142o w ostatnich latach \u2013 wed\u0142ug ekspert\u00f3w organizacji pozarz\u0105dowej Ratujmy Dzieci \u2013 wskutek zubo\u017cenia regionu w nast\u0119pstwie pandemii COVID-19.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8732521,praca-nieletnich-w-ameryce-lacinskiej-zjawisko-narasta-w-nastepstwie.html", "date_published": "2023-06-13 06:15:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bu\u0142garia: Naczelna Rada S\u0105downictwa odwo\u0142a\u0142a prokuratora generalnego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UtKktkuTURBXy84ZTFhMDk5My1hN2VlLTRiMDMtYWEwZC1iZDIyMTk2YWNlZmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bu\u0142garska Naczelna Rada S\u0105downictwa, organ odpowiedzialny za polityk\u0119 kadrow\u0105 w systemie s\u0105downiczym, odwo\u0142a\u0142a w poniedzia\u0142ek prokuratora generalnego Iwana Geszewa; to pierwszy taki przypadek po przemianach ustrojowych zapocz\u0105tkowanych w 1989 roku.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8732517,bulgaria-naczelna-rada-sadownictwa-odwolala-prokuratora-generalnego.html", "date_published": "2023-06-13 06:10:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Alarm przeciwlotniczy w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek og\u0142oszono &quot;alarm lotniczy na du\u017c\u0105 skal\u0119&quot;, poinformowa\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8732513,alarm-przeciwlotniczy-w-wiekszosci-regionow-ukrainy.html", "date_published": "2023-06-13 06:04:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekstremalne upa\u0142y w Meksyku. Temperatura przekracza 45 stopni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S6IktkuTURBXy83YjM5MGM1Ni0zOGJhLTQ2OTUtYWJlZS0yOWQ4YzIxMDc1MmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Meksyku og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek alert z powodu fali ekstremalnych upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra atakuje ten 13O - milionowy kraj i ma potrwa\u0107 co najmniej do ko\u0144ca tygodnia; od poniedzia\u0142ku w 22 spo\u015br\u00f3d 31 meksyka\u0144skich stan\u00f3w temperatury przekraczaj\u0105 45 stopni Celsjusza i towarzysz\u0105 im gwa\u0142towne burze.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8732507,ekstremalne-upaly-w-meksyku-temperatura-przekracza-45-stopni.html", "date_published": "2023-06-13 06:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street ponownie w g\u00f3r\u0119. Umiarkowany wzrost g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DUhktkuTURBXy9mMjc5MzJlMi02YmNiLTQ2NjQtOTFiNS03OTQ3MzU3ODJhZGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Poniedzia\u0142kowa sesja na ameryka\u0144skich gie\u0142dach zako\u0144czy\u0142a si\u0119 umiarkowanymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. S&amp;amp;P 500 utrzymuje si\u0119 na najwy\u017cszym poziomie od sierpnia 2022 roku. Inwestorzy czekaj\u0105 na posiedzenia Fed i EBC i ich decyzje w sprawie st\u00f3p procentowych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8732498,wall-street-ponownie-w-gore-umiarkowany-wzrost-glownych-indeksow.html", "date_published": "2023-06-13 05:51:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pi\u0119\u0107 mo\u017cliwych scenariuszy w sprawie komisji maj\u0105cej bada\u0107 wp\u0142ywy rosyjskie w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rn8ktkuTURBXy81NDYxZDg3Yi00OTdiLTQ0MjgtOGQzNS01YTIyOGQwMDVhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawie komisji maj\u0105cej bada\u0107 rosyjskie wp\u0142ywy w Polsce PiS mo\u017ce p\u00f3j\u015b\u0107 na ust\u0119pstwa wobec prezydenta. Mniejsze szanse ma pomys\u0142 Andrzeja Dudy, by konsultowa\u0107 z nim nominacje na najwa\u017cniejsze funkcje unijne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8732149,piec-mozliwych-scenariuszy-w-sprawie-komisji-majacej-badac-wplywy-rosy.html", "date_published": "2023-06-13 05:40:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polacy kupuj\u0105 w dyskontach i na promocjach, \u017ceby p\u0142aci\u0107 mniej za takie same zakupy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r9OktkuTURBXy8xMzcwOTI3OC1lNWEzLTRiYzgtOGNiOC05ZjlhZTc5YjNmZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Udzia\u0142 ma\u0142ych sklep\u00f3w w transakcjach zakupu spad\u0142 w ci\u0105gu minionego roku z 64,1 proc. do 61,5 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8732185,polacy-kupuja-w-dyskontach-i-na-promocjach-zeby-placic-mniej-za-takie.html", "date_published": "2023-06-13 05:33:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kupujemy i pijemy mniej. Nawet piwa bezalkoholowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/W1YktkuTURBXy9kNWQ0YzYxZS0yOGE2LTRhNzYtODU2OC1hNDM5MmFhZGRhYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia do ko\u0144ca kwietnia w Polsce sprzedano ponad 900 mln l z\u0142ocistego napoju, to spadek o 4,5 proc. Jeszcze wi\u0119kszy jest zjazd w przypadku w\u00f3dki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8732181,kupujemy-i-pijemy-mniej-nawet-piwa-bezalkoholowego.html", "date_published": "2023-06-13 05:24:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u015brod\u0119 Parlament Europejski zag\u0142osuje nad regulacj\u0105 dotycz\u0105c\u0105 sztucznej inteligencji. Co o niej s\u0105dz\u0105 polscy politycy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z4kktkuTURBXy9mMGZlNTM5Yi1hN2NhLTRlMmQtOWU5YS04ZDE5NWNiNGU2YzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy sztucznej inteligencji w Europie. Cho\u0107 jeszcze w maju europos\u0142owie wynegocjowali zakaz u\u017cywania jej do \u015bledzenia obywateli w czasie rzeczywistym, przed jutrzejszym g\u0142osowaniem cz\u0142onkowie EPL zg\u0142osili poprawki, kt\u00f3re wysadzi\u0142y kompromis w powietrze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8732137,w-srode-parlament-europejski-zaglosuje-nad-regulacja-dotyczaca-sztuczn.html", "date_published": "2023-06-13 05:18:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czas na obron\u0119 psychologiczn\u0105? Szwecja wr\u00f3ci\u0142a do pomys\u0142\u00f3w z czas\u00f3w zimnej wojny [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejhktkuTURBXy9hMjVhYmY2OS02NGMxLTQyYjMtYjkxZi0yZTFkYTBkYmI1MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8731933,szwecja-obrona-psychologiczna-zimna-wojna-magnus-hjort.html", "date_published": "2023-06-13 04:30:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "M\u0142odzi s\u0105 zbyt leniwi? Polityk broni pokolenia Z; rynek pracy musi by\u0107 \"bardziej elastyczny\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pokolenie Z zmienia rynek pracy, co nie zawsze spotyka si\u0119 z akceptacj\u0105 pracodawc\u00f3w oraz starszych pracownik\u00f3w. Niemiecka polityk zaapelowa\u0142a o \u201ebardziej elastyczne podej\u015bcie&quot; do m\u0142odych os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8732200,mlodzi-sa-zbyt-leniwi-polityk-broni-pokolenia-z-rynek-pracy-musi-byc.html", "date_published": "2023-06-13 04:30:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pokolenie Z zmienia rynek pracy. \"Chc\u0105 wszystkiego naraz, a to nie jest mo\u017cliwe\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AudktkuTURBXy8wNmJjZjg0OS01ZTIyLTQxNmEtOGJlNy01NTdlZjMyZTkwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pokolenie Z zmienia rynek pracy, co nie zawsze spotyka si\u0119 z akceptacj\u0105 pracodawc\u00f3w oraz starszych pracownik\u00f3w. Niemiecka polityk zaapelowa\u0142a o \u201ebardziej elastyczne podej\u015bcie&quot; do m\u0142odych os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8732200,pokolenie-z-zmienia-rynek-pracy-chca-wszystkiego-naraz-a-to-nie-jes.html", "date_published": "2023-06-13 04:30:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszkanie w przeludnionym lokalu. Ilu m\u0142odych Polak\u00f3w dotyczy ten problem? [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WmDktkuTURBXy8zZDBiN2QxNy0xYzkwLTRiNmMtOThjZi1lODYzMGUzYzg3MzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105 w wieku od 15 do 29 lat, mieszkaj\u0105 w pa\u0144stwach UE i \u017cyj\u0105 w przeludnionych gospodarstwach domowych. Ten problem dotyczy 26,5 % m\u0142odych mieszka\u0144c\u00f3w Wsp\u00f3lnoty. Co pokazuj\u0105 dane ws. Polski?", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8731776,mieszkanie-w-przeludnionym-lokalu-ilu-mlodych-polakow-dotyczy-ten-pro.html", "date_published": "2023-06-13 04:30:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Komu AI zabierze prac\u0119? Oto trzy najbardziej zagro\u017cone grupy stanowisk [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ui9ktkuTURBXy82ZjM4YzUxZS0zZTFhLTRiODEtOWM2YS02ZWY2ZDQ1NmZlMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele stanowisk zacz\u0119\u0142o zanika\u0107 na d\u0142ugo przed pojawieniem si\u0119 ChatGPT oraz innych narz\u0119dzi wykorzystuj\u0105cych AI \u2013 pisze Statista.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8731877,komu-ai-zabierze-prace-oto-trzy-najbardziej-zagrozone-grupy-stanowisk.html", "date_published": "2023-06-13 04:30:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nio obni\u017ca ceny aut elektrycznych w Chinach o 4,2 tys. dolar\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PKbktkuTURBXy8yZjI4NTM3Yi01OWYwLTRlNTctOWNmMi04OWMzOTI3MjZjNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Producent pojazd\u00f3w elektrycznych Nio Inc. obni\u017cy\u0142 ceny bazowe wszystkich swoich modeli w Chinach o 30 tys. juan\u00f3w (4200 USD). Decyzja zosta\u0142a og\u0142oszona kilka dni po tym, jak firma ujawni\u0142a wyniki kwartalne, w kt\u00f3rych strata by\u0142a wi\u0119ksza, ni\u017c oczekiwano.", "link": "https://forsal.pl/motoforsal/motobiznes/artykuly/8731865,nio-obniza-ceny-aut-elektrycznych-w-chinach-o-42-tys-dolarow.html", "date_published": "2023-06-13 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]