[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Projekt ws. rewitalizacji Odry po pierwszym czytaniu. Trzy wnioski o odrzucenie. \"Straszliwy gniot\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/7b/1c/z29865406M,Minister-Marek-Grobarczyk-w-Sejmie.jpg\" vspace=\"2\" />W Sejmie odby\u0142o si\u0119 pierwsze czytanie rz\u0105dowego projektu ustawy dotycz\u0105cego rewitalizacji Odry. Pakiet zmian i inwestycji proponowanych przez w\u0142adze jest pok\u0142osiem zesz\u0142orocznej katastrofy ekologicznej spowodowanej masowym zakwitem glon\u00f3w w tej rzece. Wnioski o odrzucenia projektu z\u0142o\u017cy\u0142y dwa kluby i jedno ko\u0142o opozycyjne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29865378,projekt-ws-rewitalizacji-odry-po-pierwszym-czytaniu-trzy-wnioski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 21:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trump nie jest jedynym oskar\u017conym ws. przetrzymywania tajnych dokument\u00f3w. Pud\u0142a mia\u0142 nosi\u0107 Walt Nauta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/90/7b/1c/z29865360M,Walt-Nauta-i-Donald-Trump.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Trump nie jest jedynym oskar\u017conym w procesie, kt\u00f3ry ruszy\u0142 we wtorek przed s\u0105dem w Miami. Prokuratura zarzuty postawi\u0142a r\u00f3wnie\u017c Waltowi Naucie, osobistemu doradcy wojskowemu by\u0142ego prezydenta. Nauta, podobnie jak Trump, nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865325,trump-to-nie-je.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 20:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Cormac McCarthy nie \u017cyje. Znany pisarz odszed\u0142 w wieku 89 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/65/7b/1c/z29865317M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek z przyczyn naturalnych zmar\u0142 pisarz Cormac McCarthy w swoim domu w Santa Fe - przekaza\u0142o Associated Press.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865270,cormac-mccarthy-nie-zyje-znany-pisarz-odszedl-w-wieku-89-lat.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 20:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawniczka broni Trumpa: To nie jest Ameryka. Sytuacja jak w dyktaturze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/7b/1c/z29865303M,Alina-Habba.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy w punkcie zwrotnym w historii naszego narodu. \u015aciganie czo\u0142owego przeciwnika politycznego jest tak\u0105 sytuacj\u0105, kt\u00f3re mo\u017cna zobaczy\u0107 w dyktaturach, takich jak Kuba i Wenezuela - m\u00f3wi\u0142a Alina Habba, jedna z prawniczek Donalda Trumpa, kt\u00f3ra nie jest bezpo\u015brednio zaanga\u017cowana w post\u0119powanie karne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865293,prawniczka-broni-trumpa-to-nie-jest-ameryka-sytuacja-jak-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 20:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Donald Trump i zarzuty na podstawie ustawy z 1917. Co by\u0142y prezydent ma wsp\u00f3lnego ze szpiegostwem?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/7b/1c/z29865290M,Donald-Trump.jpg\" vspace=\"2\" />Przewa\u017caj\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 zarzut\u00f3w, kt\u00f3re prokuratura stawia Donaldowi Trumpowi, wynika z ustawy o dzia\u0142alno\u015bci szpiegowskiej. To prawo, kt\u00f3re si\u0119ga czas\u00f3w I wojny \u015bwiatowej. Eksperci podkre\u015blaj\u0105, \u017ce nie chodzi o szpiegostwo w potocznym rozumieniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865221,donald-trump-i-zarzuty-na-podstawie-ustawy-z-1917-co-byly-prezydent.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ameryka\u0144ski dron bojowy wyl\u0105dowa\u0142 pod Ostraw\u0105. \"Wydarzenie historyczne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/7b/1c/z29865142M,Amerykanski-bezzalogowy-samolot-MQ-9-Reaper-wylado.jpg\" vspace=\"2\" />Ameryka\u0144ski bezza\u0142ogowy samolot MQ-9 Reaper wyl\u0105dowa\u0142 na czeskim lotnisku w Mosznovie w okolicach Ostrawy. Wyj\u0105tkowo\u015bci ca\u0142emu wydarzeniu nadaje fakt, i\u017c procedur\u0119 t\u0119 prawdopodobnie po raz pierwszy przeprowadzono na terenie obiektu cywilnego przy okazji zwyk\u0142ej, a nie bojowej operacji. Zdalne sterowanie maszyn\u0105 odbywa\u0142o si\u0119 z Houston w Teksasie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865096,amerykanski-dron-bojowy-wyladowal-pod-ostrawa-wydarzenie-historyczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 19:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest decyzja s\u0105du w USA. Donald Trump zosta\u0142 formalnie aresztowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/82/1b/z28845912M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych zosta\u0142 aresztowany we wtorek decyzj\u0105 s\u0105du w Miami w zwi\u0105zku z zarzutami federalnymi - poda\u0142o CNN.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29865197,jest-decyzja-sadu-w-usa-donald-trump-zostal-formalnie-aresztowany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 18:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142 we wszystkich pa\u0144stwach na \u015bwiecie, wi\u0119c stworzy\u0142 w\u0142asne. Nie mo\u017cna tam nosi\u0107 crocs\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/7b/1c/z29865030M,Republika-Slowjamastanu.jpg\" vspace=\"2\" />Randy Williams sp\u0119dzi\u0142 wi\u0119kszo\u015b\u0107 swojego \u017cycia na zwiedzaniu niepodleg\u0142ych pa\u0144stw uznawanych przez ONZ. Swoj\u0105 stop\u0119 uda\u0142o mu si\u0119 postawi\u0107 nawet w tak niedost\u0119pnych miejscach na \u015bwiecie jak Korea P\u00f3\u0142nocna i Turkmenistan. Gdy okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 ju\u017c we wszystkich 193 pa\u0144stwach, za\u0142o\u017cy\u0142 w\u0142asn\u0105 republik\u0119. W Slowjamastanie piastuje urz\u0105d su\u0142tana.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29864827,odwiedzil-wszystkie-panstwa-na-swiecie-stworzyl-wlasne-poniewaz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 18:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tatry. Truch\u0142o jenota w okolicach Czarnego Stawu. \"Pr\u0119dzej diab\u0142a bym si\u0119 spodziewa\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/7b/1c/z29865108M,Tatry---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W rejonie Czarnego Stawu pod Rysami odnaleziono martwego jenota - informuje Tatrza\u0144ski Park Narodowy. TPN podkre\u015bla jednocze\u015bnie, \u017ce to gatunek obcy dla Podhala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29865026,tatry-truchlo-jenota-w-okolicach-czarnego-stawu-predzej-diabla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 18:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"XD\" na tablicach rejestracyjnych w Polsce. Du\u017ce zmiany dla mieszka\u0144c\u00f3w Gda\u0144ska", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/7b/1c/z29864999M.jpg\" vspace=\"2\" />Polak\u00f3w w r\u00f3\u017cnych cz\u0119\u015bciach kraju b\u0119d\u0105 czeka\u0142y spore zmiany w kwestii tablic rejestracyjnych w ich pojazdach. Niekt\u00f3re z nich wzbudzaj\u0105 wiele emocji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29864993,xd-juz-wkrotce-na-tablicach-rejestracyjnych-w-polsce-duze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 18:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW: Burze w niemal ca\u0142ej Polsce do ko\u0144ca tygodnia. Gdzie mo\u017cliwe alerty?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/7b/1c/z29865058M,Przewidywane-opady-deszczu-w-ciagu-najblizszych-pi.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w drugiej po\u0142owie tygodnia przyniesie przelotny deszcz i wy\u0142adowania w wielu regionach Polski. W zwi\u0105zku z tym IMGW planuje wydanie alert\u00f3w pierwszego stopnia m.in. przed burzami z gradem. Gdzie i kiedy zrobi si\u0119 gro\u017anie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29864773,prognoza-zagrozen-imgw-burze-w-niemal-calej-polsce-do-konca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 17:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "19-letni Polak aresztowany w Sztokholmie. Jest podejrzany o spowodowanie strzelaniny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/7b/1c/z29864947M,Policja-na-miejscu-strzelaniny-w-Sztokholmie.jpg\" vspace=\"2\" />19-letni Mi\u0142osz O. oraz jego wsp\u00f3lnik Ronnie D. zostali aresztowani decyzj\u0105 szwedzkiego s\u0105du. Polak i Kurd s\u0105 podejrzani o spowodowanie strzelaniny, w wyniku kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby w wieku 15 i 45 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29864903,19-letni-polak-aresztowany-w-sztokholmie-jest-podejrzany-o.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 17:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Putin przyzna\u0142 si\u0119 do ubytk\u00f3w w rosyjskiej armii. \"Brakuje nam wiele rodzaj\u00f3w broni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/7b/1c/z29864767M,Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Podczas specjalnej operacji wojskowej w Ukrainie sta\u0142o si\u0119 jasne, \u017ce wielu rzeczy brakuje - powiedzia\u0142 we wtorek W\u0142adimir Putin, cytowany przez rosyjsk\u0105 agencj\u0119 informacyjn\u0105 Interfax. Dyktator powiedzia\u0142 te\u017c, \u017ce wojska rosyjskie ponosz\u0105 dziesi\u0119\u0107 razy mniej ofiar w por\u00f3wnaniu z Ukrain\u0105, a kontrofensywa ukrai\u0144ska nie przynosi \u017cadnych sukces\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29864720,putin-przyznal-sie-do-ubytkow-w-rosyjskiej-armii-brakuje-nam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 16:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska ma o\u015brodek w Bu\u0142garii, 30 m od Morza Czarnego. Jest zamkni\u0119ty od lat, ale s\u0142ono kosztuje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f5/7a/1c/z29860085M,Polski-Dom-Wypoczynkowy.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 220 tys. z\u0142 w 2021 roku i ponad 330 tys. z\u0142 w 2020 roku kosztowa\u0142o utrzymanie Polskiego Domu Wypoczynkowego w Bu\u0142garii, kt\u00f3ry od 11 lat zamkni\u0119ty jest na cztery spusty. Tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142o MSZ pos\u0142ance Hannie Gill-Pi\u0105tek. \"Budynek stoi pusty i grozi mu degradacja, pomimo \u017ce jest w dobrym stanie technicznym, posiada 44 pokoje dwuosobowe, 8 apartament\u00f3w, sto\u0142\u00f3wk\u0119 i zlokalizowany jest w 30 metr\u00f3w od pla\u017cy nad Morzem Czarnym\" - podkre\u015bli\u0142a polityczka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29858862,polska-ma-osrodek-w-bulgarii-30-m-od-morza-czarnego-jest-zamkniety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 16:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowelizacja \"lex Tusk\" w Sejmie. Budka: \"Ustawa o kompromitacji\". Na sali pustki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/77/7b/1c/z29864823M,Posiedzenie-Sejmu-ws--nowelizacji--lex-Tusk-.jpg\" vspace=\"2\" />W Sejmie rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 pierwsze czytanie prezydenckiego projektu nowelizacji o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich. - Ta ustawa powinna nosi\u0107 tytu\u0142 \"ustawa o kompromitacji\" - powiedzia\u0142 w swoim wyst\u0105pieniu szef klubu KO Borys Budka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29864726,nowelizacja-lex-tusk-w-sejmie-budka-ustawa-o-kompromitacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 16:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Historyczna rozprawa Trumpa. Pierwszy by\u0142y prezydent USA z zarzutami federalnymi stanie przed s\u0105dem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/7b/1c/z29864555M,Donald-Trump.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Trump jako pierwszy by\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych w historii USA stanie przed s\u0105dem we wtorek w zwi\u0105zku z zarzutami federalnymi - poda\u0142a ameryka\u0144ska agencja Associated Press. Ameryka\u0144skiemu politykowi postawiono 37 zarzut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29864541,historyczna-rozprawa-trumpa-pierwszy-byly-prezydent-usa-z-zarzutami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 15:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarzasty nagle przerwa\u0142 obrady Sejmu. \"Halo, halo, ja tu nadaj\u0119\". \"To jest jaki\u015b...\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/7b/1c/z29864703M,Czarzasty-przerwal-obrady-Sejmu---Przeszkadza-nam-.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142odzimierz Czarzasty we wtorek przerwa\u0142 nagle obrady Sejmu, gdy debatowano nad ustaw\u0105 dotycz\u0105c\u0105 ochrony nieletnich przed nieodpowiednimi tre\u015bciami w sieci. - S\u0142yszy mnie pani? Tu nadaj\u0119, ja nadaj\u0119 teraz. Przeszkadza nam pani - zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do dziennikarki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29864544,czarzasty-nagle-przerwal-obrady-sejmu-halo-halo-ja-tu-nadaje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 15:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opozycja uczci\u0142a minut\u0105 ciszy zmar\u0142e kobiety. Wsta\u0142 te\u017c Kosiniak-Kamysz, ale tylko na dwie sekundy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/7b/1c/z29864615M,Sejm.jpg\" vspace=\"2\" />Na posiedzeniu Sejmu Katarzyna Kotula z Lewicy zaapelowa\u0142a do pozosta\u0142ych pos\u0142\u00f3w, aby uczci\u0107 minut\u0105 ciszy kobiety, kt\u00f3re zmar\u0142y, poniewa\u017c odm\u00f3wiono im aborcji. Po jej apelu z \u0142aw sejmowych podnie\u015bli si\u0119 prawie wszyscy przedstawiciele opozycji. Wsta\u0142 te\u017c W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, ale tylko na dwie sekundy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29864545,opozycja-uczcila-minuta-ciszy-zmarle-kobiety-wstal-tez-kosiniak-kamysz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 15:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala komentarzy do \"Resetu\". \"PiS przy\u015bpieszy\u0142 gr\u0119 'kto jest wi\u0119kszym Putinem'\". Racho\u0144 odpowiada Lucasowi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/7b/1c/z29864522M,Kadr-z-serialu--Reset--TVP.jpg\" vspace=\"2\" />Micha\u0142 Racho\u0144, wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rca \"Resetu\" zapowiedzia\u0142, \u017ce jest got\u00f3w ujawni\u0107 korespondencj\u0119 z Edwardem Lucasem. To jeden z ekspert\u00f3w, kt\u00f3rzy wyst\u0105pili w serialu TVP, a po kilkunastu godzinach skrytykowali spos\u00f3b, w jaki wykorzystano ich wypowiedzi. Krytycznych g\u0142os\u00f3w na temat produkcji jest wi\u0119cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29864247,fala-komentarzy-do-resetu-pis-przyspieszyl-gre-kto-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 14:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski Sztab Generalny: Podczas ataku rakietowego zgin\u0105\u0142 genera\u0142. To ju\u017c trzynasty rosyjski dow\u00f3dca", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/7b/1c/z29864314M,Rosyjski-minister-obrony-general-Siergiej-Szojgu-s.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje szef sztabu 35. Armii Og\u00f3lnowojskowej, genera\u0142 mjr Siergiej Goriaczow - potwierdzi\u0142 rosyjski Sztab Generalny. Wed\u0142ug ukrai\u0144skich szacunk\u00f3w to trzynasty rosyjski genera\u0142, kt\u00f3ry poleg\u0142 na wojnie w Ukrainie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29864261,rosyjski-sztab-generalny-podczas-ataku-rakietowego-zginal-general.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 14:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bro\u0144 j\u0105drowa z Rosji ju\u017c na Bia\u0142orusi? \u0141ukaszenka straszy: Wszystko gotowe, jeszcze par\u0119 dni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/79/1c/z29858125M,Alaksandr-Lukaszenka-i-Wladimir-Putin.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszystko ju\u017c gotowe. My\u015bl\u0119, \u017ce jeszcze kilka dni i b\u0119dziemy mieli to, o co prosili\u015bmy. A mo\u017ce nawet troch\u0119 wi\u0119cej - powiedzia\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka pytany o rosyjsk\u0105 bro\u0144 j\u0105drow\u0105, kt\u00f3ra ma zosta\u0107 wkr\u00f3tce rozmieszczona na Bia\u0142orusi. Sprecyzowa\u0142, w jakiej sytuacji bro\u0144 zosta\u0142aby u\u017cyta. - Nasza odpowied\u017a b\u0119dzie natychmiastowa. Deklarowa\u0142em to ju\u017c kilkukrotnie - podkre\u015bli\u0142 dyktator.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29863850,bron-jadrowa-z-rosji-juz-na-bialorusi-lukaszenka-straszy-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje o stanie zdrowia papie\u017ca Franciszka. Lekarze: Wyniki bada\u0144 krwi s\u0105 prawid\u0142owe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/7b/1c/z29864004M,Papiez-Franciszek--zdjecie-archiwalne-.jpg\" vspace=\"2\" />Papie\u017c Franciszek wraca do zdrowia po skomplikowanej operacji przepukliny. Jak poinformowa\u0142o Biuro Stolicy Apostolskiej, wyniki bada\u0144 krwi Ojca \u015awi\u0119tego s\u0105 w normie, a jego rekonwalescencja przebiega pomy\u015blnie. Audiencje u g\u0142owy ko\u015bcio\u0142a katolickiego pozostan\u0105 zawieszone do 18 czerwca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29863883,nowe-informacje-o-stanie-zdrowia-papieza-franciszka-lekarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubin. Mieli szarpa\u0107 nastolatk\u0119 za w\u0142osy i bi\u0107 j\u0105 kastetem, a p\u00f3\u017aniej okra\u015b\u0107 12-latka. S\u0105 zarzuty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/7b/1c/z29864325M,Lubin--Atak-na-dwojke-nastolatkow--12-letni-chlopi.jpg\" vspace=\"2\" />Usi\u0142owanie rozboju, uszkodzenie cia\u0142a i kradzie\u017c szczeg\u00f3lnie zuchwa\u0142a - takie zarzuty us\u0142ysza\u0142a 24-letnia kobieta, a tak\u017ce jej 33-letni wsp\u00f3lnik. Para mia\u0142a ukra\u015b\u0107 12-latkowi telefon i napa\u015b\u0107 z kastetem na 16-latk\u0119. Mieli pobi\u0107 tak\u017ce dw\u00f3ch koleg\u00f3w dziewczyny, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali stan\u0105\u0107 w jej obronie. Grozi im nawet 12 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29863992,lubin-mieli-szarpac-nastolatke-za-wlosy-i-bic-ja-kastetem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 13:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka skomentowa\u0142 plotki na temat swojego stanu zdrowia. \"By\u0142em na nogach, biega\u0142em, skaka\u0142em\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/7b/1c/z29863973M,Wladimir-Putin-i-Alaksandr-Lukaszenka.jpg\" vspace=\"2\" />- Wszystko, co podawa\u0142y media, by\u0142o k\u0142amstwem. Podali, \u017ce zabrali mnie do Centralnego Szpitala Klinicznego w Moskwie. Nawet nie wiem, gdzie on jest. To kompletny nonsens. Gdybym rzeczywi\u015bcie potrzebowa\u0142 pomocy, Putin wys\u0142a\u0142by do mnie tuzin lekarzy z tego samego szpitala w ci\u0105gu kilku godzin - m\u00f3wi\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka na temat ostatnich plotek o jego stanie zdrowia. Jednocze\u015bnie w sieci pojawi\u0142y si\u0119 nagrania opublikowane przez bia\u0142oruski serwis prasowy, kt\u00f3re w rzeczywisto\u015bci s\u0105 z maja ubieg\u0142ego roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29863875,dziwna-zagrywka-bialoruskiego-rzadu-pokazali-nagranie-lukaszenki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Katastrofa samolotu w Kolumbii. Operacja \"Nadzieja\" nie zako\u0144czy\u0142a si\u0119. Trwaj\u0105 poszukiwania Wilsona", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/91/7b/1c/z29864081M,Wilson-jako-szczeniak-i-dorosly-pies---zdjecie-Kol.jpg\" vspace=\"2\" />Media na ca\u0142ym \u015bwiecie opisa\u0142y histori\u0119 czw\u00f3rki dzieci, kt\u00f3re po 40 dniach od katastrofy ma\u0142ego samolotu zosta\u0142y odnalezione w amazo\u0144skiej d\u017cungli. Niestety podczas akcji poszukiwawczej zagin\u0105\u0142 jeden z ps\u00f3w, kt\u00f3ry s\u0142u\u017cy\u0142 w jednostkach specjalnych. \"Nigdy nie zostawiamy swoich\" - napisano na stronie Kolumbijskiej Armii Narodowej, informuj\u0105c o tym, \u017ce operacja \"Nadzieja\" nadal trwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29863084,katastrofa-samolotu-w-kolumbii-operacja-nadzieja-nie-zakonczyla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 13:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad tydzie\u0144 TEJ fazy ofensywy. S\u0105 straty, jest powolnie, ale trwa wgryzanie si\u0119 w Rosjan", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/7a/1c/z29863547M,Ukrainscy-zolnierze-na-linii-frontu--Zdjecie-pogla.jpg\" vspace=\"2\" />Po ponad tygodniu ci\u0119\u017ckich walk Ukrai\u0144cy zbli\u017caj\u0105 si\u0119 w jednym miejscu do g\u0142\u00f3wnej rosyjskiej linii obrony. Post\u0119py s\u0105 powolne, ale trudno spodziewa\u0107 si\u0119 innych. S\u0105 te\u017c bolesne straty w najlepszym zachodnim sprz\u0119cie, jednak to te\u017c by\u0142o nieuniknione.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29863095,ponad-tydzien-tej-fazy-ofensywy-sa-straty-jest-powolnie-ale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 12:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - \u015broda 14 czerwca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/7a/1c/z29863399M,Horoskop-na-srode.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aroda b\u0119dzie intensywnym dniem dla wielu znak\u00f3w zodiaku. Szczeg\u00f3lnie uwa\u017cne powinny by\u0107 Lwy i Kozioro\u017cce. Ryby, Strzelce i Wodniki nie powinny ba\u0107 si\u0119 szczerych rozm\u00f3w. Jak minie \u015broda dla pozosta\u0142ych? Na pytanie odpowiada horoskop dzienny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29862989,horoskop-dzienny-sroda-14-czerwca-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm. Minuta ciszy dla Doroty i zmar\u0142ych kobiet. Pos\u0142owie PiS i Konfederacji nie wstali. \"Smutny to obraz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/7a/1c/z29863487M,Minuta-ciszy-dla-zmarlych-kobiet.jpg\" vspace=\"2\" />- To wszystko wina pos\u0142\u00f3w PiS i Konfederacji i pana, pana Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, na kt\u00f3rego polityczne zlecenie zosta\u0142 wydany ten wyrok - powiedzia\u0142a podczas posiedzenia w Sejmie Katarzyna Kotula, odnosz\u0105c si\u0119 do wyroku TK ws. aborcji i \u015bmierci ci\u0119\u017carnych kobiet. - Przesta\u0144cie nas zabija\u0107! (...) Koniec z chor\u0105 ideologi\u0105, kt\u00f3ra zabija kobiety! - apelowa\u0142a i poprosi\u0142a o uczczenie minut\u0105 ciszy zmar\u0142ych. Wstali tylko parlamentarzy\u015bci opozycji. Pos\u0142owie PiS i Konfederacji pozostali na miejscach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29863424,sejm-minuta-ciszy-dla-doroty-i-zmarlych-kobiet-poslowie-pis.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 12:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burza po programie TVP. Internet wypomnia\u0142 Magdalenie Og\u00f3rek jej s\u0142owa o Rosji i Krymie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/7a/1c/z29863550M,Ogorek-zapomniala-o-swoim--resecie---Internet-przy.jpg\" vspace=\"2\" />- Potrzebujemy normalizacji tych stosunk\u00f3w i uk\u0142adania ich od nowa - m\u00f3wi\u0142a o relacjach Polski i Rosji w 2015 roku Magdalena Og\u00f3rek. S\u0142owa pad\u0142y na antenie TVP w wywiadzie po g\u0142\u00f3wnym wydaniu \"Wiadomo\u015bci\". Jej propozycj\u0119 \"resetu\" stosunk\u00f3w z Moskw\u0105 wypomniano po tym, jak w poniedzia\u0142ek poprowadzi\u0142a rozmow\u0119 po premierze serialu \"Reset\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29863059,ogorek-zapomniala-o-swoim-resecie-internet-przypomnial-jej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ryby ju\u017c zdychaj\u0105, a minister od wody ma to w d... \". Dlaczego specustawa utkn\u0119\u0142a w mule?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/26/1c/z29519654M,Katastrofa-ekologiczna---zatrucie-Odry-zrzutami-sc.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d PiS spieszy si\u0119 z przyj\u0119ciem specustawy, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 ratunkiem dla Odry, jednocze\u015bnie boj\u0105c si\u0119 powt\u00f3rki katastrofy ekologicznej. Premier Mateusz Morawiecki kilka razy upomina\u0142 swojego wiceministra od gospodarki wodnej, ale ten nie dotrzymywa\u0142 danego s\u0142owa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29862466,ryby-juz-zdychaja-a-minister-od-wody-ma-to-w-d-dlaczego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "11-letnia Liwia z Bytomia nie wr\u00f3ci\u0142a do domu. Policja prosi o pomoc w odnalezieniu dziewczynki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/7a/1c/z29863361M,Zaginiona-Liwia-Szczerba-z-Bytomia.jpg\" vspace=\"2\" />Zagin\u0119\u0142a 11-letnia Liwia z Bytomia, kt\u00f3ra nie wr\u00f3ci\u0142a do swojego domu. Opublikowano zdj\u0119cia dziewczynki oraz jej rysopis. Poszukiwania prowadz\u0105 \u015bl\u0105scy policjanci, kt\u00f3rzy prosz\u0105 o pomoc w odnalezieniu zaginionej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29862900,slask-11-letnia-liwia-z-bytomia-nie-wrocila-do-domu-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 11:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kolejny kongres PiS i kolejne obietnice jeszcze w czerwcu. A co ze sztabem? \"Zbierze si\u0119 prezydium\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/6b/1c/z29798881M,-Konwencja-programowa-PiS-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejny kongres Prawa i Sprawiedliwo\u015bci odb\u0119dzie si\u0119 w ostatni weekend czerwca. W\u00f3wczas partia rz\u0105dz\u0105ca ma og\u0142osi\u0107 te\u017c kolejne propozycje programowe. Czy do tego czasu zmieni si\u0119 sk\u0142ad sztabu wyborczego PiS? O tym zdecyduje komitet polityczny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29863387,kolejny-kongres-pis-i-kolejne-obietnice-jeszcze-w-czerwcu-a.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 11:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmar\u0142 kolejny rosyjski polityk wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cy z Putinem. Zosta\u0142 zamordowany w swoim domu w Moskwie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/7a/1c/z29863373M,W-Moskwie-zamordowano-polityka-z-partii-Jedna-Rosj.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjski polityk Aleksandr Ko\u0142odicz zosta\u0142 znaleziony martwy w piwnicy swojego domu. Bliski wsp\u00f3\u0142pracownik W\u0142adimira Putina mia\u0142 zosta\u0107 zad\u017agany no\u017cem przez jednego ze swoich pracownik\u00f3w. Nie cichn\u0105 spekulacje na temat powi\u0105zania zab\u00f3jstwa z dzia\u0142aniem rosyjskich s\u0142u\u017cb.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29862924,zmarl-kolejny-rosyjski-polityk-wspolpracujacy-z-putinem-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 11:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty. Morawiecki: Nie dok\u0142adajmy cierpienia rodzinie poprzez upolitycznienie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/7a/1c/z29863389M,Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />- Chc\u0119 powiedzie\u0107 jednoznacznie, \u017ce kiedy \u017cycie i zdrowie kobiety jest zagro\u017cone, to polskie prawo nie pozostawia \u017cadnej w\u0105tpliwo\u015bci: nale\u017cy ratowa\u0107 \u017cycie i zdrowie kobiety - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki, nawi\u0105zuj\u0105c do \u015bmierci ci\u0119\u017carnej Doroty w Nowym Targu. Premier z\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c wyrazy wsp\u00f3\u0142czucia rodzinie kobiety.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29862921,smierc-ciezarnej-doroty-premier-nie-dokladajmy-cierpienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w wkroczy do Polski. Razem z ni\u0105 niebezpieczne burze z ulewami i gradem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/26/7a/1c/z29862950M,Upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Silne, ale do\u015b\u0107 kr\u00f3tkie och\u0142odzenie zacznie powoli ust\u0119powa\u0107 i ju\u017c w drugiej po\u0142owie czerwca do Polski wkroczy fala upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra rozleje si\u0119 na ca\u0142y kraj. Wraz z upa\u0142ami pojawi\u0105 si\u0119 tak\u017ce punktowe kom\u00f3rki burzowe, kt\u00f3re miejscami mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 gwa\u0142towne. Nie zabraknie ulewnych deszczy, a nawet gradu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29862668,pogoda-fala-upalow-wkroczy-do-polski-razem-z-nia-niebezpieczne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 10:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142adimir Putin zniewa\u017cy\u0142 Szojgu. Najpierw rzuci\u0142 wrogie spojrzenie, potem odwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 z pogard\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/7a/1c/z29863028M,Siergiej-Szojgu-i-Wladimir-Putin-podczas-spotkania.jpg\" vspace=\"2\" />Ka\u017cde pojawienie si\u0119 W\u0142adimira Putina jest dok\u0142adnie obserwowane przez zachodnich dziennikarzy i u\u017cytkownik\u00f3w medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych. Na najnowszym nagraniu dopatrzono si\u0119 bardzo ch\u0142odnych relacji mi\u0119dzy rosyjskim dyktatorem i ministrem obrony Siergiejem Szojgu. Wed\u0142ug niekt\u00f3rych Putin nie m\u00f3g\u0142 zdzier\u017cy\u0107 widoku swojego ministra.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29862736,wladimir-putin-zniewazyl-szojgu-najpierw-rzucil-wrogie-spojrzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 10:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142owackie \u0142ab\u0119dzie uzale\u017cni\u0142y si\u0119 od maku. Rolnicy tracili 10 tys. euro. Nie otrzymaj\u0105 odszkodowania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b3/7a/1c/z29862835M,Labedzie-na-polu--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\u0141ab\u0119dzie opanowa\u0142y pole mak\u00f3w o powierzchni pi\u0119ciu hektar\u00f3w na S\u0142owacji. Ptaki \u017cywi\u0105c si\u0119 ro\u015blinami wyrz\u0105dzi\u0142y szkody zar\u00f3wno sobie jak i rolnikom. Wiele ze zwierz\u0105t ponios\u0142o \u015bmier\u0107, a straty opiewaj\u0105 na ponad 10 tys. euro. Wed\u0142ug prawa hodowcy nie mog\u0105 domaga\u0107 si\u0119 odszkodowania z tego tytu\u0142u.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29862494,slowacja-labedzie-uzaleznily-sie-od-maku-rolnicy-nie-otrzymaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 10:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nottingham. Na ulicach miasta znaleziono trzy cia\u0142a. Policja: Zdarzenia mog\u0105 by\u0107 ze sob\u0105 powi\u0105zane", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/7a/1c/z29862533M,Nottingham.jpg\" vspace=\"2\" />Znaczna cz\u0119\u015b\u0107 centrum Nottingham zosta\u0142a zamkni\u0119ta i otoczona kordonem bezpiecze\u0144stwa. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce dosz\u0142o do \"powa\u017cnego zdarzenia\". P\u00f3\u017aniej okaza\u0142o si\u0119, \u017ce na ulicach miasta znaleziono trzy cia\u0142a.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29862452,nottingham-na-ulicach-miasta-znaleziono-trzy-ciala-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 10:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie poda r\u0119ki Andrzejowi Dudzie. Profesor odrzuci\u0142 zaproszenie prezydenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/7a/1c/z29862780M,Prof--Grzywcz-odrzucil-zaproszenie-Andrzeja-Dudy--.jpg\" vspace=\"2\" />Maciej Grzywacz - gitarzysta, muzyk jazzowy, profesor Akademii Muzycznej im. S. Moniuszki w Gda\u0144sku, jest kolejn\u0105 osob\u0105, kt\u00f3ra kategorycznie stwierdzi\u0142a, \u017ce prezydent RP \u0142amie konstytucj\u0119. Z tego powodu instrumentalista postanowi\u0142 odrzuci\u0107 zaproszenie na uroczysto\u015b\u0107 wr\u0119czenia aktu nadania tytu\u0142u profesora.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29862412,nie-poda-reki-dudzie-powod-przyczynia-sie-do-demontazu-ustroju.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie strzelali do swoich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali uciec? Opublikowano nagranie [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ad/7a/1c/z29862829M,Kadr-z-nagrania--ktore-ma-pokazywac-Rosjan-strzela.jpg\" vspace=\"2\" />W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, kt\u00f3re ma pokazywa\u0107 rosyjskich \u017co\u0142nierzy strzelaj\u0105cych do koleg\u00f3w, gdy ci pr\u00f3bowali uciec z pola bitwy. Podobne doniesienia pojawia\u0142y si\u0119 ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci. O stosowaniu przez Rosjan tzw. oddzia\u0142\u00f3w zaporowych informowali m.in. Ukrai\u0144cy oraz Brytyjczycy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29862286,rosjanie-strzelali-do-swoich-zolnierzy-ktorzy-probowali-uciec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 09:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drastycznie spada liczba powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele katolickim. W \u0141odzi wy\u015bwi\u0119cono tylko jednego ksi\u0119dza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/55/7a/1c/z29862741M,Swiecenie-kaplanskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W tym roku w archidiecezji \u0142\u00f3dzkiej wy\u015bwi\u0119cono tylko jednego ksi\u0119dza. Z roku na rok spada liczba powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele katolickim. - Fala odej\u015b\u0107 m\u0142odych ludzi od Ko\u015bcio\u0142a, z kt\u00f3r\u0105 mamy do czynienia, jest spowodowana tym, co robi\u0105 \"koledzy\" arcybiskupa - przekaza\u0142 dominikanin Pawe\u0142 Gu\u017cy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29862455,drastycznie-spada-liczba-powolan-w-kosciele-katolickim-w-lodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 09:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekwadorscy lekarze stwierdzili zgon 76-latki. Kobieta po kilku godzinach obudzi\u0142a si\u0119 w trumnie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/da/19/z27109216M,Lekarz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Bella Montoya, kt\u00f3ra przez lekarzy z ekwadorskiego szpitala Martin Icaza zosta\u0142a uznana za zmar\u0142\u0105, po kilku godzinach obudzi\u0142a si\u0119 w trumnie. 76-latka ponownie trafi\u0142a do tej samej plac\u00f3wki w mie\u015bcie Babahoyo. Obecnie przebywa na oddziale intensywnej terapii. Spraw\u0105 ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 ekwadorskie ministerstwo zdrowia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29862249,ekwadorscy-lekarze-stwierdzili-zgon-76-latki-kobieta-po-kilku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 09:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marlena Mal\u0105g odczyta\u0142a na mszy list od Morawieckiego. \"Kampania wyborcza pod o\u0142tarzem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/42/7a/1c/z29861954M,Marlena-Malag.jpg\" vspace=\"2\" />Na ministerk\u0119 rodziny Marlen\u0119 Mal\u0105g spad\u0142a lawina krytyki, po tym, jak podczas uroczysto\u015bci w kaliskiej katedrze odczyta\u0142a list od premiera Mateusza Morawieckiego. \"Chory kraj, je\u015bli na ambonie zamiast ksi\u0119dza, wyst\u0119puje polityk rz\u0105dz\u0105cej partii\", \"Kampania wyborcza PiS nawet wkracza do ko\u015bcio\u0142\u00f3w\" - oburzaj\u0105 si\u0119 internauci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29861934,marlena-malag-odczytala-w-katedrze-list-od-morawieckiego-kampania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 09:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dubaj. Wie\u017cowiec Burd\u017c Chalifa w rosyjskich barwach. Internauci: Wstyd\u017acie si\u0119, wspieracie terroryst\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/02/7a/1c/z29862402M,Dubaj--Burdz-Chalifa-w-rosyjskich-barwach.jpg\" vspace=\"2\" />\"Tego wieczoru Burd\u017c Chalifa celebruje bogat\u0105 histori\u0119, histori\u0119 pe\u0142n\u0105 \u017cycia oraz niezwyk\u0142e osi\u0105gni\u0119cia Rosji\" - brzmi fragment \u017cycze\u0144, kt\u00f3re otrzyma\u0142a Rosja. Ich wyrazem by\u0142a iluminacja Burd\u017c Chalify w rosyjskich barwach. \u015awi\u0119towanie wywo\u0142a\u0142o dyskusj\u0119 w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29861932,dubaj-burdz-chalifa-w-rosyjskich-barwach-celem-jest-celebracja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 09:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Zabij\u0119 w tej klatce dziecko za kilka dni\". Szokuj\u0105ce napisy w blokach. Spraw\u0119 bada policja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bd/7a/1c/z29862589M,Niepokojace-napisy-na-windach-w-Katowicach.jpg\" vspace=\"2\" />W niekt\u00f3rych blokach w Katowicach mieszka\u0144cy zaobserwowali niepokoj\u0105ce napisy, kt\u00f3re nieznana osoba umie\u015bci\u0142a na klatkach schodowych. Tre\u015b\u0107 og\u0142oszenia jest bardzo niepokoj\u0105ca i zapowiada, \u017ce \"za kilka dni kto\u015b zabije dziecko w tej klatce\". Spraw\u0105 zaj\u0119\u0142a si\u0119 ju\u017c policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29862398,zabije-w-tej-klatce-dziecko-za-kilka-dni-szokujace-napisy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 09:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypowiedzia\u0142 si\u0119 w serialu TVP pt. \"Reset\" i ju\u017c tego \u017ca\u0142uje. \"Jestem przera\u017cony\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/7a/1c/z29862553M,Radoslaw-Sikorski-i-Siergiej-Lawrow.jpg\" vspace=\"2\" />Bill Browder, ameryka\u0144ski finansista, kt\u00f3ry przez ponad 10 lat z powodzeniem prowadzi\u0142 interesy w Rosji, a obecnie jest krytykiem Putina, wypowiedzia\u0142 si\u0119 w serialu TVP pt. \"Reset\". Z jego wpisu wynika, \u017ce nie wiedzia\u0142, i\u017c jego s\u0142owa zostan\u0105 wykorzystane \"do ataku na Rados\u0142awa Sikorskiego jako [polityka - red.] prorosyjskiego\". Negatywnie do produkcji TVP odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c brytyjski publicysta Edward Lucas. \"Jestem przera\u017cony\" - napisa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29862177,wypowiedzial-sie-w-serialu-tvp-pt-reset-i-juz-tego-pozalowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 08:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "WP: Przyjaciele Beaty Szyd\u0142o na li\u015bcie \"prawie milioner\u00f3w\". Zabrak\u0142o im kilku tysi\u0119cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/77/1c/z29848324M,Beata-Szydlo.jpg\" vspace=\"2\" />4 tysi\u0105ce z\u0142otych - tyle w poprzednim roku zabrak\u0142o niekt\u00f3rym \"prawie milionerom\", aby do\u0142\u0105czy\u0107 do grona 90 os\u00f3b zasiadaj\u0105cych w sp\u00f3\u0142kach powi\u0105zanych ze skarbem pa\u0144stwa, kt\u00f3re dzi\u0119ki \"Dobrej zmianie\", i znajomo\u015bciom z jej przedstawicielami, zarobi\u0142y ponad milion z\u0142otych - donosi Wirtualna Polska. Portal publikuje drug\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 zestawienia \"klubu milioner\u00f3w\". List\u0119 otwieraj\u0105 przyjaciele Beaty Szyd\u0142o i jej m\u0119\u017ca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29861806,wp-przyjaciele-beaty-szydlo-na-liscie-prawie-milionerow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 08:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w. Policja poszukuje bli\u017aniak\u00f3w podejrzewanych o handel narkotykami. Opublikowano wizerunki braci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/7a/1c/z29862218M,Mezczyzni-podejrzewani-o-handel-narkotykami.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura w Krakowie wyda\u0142a list go\u0144czy, na podstawie kt\u00f3rego \u015bledczy poszukuj\u0105 dw\u00f3ch braci bli\u017aniak\u00f3w. S\u0105d wyda\u0142 postanowienie o tymczasowym aresztowaniu 28-latk\u00f3w podejrzewanych o handel znaczn\u0105 ilo\u015bci\u0105 narkotyk\u00f3w. Ma\u0142opolska policja opublikowa\u0142a zdj\u0119cia m\u0119\u017cczyzn i ujawni\u0142a ich dane, prosz\u0105c jednocze\u015bnie o pomoc w odnalezieniu braci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29861982,krakow-policja-poszukuje-blizniakow-podejrzewanych-o-handel.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie \u017cyje brat Elizeusz Janikowski. Ostatni polski pustelnik zmar\u0142 w wieku 69 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/48/7a/1c/z29862216M,Nie-zyje-brat-Elizjusz-Janikowski--Byl-ostatnim-pu.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 69 lat zmar\u0142 jedyny konsekrowany pustelnik m\u0119\u017cczyzna w Polsce - brat Elizeusz Janikowski. Przez ponad 20 lat mieszka\u0142 samotnie na g\u00f3rze Cierniak w Kotlinie K\u0142odzkiej (woj. dolno\u015bl\u0105skie). Przed \u015bmierci\u0105 z\u0142o\u017cy\u0142 \u015bluby wieczyste. Odszed\u0142 wskutek ci\u0119\u017ckiej choroby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,187572,29861896,nie-zyje-brat-elizeusz-janikowski-ostatni-polski-pustelnik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 08:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja chce zem\u015bci\u0107 si\u0119 na Polsce za Kr\u00f3lewiec? \"Breslau, Danzig, Warschau, Stettin\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/5d/1c/z29743529M,Od-teraz-nie-Kaliningrad-a-Krolewiec-.jpg\" vspace=\"2\" />Polska nie u\u017cywa ju\u017c rosyjskiej wersji Kaliningrad i powr\u00f3ci\u0142a do wy\u0142\u0105cznie polskiej nazwy Kr\u00f3lewiec, kt\u00f3ra okre\u015bla tereny Rosji znajduj\u0105ce si\u0119 nad Ba\u0142tykiem przy granicy Polski i Litwy. Jak si\u0119 okazuje, rosyjska Duma ma zamiar zmieni\u0107 nazwy polskich miast, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 u\u017cywane przez Rosjan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29862053,rosja-chce-zemscic-sie-na-polsce-za-krolewiec-breslau-danzig.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 08:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tw\u00f3j Ruch, za\u0142o\u017cony przez Janusza Palikota, ulegnie samorozwi\u0105zaniu. \"W styczniu podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/7a/1c/z29862271M,Twoj-Ruch-w-2013-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Za\u0142o\u017cony w 2013 roku przez Janusza Palikota Tw\u00f3j Ruch ulegnie samorozwi\u0105zaniu, cho\u0107 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca ugrupowania Marzenna Karkoszka zapewnia, \u017ce jest to \u015bwiadomy ruch. - Po odej\u015bciu Janusza trudno by\u0142o odbudowa\u0107 mark\u0119 partii - t\u0142umaczy\u0142a w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29862046,twoj-ruch-zalozony-przez-janusza-palikota-ulegnie-samorozwiazaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 07:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3r w obozie rz\u0105dz\u0105cym. Byli spin doktorzy PiS krytykuj\u0105 kampani\u0119. \"S\u0105 w defensywie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/7a/1c/z29861933M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Tomasz-Poreba.jpg\" vspace=\"2\" />Byli spin doktorzy PiS skrytykowali kampani\u0119 Zjednoczonej Prawicy. Adam Bielan i Marcin Mastalerek stwierdzili, \u017ce ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy musi lepiej reagowa\u0107 na bie\u017c\u0105ce wydarzenia i realizowa\u0107 skuteczniejsz\u0105 strategi\u0119. Do tych zarzut\u00f3w odni\u00f3s\u0142 si\u0119 szef sztabu wyborczego Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, podwa\u017caj\u0105c kompetencje obu polityk\u00f3w. \"Pycha kroczy przed upadkiem\" - skomentowa\u0142 jego wpis Mastalerek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29861799,spor-w-obozie-rzadzacym-bielan-i-mastalerek-krytykuja-kampanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 06:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miedwiediew wierzy, \u017ce Rosja \"wkr\u00f3tce\" zajmie Kij\u00f3w. Opublikowa\u0142 szokuj\u0105ce zdj\u0119cie. Ukraina odpowiada", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3f/7a/1c/z29861951M,Dmitrij-Miedwiediew-opublikowal-szokujacy-post-dot.jpg\" vspace=\"2\" />\"Plac Niepodleg\u0142o\u015bci. Ju\u017c wkr\u00f3tce - plac Rosji\" - napisa\u0142 Dmitrij Miedwiediew pod zdj\u0119ciem Placu Niepodleg\u0142o\u015bci w Kijowie. Na jego wpis w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zareagowa\u0142 ukrai\u0144ski sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony O\u0142eksij Dani\u0142ow, kt\u00f3ry w komentarzu zamie\u015bci\u0142 niecodzienne gratulacje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29861805,miedwiediew-wierzy-ze-rosja-wkrotce-zajmie-kijow-opublikowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 06:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Joe Biden musia\u0142 podda\u0107 si\u0119 pilnemu zabiegowi. O\u015bwiadczenie: W\u0142adza nie musia\u0142a by\u0107 przekazana", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/7a/1c/z29861835M,Joe-Biden-musial-przejsc-pilny-zabieg.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek lekarz Bia\u0142ego Domu poinformowa\u0142 o przeprowadzonym u Joe Bidena zabiegu leczenia kana\u0142owego z\u0119ba. Z tego powodu ameryka\u0144ski prezydent musia\u0142 m.in. prze\u0142o\u017cy\u0107 spotkanie z sekretarzem generalnym NATO Jensem Stoltenbergiem. Wed\u0142ug oficjalnego o\u015bwiadczenia Bia\u0142ego Domu zabieg nie by\u0142 na tyle powa\u017cny, by konieczne by\u0142o przekazanie w\u0142adzy wiceprezydentce Kamali Harris.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29861803,joe-biden-przelozyl-spotkanie-z-szefem-nato-z-powodu-pilnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 06:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142awomir Nitras w Porannej rozmowy Gazeta.pl: By\u0142o mi przykro, a Ho\u0142ownia pope\u0142ni\u0142 b\u0142\u0105d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/7a/1c/z29861963M,Slawomir-Nitras-gosciem-Porannej-rozmowy-Gazeta-pl.jpg\" vspace=\"2\" />- My m\u00f3wimy, \u017ce by\u0142 nier\u00f3wny dost\u0119p do \u015brodk\u00f3w w poprzedniej kampanii - m\u00f3wi\u0142 we wtorek go\u015b\u0107 Karoliny Hytrek-Prosieckiej S\u0142awomir Nitras z Platformy Obywatelskiej. Go\u015b\u0107 Porannej Rozmowy Gazeta.pl m\u00f3wi\u0142 o ruchu Obywatelskiej Kontroli Wybor\u00f3w. - Nasza rola polega na tym, \u017ceby da\u0107 ludziom struktur\u0105 i ich zorganizowa\u0107, PiS posunie si\u0119 tak daleko, jak im pozwolimy - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,29861488,slawomir-nitras-gosciem-porannej-rozmowy-gazeta-pl-na-zywo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bestialski atak Rosjan na blok mieszkalny w Krzywym Rogu. Ludzie zostali uwi\u0119zieni pod gruzami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/7a/1c/z29861846M,Atak-na-Krzywy-Rog.jpg\" vspace=\"2\" />Rosjanie zaatakowali cele cywilne w Krzywym Rogu. Precyzyjny pocisk trafi\u0142 w pi\u0119ciopi\u0119trowy budynek mieszkalny. S\u0105 ofiary \u015bmiertelne i ci\u0119\u017cko ranni. Miejscowe w\u0142adze informuj\u0105, \u017ce prawdopodobnie wielu mieszka\u0144c\u00f3w pozosta\u0142o pod gruzami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29861817,bestialski-atak-rosjan-na-blok-mieszkalny-w-krzywym-rogu-ludzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 Doroty i 45 interwencji w miesi\u0105c. \"Zakaz aborcji to te\u017c tragedie os\u00f3b, kt\u00f3re chc\u0105 by\u0107 matkami\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/0d/16/z23124784M,Oddzial-polozniczy--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Jak poinformowa\u0142a jedna z dzia\u0142aczek FEDERY, tylko w ostatnim miesi\u0105cu z pro\u015bb\u0105 o pomoc do organizacji zg\u0142osi\u0142o si\u0119 a\u017c 45 ci\u0119\u017carnych kobiet, kt\u00f3re na skutek zaostrzenia prawa aborcyjnego obawia\u0142y si\u0119 o swoje \u017cycie. - Dop\u00f3ki nie b\u0119dzie jasnego sygna\u0142u ze strony rz\u0105dz\u0105cych, zw\u0142aszcza prokuratora generalnego, \u017ce lekarze nie b\u0119d\u0105 \u015bcigani za aborcj\u0119, gdy \u017cycie i zdrowie matki jest zagro\u017cone, niestety nie spodziewam si\u0119, by naszych interwencji w szpitalach by\u0142o mniej - podkre\u015bli\u0142a prawniczka Kamila Ferenc w rozmowie z Onet.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29861816,smierc-doroty-i-45-interwencji-w-miesiac-zakaz-aborcji-to.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS poprze nowelizacj\u0119 Dudy do ustawy \"lex Tusk\". Rzecznik: Element prawdy zosta\u0142 zachowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/76/1c/z29845664M,Mateusz-Morawiecki-i-Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Rzecznik partii Rafa\u0142 Bochenek zapowiedzia\u0142, \u017ce Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 poprze nowelizacj\u0119 ustawy \"lex Tusk\", kt\u00f3r\u0105 przedstawi\u0142 prezydent Andrzej Duda. Sejm zajmie si\u0119 projektem prezydenta we wtorek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29861840,pis-poprze-nowelizacje-dudy-do-ustawy-lex-tusk-rzecznik.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 05:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pilna debata o \"lex Tusk\" w Strasburgu. KE grozi i ostrzega Polsk\u0119. \"Najpowa\u017cniejsza sytuacja od lat\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/7a/1c/z29861822M,Beata-Kempa.jpg\" vspace=\"2\" />Sprawa przed Trybuna\u0142em Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej i horrendalne kary - to grozi Polsce, je\u015bli nie przedstawi wystarczaj\u0105cych wyja\u015bnie\u0144 w sprawie \"lex Tusk\". Takie wnioski pop\u0142yn\u0119\u0142y ze Strasburga, gdzie zako\u0144czy\u0142a si\u0119 pilna debata w zwi\u0105zku z \u0142amaniem praworz\u0105dno\u015bci w Polsce.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29861778,pilna-debata-o-lex-tusk-w-strasburgu-ke-grozi-i-ostrzega.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak TVP chce grillowa\u0107 Tuska ws. Rosji. Wyemitowano pierwszy odcinek szumnie zapowiadanego \"Resetu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/7a/1c/z29861685M,Donald-Tusk-w-2007-roku.jpg\" vspace=\"2\" />Za nami premiera nowego serialu dokumentalnego TVP, kt\u00f3ry ma przedstawia\u0107 \"reset\" w relacjach polsko-rosyjskich w latach 2007-2015. W pierwszym odcinku om\u00f3wiono mi\u0119dzy innymi zestaw tez, kt\u00f3ry przygotowano w MSZ na spotkanie Rados\u0142awa Sikorskiego z Siergiejem \u0141awrowem. Dokument ten TVP Info pokaza\u0142a ju\u017c w ubieg\u0142ym roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29861567,tvp-wyemitowala-pierwszy-odcinek-szumnie-zapowiadanego-resetu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski mo\u017ce wr\u00f3ci\u0107 do rz\u0105du. W\u015bciek\u0142 si\u0119 przez wojny wewn\u0119trzne i kampani\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/93/1b/z28917185M,Prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-i-premier-rzadu-PiS-.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes PiS jest w\u015bciek\u0142y z powodu wewn\u0119trznych wojen w rz\u0105dzie Zjednoczonej Prawicy i tego, jak wygl\u0105da kampania wyborcza jego obozu. Z informacji Gazeta.pl wynika, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski rozwa\u017ca powr\u00f3t do rz\u0105du jako wicepremier, a jednocze\u015bnie degradacj\u0119 wszystkich innych \"wice\", by lider\u00f3w rz\u0105du by\u0142o tylko dw\u00f3ch: premier Mateusz Morawiecki i prezes Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,29861483,jaroslaw-kaczynski-moze-wrocic-do-rzadu-wsciekl-sie-przez-wojny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 04:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjski porucznik uciek\u0142 z kraju, by unikn\u0105\u0107 walki. \"Odm\u00f3wi\u0142em bycia wsp\u00f3lnikiem w zbrodni\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/7a/1c/z29861577M,Rosyjski-porucznik-uciekl-z-kraju-by-uniknac-walki.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjski porucznik i oficer my\u015bliwca uciek\u0142 pieszo z kraju, by unikn\u0105\u0107 udzia\u0142u w walkach tocz\u0105cych si\u0119 przeciwko Ukrainie. 26-latek azyl polityczny znalaz\u0142 ostatecznie na Litwie. W rozmowie z serwisem bbc.com opowiedzia\u0142 o stanie rosyjskiego wojska, jego du\u017cych stratach i niskich morale \u017co\u0142nierzy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,29861387,rosyjski-porucznik-uciekl-z-kraju-by-uniknac-sluzby-odmowilem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 04:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - wtorek 13 czerwca 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/4b/1c/z29670422M,Horoskop-dzienny---wtorek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny na wtorek 13 czerwca 2023. Dobry pocz\u0105tek tygodnia mo\u017ce zachwia\u0107 niespodziewane zdarzenie, kt\u00f3re znacz\u0105co wp\u0142ynie na twoje dalsze \u017cycie. Ci, kt\u00f3rzy rozpocz\u0119li go jednoznacznie z\u0142\u0105 pass\u0105, mog\u0105 dla odmiany odetchn\u0105\u0107 z ulg\u0105. Odszukaj sw\u00f3j znak zodiaku i sprawd\u017a, z czym przyjdzie ci si\u0119 zmierzy\u0107 w ten wtorek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,29860426,horoskop-dzienny-wtorek-13-czerwca-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-06-13 03:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]