[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski o sytuacji na froncie. M\u00f3wi o \"ruchu naprz\u00f3d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-sytuacji-na-froncie-mowi-o-ruchu-naprzod,nId,6839164\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski o sytuacji na froncie. M\u00f3wi o &quot;ruchu naprz\u00f3d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-o-sytuacji-na-froncie-mowi-o-ruchu-naprzod/000G28BA3U3V68LA-C321.jpg\" /></a>\u015awiat powinien ze szczeg\u00f3\u0142ami dowiedzie\u0107 si\u0119, jak\u0105 zbrodni\u0119 pope\u0142ni\u0142a Rosja, wysadzaj\u0105c tam\u0119 na Dnieprze w Nowej Kachowce - powiedzia\u0142 we wtorek w wieczornym nagraniu Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Prezydent odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do trwaj\u0105cej ukrai\u0144skiej kontrofensywy, dzi\u0119kuj\u0105c za &quot;ruch naprz\u00f3d&quot; na odcinku bachmuckim na wschodzie kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-o-sytuacji-na-froncie-mowi-o-ruchu-naprzod,nId,6839164", "date_published": "2023-06-13 20:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Cormac McCarthy. Wybitny ameryka\u0144ski pisarz mia\u0142 89 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-cormac-mccarthy-wybitny-amerykanski-pisarz-mial-89-,nId,6839165\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Cormac McCarthy. Wybitny ameryka\u0144ski pisarz mia\u0142 89 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-cormac-mccarthy-wybitny-amerykanski-pisarz-mial-89/000H9YLS40M5UX3N-C321.jpg\" /></a>W wieku 89 lat zmar\u0142 ameryka\u0144ski pisarz Cormac McCarthy - poinformowa\u0142 wydawca jego ksi\u0105\u017cek Penguin Random House. McCarthy by\u0142 autorem takich powie\u015bci, jak &quot;To nie jest kraj dla starych ludzi&quot;, &quot;Stella Maris&quot; czy &quot;Droga&quot;, za kt\u00f3r\u0105 otrzyma\u0142 Nagrod\u0119 Pulitzera - wyr\u00f3\u017cnienie za wybitne osi\u0105gni\u0119cia w dziedzinach dziennikarstwa, literatury pi\u0119knej i muzyki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-zyje-cormac-mccarthy-wybitny-amerykanski-pisarz-mial-89-,nId,6839165", "date_published": "2023-06-13 20:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump przed s\u0105dem. Formalnie us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-formalnie-uslyszal-zarzuty,nId,6838388\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump przed s\u0105dem. Formalnie us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-przed-sadem-formalnie-uslyszal-zarzuty/000H9TSOYJUMKY6X-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Donald Trump stan\u0105\u0142 we wtorek przed s\u0105dem federalnym, kt\u00f3ry formalnie postawi\u0142 go w stan oskar\u017cenia. Zarzuty dotycz\u0105 umy\u015blnego przechowywania i celowego ukrywania niejawnych dokument\u00f3w. By\u0142ego przyw\u00f3dc\u0119 USA s\u0105d oskar\u017cy\u0142 tak\u017ce o utrudnianie \u015bledztwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-formalnie-uslyszal-zarzuty,nId,6838388", "date_published": "2023-06-13 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump formalnie aresztowany, ale opu\u015bci s\u0105d. \"Nie ma ryzyka, \u017ce ucieknie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-formalnie-aresztowany-ale-opusci-sad-nie-ma-ryzyka-ze-,nId,6838388\"><img align=\"left\" alt=\"Trump formalnie aresztowany, ale opu\u015bci s\u0105d. &quot;Nie ma ryzyka, \u017ce ucieknie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-formalnie-aresztowany-ale-opusci-sad-nie-ma-ryzyka-ze/000H9TSOYJUMKY6X-C321.jpg\" /></a>Donald Trump zosta\u0142 formalnie aresztowany po zako\u0144czonej rozprawie s\u0105dowej w s\u0105dzie federalnym w Miami, kt\u00f3ry przedstawi\u0142 mu 37 zarzut\u00f3w i postawi\u0142 go w stan oskar\u017cenia - podaje CNN. Przest\u0119pstwa dotycz\u0105 umy\u015blnego przechowywania i celowego ukrywania niejawnych dokument\u00f3w, a tak\u017ce utrudniania \u015bledztwa. Donald Trump nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy, jednak opu\u015bci\u0142 budynek s\u0105du, poniewa\u017c &quot;nie ma ryzyka, \u017ce ucieknie&quot; - twierdz\u0105 prokuratorzy, cytowani przez agencj\u0119 Reutera. Zadaniem prawniczki Trumpa &quot;to, co si\u0119 dzieje, mo\u017cna zobaczy\u0107 w dyktaturach&quot;. -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-formalnie-aresztowany-ale-opusci-sad-nie-ma-ryzyka-ze-,nId,6838388", "date_published": "2023-06-13 18:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skutki wysadzenia tamy w Nowej Kachowce. Spad\u0142o zasolenie Morza Czarnego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skutki-wysadzenia-tamy-w-nowej-kachowce-spadlo-zasolenie-mor,nId,6839127\"><img align=\"left\" alt=\"Skutki wysadzenia tamy w Nowej Kachowce. Spad\u0142o zasolenie Morza Czarnego\" src=\"https://i.iplsc.com/skutki-wysadzenia-tamy-w-nowej-kachowce-spadlo-zasolenie-mor/000H8TDEE6OVD951-C321.jpg\" /></a>Ukraina stale odczuwa skutki wysadzenia tamy w Nowej Kachowce. Jak poda\u0142 portal Radia Swoboda, u wybrze\u017cy Ukrainy gwa\u0142townie spad\u0142o zasolenie Morza Czarnego. Mo\u017ce to grozi\u0107 zakwitem sinic, kt\u00f3re t\u0142umi\u0105 naturaln\u0105 flor\u0119 akwenu. Co wi\u0119cej, nale\u017cy liczy\u0107 si\u0119 z tym, \u017ce do morza mog\u0105 trafi\u0107 toksyczne substancje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-skutki-wysadzenia-tamy-w-nowej-kachowce-spadlo-zasolenie-mor,nId,6839127", "date_published": "2023-06-13 18:33:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak ukrad\u0142 tysi\u0105c zdrapek i 13 tys. euro. \"Zrobi\u0142 wielk\u0105 dziur\u0119 w dachu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-ukradl-tysiac-zdrapek-i-13-tys-euro-zrobil-wielka-dziu,nId,6839108\"><img align=\"left\" alt=\"Polak ukrad\u0142 tysi\u0105c zdrapek i 13 tys. euro. &quot;Zrobi\u0142 wielk\u0105 dziur\u0119 w dachu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-ukradl-tysiac-zdrapek-i-13-tys-euro-zrobil-wielka-dziu/000H9Y4E55DDQO7W-C321.jpg\" /></a>13 tysi\u0119cy euro w got\u00f3wce i tysi\u0105c zdrapek o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 10 tysi\u0119cy euro ukrad\u0142 Polak wraz ze swoimi kompanami w jednej z nadmorskich miejscowo\u015bci we W\u0142oszech. Z\u0142odzieje dostali si\u0119 do sklepu po wywierceniu dziury w dachu, po czym pr\u00f3bowali uciec na p\u00f3\u0142noc kraju. Policja ruszy\u0142a za nimi w po\u015bcig i podczas kontroli ich furgonetki odnalaz\u0142a r\u00f3wnie\u017c pistolet. Polak zosta\u0142 aresztowany i odpowie przed s\u0105dem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-ukradl-tysiac-zdrapek-i-13-tys-euro-zrobil-wielka-dziu,nId,6839108", "date_published": "2023-06-13 18:23:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "AfD wyprzedza SPD. \"Zobaczymy, dok\u0105d nas to wszystko zaprowadzi\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afd-wyprzedza-spd-zobaczymy-dokad-nas-to-wszystko-zaprowadzi,nId,6839115\"><img align=\"left\" alt=\"AfD wyprzedza SPD. &quot;Zobaczymy, dok\u0105d nas to wszystko zaprowadzi&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/afd-wyprzedza-spd-zobaczymy-dokad-nas-to-wszystko-zaprowadzi/000H9Y57BOJLFCHG-C321.jpg\" /></a>Trwa sonda\u017cowy wy\u017c Alternatywy dla Niemiec (AfD). Prawie co pi\u0105ty mieszkaniec Niemiec sk\u0142onny jest g\u0142osowa\u0107 na to skrajnie prawicowe ugrupowanie. Tym samym wyprzedzi\u0142o ono socjaldemokracj\u0119, czyli SPD kanclerza Olafa Scholza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-afd-wyprzedza-spd-zobaczymy-dokad-nas-to-wszystko-zaprowadzi,nId,6839115", "date_published": "2023-06-13 18:12:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow dosta\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o. Jego \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 \"zapobiega\u0107 dywersjom\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-dostal-zielone-swiatlo-jego-zolnierze-beda-zapobiega,nId,6839092\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow dosta\u0142 zielone \u015bwiat\u0142o. Jego \u017co\u0142nierze b\u0119d\u0105 &quot;zapobiega\u0107 dywersjom&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-dostal-zielone-swiatlo-jego-zolnierze-beda-zapobiega/000H9XUPMFA4RKHQ-C321.jpg\" /></a>Czecze\u0144scy \u017co\u0142nierze zostali oddelegowani do obrony w obwodzie bie\u0142ogrodzkim - og\u0142osi\u0142 we wtorek czecze\u0144ski przyw\u00f3dca Ramzan Kadyrow. Jak przekaza\u0142, bojownicy b\u0119d\u0105 &quot;zapobiega\u0107 dywersjom ze strony ukrnazistowskich formacji zbrojnych&quot;. Jest to odpowied\u017a na akcje zbrojne antyputinowskich grup, kt\u00f3re zosta\u0142y rozpocz\u0119te na prze\u0142omie maja i czerwca. Czeczeski przyw\u00f3dca ju\u017c wcze\u015bniej proponowa\u0142 udzia\u0142 swoich \u017co\u0142nierzy w dzia\u0142aniach na ukrai\u0144sko-rosyjskim pograniczu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kadyrow-dostal-zielone-swiatlo-jego-zolnierze-beda-zapobiega,nId,6839092", "date_published": "2023-06-13 17:27:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Us\u0142ysza\u0142, jaki mandat dostanie. 23-latek zemdla\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-uslyszal-jaki-mandat-dostanie-23-latek-zemdlal,nId,6839062\"><img align=\"left\" alt=\"Us\u0142ysza\u0142, jaki mandat dostanie. 23-latek zemdla\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/uslyszal-jaki-mandat-dostanie-23-latek-zemdlal/000H8G7CMAK1G6I3-C321.jpg\" /></a>Policjanci z radomskiej drog\u00f3wki zatrzymali do kontroli kierowc\u0119, kt\u00f3ry przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107. Gdy 23-latek us\u0142ysza\u0142, jaki mandat dostanie zblad\u0142 i osun\u0105\u0142 si\u0119 na ziemi\u0119. - Emocje wzi\u0119\u0142y g\u00f3r\u0119- stwierdzi\u0142. Mieszkaniec powiatu piaseczy\u0144skiego ostatecznie przyj\u0105\u0142 mandat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-uslyszal-jaki-mandat-dostanie-23-latek-zemdlal,nId,6839062", "date_published": "2023-06-13 16:19:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co z przyst\u0105pieniem Ukrainy do NATO? Biden i Scholz musz\u0105 zmieni\u0107 zdanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-z-przystapieniem-ukrainy-do-nato-biden-i-scholz-musza-zmi,nId,6839063\"><img align=\"left\" alt=\"Co z przyst\u0105pieniem Ukrainy do NATO? Biden i Scholz musz\u0105 zmieni\u0107 zdanie\" src=\"https://i.iplsc.com/co-z-przystapieniem-ukrainy-do-nato-biden-i-scholz-musza-zmi/000H9XNWL79PU3U2-C321.jpg\" /></a>Przysz\u0142e do\u0142\u0105czenie Ukrainy do NATO popieraj\u0105 niemal wszyscy cz\u0142onkowie sojuszu. - Brakuje nam tylko decyzji niemieckiego kanclerza Olafa Scholza i ameryka\u0144skiego prezydenta Joe Bidena - powiedzia\u0142 we wtorek podczas konferencji w Waszyngtonie szef litewskiej komisji spraw zagranicznych \u017bygimantas Pavilionis. Jak doda\u0142 &quot;szczyt NATO w Wilnie musi da\u0107 sygna\u0142, \u017ce obietnica cz\u0142onkostwa Ukrainy w NATO z\u0142o\u017cona na szczycie w Bukareszcie w 2008 zostanie zrealizowana&quot;. W innym przypadku b\u0119dzie to sygna\u0142 dla Rosji, \u017ce s\u0105 to jedynie &quot;puste s\u0142owa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-z-przystapieniem-ukrainy-do-nato-biden-i-scholz-musza-zmi,nId,6839063", "date_published": "2023-06-13 16:13:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dodatek na \u017cywno\u015b\u0107. Mog\u0105 ci si\u0119 nale\u017ce\u0107 dodatkowe pieni\u0105dze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dodatek-na-zywnosc-moga-ci-sie-nalezec-dodatkowe-pieniadze,nId,6836582\"><img align=\"left\" alt=\"Dodatek na \u017cywno\u015b\u0107. Mog\u0105 ci si\u0119 nale\u017ce\u0107 dodatkowe pieni\u0105dze \" src=\"https://i.iplsc.com/dodatek-na-zywnosc-moga-ci-sie-nalezec-dodatkowe-pieniadze/0007YAHSHQ91G4A2-C321.jpg\" /></a>Wiele rodzin znajduje si\u0119 w trudnej sytuacji finansowej. Z powodu inflacji i wysokich koszt\u00f3w codziennych zakup\u00f3w, szukaj\u0105 one sposob\u00f3w na oszcz\u0119dno\u015bci, ale tak\u017ce na pozyskanie pieni\u0119dzy, by m\u00f3c zakupi\u0107 podstawowe produkty spo\u017cywcze. Warto uda\u0107 si\u0119 po wsparcie do MOPS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-dodatek-na-zywnosc-moga-ci-sie-nalezec-dodatkowe-pieniadze,nId,6836582", "date_published": "2023-06-13 16:00:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w \"lex Tusk\". Burzliwa dyskusja w Sejmie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-lex-tusk-w-sejmie-terlecki-wylaczal-mikrofon-pos,nId,6838881\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w &quot;lex Tusk&quot;. Burzliwa dyskusja w Sejmie\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-lex-tusk-burzliwa-dyskusja-w-sejmie/000H9XV4JYAGI8LA-C321.jpg\" /></a>- My si\u0119 nie boimy, to wy si\u0119 boicie. Stracili\u015bcie rozum - powiedzia\u0142 Dariusz Rosati podczas debaty nad przekazaniem do dalszych prac Sejmu prezydenckiej nowelizacji ustawy o powo\u0142aniu komisji ds. badania rosyjskich wp\u0142yw\u00f3w. Po tych s\u0142owach prowadz\u0105cy obrady wicemarsza\u0142ek Ryszard Terlecki wy\u0142\u0105czy\u0142 mikrofon, cho\u0107 czas na wypowied\u017a Rosatiego wci\u0105\u017c trwa\u0142. Stanowisko pos\u0142a KO to odpowied\u017a na twierdzenie przedstawiciela PiS Piotra Kaleta, kt\u00f3ry oznajmi\u0142, \u017ce opozycja ma &quot;ogromny strach przed doj\u015bciem do prawdy&quot;, dlatego nie chce powo\u0142ania komisji...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowelizacja-lex-tusk-w-sejmie-terlecki-wylaczal-mikrofon-pos,nId,6838881", "date_published": "2023-06-13 15:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: \"Krowy s\u0105 chude, ciel\u0119ta umieraj\u0105\". Pozywaj\u0105 w\u0142adze stanu za klimat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-krowy-sa-chude-cieleta-umieraja-pozywaja-wladze-stanu-za,nId,6838790\"><img align=\"left\" alt=\"USA: &quot;Krowy s\u0105 chude, ciel\u0119ta umieraj\u0105&quot;. Pozywaj\u0105 w\u0142adze stanu za klimat\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-krowy-sa-chude-cieleta-umieraja-pozywaja-wladze-stanu-za/000H9WD1DKOQPAD1-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek w ameryka\u0144skim stanie Montana ruszy\u0142 historyczny proces. Grupa m\u0142odych aktywist\u00f3w pozwa\u0142a w\u0142adze stanowe za &quot;pogwa\u0142cenie ich prawa do czystego i zdrowego \u015brodowiska&quot; poprzez wspieranie paliw kopalnych. To pierwszy tego typu proces w Stanach Zjednoczonych. Jakie mog\u0105 by\u0107 konsekwencje wyroku skazuj\u0105cego?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-krowy-sa-chude-cieleta-umieraja-pozywaja-wladze-stanu-za,nId,6838790", "date_published": "2023-06-13 15:02:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy jest Dzie\u0144 Ojca 2023? Najpi\u0119kniejsze \u017cyczenia dla taty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-jest-dzien-ojca-2023-najpiekniejsze-zyczenia-dla-taty,nId,6838407\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy jest Dzie\u0144 Ojca 2023? Najpi\u0119kniejsze \u017cyczenia dla taty\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-jest-dzien-ojca-2023-najpiekniejsze-zyczenia-dla-taty/000H9U9LOCL2IEF1-C321.jpg\" /></a>Dzie\u0144 Ojca obchodzimy w czerwcu, a zatem ju\u017c nied\u0142ugo nadejdzie czas sk\u0142adania wyj\u0105tkowych \u017cycze\u0144 i wr\u0119czania ciekawych upomink\u00f3w. Kiedy wypada Dzie\u0144 Ojca 2023? Czy w innych krajach \u015bwi\u0119towany jest tego samego dnia, co w Polsce? Poznaj najwa\u017cniejsze informacje o tym szczeg\u00f3lnym \u015bwi\u0119cie i wybierz najpi\u0119kniejsze \u017cyczenia dla taty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-jest-dzien-ojca-2023-najpiekniejsze-zyczenia-dla-taty,nId,6838407", "date_published": "2023-06-13 14:52:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sztuczna inteligencja w ko\u015bciele. ChatGPT odprawi\u0142 msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-w-kosciele-chatgpt-odprawil-msze-swiet,nId,6838689\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja w ko\u015bciele. ChatGPT odprawi\u0142 msz\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/sztuczna-inteligencja-w-kosciele-chatgpt-odprawil-msze-swiet/000H9VICFERMTC72-C321.jpg\" /></a>Sztuczna inteligencja jest powszechniejsza ni\u017c kiedykolwiek wcze\u015bniej. W ostatnich dniach pewnie wkroczy\u0142a do ko\u015bcio\u0142a, gdzie &quot;odprawi\u0142a&quot; nabo\u017ce\u0144stwo. Podczas ceremonii AI odpowiada\u0142a za wyg\u0142oszenie kazania, prowadzenie modlitwy czy opraw\u0119 muzyczn\u0105. Koncepcj\u0119 i projekt opracowa\u0142 29-letni teolog i filozof, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce podczas mszy &quot;tylko towarzyszy\u0142 technologii&quot;. Nie wszystko posz\u0142o jednak zgodnie z planem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sztuczna-inteligencja-w-kosciele-chatgpt-odprawil-msze-swiet,nId,6838689", "date_published": "2023-06-13 14:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaatakowa\u0142 ubezpieczyciela no\u017cem. Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-zaatakowal-ubezpieczyciela-nozem-zostal-zatrzymany-przez-pol,nId,6838823\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142 ubezpieczyciela no\u017cem. Zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowal-ubezpieczyciela-nozem-zostal-zatrzymany-przez-pol/00066OSSOHC88HQ9-C321.jpg\" /></a>56-letni no\u017cownik, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 w\u0142a\u015bciciela biura ubezpieczeniowego, zosta\u0142 zatrzymany - poda\u0142 w rozmowie z Interi\u0105 rzecznik prasowy kluczborskiej policji asp. szt. Dawid Gierczyk. Jak doda\u0142, m\u0119\u017cczyzna by\u0142 spokojny i wykonywa\u0142 polecenia policjant\u00f3w. Prawdopodobnie w \u015brod\u0119 zostanie doprowadzony do prokuratury. \u017bycia zaatakowanego m\u0119\u017cczyzny nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-zaatakowal-ubezpieczyciela-nozem-zostal-zatrzymany-przez-pol,nId,6838823", "date_published": "2023-06-13 14:10:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szlak UNESCO na wakacje. Te miejsca w Polsce warto odwiedzi\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-szlak-unesco-na-wakacje-te-miejsca-w-polsce-warto-odwiedzic,nId,6836975\"><img align=\"left\" alt=\"Szlak UNESCO na wakacje. Te miejsca w Polsce warto odwiedzi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/szlak-unesco-na-wakacje-te-miejsca-w-polsce-warto-odwiedzic/000H9SKIG0OE20UA-C321.jpg\" /></a>Na li\u015bcie \u015bwiatowego dziedzictwa UNESCO znajduje si\u0119 wiele wyj\u0105tkowych miejsc na ca\u0142ym \u015bwiecie - mi\u0119dzy innymi pa\u0142ac i ogrody Sch\u00f6nbrunn w Austrii, zabytkowe centrum czeskiej Pragi, grecki Akropol w ate\u0144ski, Wielki Mur Chi\u0144ski czy egipskie Memfis i strefa piramid. Cz\u0119\u015b\u0107 z tych najcenniejszych obiekt\u00f3w, wpisanych na list\u0119, znajduje si\u0119 w Polsce. Wakacje i sezon urlopowy to idealny czas, by odwiedzi\u0107 przynajmniej niekt\u00f3re z nich. Gdzie warto pojecha\u0107 na wakacje 2023? Oto nasze propozycje z listy UNESCO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-szlak-unesco-na-wakacje-te-miejsca-w-polsce-warto-odwiedzic,nId,6836975", "date_published": "2023-06-13 13:45:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Desperacja Putina. Odkr\u0119ci\u0142 kurek z rop\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-desperacja-putina-odkrecil-kurek-z-ropa-korei-polnocnej,nId,6838795\"><img align=\"left\" alt=\"Desperacja Putina. Odkr\u0119ci\u0142 kurek z rop\u0105 Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/desperacja-putina-odkrecil-kurek-z-ropa-korei-polnocnej/000H9W96A5UUQ5J9-C321.jpg\" /></a>Rosja pog\u0142\u0119bia wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105, co wed\u0142ug USA obejmuje r\u00f3wnie\u017c wysy\u0142anie broni z Pjongjangu, aby pom\u00f3c Kremlowi w wojnie z Ukrain\u0105 - twierdzi Bloomberg. Moskwa wznowi\u0142a bowiem dostawy ropy do obj\u0119tej sankcjami Korei P\u00f3\u0142nocnej. Surowiec p\u0142ynie po raz pierwszy od 2020 roku. W mi\u0119dzyczasie Moskwa znalaz\u0142a nowy rynek zbytu - Pakistan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-desperacja-putina-odkrecil-kurek-z-ropa-korei-polnocnej,nId,6838795", "date_published": "2023-06-13 13:41:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzadkie gatunki ptak\u00f3w uciekaj\u0105 z po\u0142udniowej Europy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadkie-gatunki-ptakow-uciekaja-z-poludniowej-europy,nId,6838765\"><img align=\"left\" alt=\"Rzadkie gatunki ptak\u00f3w uciekaj\u0105 z po\u0142udniowej Europy \" src=\"https://i.iplsc.com/rzadkie-gatunki-ptakow-uciekaja-z-poludniowej-europy/000H9VZTMXVJ67GP-C321.jpg\" /></a>Susza w Hiszpanii i innych rejonach na po\u0142udniu Europy sprawi\u0142a, \u017ce mieszkaj\u0105ce tam rzadkie gatunki ptak\u00f3w ruszy\u0142y w drog\u0119 w poszukiwaniu nowych l\u0119gowisk. Tak zaw\u0119drowa\u0142y m.in. do Holandii. W kraju zosta\u0142y zauwa\u017cane gatunki takie jak \u017co\u0142na, szczud\u0142o czarnoskrzyd\u0142y czy dudek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rzadkie-gatunki-ptakow-uciekaja-z-poludniowej-europy,nId,6838765", "date_published": "2023-06-13 13:15:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kiedy jest zako\u0144czenie roku szkolnego 2023? Ile b\u0119d\u0105 trwa\u0107 wakacje 2023?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-jest-zakonczenie-roku-szkolnego-2023-ile-beda-trwac-wa,nId,6836693\"><img align=\"left\" alt=\"Kiedy jest zako\u0144czenie roku szkolnego 2023? Ile b\u0119d\u0105 trwa\u0107 wakacje 2023?\" src=\"https://i.iplsc.com/kiedy-jest-zakonczenie-roku-szkolnego-2023-ile-beda-trwac-wa/000H9VFGN4LME5H2-C321.jpg\" /></a>Letnie wakacje zbli\u017caj\u0105 si\u0119 coraz wi\u0119kszymi krokami. Pi\u0119kna pogoda oraz wysokie temperatury sprawiaj\u0105, \u017ce oczekiwanie na przerw\u0119 od nauki i pocz\u0105tek urlopowego czasu d\u0142u\u017cy si\u0119 coraz bardziej. Kiedy wypada tegoroczne zako\u0144czenie roku szkolnego? Jak d\u0142ugo uczniowie b\u0119d\u0105 mogli cieszy\u0107 si\u0119 wakacjami w 2023 roku?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-kiedy-jest-zakonczenie-roku-szkolnego-2023-ile-beda-trwac-wa,nId,6836693", "date_published": "2023-06-13 13:15:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak rozpozna\u0107 listonosza? Czy mo\u017cna wylegitymowa\u0107 pracownika poczty?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-rozpoznac-listonosza-czy-mozna-wylegitymowac-pracownika-,nId,6836545\"><img align=\"left\" alt=\"Jak rozpozna\u0107 listonosza? Czy mo\u017cna wylegitymowa\u0107 pracownika poczty?\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-rozpoznac-listonosza-czy-mozna-wylegitymowac-pracownika/000GA8PIEFYNAHMP-C321.jpg\" /></a>Listonosz to jedna z najbardziej szanowanych profesji w Polsce. Pracownik urz\u0119du pocztowego dostarcza listy, telegramy, przekazy i paczki. Cz\u0119sto ma dost\u0119p do prywatnych danych, przynosi te\u017c emerytom i rencistom ich \u015bwiadczenia. Nierzadko wykorzystuj\u0105 to oszu\u015bci. Jak si\u0119 przed nimi broni\u0107? Jakie dokumenty powinien przy sobie mie\u0107 listonosz?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-jak-rozpoznac-listonosza-czy-mozna-wylegitymowac-pracownika-,nId,6836545", "date_published": "2023-06-13 12:45:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "My\u015bla\u0142a, \u017ce ratuje lemura. Tajemnicze zwierz\u0119 wpad\u0142o w sza\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-myslala-ze-ratuje-lemura-tajemnicze-zwierze-wpadlo-w-szal,nId,6838658\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015bla\u0142a, \u017ce ratuje lemura. Tajemnicze zwierz\u0119 wpad\u0142o w sza\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/myslala-ze-ratuje-lemura-tajemnicze-zwierze-wpadlo-w-szal/000H9VA616SH3XHL-C321.jpg\" /></a>Kobieta mia\u0142a dobre intencje i pomog\u0142a zwierz\u0119ciu, kt\u00f3re znalaz\u0142a na drodze. Pocz\u0105tkowo my\u015bla\u0142a, \u017ce to lemur, jednak kiedy zabra\u0142a stworzenie do samochodu, szybko okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 to z\u0142y pomys\u0142. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej musia\u0142a uciec z auta i wezwa\u0107 pomoc, aby poskromi\u0107 zwierzaka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-myslala-ze-ratuje-lemura-tajemnicze-zwierze-wpadlo-w-szal,nId,6838658", "date_published": "2023-06-13 12:38:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Korea Po\u0142udniowa: Fanka krymina\u0142\u00f3w zamordowa\u0142a kobiet\u0119, by \"sprawdzi\u0107 jak to jest\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-fanka-kryminalow-zamordowala-kobiete-by-spr,nId,6838669\"><img align=\"left\" alt=\"Korea Po\u0142udniowa: Fanka krymina\u0142\u00f3w zamordowa\u0142a kobiet\u0119, by &quot;sprawdzi\u0107 jak to jest&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-poludniowa-fanka-kryminalow-zamordowala-kobiete-by-spr/000H9VMNPPF1WFI7-C321.jpg\" /></a>23-letnia Koreanka zabi\u0142a 20-letni\u0105 kobiet\u0119 i po\u0107wiartowa\u0142a jej cia\u0142o. Jung Yoo-jung to fanka krymina\u0142\u00f3w, kt\u00f3ra postanowi\u0142a dopu\u015bci\u0107 si\u0119 morderstwa, by sprawdzi\u0107 &quot;jakie to uczucie kogo\u015b zabi\u0107&quot;. Morderczyni zosta\u0142a zatrzymana przez policj\u0119, ma zosta\u0107 poddana badaniom psychiatrycznym, kt\u00f3re oceni\u0105 stan jej poczytalno\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-korea-poludniowa-fanka-kryminalow-zamordowala-kobiete-by-spr,nId,6838669", "date_published": "2023-06-13 12:30:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "FSB aresztowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 w Omsku. Mia\u0142 szpiegowa\u0107 na rzecz Niemiec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fsb-aresztowala-mezczyzne-w-omsku-mial-szpiegowac-na-rzecz-n,nId,6838584\"><img align=\"left\" alt=\"FSB aresztowa\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 w Omsku. Mia\u0142 szpiegowa\u0107 na rzecz Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/fsb-aresztowala-mezczyzne-w-omsku-mial-szpiegowac-na-rzecz-n/000H9V7D9BUAWPU5-C321.jpg\" /></a>S\u0105d w Omsku na Syberii nakaza\u0142 umieszczenie w areszcie \u015bledczym by\u0142ego pracownika tamtejszych zak\u0142ad\u00f3w przemys\u0142u obronnego. M\u0119\u017cczyzna jest oskar\u017cony o szpiegostwo na rzecz Niemiec. Co wi\u0119cej, we wtorek FSB mia\u0142a tak\u017ce zatrzyma\u0107 grup\u0119 os\u00f3b podejrzewanych o rzekom\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Ukrain\u0105 i przygotowywanie akcji sabota\u017cowych m.in. w Bie\u0142gorodzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-fsb-aresztowala-mezczyzne-w-omsku-mial-szpiegowac-na-rzecz-n,nId,6838584", "date_published": "2023-06-13 12:28:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie Davos: Brazylia i Kazachstan solidarne. W\u0119gry si\u0119 wy\u0142ama\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-davos-brazylia-i-kazachstan-solidarne-wegry-sie-wy,nId,6838711\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie Davos: Brazylia i Kazachstan solidarne. W\u0119gry si\u0119 wy\u0142ama\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-davos-brazylia-i-kazachstan-solidarne-wegry-sie-wy/000H9VN9BRWBQU3U-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 Forum Ekonomiczne w Petersburgu demonstruje ca\u0142emu \u015bwiatu zupe\u0142n\u0105 izolacj\u0119 Rosji - twierdzi we wtorek Bloomberg. Wydarzenie, kt\u00f3re niegdy\u015b uznawano za presti\u017cowe, mocno straci\u0142o na znaczeniu po rozpocz\u0119ciu wojny w Ukrainie. Zaproszenia do Petersburga nie przyj\u0119li prezydenci Kazachstanu, Republiki Serbskiej oraz Brazylii. Przyjad\u0105 za to premier Kuby i szef MSZ W\u0119gier.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-davos-brazylia-i-kazachstan-solidarne-wegry-sie-wy,nId,6838711", "date_published": "2023-06-13 12:21:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwy\u017cszy budynek \u015bwiata w rosyjskich barwach. \"Obrzydliwe\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwyzszy-budynek-swiata-w-rosyjskich-barwach-obrzydliwe,nId,6838666\"><img align=\"left\" alt=\"Najwy\u017cszy budynek \u015bwiata w rosyjskich barwach. &quot;Obrzydliwe&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/najwyzszy-budynek-swiata-w-rosyjskich-barwach-obrzydliwe/000H9VG3002976AY-C321.jpg\" /></a>Burd\u017c Chalifa, najwy\u017cszy budynek \u015bwiata, zosta\u0142 roz\u015bwietlony barwami Rosji. Okazj\u0105 by\u0142o obchodzone tego dnia rosyjskie \u015bwi\u0119to pa\u0144stwowe. Nagranie iluminacji wie\u017cowca w Dubaju wywo\u0142a\u0142o burz\u0119 w sieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwyzszy-budynek-swiata-w-rosyjskich-barwach-obrzydliwe,nId,6838666", "date_published": "2023-06-13 11:34:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Budujemy koalicj\u0119 ws. paktu migracyjnego. Nie zgodzimy si\u0119 na dyktat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-budujemy-koalicje-ws-paktu-migracyjnego-nie-zgodz,nId,6838575\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Budujemy koalicj\u0119 ws. paktu migracyjnego. Nie zgodzimy si\u0119 na dyktat \" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-budujemy-koalicje-ws-paktu-migracyjnego-nie-zgodz/000H9V7WRTVY89L6-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki zapowiedzia\u0142, \u017ce podczas Rady Europejskiej b\u0119dzie ostro protestowa\u0142 przeciwko decyzjom w sprawie relokacji migrant\u00f3w. Szef rz\u0105du podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;Polska nie zgodzi si\u0119 na dyktat&quot; i tak\u0105 polityk\u0119. Zapowiedzia\u0142, \u017ce Polska buduje w tej sprawie koalicj\u0119 pa\u0144stw. Jednocze\u015bnie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do czas\u00f3w rz\u0105d\u00f3w Platformy Obywatelskiej, negatywnie oceni\u0142 jej dzia\u0142ania dotycz\u0105ce migracji i powiedzia\u0142, \u017ce &quot;PO rami\u0119 w rami\u0119 z Niemcami chce realizowa\u0107 polityk\u0119 zalania Europy migrantami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-morawiecki-budujemy-koalicje-ws-paktu-migracyjnego-nie-zgodz,nId,6838575", "date_published": "2023-06-13 11:21:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "U\u0142atwienie dla przewlekle chorych. Jak zam\u00f3wi\u0107 e-recept\u0119 w aplikacji?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ulatwienie-dla-przewlekle-chorych-jak-zamowic-e-recepte-w-ap,nId,6836473\"><img align=\"left\" alt=\"U\u0142atwienie dla przewlekle chorych. Jak zam\u00f3wi\u0107 e-recept\u0119 w aplikacji?\" src=\"https://i.iplsc.com/ulatwienie-dla-przewlekle-chorych-jak-zamowic-e-recepte-w-ap/000H9PW7KQXJWWSD-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Zdrowia postanowi\u0142o u\u0142atwi\u0107 \u017cycie Polakom, kt\u00f3rzy regularnie przyjmuj\u0105 leki na recept\u0119. Od niedawna w aplikacji mojeIKP mo\u017cemy poprosi\u0107 lekarza o wystawienie e-recepty na konkretne medykamenty, kt\u00f3re by\u0142y przepisywane wcze\u015bniej. To du\u017ce udogodnienie dla przewlekle chorych os\u00f3b. Co konkretnie si\u0119 zmieni\u0142o? Podsumowujemy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ulatwienie-dla-przewlekle-chorych-jak-zamowic-e-recepte-w-ap,nId,6836473", "date_published": "2023-06-13 11:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Genera\u0142 Komornicki: Lekcewa\u017cenie rosyjskiej armii jest niebezpieczne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-komornicki-lekcewazenie-rosyjskiej-armii-jest-niebez,nId,6838493\"><img align=\"left\" alt=\"Genera\u0142 Komornicki: Lekcewa\u017cenie rosyjskiej armii jest niebezpieczne\" src=\"https://i.iplsc.com/general-komornicki-lekcewazenie-rosyjskiej-armii-jest-niebez/000H9UUQNPO71JOQ-C321.jpg\" /></a>- Oburzam si\u0119, gdy s\u0142ysz\u0119, \u017ce Rosja ju\u017c prawie upad\u0142a, \u017ce Ukraina ju\u017c wygrywa wojn\u0119, bo wykona\u0142a par\u0119 skutecznych uderze\u0144. Nie jest tak, \u017ce Rosj\u0119 mo\u017cna przewr\u00f3ci\u0107 jednym palcem. Takie my\u015blenie zreszt\u0105 stawia w nieciekawym \u015bwietle ukrai\u0144sk\u0105 armi\u0119, kt\u00f3ra wykrwawia si\u0119 w walce i kt\u00f3r\u0105 ta walka kosztuje du\u017co wysi\u0142ku - m\u00f3wi Interii gen. Leon Komornicki, by\u0142y zast\u0119pca szefa Sztabu Generalnego WP, prezes Fundacji Poleg\u0142ym Pomordowanym na Wschodzie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-general-komornicki-lekcewazenie-rosyjskiej-armii-jest-niebez,nId,6838493", "date_published": "2023-06-13 10:58:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w Sejmie. Barbara Nowacka: Co wam szkodzi\u0142o wsta\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-barbara-nowacka-co-wam-szkodzilo-wstac,nId,6838606\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Sejmie. Barbara Nowacka: Co wam szkodzi\u0142o wsta\u0107? \" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-sejmie-barbara-nowacka-co-wam-szkodzilo-wstac/000H9V7VTJBVJ2OB-C321.jpg\" /></a>\u200b- W polskich szpitalach, pod opiek\u0105 lekarzy, umieraj\u0105 kobiety, a ci lekarze zas\u0142aniaj\u0105 si\u0119 relikwiami Jana Paw\u0142a II i klauzul\u0105 sumienia. To wasza wina, pos\u0142\u00f3w i pos\u0142anek PiS oraz Konfederacji, a tak\u017ce pana, panie prezesie Jaros\u0142awie Kaczy\u0144ski, na kt\u00f3rego polityczne zlecenie zosta\u0142 wydany ten wyrok - podkre\u015bli\u0142a w Sejmie pos\u0142anka Lewicy Katarzyna Kotula. Zaapelowa\u0142a, by uczci\u0107 pami\u0119\u0107 zmar\u0142ych kobiet minut\u0105 ciszy i poprosi\u0142a pos\u0142\u00f3w o powstanie. Prawa strona Sejmu nie zareagowa\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-barbara-nowacka-co-wam-szkodzilo-wstac,nId,6838606", "date_published": "2023-06-13 10:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy pose\u0142 w Sejmie. Stanis\u0142aw \u017bmijan z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-posel-w-sejmie-stanislaw-zmijan-zlozyl-slubowanie,nId,6838585\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy pose\u0142 w Sejmie. Stanis\u0142aw \u017bmijan z\u0142o\u017cy\u0142 \u015blubowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-posel-w-sejmie-stanislaw-zmijan-zlozyl-slubowanie/000H9V3OC6TQ5JC1-C321.jpg\" /></a>Stanis\u0142aw \u017bmijan z\u0142o\u017cy\u0142 we wtorek \u015blubowanie poselskie. Nowy pose\u0142 zasi\u0105dzie w klubie Koalicji Obywatelskiej. Obj\u0105\u0142 on mandat po zmar\u0142ym po\u015ble KO Riadzie Haidarze. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowy-posel-w-sejmie-stanislaw-zmijan-zlozyl-slubowanie,nId,6838585", "date_published": "2023-06-13 10:24:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co si\u0119 dzieje z \u0141ukaszenk\u0105? Pokazali jego nagranie sprzed roku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-sie-dzieje-z-lukaszenka-pokazali-jego-nagranie-sprzed-rok,nId,6838569\"><img align=\"left\" alt=\"Co si\u0119 dzieje z \u0141ukaszenk\u0105? Pokazali jego nagranie sprzed roku\" src=\"https://i.iplsc.com/co-sie-dzieje-z-lukaszenka-pokazali-jego-nagranie-sprzed-rok/000H9V1N4TUSEO7W-C321.jpg\" /></a>Nie ustaj\u0105 spekulacje na temat stanu zdrowia Alaksandra \u0141ukaszenki. W ostatnim czasie samozwa\u0144czy prezydent Bia\u0142orusi mocno ograniczy\u0142 swoj\u0105 aktywno\u015b\u0107, co stara si\u0119 ukrywa\u0107 pa\u0144stwowa propaganda. W pi\u0105tek s\u0142u\u017cby prasowe satrapy nagranie ze spotkania \u0141ukaszenki z W\u0142adimirem Putinem. Jak si\u0119 p\u00f3\u017aniej okaza\u0142o, pochodzi ono z maja 2022 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-co-sie-dzieje-z-lukaszenka-pokazali-jego-nagranie-sprzed-rok,nId,6838569", "date_published": "2023-06-13 10:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141ukaszenka straszy broni\u0105 j\u0105drow\u0105: Nie zawahamy si\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-straszy-bronia-jadrowa-nie-zawahamy-sie,nId,6838534\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ukaszenka straszy broni\u0105 j\u0105drow\u0105: Nie zawahamy si\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/lukaszenka-straszy-bronia-jadrowa-nie-zawahamy-sie/000H9V0QMWNJRA5S-C321.jpg\" /></a>- Bia\u0142oru\u015b nie zawaha si\u0119 u\u017cy\u0107 broni j\u0105drowej w przypadku agresji - ostrzeg\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka. Przyw\u00f3dca Bia\u0142orusi zosta\u0142 zapytany o warunki, na jakich Rosja zgodzi\u0142a si\u0119 przekaza\u0107 Mi\u0144skowi taktyczne g\u0142owice nuklearne. Stwierdzi\u0142, \u017ce decyzja &quot;by\u0142a pro\u015bb\u0105 i uporczywym \u017c\u0105daniem Moskwy, by zagwarantowa\u0107 bezpiecze\u0144stwo s\u0105siadowi&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lukaszenka-straszy-bronia-jadrowa-nie-zawahamy-sie,nId,6838534", "date_published": "2023-06-13 10:19:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Upa\u0142 zabija w Meksyku. Termometry bij\u0105 rekordy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upal-zabija-w-meksyku-termometry-bija-rekordy,nId,6838520\"><img align=\"left\" alt=\"Upa\u0142 zabija w Meksyku. Termometry bij\u0105 rekordy \" src=\"https://i.iplsc.com/upal-zabija-w-meksyku-termometry-bija-rekordy/000H9UVVR324CDWH-C321.jpg\" /></a>Meksyk zmaga si\u0119 z fal\u0105 szokuj\u0105cych upa\u0142\u00f3w. W wi\u0119kszo\u015bci kraju temperatury przekraczaj\u0105 45\u00b0C, a w reszcie stan\u00f3w jest tylko niewiele ch\u0142odniej. Oznacza to \u015bmiertelne zagro\u017cenie nie tylko dla ludzi, ale te\u017c dla zwierz\u0105t. W\u0142adze og\u0142osi\u0142y alert pogodowy i wydaj\u0105 obywatelom instrukcje, jak radzi\u0107 sobie z ekstremalnym gor\u0105cem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-upal-zabija-w-meksyku-termometry-bija-rekordy,nId,6838520", "date_published": "2023-06-13 09:32:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stan wyj\u0105tkowy w po\u0142udniowo-wschodniej Rosji. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa tankowce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-wyjatkowy-w-poludniowo-wschodniej-rosji-zderzyly-sie-dw,nId,6838474\"><img align=\"left\" alt=\"Stan wyj\u0105tkowy w po\u0142udniowo-wschodniej Rosji. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa tankowce\" src=\"https://i.iplsc.com/stan-wyjatkowy-w-poludniowo-wschodniej-rosji-zderzyly-sie-dw/000H9UOT198D8YAH-C321.jpg\" /></a>W okolicy rzeki Lena w obwodzie irkuckim w Rosji wprowadzono stan wyj\u0105tkowy. Dosz\u0142o tam do kolizji dw\u00f3ch tankowc\u00f3w. W wyniku zderzenia jeden z kontener\u00f3w zosta\u0142 uszkodzony i benzyna zacz\u0119\u0142a wycieka\u0107 do wody. W\u0142adze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce sytuacja jest o tyle skomplikowana, \u017ce pobliskie miejscowo\u015bci znajduj\u0105 si\u0119 w dolnym biegu rzeki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stan-wyjatkowy-w-poludniowo-wschodniej-rosji-zderzyly-sie-dw,nId,6838474", "date_published": "2023-06-13 09:28:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szalet za 430 tys. z\u0142. Jeszcze nie zosta\u0142 otwarty, a ju\u017c trwa rozbi\u00f3rka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-szalet-za-430-tys-zl-jeszcze-nie-zostal-otwarty-a-juz-trwa-r,nId,6838532\"><img align=\"left\" alt=\"Szalet za 430 tys. z\u0142. Jeszcze nie zosta\u0142 otwarty, a ju\u017c trwa rozbi\u00f3rka\" src=\"https://i.iplsc.com/szalet-za-430-tys-zl-jeszcze-nie-zostal-otwarty-a-juz-trwa-r/000H9UVS81IHW3QF-C321.jpg\" /></a>Szalet miejski za 432 tys. z\u0142otych - ta inwestycja w Bia\u0142ymstoku zelektryzowa\u0142a opini\u0119 publiczn\u0105 jesieni\u0105 ub. roku. Cho\u0107 publiczna ubikacja nie zosta\u0142a jeszcze oficjalnie otwarta, miasto rozpocz\u0119\u0142o ju\u017c jej rozbi\u00f3rk\u0119. Wszystko dlatego, \u017ce wybudowany szalet nie spe\u0142nia\u0142 wymog\u00f3w technicznych. W jego miejsce ma powsta\u0107 nowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-szalet-za-430-tys-zl-jeszcze-nie-zostal-otwarty-a-juz-trwa-r,nId,6838532", "date_published": "2023-06-13 09:21:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stewardessa pope\u0142ni\u0142a fatalny b\u0142\u0105d. By\u0142 to jej pierwszy dzie\u0144 w pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stewardessa-popelnila-fatalny-blad-byl-to-jej-pierwszy-dzien,nId,6838497\"><img align=\"left\" alt=\"Stewardessa pope\u0142ni\u0142a fatalny b\u0142\u0105d. By\u0142 to jej pierwszy dzie\u0144 w pracy \" src=\"https://i.iplsc.com/stewardessa-popelnila-fatalny-blad-byl-to-jej-pierwszy-dzien/000H9UTWDJK8HP5J-C321.jpg\" /></a>Stewardessa linii British Airways pierwszego dnia pracy pope\u0142ni\u0142a du\u017cy b\u0142\u0105d. Gdy samolot ko\u0142owa\u0142 na pasie startowym, kobieta otworzy\u0142a awaryjne drzwi i rozwin\u0119\u0142a dmuchan\u0105 zje\u017cd\u017calni\u0119 do ewakuacji. Pomy\u0142ka kosztowa\u0142a linie lotnicze 50 tys. funt\u00f3w i op\u00f3\u017ani\u0142a lot o pi\u0119\u0107 godzin. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stewardessa-popelnila-fatalny-blad-byl-to-jej-pierwszy-dzien,nId,6838497", "date_published": "2023-06-13 09:12:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bo\u0142nierz uciek\u0142 pieszo z Rosji. Zdradza kulisy dzia\u0142a\u0144 armii Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierz-uciekl-pieszo-z-rosji-zdradza-kulisy-dzialan-armii-,nId,6838420\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierz uciek\u0142 pieszo z Rosji. Zdradza kulisy dzia\u0142a\u0144 armii Putina \" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierz-uciekl-pieszo-z-rosji-zdradza-kulisy-dzialan-armii/000H9UGZ9FFW7C5M-C321.jpg\" /></a>26-letni porucznik Dmitrij Miszow, kt\u00f3ry pieszo, z ma\u0142ym plecakiem, uciek\u0142 z Rosji i odda\u0142 w r\u0119ce w\u0142adz litewskich, ubiega si\u0119 o azyl polityczny. Lotnik udzieli\u0142 BBC wywiadu, w kt\u00f3rym opowiedzia\u0142 o rosyjskiej armii. - Jestem oficerem, a nie wsp\u00f3\u0142sprawc\u0105 zbrodni - powiedzia\u0142 Rosjanin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierz-uciekl-pieszo-z-rosji-zdradza-kulisy-dzialan-armii-,nId,6838420", "date_published": "2023-06-13 09:10:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy cia\u0142a w Nottingham. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzy-ciala-w-nottingham-policja-zatrzymala-podejrzanego,nId,6838507\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy cia\u0142a w Nottingham. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-ciala-w-nottingham-policja-zatrzymala-podejrzanego/000H9UQV5OXNF91E-C321.jpg\" /></a>Brytyjska policja przekaza\u0142a, \u017ce funkcjonariusze aresztowali 31-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119 w mie\u015bcie Nottingham w \u015brodkowej Anglii. Zatrzymanie ma zwi\u0105zek ze \u015bmierci\u0105 trzech os\u00f3b, kt\u00f3rych cia\u0142a zosta\u0142y odnalezione na ulicach miasta. S\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y podejrzanego m\u0119\u017cczyzn\u0119, gdy ten pr\u00f3bowa\u0142 przejecha\u0107 vanem kolejne trzy osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzy-ciala-w-nottingham-policja-zatrzymala-podejrzanego,nId,6838507", "date_published": "2023-06-13 08:58:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zagin\u0119\u0142a 11-letnia Liwia Szczerba. Apel policji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zaginela-11-letnia-liwia-szczerba-apel-policji,nId,6838470\"><img align=\"left\" alt=\"Zagin\u0119\u0142a 11-letnia Liwia Szczerba. Apel policji\" src=\"https://i.iplsc.com/zaginela-11-letnia-liwia-szczerba-apel-policji/000H9UJXG0OF1WGL-C321.jpg\" /></a>Policja z Bytomia na \u015al\u0105sku poszukuje zaginionej 11-latki. Liwia Szczerba wysz\u0142a z domu w poniedzia\u0142ek wieczorem i \u015blad po niej zagin\u0105\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-zaginela-11-letnia-liwia-szczerba-apel-policji,nId,6838470", "date_published": "2023-06-13 08:10:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek w kopalni. Nie \u017cyje 26-letni g\u00f3rnik", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-kopalni-nie-zyje-26-letni-gornik,nId,6838457\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek w kopalni. Nie \u017cyje 26-letni g\u00f3rnik\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-w-kopalni-nie-zyje-26-letni-gornik/000H9UGRRUYBNE36-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje 26-letni g\u00f3rnik, kt\u00f3ry uleg\u0142 wypadkowi w kopalni &quot;Janina&quot; w Libi\u0105\u017cu. U odnalezionego na poziomie 800 metr\u00f3w m\u0119\u017cczyzny stwierdzono ran\u0119 g\u0142owy. Do wypadku mia\u0142o doj\u015b\u0107 oko\u0142o godziny trzeciej nad ranem - wykluczono, \u017ce przyczyn\u0105 by\u0142o t\u0105pni\u0119cie b\u0105d\u017a wstrz\u0105s g\u00f3rotworu. Na miejscu trwaj\u0105 prace s\u0142u\u017cb. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-kopalni-nie-zyje-26-letni-gornik,nId,6838457", "date_published": "2023-06-13 08:09:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin zniewa\u017cy\u0142 Szojgu. Pogardliwe spojrzenie i odwr\u00f3cenie si\u0119 plecami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zniewazyl-szojgu-pogardliwe-spojrzenie-i-odwrocenie-si,nId,6838461\"><img align=\"left\" alt=\"Putin zniewa\u017cy\u0142 Szojgu. Pogardliwe spojrzenie i odwr\u00f3cenie si\u0119 plecami\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-zniewazyl-szojgu-pogardliwe-spojrzenie-i-odwrocenie-si/000H9UHY4YINRTX6-C321.jpg\" /></a>Nie jest tajemnic\u0105, \u017ce sytuacja na froncie w Ukrainie nie satysfakcjonuje W\u0142adimira Putina, kt\u00f3ry przeszacowa\u0142 zdolno\u015bci rosyjskiej armii. Za brak wyra\u017anych post\u0119p\u00f3w i wielomiesi\u0119czne, krwawe walki o Bachmut obwinia on ministra obrony Siergieja Szojgu. Ch\u0142odne relacje mi\u0119dzy dwoma politykami potwierdza najnowsze nagranie z Moskwy. Putin nie chcia\u0142 nawet patrze\u0107 na swojego ministra.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-zniewazyl-szojgu-pogardliwe-spojrzenie-i-odwrocenie-si,nId,6838461", "date_published": "2023-06-13 07:56:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Floryda: Nied\u017awied\u017a pojawi\u0142 si\u0119 na pla\u017cy. Eksperci t\u0142umacz\u0105, co tam robi\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-niedzwiedz-pojawil-sie-na-plazy-eksperci-tlumacza-co,nId,6838435\"><img align=\"left\" alt=\"Floryda: Nied\u017awied\u017a pojawi\u0142 si\u0119 na pla\u017cy. Eksperci t\u0142umacz\u0105, co tam robi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/floryda-niedzwiedz-pojawil-sie-na-plazy-eksperci-tlumacza-co/000H9UHMTSH2U3WA-C321.jpg\" /></a>Na jednej z pla\u017c Florydy pojawi\u0142 si\u0119 czarny nied\u017awied\u017a. Niezwyk\u0142y pla\u017cowicz wywo\u0142a\u0142 du\u017ce zainteresowanie turyst\u00f3w. &quot;On chyba te\u017c jest na wakacjach&quot; - stwierdzi\u0142a jedna z kobiet. - O tej porze roku m\u0142ode nied\u017awiedzie zaczynaj\u0105 opuszcza\u0107 swoje matki i mo\u017cna je zobaczy\u0107 w nieoczekiwanych miejscach, gdy pr\u00f3buj\u0105 znale\u017a\u0107 dla siebie nowy dom - t\u0142umacz\u0105 eksperci ds. dzikiej przyrody na Florydzie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-floryda-niedzwiedz-pojawil-sie-na-plazy-eksperci-tlumacza-co,nId,6838435", "date_published": "2023-06-13 07:53:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawdzi\u0142em pierwsz\u0105 klas\u0119 w PKP Intercity. Szcz\u0119\u015bcie mieli oszcz\u0119dni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-sprawdzilem-pierwsza-klase-w-pkp-intercity-szczescie-mieli-o,nId,6837035\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawdzi\u0142em pierwsz\u0105 klas\u0119 w PKP Intercity. Szcz\u0119\u015bcie mieli oszcz\u0119dni\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawdzilem-pierwsza-klase-w-pkp-intercity-szczescie-mieli-o/000H9T2TS9TFMXR3-C321.jpg\" /></a>Dro\u017cszy bilet, niekoniecznie lepsze warunki. Bez gniazdek z pr\u0105dem i zadbanych toalet jecha\u0142em pierwsz\u0105 klas\u0105 poci\u0105gami PKP Intercity. Zdarza\u0142o si\u0119, \u017ce wsp\u00f3\u0142pasa\u017cerowie, kt\u00f3rzy zaoszcz\u0119dzili i pojechali wagonem oznaczonym dw\u00f3jk\u0105, swobodnie korzystali z kontakt\u00f3w albo stolik\u00f3w, co w wy\u017cszej klasie nie by\u0142o oczywiste. Mimo oficjalnie wy\u017cszych standard\u00f3w nie unikn\u0105\u0142em te\u017c t\u0142umu na korytarzu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-sprawdzilem-pierwsza-klase-w-pkp-intercity-szczescie-mieli-o,nId,6837035", "date_published": "2023-06-13 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kryzys powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele. Drastyczne spadki w diecezjach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryzys-powolan-w-kosciele-drastyczne-spadki-w-diecezjach,nId,6838422\"><img align=\"left\" alt=\"Kryzys powo\u0142a\u0144 w Ko\u015bciele. Drastyczne spadki w diecezjach\" src=\"https://i.iplsc.com/kryzys-powolan-w-kosciele-drastyczne-spadki-w-diecezjach/000H9UBJU8MFA73U-C321.jpg\" /></a>Coraz mniej ch\u0119tnych zg\u0142asza si\u0119 do seminari\u00f3w duchownych. Formacj\u0119 w mijaj\u0105cym roku akademickim rozpocz\u0119\u0142o 338 kandydat\u00f3w, czyli o ok. 5 proc. mniej, ni\u017c rok wcze\u015bniej. Po raz pierwszy w historii archidiecezji \u0142\u00f3dzkiej wy\u015bwi\u0119cono tylko jednego nowego ksi\u0119dza. W ub. roku po raz pierwszy od ponad siedmiu dekad nie odby\u0142y si\u0119 \u015bwi\u0119cenia w Olsztynie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kryzys-powolan-w-kosciele-drastyczne-spadki-w-diecezjach,nId,6838422", "date_published": "2023-06-13 06:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Celem most Krymski. Rosja mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cne k\u0142opoty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-celem-most-krymski-rosja-moze-miec-powazne-klopoty,nId,6838393\"><img align=\"left\" alt=\"Celem most Krymski. Rosja mo\u017ce mie\u0107 powa\u017cne k\u0142opoty\" src=\"https://i.iplsc.com/celem-most-krymski-rosja-moze-miec-powazne-klopoty/000H9TV73KLD0UEC-C321.jpg\" /></a>Nie ma w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce most Krymski, brama na P\u00f3\u0142wysep, z kt\u00f3rego Rosja prowadzi ataki na Ukrain\u0119 b\u0119dzie dalej atakowany przez Kij\u00f3w - przekonuje Andrij K\u0142ymenko analityk Instytutu Czarnomorskich Bada\u0144 Strategicznych i redaktor naczelny portalu BlackSeaNews. Jego zdaniem, konstrukcja zosta\u0142a powa\u017cnie nadwyr\u0119\u017cona po wybuchu z pa\u017adziernika 2022 r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-celem-most-krymski-rosja-moze-miec-powazne-klopoty,nId,6838393", "date_published": "2023-06-13 06:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekwador: Szokuj\u0105ce sceny podczas pogrzebu. \"Zmar\u0142a\" obudzi\u0142a si\u0119 we w\u0142asnej trumnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekwador-szokujace-sceny-podczas-pogrzebu-zmarla-obudzila-sie,nId,6838390\"><img align=\"left\" alt=\"Ekwador: Szokuj\u0105ce sceny podczas pogrzebu. &quot;Zmar\u0142a&quot; obudzi\u0142a si\u0119 we w\u0142asnej trumnie\" src=\"https://i.iplsc.com/ekwador-szokujace-sceny-podczas-pogrzebu-zmarla-obudzila-sie/000G2UHIS8PYPN6U-C321.jpg\" /></a>76-latka obudzi\u0142a si\u0119 we w\u0142asnej trumnie. Do takiego zdarzenia dosz\u0142o w Ekwadorze. Kobiet\u0119 uznano za zmar\u0142\u0105 w wyniku podejrzenia udaru m\u00f3zgu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekwador-szokujace-sceny-podczas-pogrzebu-zmarla-obudzila-sie,nId,6838390", "date_published": "2023-06-13 06:24:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czy mo\u017cna opala\u0107 si\u0119 na balkonie? To nie takie oczywiste. Wyja\u015bniamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-mozna-opalac-sie-na-balkonie-to-nie-takie-oczywiste-wyja,nId,6836375\"><img align=\"left\" alt=\"Czy mo\u017cna opala\u0107 si\u0119 na balkonie? To nie takie oczywiste. Wyja\u015bniamy\" src=\"https://i.iplsc.com/czy-mozna-opalac-sie-na-balkonie-to-nie-takie-oczywiste-wyja/000H9P6I3CGCCPJK-C321.jpg\" /></a>Za oknami coraz cieplej, s\u0142o\u0144ce operuje ju\u017c w pe\u0142nej krasie, a najcieplejsze dni dopiero przed nami. W takich okoliczno\u015bciach trudno nie doceni\u0107 nawet niewielkiego balkonu, nie m\u00f3wi\u0105c ju\u017c o du\u017cych tarasach, kt\u00f3re przynale\u017c\u0105 do niekt\u00f3rych mieszka\u0144. Czy jednak ich w\u0142a\u015bciciele mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 na nich zupe\u0142nie swobodnie? Co mo\u017ce grozi\u0107 za korzystanie z promieni s\u0142o\u0144ca i opalanie si\u0119 na balkonie? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czy-mozna-opalac-sie-na-balkonie-to-nie-takie-oczywiste-wyja,nId,6836375", "date_published": "2023-06-13 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja informuje o \u015bmierci dw\u00f3ch swoich dow\u00f3dc\u00f3w. \"Zgin\u0119li bohatersko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-informuje-o-smierci-dwoch-swoich-dowodcow-zgineli-boha,nId,6838359\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja informuje o \u015bmierci dw\u00f3ch swoich dow\u00f3dc\u00f3w. &quot;Zgin\u0119li bohatersko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-informuje-o-smierci-dwoch-swoich-dowodcow-zgineli-boha/000H9TQ8UMJVTHV2-C321.jpg\" /></a>Podczas ukrai\u0144skiej kontrofensywy Rosja straci\u0142a kolejnych oficer\u00f3w. Genera\u0142 dywizji Siergiej Goriaczow mia\u0142 zgin\u0105\u0107 w wyniku ataku rakietowego - poinformowa\u0142 jeden z rosyjskich bloger\u00f3w. Wed\u0142ug propagandyst\u00f3w, w Ukrainie zmar\u0142 &quot;bohatersk\u0105 \u015bmierci\u0105&quot; inny rosyjski wojskowy - dow\u00f3dca rosyjskiego zgrupowania szturmowego &quot;Sztorm&quot; Egorow Andriej Anatoliewicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-informuje-o-smierci-dwoch-swoich-dowodcow-zgineli-boha,nId,6838359", "date_published": "2023-06-13 05:44:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przypomina kleszcza i atakuje chmar\u0105. Co to jest strzy\u017cak sarni?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-przypomina-kleszcza-i-atakuje-chmara-co-to-jest-strzyzak-sar,nId,6836487\"><img align=\"left\" alt=\"Przypomina kleszcza i atakuje chmar\u0105. Co to jest strzy\u017cak sarni?\" src=\"https://i.iplsc.com/przypomina-kleszcza-i-atakuje-chmara-co-to-jest-strzyzak-sar/000FR3CNRXHMOJPW-C321.jpg\" /></a>Strzy\u017cak sarni to niewielki owad, kt\u00f3ry na pierwszy rzut oka przypomina kleszcza. Podobnie jak gro\u017any paj\u0119czak, wyst\u0119puje na terenie ca\u0142ej Polski, a najcz\u0119\u015bciej mo\u017cna spotka\u0107 go w lesie. Atakuje zwierz\u0119ta i ludzi chmarami, a przy tym bywa bardzo natr\u0119tny, potrafi te\u017c bole\u015bnie uk\u0105si\u0107. Czy lataj\u0105cy kleszcz jest gro\u017any i mo\u017ce przenosi\u0107 choroby? Jak si\u0119 przed nim chroni\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-przypomina-kleszcza-i-atakuje-chmara-co-to-jest-strzyzak-sar,nId,6836487", "date_published": "2023-06-13 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie uderzyli w dom w Krzywym Rogu. Pod gruzami s\u0105 ludzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-w-dom-w-krzywym-rogu-pod-gruzami-sa-ludzie,nId,6838364\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie uderzyli w dom w Krzywym Rogu. Pod gruzami s\u0105 ludzie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-uderzyli-w-dom-w-krzywym-rogu-pod-gruzami-sa-ludzie/000H9TNQPKR7NNDX-C321.jpg\" /></a>Kolejna noc ostrza\u0142u Ukrainy. Po godzinie 1:30 czasu lokalnego og\u0142oszono alarm przeciwlotniczy w po\u0142udniowych regionach Ukrainy, a nast\u0119pnie w Kijowie i pozosta\u0142ych regionach Ukrainy z wyj\u0105tkiem region\u00f3w zachodnich. Ukrai\u0144ska obrona powietrzna zniszczy\u0142a wszystkie pociski jakie wycelowano w stolic\u0119 kraju. Rosjanie ostrzelali jednak inne cz\u0119\u015bci kraju. W Krzywym Rogu precyzyjny pocisk trafi\u0142 w pi\u0119ciopi\u0119trowy budynek mieszkalny. Pod gruzami s\u0105 prawdopodobnie ludzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-uderzyli-w-dom-w-krzywym-rogu-pod-gruzami-sa-ludzie,nId,6838364", "date_published": "2023-06-13 04:41:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie zaatakowali Krzywy R\u00f3g. Ro\u015bnie liczba ofiar, ludzie pod gruzami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-krzywy-rog-rosnie-liczba-ofiar-ludzie-p,nId,6838364\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie zaatakowali Krzywy R\u00f3g. Ro\u015bnie liczba ofiar, ludzie pod gruzami \" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-zaatakowali-krzywy-rog-rosnie-liczba-ofiar-ludzie-p/000H9TNQPKR7NNDX-C321.jpg\" /></a>Co najmniej trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a 25 zosta\u0142o rannych w rosyjskim ataku na Krzywy R\u00f3g. Rakiety spad\u0142y m.in. na czteropi\u0119trowy budynek mieszkalny i magazyn. Liczba ofiar mo\u017ce wzrosn\u0105\u0107, pod gruzami wci\u0105\u017c s\u0105 bowiem ludzie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanie-zaatakowali-krzywy-rog-rosnie-liczba-ofiar-ludzie-p,nId,6838364", "date_published": "2023-06-13 04:41:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelny wypadek w Tatrach. M\u0142oda turystka spad\u0142a z Zawratu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-tatrach-mloda-turystka-spadla-z-zawratu,nId,6838358\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelny wypadek w Tatrach. M\u0142oda turystka spad\u0142a z Zawratu\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelny-wypadek-w-tatrach-mloda-turystka-spadla-z-zawratu/000H18XU8X1AF93M-C321.jpg\" /></a>Podczas schodzenia ze szczytu m\u0142oda turystka zsun\u0119\u0142a si\u0119 po \u015bnie\u017cno-skalnym terenie i zgin\u0119\u0142a na miejscu. Do wypadku dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem w Tatrach. W\u0142adze parku narodowego przypominaj\u0105 o trudnych warunkach pogodowych. &quot;W wy\u017cszych partiach g\u00f3r w wielu miejscach zalega jeszcze \u015bnieg&quot; - ostrzegaj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-smiertelny-wypadek-w-tatrach-mloda-turystka-spadla-z-zawratu,nId,6838358", "date_published": "2023-06-13 04:38:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130535\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130535", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130648\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130648", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130749\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 475. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H9TLZMDXPN6UU-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie. \u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-475-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4337,akt,130749", "date_published": "2023-06-13 03:35:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]