[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki w d\u00f3\u0142, BigTechy w g\u00f3r\u0119. Janet Yellen kr\u0119ci w sprawie bank\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/28cbf19f47fa55-948-568-45-30-1910-1145.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nurkuj\u0105ce akcje bank\u00f3w kontrastowa\u0142y ze zwy\u017ckuj\u0105cymi\nnotowaniami walor\u00f3w wielkich technologicznych monopoli.  Inwestorzy nadal obawiaj\u0105 si\u0119\neskalacji kryzysu bankowego w Stanach Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Banki-w-dol-BigTechy-w-gore-Janet-Yellen-kreci-w-sprawie-bankow-8510860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 20:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea\u0144ski \"kr\u00f3l kryptowalut\" zatrzymany. Straty wynios\u0142y 40 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/7cc6135b36dba4-948-568-12-5-979-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeden z najbardziej poszukiwanych na \u015bwiecie zbieg\u00f3w - obywatel Korei Po\u0142udniowej Do Kwon, znany tak\u017ce jako \"kr\u00f3l kryptowalut\" zosta\u0142 zatrzymany w Podgoricy - poinformowa\u0142 w czwartek na Twitterze minister spraw wewn\u0119trznych Czarnog\u00f3ry Filip Ad\u017ci\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koreanski-krol-kryptowalut-zatrzymany-Straty-wyniosly-40-mld-dolarow-8510819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 18:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przychody Dino wzros\u0142y blisko 50 proc. rdr. Ale zysk poni\u017cej oczekiwa\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/124073a2b4c164-945-560-20-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto grupy Dino Polska wyni\u00f3s\u0142 w czwartym kwartale 2022 roku 328,2 mln z\u0142 - wynika z wylicze\u0144 PAP Biznes na podstawie raportu rocznego sp\u00f3\u0142ki. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 339,9 mln z\u0142 zysku netto.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Dino-Polska-w-IV-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8510813.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 18:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe \u015bwiadczenie socjalne. Tusk zapowiada \"babciowe\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/0c188d03bfab55-948-568-91-0-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Proponujemy \"babciowe\", czyli 1500 z\u0142 miesi\u0119cznie dla ka\u017cdej mamy, kt\u00f3ra po urlopie macierzy\u0144skim chcia\u0142aby wr\u00f3ci\u0107 do pracy - og\u0142osi\u0142 w czwartek, w Cz\u0119stochowie (woj. \u015bl\u0105skie) szef PO Donald Tusk. Wyja\u015bni\u0142, \u017ce \u015bwiadczenie mia\u0142oby przys\u0142ugiwa\u0107 do czasu uko\u0144czenia przez dziecko 3 lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowe-swiadczenie-socjalne-Tusk-zapowiada-babciowe-8510757.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 17:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ciech zaskoczy\u0142 na plus. Zarobi\u0142 w 2022 roku prawie 570 mln z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/e/1c061bc632f4f5-945-560-7-22-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Ciechu w czwartym kwartale 2022 roku i ich odniesienie do konsensusu PAP Biznes.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Ciechu-w-IV-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8510746.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa K\u0119ty zaskoczy\u0142a rynek. Zysk w 2022 roku powy\u017cej szacunk\u00f3w", "description": "<p>Grupa K\u0119ty mia\u0142a w 2022 r. 5,93 mld z\u0142 skonsolidowanych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, 1,03 mld z\u0142 zysku EBITDA, 865,2 mln z\u0142 EBIT oraz 679,7 mln z\u0142 zysku netto - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w raporcie rocznym. Zysk netto j.d. wyni\u00f3s\u0142 678,4 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Kety-miala-w-2022-r-ok-679-7-mln-zl-zysku-netto-powyzej-szacunkow-8510735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 16:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Synthos Green Energy ma umow\u0119 na projekt ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych SMR", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/1c800651b50ffb-948-568-60-363-4782-2869.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Synthos Green Energy, z kt\u00f3r\u0105 PKN Orlen prowadzi projekt budowy ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (tzw. SMR-\u00f3w) w Polsce, podpisa\u0142 z kilkoma firmami umow\u0119 na wykonanie projektu elektrowni j\u0105drowej - poinformowa\u0142y sp\u00f3\u0142ki w czwartkowym komunikacie. To krok bli\u017cej ku pierwszej elektrowni j\u0105drowej w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Synthos-Green-Energy-ma-umowe-na-projekt-malych-reaktorow-jadrowych-SMR-8510679.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwa zarobi\u0105 wi\u0119cej na wynajmie? Komisja chce wy\u017cszego limitu dla rycza\u0142tu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/2a0f79f382c4aa-948-568-0-31-1794-1076.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek Komisja Finans\u00f3w Publicznych przyj\u0119\u0142a poprawki do nowelizacji ustawy o VAT dotycz\u0105ce m.in. podatku PIT oraz rycza\u0142tu od najmu. Zgodnie z poprawk\u0105, ma\u0142\u017ce\u0144stwa b\u0119d\u0105 korzysta\u0107 z podwy\u017cszonego limitu przychod\u00f3w z najmu, powy\u017cej kt\u00f3rego p\u0142aci si\u0119 podwy\u017cszon\u0105 stawk\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Malzenstwa-zarobia-wiecej-na-wynajmie-Komisja-chce-wyzszego-limitu-dla-ryczaltu-8510640.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 15:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Amica odczuwa za\u0142amanie sprzeda\u017cy AGD. \"Kilkunastoprocentowe spadki\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/6/21987ef4272e08-948-567-0-7-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Amica zanotowa\u0142a w styczniu i lutym kilkunastoprocentowe spadki sprzeda\u017cy AGD, liczy na popraw\u0119 koniunktury w drugiej po\u0142owie 2023 roku - poinformowa\u0142 PAP Biznes w wywiadzie cz\u0142onek zarz\u0105du Micha\u0142 Rakowski. Doda\u0142, \u017ce w drugim p\u00f3\u0142roczu Amica zintensyfikuje prace nad strategi\u0105 grupy, kt\u00f3rej elementem b\u0119dzie ekspansja w USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Amica-notuje-kilkunastoprocentowe-spadki-sprzedazy-AGD-liczy-na-poprawe-koniunktury-w-II-polroczu-wywiad-8510636.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 15:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najdro\u017csze maseczki na \u015bwiecie. NIK zmienia decyzj\u0119 ws. \"Polskich szwalni\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/7/9c4d62909f2b41-945-560-0-157-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\nNajwy\u017csza Izba Kontroli skierowa\u0142a do prokuratury zawiadomienie o mo\u017cliwo\u015bci pope\u0142nienia przy projekcie \u201ePolskie szwalnie\u201d uruchomionym tu\u017c po wybuchu pandemii koronawirusa \u2013 ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Pocz\u0105tkowo organ kontrolny nie planowa\u0142 takiego kroku, jednak za zmian\u0105 decyzji stoi najprawdopodobniej sam szef Izby Marian Bana\u015b.\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-zawiadamia-prokurature-ws-programu-Polskie-szwalnie-Zmiana-frontu-8510537.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car w rosyjskiej fabryce produkuj\u0105cej silniki do rakiet mi\u0119dzykontynentalnych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/859e6c90021945-945-567-70-0-1050-630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 dosz\u0142o do po\u017caru w Zak\u0142adach Produkcji Silnik\u00f3w w Jaros\u0142awiu w Rosji; w tej fabryce wytwarzane s\u0105 m.in. silniki do mi\u0119dzykontynentalnych pocisk\u00f3w balistycznych Topol-M, zdolnych do przenoszenia g\u0142owic j\u0105drowych - powiadomi\u0142 ukrai\u0144ski portal focus.ua za rosyjskimi mediami i s\u0142u\u017cbami ratunkowymi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pozar-w-rosyjskiej-fabryce-produkujacej-silniki-do-rakiet-miedzykontynentalnych-8510606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 14:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ArcelorMittal planuje wielk\u0105 inwestycj\u0119 w D\u0105browie G\u00f3rniczej za ponad 720 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/cc611f49635982-945-567-0-0-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ArcelorMittal Poland zmodernizuje wielki piec w zak\u0142adzie w D\u0105browie G\u00f3rniczej. Gruntowny remont urz\u0105dzenia potrwa trzy miesi\u0105ce, a koszt jest szacowany na 720 mln z\u0142otych. W tym czasie produkcja sur\u00f3wki \u017celaza b\u0119dzie prowadzona w drugim piecu, ponownie uruchomionym w styczniu po kilku miesi\u0105cach przerwy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ArcelorMittal-planuje-wielka-inwestycje-w-Dabrowie-Gorniczej-za-ponad-720-mln-zl-8510591.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 14:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Goldman Sachs prognozuje wzrost cen z\u0142ota", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/2f88589e06c89b-948-568-12-8-1719-1031.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142oto b\u0119dzie dro\u017csze \u2013 prognozuj\u0105 ekonomi\u015bci Goldman Sachs i podaj\u0105 konkretne poziomy. Dodali, \u017ce to efekt utrzymania si\u0119 napi\u0119\u0107 geopolitycznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Goldman-Sachs-prognozuje-wzrost-cen-zlota-8510574.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 13:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MOL przetestuje rop\u0119 ze z\u0142o\u017ca w Azerbejd\u017canie, kt\u00f3rego jest udzia\u0142owcem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/213683bd76fcad-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa MOL odebra\u0142a transport lekkiej ropy ze z\u0142o\u017ca ACG w Azerbejd\u017canie, w kt\u00f3rym firma jest jednym z udzia\u0142owc\u00f3w. Testowa produkcja przy u\u017cyciu azerskiej ropy rozpocznie si\u0119 w kwietniu - poda\u0142 MOL w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MOL-przetestuje-rope-ze-zloza-w-Azerbejdzanie-ktorego-jest-udzialowcem-8510539.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 13:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W lutym RPP odrzuci\u0142a 2 wnioski o podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/0715cf41847630-948-568-0-10-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lutym Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej odrzuci\u0142a wnioski o podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p o 100 pb. i 25 pb. - podano na stronie internetowej NBP. Za wnioskiem o podwy\u017ck\u0119 o 100 pb. g\u0142osowa\u0142a jedynie J. Tyrowicz, a wniosek o podwy\u017ck\u0119 o 25 pb. poparli tylko L. Kotecki i P. Litwiniuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-lutym-RPP-odrzucila-2-wnioski-o-podwyzke-stop-8510532.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 13:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcje bank\u00f3w w USA pod presj\u0105. First Republic jako ostatnia kostka domina?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/3/f48729a0027891-945-567-0-25-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Marcowa decyzja ameryka\u0144skiej Rezerwy Federalnej by\u0142a zgodna z wycen\u0105 rynku, chocia\u017c jeszcze trzy tygodnie temu nie by\u0142a scenariuszem bazowym. Ten uleg\u0142 zmianie po upadkach kilku regionalnych bank\u00f3w w USA. Podwy\u017cka st\u00f3p Fedu sprawia, \u017ce efekt domina mo\u017ce post\u0119powa\u0107 dalej, a na kolejn\u0105 ofiar\u0119 inwestorzy typuj\u0105 First Republic Bank. Wed\u0142ug analityk\u00f3w z DI Xelion mo\u017ce by\u0107 ostatnim, kt\u00f3ry upadnie, chocia\u017c na horyzoncie s\u0105 te\u017c inni kandydaci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcje-bankow-w-USA-pod-presja-First-Republic-jako-ostatnia-kostka-domina-8510456.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 12:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Anglii podnosi stopy ju\u017c tylko o 25 pb.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/5abefe32fe3297-948-568-0-172-3133-1879.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Anglii dokona\u0142 ju\u017c jedenastej w tym cyklu podwy\u017cki st\u00f3p\nprocentowych, ale tym razem ograniczy\u0142 si\u0119 do 25 punkt\u00f3w bazowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Anglii-podnosi-stopy-procentowe-marzec-2023-8510442.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powell i sp\u00f3\u0142ka nie przywie\u017ali prezent\u00f3w. Co nam powiedzia\u0142 Fed?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/b0e58635bec05e-948-568-0-81-2509-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105cy Jerome\nPowell dostarczy\u0142 rynkom d\u0142ugo wyczekiwany prezent w postaci \u201eFed pivot\u201d, ale\nto by\u0142o w zasadzie wszystko.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-nam-powiedzial-Fed-Krzysztof-Kolany-komentuje-8510428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 11:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak m\u0105drze oszcz\u0119dza\u0107 pr\u0105d? Aplikacja poka\u017ce energetyczne godziny szczytu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/7b12959e8a7b47-904-542-45-0-904-542.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Operator systemu przesy\u0142owego energii elektrycznej PSE udost\u0119pni\u0142y mobiln\u0105 aplikacj\u0119 Energetyczny Kompas, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cna sprawdzi\u0107 godziny najwi\u0119kszego obci\u0105\u017cenia systemu elektroenergetycznego i ewentualnie ograniczy\u0107 zu\u017cycie pr\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-madrze-oszczedzac-prad-Aplikacja-pokaze-energetyczne-godziny-szczytu-8510418.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 11:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "500 tys. podpis\u00f3w za in vitro. Jest obywatelski projekt ustawy o refundacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/3eafded813e6ce-948-568-0-261-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pos\u0142anki KO poinformowa\u0142y, \u017ce zebrano p\u00f3\u0142 miliona podpis\u00f3w pod obywatelskim projektem ustawy ws. refundacji procedury pozaustrojowego zap\u0142odnienia metod\u0105 in vitro, kt\u00f3ry zostaje z\u0142o\u017cony w Sejmie. Podkre\u015bla\u0142y, \u017ce projekt stanowi test dla PiS, czy faktycznie chce walczy\u0107 z bezp\u0142odno\u015bci\u0105 w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-obywatelski-projekt-ustawy-ws-refundacji-procedury-in-vitro-z-budzetu-8510364.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 10:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mamaginekolog we\u017amie na siebie kar\u0119 od NFZ. Fundusz na\u0142o\u017cy\u0142 grzywn\u0119 na szpital UCZKiN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/4/8ddfe37baa4394-948-569-215-0-1451-871.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nicole Sochacki-W\u00f3jcicka, lekarka-influencerka znana \njako Mamaginekolog, zobowi\u0105za\u0142a si\u0119 zap\u0142aci\u0107 za szpital kar\u0119, kt\u00f3r\u0105 \nna\u0142o\u017cy\u0142 na niego Narodowy Fundusz Zdrowia po g\u0142o\u015bnym wyznaniu lekarki, \n\u017ce przyjmuje znajomych poza kolejk\u0105 na NFZ.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mamaginekolog-wezmie-na-siebie-kare-od-NFZ-Fundusz-nalozyl-grzywne-na-szpital-UCZKiN-8510352.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 10:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wi\u0119cej firm z bran\u017cy IT rekrutuje ni\u017c zwalnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/5c87a1b11ec56e-948-568-41-268-1635-981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 40 proc. firm z bran\u017cy IT nie zmieni nic w zatrudnieniu w drugim kwartale tego roku. 19 proc. planuje zwolnienia, 27 proc. rekrutacje - wynika z raportu \u201eBarometr ManpowerGroup Perspektyw Zatrudnienia\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiecej-firm-z-branzy-IT-rekrutuje-niz-zwalnia-8510336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 09:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kredyty mieszkaniowe wci\u0105\u017c w odwrocie. Mocno zyskuj\u0105 karty kredytowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/680dad650c7695-945-560-0-74-4202-2521.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba udzielonych w lutym kredyt\u00f3w ratalnych wzros\u0142a o 101,3 proc. wobec lutego 2022 r.; w tym czasie wydano o 33,2 proc. wi\u0119cej kart kredytowych - poinformowa\u0142o w czwartek Biuro Informacji Kredytowej. Liczba kredyt\u00f3w mieszkaniowych spad\u0142a za\u015b o 55,2 proc. - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyty-mieszkaniowe-wciaz-w-odwrocie-Inne-radza-sobie-swietnie-8510330.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 09:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stopa bezrobocia w lutym nie drgn\u0119\u0142a. Ekspert komentuje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/570e2974b7b4dd-945-560-15-80-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stopa bezrobocia w lutym 2023 r. wynios\u0142a 5,5 proc. wobec 5,5 proc. miesi\u0105c wcze\u015bniej - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopa-bezrobocia-w-lutym-nie-drgnela-8510315.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro w d\u00f3\u0142 po decyzji Fedu. Dolar najta\u0144szy od lutego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/995ed02c617230-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro ponownie dotkn\u0105\u0142 linii\ntrendu wzrostowego, ale nie by\u0142o nawet mowy o jej prze\u0142amaniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-w-dol-po-decyzji-Fedu-Dolar-najtanszy-od-lutego-8510305.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 08:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. CD Projekt, Orlen, JSW...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do uczestnictwa w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. \nKrzysztof Borowski, znany i ceniony analityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert \nanalizuje wykresy ciekawych jego zdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, \nzaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-CD-Projekt-Orlen-JSW-8510276.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Upadek Credit Suisse nie zatrzyma\u0142 Szwajcar\u00f3w. Stopy procentowe zn\u00f3w w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/9/f00f2395bc1bb3-948-568-0-123-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze banku centralnego Szwajcarii id\u0105 w \u015blady Fedu oraz EBC i decyduj\u0105\n si\u0119 na dalsze zacie\u015bnienie polityki pieni\u0119\u017cnej, pomimo \nmaterializuj\u0105cych si\u0119 wizji kryzysu bankowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Upadek-Credit-Suisse-nie-zatrzymal-Szwajcarow-Stopy-procentowe-znow-w-gore-8510281.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papier toaletowy dobrem luksusowym? Ceny bij\u0105 kolejne rekordy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/63cfe48d34220f-948-568-416-682-2598-1558.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pe\u0142noletnia inflacja daje o sobie zna\u0107 podczas ka\u017cdej wizyty w sklepie, ju\u017c nie tylko ceny owoc\u00f3w i warzyw przebijaj\u0105 kolejne sufity. Jak si\u0119 okazuje, papier toaletowy podro\u017ca\u0142 o ponad 75 proc. w ci\u0105gu zaledwie dw\u00f3ch lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Papier-toaletowy-dobrem-luksusowym-Ceny-bija-kolejne-rekordy-8510245.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tym pracownikom nie mo\u017cna odm\u00f3wi\u0107 pracy zdalnej. W nowych przepisach jest kilka wyj\u0105tk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/e9fc66fa52e6af-948-568-86-0-1825-1095.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekt\u00f3rym pracownikom szef nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 odm\u00f3wi\u0107 \npracy zdalnej. Chodzi o nowe przepisy, kt\u00f3re wchodz\u0105 w \u017cycie 7 kwietnia \n2023 roku. Sprawdzamy, kogo dotycz\u0105. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tym-pracownikom-nie-mozna-odmowic-pracy-zdalnej-8510221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klienci ING Banku \u015al\u0105skiego nie skorzystaj\u0105 z kilku us\u0142ug. Przerwa techniczna w \u015brodku tygodnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/644f6e443118c9-948-568-0-86-1194-716.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />ING Bank \u015al\u0105ski zapowiedzia\u0142 przerw\u0119 techniczn\u0105 w \u015brodku tygodnia. W takcie dwu i p\u00f3\u0142godzinnej niedost\u0119pno\u015bci klienci nie skorzystaj\u0105 z kilku us\u0142ug. W tym z p\u0142atno\u015bci kartami za zakupy w sklepach internetowych z potwierdzeniem 3DSecure.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-Bank-Slaski-z-przerwa-techniczna-Klienci-nie-skorzystaja-z-kilku-uslug-8510261.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 07:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najniebezpieczniejsze miasta w Europie. W pierwszej setce jest reprezentant Polski", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/73d61bca1338c7-948-568-0-0-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poza pierwsz\u0105 setk\u0105 znalaz\u0142y si\u0119 z jednym wyj\u0105tkiem polskie miasta w rankingu najniebezpieczniejszych miast Europy \u2013 wynika z ankiety przeprowadzonej przez portal statystyczny Numbeo \u2013 informuje \u201eRzeczpospolita\u201d. Gdzie jednak jest najniebezpieczniej w Europie?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najniebezpieczniejsze-miasta-w-Europie-Polskie-miasto-w-pierwszej-setce-8510259.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS dobra\u0142 si\u0119 do po\u015brednik\u00f3w finansowych. Straty mog\u0105 i\u015b\u0107 w miliardy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/e62f4419e36400-948-568-0-0-2566-1539.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych kwestionuje spos\u00f3b zatrudniania os\u00f3b wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105cych z po\u015brednikami finansowymi. Je\u015bli ustalenia ZUS pozostan\u0105 w mocy, bran\u017c\u0119 czekaj\u0105 nawet miliardowe straty \u2013 donosi \u201eDziennik Gazeta Prawna\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-dobral-sie-do-posrednikow-finansowych-Straty-moga-isc-w-miliardy-8510257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 07:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Magazyny pe\u0142ne zbo\u017ca z Ukrainy. Rz\u0105d chce rozmawia\u0107 przy \"okr\u0105g\u0142ym stole\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/6710c2923d966e-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy zintensyfikowa\u0107 eksport zbo\u017ca, szczeg\u00f3lnie pszenicy - podkre\u015bli\u0142 w czwartek wicepremier, minister rolnictwa Henryk Kowalczyk. Poinformowa\u0142, \u017ce na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia ma si\u0119 odby\u0107 spotkanie w tej sprawie z udzia\u0142em firm eksportowych, organizacji rolnik\u00f3w i Krajowej Grupy Spo\u017cywczej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Magazyny-pelne-zboza-z-Ukrainy-Rzad-chce-rozmawiac-przy-okraglym-stole-8510244.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 07:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po trzech dniach zwy\u017cek zmiana trendu na rynku ropy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/9df3b3f25cddae-948-568-0-115-1776-1065.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku spadaj\u0105 po zaliczeniu trzech sesji w tym tygodniu ze zwy\u017ck\u0105 notowa\u0144 - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Po-trzech-dniach-zwyzek-zmiana-trendu-na-rynku-ropy-8510243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 07:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski konsument chce wierzy\u0107 w lepsz\u0105 (nie gorsz\u0105) przysz\u0142o\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/b035f49bcbff5c-948-568-30-75-1970-1181.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na przek\u00f3r bardzo wysokiej inflacji i silnemu realnemu\nspadkowi p\u0142ac nastroje polskich konsument\u00f3w wci\u0105\u017c si\u0119 poprawiaj\u0105, wychodz\u0105c z\ng\u0142\u0119boko recesyjnych poziom\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniunktura-konsumecka-w-Polsce-marzec-2023-8509650.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zima nie wysz\u0142a rz\u0105dowi na dobre. Przynajmniej sonda\u017cowo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/8ff937b9a27115-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />47 proc. badanych wskaza\u0142o, \u017ce rz\u0105d niew\u0142a\u015bciwie zadba\u0142 o przygotowania do sezonu grzewczego, a kolejne 49 proc. obawia si\u0119, \u017ce nie b\u0119dziemy nale\u017cycie przygotowani do kolejnego sezonu - wynika z badania Ipsos opublikowanego we czwartkowym \"SE\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zima-nie-wyszla-rzadowi-na-dobre-Przynajmniej-sondazowo-8510223.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja popycha Polak\u00f3w do oszcz\u0119dzania. Sklepy szykuj\u0105 si\u0119 na mocne hamowanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/c8e70af0b05e66-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy nie tylko ostro\u017cniej wk\u0142adaj\u0105 towary do koszyk\u00f3w, ale w obawie o przysz\u0142o\u015b\u0107 zacz\u0119li oszcz\u0119dza\u0107. Sklepy szykuj\u0105 si\u0119 na mocne hamowanie - pisze we czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-popycha-Polakow-do-oszczedzania-Sklepy-szykuja-sie-na-mocne-hamowanie-8510204.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 06:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec nudnej nauki. Pracownie PAKT wkraczaj\u0105 do szk\u00f3\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/dd3e78d2575865-948-567-0-221-1080-647.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tworzenie i programowanie robot\u00f3w, praktyczne wykorzystanie nowych technologii do rozwi\u0105zywania problem\u00f3w oraz zdobywanie wiedzy poprzez do\u015bwiadczenie \u2013 to nie pie\u015bni przysz\u0142o\u015bci. W Polsce powsta\u0142y ju\u017c pierwsze, pilota\u017cowe Pracownie Aktywnego Korzystania z Technologii (PAKT). Projekt to szansa dla dzieci i m\u0142odzie\u017cy na zdobycie oraz rozszerzenie posiadanych ju\u017c kompetencji cyfrowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-nudnej-nauki-Pracownie-PAKT-wkraczaja-do-szkol-8509632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po upadku wydawcy znane portale znikn\u0105 z sieci. Nikt nie chcia\u0142 ich kupi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/a03c442e63e8b9-948-568-0-6-1167-700.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />13 grudnia ubieg\u0142ego roku s\u0105d og\u0142osi\u0142 upad\u0142o\u015b\u0107 Motor-Presse Polska, wydawcy taki tytu\u0142\u00f3w, jak \"Women's Health\", \"Men's Health\" czy \"Motocykl\". Syndykowi wyznaczonemu do przeprowadzenia post\u0119powania upad\u0142o\u015bciowego jak dot\u0105d nie uda\u0142o si\u0119 sprzeda\u0107 \u017cadnego z papierowych i internetowych tytu\u0142\u00f3w wydawnictwa.\n\n\n\n\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Portale-Motor-Presse-Polska-maja-zniknac-z-sieci-do-konca-marca-8509761.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kadrowy kryzys w policji osi\u0105ga rekordowe rozmiary. \"Zagra\u017ca bezpiecze\u0144stwu\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/aeee0935e66cf2-948-567-0-5-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieobsadzonych jest prawie 13 tys. etat\u00f3w. Niedobory s\u0105 rekordowe i zagra\u017caj\u0105 bezpiecze\u0144stwu - pisze we czwartek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kadrowy-kryzys-w-policji-osiaga-rekordowe-rozmiary-Zagraza-bezpieczenstwu-8510191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biura i centra handlowe zamienione w mieszkania. Co dalej z \"lex deweloper\"?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/8e527ee9bc4d6c-948-567-5-29-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Specustawa mieszkaniowa, kt\u00f3ra mia\u0142a by\u0107 odpowiedzi\u0105 na kryzys mieszkaniowy, do tej pory nie\u00a0wp\u0142yn\u0119\u0142a znacz\u0105co na wzrost liczby mieszka\u0144. Zmiany zak\u0142adaj\u0105, \u017ce inwestycje mieszkaniowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y powstawa\u0107 szybciej i\u00a0sprawniej nie\u00a0tylko na terenach poprzemys\u0142owych, lecz tak\u017ce na gruntach po centrach handlowych i\u00a0biurowcach. Przysz\u0142o\u015b\u0107 projektowanych zmian stoi jednak pod znakiem zapytania po tym, gdy Senat odrzuci\u0142 w\u00a0ca\u0142o\u015bci ustaw\u0119 deregulacyjn\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biura-i-centra-handlowe-zamienione-w-mieszkania-Co-dalej-z-lex-deweloper-8510188.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jeden etat nie wystarczy.  Co sz\u00f3sty Polak musi dorabia\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d025a84c8084b4-948-568-1006-0-1385-831.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cyzna dotyka portfeli Polak\u00f3w. Nic wi\u0119c dziwnego, \u017ca a\u017c 21 proc. stara\u0142o si\u0119 o podwy\u017ck\u0119. Uda\u0142o si\u0119 j\u0105 uzyska\u0107 13 proc. Pozostali albo zmienili prac\u0119 na lepiej p\u0142atn\u0105 (9 proc.), albo poszuka\u0142o dodatkowego zatrudnienia (17 proc.). Takie dane wynikaj\u0105 z badania \"Polak\u00f3w Portfel W\u0142asny: czas oszcz\u0119dzania\".\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jeden-etat-nie-wystarczy-Prawie-co-piaty-Polak-dorabia-8510173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 05:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co si\u00f3dmy emeryt dorabia. Coraz wi\u0119cej ma takie plany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/af1124b4cea3ad-948-568-0-84-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />56 proc.\nfirm przyznaje, \u017ce zatrudnia osoby w wieku emerytalnym. Dotyczy to zw\u0142aszcza najwi\u0119kszych\nprzedsi\u0119biorstw, g\u0142\u00f3wnie z sektora publicznego (71 proc.), a najmniej IT (40\nproc.) oraz HoReCa (33 proc.) \u2013 wynika z najnowszego Barometru Rynku Pracy\nprzygotowanego przez Personnel Service. Jednak, mimo\n\u017ce osoby, kt\u00f3re uko\u0144czy\u0142y 50 rok \u017cycia cz\u0119sto maj\u0105 bogate do\u015bwiadczenie, s\u0105 zaanga\u017cowane\nw prac\u0119 i lojalne wobec pracodawcy, trudniej im znale\u017a\u0107 prac\u0119 ni\u017c osobom\nm\u0142odym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-siodmy-emeryt-dorabia-Coraz-wiecej-ma-takie-plany-8510098.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawet 3300 z\u0142 premii na koncie firmowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/aa6994dbc5d29d-948-568-0-170-3588-2152.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sprawdzili\u015bmy, na jakie bonusy pieni\u0119\u017cne mog\u0105 liczy\u0107 \nprzedsi\u0119biorcy przy zak\u0142adaniu konta firmowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-firmowych-z-premia-marzec-2023-r-8509764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe bufory zadzia\u0142a\u0142y \u2013 skoczy\u0142a zdolno\u015b\u0107 kredytowa w hipotekach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/bc96f2528a393f-948-568-0-0-3840-2303.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet o 30 proc. wi\u0119ksza kwota dost\u0119pnego finansowania \u2013\ntakie s\u0105 efekty zmian w parametrach oceny zdolno\u015bci kredytowej po lutowej\nzmianie zalece\u0144 KNF. Nie w ka\u017cdym banku skok jest jednak a\u017c tak znacz\u0105cy.\nSprawdzamy, jak wygl\u0105daj\u0105 szacunki kredytodawc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kredyt-hipoteczny-dochod-13-tys-zl-jaka-zdolnosc-kredytowa-Marzec-2023-8509742.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-03-23 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]