[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Ramadan 2023. Najwa\u017cniejsze muzu\u0142ma\u0144skie \u015bwi\u0119to ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ramadan-2023-najwazniejsze-muzulmanskie-swieto-juz-sie-rozpo,nId,6673144\"><img align=\"left\" alt=\"Ramadan 2023. Najwa\u017cniejsze muzu\u0142ma\u0144skie \u015bwi\u0119to ju\u017c si\u0119 rozpocz\u0119\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/ramadan-2023-najwazniejsze-muzulmanskie-swieto-juz-sie-rozpo/000GXK4RK0EXJVTI-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c dzisiaj rozpoczyna si\u0119 jedno z najwa\u017cniejszych \u015bwi\u0105t muzu\u0142ma\u0144skich. Ramadan jest obowi\u0105zkiem dla ka\u017cdego wyznawcy islamu i stanowi jeden z pi\u0119ciu filar\u00f3w religii. Co warto nim wiedzie\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ramadan-2023-najwazniejsze-muzulmanskie-swieto-juz-sie-rozpo,nId,6673144", "date_published": "2023-03-23 14:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Polska", "description": "<p></p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj", "date_published": "2023-03-23 11:23:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Stan zagro\u017cenia epidemicznego zostanie przed\u0142u\u017cony. Mo\u017cliwe trzy nowe terminy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-stan-zagrozenia-epidemicznego-zostanie-przedluzony-mozliwe-t,nId,6670712\"><img align=\"left\" alt=\"Stan zagro\u017cenia epidemicznego zostanie przed\u0142u\u017cony. Mo\u017cliwe trzy nowe terminy\" src=\"https://i.iplsc.com/stan-zagrozenia-epidemicznego-zostanie-przedluzony-mozliwe-t/000DHYYJQIFIB4JH-C321.jpg\" /></a>Przed\u0142u\u017cenie stanu zagro\u017cenia epidemicznego jest pewne - na dniach poznamy dok\u0142adny termin. Wiceminister zdrowia Waldemar Kraska poda\u0142 a\u017c trzy mo\u017cliwe terminy - jeden, dwa lub trzy miesi\u0105ce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-stan-zagrozenia-epidemicznego-zostanie-przedluzony-mozliwe-t,nId,6670712", "date_published": "2023-03-23 09:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]