[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Google zwalnia dziesi\u0105tki os\u00f3b w dziale wiadomo\u015bci", "description": "Firma Google zwolni\u0142a w tym tygodniu co najmniej 40 pracownik\u00f3w w dziale wiadomo\u015bci. W ostatnich miesi\u0105cach sp\u00f3\u0142ka redukowa\u0142a swoje rozmiary, licz\u0105c si\u0119 ze spowolnieniem wzrostu i niepewn\u0105 sytuacj\u0105 gospodarcz\u0105. Ci\u0119cia w Google News wynikaj\u0105 z nacisku na du\u017ce platformy internetowe, aby dostarcza\u0142y spo\u0142ecze\u0144stwu dok\u0142adnych informacji na temat konfliktu Izrael-Hamas i wojny Rosji na Ukrainie.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/google-zwolnienia", "date_published": "2023-10-20T05:03:36.907956+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Kana\u0142 Sportowy z blokad\u0105 od YouTube'a, nadaje z rezerwowego konta. \u017barty z pedofilii wyci\u0119te", "description": "Od czwartku programy Kana\u0142u Sportowego s\u0105 emitowane na jego drugim kanale youtube\u2019owym, gdzie zwykle pojawiaj\u0105 si\u0119 jedynie dodatkowe materia\u0142y. Kana\u0142 Sportowy z dw\u00f3ch niedawnych odcink\u00f3w \u201eKS Poranka\u201d wyci\u0105\u0142 \u017carty na temat pedofilii, po kt\u00f3rych z programem po\u017cegna\u0142o si\u0119 dw\u00f3ch reklamodawc\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kanal-sportowy-blokada-youtube-zarty-pedofilia-wyciete-koniec-krzysztof-stanowski", "date_published": "2023-10-20T05:03:36.907417+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Po premierze \u201eKorzeni z\u0142a\u201d Sekielscy powoli odrabiaj\u0105 straty na Patronite. Kiedy film o Janie Pawle II?", "description": "Dwa miliony wy\u015bwietle\u0144 filmu \u201eKorzenie z\u0142a\u201d w niespe\u0142na tydzie\u0144 to nie jedyny sukces Tomasza i Marka Sekielskich zwi\u0105zany z t\u0105 produkcj\u0105. Im wi\u0119cej bowiem os\u00f3b ogl\u0105da ich film, tym bardziej zwi\u0119kszaj\u0105 si\u0119 wp\u0142aty na Patronite, a patroni, kt\u00f3rzy odchodzili czekaj\u0105c na zapowiadane od dawna filmy - zaczynaj\u0105 powoli wraca\u0107.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/sekielscy-patronite-jan-pawel-ii-kiedy-film", "date_published": "2023-10-20T05:03:36.906852+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Elon Musk rozwa\u017ca wycofanie Twittera/X z Europy", "description": "W\u0142a\u015bciciel platformy X (dawniej: Twitter) Elon Musk ma zastanawia\u0107 si\u0119 nad wycofaniem si\u0119 z Europy. Pow\u00f3d? Regulacje Unii Europejskiej dotycz\u0105ce wielkich platform.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/elon-musk-koniec-twitter-x-w-unii-europejskiej-dlaczego-powody-dsa", "date_published": "2023-10-20T03:58:49.594382+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]