[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Janina Ochojska chce nowego \u015bwi\u0119ta. Pos\u0142anka Lewicy: \u017benuj\u0105ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janina-ochojska-chce-nowego-swieta-poslanka-lewicy-zenujace,nId,7099573\"><img align=\"left\" alt=\"Janina Ochojska chce nowego \u015bwi\u0119ta. Pos\u0142anka Lewicy: \u017benuj\u0105ce\" src=\"https://i.iplsc.com/janina-ochojska-chce-nowego-swieta-poslanka-lewicy-zenujace/000HUD8OP1YRYL4P-C321.jpg\" /></a>Politycy partii opozycyjnych ciesz\u0105 si\u0119 z wyniku niedzielnych wybor\u00f3w i mo\u017cliwo\u015bci stworzenia wi\u0119kszo\u015bci w przysz\u0142ym parlamencie. Cho\u0107 nowy rz\u0105d KO, Trzeciej Drogi i Lewicy jeszcze nie powsta\u0142, pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze pomys\u0142y co do tego, w jaki spos\u00f3b celebrowa\u0107 odsuni\u0119cie PiS od w\u0142adzy. Eurodeputowana Janina Ochojska zaproponowa\u0142a ustanowienie z tej okazji nowego \u015bwi\u0119ta pa\u0144stwowego. Pomys\u0142 ten nie spotka\u0142 si\u0119 jednak z entuzjazmem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-janina-ochojska-chce-nowego-swieta-poslanka-lewicy-zenujace,nId,7099573", "date_published": "2023-10-20T13:39:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Janusz Korwin-Mikke wbija szpil\u0119 Karinie Bosak. \"Mam to w nosie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-janusz-korwin-mikke-wbija-szpile-karinie-bosak-mam-to-w-nosi,nId,7099230\"><img align=\"left\" alt=\"Janusz Korwin-Mikke wbija szpil\u0119 Karinie Bosak. &quot;Mam to w nosie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/janusz-korwin-mikke-wbija-szpile-karinie-bosak-mam-to-w-nosi/000HUC9BNMAHJC4I-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cliwo\u015b\u0107 zakazu wynajmu pokoi hotelowych dla par, kt\u00f3re nie s\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwami - o tym kontrowersyjnym postulacie Ordo Iuris zn\u00f3w m\u00f3wi ca\u0142a Polska. Wszystko za spraw\u0105 Kariny Bosak, kt\u00f3ra broni\u0142a tego pomys\u0142u na antenie RMF FM. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 teraz Janusz Korwin-Mikke, kt\u00f3rego \u017cona Krzysztofa Bosaka pokona\u0142a w wyborczym wy\u015bcigu. &quot;Mam to w nosie, kto z kim \u015bpi&quot; - oceni\u0142 pomys\u0142 Ordo Iuris.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-janusz-korwin-mikke-wbija-szpile-karinie-bosak-mam-to-w-nosi,nId,7099230", "date_published": "2023-10-20T12:44:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Stra\u017c miejska ma nowe uprawnienia. Posypi\u0105 si\u0119 mandaty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-miejska-ma-nowe-uprawnienia-posypia-sie-mandaty,nId,7099180\"><img align=\"left\" alt=\"Stra\u017c miejska ma nowe uprawnienia. Posypi\u0105 si\u0119 mandaty\" src=\"https://i.iplsc.com/straz-miejska-ma-nowe-uprawnienia-posypia-sie-mandaty/000HUC36IHYGBAGH-C321.jpg\" /></a>Od pi\u0105tku stra\u017cnicy miejscy dostaj\u0105 nowe uprawnienia. B\u0119d\u0105 mogli m.in. ukara\u0107 mandatem osoby je\u017cd\u017c\u0105ce rowerem czy hulajnog\u0105 po drodze przeznaczonej tylko dla pieszych. Mandat grozi tak\u017ce tym, kt\u00f3rzy kieruj\u0105 pojazdem bez uprawnie\u0144. Kary nie dostan\u0105 pope\u0142niaj\u0105ce wykroczenia dzieci. B\u0119dzie ona na\u0142o\u017cona na rodzic\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-straz-miejska-ma-nowe-uprawnienia-posypia-sie-mandaty,nId,7099180", "date_published": "2023-10-20T10:45:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\u0141ona o inspiracjach przy nowej p\u0142ycie. \"Taks\u00f3wkarz jest niewidzialny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-lona-o-inspiracjach-przy-nowej-plycie-taksowkarz-jest-niewid,nId,7097138\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141ona o inspiracjach przy nowej p\u0142ycie. &quot;Taks\u00f3wkarz jest niewidzialny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lona-o-inspiracjach-przy-nowej-plycie-taksowkarz-jest-niewid/000HU2VICU6B3IC6-C321.jpg\" /></a>- Odkry\u0142em jedn\u0105 oczywist\u0105 rzecz, \u017ce taks\u00f3wkarz jest niewidzialny, \u017ce taks\u00f3wkarz to jest tylko para oczu w lusterku i tyle mniej wi\u0119cej widzi pasa\u017cer - powiedzia\u0142 raper \u0141ona, go\u015b\u0107 videocastu Piotra Witwickiego. Szczeci\u0144ski raper opowiedzia\u0142 o kulisach tworzenia swojej nowej p\u0142yty &quot;Taxi&quot;, kt\u00f3r\u0105 po\u015bwi\u0119ca taks\u00f3wkarzom i ich historiom. Artysta zabra\u0142 r\u00f3wnie\u017c g\u0142os na temat wsp\u00f3\u0142czesnych medi\u00f3w i roli polityk\u00f3w. - Mi si\u0119 udaje prowadzi\u0107 rozmowy z lud\u017ami, kt\u00f3rzy g\u0142osuj\u0105 na PiS. G\u0142\u0119boko si\u0119 z nimi nie zgadzam, ale jestem w stanie z nimi rozmawia\u0107....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-lona-o-inspiracjach-przy-nowej-plycie-taksowkarz-jest-niewid,nId,7097138", "date_published": "2023-10-20T08:01:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Nieudany fortel w\u0142adzy. Rubelka zyskali, ale cnot\u0119 stracili", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieudany-fortel-wladzy-rubelka-zyskali-ale-cnote-stracili,nId,7097229\"><img align=\"left\" alt=\"Nieudany fortel w\u0142adzy. Rubelka zyskali, ale cnot\u0119 stracili\" src=\"https://i.iplsc.com/nieudany-fortel-wladzy-rubelka-zyskali-ale-cnote-stracili/000HU4KNXL641U6C-C321.jpg\" /></a>Opozycja zdoby\u0142aby jeszcze wi\u0119cej mandat\u00f3w, gdyby Sejm, zgodnie z prawem, przeprowadzi\u0142 wcze\u015bniej tzw. korekt\u0119 demograficzn\u0105. Przez to zaniechanie PiS wprowadzi\u0142 do izby ni\u017cszej o\u015bmiu pos\u0142\u00f3w wi\u0119cej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nieudany-fortel-wladzy-rubelka-zyskali-ale-cnote-stracili,nId,7097229", "date_published": "2023-10-20T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - Polska", "album": "Wydarzenia Interia - Polska", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]