[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Nowy dow\u00f3dca si\u0142 powietrzno-kosmicznych. Zast\u0105pi\u0142 Surowikina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-nowy-dowodca-sil-powietrzno-kosmicznych-zastapil-surow,nId,7099942\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Nowy dow\u00f3dca si\u0142 powietrzno-kosmicznych. Zast\u0105pi\u0142 Surowikina\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-nowy-dowodca-sil-powietrzno-kosmicznych-zastapil-surow/000HUH53VK9L76B2-C321.jpg\" /></a>Genera\u0142 Wiktor Afza\u0142ow zosta\u0142 mianowany dow\u00f3dc\u0105 rosyjskich si\u0142 powietrzno-kosmicznych. Wcze\u015bniej, po marszu na Moskw\u0119 Grupy Wagnera, odsuni\u0119ty z tego stanowiska zosta\u0142 genera\u0142 Siergiej Surowikin. Informacje na ten temat podaje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na rosyjskie pa\u0144stwowe agencje informacyjne RIA Nowosti i TASS.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-nowy-dowodca-sil-powietrzno-kosmicznych-zastapil-surow,nId,7099942", "date_published": "2023-10-20T21:58:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o kampanii wyborczej PiS. \"Pope\u0142nili\u015bmy szereg b\u0142\u0119d\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-kampanii-wyborczej-pis-popelnilismy-sze,nId,7099938\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski o kampanii wyborczej PiS. &quot;Pope\u0142nili\u015bmy szereg b\u0142\u0119d\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-o-kampanii-wyborczej-pis-popelnilismy-sze/000HUGZJVY4O5P4E-C321.jpg\" /></a>- Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 pope\u0142ni\u0142o szereg b\u0142\u0119d\u00f3w w czasie kampanii wyborczej - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski w Spale. Prezes partii rz\u0105dz\u0105cej stwierdzi\u0142, \u017ce przez ostatnie lata zmieni\u0142a si\u0119 struktura elektoratu Polski, a proces ten b\u0119dzie wci\u0105\u017c post\u0119powa\u0142. - Je\u017celi PiS ma zn\u00f3w zwyci\u0119\u017ca\u0107, musi wzi\u0105\u0107 to pod uwag\u0119 - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-o-kampanii-wyborczej-pis-popelnilismy-sze,nId,7099938", "date_published": "2023-10-20T20:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niezwyk\u0142a anomalia. 23 stopnie w nocy na po\u0142udniu Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niezwykla-anomalia-23-stopnie-w-nocy-na-poludniu-polski,nId,7099930\"><img align=\"left\" alt=\"Niezwyk\u0142a anomalia. 23 stopnie w nocy na po\u0142udniu Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/niezwykla-anomalia-23-stopnie-w-nocy-na-poludniu-polski/000HUGY24H321111-C321.jpg\" /></a>Niemal 23 stopnie Celsjusza pokaza\u0142y termometry w Bielsko-Bia\u0142ej w pi\u0105tek o godz. 21. Tymczasem w Elbl\u0105gu s\u0142upki rt\u0119ci spad\u0142y do niespe\u0142na 2 stopni, by w ci\u0105gu nocy zbli\u017cy\u0107 si\u0119 w okolice zera. Pogoda przyzwyczai\u0142a nas w tym roku do anomalii, jednak temperatura powy\u017cej dwudziestu kresek w drugiej po\u0142owie pa\u017adziernika mo\u017ce zaskoczy\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-niezwykla-anomalia-23-stopnie-w-nocy-na-poludniu-polski,nId,7099930", "date_published": "2023-10-20T20:29:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strefa Gazy. Uwolniono dwie pierwsze ameryka\u0144skie zak\u0142adniczki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strefa-gazy-uwolniono-dwie-pierwsze-amerykanskie-zakladniczk,nId,7099933\"><img align=\"left\" alt=\"Strefa Gazy. Uwolniono dwie pierwsze ameryka\u0144skie zak\u0142adniczki\" src=\"https://i.iplsc.com/strefa-gazy-uwolniono-dwie-pierwsze-amerykanskie-zakladniczk/000HUGWY5DEV9NHJ-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119kszo\u015b\u0107 zak\u0142adnik\u00f3w uprowadzonych przez bojownik\u00f3w Hamasu do Strefy Gazy \u017cyje - przekaza\u0142y w pi\u0105tek Si\u0142y Obronne Izraela (IDF), dodaj\u0105c, \u017ce ponad 20 z nich to osoby niepe\u0142noletnie. Zgodnie z wcze\u015bniejszymi informacjami terrory\u015bci porwali z Izraela oko\u0142o 200 ludzi, a w\u015br\u00f3d nich znajduj\u0105 si\u0119 kobiety, dzieci i osoby starsze. Tego samego dnia rzecznik zbrojnego skrzyd\u0142a palesty\u0144skiego Hamasu Abu Obeida poinformowa\u0142 w komunikacie, \u017ce organizacja uwolni\u0142a dwie ameryka\u0144skie zak\u0142adniczki - matk\u0119 i c\u00f3rk\u0119. Powodem mia\u0142y by\u0107 &quot;wzgl\u0119dy humanitarne&quot; i...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strefa-gazy-uwolniono-dwie-pierwsze-amerykanskie-zakladniczk,nId,7099933", "date_published": "2023-10-20T20:23:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Groza w Gdyni. Grzegorz Borys wci\u0105\u017c poszukiwany po morderstwie dziecka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-groza-w-gdyni-grzegorz-borys-wciaz-poszukiwany-po-morderstwi,nId,7099868\"><img align=\"left\" alt=\"Groza w Gdyni. Grzegorz Borys wci\u0105\u017c poszukiwany po morderstwie dziecka\" src=\"https://i.iplsc.com/groza-w-gdyni-grzegorz-borys-wciaz-poszukiwany-po-morderstwi/000HUGXFI0IJ69R2-C321.jpg\" /></a>- Na ulicach jest mniej os\u00f3b. W autobusach mo\u017cna us\u0142ysze\u0107 rozmowy, \u017ce ludzie boj\u0105 si\u0119 wychodzi\u0107 z domu - m\u00f3wi\u0105 mieszka\u0144cy Gdyni, gdzie trwa ob\u0142awa za 44-letnim Grzegorzem Borysem. S\u0105siedzi s\u0105 sfrustrowani - nie wiedz\u0105, w jakim stanie psychicznym jest poszukiwany i do czego jest zdolny. Dyrektor pobliskiej szko\u0142y zawiadomi\u0142 wszystkich rodzic\u00f3w, \u017ce dzieci zostan\u0105 wypuszczone do dom\u00f3w tylko pod opiek\u0105 os\u00f3b doros\u0142ych. Rodzice zapewniaj\u0105, \u017ce b\u0119d\u0105 ich odprowadza\u0107 do plac\u00f3wki, dop\u00f3ki Borys nie zostanie schwytany. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-groza-w-gdyni-grzegorz-borys-wciaz-poszukiwany-po-morderstwi,nId,7099868", "date_published": "2023-10-20T20:19:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Siemoniak: Polska nie jest w stanie zbudowa\u0107 300-tysi\u0119cznej armii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-siemoniak-polska-nie-jest-w-stanie-zbudowac-300-tysie,nId,7099923\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Siemoniak: Polska nie jest w stanie zbudowa\u0107 300-tysi\u0119cznej armii\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-siemoniak-polska-nie-jest-w-stanie-zbudowac-300-tysie/000HUGVADXL51N9A-C321.jpg\" /></a>- Optymalnym wariantem jest 150-tysi\u0119czna armia zawodowa: 30-40 tysi\u0119cy obrony terytorialnej, 20-30 tysi\u0119cy dobrowolnej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej i zbudowanie kilkusettysi\u0119cznej rezerwy - wskaza\u0142 w pi\u0105tek Tomasz Siemoniak. Jak zaznaczy\u0142 by\u0142y szef MON, Polska nie jest w stanie zbudowa\u0107 300-tysi\u0119cznej armii, o kt\u00f3rej m\u00f3wi\u0142 na pocz\u0105tku roku Mariusz B\u0142aszczak, bo kraj &quot;nie posiada takiego potencja\u0142u demograficznego&quot;. Na s\u0142owa Siemoniaka zareagowa\u0142 szef MON.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-siemoniak-polska-nie-jest-w-stanie-zbudowac-300-tysie,nId,7099923", "date_published": "2023-10-20T19:53:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin spotka\u0142 si\u0119 z Gierasimowem. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 na szczeg\u00f3\u0142 na zdj\u0119ciu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-spotkal-sie-z-gierasimowem-zwrocono-uwage-na-szczegol-,nId,7099896\"><img align=\"left\" alt=\"Putin spotka\u0142 si\u0119 z Gierasimowem. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 na szczeg\u00f3\u0142 na zdj\u0119ciu\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-spotkal-sie-z-gierasimowem-zwrocono-uwage-na-szczegol/000HUGL4WNINOJML-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin uda\u0142 si\u0119 do kwatery g\u0142\u00f3wnej wojsk rosyjskich w Rostowie nad Donem, gdzie spotka\u0142 si\u0119 m.in. z Walerijem Gierasimowem. Z szefem sztabu generalnego rozmawia\u0142 o aktualnej sytuacji dotycz\u0105cej specjalnej operacji wojskowej (wojny w Ukrainie - red.). Wed\u0142ug raportu realizacja cel\u00f3w idzie &quot;zgodnie z planem&quot;. Na zdj\u0119cia ze spotkania zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 doradca szefa MSW Ukrainy, Anton Heraszczenko. Wida\u0107 na nich prezydenta Rosji pochylaj\u0105cego si\u0119 nad pustymi kartkami. &quot;Putin i Gierasimow pos\u0142uguj\u0105 si\u0119 bardzo dziwnymi mapami -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-putin-spotkal-sie-z-gierasimowem-zwrocono-uwage-na-szczegol-,nId,7099896", "date_published": "2023-10-20T19:35:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ma\u015b\u0107 wycofana z aptek w ca\u0142ej Polsce. \"Ska\u017cenie substancji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masc-wycofana-z-aptek-w-calej-polsce-skazenie-substancji,nId,7099847\"><img align=\"left\" alt=\"Ma\u015b\u0107 wycofana z aptek w ca\u0142ej Polsce. &quot;Ska\u017cenie substancji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/masc-wycofana-z-aptek-w-calej-polsce-skazenie-substancji/000HUG2M61M3LOQK-C321.jpg\" /></a>Dwie partie ma\u015bci Dexamytrex zosta\u0142y wycofane z aptek w ca\u0142ej Polsce. G\u0142\u00f3wny Inspektor Farmaceutyczny (GIF) poinformowa\u0142 w specjalnym komunikacie, \u017ce w preparacie wykryto mikrobiologiczne zanieczyszczenie substancji czynnej. Na ten sam krok zdecydowa\u0142a si\u0119 r\u00f3wnie\u017c niemiecka agencja lekowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-masc-wycofana-z-aptek-w-calej-polsce-skazenie-substancji,nId,7099847", "date_published": "2023-10-20T19:24:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Groza na pok\u0142adzie. Samolot wypad\u0142 z pasa podczas l\u0105dowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-groza-na-pokladzie-samolot-wypadl-z-pasa-podczas-ladowania,nId,7099872\"><img align=\"left\" alt=\"Groza na pok\u0142adzie. Samolot wypad\u0142 z pasa podczas l\u0105dowania\" src=\"https://i.iplsc.com/groza-na-pokladzie-samolot-wypadl-z-pasa-podczas-ladowania/000HUG469WR5HYF6-C321.jpg\" /></a>Przechodz\u0105ca przez Wielk\u0105 Brytani\u0119 Burza Babet przynios\u0142a niema\u0142e zawirowania nie tylko w pogodzie. Samolot lec\u0105cy z Korfu podczas l\u0105dowania na lotnisku Leeds Bradford zjecha\u0142 z pasa startowego wprost na trawnik. S\u0142u\u017cby oraz rzecznik portu lotniczego zapewniaj\u0105, \u017ce nikt nie dozna\u0142 obra\u017ce\u0144. Po zdarzeniu lotnisko zosta\u0142o zamkni\u0119te.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-groza-na-pokladzie-samolot-wypadl-z-pasa-podczas-ladowania,nId,7099872", "date_published": "2023-10-20T19:00:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. \"Co wy tam palicie?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-do-jaroslawa-kaczynskiego-co-wy-tam-palicie,nId,7099900\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk do Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. &quot;Co wy tam palicie?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-do-jaroslawa-kaczynskiego-co-wy-tam-palicie/000HUGPNOM5RFW9I-C321.jpg\" /></a>&quot;Kaczy\u0144ski, co wy tam palicie? Przecie\u017c kopie s\u0105 ju\u017c u nas&quot; - napisa\u0142 na platformie X Donald Tusk, komentuj\u0105c doniesienia o rzekomym niszczeniu dokument\u00f3w przez obecn\u0105 parti\u0119 rz\u0105dz\u0105c\u0105. Do oskar\u017ce\u0144 wysuwanych przez dotychczasow\u0105 opozycj\u0119 odni\u00f3s\u0142 si\u0119 ju\u017c wcze\u015bniej rzecznik rz\u0105du. - Mog\u0119 tylko si\u0119 u\u015bmiechn\u0105\u0107, bo takie rzeczy po prostu nie maj\u0105 miejsca - stwierdzi\u0142 Piotr M\u00fcller, dodaj\u0105c \u017ce polityczni rywale &quot;naogl\u0105dali si\u0119 film\u00f3w&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-donald-tusk-do-jaroslawa-kaczynskiego-co-wy-tam-palicie,nId,7099900", "date_published": "2023-10-20T18:40:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwie policyjne notatki po wypadku na A1? Jest o\u015bwiadczenie s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-dwie-policyjne-notatki-po-wypadku-na-a1-jest-oswiadczenie-sl,nId,7099890\"><img align=\"left\" alt=\"Dwie policyjne notatki po wypadku na A1? Jest o\u015bwiadczenie s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/dwie-policyjne-notatki-po-wypadku-na-a1-jest-oswiadczenie-sl/000HUGBESQCHDH9U-C321.jpg\" /></a>&quot;Po wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 16 wrze\u015bnia 2023 roku na autostradzie A1, zosta\u0142a sporz\u0105dzona tylko jedna notatka urz\u0119dowa m\u00f3wi\u0105ca o przebiegu zdarzenia&quot;- o\u015bwiadczy\u0142a \u0142\u00f3dzka policja, odnosz\u0105c si\u0119 do publikacji &quot;Rzeczpospolitej&quot;. Jak dodano, &quot;autorem tego dokumentu nie jest 'wysoki oficer policji'&quot;. W komunikacie podkre\u015blono, \u017ce rzekoma druga notatka nie powsta\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-dwie-policyjne-notatki-po-wypadku-na-a1-jest-oswiadczenie-sl,nId,7099890", "date_published": "2023-10-20T18:20:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mocne s\u0142owa Bidena o Putinie. Kreml reaguje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-mocne-slowa-bidena-o-putinie-kreml-reaguje,nId,7099705\"><img align=\"left\" alt=\"Mocne s\u0142owa Bidena o Putinie. Kreml reaguje\" src=\"https://i.iplsc.com/mocne-slowa-bidena-o-putinie-kreml-reaguje/000HUGAKWHQA8APS-C321.jpg\" /></a>- Nie akceptujemy takiego tonu wobec Rosji i naszego prezydenta - zaznaczy\u0142 Dmitrij Pieskow, odnosz\u0105c si\u0119 do wcze\u015bniejszych s\u0142\u00f3w Joe Bidena. Prezydent USA w swoim przem\u00f3wieniu m\u00f3wi\u0142, \u017ce &quot;nie pozwol\u0105 takim terrorystom jak Hamas i tyranom jak W\u0142adimir Putin wygra\u0107&quot;. Zdaniem rzecznika Kremla takie s\u0142owa nie przystoj\u0105 &quot;odpowiedzialnym przyw\u00f3dcom pa\u0144stw&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-mocne-slowa-bidena-o-putinie-kreml-reaguje,nId,7099705", "date_published": "2023-10-20T17:58:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wichura w Zakopanem. \u0141amie drzewa i niszczy budynki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wichura-w-zakopanem-lamie-drzewa-i-niszczy-budynki,nId,7099839\"><img align=\"left\" alt=\"Wichura w Zakopanem. \u0141amie drzewa i niszczy budynki\" src=\"https://i.iplsc.com/wichura-w-zakopanem-lamie-drzewa-i-niszczy-budynki/000HUFZ1MPOBJR8V-C321.jpg\" /></a>W po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Ma\u0142opolski przez niebezpieczne warunki pogodowe stra\u017cacy odnotowuj\u0105 coraz wi\u0119cej interwencji. W Zakopanem silny wiatr niszczy budynki, ogrodzenia i wywraca drzewa. W Tatrach mowa te\u017c o huraganowym wietrze, osi\u0105gaj\u0105cym nawet 140 km/h. S\u0142u\u017cby za po\u015brednictwem medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych ostrzegaj\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w przed kolejnymi wichurami i publikuj\u0105 zdj\u0119cia szk\u00f3d. Wydano ostrze\u017cenia drugiego stopnia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wichura-w-zakopanem-lamie-drzewa-i-niszczy-budynki,nId,7099839", "date_published": "2023-10-20T17:35:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142 napompowa\u0107 opon\u0119. Si\u0119gn\u0105\u0142 po ga\u015bnic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-napompowac-opone-siegnal-po-gasnice,nId,7099637\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142 napompowa\u0107 opon\u0119. Si\u0119gn\u0105\u0142 po ga\u015bnic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/chcial-napompowac-opone-siegnal-po-gasnice/000HUEUW4A6X656I-C321.jpg\" /></a>Na niezwyk\u0142y pomys\u0142 wpad\u0142 m\u0119\u017cczyzna z Czech, kt\u00f3ry zatrzymuj\u0105c si\u0119 na stacji paliw zdecydowa\u0142 si\u0119 na napompowanie opony... ga\u015bnic\u0105. Ten niecodzienny spos\u00f3b zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu. Nagranie trafi\u0142o do sieci, gdzie sta\u0142o si\u0119 prawdziwym hitem - pojawi\u0142a si\u0119 masa komentarzy, a filmik obejrzano ju\u017c milion razy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chcial-napompowac-opone-siegnal-po-gasnice,nId,7099637", "date_published": "2023-10-20T17:06:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uszkodzony gazoci\u0105g na Ba\u0142tyku. Tajemniczy przedmiot na dnie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uszkodzony-gazociag-na-baltyku-tajemniczy-przedmiot-na-dnie,nId,7099679\"><img align=\"left\" alt=\"Uszkodzony gazoci\u0105g na Ba\u0142tyku. Tajemniczy przedmiot na dnie\" src=\"https://i.iplsc.com/uszkodzony-gazociag-na-baltyku-tajemniczy-przedmiot-na-dnie/000HUFKWSFQG5B4P-C321.jpg\" /></a>Pojawiaj\u0105 si\u0119 nowe fakty w sprawie uszkodzenia podwodnego gazoci\u0105gu i kabla telekomunikacyjnego \u0142\u0105cz\u0105cego Finlandi\u0119 z Estoni\u0105. Obecnie dochodzenie w tej sprawie koncentruje si\u0119 na roli chi\u0144skiego kontenerowca NewNew Polar Bear - przekaza\u0142 w pi\u0105tek Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na o\u015bwiadczenie fi\u0144skiego Krajowego Biura \u015aledczego. W komunikacie mowa tak\u017ce m.in. o &quot;ci\u0119\u017ckim przedmiocie&quot; znalezionym na dnie morskim w pobli\u017cu uszkodzenia ruroci\u0105gu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uszkodzony-gazociag-na-baltyku-tajemniczy-przedmiot-na-dnie,nId,7099679", "date_published": "2023-10-20T16:46:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ruchy na Krymie mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 strategicznym b\u0142\u0119dem Rosji . \"Irracjonalne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ruchy-na-krymie-moga-okazac-sie-strategicznym-bledem-rosji-i,nId,7099313\"><img align=\"left\" alt=\"Ruchy na Krymie mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 strategicznym b\u0142\u0119dem Rosji . &quot;Irracjonalne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ruchy-na-krymie-moga-okazac-sie-strategicznym-bledem-rosji-i/000HUCWO5KGJB2AC-C321.jpg\" /></a>- Rosja podejmuje du\u017ce ryzyko, przerzucaj\u0105c swoje MiG-31 na Krym - uwa\u017ca ekspert wojskowy Serhij Zgurec. Ocenia ten ruch jako fatalny, t\u0142umacz\u0105c, \u017ce my\u015bliwce staj\u0105 si\u0119 w ten spos\u00f3b dobrym celem dla ukrai\u0144skich system\u00f3w uderzeniowych. Zgurec wyja\u015bnia, \u017ce decyzja Moskwy jest ruchem czysto propagandowym. Poprzez stworzenie nowego zagro\u017cenia na Morzu Czarnym, Kreml chce wywrze\u0107 presj\u0119 na Zach\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ruchy-na-krymie-moga-okazac-sie-strategicznym-bledem-rosji-i,nId,7099313", "date_published": "2023-10-20T16:29:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo 6-latka w Gdyni. \"M\u0119\u017cczyzna agresywny, chodzi\u0142 w kominiarce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zabojstwo-6-latka-w-gdyni-mezczyzna-agresywny-chodzil-w-komi,nId,7099670\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo 6-latka w Gdyni. &quot;M\u0119\u017cczyzna agresywny, chodzi\u0142 w kominiarce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-6-latka-w-gdyni-mezczyzna-agresywny-chodzil-w-komi/000HUFKHQWGJAVIX-C321.jpg\" /></a>- Poszukiwany ojciec dziecka przychodzi\u0142 na plac zabaw ze swoim synem i bywa\u0142 bardzo agresywny. Zwraca\u0142 uwag\u0119 ubiorem, nosi\u0142 kominiark\u0119 i okulary przeciws\u0142oneczne, jak jaki\u015b komandos. Przeczuwali\u015bmy, \u017ce mo\u017ce si\u0119 co\u015b sta\u0107 - m\u00f3wi\u0105 zaniepokojeni gdynianie po morderstwie sze\u015bciolatka na Wielkim Kacku. Wed\u0142ug s\u0105siad\u00f3w m\u0119\u017cczyzna, za kt\u00f3rym trwa ob\u0142awa, \u0142atwo si\u0119 denerwowa\u0142, a &quot;syn i \u017cona chodzili przy nim jak na szpilkach&quot;.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-zabojstwo-6-latka-w-gdyni-mezczyzna-agresywny-chodzil-w-komi,nId,7099670", "date_published": "2023-10-20T15:55:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarmy bombowe parali\u017cuj\u0105 Francj\u0119. Ewakuacje tysi\u0119cy obywateli", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarmy-bombowe-paralizuja-francje-ewakuacje-tysiecy-obywatel,nId,7099622\"><img align=\"left\" alt=\"Alarmy bombowe parali\u017cuj\u0105 Francj\u0119. Ewakuacje tysi\u0119cy obywateli\" src=\"https://i.iplsc.com/alarmy-bombowe-paralizuja-francje-ewakuacje-tysiecy-obywatel/000HUEXQV0F5GTRD-C321.jpg\" /></a>Dziesi\u0105tki alarm\u00f3w bombowych zastraszaj\u0105 od kilku dni francuskie spo\u0142ecze\u0144stwo. Niepokoj\u0105ce wiadomo\u015bci trafiaj\u0105 do instytucji publicznych i lotnisk, wymuszaj\u0105c ewakuacj\u0119 tysi\u0119cy os\u00f3b. W\u015br\u00f3d zatrzymanych znalaz\u0142 si\u0119 m.in. 16-latek, kt\u00f3ry mia\u0142 wywo\u0142a\u0107 alarm w jeden z podparyskich szk\u00f3\u0142. Pa\u0144stwo zobowi\u0105za\u0142o si\u0119 walczy\u0107 z &quot;ma\u0142ymi \u017cartownisiami bez poczucia odpowiedzialno\u015bci&quot;. Sto\u0142eczna prokurator ostrzega przed wysokimi karami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarmy-bombowe-paralizuja-francje-ewakuacje-tysiecy-obywatel,nId,7099622", "date_published": "2023-10-20T15:21:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie zg\u0142osili transportu 20 ton gazu. Akcja s\u0142u\u017cb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zglosili-transportu-20-ton-gazu-akcja-sluzb,nId,7099591\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zg\u0142osili transportu 20 ton gazu. Akcja s\u0142u\u017cb\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zglosili-transportu-20-ton-gazu-akcja-sluzb/000HUDSEP26OXNF9-C321.jpg\" /></a>Kara o \u0142\u0105cznej wysoko\u015bci 25 tys. z\u0142otych zosta\u0142a na\u0142o\u017cona na przewo\u017anika i kierowc\u0119, kt\u00f3rzy nie zarejestrowali przewozu 20 ton gazu propan-butan w Systemie Elektronicznego Nadzoru Transportu. \u0141adunek jecha\u0142 z \u0141otwy na S\u0142owacj\u0119, jednak taki transfer zgodnie z przepisami wymaga r\u00f3wnie\u017c rejestracji w polskim systemie bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zglosili-transportu-20-ton-gazu-akcja-sluzb,nId,7099591", "date_published": "2023-10-20T14:25:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak nowy rz\u0105d zamierza przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad TVP? Poznali\u015bmy cztery mo\u017cliwe scenariusze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-nowy-rzad-zamierza-przejac-kontrole-nad-tvp-poznalismy-c,nId,7099585\"><img align=\"left\" alt=\"Jak nowy rz\u0105d zamierza przej\u0105\u0107 kontrol\u0119 nad TVP? Poznali\u015bmy cztery mo\u017cliwe scenariusze\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-nowy-rzad-zamierza-przejac-kontrole-nad-tvp-poznalismy-c/000HUDMXAOJNQPBF-C321.jpg\" /></a>Jedn\u0105 z pierwszych decyzji nowej koalicji rz\u0105dz\u0105cej ma by\u0107 rewolucja w TVP. Nie b\u0119dzie to jednak proste. Wszelkie zmiany mo\u017ce bowiem zablokowa\u0107 prezydent. Politycy, kt\u00f3rzy za chwil\u0119 b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142tworzy\u0107 rz\u0105d, szukaj\u0105 wi\u0119c sposobu, jak obej\u015b\u0107 prezydenckie weto i przeprowadzi\u0107 zmiany bez konieczno\u015bci uchwalania ustaw. - To jest trudne, ale nie niemo\u017cliwe - twierdz\u0105 nasi rozm\u00f3wcy. - Widzimy, co si\u0119 dzieje i jeste\u015bmy przygotowani na r\u00f3\u017cne scenariusze - zapowiada w rozmowie z Interi\u0105 Krzysztof Czaba\u0144ski, szef Rady Medi\u00f3w Narodowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jak-nowy-rzad-zamierza-przejac-kontrole-nad-tvp-poznalismy-c,nId,7099585", "date_published": "2023-10-20T13:54:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wtedy zbierze si\u0119 nowy Sejm. \"Na to wskazuj\u0105 wszystkie okoliczno\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wtedy-zbierze-sie-nowy-sejm-na-to-wskazuja-wszystkie-okolicz,nId,7099529\"><img align=\"left\" alt=\"Wtedy zbierze si\u0119 nowy Sejm. &quot;Na to wskazuj\u0105 wszystkie okoliczno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wtedy-zbierze-sie-nowy-sejm-na-to-wskazuja-wszystkie-okolicz/000HUCT6X5TO26RB-C321.jpg\" /></a>Szef Gabinetu Prezydenta Pawe\u0142 Szrot zapewni\u0142, \u017ce zwo\u0142anie pierwszego posiedzenia Sejmu nowej kadencji nie b\u0119dzie w \u017caden spos\u00f3b &quot;przeci\u0105gane&quot;. Wskaza\u0142 te\u017c, kiedy bior\u0105c pod uwag\u0119 &quot;wszystkie okoliczno\u015bci&quot; si\u0119 ono odb\u0119dzie. - B\u0119dzie to robione w takim samym trybie i tempie, w jakim by\u0142y wszystkie poprzednie zmiany - zapowiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wtedy-zbierze-sie-nowy-sejm-na-to-wskazuja-wszystkie-okolicz,nId,7099529", "date_published": "2023-10-20T12:50:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kr\u00f3l Holandii zaatakowany. Interweniowa\u0142a policja i ochrona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-holandii-zaatakowany-interweniowala-policja-i-ochrona,nId,7099537\"><img align=\"left\" alt=\"Kr\u00f3l Holandii zaatakowany. Interweniowa\u0142a policja i ochrona\" src=\"https://i.iplsc.com/krol-holandii-zaatakowany-interweniowala-policja-i-ochrona/000HUCTY9IWY6W4T-C321.jpg\" /></a>Kr\u00f3l Niderland\u00f3w Wilhelm Aleksander zosta\u0142 zaatakowany przez demonstrant\u00f3w przed muzeum niewolnictwa w Kapsztadzie w RPA. Protestuj\u0105cy ubrani w tradycyjne stroje trzymali tabliczki z napisami &quot;szanuj nas&quot; i &quot;oddaj nasz kraj&quot;. Na udost\u0119pnionych w sieci nagraniach wida\u0107 szybk\u0105 reakcj\u0119 ochrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-krol-holandii-zaatakowany-interweniowala-policja-i-ochrona,nId,7099537", "date_published": "2023-10-20T12:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie chc\u0105 wys\u0142a\u0107 tysi\u0105ce nastolatk\u00f3w na front. Ruszy\u0142y szkolenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-chca-wyslac-tysiace-nastolatkow-na-front-ruszyly-sz,nId,7099294\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie chc\u0105 wys\u0142a\u0107 tysi\u0105ce nastolatk\u00f3w na front. Ruszy\u0142y szkolenia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-chca-wyslac-tysiace-nastolatkow-na-front-ruszyly-sz/000H3E69G8UKAQTX-C321.jpg\" /></a>Rosjanie chc\u0105 zaanga\u017cowa\u0107 w dzia\u0142ania wojenne tysi\u0105ce nastolatk\u00f3w. Maj\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 braki, kt\u00f3re posiada rosyjska armia. Specjalne kursy s\u0105 przeznaczone dla dzieci, kt\u00f3re zamieszkuj\u0105 okupowany przez Rosjan obw\u00f3d \u0142uga\u0144ski. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-chca-wyslac-tysiace-nastolatkow-na-front-ruszyly-sz,nId,7099294", "date_published": "2023-10-20T12:22:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nag\u0142e znikni\u0119cie miliard\u00f3w krab\u00f3w. Naukowcy podejrzewaj\u0105, co si\u0119 z nimi sta\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagle-znikniecie-miliardow-krabow-naukowcy-podejrzewaja-co-s,nId,7099149\"><img align=\"left\" alt=\"Nag\u0142e znikni\u0119cie miliard\u00f3w krab\u00f3w. Naukowcy podejrzewaj\u0105, co si\u0119 z nimi sta\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/nagle-znikniecie-miliardow-krabow-naukowcy-podejrzewaja-co-s/000HUBHZPWJWWVQ1-C321.jpg\" /></a>W ostatnich latach z w\u00f3d wok\u00f3\u0142 Alaski znikn\u0119\u0142y miliardy krab\u00f3w \u015bnie\u017cnych. Przez d\u0142ugi czas naukowcy nie wiedzieli, co mo\u017ce by\u0107 przyczyn\u0105 wymierania skorupiak\u00f3w. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce winne najprawdopodobniej s\u0105 fale upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3re podwy\u017cszy\u0142y temperatur\u0119 ocean\u00f3w. Zwierz\u0119ta umiera\u0142y z g\u0142odu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nagle-znikniecie-miliardow-krabow-naukowcy-podejrzewaja-co-s,nId,7099149", "date_published": "2023-10-20T12:07:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144ski minister reaguje na ruch Orbana. \"Mam nadziej\u0119, \u017ce umy\u0142 r\u0119ce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-minister-reaguje-na-ruch-orbana-mam-nadzieje-ze-um,nId,7099220\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144ski minister reaguje na ruch Orbana. &quot;Mam nadziej\u0119, \u017ce umy\u0142 r\u0119ce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainski-minister-reaguje-na-ruch-orbana-mam-nadzieje-ze-um/000HUC6FXPSSMPQL-C321.jpg\" /></a>- Mam nadziej\u0119, \u017ce przynajmniej umy\u0142 i zdezynfekowa\u0142 r\u0119ce po u\u015bcisku d\u0142oni z Putinem - odpowiedzia\u0142 minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba, gdy zapytano go o niedawne spotkanie premiera W\u0119gier Viktora Orbana z rosyjskim dyktatorem. Dyplomata nie kry\u0142 oburzenia spotkaniem, kt\u00f3re wywo\u0142a\u0142o w przestrzeni medialnej ogromne poruszenie. Bulwersuj\u0105ca by\u0142a nie tylko rozmowa, ale i sam fakt, \u017ce Orban wojn\u0119 w Ukrainie ku uciesze Rosjan nazywa\u0142 &quot;operacj\u0105 wojskow\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainski-minister-reaguje-na-ruch-orbana-mam-nadzieje-ze-um,nId,7099220", "date_published": "2023-10-20T11:58:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jecha\u0142 pod pr\u0105d na ekspres\u00f3wce. Wi\u00f3z\u0142 dzieci do domu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-jechal-pod-prad-na-ekspresowce-wiozl-dzieci-do-domu,nId,7099173\"><img align=\"left\" alt=\"Jecha\u0142 pod pr\u0105d na ekspres\u00f3wce. Wi\u00f3z\u0142 dzieci do domu\" src=\"https://i.iplsc.com/jechal-pod-prad-na-ekspresowce-wiozl-dzieci-do-domu/000HUCIQPHDCN740-C321.jpg\" /></a>Kierowca busa wioz\u0105cy dzieci wjecha\u0142 pod pr\u0105d na drog\u0119 ekspresow\u0105 S7 i nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa prawid\u0142owo jad\u0105cym pojazdom. Wi\u00f3z\u0142 dzieci, kt\u00f3re wraca\u0142y do domu po meczu pi\u0142ki no\u017cnej. Niebezpieczne zachowanie m\u0119\u017cczyzny zosta\u0142o zarejestrowano przez kamerk\u0119 samochodow\u0105 innego auta. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-jechal-pod-prad-na-ekspresowce-wiozl-dzieci-do-domu,nId,7099173", "date_published": "2023-10-20T11:45:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o m\u0142odej kobiety w warszawskim hotelu. Znalaz\u0142 je personel", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cialo-mlodej-kobiety-w-warszawskim-hotelu-znalazl-je-persone,nId,7099250\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o m\u0142odej kobiety w warszawskim hotelu. Znalaz\u0142 je personel\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-mlodej-kobiety-w-warszawskim-hotelu-znalazl-je-persone/000D96DKF8UKD5NU-C321.jpg\" /></a>W jednym z warszawskim hoteli odnaleziono cia\u0142o m\u0142odej kobiety. Prokuratura nie wyklucza, \u017ce do jej \u015bmierci dosz\u0142o w wyniku dzia\u0142a\u0144 os\u00f3b trzecich. Media informuj\u0105, \u017ce kobieta by\u0142a wcze\u015bniej poszukiwana. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cialo-mlodej-kobiety-w-warszawskim-hotelu-znalazl-je-persone,nId,7099250", "date_published": "2023-10-20T11:26:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mieszka\u0144cy nie chcieli dewelopera. \"Radni po prostu wyszli\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mieszkancy-nie-chcieli-dewelopera-radni-po-prostu-wyszli,nId,7099234\"><img align=\"left\" alt=\"Mieszka\u0144cy nie chcieli dewelopera. &quot;Radni po prostu wyszli&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mieszkancy-nie-chcieli-dewelopera-radni-po-prostu-wyszli/000HUC961EWE93O6-C321.jpg\" /></a>Wroc\u0142awscy radni zajmowali si\u0119 spraw\u0105 uchwalenia miejscowego planu zagospodarowania przestrzennego. Planom miasta sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 jednak mieszka\u0144cy ulic, kt\u00f3rych plan zagospodarowania dotyczy. Uwa\u017caj\u0105, \u017ce magistrat daje zarobi\u0107 deweloperowi kosztem ich jako\u015bci \u017cycia. Kiedy cz\u0142onek zarz\u0105du wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej wszed\u0142 na m\u00f3wnic\u0119, radni z klubu Forum Jacka Sutryka mieli wyj\u015b\u0107 z sali. &quot;Nie byli kompletnie zainteresowani tym, co m\u00f3wi wroc\u0142awianin&quot; - relacjonuje &quot;Gazeta Wroc\u0142awska&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-mieszkancy-nie-chcieli-dewelopera-radni-po-prostu-wyszli,nId,7099234", "date_published": "2023-10-20T11:24:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Co dalej z zakazem handlu w niedziele? Jasny sygna\u0142 i komplikacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-dalej-z-zakazem-handlu-w-niedziele-jasny-sygnal-i-komplik,nId,7099224\"><img align=\"left\" alt=\"Co dalej z zakazem handlu w niedziele? Jasny sygna\u0142 i komplikacje\" src=\"https://i.iplsc.com/co-dalej-z-zakazem-handlu-w-niedziele-jasny-sygnal-i-komplik/000HUCE4SO0XS5DE-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska w swoim wyborczym programie zapisa\u0142a, \u017ce zniesie zakaz handlu w niedziele. O obowi\u0105zuj\u0105cych obecnie przepisach ograniczaj\u0105cych prac\u0119 w dzie\u0144 wolny Szymon Ho\u0142ownia m\u00f3wi: &quot;absurdalne&quot;. Politycy PSL wprowadzenie zmian popieraj\u0105, bo &quot;tak wynika z rozm\u00f3w&quot;. Lewica od pomys\u0142u si\u0119 nie odcina. Zapytali\u015bmy polityk\u00f3w, czy to oznacza, \u017ce ograniczenie handlu obowi\u0105zuj\u0105ce od pi\u0119ciu lat zostanie zniesione? Przedstawiciele bran\u017cy do pomys\u0142u podchodz\u0105 z ostro\u017cno\u015bci\u0105, a cz\u0119\u015b\u0107 z nich m\u00f3wi wprost: jeste\u015bmy zadowoleni z obecnego systemu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-dalej-z-zakazem-handlu-w-niedziele-jasny-sygnal-i-komplik,nId,7099224", "date_published": "2023-10-20T11:23:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144skie ministerstwo pokaza\u0142o najnowszy raport. Cytuj\u0105 Napoleona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainskie-ministerstwo-pokazalo-najnowszy-raport-cytuja-nap,nId,7098996\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie ministerstwo pokaza\u0142o najnowszy raport. Cytuj\u0105 Napoleona\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-ministerstwo-pokazalo-najnowszy-raport-cytuja-nap/000HU8ABWX06UUP0-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy w najnowszym raporcie ministerstwa obrony podsumowali straty wojenne Rosjan od pocz\u0105tku inwazji. W trakcie walk \u017cycie straci\u0142o ju\u017c niemal 300 tysi\u0119cy rosyjskich \u017co\u0142nierzy. Wpis, w kt\u00f3rym zaprezentowano dane okraszono cytatem z Napoleona. Sztab Generalny przekaza\u0142, \u017ce ostatniej doby zabito 1380 Rosjan, co jest rekordow\u0105 liczb\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ukrainskie-ministerstwo-pokazalo-najnowszy-raport-cytuja-nap,nId,7098996", "date_published": "2023-10-20T11:19:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spi\u0119cie na konferencji lidera PSL. \"Ka\u017cdy mo\u017ce si\u0119 wypowiedzie\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spiecie-na-konferencji-lidera-psl-kazdy-moze-sie-wypowiedzie,nId,7099159\"><img align=\"left\" alt=\"Spi\u0119cie na konferencji lidera PSL. &quot;Ka\u017cdy mo\u017ce si\u0119 wypowiedzie\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spiecie-na-konferencji-lidera-psl-kazdy-moze-sie-wypowiedzie/000HUBQYSB6W3QH4-C321.jpg\" /></a>- Prosz\u0119 pa\u0144stwa, widzicie, to jest zmiana sposobu rz\u0105dzenia - powiedzia\u0142 W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz, gdy pr\u00f3bowano przerwa\u0107 wypowied\u017a zadaj\u0105cego pytanie seniora. Gdy ten sko\u0144czy\u0142, lider ludowc\u00f3w odpowiedzia\u0142, a nast\u0119pnie podkre\u015bli\u0142, \u017ce &quot;ka\u017cdy ma prawo si\u0119 wypowiedzie\u0107&quot;. - To jest zmiana podej\u015bcia do ka\u017cdego obywatela. Szacunek, a nie wy\u0142\u0105czanie mikrofonu - kilkukrotnie powtarza\u0142 polityk. Doda\u0142 te\u017c, \u017ce &quot;ka\u017cdy b\u0119dzie mia\u0142 w naszej ojczy\u017anie godne miejsce i b\u0119dzie zaopiekowany&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-spiecie-na-konferencji-lidera-psl-kazdy-moze-sie-wypowiedzie,nId,7099159", "date_published": "2023-10-20T11:13:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdynia: Nie \u017cyje sze\u015bcioletni ch\u0142opiec. Trwa policyjna ob\u0142awa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-nie-zyje-szescioletni-chlopiec-trwa-policyjna-oblawa,nId,7099198\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: Nie \u017cyje sze\u015bcioletni ch\u0142opiec. Trwa policyjna ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-nie-zyje-szescioletni-chlopiec-trwa-policyjna-oblawa/000HUCFAEDOAFCF6-C321.jpg\" /></a>W Gdyni znaleziono zw\u0142oki sze\u015bcioletniego ch\u0142opca. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. - Do \u015bmierci dziecka przyczyni\u0142y si\u0119 prawdopodobnie osoby trzecie - przekaza\u0142a Interii rzeczniczka pomorskiej policji kom. Karina Kami\u0144ska. Na miejscu trwa policyjna ob\u0142awa. Funkcjonariusze poszukuj\u0105 ojca dziecka 44-letniego Grzegorza Borysa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-nie-zyje-szescioletni-chlopiec-trwa-policyjna-oblawa,nId,7099198", "date_published": "2023-10-20T10:12:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gdynia: Nie \u017cyje sze\u015bcioletnie dziecko. Trwa policyjna ob\u0142awa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-nie-zyje-szescioletnie-dziecko-trwa-policyjna-oblawa,nId,7099198\"><img align=\"left\" alt=\"Gdynia: Nie \u017cyje sze\u015bcioletnie dziecko. Trwa policyjna ob\u0142awa\" src=\"https://i.iplsc.com/gdynia-nie-zyje-szescioletnie-dziecko-trwa-policyjna-oblawa/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W Gdyni znaleziono zw\u0142oki sze\u015bciolatka. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby. - Do \u015bmierci dziecka przyczyni\u0142y si\u0119 prawdopodobnie osoby trzecie - przekaza\u0142a Interii rzeczniczka pomorskiej policji. Jak ustali\u0142 Polsat News, na miejscu trwa policyjna ob\u0142awa, funkcjonariusze maj\u0105 szuka\u0107 ojca dziecka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdynia-nie-zyje-szescioletnie-dziecko-trwa-policyjna-oblawa,nId,7099198", "date_published": "2023-10-20T10:12:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aline i Babet id\u0105 przez Europ\u0119. Pierwsza ofiara \u015bmiertelna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aline-i-babet-ida-przez-europe-pierwsza-ofiara-smiertelna,nId,7099167\"><img align=\"left\" alt=\"Aline i Babet id\u0105 przez Europ\u0119. Pierwsza ofiara \u015bmiertelna\" src=\"https://i.iplsc.com/aline-i-babet-ida-przez-europe-pierwsza-ofiara-smiertelna/000HUC3I21YR1T41-C321.jpg\" /></a>Dwie pot\u0119\u017cne burze - Aline i Babet - przetaczaj\u0105 si\u0119 przez zachodni\u0105 Europ\u0119. W wielu krajach og\u0142oszono czerwony alarm. W cz\u0119\u015bci Francji zamkni\u0119to szko\u0142y i uniwersytety. W Hiszpanii odnotowano ponad tysi\u0105c interwencji, ulice Madrytu zosta\u0142y zalane z powodu najwi\u0119kszej od ponad stu lat ulewy. W Szkocji setki ludzi trzeba by\u0142o ewakuowa\u0107 z dom\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105, stwierdzono te\u017c pierwsz\u0105 \u015bmierteln\u0105 ofiar\u0119 \u017cywio\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aline-i-babet-ida-przez-europe-pierwsza-ofiara-smiertelna,nId,7099167", "date_published": "2023-10-20T10:10:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie trzech pojazd\u00f3w na Mazowszu. Jab\u0142ka zasypa\u0142y drog\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-trzech-pojazdow-na-mazowszu-jablka-zasypaly-droge,nId,7099130\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie trzech pojazd\u00f3w na Mazowszu. Jab\u0142ka zasypa\u0142y drog\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-trzech-pojazdow-na-mazowszu-jablka-zasypaly-droge/000HUBNUOM60F8UN-C321.jpg\" /></a>Niebezpieczne zderzenie i zablokowana droga w powiecie \u017cyrardowskim. Trzy samochody, w tym ci\u0119\u017car\u00f3wka wype\u0142niona owocami, bra\u0142y udzia\u0142 w kolizji w miejscowo\u015bci Kamion. - Jedna osoba w wyniku zderzenia zosta\u0142o przewieziona do szpitala - potwierdzi\u0142a w rozmowie z Interi\u0105 st. sier\u017c. Patrycja Sochacka. Policja zabezpiecza miejsce i zaleca korzystanie z objazd\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-zderzenie-trzech-pojazdow-na-mazowszu-jablka-zasypaly-droge,nId,7099130", "date_published": "2023-10-20T09:44:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdj\u0119cie szefa linii lotniczych wywo\u0142a\u0142o burz\u0119. \"Mia\u0142em stresuj\u0105cy dzie\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecie-szefa-linii-lotniczych-wywolalo-burze-mialem-stresuj,nId,7099059\"><img align=\"left\" alt=\"Zdj\u0119cie szefa linii lotniczych wywo\u0142a\u0142o burz\u0119. &quot;Mia\u0142em stresuj\u0105cy dzie\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zdjecie-szefa-linii-lotniczych-wywolalo-burze-mialem-stresuj/000HUBHTTKE7VUNN-C321.jpg\" /></a>Szef linii lotniczych AirAsia Tony Fernandes opublikowa\u0142 nietypowe zdj\u0119cie w serwisie Linkedin. M\u0119\u017cczyzna by\u0142 masowany podczas spotkania zarz\u0105du. Nie mia\u0142 na sobie koszulki. &quot;Mia\u0142em stresuj\u0105cy tydzie\u0144&quot; - napisa\u0142 i za\u0142\u0105czy\u0142 fotografi\u0119. Wpis wywo\u0142a\u0142 burz\u0119 i po kilku dniach zosta\u0142 usuni\u0119ty. &quot;Nie s\u0105dz\u0119, aby kobiety w twojej firmie czu\u0142y si\u0119 w tym kontek\u015bcie komfortowo i bezpiecznie&quot; - napisa\u0142a jedna z internautek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecie-szefa-linii-lotniczych-wywolalo-burze-mialem-stresuj,nId,7099059", "date_published": "2023-10-20T09:20:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier W\u0142och rozsta\u0142a si\u0119 z partnerem. To efekt skandalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wloch-rozstala-sie-z-partnerem-to-efekt-skandalu,nId,7099113\"><img align=\"left\" alt=\"Premier W\u0142och rozsta\u0142a si\u0119 z partnerem. To efekt skandalu\" src=\"https://i.iplsc.com/premier-wloch-rozstala-sie-z-partnerem-to-efekt-skandalu/000HUB7BKD4JC4KJ-C321.jpg\" /></a>Premier W\u0142och Giorgia Meloni poinformowa\u0142a, \u017ce rozstaje si\u0119 ze swoim partnerem Andre\u0105 Giambrunem. Ich zwi\u0105zek trwa\u0142 prawie dziesi\u0119\u0107 lat. &quot;Dzi\u0119kuj\u0119 mu za wspania\u0142e lata, kt\u00f3re sp\u0119dzili\u015bmy razem, za trudno\u015bci, przez kt\u00f3re przeszli\u015bmy i za to, \u017ce da\u0142 mi najwa\u017cniejsz\u0105 rzecz w moim \u017cyciu, czyli nasz\u0105 c\u00f3rk\u0119 Ginevr\u0119&quot; - napisa\u0142a szefowa w\u0142oskiego rz\u0105du. Andrea Giambruno wywo\u0142a\u0142 skandal swoimi kontrowersyjnymi wypowiedziami, a jedna z telewizji ujawni\u0142a nagranie, prezentuj\u0105ce jego wulgarne zachowanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-wloch-rozstala-sie-z-partnerem-to-efekt-skandalu,nId,7099113", "date_published": "2023-10-20T09:06:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uciekaj\u0105 z TVP jeszcze przed zmian\u0105 w\u0142adzy. Nieoficjalne doniesienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uciekaja-z-tvp-jeszcze-przed-zmiana-wladzy-nieoficjalne-doni,nId,7099102\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekaj\u0105 z TVP jeszcze przed zmian\u0105 w\u0142adzy. Nieoficjalne doniesienia \" src=\"https://i.iplsc.com/uciekaja-z-tvp-jeszcze-przed-zmiana-wladzy-nieoficjalne-doni/000HUB81CQPDPEXI-C321.jpg\" /></a>Cho\u0107 od wybor\u00f3w min\u0119\u0142o zaledwie kilka dni, opozycja nie przej\u0119\u0142a dot\u0105d w\u0142adzy, a ewentualne zmiany w Telewizji Polskiej to perspektywa miesi\u0119cy, a nie dni, cz\u0119\u015b\u0107 pracownik\u00f3w &quot;Wiadomo\u015bci&quot; i TVP Info ju\u017c nosi si\u0119 z zamiarem odej\u015bcia - informuje nieoficjalnie portal Wirtualnemedia.pl. - Je\u015bli maj\u0105 za co \u017cy\u0107, to ewakuacja mo\u017ce by\u0107 dla nich wizerunkowo lepsza i bardziej honorowa ni\u017c zwolnienie - twierdzi jeden z zatrudnionych w TVP. Wst\u0119pnie padaj\u0105 nazwiska dw\u00f3ch os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-uciekaja-z-tvp-jeszcze-przed-zmiana-wladzy-nieoficjalne-doni,nId,7099102", "date_published": "2023-10-20T08:59:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo kobiety w Suwa\u0142kach. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119 kolejnych atak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zabojstwo-kobiety-w-suwalkach-mieszkancy-obawiaja-sie-kolejn,nId,7099053\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo kobiety w Suwa\u0142kach. Mieszka\u0144cy obawiaj\u0105 si\u0119 kolejnych atak\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-kobiety-w-suwalkach-mieszkancy-obawiaja-sie-kolejn/000HUAKB850KUNNE-C321.jpg\" /></a>- Nie otrzymali\u015bmy zg\u0142osze\u0144 o atakach no\u017cownika w Suwa\u0142kach - powiedzia\u0142 Interii rzecznik podlaskiej policji podkom. Marcin Gawryluk. Mundurowi uspokajaj\u0105 i prosz\u0105 o nierozpowszechnianie niepotwierdzonych informacji. Doniesienia pojawi\u0142y si\u0119 w zwi\u0105zku z trwaj\u0105c\u0105 na Podlasiu ob\u0142aw\u0105 za 53-letnim Tadeuszem Zag\u00f3rskim, podejrzanym o zab\u00f3jstwo kobiety. Policja opublikowa\u0142a wizerunek poszukiwanego i prosi o informacje ka\u017cdego, kto mo\u017ce wiedzie\u0107, gdzie m\u0119\u017cczyzna si\u0119 ukrywa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-zabojstwo-kobiety-w-suwalkach-mieszkancy-obawiaja-sie-kolejn,nId,7099053", "date_published": "2023-10-20T08:45:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 pi\u0119ciolatka w Poznaniu. Tymczasowy areszt dla 71-letniego no\u017cownika", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-pieciolatka-w-poznaniu-tymczasowy-areszt-dla-71-letni,nId,7099104\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 pi\u0119ciolatka w Poznaniu. Tymczasowy areszt dla 71-letniego no\u017cownika \" src=\"https://i.iplsc.com/smierc-pieciolatka-w-poznaniu-tymczasowy-areszt-dla-71-letni/000HUB5YBBOJML1D-C321.jpg\" /></a>S\u0105d rejonowy w Poznaniu podj\u0105\u0142 w pi\u0105tek decyzj\u0119 o tymczasowym aresztowaniu 71-letniego Zbys\u0142awa C. - przekaza\u0142 rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej w Poznaniu prokurator \u0141ukasz Wawrzyniak. M\u0119\u017cczyzna \u015bmiertelnie ugodzi\u0142 no\u017cem 5-letniego ch\u0142opca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-smierc-pieciolatka-w-poznaniu-tymczasowy-areszt-dla-71-letni,nId,7099104", "date_published": "2023-10-20T08:31:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du\". Wydano alert RCB", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-mozliwe-przerwy-w-dostawie-pradu-wydano-alert-rcb,nId,7099100\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du&quot;. Wydano alert RCB\" src=\"https://i.iplsc.com/mozliwe-przerwy-w-dostawie-pradu-wydano-alert-rcb/000HUAOZUKCYWOPI-C321.jpg\" /></a>Silny wiatr zagra\u017ca wielu miejscom w kraju. Okazuje si\u0119, \u017ce istnieje niebezpiecze\u0144stwo, \u017ce gwa\u0142towna pogoda mo\u017ce nawet doprowadzi\u0107 do przerwania dostaw pr\u0105du. Wydano alert RCB dla trzech polskich wojew\u00f3dztw. Z ostrze\u017cenia wynika, \u017ce najtrudniejsza sytuacja wyst\u0105pi w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119. Dowiedz si\u0119, gdzie sytuacja b\u0119dzie najgorsza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-mozliwe-przerwy-w-dostawie-pradu-wydano-alert-rcb,nId,7099100", "date_published": "2023-10-20T08:25:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pierwsze wyst\u0105pienie Z. Ziobry po wyborach. Skierowa\u0142 wniosek do TK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-kieruje-wniosek-do-tk-chodzi-o-samochody-spalinowe,nId,7099048\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsze wyst\u0105pienie Z. Ziobry po wyborach. Skierowa\u0142 wniosek do TK\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsze-wystapienie-z-ziobry-po-wyborach-skierowal-wniosek/000HUB6F2ADXMBQQ-C321.jpg\" /></a>Minister Sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie wniosku do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w zwi\u0105zku z decyzj\u0105 Unii Europejskiej w sprawie samochod\u00f3w spalinowych. - Razem z tworz\u0105cym si\u0119 nowym rz\u0105dem UE chce pozbawi\u0107 Polak\u00f3w wolno\u015bci decydowania, jakimi samochodami maj\u0105 je\u017adzi\u0107 - oceni\u0142 Zbigniew Ziobro. Plany UE nazwa\u0142 &quot;ideologicznym szale\u0144stwem&quot; oraz wskaza\u0142, \u017ce pomys\u0142y te ciesz\u0105 si\u0119 &quot;\u017cyczliwym wsparciem nowej koalicji rz\u0105dz\u0105cej&quot;. To pierwsze publiczne wyst\u0105pienie ministra i szefa Suwerennej Polski po niedzielnych wyborach...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ziobro-kieruje-wniosek-do-tk-chodzi-o-samochody-spalinowe,nId,7099048", "date_published": "2023-10-20T08:22:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pandora Gate: Nowe dowody na Marcina Dubiela. \u0141zawa odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-nowe-dowody-na-marcina-dubiela-lzawa-odpowiedz,nId,7099045\"><img align=\"left\" alt=\"Pandora Gate: Nowe dowody na Marcina Dubiela. \u0141zawa odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/pandora-gate-nowe-dowody-na-marcina-dubiela-lzawa-odpowiedz/000HU9BF8AQSTSGY-C321.jpg\" /></a>Ci\u0105g dalszy afery Pandora Gate. Sylwester Ward\u0119ga opublikowa\u0142 nowy film po\u015bwi\u0119cony Marcinowi Dubielowi. Zarzuca w nim znanemu youtuberowi, \u017ce ten namawia\u0142 14-latk\u0119 na spotkanie z doros\u0142ym Stuu. Jako dow\u00f3d pokaza\u0142 fragmenty rozm\u00f3w nastolatki z Dubielem. Jak doda\u0142, materia\u0142 dowodowy ma te\u017c prokurator. Youtuber zd\u0105\u017cy\u0142 odpowiedzie\u0107 na pojawiaj\u0105ce si\u0119 zarzuty. W nagraniu zapewni\u0142, \u017ce nigdy nie zrobi\u0142 krzywdy dziecku, a ca\u0142a afera najmocniej odbi\u0142a si\u0119 na cz\u0142onkach jego rodziny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pandora-gate-nowe-dowody-na-marcina-dubiela-lzawa-odpowiedz,nId,7099045", "date_published": "2023-10-20T07:53:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stanie niemal ca\u0142y kraj. Masowe strajki przewo\u017anik\u00f3w we W\u0142oszech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stanie-niemal-caly-kraj-masowe-strajki-przewoznikow-we-wlosz,nId,7099012\"><img align=\"left\" alt=\"Stanie niemal ca\u0142y kraj. Masowe strajki przewo\u017anik\u00f3w we W\u0142oszech\" src=\"https://i.iplsc.com/stanie-niemal-caly-kraj-masowe-strajki-przewoznikow-we-wlosz/000HU82K1T2RQG0N-C321.jpg\" /></a>W\u0142osi organizuj\u0105 og\u00f3lnokrajowy strajk. Na wiele godzin stan\u0105 autobusy i poci\u0105gi, odwo\u0142ano tak\u017ce dziesi\u0105tki lot\u00f3w. Zwi\u0105zkowcy domagaj\u0105 si\u0119 &quot;og\u00f3lnego wzrostu p\u0142ac na poziomie inflacji\u201d. Akcja protestacyjna nie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 podczas porannego oraz popo\u0142udniowego szczytu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-stanie-niemal-caly-kraj-masowe-strajki-przewoznikow-we-wlosz,nId,7099012", "date_published": "2023-10-20T07:43:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142yskawiczna reakcja na s\u0142owa Bidena. Zacharowa m\u00f3wi o wielkim \"oszustwie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-blyskawiczna-reakcja-na-slowa-bidena-zacharowa-mowi-o-wielki,nId,7098974\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142yskawiczna reakcja na s\u0142owa Bidena. Zacharowa m\u00f3wi o wielkim &quot;oszustwie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/blyskawiczna-reakcja-na-slowa-bidena-zacharowa-mowi-o-wielki/000FVQUI47NPKR37-C321.jpg\" /></a>Joe Biden wyg\u0142osi\u0142 kilkunastominutowe or\u0119dzie po\u015bwi\u0119cone Ukrainie i Izraelowi. W trakcie wyst\u0105pienia wskazywa\u0142, \u017ce pomoc Ukrainie jest &quot;m\u0105dr\u0105 inwestycj\u0105&quot;, kt\u00f3ra stanowi rodzaj dywidendy. Na s\u0142owa ameryka\u0144skiego przyw\u00f3dcy natychmiast zareagowa\u0142a rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa. Okre\u015bli\u0142a polityk\u0119 USA czyst\u0105 &quot;kalkulacj\u0105&quot;. &quot;Po prostu oszukali \u015bwiat, ukrywaj\u0105c si\u0119 za warto\u015bciami, kt\u00f3re dla Waszyngtonu nie istniej\u0105&quot; - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-blyskawiczna-reakcja-na-slowa-bidena-zacharowa-mowi-o-wielki,nId,7098974", "date_published": "2023-10-20T07:34:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Ka\u017cdy chce mie\u0107 swoj\u0105 policj\u0119\". Szef zwi\u0105zkowc\u00f3w ma plan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kazdy-chce-miec-swoja-policje-szef-zwiazkowcow-ma-plan,nId,7097219\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ka\u017cdy chce mie\u0107 swoj\u0105 policj\u0119&quot;. Szef zwi\u0105zkowc\u00f3w ma plan\" src=\"https://i.iplsc.com/kazdy-chce-miec-swoja-policje-szef-zwiazkowcow-ma-plan/000HU9B20DVAT9VM-C321.jpg\" /></a>- Apolityczno\u015b\u0107 policji poprzez wprowadzenie kadencyjno\u015bci komendanta g\u0142\u00f3wnego na wz\u00f3r rzecznika praw obywatelskich i niezale\u017cny od MSWiA bud\u017cet. To dwie rzeczy, kt\u00f3re mog\u0142yby zadzia\u0107 si\u0119 w formacji w najbli\u017cszym czasie, sko\u0144czy\u0142aby si\u0119 ta gra policj\u0105, to podwa\u017canie zaufania do instytucji pa\u0144stwa odpowiedzialnej za nasze bezpiecze\u0144stwo - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 Rafa\u0142 Jankowski, szef policyjnych zwi\u0105zkowc\u00f3w. I zapowiada, \u017ce w najbli\u017cszym czasie zwr\u00f3ci si\u0119 w tej sprawie z petycj\u0105 do polityk\u00f3w. - Trzeba powiedzie\u0107: sprawdzam i zobaczy\u0107, ile...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kazdy-chce-miec-swoja-policje-szef-zwiazkowcow-ma-plan,nId,7097219", "date_published": "2023-10-20T07:33:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Opozycyjny sp\u00f3r o aborcj\u0119. Trzaskowski: M\u00f3wi\u0142em, by g\u0142osowa\u0107 na KO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-opozycyjny-spor-o-aborcje-trzaskowski-mowilem-by-glosowac-na,nId,7098957\"><img align=\"left\" alt=\"Opozycyjny sp\u00f3r o aborcj\u0119. Trzaskowski: M\u00f3wi\u0142em, by g\u0142osowa\u0107 na KO\" src=\"https://i.iplsc.com/opozycyjny-spor-o-aborcje-trzaskowski-mowilem-by-glosowac-na/000HU9A7N2BE4A75-C321.jpg\" /></a>- Za ka\u017cdym razem m\u00f3wi\u0142em, \u017ceby g\u0142osowa\u0107 na Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 - podkre\u015bli\u0142 Rafa\u0142 Trzaskowski pytany o rozmowy koalicyjne w kontek\u015bcie aborcyjnego sporu pomi\u0119dzy PSL a KO i Lewic\u0105. - To, \u017ce W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz i Szymon Ho\u0142ownia m\u00f3wili, \u017ce b\u0119d\u0105 decydowa\u0107 poszczeg\u00f3lni pos\u0142owie, te\u017c wiemy - ocenia\u0142 prezydent Warszawy, wskazuj\u0105c, \u017ce jego formacja z propozycj\u0105 uchwa\u0142y nowego prawa aborcyjnego &quot;sz\u0142a na sztandarach&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-opozycyjny-spor-o-aborcje-trzaskowski-mowilem-by-glosowac-na,nId,7098957", "date_published": "2023-10-20T07:05:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej alarmuje: Sceny jak z filmu \"Psy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-posel-koalicji-obywatelskiej-alarmuje-sceny-jak-z-filmu-psy,nId,7099002\"><img align=\"left\" alt=\"Pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej alarmuje: Sceny jak z filmu &quot;Psy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/posel-koalicji-obywatelskiej-alarmuje-sceny-jak-z-filmu-psy/000HU859VEACT3YN-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 Szczerba zamie\u015bci\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wpis, w kt\u00f3rym podzieli\u0142 si\u0119 zdobytymi informacjami. &quot;Dostaj\u0119 sygna\u0142y o wywo\u017conych w nocy setkach work\u00f3w ze zmielonymi dokumentami, napr\u0119dce szukanych specjalistach od uszkadzania twardych dysk\u00f3w i pierwszych zatopionych laptopach&quot; - napisa\u0142 pose\u0142 KO. Kilka dni wcze\u015bniej Szczerba donosi\u0142, \u017ce przed wyborami m.in. ABW mia\u0142o rozpisa\u0107 przetarg na zakup niszczarek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-posel-koalicji-obywatelskiej-alarmuje-sceny-jak-z-filmu-psy,nId,7099002", "date_published": "2023-10-20T06:45:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie maj\u0105 praw wyborczych, ale \"zag\u0142osowali\". \"Oczekuj\u0105 szybkich zmian\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaglosowali-choc-nie-maja-praw-wyborczych-kto-wygral,nId,7097158\"><img align=\"left\" alt=\"Nie maj\u0105 praw wyborczych, ale &quot;zag\u0142osowali&quot;. &quot;Oczekuj\u0105 szybkich zmian&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-maja-praw-wyborczych-ale-zaglosowali-oczekuja-szybkich-z/000HU2OHM6W4UYAK-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015b\u0107 z nich nie ma jeszcze czynnych praw wyborczych. Mogli jednak zag\u0142osowa\u0107 w\u2026 symulacji wybor\u00f3w. Blisko 100 tys. uczni\u00f3w i uczennic z niemal 600 szk\u00f3\u0142 wzi\u0119\u0142o udzia\u0142 w akcji &quot;M\u0142odzi g\u0142osuj\u0105&quot;. Wiemy, przy kt\u00f3rym komitecie wyborczym najch\u0119tniej stawiali krzy\u017cyk.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-zaglosowali-choc-nie-maja-praw-wyborczych-kto-wygral,nId,7097158", "date_published": "2023-10-20T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Archeolodzy odkryli prehistoryczn\u0105 bi\u017cuteri\u0119. Le\u017ca\u0142a w\u015br\u00f3d marchwi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archeolodzy-odkryli-prehistoryczna-bizuterie-lezala-wsrod-ma,nId,7098975\"><img align=\"left\" alt=\"Archeolodzy odkryli prehistoryczn\u0105 bi\u017cuteri\u0119. Le\u017ca\u0142a w\u015br\u00f3d marchwi\" src=\"https://i.iplsc.com/archeolodzy-odkryli-prehistoryczna-bizuterie-lezala-wsrod-ma/000HU7DBSW9GMPQI-C321.jpg\" /></a>Podczas wykopalisk w Getyndze na terenie szwajcarskiego kantonu Turgowia archeolodzy odkryli bi\u017cuteri\u0119 z epoki br\u0105zu. W ziemi zakopane by\u0142 tak\u017ce inne &quot;skarby&quot; - m.in. skamienia\u0142y z\u0105b rekina. Prehistoryczne artefakty zosta\u0142y znalezione na polu marchwi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-archeolodzy-odkryli-prehistoryczna-bizuterie-lezala-wsrod-ma,nId,7098975", "date_published": "2023-10-20T06:29:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kradli w Niemczech, sprzedawali w Polsce. Gang z\u0142odziei rozbity", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kradli-w-niemczech-sprzedawali-w-polsce-gang-zlodziei-rozbit,nId,7098973\"><img align=\"left\" alt=\"Kradli w Niemczech, sprzedawali w Polsce. Gang z\u0142odziei rozbity \" src=\"https://i.iplsc.com/kradli-w-niemczech-sprzedawali-w-polsce-gang-zlodziei-rozbit/000HU7FMJR91BLY3-C321.jpg\" /></a>Polskie s\u0142u\u017cby we wsp\u00f3\u0142pracy z niemieckimi mundurowymi rozbi\u0142y gang z\u0142odziei samochod\u00f3w. Zatrzymano dziewi\u0119ciu podejrzanych, wszyscy trafili do aresztu. Sprawcy stoj\u0105 za kradzie\u017c\u0105 ponad stu luksusowych samochod\u00f3w i motocykli na terenie Niemiec. Nast\u0119pnie pojazdy by\u0142y przerzucane do Polski i sprzedawane.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kradli-w-niemczech-sprzedawali-w-polsce-gang-zlodziei-rozbit,nId,7098973", "date_published": "2023-10-20T06:00:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Economist\": Ludzko\u015b\u0107 o krok od wynalezienia \"eliksiru d\u0142ugowieczno\u015bci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-ludzkosc-o-krok-od-wynalezienia-eliksiru-dlugo,nId,7078980\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Economist&quot;: Ludzko\u015b\u0107 o krok od wynalezienia &quot;eliksiru d\u0142ugowieczno\u015bci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/the-economist-ludzkosc-o-krok-od-wynalezienia-eliksiru-dlugo/000HS8Y7UQ6LJVTI-C321.jpg\" /></a>Przez wieki pr\u00f3by powstrzymania starzenia by\u0142y domen\u0105 szarlatan\u00f3w, cz\u0119sto z katastrofalnym skutkiem dla ludzi. Tymczasem ju\u017c wkr\u00f3tce osi\u0105gni\u0119cie 100. urodzin mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 norm\u0105. Istnieje jednak wiele zagro\u017ce\u0144 z tym zwi\u0105zanych, w\u0142\u0105cznie z zaw\u0142aszczeniem &quot;eliksiru&quot; d\u0142ugowieczno\u015bci przez bogatych kosztem biednych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-economist-ludzkosc-o-krok-od-wynalezienia-eliksiru-dlugo,nId,7078980", "date_published": "2023-10-20T05:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Guardian\": Przysz\u0142o\u015b\u0107 nale\u017cy do nich. B\u0119d\u0105 znaczy\u0107 wi\u0119cej ni\u017c Chiny czy Indie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-przyszlosc-nalezy-do-nich-beda-znaczyc-wiecej-n,nId,7093186\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Guardian&quot;: Przysz\u0142o\u015b\u0107 nale\u017cy do nich. B\u0119d\u0105 znaczy\u0107 wi\u0119cej ni\u017c Chiny czy Indie\" src=\"https://i.iplsc.com/the-guardian-przyszlosc-nalezy-do-nich-beda-znaczyc-wiecej-n/000HTZKIQESTRFQI-C321.jpg\" /></a>Afryka zostanie gospodarczym zwyci\u0119zc\u0105 najbli\u017cszych dekad? Wiele na to wskazuje. Ma fantastyczn\u0105 demografi\u0119 z punktu widzenia rynku pracy i ogromne zasoby m.in. 80 proc. \u015bwiatowej platyny. Do tego rosn\u0105ca klasa \u015brednia i najni\u017cszy na \u015bwiecie wska\u017anik niewyp\u0142acalno\u015bci. Akinwumi Adesina, szef Afryka\u0144skiego Banku Rozwoju przekonuje, \u017ce rola Afryki b\u0119dzie wy\u0142\u0105cznie ros\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-guardian-przyszlosc-nalezy-do-nich-beda-znaczyc-wiecej-n,nId,7093186", "date_published": "2023-10-20T05:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"The Washington Post\": Spektakularne znalezisko w Kanadzie. \"Wybryk natury\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-spektakularne-znalezisko-w-kanadzie-wybr,nId,7080645\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;The Washington Post&quot;: Spektakularne znalezisko w Kanadzie. &quot;Wybryk natury&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/the-washington-post-spektakularne-znalezisko-w-kanadzie-wybr/000HS5WK8K7C17UQ-C321.jpg\" /></a>46 metr\u00f3w wysoko\u015bci i 5,3 metra \u015brednicy. 39-letni TJ Watt nie m\u00f3g\u0142 uwierzy\u0107 w\u0142asnemu szcz\u0119\u015bciu, gdy przed oczami wyr\u00f3s\u0142 mu 1000-letni cedr kanadyjski. -  Znalaz\u0142em tysi\u0105ce drzew i zrobi\u0142em setki tysi\u0119cy zdj\u0119\u0107 w lasach. Ale nigdy nie widzia\u0142em tak imponuj\u0105cego drzewa jak to - komentuje oszo\u0142omiony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-media-zagraniczne/news-the-washington-post-spektakularne-znalezisko-w-kanadzie-wybr,nId,7080645", "date_published": "2023-10-20T05:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory wystrzeli\u0142y Polsk\u0119 do europejskiej elity. Utrzyma\u0107 si\u0119 w niej nie b\u0119dzie \u0142atwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-wystrzelily-polske-do-europejskiej-elity-utrzymac-sie,nId,7097111\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory wystrzeli\u0142y Polsk\u0119 do europejskiej elity. Utrzyma\u0107 si\u0119 w niej nie b\u0119dzie \u0142atwo\" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-wystrzelily-polske-do-europejskiej-elity-utrzymac-sie/000HU2CT8TFN180E-C321.jpg\" /></a>Najwi\u0119kszym bohaterem zako\u0144czonych wybor\u00f3w nie by\u0142 \u017caden z politycznych oboz\u00f3w, ale rekordowa frekwencja wyborcza. To ona - wraz z polaryzacj\u0105 i mobilizacj\u0105 - rozda\u0142a karty partiom. Czy Polska ju\u017c na trwa\u0142e wesz\u0142a do grona dojrza\u0142ych, zachodnich demokracji, w kt\u00f3rych mia\u017cd\u017c\u0105ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwa bierze udzia\u0142 w wyborach? Nie do ko\u0144ca. Sytuacja, z kt\u00f3r\u0105 mieli\u015bmy do czynienia, jest wypadkow\u0105 kilku wa\u017cnych czynnik\u00f3w. Ich r\u00f3wnoczesne wyst\u0105pienie b\u0119dzie ci\u0119\u017ckie do powt\u00f3rzenia w przysz\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-wystrzelily-polske-do-europejskiej-elity-utrzymac-sie,nId,7097111", "date_published": "2023-10-20T05:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Powyborcza dymisja w KRRiT. \"Powody odej\u015bcia zachowam dla siebie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-powyborcza-dymisja-w-krrit-powody-odejscia-zachowam-dla-sieb,nId,7098960\"><img align=\"left\" alt=\"Powyborcza dymisja w KRRiT. &quot;Powody odej\u015bcia zachowam dla siebie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/powyborcza-dymisja-w-krrit-powody-odejscia-zachowam-dla-sieb/000HU7CYXY2BHI54-C321.jpg\" /></a>Dyrektor departamentu prawnego w Krajowej Radzie Radiofonii i Telewizji ko\u0144czy prac\u0119 - przekaza\u0142 portal Press. - Powody mojego odej\u015bcia wola\u0142abym zachowa\u0107 dla siebie - skomentowa\u0142a Kinga Szygu\u0142a, kt\u00f3ra kierowa\u0142a kom\u00f3rk\u0105 od ponad 11 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-powyborcza-dymisja-w-krrit-powody-odejscia-zachowam-dla-sieb,nId,7098960", "date_published": "2023-10-20T05:13:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ursula von der Leyen nie gryz\u0142a si\u0119 w j\u0119zyk. \"Rosja i Hamas s\u0105 podobni\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-nie-gryzla-sie-w-jezyk-rosja-i-hamas-sa,nId,7098949\"><img align=\"left\" alt=\"Ursula von der Leyen nie gryz\u0142a si\u0119 w j\u0119zyk. &quot;Rosja i Hamas s\u0105 podobni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ursula-von-der-leyen-nie-gryzla-sie-w-jezyk-rosja-i-hamas-sa/000HU7AG1G8TEICA-C321.jpg\" /></a>Przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 wizyt\u0119 w Waszyngtonie. - Rosja i Hamas s\u0105 do siebie podobni - powiedzia\u0142a, komentuj\u0105c bie\u017c\u0105ce wydarzenia. Wskaza\u0142a, \u017ce konflikt na Bliskim Wschodzie mo\u017ce si\u0119 rozprzestrzeni\u0107 z powodu &quot;gniewu arabskich ulic&quot;. Zaapelowa\u0142a o na\u0142o\u017cenie sankcji na Iran, kt\u00f3ry wspiera Rosjan i palesty\u0144sk\u0105 organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ursula-von-der-leyen-nie-gryzla-sie-w-jezyk-rosja-i-hamas-sa,nId,7098949", "date_published": "2023-10-20T04:38:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe prawo w USA. \"Aresztowania za bezdomno\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-prawo-w-usa-aresztowania-za-bezdomnosc,nId,7097625\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe prawo w USA. &quot;Aresztowania za bezdomno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-prawo-w-usa-aresztowania-za-bezdomnosc/000HU6K26448SCDS-C321.jpg\" /></a>W Miami Beach na Florydzie b\u0119dzie mo\u017cna aresztowa\u0107 bezdomnych, kt\u00f3rzy \u015bpi\u0105 na ulicach i nie godz\u0105 si\u0119 na umieszczenie w schroniskach - wynika z prawa uchwalonego w \u015brod\u0119. Zdania w sprawie nowego rozwi\u0105zania s\u0105 podzielone. Zwolennicy przekonuj\u0105, \u017ce w ten spos\u00f3b uda im si\u0119 rozwi\u0105za\u0107 problem bezdomno\u015bci, co nie przekonuje przeciwnik\u00f3w. - To rozporz\u0105dzenie jest okrutne, rasistowskie i szkodliwe. Zach\u0119cam do poszukiwania bardziej post\u0119powych, humanitarnych i sprawdzonych rozwi\u0105za\u0144 - apelowa\u0142a lokalna aktywistka Kat Duesterhaus. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-prawo-w-usa-aresztowania-za-bezdomnosc,nId,7097625", "date_published": "2023-10-20T04:34:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Dziwne\" SMS-y u Polak\u00f3w. Wiadomo, o co chodzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziwne-sms-y-u-polakow-wiadomo-o-co-chodzi,nId,7097595\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dziwne&quot; SMS-y u Polak\u00f3w. Wiadomo, o co chodzi\" src=\"https://i.iplsc.com/dziwne-sms-y-u-polakow-wiadomo-o-co-chodzi/000HU68V38VTFN17-C321.jpg\" /></a>Fa\u0142szywa wiadomo\u015b\u0107 i atak hakerski czy mo\u017ce ruch resortu cyfryzacji? To pytanie zada\u0142o sobie zapewne wielu Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy otrzymali w czwartek sms o wygasaj\u0105cej wa\u017cno\u015bci profilu zaufanego z linkiem. O co chodzi i czy faktycznie jest si\u0119 czego obawia\u0107? Sprawdzili\u015bmy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dziwne-sms-y-u-polakow-wiadomo-o-co-chodzi,nId,7097595", "date_published": "2023-10-20T04:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Joe Biden przestrzega przed Rosj\u0105. \"Putin ju\u017c zagrozi\u0142 Polsce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-przestrzega-przed-rosja-putin-juz-zagrozil-polsce,nId,7098947\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden przestrzega przed Rosj\u0105. &quot;Putin ju\u017c zagrozi\u0142 Polsce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-przestrzega-przed-rosja-putin-juz-zagrozil-polsce/000HU78WGYGGW9JV-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adimir Putin ju\u017c zagrozi\u0142 Polsce, \u017ce jej zachodnie ziemie s\u0105 &quot;darem&quot; od Rosji - m\u00f3wi\u0142 w specjalnym or\u0119dziu prezydent USA, wskazuj\u0105c, \u017ce rosyjskiego dyktatora trzeba powstrzyma\u0107, bo w przeciwnym razie nie zatrzyma si\u0119 na Ukrainie. W przem\u00f3wieniu podkre\u015bla\u0142 r\u00f3wnie\u017c, jak kluczowa jest pomoc zar\u00f3wno Ukrainie, jak i Izraelowi, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce takim &quot;terrorystom jak Hamas i tyranom jak Putin nie pozwoli wygra\u0107&quot;. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w pi\u0105tek zwr\u00f3ci si\u0119 do Kongresu o znacz\u0105cy pakiet \u015brodk\u00f3w dla obu pa\u0144stw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-joe-biden-przestrzega-przed-rosja-putin-juz-zagrozil-polsce,nId,7098947", "date_published": "2023-10-20T03:58:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]