[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Biogaz i biometan \u017ar\u00f3d\u0142em zielonej bioenergii", "description": "Rozw\u00f3j produkcji biogazu i biometanu mo\u017ce znacz\u0105co wspom\u00f3c dekarbonizacj\u0119 \u2013 jako stabilne \u017ar\u00f3d\u0142o zielonej energii w elektroenergetyce, ogrzewaniu czy transporcie. To tak\u017ce istotne wsparcie w gospodarowaniu odpadami \u2013 uwa\u017ca Adam Juszczak, analityk z zespo\u0142u klimatu i energii w Polskim Instytucie Ekonomicznym.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/biogaz-i-biometan-zrodlem-zielonej-bioenergii", "date_published": "2023-10-20T07:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Rynek pracy w Polsce nie wykorzystuje potencja\u0142u pracownik\u00f3w w wieku 45-64 lata", "description": "Rynek pracy nie wykorzystuje potencja\u0142u pracownik\u00f3w w wieku 45-64 lata w krajach OECD, a zjawisko ich dyskryminacji wyst\u0119puje te\u017c na polskim rynku pracy \u2013 wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Zaznaczono, \u017ce udzia\u0142 tych os\u00f3b w og\u00f3le ludno\u015bci w wieku produkcyjnym ro\u015bnie w krajach OECD jak i w Polsce.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/rynek-pracy-w-polsce-nie-wykorzystuje-potencjalu-pracownikow-w-wieku-45-64-lata", "date_published": "2023-10-20T06:10:03.624116+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Grypa to jedna z g\u0142\u00f3wnych przyczyn zachorowa\u0144 i zgon\u00f3w w\u015br\u00f3d senior\u00f3w", "description": "Grypa stanowi jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych przyczyn zachorowa\u0144 i zgon\u00f3w w\u015br\u00f3d senior\u00f3w. Co roku z powodu jej powik\u0142a\u0144 umiera ok. 6 tys. os\u00f3b po 65. roku \u017cycia. Dlatego tak wa\u017cne jest szczepienie przeciw grypie os\u00f3b w podesz\u0142ym wieku \u2013 przypomina pulmonolog prof. Adam Antczak.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/grypa-objawy-zabija-ludzi-starszych", "date_published": "2023-10-20T05:03:36.293191+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ka z holdingu Palikota i Wojew\u00f3dzkiego wprowadza w b\u0142\u0105d ws. Buntu Finansowego? Ma dosta\u0107 miliony od inwestor\u00f3w", "description": "Rzecznik Finansowy wezwa\u0142 Tenczynek Dystrybucj\u0119, sp\u00f3\u0142k\u0119 zale\u017cn\u0105 Manufaktury Piwa W\u00f3dki i Wina, \u017ceby przesta\u0142a wprowadza\u0107 konsument\u00f3w w b\u0142\u0105d nazw\u0105 Bunt Finansowy. - Z\u0142o\u017cyli\u015bmy obszerne wyja\u015bnienia, bo nie mamy nic do ukrycia, ale informowali\u015bmy rzecznika, \u017ce nie jeste\u015bmy podmiotem rynku finansowego - podkre\u015bla Janusz Palikot. I zapowiada, \u017ce po zatwierdzeniu uk\u0142adu z wierzycielami Manufaktura dostanie 11-13 mln z\u0142 od grupy inwestor\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/janusz-palikot-pozyczki-bunt-finansowy-jak-splaci-dlug-zalegle-pensje", "date_published": "2023-10-20T05:03:36.292675+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]