[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ju\u017c wie, jak wygra\u0107 kolejne wybory. \"Takie jest \u017cycie, \u017ce b\u0142\u0119dy si\u0119 pope\u0142nia\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska si\u0119 zmieni\u0142a, zmieni\u0142a si\u0119 tak\u017ce struktura elektoratu \u2014 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek prezes PiS, wicepremier Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Doda\u0142, \u017ce je\u017celi PiS ma zn\u00f3w zwyci\u0119\u017cy\u0107, to musi o tym pami\u0119ta\u0107, bo b\u0119dzie to zwyci\u0119stwo &quot;w Polsce innej, ni\u017c by\u0142a jeszcze jaki\u015b czas temu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327295,jaroslaw-kaczynski-juz-wie-jak-wygrac-kolejne-wybory-takie-jest-zyc.html", "date_published": "2023-10-20T21:03:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Peru podejrzany o korupcj\u0119. Prokuratura  wszcz\u0119\u0142a dochodzenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VBkktkuTURBXy85OGM0MmIyMy04OTljLTQxNmYtYmQwYS1hMGRiYjFmOTA1ZWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prokuratura generalna Peru wszcz\u0119\u0142a w pi\u0105tek dochodzenie dotycz\u0105ce domniemanego udzia\u0142u premiera tego kraju Alberto Otaroli w aferze korupcyjnej. Z akt sprawy wynika, \u017ce polityk mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w korupcji w zwi\u0105zku z obsadzaniem jednego ze stanowisk w urz\u0119dzie odpowiedzialnym za walk\u0119 z handlem narkotykami.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327254,premier-peru-podejrzany-o-korupcje-prokuratura-wszczela-dochodzenie.html", "date_published": "2023-10-20T20:58:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do trzech razy sztuka. Jim Jordan nie b\u0119dzie kandydowa\u0142 na spikera Izby Reprezentant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/feEktkuTURBXy8zZDkwNTBlZi1lYzRlLTRlZWQtYjBlNi0wOTE0YzdlNWY2YzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Klub Republikan\u00f3w w Izbie Reprezentant\u00f3w zdecydowa\u0142 w pi\u0105tek o wycofaniu poparcia dla kandydatury Jima Jordana na spikera Izby - przekazali w pi\u0105tek mediom kongresmeni. Jest to ju\u017c drugi kandydat partii, kt\u00f3ry straci\u0142 nominacj\u0119 z uwagi na wewn\u0119trzne spory.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9327253,do-trzech-razy-sztuka-jim-jordan-nie-bedzie-kandydowal-na-spikera-izb.html", "date_published": "2023-10-20T20:47:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Imigranci w Niemczech. Scholz zapowiada deportacje \u201ena du\u017c\u0105 skal\u0119\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3MgktkuTURBXy81MDU1YTNlYS1kYWE2LTRmNmMtOGM4Ni1hMjUxZDRkNDQxYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kanclerz Olaf Scholz (SPD) zapowiedzia\u0142 w pi\u0105tek bardziej zdecydowane dzia\u0142ania przeciwko &quot;nielegalnej&quot; imigracji w Niemczech. Jego zdaniem, deportacje powinny by\u0107 dokonywane \u201ena du\u017c\u0105 skal\u0119\u201d \u2013 informuje portal ZDFheute.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327252,imigranci-w-niemczech-scholz-zapowiada-deportacje-na-duza-skale.html", "date_published": "2023-10-20T20:42:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Siemoniak (PO): Nie stworzymy 300-tysi\u0119cznej armii. B\u0142aszczak: B\u0119d\u0105 zwolnienia w wojsku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jaOktkuTURBXy9iZTNhNmQxMS1jOGRhLTQyMjItODE2Yy0xNTExNTU0YjliN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska nie ma potencja\u0142u demograficznego na 300-tysi\u0119czn\u0105 armi\u0119 \u2013 powiedzia\u0142 w pi\u0105tek w radiu RMF FM b. szef MON Tomasz Siemoniak. W jego ocenie optymalnym wariantem w naszym kraju jest 150-tysi\u0119czna armia zawodowa.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327251,siemoniak-po-nie-stworzymy-300-tysiecznej-armii-blaszczak-beda-zw.html", "date_published": "2023-10-20T20:35:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po\u017cegnanie z multilateralizmem. Co z przem\u00f3wienia Bidena wynika dla Europy Wschodniej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hIektkuTURBXy9jNjkwMWQxNS1iY2RkLTRkY2MtOTdhNi1lNmMyNGMzMjA1Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z przem\u00f3wienia Joe Bidena wynikaj\u0105 dla naszej cz\u0119\u015bci Europy jedna dobra i dwie z\u0142e wiadomo\u015bci. Zacznijmy pozytywnie. Prezydent USA wpad\u0142 na naprawd\u0119 sprytny pomys\u0142 tego, jak w ko\u0144cu uzyska\u0107 pieni\u0105dze na wysi\u0142ek wojenny Ukrai\u0144c\u00f3w. To bardzo wa\u017cne, bo dotychczas zatwierdzone dla administracji \u015brodki s\u0105 na uko\u0144czeniu, kolejne musi wyasygnowa\u0107 Kongres. Przekonanie do tego parlamentu, szczeg\u00f3lnie republikan\u00f3w, nie jest \u0142atwe, na Kapitolu we wrze\u015bniu ju\u017c odrzucono pro\u015bb\u0119 Bia\u0142ego Domu, kt\u00f3ry zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w lecie o 24 miliardy dolar\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9327250,pozegnanie-z-multilateralizmem-co-z-przemowienia-bidena-wynika-dla-eu.html", "date_published": "2023-10-20T20:19:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: W ci\u0105gu najbli\u017cszych 48 godzin ci\u0119\u017car\u00f3wki z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 dotr\u0105 do Strefy Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BSPktkuTURBXy8wMDI2MzIxNC04NjU4LTRkMTEtYTBkYi0xNTk5YWM5NzRmZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />My\u015bl\u0119, \u017ce pierwsze ci\u0119\u017car\u00f3wki z pomoc\u0105 humanitarn\u0105 dotr\u0105 do Gazy w ci\u0105gu 24-48 godzin - o\u015bwiadczy\u0142 w pi\u0105tek prezydent USA Joe Biden podczas spotkania z przewodnicz\u0105cymi Komisji Europejskiej i Rady Europejskiej, Ursul\u0105 von der Leyen i Charlesem Michelem. Przyw\u00f3dcy b\u0119d\u0105 rozmawia\u0107 o sytuacji w Izraelu i Ukrainie oraz om\u00f3wi\u0105 negocjacje handlowe dotycz\u0105ce m.in. zielonej transformacji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9327121,biden-w-ciagu-najblizszych-48-godzin-ciezarowki-z-pomoca-humanitarna.html", "date_published": "2023-10-20T17:53:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Balticconnector uszkodzony przez \"ci\u0119\u017cki przedmiot\"? Podejrzenia padaj\u0105 na chi\u0144ski statek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-94ktkuTURBXy83MzY0NmVmMC1kNjdlLTRiNWEtYjRlOS00YmI3OGExYjJmZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W trakcie bada\u0144 podwodnych przeprowadzonych przy gazoci\u0105gu Balticconnector znaleziony zosta\u0142 &quot;ci\u0119\u017cki przedmiot&quot;, kt\u00f3ry m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do uszkodzenia ruroci\u0105gu przebiegaj\u0105cego przez Zatok\u0119 Fi\u0144sk\u0105 \u2013 przekaza\u0142a w pi\u0105tek fi\u0144ska policja, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce obecnie \u015bledztwo koncentruje si\u0119 na roli statku towarowego p\u0142ywaj\u0105cego pod bander\u0105 Hongkongu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9327100,balticconnector-uszkodzony-przez-ciezki-przedmiot-podejrzenia-padaj.html", "date_published": "2023-10-20T15:20:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wi\u0119cej z\u0142ota w polskim banku. NBP zwi\u0119kszy\u0142 zasoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zm9ktkuTURBXy81ODAyYzhkYy01Y2U5LTRiYTMtOGQ5ZS1hMWJjODE5ZjQ5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narodowy Bank Polski we wrze\u015bniu tego roku zwi\u0119kszy\u0142 zasoby z\u0142ota do 10,729 mln uncji warto\u015bci 87 mld 746 mln z\u0142 - poinformowa\u0142 w pi\u0105tek NBP w informacji o p\u0142ynnych aktywach i pasywach w walutach obcych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9327032,wiecej-zlota-w-polskim-banku-nbp-zwiekszyl-zasoby.html", "date_published": "2023-10-20T12:46:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pawe\u0142 Borys ostrzega polityk\u00f3w: Nie tw\u00f3rzcie wizji Armagedonu, bo wejdziecie na grabie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O-QktkuTURBXy80ZDc4ZGYzYi1hM2ZiLTQyZTgtYmI1Mi1jZDI0NGU2ZGUxNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na rynkach jest nerwowo i trzeba w spos\u00f3b odpowiedzialny wa\u017cy\u0107 ka\u017cde s\u0142owo \u2013 napisa\u0142 w pi\u0105tek w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prezes PFR Pawe\u0142 Borys. - Nie mo\u017cna tworzy\u0107 wizji Armagedonu, a za chwil\u0119 wychodzi\u0107 do tych samych inwestor\u00f3w, \u017ceby kupili nasze obligacje \u2013 doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9327008,pawel-borys-ostrzega-politykow-nie-tworzcie-wizji-armagedonu-bo-wejd.html", "date_published": "2023-10-20T12:19:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Micha\u0142 Klimaszewski z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji cz\u0142onka Rady Nadzorczej Orlenu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0142onek Rady Nadzorczej Orlenu Micha\u0142 Klimaszewski z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 ze stanowiska z dniem 31 pa\u017adziernika - poinformowa\u0142a w pi\u0105tek sp\u00f3\u0142ka. Klimaszewski, jako niezale\u017cny cz\u0142onek Rady Nadzorczej zasiada\u0142 w niej od czerwca 2016 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9326954,michal-klimaszewski-zlozyl-rezygnacje-z-funkcji-czlonka-rady-nadzorcze.html", "date_published": "2023-10-20T11:24:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Utworzenie rz\u0105du. Kancelaria Prezydenta poda\u0142a terminy powyborczych spotka\u0144 z przedstawicielami komitet\u00f3w wyborczych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mkyktkuTURBXy81OGMyOTRhZS0yMzYzLTRhNGUtOGZiMy03NzQzMjhhNTdmMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142y wtorek i \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda spotka si\u0119 z przedstawicielami poszczeg\u00f3lnych komitet\u00f3w wyborczych, osobno z ka\u017cdym - poda\u0142a w pi\u0105tek Kancelaria Prezydenta RP. Na wtorek na godz. 12 zaplanowano konsultacje z PiS, a na 14 z KO. W \u015brod\u0119 odb\u0119d\u0105 si\u0119 spotkania kolejno z Trzeci\u0105 Drog\u0105, Lewic\u0105 i Konfederacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326940,utworzenie-rzadu-kancelaria-prezydenta-podala-terminy-powyborczych-sp.html", "date_published": "2023-10-20T11:10:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Utworzenie rz\u0105du. Prezydent: Podczas konsultacji wszystkim liderom partii zadam te same pytania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Rn8ktkuTURBXy81NDYxZDg3Yi00OTdiLTQ0MjgtOGQzNS01YTIyOGQwMDVhNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />B\u0119d\u0119 pyta\u0142 przedstawicieli komitet\u00f3w wyborczych o potencjalnych kandydat\u00f3w na premiera, o plany na przysz\u0142o\u015b\u0107 i polityk\u0119 gospodarcz\u0105, energetyczn\u0105 oraz obronno\u015bci - zapowiedzia\u0142 w wywiadzie dla &quot;Tygodnika Solidarno\u015b\u0107&quot; prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326930,utworzenie-rzadu-prezydent-podczas-konsultacji-wszystkim-liderom-par.html", "date_published": "2023-10-20T10:58:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spowolnienie w handlu detalicznym ju\u017c prawdopodobnie za nami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_E1ktkuTURBXy81NzIwYmVjMy1kMDg3LTQwMGQtOWJlZS0yZDUxY2JkNzFiZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do\u0142ek spowolnienia w handlu jest ju\u017c prawdopodobnie za nami, wyniki konsumpcji stopniowo si\u0119 poprawiaj\u0105 - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego komentuj\u0105c dane GUS o sprzeda\u017cy detalicznej. Sytuacja finansowa gospodarstw domowych si\u0119 poprawia - dodali.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9326908,spowolnienie-w-handlu-detalicznym-juz-prawdopodobnie-za-nami.html", "date_published": "2023-10-20T10:41:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Narkobiznes na Bliskim Wschodzie finansuje terroryst\u00f3w. Bojownicy Hamasu atakuj\u0105cy Izrael byli pod wp\u0142ywem captagonu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8cHktkuTURBXy82N2M4OGM3Ny1lOGYwLTQxZTktOWQ3YS02ZjAwNmE3OTA4ZjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Terrory\u015bci Hamasu, kt\u00f3rzy 7 pa\u017adziernika zaatakowali Izrael i zamordowali ponad 1200 cywil\u00f3w, byli wyposa\u017ceni w captagon, syntetyczny \u015brodek pobudzaj\u0105cy, kt\u00f3ry redukuje l\u0119k, wyostrza zmys\u0142y i zwi\u0119ksza wytrzyma\u0142o\u015b\u0107. Nazywany &quot;kokain\u0105 dla ubogich&quot; \u015brodek zosta\u0142 znaleziony przy zw\u0142okach terroryst\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9326904,narkobiznes-na-bliskim-wschodzie-finansuje-terrorystow-bojownicy-hama.html", "date_published": "2023-10-20T10:33:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ziobro: Skierowa\u0142em do TK wniosek o zbadanie unijnego zakazu rejestracji samochod\u00f3w spalinowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/THnktkuTURBXy85ZmQ0M2NhYy02MzMzLTRiMTktYTFmMC02ODdkMGFkMzFmN2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister Sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro poinformowa\u0142 w pi\u0105tek, o z\u0142o\u017ceniu do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wniosku o ocen\u0119 konstytucyjno\u015bci unijnych przepis\u00f3w dot. zakazu rejestracji nowych samochod\u00f3w spalinowych od 2035 r. &quot;Polsce grozi katastrofa. Nie mo\u017cemy si\u0119 na to zgodzi\u0107&quot; - m\u00f3wi\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9326890,ziobro-skierowalem-do-tk-wniosek-o-zbadanie-unijnego-zakazu-rejestrac.html", "date_published": "2023-10-20T10:18:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ING: Wzrost gospodarczy w 2024 r. b\u0119dzie opiera\u0142 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie na konsumpcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ygRktkuTURBXy81NDkxMzA4Ni0wYjFlLTRmOTgtYjdhYi0yZWQ5OGU3NGI4Y2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Konsumpcja powinna by\u0107 g\u0142\u00f3wnym motorem przyspieszenia wzrostu gospodarczego w 2024 r. W przysz\u0142ym roku wzrost PKB powinien wynie\u015b\u0107 0,4 proc. \u2013 wskazano w komentarzu banku ING BSK do pi\u0105tkowych danych GUS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/9326847,ing-wzrost-gospodarczy-w-2024-r-bedzie-opieral-sie-glownie-na-konsum.html", "date_published": "2023-10-20T09:18:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Chcemy utrzyma\u0107 wakacje kredytowe w 2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZM-ktktTURBXy9iY2YwYTk3MS1jYmM1LTQ0MjQtODUwYS1hNTk4MDY4Yzg2Y2IucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326787,buda-chcemy-utrzymac-wakacje-kredytowe-w-2024.html", "date_published": "2023-10-20T08:10:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biejat: Lewica nie pozwoli na ci\u0119cie program\u00f3w socjalnych. Pieni\u0105dze na 800 plus musz\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 w bud\u017cecie;", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wrOktkuTURBXy84ZDk2NjJmNC1kNjQ4LTQwYjMtYTA2MS1iOWEyZDNhNmQxYTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pieni\u0105dze na program 800 plus musz\u0105 si\u0119 znale\u017a\u0107 w bud\u017cecie. Nie pozwolimy na ci\u0119cie program\u00f3w socjalnych - powiedzia\u0142a PAP jedna z liderek Lewicy, wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca Razem Magdalena Biejat, zapytana o wydatki z bud\u017cetu ewentualnego nowego rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326781,biejat-lewica-nie-pozwoli-na-ciecie-programow-socjalnych-pieniadze-n.html", "date_published": "2023-10-20T08:02:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Doma\u0144ski: PO popiera rozw\u00f3j energetyki atomowej. Widzimy miejsce na 2 du\u017ce elektrownie j\u0105drowe i SMR-y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_jktkuTURBXy84MDA2ZDBmYS1kYzc2LTQ1NTMtYjZlOS02YmQ4YTMwMjA3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9326771,domanski-po-popiera-rozwoj-energetyki-atomowej-widzimy-miejsce-na-2.html", "date_published": "2023-10-20T07:45:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lubnauer: W poniedzia\u0142ek liderzy opozycji demokratycznej wydadz\u0105 wsp\u00f3lne o\u015bwiadczen", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eivktkuTURBXy9hOTlmMTNlNy0yOGJhLTQ0Y2UtOTQ2MS0xZWY3NjkyNzNkNzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek liderzy partii opozycyjnych spotkaj\u0105 si\u0119 w celu wydania wsp\u00f3lnego o\u015bwiadczenia; wtedy b\u0119dzie ju\u017c zupe\u0142nie jasne, \u017ce jedyna koalicja, kt\u00f3ra jest w stanie rz\u0105dzi\u0107 w Polsce po tych wyborach, to koalicja KO, Lewicy i Trzeciej Drogi - powiedzia\u0142a w pi\u0105tek w RMF FM pos\u0142anka Katarzyna Lubnauer (KO).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326766,lubnauer-w-poniedzialek-liderzy-opozycji-demokratycznej-wydadza-wspol.html", "date_published": "2023-10-20T07:33:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Borowski apeluje do przysz\u0142ej koalicji rz\u0105dowej: Wstrzymajcie si\u0119 z publicznymi deklaracjami. To woda na m\u0142yn PiSu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MfXktkuTURBXy80OTU4MTNlZC01YjUyLTQwYWQtYTU4OS01NDU5YTQ2MGVhNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwracam si\u0119 do moich kole\u017canek i koleg\u00f3w z KO, Trzeciej Drogi i Lewicy z pokorn\u0105 pro\u015bb\u0105 - wstrzymajcie si\u0119 prosz\u0119 z publicznymi deklaracjami, na co wy albo wasza partia si\u0119 zgodzi, albo nie zgodzi, to woda na m\u0142yn pisowskiej propagandy - napisa\u0142 na Twitterze senator KO Marek Borowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9326749,borowski-apeluje-do-przyszlej-koalicji-rzadowej-wstrzymajcie-sie-z-pu.html", "date_published": "2023-10-20T07:19:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Leszczyna z PO: Chcemy, by w bud\u017cecie znalaz\u0142y si\u0119 nasze autopoprawki ws. podwy\u017cek dla nauczycieli i kwoty wolnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZPktkuTURBXy84NDllYjNjMC0zNTJlLTRkNDMtYjU2NS02MDVmMGE2NTcyNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9326746,leszczyna-z-po-chcemy-by-w-budzecie-znalazly-sie-nasze-autopoprawki.html", "date_published": "2023-10-20T07:10:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rinkeviczs o uszkodzeniu gazoci\u0105gu Balticconnector: Je\u015bli to wina Rosji, nale\u017cy zamkn\u0105\u0107 \u017ceglug\u0119 na Ba\u0142tyku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CWWktkuTURBXy8wNDMzODFlMS1mYzA2LTQwMjctYTVhOS1lNzBiYmYwMDczMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli oka\u017ce si\u0119, \u017ce za uszkodzeniem gazoci\u0105gu Balticconnector stoi Rosja, NATO powinno rozwa\u017cy\u0107 zamkni\u0119cie \u017ceglugi na Morzu Ba\u0142tyckim, by chroni\u0107 infrastruktur\u0119 krytyczn\u0105 - uwa\u017ca \u0142otewski prezydent Edgars Rinkeviczs.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9326736,rinkeviczs-o-uszkodzeniu-gazociagu-balticconnector-jesli-to-wina-rosj.html", "date_published": "2023-10-20T06:51:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gen. Za\u0142u\u017cny: Rosyjskie wojska nie porzucaj\u0105 pr\u00f3b okr\u0105\u017cenia Awdijiwki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nzuktkuTURBXy84MDg3MTM4Yi00OWNiLTQ4ZDctODVkMS1jZDY2MWJmZGY2NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjskie wojska nie porzucaj\u0105 pr\u00f3b okr\u0105\u017cenia Awdijiwki w obwodzie donieckim na wschodzie Ukrainy - o\u015bwiadczy\u0142 w czwartek naczelny dow\u00f3dca ukrai\u0144skiej armii genera\u0142 Wa\u0142erij Za\u0142u\u017cny.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9326729,gen-zaluzny-rosyjskie-wojska-nie-porzucaja-prob-okrazenia-awdijiwki.html", "date_published": "2023-10-20T06:39:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portal Axios: USA przeka\u017c\u0105 Izraelowi pociski artyleryjskie, kt\u00f3re mia\u0142y trafi\u0107 do Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iUvktkuTURBXy9kMDhmZjBkNC03ZDg4LTRiYmUtYmFlMS04MTljZGY3MzA5YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stany Zjednoczone planuj\u0105 przekaza\u0107 Izraelowi dziesi\u0105tki tysi\u0119cy sztuk amunicji artyleryjskiej ze swoich sk\u0142ad\u00f3w w Izraelu, kt\u00f3re pierwotnie mia\u0142y trafi\u0107 na Ukrain\u0119 - poda\u0142 w czwartek portal Axios. Wed\u0142ug administracji Joe Bidena nie b\u0119dzie mia\u0142o to natychmiastowego wp\u0142ywu na sytuacj\u0119 wojsk ukrai\u0144skich.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9326722,portal-axios-usa-przekaza-izraelowi-pociski-artyleryjskie-ktore-mial.html", "date_published": "2023-10-20T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceszef NFO\u015aiGW: \"M\u00f3j Pr\u0105d\" r\u00f3wnie\u017c dla os\u00f3b korzystaj\u0105cych z programu \"Czyste Powietrze\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Beneficjenci programu &quot;Czyste Powietrze&quot;, kt\u00f3rzy otrzymali wsparcie do instalacji fotowoltaicznych, b\u0119d\u0105 mogli stara\u0107 si\u0119 o dotacje na zakup dodatkowych urz\u0105dze\u0144 z programu &quot;M\u00f3j Pr\u0105d&quot; - powiedzia\u0142 PAP wiceprezes Narodowego Funduszu Ochrony \u015arodowiska i Gospodarki Wodnej Pawe\u0142 Mirowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9326721,wiceszef-nfosigw-moj-prad-rowniez-dla-osob-korzystajacych-z-program.html", "date_published": "2023-10-20T06:27:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hezbollah zagra\u017ca miejscowo\u015bciom przy granicy Izraela z Libanem. Ich mieszka\u0144cy dostali nakaz ewakuacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7G6ktkuTURBXy8zMmZmZmQ3My0yNzFhLTQyMzEtYjExNy0xYzZjOGNkZjlkMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelskie ministerstwo obrony wyda\u0142o w pi\u0105tek nakaz ewakuacji po\u0142o\u017conego o kilometr od liba\u0144skiej granicy dwudziestotysi\u0119cznego miasta Kiryat Shmona. W tym rejonie dochodzi\u0142o do wymiany ognia mi\u0119dzy izraelsk\u0105 armi\u0105 a liba\u0144skimi grupami militarnymi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9326720,hezbollah-zagraza-miejscowosciom-przy-granicy-izraela-z-libanem-ich-m.html", "date_published": "2023-10-20T06:25:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek pracy nie wykorzystuje potencja\u0142u os\u00f3b w wieku 45-64 lata. Dyskryminuje tak\u017ce Polska", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Zz6ktkuTURBXy83ZmYzOTA4ZC1jZDExLTRhMWUtYjBlMC00MjA4OWVmZGJlMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek pracy nie wykorzystuje potencja\u0142u pracownik\u00f3w w wieku 45-64 lata w krajach OECD, a zjawisko ich dyskryminacji wyst\u0119puje te\u017c na polskim rynku pracy \u2013 wskaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Zaznaczono, \u017ce udzia\u0142 tych os\u00f3b w og\u00f3le ludno\u015bci w wieku produkcyjnym ro\u015bnie w krajach OECD jak i w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/9326710,rynek-pracy-nie-wykorzystuje-potencjalu-osob-w-wieku-45-64-lata-dyskr.html", "date_published": "2023-10-20T06:16:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden: Putin ju\u017c zagrozi\u0142 Polsce, \u017ce jej zachodnie ziemie s\u0105 \"darem\" od Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sMNktkuTURBXy85N2MyYThmNC05N2NjLTQyNDUtOGQzNy0xZmYwODU2ZjhhMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli nie powstrzymamy Putina, nie zatrzyma si\u0119 na Ukrainie. Ju\u017c zagrozi\u0142 i &quot;przypomnia\u0142&quot; Polsce, \u017ce jej zachodnie ziemie s\u0105 &quot;darem&quot; od Rosji - powiedzia\u0142 prezydent USA Joe Biden w or\u0119dziu do narodu na temat konieczno\u015bci dalszej pomocy Ukrainie i Izraelowi. Zapowiedzia\u0142, \u017ce w pi\u0105tek zwr\u00f3ci si\u0119 do Kongresu o znacz\u0105cy pakiet \u015brodk\u00f3w dla obu pa\u0144stw.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9326701,biden-putin-juz-zagrozil-polsce-ze-jej-zachodnie-ziemie-sa-darem-o.html", "date_published": "2023-10-20T06:09:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trzecie podej\u015bcie Donalda Tuska do rz\u0105dzenia. Jak by\u0142o kiedy\u015b?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84zktkuTURBXy8wYjZlMmUzOC1kMDQxLTQxOTMtOTc2Yi05ZDIwZDJlYzkyZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce kierowana przez Donalda Tuska Koalicja Obywatelska obejmie rz\u0105d wsp\u00f3lnie z Trzecia Droga Polska 2050-PSL oraz Lewic\u0105. Co ciekawe, szef PO ju\u017c po raz trzeci zaprosi ludowc\u00f3w do rz\u0105dowej koalicji. Za to z Lewic\u0105 PO nie wsp\u00f3\u0142rz\u0105dzi\u0142a nigdy \u2013 nie mog\u0142a nawet w przesz\u0142o\u015bci liczy\u0107 na pomy\u015blne g\u0142osowanie nad wotum zaufania.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9325974,trzecie-podejscie-donalda-tuska-do-rzadzenia-jak-bylo-kiedys.html", "date_published": "2023-10-20T04:01:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy rz\u0105d: W czyim interesie? Czy mi\u0142o\u015bnicy Kwiatu Jab\u0142oni przytul\u0105 fan\u00f3w Zenka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sr6ktkuTURBXy80OGUxMjgzYy0yY2Q4LTQ0NWMtYmZhYS02ZWMzZTVjYTlhMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyrokiem pospolitego ruszenia antypisu (zapewne) radykalnie zmieni si\u0119 wkr\u00f3tce cz\u0119\u015b\u0107 - bo przecie\u017c nie ca\u0142o\u015b\u0107 - uk\u0142adu w\u0142adzy w Polsce. Wiemy mniej wi\u0119cej, czego wyborcy nowej wi\u0119kszo\u015bci parlamentarnej i przysz\u0142ego rz\u0105du nie chc\u0105. A czego chc\u0105? I czy mamy na to pieni\u0105dze?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9326425,nowy-rzad-w-czyim-interesie-czy-milosnicy-kwiatu-jabloni-przytula-fa.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dawnymi gazoci\u0105gami pop\u0142ynie wod\u00f3r. Niemcy mocno przyspiesz\u0105 rozw\u00f3j sieci dla nowego paliwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g12ktkuTURBXy9hODA4MjAzNi1jMzM3LTQwMjMtODI4Zi00MjY1Yjc2OTJmYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy wy\u0142\u0105czy\u0142y swoje ostatnie elektrownie j\u0105drowe, a przej\u015bcie na czystsz\u0105 energi\u0119 chc\u0105 oprze\u0107 na wodorze. Dlatego Berlin planuje przyspieszy\u0107 rozw\u00f3j krajowej infrastruktury wodorowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9326100,dawnymi-gazociagami-poplynie-wodor-niemcy-mocno-przyspiesza-rozwoj-si.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Test transatlantyckiej przyja\u017ani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hBJktkuTURBXy81MTk3M2YyZi0yNzU3LTQwMzItODJjNC0yN2YwODQwYzZiMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jednodniowy szczyt UE-USA dzi\u015b w Waszyngtonie mo\u017ce znacznie wzmocni\u0107 lub bardzo os\u0142abi\u0107 transatlantyck\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0119, a stawk\u0105 jest m.in. wojna w Ukrainie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9326520,test-transatlantyckiej-przyjazni.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Technologie klimatyczne przestaj\u0105 przynosi\u0107 kokosy?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fz4ktkuTURBXy84NTU4MjMzNS01ODNlLTQwODYtYWMwNS0zM2ZmN2M0MDMxNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kapita\u0142 prywatny na rynku oraz dotacje dla startup\u00f3w technologicznych dzia\u0142aj\u0105cych w obszarze klimatycznych technologii po zsumowaniu wynios\u0142y globalnie 65 miliard\u00f3w dolar\u00f3w w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy ko\u0144cz\u0105cych si\u0119 30 wrze\u015bnia 2023 roku, zgodnie z nowym raportem PricewaterhouseCoopers LLP. Oznacza to ponad 40 proc. spadek w por\u00f3wnaniu z tym samym okresem rok wcze\u015bniej, donosi Bloomberg", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/9325177,technologie-klimatyczne-przestaja-przynosic-kokosy.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta nowych i u\u017cywanych mieszka\u0144 dramatycznie si\u0119 kurczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vftktkuTURBXy9iYjBhOGQwMy0yYWVkLTRkYzktYTgwOS0zMmRhZTA0NGY0MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dramatycznie kurczy si\u0119 oferta ju\u017c nie tylko nowych, ale i u\u017cywanych mieszka\u0144. W stolicy Ma\u0142opolski od pocz\u0105tku roku liczba ofert nowych nieruchomo\u015bci zmniejszy\u0142a si\u0119 a\u017c o 51%. Nie lepiej jest w Warszawie i Wroc\u0142awiu.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/9325354,oferta-nowych-i-uzywanych-mieszkan-dramatycznie-sie-kurczy.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017babka wyjdzie poza Polsk\u0119? Te kraje s\u0105 brane pod uwag\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WuxktkuTURBXy9iOTNmNWY4Mi1kMTA1LTQ3MzctYjA5NS1iMGZjMWFlMDZhMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jedna z najwi\u0119kszych w Polsce sieci sklep\u00f3w typu convenience - \u017babka, planuje poszerzenie swojej dzia\u0142alno\u015bci poza granice kraju. Po 25 latach obecno\u015bci na polskim rynku oraz z blisko 10 000 postawionych sklep\u00f3w firma rozgl\u0105da si\u0119 za mo\u017cliwo\u015bciami ekspansji mi\u0119dzynarodowej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9326166,zabka-wyjdzie-poza-polske-te-kraje-sa-brane-pod-uwage.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmiany w rycza\u0142cie ewidencjonowanym dla przedsi\u0119biorc\u00f3w w 2024 r. Oto, co musisz wiedzie\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FtyktkuTURBXy82MDIzMmQ4ZS1lZTMwLTRjYTYtOTcwOS1hMTExYjFmODhjZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbli\u017ca si\u0119 nowy rok, a z nim spore zmiany dla przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 na podstawie rycza\u0142tu ewidencjonowanego. Wprowadzenie ni\u017cszych limit\u00f3w mo\u017ce wp\u0142yn\u0105\u0107 na spos\u00f3b rozliczania wielu firm. Jakie s\u0105 zatem g\u0142\u00f3wne zmiany i jak si\u0119 do nich przygotowa\u0107?", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9324851,zmiany-w-ryczalcie-ewidencjonowanym-dla-przedsiebiorcow-w-2024-r-oto-co-musisz-wiedziec.html", "date_published": "2023-10-20T04:00:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]