[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Scholz zapowiada: Musimy deportowa\u0107 wi\u0119cej i szybciej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-zapowiada-musimy-deportowac-wiecej-i-szybciej,nId,7099891\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz zapowiada: Musimy deportowa\u0107 wi\u0119cej i szybciej\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-zapowiada-musimy-deportowac-wiecej-i-szybciej/000HUGLSSI6C7Y8B-C321.jpg\" /></a>Musimy deportowa\u0107 wi\u0119cej i szybciej - powiedzia\u0142 kanclerz Olaf Scholz, komentuj\u0105c wzmo\u017con\u0105, nielegaln\u0105 migracj\u0119 do Niemiec. Zdaniem szefa rz\u0105du jego pa\u0144stwo musi pozosta\u0107 &quot;otwarte i nowoczesne&quot;, ale Berlin ma &quot;prawo okre\u015bla\u0107, kogo chcemy przyj\u0105\u0107&quot;, dlatego &quot;trzeba mie\u0107 si\u0142\u0119 powiedzie\u0107 ludziom, \u017ce niestety nie mog\u0105 tu zosta\u0107&quot;. Scholz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c do antysemickich demonstracji i incydent\u00f3w w Niemczech. &quot;Zrobimy wszystko, by chroni\u0107 \u017cydowskie \u017cycie&quot; - o\u015bwiadczy\u0142 kanclerz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-zapowiada-musimy-deportowac-wiecej-i-szybciej,nId,7099891", "date_published": "2023-10-20T18:39:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Mieli dost\u0119p do tajnych danych. Szwedzki oficer i jego \u017cona zatrzymani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieli-dostep-do-tajnych-danych-szwedzki-oficer-i-jego-zona-z,nId,7099072\"><img align=\"left\" alt=\"Mieli dost\u0119p do tajnych danych. Szwedzki oficer i jego \u017cona zatrzymani\" src=\"https://i.iplsc.com/mieli-dostep-do-tajnych-danych-szwedzki-oficer-i-jego-zona-z/000HUCKWL8EBDWJW-C321.jpg\" /></a>Szwedzka s\u0142u\u017cba kontrwywiadowcza zatrzyma\u0142a najwy\u017cszego rang\u0105 oficera szwedzkiego wojska i jego \u017con\u0119. Parze zarzuca si\u0119 nieuprawnione korzystanie z utajnionych dokument\u00f3w. Media poskre\u015blaj\u0105, \u017ce &quot;sprawa owiana jest tajemnic\u0105&quot;, poniewa\u017c \u015bledczy nie udost\u0119pniaj\u0105 na ten temat \u017cadnych dodatkowych informacji, a podejrzani s\u0105 odizolowani.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mieli-dostep-do-tajnych-danych-szwedzki-oficer-i-jego-zona-z,nId,7099072", "date_published": "2023-10-20T11:39:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Aline i Babet id\u0105 przez Europ\u0119. Pierwsze ofiary \u015bmiertelne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aline-i-babet-ida-przez-europe-pierwsze-ofiary-smiertelne,nId,7099167\"><img align=\"left\" alt=\"Aline i Babet id\u0105 przez Europ\u0119. Pierwsze ofiary \u015bmiertelne\" src=\"https://i.iplsc.com/aline-i-babet-ida-przez-europe-pierwsze-ofiary-smiertelne/000HUC6L3RNXPRQD-C321.jpg\" /></a>Dwie pot\u0119\u017cne burze - Aline i Babet - przetaczaj\u0105 si\u0119 przez zachodni\u0105 Europ\u0119. W wielu krajach og\u0142oszono czerwony alarm. W cz\u0119\u015bci Francji zamkni\u0119to szko\u0142y i uniwersytety. W Hiszpanii odnotowano ponad tysi\u0105c interwencji, ulice Madrytu zosta\u0142y zalane z powodu najwi\u0119kszej od ponad stu lat ulewy. W Szkocji setki ludzi trzeba by\u0142o ewakuowa\u0107 z dom\u00f3w zagro\u017conych powodzi\u0105, stwierdzono te\u017c pierwsze \u015bmiertelne ofiary \u017cywio\u0142u.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-aline-i-babet-ida-przez-europe-pierwsze-ofiary-smiertelne,nId,7099167", "date_published": "2023-10-20T10:10:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]