[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja zareagowa\u0142a na or\u0119dzie Joe Bidena. Dmitrij Pieskow: Nie przystoi odpowiedzialnym przyw\u0102\u0142dcom", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/75/eb/1c/z30325877M,Dmitrij-Pieskow--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Joe Biden por\u0102\u0142wna\u0142 W\u0142adimira Putina do Hamasu. Na s\u0142owa prezydenta Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych zareagowa\u0142 Kreml. - Nazwisko Putina jest integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wewn\u0119trznego \u017cycia politycznego w USA - skomentowa\u0142 Dmitrij Pieskow. - Nie powiedzia\u0142 ani s\u0142owa o tym, \u017ce jak dot\u0105d wszystkie wysi\u0142ki maj\u0105ce na celu powstrzymanie Rosji by\u0142y bardzo, bardzo nieskuteczne - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30325776,pieskow-reaguje-na-oredzie-bidena-taka-retoryka-nie-przystoi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T20:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pierwsze wyst\u0105pienie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego po wyborach: Mamy powt\u0102\u0142rk\u0119 z 2007 roku", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/eb/1c/z30325929M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W Spale rozpocz\u0105\u0142 IX Nadzwyczajny Zjazd Klub\u0102\u0142w \"Gazety Polskiej\". Potrwa do niedzieli. Na spotkanie przyjad\u0105 przedstawiciele ponad pi\u0119ciuset Klub\u0102\u0142w z Polski i z zagranicy. W uroczystej inauguracji uczestniczy\u0142 prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Jak stwierdzi\u0142, mobilizacja wyborc\u0102\u0142w opozycji zosta\u0142a \"przeprowadzona w spos\u0102\u0142b perfidny\". Kaczy\u0144ski ubolewa\u0142 te\u017c, \u017ce \"ludzie nie g\u0142osuj\u0105 z wdzi\u0119czno\u015bci\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30325801,pierwsze-wystapienie-jaroslawa-kaczynskiego-po-wyborach-powtorka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T20:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Potr\u0105cenie dziecka w \u017borach. Policja publikuje nagranie ku przestrodze i przypomina wa\u017cn\u0105 zasad\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/40/eb/1c/z30325824M,Potracenie-dziecka-w-Zorach.jpg\" vspace=\"2\" />W \u017borach dosz\u0142o do potr\u0105cenia 10-latka. Ch\u0142opiec nie upewni\u0142 si\u0119, czy mo\u017ce przej\u015b\u0107 przez jezdni\u0119. Policja publikuje ku przestrodze wideo ze zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325805,potracenie-dziecka-w-zorach-policja-publikuje-nagranie-ku-przestrodze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T20:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "19-latek uderzy\u0142 w przyczep\u0119 ci\u0105gnika. Jego samoch\u0102\u0142d doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0105\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/eb/1c/z30325828M,19-latek-zderzyl-sie-z-ciagnikiem--Jego-auto-splon.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Kr\u0119\u017clewice (woj. \u0142\u0102\u0142dzkie) na drodze krajowej nr 91 samoch\u0102\u0142d osobowy wjecha\u0142 w ty\u0142 przyczepy ci\u0105gnika. W wyniku zderzenia auto, kt\u0102\u0142re prowadzi\u0142 19-latek, stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach. M\u0142ody kierowca zosta\u0142 przetransportowany do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325797,wypadek-na-dk91-19-latek-najechal-w-tyl-ciagnika-jego-samochod.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T19:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hamas uwolni\u0142 pierwszych wi\u0119\u017ani\u0102\u0142w. Decyzj\u0105 chce uderzy\u0107 w prezydenta USA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/22/eb/1c/z30325794M,Hamas-uwolnil-pierwszych-wiezniow--Decyzja-chce-ud.jpg\" vspace=\"2\" />Hamas uwolni\u0142 dwie obywatelki Stan\u0102\u0142w Zjednoczonych, kt\u0102\u0142re zosta\u0142y pojmane 7 pa\u017adziernika podczas bezprecedensowego i brutalnego ataku na ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105 Izraela. To Judith Raanan i jej 18-letnia c\u0102\u0142rka Natalie Raanan. Strona izraelska potwierdzi\u0142a, \u017ce Amerykanki zosta\u0142y uwolnione.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30325728,hamas-uwolnil-pierwszych-wiezniow-decyzja-chce-uderzyc-w-prezydenta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T19:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hiszpania. Tak obficie nie pada\u0142o od ponad 160 lat. Na ulicach wodospady i gejzery", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/eb/1c/z30325783M,Katastrofalne-powodzie-w-Hiszpanii.jpg\" vspace=\"2\" />Gigantyczne ulewy sparali\u017cowa\u0142y znaczn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Hiszpanii. Pod wod\u0105 znalaz\u0142 si\u0119 m.in. Madryt, w kt\u0102\u0142rym og\u0142oszono czwarty stopie\u0144 zagro\u017cenia pogodowego. Schody zamieni\u0142y si\u0119 w wodospady, ulice w rw\u0105ce potoki, a studzienki kanalizacyjne zacz\u0119\u0142y przypomina\u0107 gejzery. Wed\u0142ug doniesie\u0144 hiszpa\u0144skiej agencji meteorologicznej tak du\u017cej sumy opad\u0102\u0142w nie odnotowano na P\u0102\u0142\u0142wyspie Iberyjskim od ponad 160 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30325380,katastrofalne-ulewy-w-hiszpanii-czegos-takiego-nie-bylo-od.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T19:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d PiS? Pawe\u0142 Kukiz: Teraz szanse minimalne, ale za p\u0102\u0142\u0142 roku niekoniecznie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/eb/1c/z30325758M,Pawel-Kukiz.jpg\" vspace=\"2\" />Pawe\u0142 Kukiz powiedzia\u0142 w Radiu Zet, \u017ce szanse na utworzenie rz\u0105du przez PiS s\u0105 obecnie \"minimalne\". Zasugerowa\u0142 jednak, \u017ce sytuacja mo\u017ce zmieni\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu kilku miesi\u0119cy. Wed\u0142ug polityka niewykluczone s\u0105 przyspieszone wybory.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30325684,rzad-pis-pawel-kukiz-teraz-szanse-minimalne-ale-za-pol-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T19:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdynia. Ob\u0142awa na ojca po zab\u0102\u0142jstwie sze\u015bciolatka. \u017bandarmeria Wojskowa: Jest czynnym \u017co\u0142nierzem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/eb/1c/z30325769M,Oblawa-w-Gdyni.jpg\" vspace=\"2\" />Policja poszukuje 44-letniego Grzegorza Borysa podejrzewanego o zab\u0102\u0142jstwo 6-letniego ch\u0142opca w Gdyni. Publikuje te\u017c zdj\u0119cia m\u0119\u017cczyzny. Cia\u0142o dziecka znaleziono przed po\u0142udniem w jednym z mieszka\u0144 przy ulicy G\u0102\u0142rniczej. \u017bandarmeria Wojskowa potwierdzi\u0142a, \u017ce jest on czynnym \u017co\u0142nierzem Wojska Polskiego. W zwi\u0105zku z ob\u0142aw\u0105 mieszka\u0144cy Gdyni musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 z kontrolami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325604,oblawa-w-gdyni-po-zabojstwie-szesciolatka-na-jego-ojca-zandarmeria.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T18:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Histerycznie nie potrafi\u0105 si\u0119 pogodzi\u0107 ze strat\u0105 w\u0142adzy\". Nie, to nie s\u0142owa opozycji w 2023 r.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/eb/1c/z30325536M,Beata-Szydlo--oredzie-telewizyjne-nowo-zaprzysiezo.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wola narodu si\u0119 uzewn\u0119trzni\u0142a\" - w ten spos\u0102\u0142b wynik wybor\u0102\u0142w parlamentarnych w 2015 roku komentowa\u0142 prezydent Andrzej Duda. Kiedy w\u0142adz\u0119 w Polsce mia\u0142o przej\u0105\u0107 jego \u015brodowisko polityczne, prezydent apelowa\u0142 do ust\u0119puj\u0105cej koalicji PO-PSL o niepodejmowanie \"powa\u017cnych zmian\". Dzi\u015b nic podobnego nie s\u0142yszymy. W archiwach nie brakuje te\u017c wypowiedzi polityk\u0102\u0142w PiS-u, kt\u0102\u0142re dzi\u015b w ich tron\u0119 mog\u0142aby kierowa\u0107 szykuj\u0105ca si\u0119 do przej\u0119cia rz\u0105d\u0102\u0142w koalicja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30325397,ci-ktorzy-stracili-wladze-dzis-histerycznie-nie-potrafia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T18:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Doniesienia o niszczeniu dokument\u0102\u0142w. Donald Tusk reaguje. Zagadn\u0105\u0142 Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/e9/1c/z30317980M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Donald Tusk odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 do doniesie\u0144, jakoby po wyborach w instytucjach pa\u0144stwa dochodzi\u0142o do niszczenia dokument\u0102\u0142w. Szef Koalicji Obywatelskiej nawi\u0105za\u0142 do s\u0142ynnego dialogu z \"Ps\u0102\u0142w\" W\u0142adys\u0142awa Pasikowskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30325605,doniesienia-o-niszczeniu-dokumentow-donald-tusk-reaguje-zagadnal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T18:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera mailowa. Takie wymagania mia\u0142 wsp\u0102\u0142\u0142pracownik Morawieckiego: Mieszkanie w centrum Warszawy, iPhone", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/eb/1c/z30325644M,Andrzej-Pawluszek--Michal-Dworczyk-i-Mateusz-Moraw.jpg\" vspace=\"2\" />Do sieci trafi\u0142a wiadomo\u015b\u0107, kt\u0102\u0142r\u0105 Andrzej Pawluszek mia\u0142 wys\u0142a\u0107 do Micha\u0142a Dworczyka przed obj\u0119ciem stanowiska sekretarza Mateusza Morawieckiego. W tre\u015bci przedstawiono liczne wymagania dotycz\u0105ce pracy. Wymieniono tam m.in. \"w miar\u0119 sensowne wynagrodzenie\", \"mieszkanie w centrum Warszawy\" i \"telefon z du\u017cym wy\u015bwietlaczem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30325379,afera-mailowa-takie-wymagania-mial-wspolpracownik-morawieckiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T18:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe doniesienia ws. wypadku na A1. Sebastian M. by\u0142 kryty? Policja skomentowa\u0142a \"dwie notatki\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/d7/1c/z30243260M,Sluzby-na-miejscu-wypadku-na-autostradzie-A1.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie wypadku na autostradzie A1, w kt\u0102\u0142rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina. Dziennikarze \"Rzeczpospolitej\" ustalili, \u017ce mog\u0142o doj\u015b\u0107 do nadu\u017cy\u0107 przy ustalaniu przebiegu zdarze\u0144, a funkcjonariusze pr\u0102\u0142bowali wybieli\u0107 Sebastiana M. \u0141\u0102\u0142dzka policja odnios\u0142a si\u0119 do doniesie\u0144 i wyda\u0142a o\u015bwiadczenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325499,nowe-doniesienia-ws-wypadku-na-a1-sebastian-m-byl-kryty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T17:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mejza pozwa\u0142 Giertycha za komentowanie jego biznes\u0102\u0142w. Jest rozstrzygni\u0119cie s\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/eb/1c/z30325344M,Lukasz-Mejza-pozwal-Romana-Giertycha--Sad-rozstrzy.jpg\" vspace=\"2\" />Po ujawnieniu w 2021 roku dzia\u0142alno\u015bci firmy \u0141ukasza Mejzy, kt\u0102\u0142rego za wysokie ceny oferowa\u0142a eksperymentalne i niepotwierdzone leczenie chorym, pose\u0142 PiS-u z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du szereg pozw\u0102\u0142w przeciwko politykom, kt\u0102\u0142rzy komentowali spraw\u0119. Jednym z nich by\u0142 Roman Giertych. Prawnik w\u0142a\u015bnie poinformowa\u0142, \u017ce zapad\u0142a decyzja s\u0105du w tym post\u0119powaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30325263,mejza-pozwal-giertycha-sad-rozstrzygnal-w-tej-sprawie-karnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T17:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wielki fina\u0142 wybor\u0102\u0142w, Korwin-Mikke zawieszony [TYGODNIK WYBORCZY]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/eb/1c/z30324997M,Warszawa--Przewodniczacy-PO-Donald-Tusk-w-wieczor-.jpg\" vspace=\"2\" />Opozycja odnios\u0142a wielkie zwyci\u0119stwo wyborcze przy najwy\u017cszej frekwencji w historii. Polacy jasno pokazali, \u017ce chc\u0105 nowej w\u0142adzy - pisze dla Gazeta.pl Tomasz Sawczuk z \"Kultury Liberalnej\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30324932,wielki-final-wyborow-korwin-mikke-zawieszony-tygodnik-wyborczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T17:16:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanie pr\u0102\u0142buj\u0105 odzyska\u0107 inicjatyw\u0119 i wytr\u0105ci\u0107 Ukrai\u0144c\u0102\u0142w z r\u0102\u0142wnowagi. P\u0142ac\u0105 za to ci\u0119\u017ckimi stratami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/eb/1c/z30324294M,Sytuacja-na-froncie-w-Ukrainie--Raport-z-konca-paz.jpg\" vspace=\"2\" />Kolejny tydzie\u0144 \u015brodek ci\u0119\u017cko\u015bci wojny jest w rejonie Awdijiwki. Rosjanie szturmuj\u0105 tam bez wi\u0119kszego skutku silnie umocnionych Ukrai\u0144c\u0102\u0142w. Ponosz\u0105 przy tym ogromne straty. Wed\u0142ug Ukrai\u0144c\u0102\u0142w jedne z najwi\u0119kszych w czasie wojny. \u015awiadczy to jednak o tym, \u017ce letnia ofensywa Ukrainy nie z\u0142ama\u0142a Rosjan.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30324051,rosjanie-probuja-odzyskac-inicjatywe-i-wytracic-ukraincow-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T17:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Starcie Tomczyka z reporterk\u0105. Wymienia obietnice: Odpolitycznienie TVP, a tak\u017ce odpolitycznienie TVP", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/eb/1c/z30325468M,Cezary-Tomczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Cezary Tomczyk star\u0142 si\u0119 z pracownic\u0105 TVP. W trakcie wywiadu sam wyj\u0105\u0142 telefon i zacz\u0105\u0142 nagrywa\u0107 reporterk\u0119. Gdy ta pyta\u0142a o wyborcze obietnice, pose\u0142 kilkukrotnie wymieni\u0142 jedn\u0105 z priorytetowych - odpolitycznienie Telewizji Polskiej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30325273,starcie-tomczyka-z-reporterka-wymienia-obietnice-odpolitycznienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T17:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wroc\u0142aw nie chce ju\u017c finansowa\u0107 lekcji religii. Radni: Mamy w mie\u015bcie istotniejsze wydatki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/eb/1c/z30325325M,Lekcja-religii--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wroc\u0142aw nie chce ju\u017c p\u0142aci\u0107 za lekcje religii. Radni zdecydowali, \u017ce za zaj\u0119cia powinno p\u0142aci\u0107 pa\u0144stwo. - Mamy we Wroc\u0142awiu wydatki, kt\u0102\u0142re s\u0105 o wiele istotniejsze - podkre\u015bli\u0142 polityk Nowej Lewicy Dominik K\u0142osowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325226,wroclaw-nie-bedzie-finansowal-lekcji-religii-radni-przeglosowali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T16:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ch\u0142opiec przyni\u0102\u0142s\u0142 do przedszkola \"skr\u0119ta\" z marihuan\u0105. Ojciec czterolatka \u015bwi\u0119towa\u0142 swoje urodziny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fe/eb/1c/z30325246M,Przedszkole---zdj--ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />W Piasecznie (woj. mazowieckie) czterolatek przyni\u0102\u0142s\u0142 do przedszkola niedopa\u0142ek z marihuan\u0105. Dyrekcja wezwa\u0142a policj\u0119. Ojciec t\u0142umaczy\u0142, \u017ce \u015bwi\u0119towa\u0142 swoje urodziny i nie wie, w jaki spos\u0102\u0142b \"skr\u0119t\" trafi\u0142 w r\u0119ce syna.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325167,chlopiec-przyniosl-do-przedszkola-skreta-z-marihuana-ojciec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T16:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144cy zadali Rosjanom dotkliwy cios na froncie. Rekordowe straty agresora", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ca/eb/1c/z30325194M,Wojna-w-Ukrainie--Ukraincy-zadali-Rosjanom-dotkliw.jpg\" vspace=\"2\" />Dow\u0102\u0142dztwo ukrai\u0144skiej armii poinformowa\u0142o, \u017ce w czwartek zada\u0142o najbardziej dotkliwy cios Rosjanom od pocz\u0105tku ich pe\u0142noskalowej inwazji 24 lutego 2022 roku. W ci\u0105gu doby agresorzy stracili 1380 \u017co\u0142nierzy. Na po\u0142udniowym froncie Ukrai\u0144cy zniszczyli tak\u017ce pot\u0119\u017cny kompleks obronny i bro\u0144 wroga.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30325072,ukraincy-zadali-rosjanom-dotkliwy-cios-na-froncie-rekordowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T16:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydencki minister o pierwszym posiedzeniu Sejmu. Pad\u0142y daty. \"Na to wskazuj\u0105 okoliczno\u015bci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/eb/1c/z30325145M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />Szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot przekaza\u0142, \u017ce pierwsze posiedzenie Sejmu nowej kadencji odb\u0119dzie si\u0119 prawdopodobnie 13 lub 14 listopada. - Na to wskazuj\u0105 wszystkie okoliczno\u015bci - powiedzia\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30325073,prezydencki-minister-o-pierwszym-posiedzeniu-sejmu-padly-daty.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T15:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korea P\u0102\u0142\u0142nocna oskar\u017ca USA o celowe prowokacje i grozi atakiem. \"Nasza reakcja b\u0119dzie odpowiednia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d8/eb/1c/z30325208M,Kim-Dzong-Un.jpg\" vspace=\"2\" />Korea P\u0102\u0142\u0142nocna zarzuci\u0142a Stanom Zjednoczonym podejmowanie dzia\u0142a\u0144, kt\u0102\u0142re maj\u0105 na celu wywo\u0142anie wojny nuklearnej. Zdaniem w\u0142adz Pjongjangu, to w\u0142a\u015bnie dlatego na p\u0102\u0142\u0142wyspie korea\u0144skim pojawi\u0142y si\u0119 ameryka\u0144skie bombowce - poinformowa\u0142a re\u017cimowa agencja prasowa KCNA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30324928,korea-polnocna-grozi-atakiem-wyprzedzajacym-to-celowe-prowokowanie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T15:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spekulacje ws. sk\u0142adu rz\u0105du. Ludowcy licz\u0105 na kluczowy resort. Kosiniak-Kamysz na wicepremiera", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/e8/1c/z30313381M,Donald-Tusk-i-Wladyslaw-Kosiniak-Kamysz.jpg\" vspace=\"2\" />Pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne nieoficjalne doniesienia na temat obsady przysz\u0142ego rz\u0105du. Z nieoficjalnych ustale\u0144 wynika, \u017ce W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz m\u0102\u0142g\u0142by obj\u0105\u0107 resort odpowiedzialny za gospodark\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30324816,spekulacje-ws-skladu-rzadu-ludowcy-licza-na-kluczowy-resort.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T15:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zima na Podlasiu. W Suwa\u0142kach spad\u0142 ju\u017c pierwszy \u015bnieg. IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/25/eb/1c/z30324773M,20-pazdziernika-w-Suwalkach-spadl-pierwszy-snieg.jpg\" vspace=\"2\" />W Suwa\u0142kach spad\u0142 pierwszy w tym roku \u015bnieg. Podrygi zimy to nie jedyna anomalia pogodowa, jaka czeka na w najbli\u017cszych dniach. IMGW wyda\u0142 seri\u0119 ostrze\u017ce\u0144 meteorologicznych i hydrologicznych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30324684,zima-na-podlasiu-w-suwalkach-padl-juz-pierwszy-snieg-imgw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T15:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Poszukiwany Grzegorz Borys na plac zabaw z synem chodzi\u0142 w kominiarce i z no\u017cem. \"Ka\u017cdy si\u0119 obawia\u0142\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/eb/1c/z30324826M.jpg\" vspace=\"2\" />Grzegorz Borys, m\u0119\u017cczyzna podejrzewany o zab\u0102\u0142jstwo sze\u015bcioletniego syna, jest wci\u0105\u017c poszukiwany. Zdaniem s\u0105siad\u0102\u0142w 44-latek ju\u017c od jakiego\u015b czasu zachowywa\u0142 si\u0119 niepokoj\u0105co. Chodzi\u0142 po osiedlu w ciemnych okularach i kominiarce. Nosi\u0142 przy sobie n\u0102\u0142\u017c, nawet na placu zabaw. - Po zachowaniu tego pana mo\u017cna by\u0142o si\u0119 wszystkiego spodziewa\u0107. Wszystko go bardzo szybko frustrowa\u0142o - powiedzia\u0142a jedna z kobiet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30325020,poszukiwany-grzegorz-borys-na-plac-zabaw-z-synem-chodzil-w-kominiarce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T14:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B. senator PiS: \"Demokracja jest gro\u017ana dla katolik\u0102\u0142w\". Nowa w\u0142adza? \"Rozdawnictwo LGBT-owskie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4b/eb/1c/z30324811M,Jan-Zaryn.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y senator PiS i obecny dyrektor Instytutu Dziedzictwa My\u015bli Narodowej Jan \u017baryn powiedzia\u0142, \u017ce demokracja stanowi zagro\u017cenie dla katolik\u0102\u0142w. Stwierdzi\u0142 tak\u017ce, przewiduj\u0105c utrat\u0119 poka\u017anego funduszu, \u017ce w zwi\u0105zku z przej\u0119ciem rz\u0105du przez opozycj\u0119, nowa w\u0142adza \"b\u0119dzie nastawiona na \u0142amanie prawa\" i \"rozdawnictwo LGBT-owskie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30324445,jan-zaryn-demokracja-jest-grozna-dla-katolikow-byly-senator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T14:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbigniew Ziobro, by wyg\u0142osi\u0107 o\u015bwiadczenie, sprasza dziennikarzy. Ale nie pozwala im o nic pyta\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/eb/1c/z30324873M,Zbigniew-Ziobro.jpg\" vspace=\"2\" />Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci zorganizowa\u0142o briefing prasowy ministra sprawiedliwo\u015bci. Jednak Zbigniew Ziobro, po wyg\u0142oszeniu o\u015bwiadczenia, natychmiast wyszed\u0142. Zebrani dziennikarze nie mogli zada\u0107 pyta\u0144, m.in. o przysz\u0142o\u015b\u0107 Suwerennej Polski, koalicjanta PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30324652,briefing-prasowy-zbigniewa-ziobry-nagle-wyszedl-dziennikarze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T13:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bia\u0142y Dom przyzna\u0142 si\u0119 do b\u0142\u0119du i usun\u0105\u0142 zdj\u0119cie \u017co\u0142nierzy. Pokazano ich twarze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/eb/1c/z30324748M,Joe-Biden.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142y Dom opublikowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zdj\u0119cie, na kt\u0102\u0142rym wida\u0107 cz\u0142onk\u0102\u0142w ameryka\u0144skiej jednostki specjalnej przebywaj\u0105cych w Izraelu. Na fotografii nie zamazano twarzy \u017co\u0142nierzy. Administracja usun\u0119\u0142a zdj\u0119cie i przyzna\u0142a si\u0119 do b\u0142\u0119du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30324552,bialy-dom-przyznal-sie-do-bledu-i-usunal-zdjecie-zolnierzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T13:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Izrael zaatakowa\u0142 ko\u015bci\u0102\u0142\u0142 w Gazie. ONZ: Strefa Gazy jest obecnie piek\u0142em dla ludno\u015bci cywilnej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b6/eb/1c/z30324406M.jpg\" vspace=\"2\" />W wyniku ataku na ko\u015bci\u0102\u0142\u0142 \u015bw. Porfiriusza w Strefie Gazy zgin\u0119\u0142o 18 Palesty\u0144czyk\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy schronili si\u0119 wewn\u0105trz - g\u0142osz\u0105 najnowsze dane. Izrael twierdzi, \u017ce celem ataku by\u0142a s\u0105siaduj\u0105ca z ko\u015bcio\u0142em kryj\u0102\u0142wka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30324286,armia-zaatakowala-kosciol-w-gazie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T13:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turystyka wyborcza na Podlasiu. Mundurowi przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 \"nabili\" wynik w ma\u0142ej gminie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/eb/1c/z30323834M.jpg\" vspace=\"2\" />Na Podlasiu, gdzie stacjonuje stra\u017c graniczna, policja i wojsko, w tym roku dosz\u0142o do \"turystyki wyborczej\". Jak wygl\u0105daj\u0105 wyniki w por\u0102\u0142wnaniu z 2019 rokiem? Odnotowano spore r\u0102\u0142\u017cnice.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30323720,turystyka-wyborcza-na-podlasiu-mundurowi-przy-granicy-z-bialorusia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T12:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop na weekend 21-22 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/eb/1c/z30324362M,Horoskop--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na weekend 21-22 pa\u017adziernika 2023. Przedostatni weekend pa\u017adziernika to bardzo interesuj\u0105cy czas dla wielu znak\u0102\u0142w zodiaku. W tych dniach nale\u017cy zwr\u0102\u0142ci\u0107 szczeg\u0102\u0142ln\u0105 uwag\u0119 na osoby \u017cyj\u0105ce w naszym najbli\u017cszym otoczeniu. Znaki zodiaku powinny pami\u0119ta\u0107, \u017ce los zawsze zwraca nam to, co dajemy innym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30320923,horoskop-na-weekend-21-22-pazdziernika-2023-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T12:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konin. Szkolny autobus \"o w\u0142os unikn\u0105\u0142 tragedii\" na zamykaj\u0105cym si\u0119 przeje\u017adzie kolejowym [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/eb/1c/z30324292M,Autobus-wjechal-na-zamykajacy-sie-przejazd-kolejow.jpg\" vspace=\"2\" />Pod Koninem kierowca szkolnego autobusu wjecha\u0142 na przejazd kolejowy w trakcie opadania rogatek. 60-latek odpowie za to przed s\u0105dem. Policja poinformowa\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna, kt\u0102\u0142ry naruszy\u0142 zasady bezpiecze\u0144stwa, straci\u0142 ju\u017c prawo jazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30323794,konin-szkolny-autobus-o-wlos-uniknal-tragedii-na-zamykajacym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T12:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zbrodnia w S\u0142aw\u0119cinie. 20-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u0102\u0142jstwa matki ze szczeg\u0102\u0142lnym okrucie\u0144stwem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8a/e2/1c/z30289034M,Policja---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Jakub W., podejrzany o dokonanie zbrodni w S\u0142aw\u0119cinie, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. M\u0119\u017cczyzn\u0119 oskar\u017cono o zab\u0102\u0142jstwo matki i usi\u0142owanie zab\u0102\u0142jstwa ojca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30323596,zbrodnia-w-slawecinie-20-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-matki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T12:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Stra\u017cnicy miejscy maj\u0105 wi\u0119ksze uprawnienia. Mog\u0105 wystawia\u0107 wi\u0119cej mandat\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/e5/1c/z30300509M,Straz-miejska---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Od 20 pa\u017adziernika stra\u017cnicy miejscy i gminni maj\u0105 wi\u0119ksze uprawnienia. Mog\u0105 ju\u017c ukara\u0107 mandatem osoby poruszaj\u0105ce si\u0119 rowerem lub hulajnog\u0105 po drogach przeznaczonych dla pieszych oraz te, kt\u0102\u0142re nie maj\u0105 odpowiednich uprawnie\u0144. Jakie mandaty gro\u017c\u0105 za te wykroczenia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30323841,straznicy-miejscy-maja-wieksze-uprawnienia-moga-wystawiac-wiecej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T12:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Psy ratowa\u0142y \u017cycie ludzi, nara\u017caj\u0105c przy tym swoje. Teraz potrzebuj\u0105 pomocy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/06/eb/1c/z30323974M,Marki--Psy-z-grupy-poszukiwawczo-ratowniczej-ratow.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwanie zaginionych os\u0102\u0142b jest wyzwaniem, kt\u0102\u0142remu nie zawsze mog\u0105 sprosta\u0107 ludzie. Wtedy do akcji wkraczaj\u0105 psy z Grupy Poszukiwawczo-Ratowniczej OSP Marki. Jak si\u0119 okazuje, psi ratownicy znale\u017ali si\u0119 w sytuacji, w kt\u0102\u0142rej sami potrzebuj\u0105 pomocy ludzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30320939,psy-wielokrotnie-ratowaly-ludzkie-zycie-narazajac-przy-tym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T11:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo sze\u015bciolatka w Gdyni. Policja poszukuje Grzegorza Borysa. 44-latek uciek\u0142 z miejsca zbrodni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/76/eb/1c/z30324086M,Poszukiwany-ws--zabojstwa-szescioletniego-dziecka.jpg\" vspace=\"2\" />Policja opublikowa\u0142a wizerunek m\u0119\u017cczyzny poszukiwanego w sprawie \u015bmierci sze\u015bcioletniego dziecka. M\u0119\u017cczyzna jest ojcem ch\u0142opca, kt\u0102\u0142rego cia\u0142o po powrocie z pracy w mieszkaniu w Gdyni znalaz\u0142a jego matka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30324060,gdynia-policja-poszukuje-grzegorza-borysa-44-latek-mial-zabic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T11:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Andrzej Duda komentuje konsultacje z partiami. \"Zadam sakramentalne pytanie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/35/e8/1c/z30313269M,Andrzej-Duda.jpg\" vspace=\"2\" />W przysz\u0142ym tygodniu Andrzej Duda spotka si\u0119 z przedstawicielami wszystkich komitet\u0102\u0142w wyborczych, aby rozmawia\u0107 o przysz\u0142ym rz\u0105dzie. - Zadam sakramentalne pytanie, czy uwa\u017caj\u0105, \u017ce dysponuj\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105, kt\u0102\u0142ra pozwala\u0142by im na przeforsowanie swojego kandydata na premiera - powiedzia\u0142 prezydent.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30323896,andrzej-duda-komentuje-konsultacje-z-partiami-zadam-sakramentalne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T11:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prasa podaje nazwiska mo\u017cliwych kandydat\u0102\u0142w na szefa MSZ. Zapowiadaj\u0105 si\u0119 czystki w\u015br\u0102\u0142d ambasador\u0102\u0142w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/04/de/1c/z30270724M.jpg\" vspace=\"2\" />\"Rzeczpospolita\" podaje nazwiska ambasador\u0102\u0142w, kt\u0102\u0142rzy niebawem mog\u0105 straci\u0107 stanowisko. Gazeta ujawnia te\u017c, kto mimo zbli\u017caj\u0105cych si\u0119 czystek, mo\u017ce si\u0119 czu\u0107 bezpiecznie. Pojawiaj\u0105 si\u0119 r\u0102\u0142wnie\u017c kandydaci na przysz\u0142ego szefa resortu dyplomacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30323175,prasa-podaje-nazwiska-mozliwych-kandydatow-na-szefa-msz-zapowiadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T11:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uczy\u0142 dziewi\u0119ciu przedmiot\u0102\u0142w, prowadzi\u0142 program w TVN. B\u0119dzie pos\u0142em, bo \"wygra\u0142 z partyjnym betonem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/07/eb/1c/z30323719M,Marcin-Jozefaciuk.jpg\" vspace=\"2\" />Marcin J\u0102\u0142zefaciuk dosta\u0142 si\u0119 do Sejmu z \u0142\u0102\u0142dzkiej listy Koalicji Obywatelskiej, pokonuj\u0105c polityk\u0102\u0142w ze znacznie wi\u0119kszym sta\u017cem. Gospodarz programu \"Nastolatki rz\u0105dz\u0105... kas\u0105\" ma do\u015bwiadczenie jako nauczyciel i nowy styl uprawiania polityki, dzi\u0119ki kt\u0102\u0142remu zdo\u0142a\u0142 \"wygra\u0107 z partyjnym betonem\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30323356,uczyl-dziewieciu-przedmiotow-i-prowadzil-program-w-tvn-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T11:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Giorgia Meloni rozsta\u0142a si\u0119 z partnerem. Wcze\u015bniej wyciek\u0142y szokuj\u0105ce nagrania z jego udzia\u0142em", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/30/eb/1c/z30323760M,Giorgia-Meloni.jpg\" vspace=\"2\" />Giorgia Meloni, premierka W\u0142och oznajmi\u0142a, \u017ce rozsta\u0142a si\u0119 ze swoim wieloletnim partnerem Andre\u0105 Giambruno. Mo\u017ce to mie\u0107 zwi\u0105zek z ujawnionymi przez w\u0142oskie media wypowiedziami prezentera. \"Nasze \u015bcie\u017cki rozesz\u0142y si\u0119 jaki\u015b czas temu i nadszed\u0142 moment, aby to przyzna\u0107\" - napisa\u0142a Meloni w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30323358,giorgia-meloni-rozstala-sie-z-partnerem-wczesniej-wyciekly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tw\u0102\u0142rca \"miasta 15-minutowego\": Uzale\u017cnienie od samochod\u0102\u0142w blokuje zmiany w naszych miastach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8d/e9/1c/z30316941M,Lodz.jpg\" vspace=\"2\" />- Chcemy zerwa\u0107 z uzale\u017cnieniem od samochod\u0102\u0142w, ale nie traktujemy ich jako wroga. Chodzi o to, \u017ceby odzyska\u0107 przestrze\u0144 publiczn\u0105, miejsk\u0105, dla ludzi - m\u0102\u0142wi nam prof. Carlos Moreno, urbanista i tw\u0102\u0142rca s\u0142ynnej koncepcji miasta 15-minutowego. Jego pomys\u0142 doczeka\u0142 si\u0119 nawet teorii spiskowych, ale Moreno przyznaje, \u017ce propozycje transformacji miast budz\u0105 nawet agresj\u0119. - Zmiana naszego sposobu my\u015blenia zajmie lata - m\u0102\u0142wi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,174372,30316312,tworca-miasta-15-minutowego-uzaleznienie-od-samochodow-blokuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czo\u0142owe zderzenie na DK2. Z osobowego auta niemal nic nie zosta\u0142o. Jego kierowca zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/eb/1c/z30323576M,Zabce--Smiertelny-wypadek-na-DK2--Samochod-osoby-z.jpg\" vspace=\"2\" />Kierowca samochodu osobowego nie prze\u017cy\u0142 zderzenia czo\u0142owego z ci\u0119\u017car\u0102\u0142wk\u0105 na krajowej \"dw\u0102\u0142jce\". A z jego auta niewiele zosta\u0142o. Do wypadku dosz\u0142o w czwartek w miejscowo\u015bci \u017babce (woj. podlaskie). Policja wst\u0119pnie ustali\u0142a, w jaki spos\u0102\u0142b dosz\u0142o do zderzenia i zbada\u0142a trze\u017awo\u015b\u0107 kierowcy, kt\u0102\u0142ry prze\u017cy\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30323364,czolowe-zderzenie-samochodu-osobowego-z-ciezarowka-kierowca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pozna\u0144. Wyszli z rozbitych aut, wjecha\u0142 w nich samoch\u0102\u0142d. Pi\u0119\u0107 os\u0102\u0142b trafi\u0142o do szpitala", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f2/bb/1c/z30128370M,Straz-pozarna-w-drodze-na-miejsce-wypadku--zdjecie.jpg\" vspace=\"2\" />Wieczorem w Poznaniu zderzy\u0142y si\u0119 dwa auta. Osoby, kt\u0102\u0142re nimi jecha\u0142y, wysz\u0142y z pojazd\u0102\u0142w o w\u0142asnych si\u0142ach i stan\u0119\u0142y na poboczu. Wtedy wjecha\u0142 w nich samoch\u0102\u0142d. Pi\u0119\u0107 os\u0102\u0142b trafi\u0142o do szpitala, stan jednej z nich jest ci\u0119\u017cki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30322950,poznan-wyszli-z-rozbitych-aut-wjechal-w-nich-samochod-piec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Gdyni znaleziono cia\u0142o sze\u015bciolatka. Trwa policyjna ob\u0142awa", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/eb/1c/z30323700M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Gdyni znalezione zosta\u0142y zw\u0142oki sze\u015bcioletniego ch\u0142opca. Z nieoficjalnych ustale\u0144 Polsatu News wynika, \u017ce w mie\u015bcie trwa policyjna ob\u0142awa za m\u0119\u017cczyzn\u0105. Poszukiwany jest prawdopodobnie ojcem dziecka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30323641,w-gdyni-znaleziono-cialo-szesciolatka-trwa-policyjna-oblawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szef Rady Medi\u0102\u0142w Narodowych dowiedzia\u0142 si\u0119 o planach opozycji wobec TVP. M\u0102\u0142wi, \u017ce jest zdumiony", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/eb/1c/z30323310M,Przewodniczacy-RMN-Krzysztof-Czabanski.jpg\" vspace=\"2\" />- Nie mo\u017cna bezprawnie uchyla\u0107 obowi\u0105zuj\u0105cych ustaw - powiedzia\u0142 Krzysztof Czaba\u0144ski, przewodnicz\u0105cy Rady Medi\u0102\u0142w Narodowych RMN w rozmowie z IAR. Przypomnia\u0142, \u017ce je\u015bli zmiana ustawy musi odbywa\u0107 si\u0119 drog\u0105 ustawodawcz\u0105. - Musi to zaakceptowa\u0107 Sejm, Senat i pan prezydent. Inne zmiany nie s\u0105 mo\u017cliwe - m\u0102\u0142wi\u0142. Plany opozycji okre\u015bli\u0142 jako \"zapowied\u017a bezprawia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30323258,szef-rady-mediow-narodowych-dowiedzial-sie-o-planach-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakonnica rzuci\u0142a si\u0119 na aktywist\u0119 i powali\u0142a go na ziemi\u0119. \"Naprz\u0102\u0142d chrze\u015bcija\u0144scy \u017co\u0142nierze\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/eb/1c/z30323287M,Francja--Zakonnica-powalila-na-ziemie-aktywiste--K.jpg\" vspace=\"2\" />Zakonnica rzuci\u0142a si\u0119 na aktywist\u0119, kt\u0102\u0142ry protestowa\u0142 przeciwko budowie ko\u015bcio\u0142a i powali\u0142a go na ziemi\u0119. Inwestycja w wiosce Saint-Pierre-de-Colombier w Ardeche (Francja) wywo\u0142a\u0142a wiele kontrowersji, poniewa\u017c we wsi licz\u0105cej 411 mieszka\u0144c\u0102\u0142w budowany jest ko\u015bci\u0102\u0142\u0142, kt\u0102\u0142ry ma pomie\u015bci\u0107 3500 os\u0102\u0142b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30322954,zakonnica-rzucila-sie-na-aktywiste-i-powalila-go-na-ziemie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T10:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Patryk Jaki lubi ju\u017c robaki? \"Himalaje hipokryzji\" europos\u0142\u0102\u0142w PiS. Uznali \"potencja\u0142 spo\u017cywczy owad\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/67/eb/1c/z30323303M,Patryk-Jaki-zaglosowal-za-rezolucja-o-potencjalne-.jpg\" vspace=\"2\" />Europos\u0142owie PiS g\u0142osowali za rezolucj\u0105 Parlamentu Europejskiego, w kt\u0102\u0142rej stwierdzono, \u017ce \"ro\u015bnie potencja\u0142 bia\u0142ka pochodz\u0105cego z owad\u0102\u0142w, przeznaczonego do spo\u017cycia przez ludzi\". W\u015br\u0102\u0142d popieraj\u0105cych projekt znalaz\u0142 si\u0119 m.in. Patryk Jaki z PiS. Jeszcze niedawno Jaki protestowa\u0142 przeciw rzekomemu zmuszaniu obywateli Polski do jedzenia owad\u0102\u0142w i manifestowa\u0142 swoje przywi\u0105zanie do kotleta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322943,europoslowie-pis-zdobyli-himalaje-hipokryzji-poparli-uchwale.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T09:54:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pose\u0142 KO alarmuje: Setki work\u0102\u0142w ze zmielonymi dokumentami. Sceny jak z filmu \"Psy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/eb/1c/z30322755M,Dariusz-Jonski-i-Michal-Szczerba.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego pi\u0119\u0107 dni przed wyborami rozpisa\u0142a przetarg na zakup kartonu offsetowego, papieru do druku cyfrowego i 55 niszczarek. W sumie na to zam\u0102\u0142wienie ABW by\u0142o gotowe przeznaczy\u0107 niemal 400 tysi\u0119cy z\u0142otych. Pose\u0142 Micha\u0142 Szczerba donosi z kolei o \"sygna\u0142ach o wywo\u017conych setkach work\u0102\u0142w w nocy\". Ministerstwo Obrony Narodowej natomiast ju\u017c wcze\u015bniej zaprzecza\u0142o, \u017ce nikt dokument\u0102\u0142w nie niszczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322744,posel-ko-alarmuje-setki-workow-ze-zmielonymi-dokumentami-sceny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T09:46:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leszczyna: Obajtek dzwoni do ludzi z opozycji. Zapewnia, \u017ce jest dobrym menad\u017cerem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/e3/1c/z30290366M,-Konferencja-prezesa-PKN-Orlen-Daniela-Obajtka.jpg\" vspace=\"2\" />- S\u0142ysza\u0142am, \u017ce Daniel Obajtek szuka teraz kontakt\u0102\u0142w w naszym \u015brodowisku i dzwoni do r\u0102\u0142\u017cnych ludzi z opozycji. Szuka nowego parasola ochronnego, ale w\u015br\u0102\u0142d nas na pewno go nie znajdzie - m\u0102\u0142wi\u0142a w rozmowie z Money.pl Izabela Leszczyna, pos\u0142anka KO. - Przekonuje, \u017ce naprawd\u0119 jest bardzo dobrym menad\u017cerem. M\u0102\u0142wi, \u017ce ju\u017c nawet te statki nie b\u0119d\u0105 si\u0119 teraz nazywa\u0142y imionami ofiar katastrofy smole\u0144skiej, tylko b\u0119d\u0105 takie inne ju\u017c teraz - doda\u0142a polityczka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322720,leszczyna-obajtek-dzwoni-do-ludzi-z-opozycji-zapewnia-ze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T09:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masowe odej\u015bcia z TVP. Graczak i Borecki szukaj\u0105 nowej pracy. \"Ewakuacja mo\u017ce by\u0107 wizerunkowo lepsza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/2d/1c/z29545381M,TVP-Info--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Dziennikarze TVP oraz TVP Info maj\u0105 planowa\u0107 odej\u015bcia ze stacji. - Ewakuacja mo\u017ce by\u0107 dla nich wizerunkowo lepsza i bardziej honorowa ni\u017c zwolnienie - przyzna\u0142 jeden z dziennikarzy TVP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30323040,zmiany-w-tvp-dziennikarze-maja-masowo-odchodzic-z-pracy-ewakuacja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T09:02:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "K\u0142opoty opozycji. Nieoficjalnie: Nie b\u0119dzie umowy koalicyjnej? Platforma Obywatelska mo\u017ce j\u0105 zast\u0105pi\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/ea/1c/z30321921M,Liderzy-partii-opozycyjnych.jpg\" vspace=\"2\" />Z nieoficjalnych ustale\u0144 WP.pl wynika, \u017ce kierownictwo PO rozwa\u017ca inne rozwi\u0105zania w przypadku przed\u0142u\u017caj\u0105cych si\u0119 rozm\u0102\u0142w z Trzeci\u0105 Drog\u0105 i Lewic\u0105 o umowie koalicyjnej. Partia Donalda Tuska mo\u017ce w\u0102\u0142wczas zaproponowa\u0107 deklaracj\u0119 koalicyjn\u0105. Podobna sytuacja mia\u0142a ju\u017c miejsce w 2007 roku. W\u0102\u0142wczas na niespe\u0142na dw\u0102\u0142ch stronach napisano zasady utworzenia koalicji przez PO i PSL.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30323045,zgrzyty-na-opozycji-nieoficjalnie-nie-bedzie-umowy-koalicyjnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T08:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orban i Putin \u015bciskaj\u0105 sobie d\u0142onie. Zniesmaczona premierka Estonii krytykuje W\u0119gry. Jest riposta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/eb/1c/z30322809M,Viktor-Orban-i-Wladimir-Putin-17-pazdziernik-2023.jpg\" vspace=\"2\" />- Jak mo\u017cna u\u015bcisn\u0105\u0107 d\u0142o\u0144 przest\u0119pcy, kt\u0102\u0142ry prowadzi agresywn\u0105 wojn\u0119, zw\u0142aszcza je\u015bli pochodzi si\u0119 z kraju, kt\u0102\u0142ry ma histori\u0119 tak\u0105 jak W\u0119gry? - powiedzia\u0142a premierka Estonii Kaja Kallas, komentuj\u0105c spotkanie, na kt\u0102\u0142rym Viktor Orban i W\u0142adimir Putin wymienili u\u015bcisk d\u0142oni. \"Hipokryzja osi\u0105gn\u0119\u0142a szczyt\" - odpowiedzia\u0142 jej szef w\u0119gierskiego MSZ Peter Szijjarto.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30322667,orban-i-putin-sciskaja-sobie-dlonie-zniesmaczona-premierka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T08:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szokuj\u0105ce ustalenia ws. wypadku na A1. Ujawniono dwie policyjne notatki. Ich tre\u015b\u0107 sobie zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/dc/1c/z30265272M,Bmw-zniszczone-w-wyniku-wypadku-na-autostradzie-A1.jpg\" vspace=\"2\" />Po wypadku na A1 policjanci sporz\u0105dzili dwie notatki, kt\u0102\u0142re maj\u0105 sobie wzajemnie zaprzecza\u0107 - wynika z ustale\u0144 \"Rzeczpospolitej\". Wed\u0142ug jednej z nich, sporz\u0105dzonej przez oficera policji Sebastian M. nie spowodowa\u0142 wypadku. Z tym stwierdzeniem nie zgadzaj\u0105 si\u0119 jednak policjanci, kt\u0102\u0142rzy byli na miejscu wypadku, zaraz po tragedii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30322739,szokujace-ustalenia-ws-wypadku-na-a1-ujawniono-dwie-policyjne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T08:32:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych wejdzie do rz\u0105du KO? \"Podporz\u0105dkuj\u0119 si\u0119 ka\u017cdemu zadaniu, jakie wyznaczy mi Donald Tusk\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/eb/1c/z30322881M,Roman-Giertych.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych uwa\u017ca, \u017ce m\u0102\u0142g\u0142by zosta\u0107 doradc\u0105 Donalda Tuska, gdy Koalicja Obywatelska przejmie w\u0142adz\u0119. Przysz\u0142y pose\u0142 odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 r\u0102\u0142wnie\u017c do mo\u017cliwo\u015bci wej\u015bcia w sk\u0142ad rz\u0105du. Tusk stwierdzi\u0142, \u017ce \"widzi rol\u0119 dla Giertycha\" w nowym uk\u0142adzie politycznym. Cz\u0119\u015b\u0107 potencjalnych koalicjant\u0102\u0142w KO nie jest tym zachwycona.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322647,roman-giertych-wejdzie-do-rzadu-ko-podporzadkuje-sie-kazdemu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T08:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u0102\u0142jstwo 5-latka w Poznaniu. S\u0105d zdecydowa\u0142 ws. aresztu dla 71-letniego Zbys\u0142awa C.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a7/ea/1c/z30320551M.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie dla 71-letniego Zbys\u0142awa C. M\u0119\u017cczyzna zada\u0142 \u015bmiertelny cios pi\u0119cioletniemu Maurycemu. Us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzut zab\u0102\u0142jstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30322962,smierc-5-latka-w-poznaniu-sad-zdecydowal-ws-aresztu-dla-71-letniego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T08:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Duda zaprasza na rozmowy ws. rz\u0105du. B\u0119dzie wsp\u0102\u0142lne o\u015bwiadczenie lider\u0102\u0142w opozycji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/46/1b/z28601976M,Wlodzimierz-Czarzasty--Szymon-Holownia--Donald-Tus.jpg\" vspace=\"2\" />- Wsp\u0102\u0142lne o\u015bwiadczenie lider\u0102\u0142w ma by\u0107 w poniedzia\u0142ek. We wtorek s\u0105 konsultacje i prezydent us\u0142yszy jeden g\u0142os - przekaza\u0142a Katarzyna Lubnauer. Jak doda\u0142a, \"a ju\u017c w \u015brod\u0119, czwartek Donald Tusk wybiera si\u0119 do Brukseli, by rozmawia\u0107 o pieni\u0105dzach z KPO\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30322743,duda-zaprasza-na-rozmowy-ws-rzadu-bedzie-wspolne-oswiadczenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T07:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raport Pentagonu nie pozostawia z\u0142udze\u0144: Chiny gwa\u0142townie rozbudowa\u0142y arsena\u0142 nuklearny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/46/ea/1c/z30322502M,Xi-Jinping.jpg\" vspace=\"2\" />Zdaniem ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u0102\u0142w, Chiny znacznie rozbudowa\u0142y sw\u0102\u0142j arsena\u0142 nuklearny w ci\u0105gu ostatniego roku - poda\u0142o w pi\u0105tek BBC. Eksperci twierdz\u0105, \u017ce Pekin \"dzia\u0142a szybciej ni\u017c szacowano\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30322489,raport-pentagonu-nie-pozostawia-zludzen-chiny-gwaltownie-rozbudowaly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T07:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lublin. Wyborcy dostali w komisji \u015bcieralny d\u0142ugopis. \"Mog\u0142o by\u0107 wi\u0119cej podobnych przypadk\u0102\u0142w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ae/ea/1c/z30322606M,Wybory--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wyborcy w Lublinie dostali w jednej z komisji \u015bcieralny d\u0142ugopis do wype\u0142nienia kart wyborczych. W zwi\u0105zku z podejrzeniem naruszenia prawa wyborczego na terenie lokalu dosz\u0142o do interwencji policji. Funkcjonariusze zabezpieczyli d\u0142ugopis, a obecnie trwa wyja\u015bnianie tej sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30322505,lublin-wyborcom-dano-scieralny-dlugopis-moglo-byc-wiecej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T07:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyjrzeli\u015bmy si\u0119 wynikom PiS-u i KO, zauwa\u017cyli\u015bmy wa\u017cny szczeg\u0102\u0142\u0142. To w tym KO by\u0142a lepsza od konkurenta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/ea/1c/z30322563M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />Cho\u0107 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zebra\u0142o ponad milion g\u0142os\u0102\u0142w wi\u0119cej od Koalicji Obywatelskiej, to KO mia\u0142a silniejsze \"jedynki\" - wynika z naszej analizy. Na listach partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego cz\u0119\u015bciej zdarza\u0142o si\u0119, \u017ce dany lider by\u0142 przeskakiwany przez inn\u0105 osob\u0119. \u015arednio \"jedynki\" PiS-u mia\u0142y te\u017c ni\u017cszy odsetek g\u0142os\u0102\u0142w ni\u017c w przypadku KO.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322402,przyjrzelismy-sie-wynikom-pis-u-i-ko-zauwazylismy-wazny-szczegol.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto b\u0119dzie w nowym rz\u0105dzie? Ruszy\u0142a gie\u0142da nazwisk", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/ea/1c/z30320648M,Donald-Tusk.jpg\" vspace=\"2\" />Najbardziej problematycznym do obsadzenia stanowiskiem dla rz\u0105du partii opozycyjnych b\u0119dzie funkcja marsza\u0142ka Sejmu. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 \"Newsweek\", zainteresowani t\u0105 rol\u0105 s\u0105 Szymon Ho\u0142ownia, Piotr Zgorzelski z PSL, a tak\u017ce lider Nowej Lewicy W\u0142odzimierz Czarzasty. Jednocze\u015bnie Donald Tusk chcia\u0142by powierzy\u0107 to stanowisko kobiecie ze swojego ugrupowania, co w jego ocenie dobrze wp\u0142yn\u0119\u0142oby na wsp\u0102\u0142\u0142prac\u0119 z rz\u0105dem. Kandydatk\u0105 KO by\u0142aby Marzena Ok\u0142a-Drewnowicz, szefowa Platformy w \u015awi\u0119tokrzyskiem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322424,media-walka-o-najwazniejsze-stanowiska-w-nowym-rzadzie-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:50:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Konfederacji sp\u0102\u0142r o wybory. Mentzen cytuje Bibli\u0119, szef sztabu oskar\u017cony o romans. \"Fanatycy Korwina\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/ca/1c/z30189066M,Konwencja-Konfederacji-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Witold Tumanowicz, kt\u0102\u0142ry wszed\u0142 w konflikt z Januszem Korwin-Mikkem i zg\u0142osi\u0142 go do s\u0105du partyjnego, zosta\u0142 oskar\u017cony przez zwolennik\u0102\u0142w Korwina o to, \u017ce zdradza\u0142 \u017con\u0119. Politycy Konfederacji unikaj\u0105 komentowania tej sprawy. O tajemniczy wpis pokusi\u0142 si\u0119 jednak S\u0142awomir Mentzen.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322395,w-konfederacji-spor-o-wybory-mentzen-cytuje-biblie-szef-sztabu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nieoficjalnie: Z polecenia Kaczy\u0144skiego PiS przygotowuje si\u0119 do oddania w\u0142adzy. \"Nikt nie rozmawia z PSL\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e5/ea/1c/z30322405M.jpg\" vspace=\"2\" />- Naprawd\u0119 ci\u0119\u017cko sobie wyobrazi\u0107 takie rozmowy, je\u015bli przez ostatnie osiem lat wali\u0142o si\u0119 w Polskie Stronnictwo Ludowe i personalnie w polityk\u0102\u0142w tej partii - m\u0102\u0142wi rozm\u0102\u0142wca ze \u015brodowiska Prawa i Sprawiedliwo\u015bci w rozmowie z Onetem. Ponadto Suwerenna Polska podobno nie planuje porzuca\u0107 ugrupowania Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, mimo zdobytych 18 mandat\u0102\u0142w w wyborach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322388,nieoficjalnie-z-polecenia-kaczynskiego-pis-przygotowuje-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda. Synoptycy IMGW wydali \u017c\u0102\u0142\u0142te i pomara\u0144czowe alerty. Wiatr do 160 km/h i anomalia temperatury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/8c/1c/z29933875M,Pogoda--Alerty-IMGW--Synoptycy-zapowiadaja-silny-w.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej wydali ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia przed silnym wiatrem. W najbli\u017cszych godzinach w Polsce pogoda b\u0119dzie zmienna - na p\u0102\u0142\u0142nocy znacznie si\u0119 och\u0142odzi, jednak na po\u0142udniu termometry wska\u017c\u0105 nawet 20 st. C. W sobot\u0119 mo\u017ce pa\u015b\u0107 rekord temperatury w pa\u017adzierniku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30322387,pogoda-synoptycy-imgw-wydali-zolte-i-pomaranczowe-alerty-wiatr.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bohater mem\u0102\u0142w z \"panem Areczkiem\" stan\u0105\u0142 na czele dawnej partii Gowina. To skutek \u017c\u0105da\u0144 Szymona Ho\u0142owni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/78/c5/1c/z30168696M,Stanislaw-Derehajlo.jpg\" vspace=\"2\" />Stanis\u0142aw Derehaj\u0142o, znany z mem\u0102\u0142w \"panie Areczku\", przej\u0105\u0142 zarz\u0105dzanie Porozumieniem. Magdalena Sroka, dotychczasowa prezeska dawnej partii Jaros\u0142awa Gowina, musia\u0142a zrezygnowa\u0107 ze swojej funkcji, aby kandydowa\u0107 z list Trzeciej Drogi do Sejmu. Kluczow\u0105 rol\u0119 odegra\u0142a w tych negocjacjach Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322383,bohater-memow-panie-areczku-stanal-na-czele-dawnej-partii.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:26:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W\u0142odzimierz Czarzasty o dzia\u0142aniu na zw\u0142ok\u0119 przez Andrzeja Dud\u0119: Na sto procent niszcz\u0105 dokumenty", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/03/ea/1c/z30322435M,Wlodzimierz-Czarzasty-z-partii-Nowa-Lewica.jpg\" vspace=\"2\" />W\u0142odzimierz Czarzasty odni\u0102\u0142s\u0142 si\u0119 w Polsat News do kwestii kandydatury Donalda Tuska na premiera. Zdaniem polityka proces desygnacji mo\u017ce by\u0107 zak\u0142\u0102\u0142cony przez \"granie na zw\u0142ok\u0119 PiS\" i \"niszczenie dokument\u0102\u0142w\". Lider partii Nowa Lewica zapowiedzia\u0142, \u017ce opozycja sprawdzi i wyjawi tyle spraw, \u017ce \"st\u0102\u0142\u0142 si\u0119 ugnie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30322382,wlodzimierz-czarzasty-o-graniu-na-zwloke-pis-przez-andrzeja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T06:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raport wywiadu USA ws. ataku na szpital w Gazie. Znacz\u0105co mniejsza liczba ofiar i brak krater\u0102\u0142w uderzeniowych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a4/ea/1c/z30320804M,Zdjecie-z-parkingu-szpitala-Al-Ahli--Widac-glownie.jpg\" vspace=\"2\" />Reuters dotar\u0142 do tajnego raportu ameryka\u0144skiego wywiadu, kt\u0102\u0142ry opisuje tragiczny po\u017car szpitala w Strefie Gazy. Z informacji USA wynika, \u017ce to nie Izrael by\u0142 odpowiedzialny za atak rakietowy. W raporcie stwierdzono, \u017ce \"zaobserwowano jedynie lekkie uszkodzenia strukturalne w szpitalu\" i \"nie zaobserwowano \u017cadnych uszkodze\u0144 g\u0142\u0102\u0142wnego budynku szpitala ani krater\u0102\u0142w uderzeniowych\". Znacz\u0105co mniejsza ma by\u0107 te\u017c liczba ofiar.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30322379,raport-wywiadu-usa-ws-ataku-na-szpital-w-gazie-znaczaco-mniejsza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T05:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niemcy przeka\u017c\u0105 50 mln euro na pomoc Strefie Gazy. ONZ: Bliski Wsch\u0102\u0142d jest na skraju przepa\u015bci", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/ea/1c/z30322399M,Strefa-Gazy.jpg\" vspace=\"2\" />Niemiecka ministerka spraw zagranicznych Annalena Baerbock og\u0142osi\u0142a pomoc w wysoko\u015bci 50 milion\u0102\u0142w euro dla ludno\u015bci cywilnej w Strefie Gazy. Z o\u015bwiadczenia resortu dyplomacji wynika, \u017ce Berlin przygotowuje si\u0119 tak\u017ce do wys\u0142ania zespo\u0142\u0102\u0142w medycznych do Strefy Gazy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30322364,niemcy-przekaza-50-mln-euro-na-pomoc-strefie-gazy-onz-bliski.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T05:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden w or\u0119dziu o zagro\u017ceniach dla Polski: Je\u015bli apetyt Putina nie zostanie powstrzymany, to p\u0102\u0142jdzie on dalej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/ea/1c/z30321719M,Joe-Biden--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Joe Biden w telewizyjnym or\u0119dziu przekonywa\u0142, \u017ce nie mo\u017cna pozwoli\u0107, by Rosja przej\u0119\u0142a kontrol\u0119 nad Ukrain\u0105, poniewa\u017c nast\u0119pne w kolejno\u015bci mog\u0105 by\u0107 Polska lub kraje ba\u0142tyckie. - Je\u015bli apetyt Putina nie zostanie powstrzymany na Ukrainie, to p\u0102\u0142jdzie on dalej - podkre\u015bla\u0142. W przem\u0102\u0142wieniu prezydent USA por\u0102\u0142wna\u0142 dzia\u0142ania Rosji wobec Ukrainy do ataku Hamasu na Izrael.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30322363,biden-w-oredziu-o-zagrozeniach-dla-polski-jesli-apetyt-putina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T04:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czym powinna zaj\u0105\u0107 si\u0119 opozycja? Prof. Dudek wskazuje fundamentaln\u0105 kwesti\u0119. \"By\u0142o wiadomo, \u017ce b\u0119d\u0105 swary\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/01/ea/1c/z30321921M,Liderzy-partii-opozycyjnych.jpg\" vspace=\"2\" />- Od pocz\u0105tku by\u0142o wiadomo, \u017ce na opozycji b\u0119d\u0105 swary i na to PiS gra. Je\u015bli kto\u015b pyta, po co PiS przed\u0142u\u017ca proces przekazywania w\u0142adzy, to w\u0142a\u015bnie po to - \u017ceby pani \u017bukowska po\u017car\u0142a si\u0119 z jakim\u015b PSL-owcem, a PSL-owiec dowali\u0142 platformersowi - m\u0102\u0142wi w Gazeta.pl prof. Antoni Dudek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30321783,czym-powinna-zajac-sie-opozycja-prof-dudek-wskazuje-fundamentalna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T04:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - pi\u0105tek 20 pa\u017adziernika 2023 [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/13/89/1c/z29924371M,Horoskop-dzienny---piatek.jpg\" vspace=\"2\" />Dla wielu ten dzie\u0144 b\u0119dzie zar\u0102\u0142wno ko\u0144cem, jak i pocz\u0105tkiem nowego etapu w wielu sferach. Co czeka poszczeg\u0102\u0142lne znaki zodiaku? Horoskop dzienny na pi\u0105tek 20 pa\u017adziernika odpowiada, co mo\u017ce si\u0119 zdarzy\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30320736,horoskop-dzienny-piatek-20-pazdziernika-2023-baran-byk.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-10-20T03:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wiadomosci.gazeta.pl/aliasy/wiadomosci/logo_wiadomosci.png"}]