[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski dzie\u0144 przed wizyt\u0105 w Polsce. M\u00f3wi o gwarancjach bezpiecze\u0144stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-dzien-przed-wizyta-w-polsce-mowi-o-gwarancjach-bezp,nId,6697889\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski dzie\u0144 przed wizyt\u0105 w Polsce. M\u00f3wi o gwarancjach bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-dzien-przed-wizyta-w-polsce-mowi-o-gwarancjach-bezp/000FQ5CD7AWR2YPQ-C321.jpg\" /></a>- Agresja rosyjska pokaza\u0142a, \u017ce tylko kolektywne i prewencyjne gwarancje bezpiecze\u0144stwa mog\u0105 by\u0107 niezawodne - stwierdzi\u0142 we prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski, komentuj\u0105c w wieczornym wyst\u0105pieniu wideo do\u0142\u0105czenie Finlandii do NATO. Przypomnijmy, w \u015brod\u0119 z\u0142o\u017cy on w Polsce oficjaln\u0105 wizyt\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-dzien-przed-wizyta-w-polsce-mowi-o-gwarancjach-bezp,nId,6697889", "date_published": "2023-04-04 21:44:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iran: M\u0119\u017cczyzna rzuci\u0142 w kobiety jogurtem. Teraz zosta\u0142y aresztowane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-mezczyzna-rzucil-w-kobiety-jogurtem-teraz-zostaly-aresz,nId,6697875\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: M\u0119\u017cczyzna rzuci\u0142 w kobiety jogurtem. Teraz zosta\u0142y aresztowane\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-mezczyzna-rzucil-w-kobiety-jogurtem-teraz-zostaly-aresz/000GZLJY0GB9C0XO-C321.jpg\" /></a>Dwie kobiety w Iranie zosta\u0142y aresztowane w sklepie w p\u00f3\u0142nocno-wschodnim mie\u015bcie Shandiz po tym, jak m\u0119\u017cczyzna obla\u0142 je jogurtem. Jego atak mia\u0142 wynika\u0107 z tego, \u017ce nie nosi\u0142y one hid\u017cabu. Ira\u0144skie w\u0142adze w reakcji na zaistnia\u0142\u0105 sytuacj\u0119 powt\u00f3rzy\u0142y swoje wcze\u015bniejsze stanowisko przekazuj\u0105c, \u017ce noszenie hid\u017cabu to obowi\u0105zek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-mezczyzna-rzucil-w-kobiety-jogurtem-teraz-zostaly-aresz,nId,6697875", "date_published": "2023-04-04 19:58:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Gro\u017aby \u015bmierci wobec ksi\u0119dza. Wcze\u015bniej da\u0142 zgod\u0119 na wyst\u0119p z ta\u0144cem na rurze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-grozby-smierci-wobec-ksiedza-wczesniej-dal-zgode-na-,nId,6697851\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Gro\u017aby \u015bmierci wobec ksi\u0119dza. Wcze\u015bniej da\u0142 zgod\u0119 na wyst\u0119p z ta\u0144cem na rurze\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-grozby-smierci-wobec-ksiedza-wczesniej-dal-zgode-na/000GHZKKTAXUGRFW-C321.jpg\" /></a>Ksi\u0105dz z protestanckiego ko\u015bcio\u0142a Saint-Guillaume w Strasburgu we wschodniej Francji otrzymywa\u0142 gro\u017aby \u015bmierci - przekazuje &quot;Guardian&quot;. To po tym, jak zesp\u00f3\u0142 muzyki barokowej i sztuk performatywnych wykona\u0142 sekwencj\u0119 Pergolesiego Stabat Mater po\u0142\u0105czon\u0105 z\u2026 ta\u0144cem na rurze. W listach z pogr\u00f3\u017ckami mo\u017cna by\u0142o przeczyta\u0107, \u017ce ksi\u0119dzu &quot;trzeba \u015bci\u0105\u0107 g\u0142ow\u0119, bo odda\u0142 klucze do \u015bwi\u0119tego ko\u015bcio\u0142a ta\u0144cz\u0105cemu w\u0119\u017cowi&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-grozby-smierci-wobec-ksiedza-wczesniej-dal-zgode-na-,nId,6697851", "date_published": "2023-04-04 19:27:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na granicy. W polskich stra\u017cnik\u00f3w lecia\u0142y kamienie i ga\u0142\u0119zie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-granicy-w-polskich-straznikow-lecialy-kamienie-i-gal,nId,6697827\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na granicy. W polskich stra\u017cnik\u00f3w lecia\u0142y kamienie i ga\u0142\u0119zie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-granicy-w-polskich-straznikow-lecialy-kamienie-i-gal/000GZLC4NUECJNQR-C321.jpg\" /></a>We wtorek czwartego kwietnia Stra\u017c Graniczna poinformowa\u0142a za po\u015brednictwem konta w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, \u017ce dzie\u0144 wcze\u015bniej, na odcinku polsko-bia\u0142oruskiej granicy, niedaleko miejscowo\u015bci Mielnik dosz\u0142o do ataku na polskich pogranicznik\u00f3w. &quot;Wczoraj grupy agresywnych migrant\u00f3w rzuca\u0142y w patrole polskich s\u0142u\u017cb kamieniami i ga\u0142\u0119ziami&quot; - napisano w komunikacie. Jak poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby, wcze\u015bniej mia\u0142o dochodzi\u0107 do pr\u00f3b nielegalnego przekroczenia granicy. Nikt nie odni\u00f3s\u0142 obra\u017ce\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-atak-na-granicy-w-polskich-straznikow-lecialy-kamienie-i-gal,nId,6697827", "date_published": "2023-04-04 19:03:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nieoficjalnie: Dymisja Henryka Kowalczyka jeszcze przed \u015bwi\u0119tami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-dymisja-henryka-kowalczyka-jeszcze-przed-swiet,nId,6697825\"><img align=\"left\" alt=\"Nieoficjalnie: Dymisja Henryka Kowalczyka jeszcze przed \u015bwi\u0119tami\" src=\"https://i.iplsc.com/nieoficjalnie-dymisja-henryka-kowalczyka-jeszcze-przed-swiet/000GZL4SO15KHRBC-C321.jpg\" /></a>\u200bJeszcze przed \u015bwi\u0119tami Henryk Kowalczyk po\u017cegna si\u0119 ze stanowiskiem ministra rolnictwa i rozwoju wsi. Pozostanie jednak w rz\u0105dzie jako minister bez teki - ustali\u0142a Interia. To odpowied\u017a PiS na protesty rolnik\u00f3w i krytyk\u0119 pod adresem partii rz\u0105dz\u0105cej, jaka p\u0142ynie z tego \u015brodowiska. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nieoficjalnie-dymisja-henryka-kowalczyka-jeszcze-przed-swiet,nId,6697825", "date_published": "2023-04-04 18:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawirowanie w pogodzie. Mr\u00f3z i \u015bnie\u017cyca, kt\u00f3ra przyniesie ocieplenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-zawirowanie-w-pogodzie-mroz-i-sniezyca-ktora-przyniesie-ocie,nId,6697795\"><img align=\"left\" alt=\"Zawirowanie w pogodzie. Mr\u00f3z i \u015bnie\u017cyca, kt\u00f3ra przyniesie ocieplenie\" src=\"https://i.iplsc.com/zawirowanie-w-pogodzie-mroz-i-sniezyca-ktora-przyniesie-ocie/000GZL6I1RPCJPWG-C321.jpg\" /></a>W ostatnich dniach pogoda zdecydowanie nie przypomina tej, kt\u00f3r\u0105 Polacy chcieliby cieszy\u0107 si\u0119 w kwietniu. Okazuje si\u0119, \u017ce zima nie powiedzia\u0142a jeszcze ostatniego s\u0142owa. W najbli\u017cszych kilkudziesi\u0119ciu godzinach trzeba przygotowa\u0107 si\u0119 na mr\u00f3z, opady \u015bniegu i wymagaj\u0105ce warunki na drogach. S\u0105 jednak i dobre informacje: po dw\u00f3ch zimnych nocach ma nadej\u015b\u0107 ocieplenie. Kiedy si\u0119 go spodziewa\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-zawirowanie-w-pogodzie-mroz-i-sniezyca-ktora-przyniesie-ocie,nId,6697795", "date_published": "2023-04-04 18:20:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska rzeczniczka o \"adopcji\". \"Dziecko krzycza\u0142o: \"Zjem ci\u0119, ma\u0142y Moskalu'\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-rzeczniczka-o-adopcji-dziecko-krzyczalo-zjem-cie-ma,nId,6697773\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska rzeczniczka o &quot;adopcji&quot;. &quot;Dziecko krzycza\u0142o: &quot;Zjem ci\u0119, ma\u0142y Moskalu'&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-rzeczniczka-o-adopcji-dziecko-krzyczalo-zjem-cie-ma/000GZKVC0AE92JLD-C321.jpg\" /></a>Rosyjska Rzeczniczka Praw Dziecka - Maria Lvova-Belova, skar\u017cy\u0142a si\u0119 podczas jednego z publicznych wyst\u0105pie\u0144, \u017ce jej &quot;adoptowane&quot; ukrai\u0144skie dziecko z Mariupola biega za jej innymi, krzycz\u0105c &quot;Zjem ci\u0119, ma\u0142y Moskalu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-rzeczniczka-o-adopcji-dziecko-krzyczalo-zjem-cie-ma,nId,6697773", "date_published": "2023-04-04 17:50:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Telefony wabi\u0105 kleszcze. Dzia\u0142aj\u0105 na nie niczym magnes", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telefony-wabia-kleszcze-dzialaja-na-nie-niczym-magnes,nId,6697776\"><img align=\"left\" alt=\"Telefony wabi\u0105 kleszcze. Dzia\u0142aj\u0105 na nie niczym magnes\" src=\"https://i.iplsc.com/telefony-wabia-kleszcze-dzialaja-na-nie-niczym-magnes/000GZKR62M03FYJU-C321.jpg\" /></a>Nadchodzi czas aktywno\u015bci kleszczy. Jak potwierdzaj\u0105 badania, opublikowane przez Uniwersytet Przyrodniczy w Poznaniu, promieniowanie elektromagnetyczne, kt\u00f3re emituj\u0105 telefony, ma przyczynia\u0107 si\u0119 do rozszerzania zasi\u0119gu wyst\u0119powania tych paj\u0119czak\u00f3w. Dzia\u0142a ono bowiem na nie jak magnes.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telefony-wabia-kleszcze-dzialaja-na-nie-niczym-magnes,nId,6697776", "date_published": "2023-04-04 17:39:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump przed s\u0105dem. Us\u0142ysza\u0142 34 zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-uslyszal-34-zarzuty,nId,6697569\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump przed s\u0105dem. Us\u0142ysza\u0142 34 zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-przed-sadem-uslyszal-34-zarzuty/000GZLAG0YR1SXCX-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent USA Donald Trump stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem w Nowym Jorku, gdzie us\u0142ysza\u0142 34 zarzuty. Miliarder zwi\u0105zany z Parti\u0105 Republika\u0144sk\u0105 podejrzewany jest m.in. o fa\u0142szowanie dokumentacji biznesowej. Polityk nie przyznaje si\u0119 do winy. Po godzinie 21 czasu polskiego opu\u015bci\u0142 s\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-uslyszal-34-zarzuty,nId,6697569", "date_published": "2023-04-04 17:23:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump przed s\u0105dem. Us\u0142yszy zarzuty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-uslyszy-zarzuty,nId,6697569\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump przed s\u0105dem. Us\u0142yszy zarzuty\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-przed-sadem-uslyszy-zarzuty/000GZKYO94V1HFMW-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent USA Donald Trump stan\u0105\u0142 przed s\u0105dem w Nowym Jorku. Miliarder zwi\u0105zany z Parti\u0105 Republika\u0144sk\u0105 podejrzewany jest o wyp\u0142acenie aktorce film\u00f3w dla doros\u0142ych Stormy Daniels 130 tys. dolar\u00f3w w zamian za milczenie. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 w 2016 roku, gdy Trump ubiega\u0142 si\u0119 o urz\u0105d prezydenta USA. Polityk b\u0119dzie pierwszym prezydentem Stan\u00f3w Zjednoczonych, kt\u00f3ry zostanie postawiony w stan oskar\u017cenia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-przed-sadem-uslyszy-zarzuty,nId,6697569", "date_published": "2023-04-04 17:23:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy Jork: Starcia przed budynkiem s\u0105du. Protestuj\u0105cy czekaj\u0105 na przybycie Trumpa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-starcia-przed-budynkiem-sadu-protestujacy-czekaja-,nId,6697783\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork: Starcia przed budynkiem s\u0105du. Protestuj\u0105cy czekaj\u0105 na przybycie Trumpa\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-starcia-przed-budynkiem-sadu-protestujacy-czekaja/000GZKSZYUC6TLL9-C321.jpg\" /></a>Przed budynkiem s\u0105du na Manhattanie w Nowym Jorku w USA dosz\u0142o do star\u0107 - przekazuj\u0105 media. Protestuj\u0105cy czekali tam na przybycie Donalda Trumpa, gdzie by\u0142y prezydent USA ma us\u0142ysze\u0107 zarzuty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-starcia-przed-budynkiem-sadu-protestujacy-czekaja-,nId,6697783", "date_published": "2023-04-04 16:59:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Dwulatka podbija internet. Recenzuje... \u015bwieczki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwulatka-podbija-internet-recenzuje-swieczki,nId,6697597\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dwulatka podbija internet. Recenzuje... \u015bwieczki\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dwulatka-podbija-internet-recenzuje-swieczki/000GZKKZN2BCUAWN-C321.jpg\" /></a>Ma nieca\u0142e dwa lata i podbija TikToka. Mowa o Sunday Kramer, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna okre\u015bli\u0107 mianem influencerki. Dziewczynka zas\u0142yn\u0119\u0142a, recenzuj\u0105c na tej platformie spo\u0142eczno\u015bciowej... \u015bwieczki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dwulatka-podbija-internet-recenzuje-swieczki,nId,6697597", "date_published": "2023-04-04 16:38:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koronacja Karola III w ciszy? Trwaj\u0105 poszukiwania ko\u015bcielnych dzwonnik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-w-ciszy-trwaja-poszukiwania-koscielnych,nId,6697612\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja Karola III w ciszy? Trwaj\u0105 poszukiwania ko\u015bcielnych dzwonnik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-karola-iii-w-ciszy-trwaja-poszukiwania-koscielnych/000GZK1P89ME38XY-C321.jpg\" /></a>Na nieco ponad miesi\u0105c przed koronacj\u0105 Karola III Centralna Rada Ko\u015bcielnych Dzwonnik\u00f3w apeluje do obywateli, by ci zg\u0142aszali si\u0119 na szkolenia, po kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mogli realizowa\u0107 zadania dzwonnika. Wed\u0142ug plan\u00f3w w dzie\u0144 koronacji powinno zabrzmie\u0107 38 tysi\u0119cy dzwon\u00f3w, ale istniej\u0105 obawy, \u017ce niekt\u00f3re b\u0119d\u0105 milcze\u0107 - w\u0142a\u015bnie ze wzgl\u0119du na brak ch\u0119tnych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-w-ciszy-trwaja-poszukiwania-koscielnych,nId,6697612", "date_published": "2023-04-04 16:26:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Cios dla Putina\". Finlandia w NATO to problem dla Kremla", "description": "<p>Po tym, jak Finlandia we wtorek do\u0142\u0105czy\u0142a oficjalnie do NATO, d\u0142ugo\u015b\u0107 granicy l\u0105dowej cz\u0142onk\u00f3w Sojuszu z Rosj\u0105 zosta\u0142a dwukrotnie zwi\u0119kszona. Media wskazuj\u0105, \u017ce to powa\u017cny cios dla Putina, a Rosja, w odpowiedzi na akcesj\u0119, nie ustaje w wystosowywaniu kolejnych ostrze\u017ce\u0144 i gr\u00f3\u017ab.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cios-dla-putina-finlandia-w-nato-to-problem-dla-kremla,nId,6697579", "date_published": "2023-04-04 16:05:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki po\u017car w Bangladeszu. Sze\u015b\u0107 godzin walki z ogniem i silnym wiatrem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielki-pozar-w-bangladeszu-szesc-godzin-walki-z-ogniem-i-sil,nId,6697571\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki po\u017car w Bangladeszu. Sze\u015b\u0107 godzin walki z ogniem i silnym wiatrem\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-pozar-w-bangladeszu-szesc-godzin-walki-z-ogniem-i-sil/000GZK1OXAM78HRF-C321.jpg\" /></a>Po\u017car wybuch\u0142 w w Dhace w Bangladeszu na odzie\u017cowym targu we wtorek o \u015bwicie. Z ogniem, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na targowisku, 600 stra\u017cak\u00f3w walczy\u0142o ponad sze\u015b\u0107 godzin. Gaszenie p\u0142omieni utrudnia\u0142y silny wiatr i zgromadzony wok\u00f3\u0142 targowiska t\u0142um. S\u0142u\u017cby informuj\u0105 o 11 rannych osobach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielki-pozar-w-bangladeszu-szesc-godzin-walki-z-ogniem-i-sil,nId,6697571", "date_published": "2023-04-04 15:43:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewicy nie wysz\u0142o z Finlandi\u0105, ale politycy nie sk\u0142adaj\u0105 broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-lewicy-nie-wyszlo-z-finlandia-ale-politycy-nie-skladaja-bron,nId,6697497\"><img align=\"left\" alt=\"Lewicy nie wysz\u0142o z Finlandi\u0105, ale politycy nie sk\u0142adaj\u0105 broni\" src=\"https://i.iplsc.com/lewicy-nie-wyszlo-z-finlandia-ale-politycy-nie-skladaja-bron/000GZJ1OJY9E92JJ-C321.jpg\" /></a>&quot;Finlandia pomo\u017ce Polkom w legalnej i darmowej aborcji&quot; - na pocz\u0105tku marca zadeklarowa\u0142a Nowa Lewica. Po wyborach wiadomo ju\u017c, \u017ce ta obietnica jest nie do zrealizowania. Sanna Marin ponios\u0142a wyborcz\u0105 pora\u017ck\u0119, za\u015b rz\u0105dy obejmuje centroprawica. Co z obietnicami polskich polityk\u00f3w? - Na pewno b\u0119dziemy dyskutowali z w\u0142adzami innych pa\u0144stw, czy jest do powt\u00f3rzenia scenariusz belgijski. W Belgii rz\u0105d wyasygnowa\u0142 specjalny fundusz dla kobiet, \u017ceby mog\u0142y bezpiecznie przerwa\u0107 ci\u0105\u017c\u0119 - powiedzia\u0142 Interii Krzysztof \u015amiszek z Nowej Lewicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-lewicy-nie-wyszlo-z-finlandia-ale-politycy-nie-skladaja-bron,nId,6697497", "date_published": "2023-04-04 15:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia ju\u017c w NATO - czy Polska jest bezpieczniejsza?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-finlandia-juz-w-nato-czy-polska-jest-bezpieczniejsza,nId,6697589\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia ju\u017c w NATO - czy Polska jest bezpieczniejsza?\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-juz-w-nato-czy-polska-jest-bezpieczniejsza/000GZJWW98C3EQJF-C321.jpg\" /></a>Finlandia w NATO. Mo\u017cemy odetchn\u0105\u0107 i poczu\u0107 si\u0119 bezpieczniej - ale tylko chwilowo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/kuisz/news-finlandia-juz-w-nato-czy-polska-jest-bezpieczniejsza,nId,6697589", "date_published": "2023-04-04 15:03:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dogecoin poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119. Wszystko przez askakuj\u0105cy ruch Muska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dogecoin-poszedl-w-gore-wszystko-przez-askakujacy-ruch-muska,nId,6697583\"><img align=\"left\" alt=\"Dogecoin poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119. Wszystko przez askakuj\u0105cy ruch Muska\" src=\"https://i.iplsc.com/dogecoin-poszedl-w-gore-wszystko-przez-askakujacy-ruch-muska/000GZJVHJ4U1IJ54-C321.jpg\" /></a>Wystarczy\u0142a chwila i &quot;\u017cart&quot; ze strony miliardera, by podbi\u0107 cen\u0119 dogecoina - kryptowaluty, kt\u00f3ra sama mia\u0142a by\u0107 &quot;\u017cartem&quot;. Elon Musk zmieni\u0142 w poniedzia\u0142ek tradycyjne logo Twittera na wizerunek &quot;piese\u0142a&quot;  - wizerunku psa rasy shiba inu. ta sama ikona zdobi wspomnianego Dogecoina. Cena kryptowaluty wzros\u0142a o ponad 30 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dogecoin-poszedl-w-gore-wszystko-przez-askakujacy-ruch-muska,nId,6697583", "date_published": "2023-04-04 14:56:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dogecoin poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119. Wszystko przez zaskakuj\u0105cy ruch Muska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dogecoin-poszedl-w-gore-wszystko-przez-zaskakujacy-ruch-musk,nId,6697583\"><img align=\"left\" alt=\"Dogecoin poszed\u0142 w g\u00f3r\u0119. Wszystko przez zaskakuj\u0105cy ruch Muska\" src=\"https://i.iplsc.com/dogecoin-poszedl-w-gore-wszystko-przez-zaskakujacy-ruch-musk/000GZJVHJ4U1IJ54-C321.jpg\" /></a>Wystarczy\u0142a chwila i &quot;\u017cart&quot; ze strony miliardera, by podbi\u0107 cen\u0119 dogecoina - kryptowaluty, kt\u00f3ra sama mia\u0142a by\u0107 &quot;\u017cartem&quot;. Elon Musk zmieni\u0142 w poniedzia\u0142ek tradycyjne logo Twittera na wizerunek &quot;piese\u0142a&quot;  - psa rasy shiba inu. Ta sama ikona zdobi wspomnianego Dogecoina. Cena kryptowaluty wzros\u0142a o ponad 30 proc.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dogecoin-poszedl-w-gore-wszystko-przez-zaskakujacy-ruch-musk,nId,6697583", "date_published": "2023-04-04 14:56:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na wyborach w Polsce europos\u0142owie mog\u0105 straci\u0107 fortuny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-na-wyborach-w-polsce-europoslowie-moga-stracic-fortuny,nId,6697308\"><img align=\"left\" alt=\"Na wyborach w Polsce europos\u0142owie mog\u0105 straci\u0107 fortuny\" src=\"https://i.iplsc.com/na-wyborach-w-polsce-europoslowie-moga-stracic-fortuny/000GZIL3BE23A5XB-C321.jpg\" /></a>Wiele wskazuje na to, \u017ce w nadchodz\u0105cych wyborach parlamentarnych zar\u00f3wno Donald Tusk jak i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski si\u0119gn\u0105 po swoje polityczne asy w r\u0119kawie, czyli najbardziej rozpoznawalnych polityk\u00f3w, kt\u00f3rzy na co dzie\u0144 pracuj\u0105 w Brukseli. W kuluarach s\u0142ycha\u0107 jednak, \u017ce europos\u0142owie wcale nie przebieraj\u0105 nogami, aby walczy\u0107 o Sejm, bo na takiej zamianie mog\u0105 straci\u0107 nawet milion z\u0142otych. Propozycje lider\u00f3w musz\u0105 by\u0107 co najmniej intratne. Tylko w przypadku Beaty Szyd\u0142o chodzi nawet o fotel premiera, b\u0105d\u017a Pa\u0142ac Prezydencki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-na-wyborach-w-polsce-europoslowie-moga-stracic-fortuny,nId,6697308", "date_published": "2023-04-04 14:45:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobicie profesora Politechniki Warszawskiej. Policja przekazuje inn\u0105 wersj\u0119 zdarze\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobicie-profesora-politechniki-warszawskiej-policja-przekazu,nId,6697518\"><img align=\"left\" alt=\"Pobicie profesora Politechniki Warszawskiej. Policja przekazuje inn\u0105 wersj\u0119 zdarze\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/pobicie-profesora-politechniki-warszawskiej-policja-przekazu/000GZJR5F5H1M6W5-C321.jpg\" /></a>Z opublikowanego w poniedzia\u0142ek na Facebooku wpisu wynika, i\u017c dzie\u0144 wcze\u015bniej, w niedziel\u0119, dosz\u0142o do brutalnego pobicia jednego z profesor\u00f3w Politechniki Warszawskiej. Mia\u0142 on w\u00f3wczas wraca\u0107 ze swojego debiutanckiego koncertu fortepianowego. Jak jednak dowiedzia\u0142 si\u0119 polsatnews.pl, policja o sprawie wypowiada si\u0119 w inny spos\u00f3b. Rzeczniczka przekaza\u0142a, \u017ce obecnie brak informacji na temat przyczyny awantury pomi\u0119dzy m\u0119\u017cczyznami na warszawskiej ulicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-pobicie-profesora-politechniki-warszawskiej-policja-przekazu,nId,6697518", "date_published": "2023-04-04 14:21:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mia\u0142a wysadzi\u0107 W\u0142adlena Tatarskiego. \"Dzia\u0142a\u0142a na polecenie Ukrai\u0144c\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miala-wysadzic-wladlena-tatarskiego-dzialala-na-polecenie-uk,nId,6697534\"><img align=\"left\" alt=\"Mia\u0142a wysadzi\u0107 W\u0142adlena Tatarskiego. &quot;Dzia\u0142a\u0142a na polecenie Ukrai\u0144c\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/miala-wysadzic-wladlena-tatarskiego-dzialala-na-polecenie-uk/000GZJQ11N72OBIN-C321.jpg\" /></a>Daria Trepowa, kt\u00f3ra mia\u0142a wr\u0119czy\u0107 W\u0142adlenowi Tatarskiemu statuetk\u0119 wype\u0142nion\u0105 materia\u0142ami wybuchowymi, zosta\u0142a oskar\u017cona we wtorek przez rosyjskich \u015bledczych o pope\u0142nienie przest\u0119pstwa terrorystycznego. Rosyjski Narodowy Komitet Antyterrorystyczny utrzymuje tak\u017ce, \u017ce atak jest wynikiem dzia\u0142a\u0144 ukrai\u0144skich s\u0142u\u017cb oraz, \u017ce Trepowa dzia\u0142a\u0142a na ich polecenie. Rosyjska prokuratura zawnioskowa\u0142a o umieszczenie kobiety w tymczasowym areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-miala-wysadzic-wladlena-tatarskiego-dzialala-na-polecenie-uk,nId,6697534", "date_published": "2023-04-04 14:09:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "700 plus zamiast 500 plus. Czy b\u0119dzie podwy\u017cka? Rz\u0105d stawia spraw\u0119 jasno", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-700-plus-zamiast-500-plus-czy-bedzie-podwyzka-rzad-stawia-sp,nId,6689589\"><img align=\"left\" alt=\"700 plus zamiast 500 plus. Czy b\u0119dzie podwy\u017cka? Rz\u0105d stawia spraw\u0119 jasno\" src=\"https://i.iplsc.com/700-plus-zamiast-500-plus-czy-bedzie-podwyzka-rzad-stawia-sp/000GZIN83FV67GRG-C321.jpg\" /></a>Siedem lat po wprowadzeniu programu 500 plus nazwa \u015bwiadczenia nijak si\u0119 ma do rzeczywisto\u015bci. Analitycy wskazuj\u0105, \u017ce przez szalej\u0105c\u0105 inflacj\u0119 i rosn\u0105ce ceny realna warto\u015b\u0107 dodatku znacz\u0105co spad\u0142a. Podobnie zreszt\u0105 jak wiele innych \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych rodzinom. Ile jest warte 500 plus w 2023 roku i czy b\u0119dzie waloryzacja tego \u015bwiadczenia? Wiceminister finans\u00f3w wyrazi\u0142 w tej sprawie jasne stanowisko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-700-plus-zamiast-500-plus-czy-bedzie-podwyzka-rzad-stawia-sp,nId,6689589", "date_published": "2023-04-04 13:58:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Warszawie. Ujawniamy, co powie i z kim si\u0119 spotka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wolodymyr-zelenski-w-warszawie-ujawniamy-co-powie-i-z-kim-si,nId,6697460\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Warszawie. Ujawniamy, co powie i z kim si\u0119 spotka\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-w-warszawie-ujawniamy-co-powie-i-z-kim-si/000GZIPT338TGW51-C321.jpg\" /></a>Wizyta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Warszawie b\u0119dzie kr\u00f3tka i intensywna. Jak potwierdzi\u0142a Interia, prezydentowi Ukrainy ma towarzyszy\u0107 pierwsza dama O\u0142ena Ze\u0142enska. Z naszych informacji wynika, \u017ce Ze\u0142enski chce si\u0119 spotka\u0107 nie tylko z prezydentem i premierem, ale tak\u017ce przedstawicielami polskich organizacji pomocowych oraz przedsi\u0119biorcami. B\u0119d\u0105 te\u017c specjalne podzi\u0119kowania dla w\u0142odarzy miast ze \u015bciany wschodniej, kt\u00f3re sta\u0142y si\u0119 pierwszym schronieniem dla uciekaj\u0105cych przed wojn\u0105 Ukrai\u0144c\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wolodymyr-zelenski-w-warszawie-ujawniamy-co-powie-i-z-kim-si,nId,6697460", "date_published": "2023-04-04 13:40:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koszmarny wypadek polskiego kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki. Uderzy\u0142 w auta praktycznie bez hamowania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmarny-wypadek-polskiego-kierowcy-ciezarowki-uderzyl-w-au,nId,6697489\"><img align=\"left\" alt=\"Koszmarny wypadek polskiego kierowcy ci\u0119\u017car\u00f3wki. Uderzy\u0142 w auta praktycznie bez hamowania\" src=\"https://i.iplsc.com/koszmarny-wypadek-polskiego-kierowcy-ciezarowki-uderzyl-w-au/000GZIVDYXS7KAPR-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek na niemieckiej autostradzie A2 w Saksonii-Anhalt. 33-letni Polak, kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki, przeoczy\u0142 koniec korka i uderzy\u0142 w dwa inne tiry. Zgin\u0105\u0142 na miejscu. Kierowcy z aut, w kt\u00f3re wjecha\u0142 m\u0119\u017cczyzna, te\u017c pochodz\u0105 z Polski.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koszmarny-wypadek-polskiego-kierowcy-ciezarowki-uderzyl-w-au,nId,6697489", "date_published": "2023-04-04 13:27:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zdj\u0119cie Auschwitz-Birkenau na gali wrestlingu. Stowarzyszenie oburzone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecie-auschwitz-birkenau-na-gali-wrestlingu-stowarzyszenie,nId,6697494\"><img align=\"left\" alt=\"Zdj\u0119cie Auschwitz-Birkenau na gali wrestlingu. Stowarzyszenie oburzone\" src=\"https://i.iplsc.com/zdjecie-auschwitz-birkenau-na-gali-wrestlingu-stowarzyszenie/000GZIT4ME26P0UD-C321.jpg\" /></a>Gala wrestlingu Wrestlemania gromadzi przed telewizorami miliony widz\u00f3w. Jedn\u0105 z atrakcji sobotniego wieczoru mia\u0142a by\u0107 walka ojca z synem - Reya i Dominika Mysterio. Podczas prezentacji jednego z zawodnik\u00f3w, jako zdj\u0119cie ilustruj\u0105ce wi\u0119zienie pokazano ob\u00f3z Auschwitz-Birkenau.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zdjecie-auschwitz-birkenau-na-gali-wrestlingu-stowarzyszenie,nId,6697494", "date_published": "2023-04-04 13:21:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zw\u0142oki dziecka w mieszkaniu. Matka nagrana na imprezie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-dziecka-w-mieszkaniu-matka-nagrana-na-imprezie,nId,6697441\"><img align=\"left\" alt=\"Zw\u0142oki dziecka w mieszkaniu. Matka nagrana na imprezie\" src=\"https://i.iplsc.com/zwloki-dziecka-w-mieszkaniu-matka-nagrana-na-imprezie/000GZIPSEKPT0IKD-C321.jpg\" /></a>Rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 cia\u0142o trzymiesi\u0119cznego dziecka w jednym mieszkaniu z trojgiem innych dzieci znale\u017ali policjanci w Itapevi w Brazylii. Funkcjonariusze o wydobywaj\u0105cym si\u0119 z mieszkania odorze zostali zawiadomieni przez s\u0105siad\u00f3w. W tym czasie matka dzieci bawi\u0142a si\u0119 na imprezie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zwloki-dziecka-w-mieszkaniu-matka-nagrana-na-imprezie,nId,6697441", "date_published": "2023-04-04 12:54:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia oficjalnie w NATO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-oficjalnie-w-nato,nId,6697334\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia oficjalnie w NATO\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-oficjalnie-w-nato/000GZIU3R7P1YR1S-C321.jpg\" /></a>We wtorek Finlandia zosta\u0142a cz\u0142onkiem NATO, przekazuj\u0105c dokument akcesyjny sekretarzowi Stanu USA Antony\u2019emu Blinkenowi. Ceremonia oficjalnego przyj\u0119cia do NATO Finlandii odbywa si\u0119 przed dwudniowym spotkaniem w Brukseli szef\u00f3w dyplomacji pa\u0144stw NATO, kt\u00f3re po\u015bwi\u0119cone jest wojnie w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-oficjalnie-w-nato,nId,6697334", "date_published": "2023-04-04 12:50:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany na maturze 2023. Sprawd\u017a, jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 egzaminy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-duze-zmiany-na-maturze-2023-sprawdz-jak-beda-wygladac-egzami,nId,6697369\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany na maturze 2023. Sprawd\u017a, jak b\u0119d\u0105 wygl\u0105da\u0107 egzaminy\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-na-maturze-2023-sprawdz-jak-beda-wygladac-egzami/000GZI4NH32YS1QN-C321.jpg\" /></a>Matura 2023 b\u0119dzie szczeg\u00f3lnym egzaminem. Na uczni\u00f3w 4-letnich lice\u00f3w og\u00f3lnokszta\u0142c\u0105cych czeka nowy egzamin, kt\u00f3ry - jak przyznawa\u0142 sam minister edukacji - b\u0119dzie trudniejszy. Tymczasem uczniowie technik\u00f3w podejd\u0105 do &quot;starej matury&quot;. Co czeka uczni\u00f3w na maturze w nowej formule? Wyja\u015bniamy! </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-duze-zmiany-na-maturze-2023-sprawdz-jak-beda-wygladac-egzami,nId,6697369", "date_published": "2023-04-04 12:31:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosn\u0105ce zagro\u017cenie. Tysi\u0105ce ton z\u0142omu w kosmosie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnace-zagrozenie-tysiace-ton-zlomu-w-kosmosie,nId,6697251\"><img align=\"left\" alt=\"Rosn\u0105ce zagro\u017cenie. Tysi\u0105ce ton z\u0142omu w kosmosie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosnace-zagrozenie-tysiace-ton-zlomu-w-kosmosie/000GZIFXJ41PLSA0-C321.jpg\" /></a>Stale rosn\u0105ca liczba stacji kosmicznych, satelit\u00f3w i z\u0142omu na orbicie oko\u0142oziemskiej stanowi zagro\u017cenie nie tylko dla lot\u00f3w w przestrze\u0144 kosmiczn\u0105.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosnace-zagrozenie-tysiace-ton-zlomu-w-kosmosie,nId,6697251", "date_published": "2023-04-04 12:27:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowcy polskiej firmy protestuj\u0105 w Europie. Bez wyp\u0142at od dw\u00f3ch miesi\u0119cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowcy-polskiej-firmy-protestuja-w-europie-bez-wyplat-od-d,nId,6697399\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowcy polskiej firmy protestuj\u0105 w Europie. Bez wyp\u0142at od dw\u00f3ch miesi\u0119cy\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowcy-polskiej-firmy-protestuja-w-europie-bez-wyplat-od-d/000GZIFUE228WWWR-C321.jpg\" /></a>Kierowcy, pochodz\u0105cy g\u0142\u00f3wnie z Gruzji i Uzbekistanu, twierdz\u0105, \u017ce od dw\u00f3ch miesi\u0119cy nie dostali wynagrodze\u0144. Zbulwersowa\u0142o ich zw\u0142aszcza to, \u017ce w\u0142a\u015bciciele polskiej firmy transportowej Agmaz-Luk Maz afiszuj\u0105 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wystawnym \u017cyciem, pozuj\u0105c na przyk\u0142ad na tle aut marki Lamborghini. Jednym z najgor\u0119tszych miejsc protestu jest strefa odpoczynku Grafehausen na autostradzie A5 mi\u0119dzy Frankfurtem a Darmstadt, gdzie zebra\u0142o si\u0119 osiemdziesi\u0119ciu kierowc\u00f3w. Niemieckie w\u0142adze badaj\u0105 spraw\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kierowcy-polskiej-firmy-protestuja-w-europie-bez-wyplat-od-d,nId,6697399", "date_published": "2023-04-04 12:14:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policja w siedzibie EPL w Brukseli. Skonfiskowano komputery", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-w-siedzibie-epl-w-brukseli-skonfiskowano-komputery,nId,6697432\"><img align=\"left\" alt=\"Policja w siedzibie EPL w Brukseli. Skonfiskowano komputery\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-w-siedzibie-epl-w-brukseli-skonfiskowano-komputery/000GZIKOTUVTI2TW-C321.jpg\" /></a>Belgijska i niemiecka policja wesz\u0142y do siedziby Europejskiej Partii Ludowej w Brukseli i skonfiskowa\u0142a komputery - donosz\u0105 media. Sprawa ma mie\u0107 zwi\u0105zek z nieprawid\u0142owo\u015bciami finansowymi, zarejestrowanymi w Niemczech.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policja-w-siedzibie-epl-w-brukseli-skonfiskowano-komputery,nId,6697432", "date_published": "2023-04-04 11:55:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia w NATO. \"Granica Sojuszu z Rosj\u0105 zwi\u0119kszy si\u0119 dwukrotnie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-w-nato-granica-sojuszu-z-rosja-zwiekszy-sie-dwukro,nId,6697353\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia w NATO. &quot;Granica Sojuszu z Rosj\u0105 zwi\u0119kszy si\u0119 dwukrotnie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-w-nato-granica-sojuszu-z-rosja-zwiekszy-sie-dwukro/000GZI9E31XJ0COG-C321.jpg\" /></a>Finlandia we wtorek oficjalnie przyst\u0105pi do NATO. Zdaniem szefa Fi\u0144skiego Instytutu Polityki Zagranicznej Mika Aaltoli, ten geopolityczny krok mo\u017ce zdecydowanie ukr\u00f3ci\u0107 wp\u0142ywy Kremla w tym kraju. - Rosja nie przestrzega swoich granic, nadesz\u0142a chwila, by jasno jej o nich przypomnie\u0107 - podkre\u015bli\u0142. Z kolei w opinii Pasiego Hirvonena, oficera Sztabu Generalnego Si\u0142 Zbrojnych, Finlandia jest o wiele &quot;lepiej przystosowana&quot; do cz\u0142onkostwa w Sojuszu ni\u017c niekt\u00f3rzy jego cz\u0142onkowie.   </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-w-nato-granica-sojuszu-z-rosja-zwiekszy-sie-dwukro,nId,6697353", "date_published": "2023-04-04 11:33:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt w samolocie Kamali Harris. Personelowi nie podoba si\u0119 jako\u015b\u0107 jedzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bunt-w-samolocie-kamali-harris-personelowi-nie-podoba-sie-ja,nId,6697407\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt w samolocie Kamali Harris. Personelowi nie podoba si\u0119 jako\u015b\u0107 jedzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-w-samolocie-kamali-harris-personelowi-nie-podoba-sie-ja/000GZI9RKHRCHFN0-C321.jpg\" /></a>Personel pracuj\u0105cy dla Kamali Harris buntuje si\u0119 z powodu s\u0142abej jako\u015bci obiad\u00f3w w Air Force Two, samolocie wiceprezydenta - informuje Politico. Urz\u0119dnicy nie kryj\u0105 oburzenia, podczas gdy wsp\u00f3\u0142pracownicy prezydenta Joe Bidena ma na pok\u0142adzie swojej maszyny ekskluzywne dania i zimne piwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bunt-w-samolocie-kamali-harris-personelowi-nie-podoba-sie-ja,nId,6697407", "date_published": "2023-04-04 11:25:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b sprawdza gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 wojska. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 manewry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-sprawdza-gotowosc-bojowa-wojska-rozpoczely-sie-mane,nId,6697380\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b sprawdza gotowo\u015b\u0107 bojow\u0105 wojska. Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 manewry\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-sprawdza-gotowosc-bojowa-wojska-rozpoczely-sie-mane/00077FX4U41SW9JW-C321.jpg\" /></a>Trwa sprawdzanie gotowo\u015bci bojowej Si\u0142 Zbrojnych Bia\u0142orusi, kt\u00f3re zleci\u0142 Alaksandr \u0141ukaszenka. We wtorek rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 manewry si\u0142 powietrznych i obrony powietrznej. Si\u0142y Zbrojne zg\u0142osi\u0142y, \u017ce w razie zagro\u017cenia s\u0105 gotowe do &quot;adekwatnej odpowiedzi&quot;. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-sprawdza-gotowosc-bojowa-wojska-rozpoczely-sie-mane,nId,6697380", "date_published": "2023-04-04 11:11:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142oru\u015b: And\u017celika Borys zwolniona z aresztu domowego. Sprawa umorzona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-andzelika-borys-zwolniona-z-aresztu-domowego-sprawa,nId,6697377\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oru\u015b: And\u017celika Borys zwolniona z aresztu domowego. Sprawa umorzona\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorus-andzelika-borys-zwolniona-z-aresztu-domowego-sprawa/000GZI4WRQF0NAHJ-C321.jpg\" /></a>Sprawa And\u017celiki Borys, szefowej Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi, zosta\u0142a umorzona przez re\u017cim Alaksandra \u0141ukaszenki - przekaza\u0142 Bie\u0142sat. Po dw\u00f3ch latach od aresztowania dzia\u0142aczki prokuratura mia\u0142a &quot;nie dopatrzy\u0107 si\u0119 znamion przest\u0119pstwa&quot;. Polskie MSZ podkre\u015bla, \u017ce to &quot;pierwsza pozytywna wiadomo\u015b\u0107 z Mi\u0144ska od d\u0142u\u017cszego czasu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialorus-andzelika-borys-zwolniona-z-aresztu-domowego-sprawa,nId,6697377", "date_published": "2023-04-04 10:56:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemniczy list do w\u0142adz Krakowa. W tle walka o powietrze i brak ha\u0142asu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemniczy-list-do-wladz-krakowa-w-tle-walka-o-powietrze-i-b,nId,6697211\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemniczy list do w\u0142adz Krakowa. W tle walka o powietrze i brak ha\u0142asu\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemniczy-list-do-wladz-krakowa-w-tle-walka-o-powietrze-i-b/000GZI9V48SA3LR2-C321.jpg\" /></a>Lata walki mieszka\u0144c\u00f3w Krakowa o czyste powietrze mog\u0105 zosta\u0107 zmarnowane. W\u0142adze miasta przy wsparciu PiS pracuj\u0105 nad dokumentem, kt\u00f3ry da prywatnej firmie mo\u017cliwo\u015b\u0107 utworzenia strefy przemys\u0142owej. Powstanie takiego obszaru pozwoli na emitowanie do atmosfery wi\u0119kszej ilo\u015bci zanieczyszcze\u0144, bez konieczno\u015bci przestrzegania norm. Interia dotar\u0142a do dokument\u00f3w, kt\u00f3re wskazuj\u0105, \u017ce publiczne zapewnienia przedstawicieli miasta i stalowego potentata maj\u0105 drugie dno.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemniczy-list-do-wladz-krakowa-w-tle-walka-o-powietrze-i-b,nId,6697211", "date_published": "2023-04-04 10:55:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec z tajemnic\u0105 wynagrodze\u0144. Dowiesz si\u0119, ile zarabiaj\u0105 koledzy z pracy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-z-tajemnica-wynagrodzen-dowiesz-sie-ile-zarabiaja-kol,nId,6689522\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec z tajemnic\u0105 wynagrodze\u0144. Dowiesz si\u0119, ile zarabiaj\u0105 koledzy z pracy\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-z-tajemnica-wynagrodzen-dowiesz-sie-ile-zarabiaja-kol/000GDK3CEPF0OG8U-C321.jpg\" /></a>Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 nowe przepisy, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiega\u0107 dyskryminacji p\u0142acowej mi\u0119dzy innymi ze wzgl\u0119du na p\u0142e\u0107. Wed\u0142ug proponowanych zasad pensje przestan\u0105 by\u0107 tajne. Co zawieraj\u0105 nowe przepisy i od kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 ko\u0144ca tajemnicy wynagrodzenia? Wyja\u015bniamy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-z-tajemnica-wynagrodzen-dowiesz-sie-ile-zarabiaja-kol,nId,6689522", "date_published": "2023-04-04 10:48:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wybuch suszarki zniszczy\u0142 ca\u0142\u0105 pralni\u0119. Klient wyszed\u0142 kilka sekund wcze\u015bniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wybuch-suszarki-zniszczyl-cala-pralnie-klient-wyszed,nId,6697358\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny wybuch suszarki zniszczy\u0142 ca\u0142\u0105 pralni\u0119. Klient wyszed\u0142 kilka sekund wcze\u015bniej\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-wybuch-suszarki-zniszczyl-cala-pralnie-klient-wyszed/000GZHYH0L2HAXWO-C321.jpg\" /></a>Do pot\u0119\u017cnej eksplozji suszarki dosz\u0142o w publicznej pralni w La Corunie. Wybuch zarejestrowa\u0142a kamera monitoringu. Tylko zbieg okoliczno\u015bci sprawi\u0142, \u017ce nie by\u0142o poszkodowanych, jednak konstrukcja obiektu zosta\u0142a powa\u017cnie uszkodzona. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-wybuch-suszarki-zniszczyl-cala-pralnie-klient-wyszed,nId,6697358", "date_published": "2023-04-04 10:37:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Siergiej Szojgu o Finlandii w NATO: Zwi\u0119ksza ryzyko konfliktu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-o-finlandii-w-nato-zwieksza-ryzyko-konfliktu,nId,6697349\"><img align=\"left\" alt=\"Siergiej Szojgu o Finlandii w NATO: Zwi\u0119ksza ryzyko konfliktu\" src=\"https://i.iplsc.com/siergiej-szojgu-o-finlandii-w-nato-zwieksza-ryzyko-konfliktu/000GZI0PNS46GTSK-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Rosji Siergiej Szojgu stwierdzi\u0142, \u017ce przyst\u0105pienie Finlandii do sojuszu wojskowego NATO zwi\u0119ksza ryzyko konfliktu zbrojnego. Jednocze\u015bnie wskaza\u0142, \u017ce &quot;niekt\u00f3re bia\u0142oruskie odrzutowce s\u0105 zdolne do przenoszenia g\u0142owic j\u0105drowych&quot;. Swoje o\u015bwiadczenie wyda\u0142 te\u017c rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siergiej-szojgu-o-finlandii-w-nato-zwieksza-ryzyko-konfliktu,nId,6697349", "date_published": "2023-04-04 10:37:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u017bytno: Nie \u017cyje sze\u015bcioletni ch\u0142opiec. Zawis\u0142 na ogrodzeniu, zacz\u0105\u0142 si\u0119 dusi\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zytno-nie-zyje-szescioletni-chlopiec-zawisl-na-ogrodzeniu-za,nId,6697306\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bytno: Nie \u017cyje sze\u015bcioletni ch\u0142opiec. Zawis\u0142 na ogrodzeniu, zacz\u0105\u0142 si\u0119 dusi\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/zytno-nie-zyje-szescioletni-chlopiec-zawisl-na-ogrodzeniu-za/000FOHN5TMNDVD6T-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje sze\u015bcioletni ch\u0142opiec z miejscowo\u015bci \u017bytno (woj. \u0142\u00f3dzkie), kt\u00f3ry zawis\u0142 na swojej kurtce podczas przechodzenia przez ogrodzenie. Dziecko nie by\u0142o w stanie wezwa\u0107 pomocy, zacz\u0119\u0142o si\u0119 dusi\u0107. O \u017cycie ch\u0142opca przez kilka dni walczyli lekarze z Instytutu Centrum Zdrowia Matki Polki w \u0141odzi</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-zytno-nie-zyje-szescioletni-chlopiec-zawisl-na-ogrodzeniu-za,nId,6697306", "date_published": "2023-04-04 10:30:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polskie Radio pozywa \"Newsweek\" za ok\u0142adk\u0119. \"To metody stalinowskie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-radio-pozywa-newsweek-za-okladke-to-metody-stalinows,nId,6697212\"><img align=\"left\" alt=\"Polskie Radio pozywa &quot;Newsweek&quot; za ok\u0142adk\u0119. &quot;To metody stalinowskie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/polskie-radio-pozywa-newsweek-za-okladke-to-metody-stalinows/000GZHUFFU3SUTLI-C321.jpg\" /></a>Polskie Radio sk\u0142ada pozew przeciwko tygodnikowi &quot;Newsweek&quot; za publikacj\u0119 ok\u0142adki, na kt\u00f3rej publiczna rozg\u0142o\u015bnia zosta\u0142a przedstawiona jako agresywny pies na smyczy Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Ca\u0142a grafika zosta\u0142a zatytu\u0142owana &quot;Szczujnia zabija&quot; i dotyczy tekstu na temat pos\u0142anki Magdaleny Filiks. - To metody wzi\u0119te z najgorszych stalinowskich czas\u00f3w - oceni\u0142a prezes PR Agnieszka Kami\u0144ska w specjalnym o\u015bwiadczeniu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-polskie-radio-pozywa-newsweek-za-okladke-to-metody-stalinows,nId,6697212", "date_published": "2023-04-04 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Incydenty na Nord Stream. Pojawi\u0142 si\u0119 polski trop", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-incydenty-na-nord-stream-pojawil-sie-polski-trop,nId,6697295\"><img align=\"left\" alt=\"Incydenty na Nord Stream. Pojawi\u0142 si\u0119 polski trop\" src=\"https://i.iplsc.com/incydenty-na-nord-stream-pojawil-sie-polski-trop/000GZHUEA3JGP6SI-C321.jpg\" /></a>Pojawi\u0142y si\u0119 nowe doniesienia, a w nich polski w\u0105tek na temat ataku dokonanego na gazoci\u0105gach Nord Stream. W centrum uwagi znalaz\u0142 si\u0119 jacht Andromeda, w kt\u00f3rym znaleziono \u015blady materia\u0142u wybuchowego. Na zarzuty skierowane wobec Warszawy odpowiedzia\u0142 doradca prezydenta ds. mi\u0119dzynarodowych Marcin Przydacz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-incydenty-na-nord-stream-pojawil-sie-polski-trop,nId,6697295", "date_published": "2023-04-04 10:08:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w kwietniu 2023. Kiedy wypada i gdzie ogl\u0105da\u0107 R\u00f3\u017cowy Ksi\u0119\u017cyc?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-pelnia-ksiezyca-w-kwietniu-2023-kiedy-wypada-i-gdzie-ogladac,nId,6687546\"><img align=\"left\" alt=\"Pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w kwietniu 2023. Kiedy wypada i gdzie ogl\u0105da\u0107 R\u00f3\u017cowy Ksi\u0119\u017cyc?\" src=\"https://i.iplsc.com/pelnia-ksiezyca-w-kwietniu-2023-kiedy-wypada-i-gdzie-ogladac/000F2GIWF9XXWS7M-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c nied\u0142ugo na niebie b\u0119dziemy mogli obserwowa\u0107 pierwsz\u0105 wiosenn\u0105 pe\u0142ni\u0119 Ksi\u0119\u017cyca. To niecodzienne zjawisko najcz\u0119\u015bciej okre\u015bla si\u0119 mianem R\u00f3\u017cowej Pe\u0142ni Ksi\u0119\u017cyca, jednak jest to tylko jedna z wielu nazw. Niekt\u00f3rzy wierz\u0105, \u017ce pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca wp\u0142ywa na cz\u0142owieka w wyj\u0105tkowy spos\u00f3b. Poznajmy wi\u0119c te przes\u0105dy i przede wszystkim dowiedzmy si\u0119, kiedy jest pe\u0142nia Ksi\u0119\u017cyca w kwietniu 2023. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/nauka/news-pelnia-ksiezyca-w-kwietniu-2023-kiedy-wypada-i-gdzie-ogladac,nId,6687546", "date_published": "2023-04-04 09:47:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grali w Monopoly. Sko\u0144czyli w szpitalu z ranami zadanymi samurajskim mieczem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grali-w-monopoly-skonczyli-w-szpitalu-z-ranami-zadanymi-samu,nId,6697238\"><img align=\"left\" alt=\"Grali w Monopoly. Sko\u0144czyli w szpitalu z ranami zadanymi samurajskim mieczem\" src=\"https://i.iplsc.com/grali-w-monopoly-skonczyli-w-szpitalu-z-ranami-zadanymi-samu/000GZHR9O115KEEQ-C321.jpg\" /></a>Um\u00f3wili si\u0119, \u017ce w weekend pograj\u0105 w Monopoly. Rozrywka zako\u0144czy\u0142a si\u0119 b\u00f3jk\u0105 trzech m\u0119\u017cczyzn. Dwaj trafili do szpitala w belgijskim Forest z ranami ci\u0119tymi zadanymi katan\u0105. Jeden z nich walczy o \u017cycie, gdy\u017c ostrze samurajskiego miecza trafi\u0142o w t\u0119tnic\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grali-w-monopoly-skonczyli-w-szpitalu-z-ranami-zadanymi-samu,nId,6697238", "date_published": "2023-04-04 09:34:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alert w Wenecji. Miasto mo\u017ce zamieni\u0107 si\u0119 w \"cuchn\u0105ce bagno\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alert-w-wenecji-miasto-moze-zamienic-sie-w-cuchnace-bagno,nId,6697286\"><img align=\"left\" alt=\"Alert w Wenecji. Miasto mo\u017ce zamieni\u0107 si\u0119 w &quot;cuchn\u0105ce bagno&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/alert-w-wenecji-miasto-moze-zamienic-sie-w-cuchnace-bagno/000GZHRD1113CHGS-C321.jpg\" /></a>Wielkie, \u017c\u00f3\u0142te platformy podnosz\u0105 si\u0119, kiedy poziom wody w morzu wzrasta i tym samym chroni\u0105 Wenecj\u0119 przed zalaniem. Podnosz\u0105cy si\u0119 poziom m\u00f3rz powoduje jednak nadmierne zu\u017cycie tych barier, co powoduje, \u017ce nie dochodzi do wymiany w\u00f3d w mie\u015bcie. Dasze takie post\u0119powanie zamieni Wenecj\u0119 w martwe, \u015bmierdz\u0105ce bagno - twierdzi ekspertka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alert-w-wenecji-miasto-moze-zamienic-sie-w-cuchnace-bagno,nId,6697286", "date_published": "2023-04-04 09:31:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Julia Faustyna nie jest zaginion\u0105 Madeleine McCann. S\u0105 wyniki test\u00f3w DNA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-julia-faustyna-nie-jest-zaginiona-madeleine-mccann-sa-wyniki,nId,6697270\"><img align=\"left\" alt=\"Julia Faustyna nie jest zaginion\u0105 Madeleine McCann. S\u0105 wyniki test\u00f3w DNA\" src=\"https://i.iplsc.com/julia-faustyna-nie-jest-zaginiona-madeleine-mccann-sa-wyniki/000GZHJ1H7K9JY9C-C321.jpg\" /></a>Wyniki test\u00f3w DNA rozwia\u0142y w\u0105tpliwo\u015bci - Julia Faustyna, Polka podaj\u0105ca si\u0119 za Madeleine McCann nie jest zaginion\u0105 Brytyjk\u0105. 21-latka utrzymywa\u0142a, \u017ce &quot;nie pami\u0119ta swojego dzieci\u0144stwa&quot;, wskazywa\u0142a na rzekome podobie\u0144stwa mi\u0119dzy sob\u0105 a McCann. Co do prawdziwego pochodzenia Julii w\u0105tpliwo\u015bci od pocz\u0105tku nie mieli jej rodzice.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-julia-faustyna-nie-jest-zaginiona-madeleine-mccann-sa-wyniki,nId,6697270", "date_published": "2023-04-04 09:25:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy produkt w japo\u0144skich automatach. Oferuj\u0105 mi\u0119so nied\u017awiedzia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-produkt-w-japonskich-automatach-oferuja-mieso-niedzwied,nId,6697179\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy produkt w japo\u0144skich automatach. Oferuj\u0105 mi\u0119so nied\u017awiedzia\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-produkt-w-japonskich-automatach-oferuja-mieso-niedzwied/000GZH7WWFG1RQFV-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119so nied\u017awiedzia czarnego sprzedawane jest w automatach vendingowych w Japonii. Paczk\u0119 lokalnego przysmaku mo\u017cna kupi\u0107 za r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 oko\u0142o 71 z\u0142otych przy pobliskiej stacji kolejowej, dlatego g\u0142\u00f3wnymi konsumentami s\u0105 przede wszystkim tury\u015bci. W\u0142adze podkre\u015blaj\u0105, \u017ce zwierz\u0119ta s\u0105 zagro\u017ceniem dla miejscowej ludno\u015bci, dlatgo my\u015bliwi maj\u0105 zezwolenie na odstrza\u0142 nied\u017awiedzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-produkt-w-japonskich-automatach-oferuja-mieso-niedzwied,nId,6697179", "date_published": "2023-04-04 09:01:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczycielka postrzelona przez sze\u015bciolatka walczy o gigantyczne odszkodowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-postrzelona-przez-szesciolatka-walczy-o-giganty,nId,6697180\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczycielka postrzelona przez sze\u015bciolatka walczy o gigantyczne odszkodowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczycielka-postrzelona-przez-szesciolatka-walczy-o-giganty/000GZH1XG48SDHC7-C321.jpg\" /></a>Abby Zwerner, nauczycielka z Wirginii postrzelona przez 6-latka z\u0142o\u017cy\u0142a pozew o 40 milion\u00f3w dolar\u00f3w odszkodowania - podaje nbcnews.com. Kobieta oskar\u017ca szko\u0142\u0119 o ra\u017c\u0105ce zaniedbania. Jej zdaniem w dniu, kiedy zosta\u0142a postrzelona zignorowane zosta\u0142y liczne przes\u0142anki o tym, \u017ce ch\u0142opiec mo\u017ce mie\u0107 ze sob\u0105 bro\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-postrzelona-przez-szesciolatka-walczy-o-giganty,nId,6697180", "date_published": "2023-04-04 08:57:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja przygotowuje Krym do ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Pokazano zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przygotowuje-krym-do-ukrainskiej-kontrofensywy-pokazan,nId,6697196\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja przygotowuje Krym do ukrai\u0144skiej kontrofensywy. Pokazano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-przygotowuje-krym-do-ukrainskiej-kontrofensywy-pokazan/000GZH3G1T3XHKFH-C321.jpg\" /></a>W ci\u0105gu zaledwie kilku tygodni Rosjanie zbudowali ca\u0142\u0105 sie\u0107 okop\u00f3w i umocnie\u0144 na anektowanym P\u00f3\u0142wyspie Krymskim - wskazuje &quot;The Washington Post&quot;. Wed\u0142ug dziennikarzy, kt\u00f3rzy przeanalizowali zdj\u0119cia satelitarne firmy Maxar, w\u0142adze okupacyjne przygotowuj\u0105 si\u0119 do ukrai\u0144skiej kontrofensywy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-przygotowuje-krym-do-ukrainskiej-kontrofensywy-pokazan,nId,6697196", "date_published": "2023-04-04 08:24:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na poboczu drogi znalaz\u0142 10 tys. z\u0142. Pieni\u0105dze by\u0142y zwini\u0119te w rulon", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-na-poboczu-drogi-znalazl-10-tys-zl-pieniadze-byly-zwiniete-w,nId,6697164\"><img align=\"left\" alt=\"Na poboczu drogi znalaz\u0142 10 tys. z\u0142. Pieni\u0105dze by\u0142y zwini\u0119te w rulon\" src=\"https://i.iplsc.com/na-poboczu-drogi-znalazl-10-tys-zl-pieniadze-byly-zwiniete-w/000FNEP0H1PHC70G-C321.jpg\" /></a>71-letni mieszkaniec gminy St\u0119\u017cyca znalaz\u0142 w zwini\u0119tym rulonie 10 tysi\u0119cy z\u0142otych. Pieni\u0105dze zwr\u00f3ci\u0142 na komisariat, dzi\u0119ki czemu funkcjonariusze mogli szybko podj\u0105\u0107 interwencj\u0119. Uda\u0142o si\u0119 ustali\u0107 do kogo nale\u017ca\u0142a got\u00f3wka. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej do komendy przyjecha\u0142a 46-latka, by odebra\u0107 swoj\u0105 w\u0142asno\u015b\u0107. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-na-poboczu-drogi-znalazl-10-tys-zl-pieniadze-byly-zwiniete-w,nId,6697164", "date_published": "2023-04-04 08:18:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybitny obro\u0144ca ofiar pedofili z Florydy aresztowany za posiadanie pornografii dzieci\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybitny-obronca-ofiar-pedofili-z-florydy-aresztowany-za-posi,nId,6697165\"><img align=\"left\" alt=\"Wybitny obro\u0144ca ofiar pedofili z Florydy aresztowany za posiadanie pornografii dzieci\u0119cej \" src=\"https://i.iplsc.com/wybitny-obronca-ofiar-pedofili-z-florydy-aresztowany-za-posi/000GZH6CQ38TGUX7-C321.jpg\" /></a>53-letni Michael T. Dolce, adwokat z Florydy, ws\u0142awi\u0142 si\u0119 reprezentowaniem przed s\u0105dami ofiar nadu\u017cy\u0107 seksualnych. Za\u0142o\u017cy\u0142 komitet &quot;Protect Our Kids First&quot; i zosta\u0142 uznany za jednego z &quot;500 wiod\u0105cych prawnik\u00f3w Ameryki&quot;. Zosta\u0142 aresztowany za posiadanie pornografii dzieci\u0119cej. W chwili zatrzymania \u015bci\u0105ga\u0142 na sw\u00f3j komputer kolejne zdj\u0119cia z nieletnimi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wybitny-obronca-ofiar-pedofili-z-florydy-aresztowany-za-posi,nId,6697165", "date_published": "2023-04-04 08:08:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gangster zastrzeli\u0142 dziewi\u0119ciolatk\u0119 z Liverpoolu. Us\u0142ysza\u0142 surowy wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gangster-zastrzelil-dziewieciolatke-z-liverpoolu-uslyszal-su,nId,6697137\"><img align=\"left\" alt=\"Gangster zastrzeli\u0142 dziewi\u0119ciolatk\u0119 z Liverpoolu. Us\u0142ysza\u0142 surowy wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/gangster-zastrzelil-dziewieciolatke-z-liverpoolu-uslyszal-su/000GZGQXOHELPV7E-C321.jpg\" /></a>Kar\u0119 do\u017cywotniego wi\u0119zienia bez mo\u017cliwo\u015bci ubiegania si\u0119 o warunkowe zwolnienie przed up\u0142ywem 42 lat otrzyma\u0142 34-letni gangster z Liverpoolu, Thomas Cashman. M\u0119\u017cczyzna zabi\u0142 w sierpniu 2022 roku dziewi\u0119cioletni\u0105 Olivi\u0119 Pratt-Kobel, gdy \u015bciga\u0142 lokalnego handlarza narkotyk\u00f3w, kt\u00f3ry wykorzysta\u0142 moment i ukry\u0142 si\u0119 w domu dziewczynki i jej mamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gangster-zastrzelil-dziewieciolatke-z-liverpoolu-uslyszal-su,nId,6697137", "date_published": "2023-04-04 07:42:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przera\u017caj\u0105ce sceny na lotnisku. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w samolot pe\u0142en ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerazajace-sceny-na-lotnisku-ciezarowka-wjechala-w-samolot,nId,6697190\"><img align=\"left\" alt=\"Przera\u017caj\u0105ce sceny na lotnisku. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w samolot pe\u0142en ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/przerazajace-sceny-na-lotnisku-ciezarowka-wjechala-w-samolot/000GZH3XHRFV68K8-C321.jpg\" /></a>Dramatyczny film przedstawia ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 wbijaj\u0105c\u0105 si\u0119 w kad\u0142ub zaparkowanego samolotu na mi\u0119dzynarodowym lotnisku Guadalajara w Meksyku. Jak si\u0119 okaza\u0142o, kierowca zemdla\u0142 podczas jazdy, przez co straci\u0142 kontrol\u0119 i uderzy\u0142 w odrzutowiec kr\u00f3tko przed jego startem do Los Angeles. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-przerazajace-sceny-na-lotnisku-ciezarowka-wjechala-w-samolot,nId,6697190", "date_published": "2023-04-04 07:37:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Staro\u017cytne mumie grozy. Mog\u0105 zara\u017ca\u0107 ludzi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starozytne-mumie-grozy-moga-zarazac-ludzi,nId,6697166\"><img align=\"left\" alt=\"Staro\u017cytne mumie grozy. Mog\u0105 zara\u017ca\u0107 ludzi\" src=\"https://i.iplsc.com/starozytne-mumie-grozy-moga-zarazac-ludzi/000GZGUY3TX77C83-C321.jpg\" /></a>Meksyka\u0144skie mumie mog\u0105 zagra\u017ca\u0107 ludzkiemu zdrowiu - apeluj\u0105 naukowcy. Na eksponatach popularnej wystawy znaleziono bowiem grzyba. Co wi\u0119cej, nie wiadomo, jak bardzo szczelne s\u0105 szklane gabloty, w kt\u00f3rych przechowywane s\u0105 mumie. Naukowcy przypominaj\u0105, \u017ce historia zna przypadki, kiedy to ple\u015b\u0144 przyczynia\u0142a si\u0119 do \u015bmierci zdrowych ludzi. Mowa o otwarciu grobowca Kazimierza IV Jagiello\u0144czyka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-starozytne-mumie-grozy-moga-zarazac-ludzi,nId,6697166", "date_published": "2023-04-04 07:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolega Iwony Wieczorek zatrzymany. S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolega-iwony-wieczorek-zatrzymany-sad-zdecydowal-o-areszcie,nId,6697145\"><img align=\"left\" alt=\"Kolega Iwony Wieczorek zatrzymany. S\u0105d zdecydowa\u0142 o areszcie\" src=\"https://i.iplsc.com/kolega-iwony-wieczorek-zatrzymany-sad-zdecydowal-o-areszcie/000GZH0FWHRCHFO4-C321.jpg\" /></a>Prawie 90 funkcjonariuszy CB\u015aP oraz KAS zatrzyma\u0142o na terenie sze\u015bciu wojew\u00f3dztw 20 os\u00f3b podejrzanych o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, kt\u00f3ra zajmowa\u0142a si\u0119 wystawianiem fa\u0142szywych faktur. &quot;Na obecnym etapie \u015bledztwa ustalono, i\u017c kwota uszczuple\u0144 podatkowych wynosi ponad 55 milion\u00f3w z\u0142otych&quot; - podaje Prokuratura Krajowa. W\u015br\u00f3d zatrzymanych jest Pawe\u0142 P., kt\u00f3ry pod koniec ubieg\u0142ego roku us\u0142ysza\u0142 zarzuty m.in. utrudniania \u015bledztwa dotycz\u0105cego zagini\u0119cia Iwony Wieczorek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kolega-iwony-wieczorek-zatrzymany-sad-zdecydowal-o-areszcie,nId,6697145", "date_published": "2023-04-04 07:12:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przysz\u0142o\u015b\u0107 NATO pod znakiem zapytania. Wszystko przez bunt Turcji i W\u0119gier", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-przyszlosc-nato-pod-znakiem-zapytania-wszystko-przez-bunt-tu,nId,6695724\"><img align=\"left\" alt=\"Przysz\u0142o\u015b\u0107 NATO pod znakiem zapytania. Wszystko przez bunt Turcji i W\u0119gier\" src=\"https://i.iplsc.com/przyszlosc-nato-pod-znakiem-zapytania-wszystko-przez-bunt-tu/000GZFA6BHKCYXR0-C321.jpg\" /></a>Jeszcze na pocz\u0105tku roku dyplomaci okre\u015blali ten scenariusz mianem geopolitycznej fantastyki. Dzisiaj sytuacja, w kt\u00f3rej Finlandia znajdzie si\u0119 w NATO, ale dla Szwecji zabraknie tam miejsca jest realn\u0105 gro\u017ab\u0105. Wszystko przez bunt Turcji i W\u0119gier, kt\u00f3re blokuj\u0105 akcesj\u0119 Skandynaw\u00f3w. Rzecz w tym, \u017ce oba pa\u0144stwa maj\u0105 kompletnie r\u00f3\u017cn\u0105 motywacj\u0119 dla swojego dzia\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-przyszlosc-nato-pod-znakiem-zapytania-wszystko-przez-bunt-tu,nId,6695724", "date_published": "2023-04-04 07:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuski kurort oblegany przez Rosjan. W\u015br\u00f3d nich \u017cona wiceministra obrony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-kurort-oblegany-przez-rosjan-wsrod-nich-zona-wicem,nId,6697146\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski kurort oblegany przez Rosjan. W\u015br\u00f3d nich \u017cona wiceministra obrony\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-kurort-oblegany-przez-rosjan-wsrod-nich-zona-wicem/000GZGMNYBPN4LOO-C321.jpg\" /></a>Dziennikarze &quot;Ukrai\u0144skiej Prawdy&quot; po raz kolejny wybrali si\u0119 do francuskiego kurortu Courchevel w poszukiwaniu rosyjskich oligarch\u00f3w. Tym razem na &quot;bia\u0142ym szale\u0144stwie&quot; uda\u0142o im si\u0119 przy\u0142apa\u0107 \u017con\u0119 wiceministra obrony Timura Iwanowa. Swiet\u0142ana Iwanowa bawi\u0142a si\u0119 w towarzystwie piosenkarza Waleriego Meladze i innych oligarch\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-kurort-oblegany-przez-rosjan-wsrod-nich-zona-wicem,nId,6697146", "date_published": "2023-04-04 07:02:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekordowe ceny jajek w Polsce. Ekspert wskazuje, kiedy zaczn\u0105 spada\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-ceny-jajek-w-polsce-ekspert-wskazuje-kiedy-zaczna-,nId,6695180\"><img align=\"left\" alt=\"Rekordowe ceny jajek w Polsce. Ekspert wskazuje, kiedy zaczn\u0105 spada\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/rekordowe-ceny-jajek-w-polsce-ekspert-wskazuje-kiedy-zaczna/000GZC0F6RA756DE-C321.jpg\" /></a>Trudno wyobrazi\u0107 sobie wielkanocny st\u00f3\u0142 bez jajek. Goszcz\u0105 w \u017curku, sa\u0142atce jarzynowej, s\u0105 jedzone solo i niezb\u0119dne do przygotowania \u015bwi\u0105tecznych wypiek\u00f3w. W tym roku ich rekordowe ceny - gdzieniegdzie nawet 1,6 z\u0142 za sztuk\u0119 - mog\u0105 niejednego konsumenta przyprawi\u0107 o zawr\u00f3t g\u0142owy. Andrzej Gantner, dyrektor generalny Polskiej Federacji Producent\u00f3w \u017bywno\u015bci, t\u0142umaczy w rozmowie z Interi\u0105, sk\u0105d tak wysokie ceny jajek w Polsce, kiedy mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119, \u017ce zaczn\u0105 tanie\u0107 i co zmieni\u0142o si\u0119 po otwarciu granic Unii Europejskiej na produkty z...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rekordowe-ceny-jajek-w-polsce-ekspert-wskazuje-kiedy-zaczna-,nId,6695180", "date_published": "2023-04-04 06:55:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcieli\u015bmy kupi\u0107 na targu sk\u0142adniki na wielkanocn\u0105 sa\u0142atk\u0119 jarzynow\u0105. Wzi\u0119li\u015bmy 100 z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcielismy-kupic-na-targu-skladniki-na-wielkanocna-salatke-j,nId,6687439\"><img align=\"left\" alt=\"Chcieli\u015bmy kupi\u0107 na targu sk\u0142adniki na wielkanocn\u0105 sa\u0142atk\u0119 jarzynow\u0105. Wzi\u0119li\u015bmy 100 z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/chcielismy-kupic-na-targu-skladniki-na-wielkanocna-salatke-j/000GYQ5S5JD94TRH-C321.jpg\" /></a>Czy maj\u0105c w portfelu 100 z\u0142, mo\u017cna kupi\u0107 podstawowe produkty na Wielkanoc 2023? Postanowili\u015bmy to sprawdzi\u0107 na jednym z krakowskich targ\u00f3w. - Z roku na rok jest coraz mniej klient\u00f3w. Nie chodzi o ceny, ale o to, \u017ce w marketach mo\u017cna kupi\u0107 wszystko w jednym miejscu - us\u0142yszeli\u015bmy przy okazji od sprzedawczyni z Pacanowa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chcielismy-kupic-na-targu-skladniki-na-wielkanocna-salatke-j,nId,6687439", "date_published": "2023-04-04 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uchod\u017aca z Syrii wygra\u0142 wybory i zosta\u0142 burmistrzem niemieckiego Ostelsheim", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchodzca-z-syrii-wygral-wybory-i-zostal-burmistrzem-niemieck,nId,6697136\"><img align=\"left\" alt=\"Uchod\u017aca z Syrii wygra\u0142 wybory i zosta\u0142 burmistrzem niemieckiego Ostelsheim\" src=\"https://i.iplsc.com/uchodzca-z-syrii-wygral-wybory-i-zostal-burmistrzem-niemieck/000GZGQTFGWAPOCL-C321.jpg\" /></a>Ryyan Alshebl mia\u0142 21 lat, kiedy musia\u0142 ucieka\u0107 z rodzinnej miejscowo\u015bci As-Suwaida na po\u0142udniu Syrii. W 2015 r. trafi\u0142 do Niemiec. W niedzielnych wyborach zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Ostelsheim w Badenii-Wirtembergii postanowi\u0142a powierzy\u0107 mu stanowisko burmistrza. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uchodzca-z-syrii-wygral-wybory-i-zostal-burmistrzem-niemieck,nId,6697136", "date_published": "2023-04-04 06:44:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: W dawnym budynku mafii otworzono komisariat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-w-dawnym-budynku-mafii-otworzono-komisariat,nId,6697102\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: W dawnym budynku mafii otworzono komisariat\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-w-dawnym-budynku-mafii-otworzono-komisariat/000GZGGETTOYTAUJ-C321.jpg\" /></a>W\u0142oscy karabinierzy z regionu Kampanii maj\u0105 now\u0105 siedzib\u0119. Komisariat w mie\u015bcie Casal di Principe powsta\u0142 w skonfiskowanym neapolita\u0144skiej mafii budynku. Podczas otwarcia posterunku lokalne w\u0142adze podkre\u015bli\u0142y, \u017ce jest to &quot;symbol praworz\u0105dno\u015bci w miejscu, w kt\u00f3rym panowa\u0142o bezprawie&quot;. Jego remont trwa\u0142 10 lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-w-dawnym-budynku-mafii-otworzono-komisariat,nId,6697102", "date_published": "2023-04-04 06:25:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jakie drzewa mo\u017cna wyci\u0105\u0107 bez pozwolenia? S\u0105 nowe przepisy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakie-drzewa-mozna-wyciac-bez-pozwolenia-sa-nowe-przepisy,nId,6690440\"><img align=\"left\" alt=\"Jakie drzewa mo\u017cna wyci\u0105\u0107 bez pozwolenia? S\u0105 nowe przepisy\" src=\"https://i.iplsc.com/jakie-drzewa-mozna-wyciac-bez-pozwolenia-sa-nowe-przepisy/000GZDIQA3MTB5RF-C321.jpg\" /></a>Idzie wiosna, a z ni\u0105 okres wiosennych porz\u0105dk\u00f3w przeprowadzanych nie tylko w domu, ale te\u017c w ogrodzie. Czasami przygotowania ogrodu do nowego sezonu wymagaj\u0105 usuni\u0119cia starych czy uszkodzonych drzewek. Warto wi\u0119c wiedzie\u0107, \u017ce w roku 2023 zmieni\u0142y si\u0119 przepisy dotycz\u0105ce wycinki drzew na prywatnych posesjach. Czy wycinanie drzew na w\u0142asnej dzia\u0142ce jest legalne? Jakie ewentualne kary nam gro\u017c\u0105 i jakie drzewa mo\u017cna wyci\u0105\u0107 bez pozwolenia?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jakie-drzewa-mozna-wyciac-bez-pozwolenia-sa-nowe-przepisy,nId,6690440", "date_published": "2023-04-04 05:26:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Topnienie lodowc\u00f3w na Grenlandii. \"Jeste\u015bmy blisko punktu krytycznego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-topnienie-lodowcow-na-grenlandii-jestesmy-blisko-punktu-kryt,nId,6697101\"><img align=\"left\" alt=\"Topnienie lodowc\u00f3w na Grenlandii. &quot;Jeste\u015bmy blisko punktu krytycznego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/topnienie-lodowcow-na-grenlandii-jestesmy-blisko-punktu-kryt/000GZGDPFRN0YWNJ-C321.jpg\" /></a>Topnienie lodowc\u00f3w na Grenlandii osi\u0105gn\u0119\u0142o niemal punkt krytyczny pod k\u0105tem uwolnienia w\u0119gla do atmosfery. Jeste\u015bmy bliscy utraty po\u0142udniowej pokrywy lodowej - je\u015bli przekroczymy ten po\u0142ap, zmiany b\u0119d\u0105 nieodwracalne - opisuj\u0105 naukowcy na \u0142amach &quot;Geophysical Research Letters&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-topnienie-lodowcow-na-grenlandii-jestesmy-blisko-punktu-kryt,nId,6697101", "date_published": "2023-04-04 05:22:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Chiny ostrzegaj\u0105 spikera. Ma spotka\u0107 si\u0119 z prezydent Tajwanu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chiny-ostrzegaja-spikera-ma-spotkac-sie-z-prezydent-tajw,nId,6697108\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Chiny ostrzegaj\u0105 spikera. Ma spotka\u0107 si\u0119 z prezydent Tajwanu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-chiny-ostrzegaja-spikera-ma-spotkac-sie-z-prezydent-tajw/000GZGDIY05O2A89-C321.jpg\" /></a>Chiny ostrzeg\u0142y spikera Izby Reprezentant\u00f3w USA Kevinem McCarthy'ego przed spotkaniem z prezydent Tajwanu Caj Ing Wen. Cho\u0107 pobyt Caj w Stanach Zjednoczonych ma by\u0107 jedynie przystankiem w drodze do kraju, to Pekin twierdzi, \u017ce oficjalne spotkanie polityk\u00f3w &quot;zaszkodzi stosunkom chi\u0144sko-ameryka\u0144skim&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-chiny-ostrzegaja-spikera-ma-spotkac-sie-z-prezydent-tajw,nId,6697108", "date_published": "2023-04-04 05:19:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trump w Nowym Jorku, gdzie stanie przed s\u0105dem. Policja rozmie\u015bci\u0142a oddzia\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-w-nowym-jorku-gdzie-stanie-przed-sadem-policja-rozmies,nId,6697100\"><img align=\"left\" alt=\"Trump w Nowym Jorku, gdzie stanie przed s\u0105dem. Policja rozmie\u015bci\u0142a oddzia\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/trump-w-nowym-jorku-gdzie-stanie-przed-sadem-policja-rozmies/000GZGC12N7YDU7E-C321.jpg\" /></a>Donald Trump jest w Nowym Jorku, gdzie ma stan\u0105\u0107 we wtorek przed s\u0105dem. Policja rozmie\u015bci\u0142a oddzia\u0142y w ca\u0142ym mie\u015bcie, by zapobiec ewentualnym pr\u00f3bom u\u017cycia przemocy przez jego radykalnych zwolennik\u00f3w. By\u0142 prezydent zwi\u0119kszy\u0142 swoj\u0105 przewag\u0119 nad rywalami w walce o nominacj\u0119 kandydata na prezydenta z ramienia Republikan\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trump-w-nowym-jorku-gdzie-stanie-przed-sadem-policja-rozmies,nId,6697100", "date_published": "2023-04-04 04:53:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Katastrofa kolejowa w Holandii. Wielu poszkodowanych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-kolejowa-w-holandii-wielu-poszkodowanych,nId,6697091\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa kolejowa w Holandii. Wielu poszkodowanych\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-kolejowa-w-holandii-wielu-poszkodowanych/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Nad ranem w rejonie miejscowo\u015bci Voorschoten w Holandii dosz\u0142o do katastrofy kolejowej. Poci\u0105g pasa\u017cerski zderzy\u0142 si\u0119 z d\u017awigiem, kt\u00f3ry prowadzi\u0142 prace na torach. Wst\u0119pne informacje m\u00f3wi\u0105 o wielu rannych, w tym ci\u0119\u017cko. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-kolejowa-w-holandii-wielu-poszkodowanych,nId,6697091", "date_published": "2023-04-04 04:18:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 405. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4013,akt,040619\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 405. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZG9BWBTAWR34-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4013,akt,040619", "date_published": "2023-04-04 03:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 405. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4013,akt,040720\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 405. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZG9BWBTAWR34-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4013,akt,040720", "date_published": "2023-04-04 03:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 405. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4013,akt,040828\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 405. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZG9BWBTAWR34-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-405-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4013,akt,040828", "date_published": "2023-04-04 03:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]