[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadki na Wall Street. Z\u0142oto blisko rekord\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/302d70f695a0b1-948-568-0-56-1717-1030.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy zaczynaj\u0105 si\u0119 obawia\u0107 nadej\u015bcia recesji i licz\u0105 na obni\u017cki\nst\u00f3p procentowych w Rezerwie Federalnej. To z os\u0142abia dolara i winduje\nnotowania z\u0142ota.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadki-na-Wall-Street-Zloto-blisko-rekordow-8517901.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y prezydent Donald Trump zosta\u0142 aresztowany", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/fde63f6ccd3507-948-568-1965-373-1869-1121.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y prezydent Donald Trump odda\u0142 si\u0119 we wtorek w r\u0119ce wymiaru sprawiedliwo\u015bci. W gmachu s\u0105du karnego na Manhattanie zosta\u0142 aresztowany.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-prezydent-Donald-Trump-zostal-aresztowany-8517874.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 19:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen wypowiedzia\u0142 kontrakt na dostawy ropy z Tatnieft", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/f/cd6d4304d540ef-948-568-8-0-3491-2094.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orlen wypowiedzia\u0142 kontrakt z rosyjsk\u0105 firm\u0105 Tatnieft na dostawy ropy - o\u015bwiadczy\u0142 prezes koncernu Daniel Obajtek. Jego zdaniem sp\u00f3\u0142ka mia\u0142a do tego prawo, gdy\u017c dostawy by\u0142y wstrzymywane przez odpowiednio d\u0142ugi czas.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKN-Orlen-wypowiedzial-kontrakt-na-dostawy-ropy-z-Tatnieft-8517871.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 19:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eKrajowa gie\u0142da w ciekawej sytuacji\u201d. Nowy szczyt znanego producenta wyrob\u00f3w sk\u00f3rzanych i walizek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/81cda3041213b2-948-568-0-59-3997-2398.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorkowym handlu na GPW panowa\u0142a spora zmienno\u015b\u0107 naznaczona najpierw wzrostami i pr\u00f3b\u0105 prze\u0142amania najbli\u017cszych opor\u00f3w na wykresie du\u017cych sp\u00f3\u0142ek i finalnie pora\u017ck\u0105 byk\u00f3w oraz zej\u015bciem indeksu pod kresk\u0119. Wed\u0142ug eksperta BM PKO krajowy rynek znalaz\u0142 si\u0119 w ciekawej sytuacji, kt\u00f3ra na WIG20 na razie nie wygl\u0105da na rozpocz\u0119cie trendu wzrostowego. Kurs Wittchena zaliczy\u0142 nowy historyczny szczyt po szacunkowych danych sprzeda\u017cowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krajowa-gielda-w-ciekawej-sytuacji-Nowy-szczyt-znanego-producenta-wyrobow-skorzanych-i-walizek-8517790.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 16:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"To nowa danina\". Drobiarze nie zostawiaj\u0105 suchej nitki na nowym pomy\u015ble rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/fe2b86ead77361-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fundusz Ochrony Rolnictwa zmniejszy dochody rolnik\u00f3w oraz sprawi, \u017ce polskie drobiarstwo b\u0119dzie mniej konkurencyjne - zaznacza\u00a0Piotr Lisiecki,\u00a0prezes Krajowej Izby Producent\u00f3w Drobiu i Pasz (KIPDiP).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-nowa-danina-Drobiarze-nie-zostawiaja-suchej-nitki-na-nowym-pomysle-rzadu-8517719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 15:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finlandia zosta\u0142a 31. cz\u0142onkiem NATO. \"Mo\u017cemy podzi\u0119kowa\u0107 Putinowi\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/fa1214e623b229-948-568-56-0-1195-717.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Finlandia zosta\u0142a 31. cz\u0142onkiem Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego. Do wymiany niezb\u0119dnych dokument\u00f3w dosz\u0142o mi\u0119dzy ministrem spraw zagranicznych Finlandii Pekka Haavisto i sekretarzem stanu USA Antonym Blinkenem w kwaterze g\u0142\u00f3wnej NATO w Brukseli.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finlandia-zostala-31-czlonkiem-NATO-8517620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 13:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier prosi protestuj\u0105cych rolnik\u00f3w o szans\u0119 i czas", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/b/940caf68408fa3-948-568-66-53-957-574.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szanuj\u0119 wszystkich protestuj\u0105cych, dajmy sobie szans\u0119 na dialog, na wype\u0142nienie porozumienia tre\u015bci\u0105 - powiedzia\u0142 we wtorek na konferencji premier Mateusz Morawiecki odnosz\u0105c si\u0119 do ustale\u0144 rolniczego \"okr\u0105g\u0142ego sto\u0142u\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-prosi-protestujacych-rolnikow-o-szanse-i-czas-8517618.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 13:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanin na Litwie nie kupi nieruchomo\u015bci. Parlament przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/ae45f8d356a574-948-568-91-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowe przepisy uchwalone przez litewski Sejm nak\u0142adaj\u0105 na obywateli Federacji Rosyjskiej nowe ograniczenia od nabywania nieruchomo\u015bci po korzystanie z podpisu elektronicznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanin-na-Litwie-nie-kupi-nieruchomosci-Parlament-przyjal-ustawe-8517582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 13:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prawie bez mo\u017cliwo\u015bci cesji. Jest autopoprawka do \"Kredytu 2 proc.\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/0fb8a1f835a736-948-568-4-38-1915-1149.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Autopoprawka do ustawy o \"Bezpiecznym kredycie 2 proc.\" zak\u0142ada ograniczenie cesji um\u00f3w rezerwacyjnych i deweloperskich. Ma to wyeliminowa\u0107 mo\u017cliwo\u015b\u0107 zarabiania w\u0142a\u015bnie na tym procederze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bez-mozliwosci-cesji-Jest-autopoprawka-do-Kredytu-2-proc-8517551.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Francuzi nie sk\u0142adaj\u0105 transparent\u00f3w. Kolejne strajki przeciwko reformie emerytalnej w czwartek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/ca9603491ebd0c-948-568-0-25-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Reforma emerytalna, podwy\u017cszaj\u0105ca wiek, przechodzi kolejne progi legislacyjne, jednak Francuzi nie oddadz\u0105 wcze\u015bniejszego \u015bwiadczenia \u0142atwo. Zwi\u0105zki zawodowe mobilizuj\u0105 cz\u0142onk\u00f3w i pracownik\u00f3w sektor\u00f3w publicznych do udzia\u0142u w czwartek w kolejnych strajkach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuzi-nie-skladaja-transparentow-Kolejne-strajki-przeciwko-reformie-emerytalnej-w-czwartek-8517536.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premiera zapowiada trend malej\u0105cy w inflacji. Do wybor\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/f3b583f3769b84-948-568-0-202-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przez najbli\u017csze p\u00f3\u0142 roku miesi\u0105c po miesi\u0105cu zobaczymy malej\u0105c\u0105 inflacj\u0119, tak\u017ce produkt\u00f3w \u017cywno\u015bciowych - powiedzia\u0142 we wtorek na konferencji premier Mateusz Morawiecki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premiera-zapowiada-trend-malejacy-w-inflacji-Do-wyborow-8517527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa na Warszaw\u0119? Ma\u0142e reaktory atomowe uzupe\u0142ni\u0105 niedobory mocy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/53808f69357540-948-569-0-5-991-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />SMR, czyli ma\u0142e reaktory atomowe mog\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 niedob\u00f3r mocy wytw\u00f3rczych w energetyce - ocenili eksperci podczas debaty zorganizowanej przez PAP we wtorek.  By zapewni\u0107 ciep\u0142o np. Warszawie wystarczy\u0142yby dwa takie urz\u0105dzenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-na-Warszawe-Male-reaktory-atomowe-uzupelnia-niedobory-mocy-8517525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 10 tys. z\u0142 \u015bredniej straty. Rynek Forex nie da\u0142 zarobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/3afcc88d8ad10e-945-560-15-217-2975-1784.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KNF poda\u0142, \u017ce znaczna wi\u0119kszo\u015b\u0107 inwestor\u00f3w na rynku Forex ponios\u0142a strat\u0119 w 2022 r. Ten odsetek aktywnych klient\u00f3w jest wy\u017cszy ni\u017c w zesz\u0142ym roku. Ich \u015bredni wynik wyni\u00f3s\u0142 minus 10237 z\u0142 wobec minus 6657 z\u0142 w 2021 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-10-tys-zl-sredniej-straty-Rynek-Forex-nie-dal-zarobic-8517514.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruszy\u0142y rezerwacje akonto \"Bezpiecznego kredytu\". Eksperci: Popyt jeszcze wzro\u015bnie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/f1ac79fb8a2df5-948-568-0-14-2900-1739.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezpieczny kredyt, kt\u00f3rego pomys\u0142odawc\u0105 jest rz\u0105d Mateusza Morawieckiego, spowoduje dalszy wzrost popytu na rynku nieruchomo\u015bci. Eksperci z firmy JLL zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce w wynikach po I kw. 2023 r. na wi\u0119kszo\u015bci du\u017cych rynk\u00f3w wida\u0107 wzrost \u015bredniej ceny mieszka\u0144 o oko\u0142o 2-3 proc. kdk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszyly-rezerwacje-akonto-Bezpiecznego-kredytu-Eksperci-Popyt-jeszcze-wzrosnie-8517505.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Paczkomaty InPostu w Pepco. Trwa test nowego rozwi\u0105zania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/8c6693494c8ca2-948-568-7-0-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Automaty paczkowe InPostu \npojawi\u0142y si\u0119 w sklepach Pepco - dowiedzia\u0142y si\u0119 wiadomoscihandlowe.pl. Firmy testuj\u0105 nowe rozwi\u0105zanie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Paczkomaty-InPostu-w-Pepco-Trwa-test-nowego-rozwiazania-8517485.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 12:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uwa\u017caj na dane logowania do aplikacji mObywatel. NASK ostrzega przed oszustami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/631c1446b362d2-948-568-0-62-3543-2125.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK ostrzeg\u0142a we wtorek przed oszustami wy\u0142udzaj\u0105cymi dane logowania do aplikacji mObywatel. Przest\u0119pcy podszywaj\u0105 si\u0119 pod stron\u0119 rz\u0105dow\u0105, kt\u00f3ra umo\u017cliwia zweryfikowanie uprawnie\u0144 kierowcy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwazaj-na-dane-logowania-do-aplikacji-mObywatel-NASK-ostrzega-przed-oszustami-8517471.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 11:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119ta w finansach. Kiedy zleci\u0107 przelew, \u017ceby dotar\u0142 na czas?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/7/fcbb395067ab53-948-568-0-119-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zbli\u017caj\u0105cym si\u0119 okresie \u015bwi\u0105t Wielkiej Nocy banki \npracuj\u0105 w niestandardowych godzinach. W dni ustawowo wolne od pracy \nzmienia si\u0119 r\u00f3wnie\u017c spos\u00f3b funkcjonowania system\u00f3w rozliczeniowych \nElixir i Euro Elixir. Warto konieczne przelewy zleci\u0107 odpowiednio \nwcze\u015bniej - zauwa\u017ca Krajowa Izba Rozliczeniowa (KIR).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kiedy-zlecic-przelew-zeby-dotarl-na-czas-8517357.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Buda: Za problemy z ukrai\u0144skim zbo\u017cem odpowiada kilkana\u015bcie firm. Chcia\u0142bym, \u017ceby wszyscy je poznali", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/6710c2923d966e-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Jest kilkana\u015bcie firm, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do tego, \u017ce mamy  bardzo du\u017co zbo\u017ca sprowadzonego z Ukrainy\" - powiedzia\u0142 we wtorek w \u0141odzi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Jak doda\u0142, chcia\u0142by \u017ceby ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 je pozna\u0107 i oceni\u0107 ich dzia\u0142ania.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Buda-Za-problemy-z-ukrainskim-zbozem-odpowiada-kilkanascie-firm-Chcialbym-zeby-wszyscy-je-poznali-8517431.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 11:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142e wiadomo\u015bci dla informatyk\u00f3w. Skarb\u00f3wka chce ob\u0142o\u017cy\u0107 ich wy\u017cszym podatkiem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/82799241241e4c-948-567-0-9-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wiele wskazuje na to, \u017ce informatycy b\u0119d\u0105 musieli zap\u0142aci\u0107\nwy\u017cszy podatek. Cho\u0107 nie zmieni\u0142y si\u0119 przepisy, to fiskus zmienia interpretacje\npodatkowe, kt\u00f3re s\u0105 niekorzystne dla tej grupy zawodowej. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zle-wiadomosci-dla-informatykow-Skarbowka-chce-oblozyc-ich-wyzszym-podatkiem-8517393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 10:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Babciowe\" to populizm? Tusk odpowiada Balcerowiczowi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/1979277c157b3a-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Populizm to taka polityka, kt\u00f3ra wiele obiecuje bez\n pokazania, sk\u0105d si\u0119 we\u017amie pieni\u0105dze. Trudno nie uzna\u0107, \u017ce obietnice \nkolejnych prezent\u00f3w dla ludzi, z ich w\u0142asnych pieni\u0119dzy, podpadaj\u0105 pod \ndefinicj\u0119 populizmu - tak Leszek Balcerowicz w poniedzia\u0142kowej rozmowie w\n Radiu ZET odpowiedzia\u0142 na pytanie prowadz\u0105cego o Donalda Tuska i jego \nostatnie obietnice wyborcze, w tym \"babciowe\". </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Babciowe-to-populizm-Tusk-odpowiada-Balcerowiczowi-8517370.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 10:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Virgin Orbit Richarda Bransona og\u0142asza upad\u0142o\u015b\u0107. Koniec kosmicznych marze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/be98c19539d418-945-560-0-12-1200-719.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W po\u0142owie marca pisali\u015bmy o zawieszeniu planu kosmicznego przez Virgin Orbit. Teraz firma z siedzib\u0105 w Long Beach w Kalifornii z\u0142o\u017cy\u0142a wniosek do S\u0105du Upad\u0142o\u015bciowego dla Dystryktu Delaware, domagaj\u0105c si\u0119 sprzeda\u017cy swoich aktyw\u00f3w - pisze Reuters.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Virgin-Orbit-Richarda-Bransona-oglasza-upadlosc-Koniec-kosmiczych-marzen-8517356.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zysk netto sektora bankowego w I-II '23 w g\u00f3r\u0119 o 49 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/002fc61d586dfa-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zysk netto sektora bankowego w okresie stycze\u0144-luty 2023 roku wyni\u00f3s\u0142 6,13 mld z\u0142, co oznacza wzrost rok do roku o 49,1 proc. - poinformowa\u0142 Narodowy Bank Polski. W samym lutym zysk wyni\u00f3s\u0142 3,03 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zysk-netto-sektora-bankowego-w-I-II-23-w-gore-o-49-proc-8517337.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 09:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polakom wraca apetyt na obligacje oszcz\u0119dno\u015bciowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/8bb7f32304ae48-948-568-0-53-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W minionym miesi\u0105cu obligacje detaliczne Skarbu Pa\u0144stwa cieszy\u0142y si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 popularno\u015bci\u0105 od pa\u017adziernika. Dane zdaj\u0105 si\u0119 potwierdza\u0107, \u017ce inwestorzy wierz\u0105 w prognozy spowolnienia inflacji, ale jednocze\u015bnie utrzymania dynamiki wzrostu cen na wysokim poziomie, widz\u0105 te\u017c na horyzoncie obni\u017cki st\u00f3p procentowych oraz zdaj\u0105 sobie spraw\u0119 z efektu bazy w statystykach inflacyjnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polakom-wraca-apetyt-na-obligacje-oszczednosciowe-8517320.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 09:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bolt bez licencji. Co dalej z popularnym przewo\u017anikiem?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/d/3eab15dded375b-948-568-0-67-1812-1087.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wny inspektor transportu drogowego cofn\u0105\u0142 firmie Bolt licencj\u0119 po\u015brednika w przewozie os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bolt-bez-licencji-Co-dalej-z-popularnym-przewoznikiem-8517284.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 08:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty nieco s\u0142abszy przed decyzj\u0105 RPP. Kurs euro idzie w bok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/b21675fce72d74-948-568-0-112-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro wci\u0105\u017c porusza si\u0119 g\u0142\u00f3wnie w bok\nwykresu, cho\u0107 polskiej walucie sprzyja os\u0142abienie dolara.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zloty-nieco-slabszy-przed-decyzja-RPP-Kurs-euro-idzie-w-bok-8517299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 08:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "O wysoko\u015bci i terminie wyp\u0142aty 14. emerytury b\u0119dzie decydowa\u0107 rz\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/3/266f3f146e600c-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lekko rozdaje si\u0119 nie swoje pieni\u0105dze. Czternasta emerytura b\u0119dzie wyp\u0142acana corocznie i b\u0119dzie waloryzowana. Jednak ostateczny termin wyp\u0142aty oraz wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadczenia b\u0119dzie zale\u017ca\u0142 od decyzji Rady Ministr\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142a w Programie I Polskiego radia szefowa MRiPS Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/14-emerytura-kiedy-i-ile-O-tym-zdecyduje-rzad-8517232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kowalczyk: Spada import zbo\u017ca z Ukrainy. Przeznaczymy 600 mln z\u0142 na skup zbo\u017ca od rolnik\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/e/e56a31fd4c2af3-948-568-0-37-2489-1493.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ostatnich dw\u00f3ch tygodniach import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca zmala\u0142 - powiedzia\u0142 we wtorek wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi Henryk Kowalczyk w Polsat News. W jego ocenie zbo\u017ca wje\u017cd\u017ca zdecydowanie mniej. Sejmowa komisja finans\u00f3w ma we wtorek zatwierdzi\u0107 pierwsze 600 mln z\u0142 na skup zbo\u017ca - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kowalczyk-Spada-import-zboza-z-Ukrainy-Przeznaczymy-600-mln-zl-na-skup-zboza-od-rolnikow-8517274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen obni\u017ca cen\u0119 gazu dla biznesu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/aced20e288b4d6-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena gazu dla klient\u00f3w rozliczanych w oparciu o cennik biznesowy od maja spadnie do 301,72 z\u0142 za MWh - poinformowa\u0142 prezes PKN Orlen Daniel Obajtek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cena-gazu-dla-biznesu-od-V-spadnie-do-301-72-zl-za-MWh-prezes-Orlenu-8517249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa zalicza najmocniejszy wzrost cen od roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3999649f053e90-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zaliczaj\u0105 najmocniejszy wzrost od roku po nieoczekiwanej i znacznej obni\u017cce dostaw surowca z kraj\u00f3w sojuszy OPEC+ - informuj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-zalicza-najmocniejszy-wzrost-cen-od-roku-8517243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KI Chemistry podwy\u017csza cen\u0119 w wezwaniu na Ciech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/b/a2d1785f5b419d-945-560-0-50-987-592.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />KI Chemistry podwy\u017csza cen\u0119 w wezwaniu na Ciech do 54,25 z\u0142 za papier z 49 z\u0142 wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 po\u015brednicz\u0105cy Santander Biuro Maklerskie. Wzywaj\u0105cy wyd\u0142u\u017cy\u0142 te\u017c terminy zapis\u00f3w, potrwaj\u0105 one do 17 kwietnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KI-Chemistry-podwyzsza-cene-w-wezwaniu-na-Ciech-do-54-25-zl-za-papier-8517233.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 07:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eNie zabijajcie ChatGPT\". Europa mo\u017ce zablokowa\u0107 superinteligentnego bota", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/2a676e73701e58-948-568-11-67-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Start-upy apeluj\u0105 o tak\u0105 regulacj\u0119 sztucznej inteligencji, aby Unia nie utraci\u0142a konkurencyjno\u015bci - pisze we wtorek \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nie-zabijajcie-ChatGPT-Europa-moze-zablokowac-superinteligentnego-bota-8517191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 06:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szara strefa w\u015br\u00f3d graczy. Prawie 80 proc. gra w nielegalnych kasynach online", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/c8a2d125071dc0-948-568-0-155-2622-1573.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W walce z\u00a0szar\u0105 stref\u0105 na rynku gier hazardowych w\u00a0Polsce nie\u00a0pomaga niska \u015bwiadomo\u015b\u0107 w\u015br\u00f3d samych graczy. 79 proc. z\u00a0nich przyznaje, \u017ce korzysta z\u00a0us\u0142ug dzia\u0142aj\u0105cych nielegalnie kasyn online - wynika...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szara-strefa-wsrod-graczy-Prawie-80-proc-gra-w-nielegalnych-kasynach-online-8517177.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dyrektywa metanowa coraz bli\u017cej. \"G\u00f3rnicy powinni wywrze\u0107 presj\u0119 na rz\u0105dz\u0105cych i pozyska\u0107 \u015brodki na transformacj\u0119\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/c8fa22eb32e4ca-948-568-0-71-2016-1209.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrowersyjna dyrektywa metanowa, kt\u00f3ra od kilku tygodni wywo\u0142uje w\u00a0Polsce g\u00f3rnicze protesty, prawdopodobnie ju\u017c w\u00a0maju br. b\u0119dzie g\u0142osowana w\u00a0Parlamencie Europejskim. Jej celem jest przede wszystkim...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyrektywa-metanowa-coraz-blizej-Gornicy-powinni-wywrzec-presje-na-rzadzacych-i-pozyskac-srodki-na-transformacje-8517176.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 06:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Borys: Najtrudniejszy kwarta\u0142 w gospodarce mamy za sob\u0105, inflacja b\u0119dzie spada\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/9deb1bb1852921-948-568-0-112-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mamy za sob\u0105 najtrudniejszy kwarta\u0142 w gospodarce; w kolejnych inflacja b\u0119dzie spada\u0107, a pod koniec 2023 roku powinna by\u0107 jednocyfrowa \u2014 powiedzia\u0142 PAP prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. Doda\u0142, \u017ce drugie p\u00f3\u0142rocze 2023 roku powinno przynie\u015b\u0107 \"powa\u017cniejsze przyspieszenie wzrostu gospodarczego\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Borys-Najtrudniejszy-kwartal-w-gospodarce-mamy-za-soba-inflacja-bedzie-spadac-8517195.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszuka\u0144cze warunki po\u017cyczek. RPO sk\u0142ada skarg\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/4/a4d4fcef0aad9e-933-560-5-0-933-560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieprzejrzysta umowa oraz brak podania w niej rzeczywistej wysoko\u015bci po\u017cyczki wracaj\u0105 po 11 latach. Za 3 tys. 419 z\u0142 firma po\u017cyczkowa za\u017c\u0105da\u0142a od kobiety 10 tys. 332 z\u0142 \u2013 czyli 302 proc. udzielonej kwoty. Rzecznik Praw Obywatelskich wni\u00f3s\u0142 skarg\u0119 nadzwyczajn\u0105 od nakazu zap\u0142aty, zawnioskowa\u0142 te\u017c o wstrzymanie egzekucji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszukancze-warunki-pozyczek-RPO-sklada-skarge-8517118.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwi\u0105zki zawodowe kontra home office. Organizacje maj\u0105 liczne zastrze\u017cenia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/be35bbb70894de-948-568-0-57-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zwi\u0105zki zawodowe zg\u0142aszaj\u0105 szereg w\u0105tpliwo\u015bci zwi\u0105zanych z regulacjami dotycz\u0105cymi pracy zdalnej, kt\u00f3re zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 7 kwietnia. OPZZ i NSZZ Solidarno\u015b\u0107 zwracaj\u0105 uwag\u0119 m.in. na koszy pracy zdalnej oraz p\u0142ynne przej\u015bcie do stosowania nowych przepis\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwiazki-zawodowe-kontra-home-office-Organizacje-maja-liczne-zastrzezenia-8517159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skor. EBITDA Grupy Pracuj w IV kw. 2022 r. wynios\u0142a 59,1 mln z\u0142, wobec 64,3 mln z\u0142 konsensusu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/b5e6465282fc3a-948-568-7-0-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Skorygowana EBITDA Grupy Pracuj w czwartym kwartale 2022 r. wynios\u0142a 59,1 mln z\u0142, a w ca\u0142ym 2022 r. 305,3 mln z\u0142 - wynika z raportu rocznego sp\u00f3\u0142ki. Konsensus PAP Biznes zak\u0142ada\u0142 64,3 mln z\u0142 skorygowanej EBITDA w czwartym kwartale 2022 r.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skor-EBITDA-Grupy-Pracuj-w-IV-kw-2022-r-wyniosla-59-1-mln-zl-wobec-64-3-mln-zl-konsensusu-8517185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Komisarz UE ds. rolnictwa: Pomog\u0142em rolnikom na 200 proc. Nie podam si\u0119 do dymisji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/4b5f56705f2dc7-948-568-5-45-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 dzi\u0119ki moim dzia\u0142aniom polscy rolnicy otrzymali 5 mld z\u0142 pomocy. Wykona\u0142em swoje zadanie nie w stu, a w dwustu proc. - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla wtorkowej \"Rzeczpospolitej\" komisarz UE ds. rolnictwa Janusz Wojciechowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojciechowski-Pomoglem-rolnikom-na-200-proc-8517184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 05:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki robi\u0105 wiosenne porz\u0105dki w cennikach. Ubywa promocji w hipotekach, ale oprocentowanie jest ni\u017csze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/c699e920be386a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki robi\u0105 wiosenne porz\u0105dki w cennikach, a z oferty\nznikaj\u0105 kolejne promocje kredyt\u00f3w hipotecznych. Na scenie pozosta\u0142o tylko kilka\ninstytucji proponuj\u0105cych specjalne czasowo ograniczone warunki. Stawki nieco\nobni\u017cy\u0142y si\u0119 w por\u00f3wnaniu z marcem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-kwiecien-2023-8516906.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co najbardziej doskwiera ma\u0142ym firmom? Inflacja i \"Polski \u0142ad\" na prowadzeniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/9e5458f154540b-948-568-0-276-4256-2553.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 75 proc. mikro-\ni ma\u0142ych firm w Polsce odczuwa skutki wojny za nasz\u0105 wschodni\u0105 granic\u0105, jednak\njeszcze wi\u0119cej z nich walczy z inflacj\u0105 i \"Polskim \u0142adem\" \u2013 wynika z Badania\nPolskiej Przedsi\u0119biorczo\u015bci przygotowanego na zlecenie firmy inFakt.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Co-najbardziej-doskwiera-malym-firmom-Inflacja-i-Polski-lad-na-prowadzeniu-8516896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy marcowa inflacja zadowoli RPP? Nik\u0142e nadzieje na podwy\u017cki st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/948173a88ab7aa-948-568-0-75-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwa\u017cniejszym wydarzeniem tygodnia w polskiej \ngospodarce b\u0119dzie decyzja Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej ws. st\u00f3p \nprocentowych. Pomimo wci\u0105\u017c uporczywie wysokiej inflacji ekonomi\u015bci nie \nspodziewaj\u0105 si\u0119 podwy\u017cek st\u00f3p procentowych, wskazuj\u0105 jednak, kiedy \ndyskusja o tym mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 jak najbardziej uzasadniona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/RPP-podniesie-stopy-Ekonomisci-maja-nikle-nadzieje-8516493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ranking lokat miesi\u0119cznych. Najwy\u017csza stawka na rynku jest w\u0142a\u015bnie tutaj", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/6b629fac15d11e-948-568-0-120-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017cej oprocentowana lokata miesi\u0119czna na rynku ma stawk\u0119 w wysoko\u015bci 8,40 proc. w skali roku. To oferta jednorazowa, bo skierowana tylko do nowych klient\u00f3w banku. Pozosta\u0142e instytucje dadz\u0105 zarobi\u0107 do 7 proc. rocznie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-kwiecien-2023-Ranking-Bankier-pl-8516837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Australia zabroni u\u017cywania TikToka w urz\u0105dzeniach rz\u0105dowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/30850521a3154f-948-568-0-73-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Australijski minister sprawiedliwo\u015bci Mark Dreyfus zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce rz\u0105d Australii zabroni u\u017cywania chi\u0144skiej aplikacji TikTok w nale\u017c\u0105cych do niego urz\u0105dzeniach. Jako pow\u00f3d poda\u0142 wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Australia-zabroni-uzywania-TikToka-w-urzadzeniach-rzadowych-8517148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-04 03:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]