[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja chce zakaza\u0107 Wikipedii. \"To ideologicznie upolityczniony produkt\"", "description": "Wikipedia powinna by\u0107 zakazana w Rosji - uwa\u017ca Walerij Fadiejew, szef rosyjskiej Rady Praw Cz\u0142owieka, cytowany przez agencj\u0119 Unian. Z takim rozwi\u0105zaniem zgodzi\u0142 si\u0119 rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow, kt\u00f3rego zdaniem Wikipedia zawiera wiele przek\u0142ama\u0144.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/rosja-chce-zakazac-wikipedii-to-ideologicznie-upolityczniony-produkt/", "date_published": "2023-04-04 19:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Finlandia przyst\u0105pi\u0142a do NATO.Wiceszef rosyjskiego MSZ: Moskwa jest gotowa na ryzyko", "description": "Wiceminister spraw zagranicznych Rosji Aleksander Gruszko skomentowa\u0142 przyst\u0105pienie Finlandii do NATO. - Moskwa rozpocz\u0119\u0142a ju\u017c opracowywanie \u015brodk\u00f3w reagowania w celu powstrzymania ewentualnych zagro\u017ce\u0144. Jeste\u015bmy gotowi na ryzyko - powiedzia\u0142 rosyjski polityk.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/finlandia-przystapila-do-nato-wiceszef-rosyjskiego-msz-moskwa-jest-gotowa-na-ryzyko/", "date_published": "2023-04-04 19:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Donald Trump stawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie w Nowym Jorku", "description": "Donald Trump stawi\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie w Nowym Jorku, gdzie zosta\u0142 aresztowany. By\u0142y prezydent USA ma us\u0142ysze\u0107 zarzuty. Chodzi m.in o przekazanie pieni\u0119dzy aktorce film\u00f3w dla doros\u0142ych Stormy Daniels, w zamian za milczenie podczas kampanii wyborczej. Trump b\u0119dzie pierwszym prezydentem Stan\u00f3w Zjednoczonych, kt\u00f3ry zostanie postawiony w stan oskar\u017cenia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/donald-trump-stawil-sie-w-sadzie-w-nowym-jorku/", "date_published": "2023-04-04 18:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Pierwszy za\u0142ogowy lot na Ksi\u0119\u017cyc od 52 lat. NASA zaprezentowa\u0142a astronaut\u00f3w", "description": "W listopadzie 2024 roku z przyl\u0105dka Canaveral na Florydzie wystartuje misja NASA o nazwie Artemis II. We wtorek Narodowa Agencja Aeronautyki i Przestrzeni Kosmicznej zaprezentowa\u0142a czw\u00f3rk\u0119 astronaut\u00f3w, kt\u00f3rzy wezm\u0105 udzia\u0142 w pierwszej za\u0142ogowej misji na Ksi\u0119\u017cyc od ponad pi\u0119ciu dekad.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/pierwszy-zalogowy-lot-na-ksiezyc-od-52-lat-nasa-zaprezentowala-astronautow/", "date_published": "2023-04-04 17:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja: Zab\u00f3jstwo Wladlena Tatarskiego. Daria Trepowa aresztowana", "description": "Rosyjskie media informuj\u0105, \u017ce podejrzana o zab\u00f3jstwo blogera wojskowego Wladlena Tatarskiego zosta\u0142a aresztowana na dwa miesi\u0105ce. Daria Trepowa zosta\u0142a oskar\u017cona na podstawie dw\u00f3ch artyku\u0142\u00f3w: ataku terrorystycznego oraz posiadania materia\u0142\u00f3w wybuchowych.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/rosja-zabojstwo-wladlena-tatarskiego-daria-trepowa-aresztowana/", "date_published": "2023-04-04 16:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA: Niepowtarzalny moment. B\u0142yskawica uderzy\u0142a w szczyt One World Trade Center", "description": "W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 wyj\u0105tkowe nagrania, na kt\u00f3rych mo\u017cna zobaczy\u0107, jak piorun uderza w szczyt wie\u017cowca Ona World Trade Center w Nowym Jorku. - Straci\u0142em s\u0142uch i wzrok na kilka sekund, ale uda\u0142o mi si\u0119 uchwyci\u0107 ten moment. Marzenia si\u0119 spe\u0142niaj\u0105 - powiedzia\u0142 jeden z fotograf\u00f3w, kt\u00f3remu da\u0142o si\u0119 zarejestrowa\u0107 wyj\u0105tkowe zjawisko.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/usa-niepowtarzalny-moment-blyskawica-uderzyla-w-szczyt-one-world-trade-center/", "date_published": "2023-04-04 15:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Finlandia do\u0142\u0105czy\u0142a do NATO. W jaki spos\u00f3b kraj wzmocni si\u0142y Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego?", "description": "Do tej pory obrona kraj\u00f3w ba\u0142tyckich stanowi\u0142a wyzwanie dla planist\u00f3w. Od momentu wst\u0105pienia Finlandii do NATO stanie si\u0119 ona \u0142atwiejsza. Podkre\u015bli\u0107 jednak nale\u017cy, \u017ce fi\u0144ska armia jest do\u015b\u0107 specyficzna. Jakie si\u0142y ja stanowi\u0105? Z jakiego sprz\u0119tu korzystaj\u0105?", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/finlandia-dolaczyla-do-nato-w-jaki-sposob-kraj-wzmocni-sily-sojuszu-polnocnoatlantyckiego/", "date_published": "2023-04-04 15:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Makabryczne odkrycie w mieszkaniu. Pod \u0142\u00f3\u017ckiem znaleziono zw\u0142oki niemowlaka", "description": "Brazylijska policja znalaz\u0142a w zapuszczonym domu rozk\u0142adaj\u0105ce si\u0119 zw\u0142oki trzymiesi\u0119cznego dziecka. W mieszkaniu przebywa\u0142a tak\u017ce tr\u00f3jka dzieci w wieku 3, 8 i 10 lat. Lokalne media przekaza\u0142y, \u017ce ich matka by\u0142a w tym czasie na imprezie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/makabryczne-odkrycie-w-mieszkaniu-pod-lozkiem-znaleziono-zwloki-niemowlaka/", "date_published": "2023-04-04 15:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Julia Faustyna podawa\u0142a si\u0119 za Madeline McCann. S\u0105 wyniki testu DNA", "description": "Wyniki test\u00f3w DNA wykaza\u0142y, \u017ce Julia Faustyna nie jest Madeline McCann, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w Portugalii w 2007 roku. Informacje o domniemanym pochodzeniu ju\u017c wcze\u015bniej dementowa\u0142a rodzina. Powiadomili tak\u017ce, \u017ce Julia zmaga si\u0119 z chorob\u0105 psychiczn\u0105 i odmawia leczenia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/polka-podawala-sie-za-madeline-mccann-sa-wyniki-testu-dna/", "date_published": "2023-04-04 14:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Chcia\u0142 zrobi\u0107 \u017cart nieznajomemu. 21-letni youtuber zosta\u0142 postrzelony", "description": "Ameryka\u0144ski youtuber chcia\u0142 zrobi\u0107 nieznajomemu dowcip. 21-latek nie przewidzia\u0142 jednak reakcji swojej ofiary. Prankster zosta\u0142 postrzelony z broni palnej i trafi\u0142 do szpitala z ci\u0119\u017ckimi obra\u017ceniami.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/chcial-zrobic-zart-nieznajomemu-21-letni-youtuber-zostal-postrzelony/", "date_published": "2023-04-04 14:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wielka Brytania: Zgwa\u0142ci\u0142 13-latk\u0119. S\u0105d uzna\u0142, \u017ce nie trafi do wi\u0119zienia, bo jest za m\u0142ody", "description": "Sean Hogg w wieku 17 lat zgwa\u0142ci\u0142 w parku 13-letni\u0105 dziewczyn\u0119. S\u0119dzia, kt\u00f3ry rozpatrywa\u0142 spraw\u0119 21-letniego dzi\u015b m\u0119\u017cczyzny uzna\u0142, \u017ce ten nie trafi do wi\u0119zienia, bo jest za m\u0142ody. Wyrok oburzy\u0142 polityk\u00f3w i organizacje charytatywne.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/wielka-brytania-zgwalcil-13-latke-sad-uznal-ze-nie-trafi-do-wiezienia-bo-jest-za-mlody/", "date_published": "2023-04-04 14:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Tajemnicze kontenery na ulicach Belgradu. Badacze stworzyli \"p\u0142ynne drzewa\"", "description": "Na ulicach Belgradu pojawi\u0142y si\u0119 tajemnicze kontenery. W ostatnim czasie media spo\u0142eczno\u015bciowe obieg\u0142y zdj\u0119cia zbiornik\u00f3w wype\u0142nionych zielonym p\u0142ynem. Okazuje si\u0119, \u017ce bioreaktory zosta\u0142y przygotowane przez naukowc\u00f3w w odpowiedzi na problem ze smogiem.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/tajemnicze-kontenery-na-ulicach-belgradu-badacze-stworzyli-plynne-drzewa/", "date_published": "2023-04-04 13:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Finlandia oficjalnie przyj\u0119ta do NATO. To 31. cz\u0142onek Sojuszu", "description": "Finlandia oficjalnie sta\u0142a si\u0119 31. cz\u0142onkiem NATO. Powitano j\u0105 w\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w Paktu podczas uroczysto\u015bci w Brukseli. Jak zapewnia\u0142 wcze\u015bniej sekretarz generalny Sojuszu Jens Stoltenberg, Finowie otrzymaj\u0105 \u017celazne gwarancje bezpiecze\u0144stwa wynikaj\u0105ce z artyku\u0142u pi\u0105tego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/finlandia-oficjalnie-przyjeta-do-nato/", "date_published": "2023-04-04 12:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Naukowcy z USA zauwa\u017cyli sygna\u0142y na odleg\u0142ej planecie. S\u0105 pe\u0142ni nadziei", "description": "Astronomowie znale\u017ali dow\u00f3d na istnienie pola magnetycznego na skalistej egzoplanecie oddalonej od Ziemi o 12 tysi\u0119cy lat \u015bwietlnych. To daje nadziej\u0119 na \u017cycie na planecie spoza Uk\u0142adu S\u0142onecznego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/naukowcy-z-usa-zauwazyli-sygnaly-na-odleglej-planecie-sa-pelni-nadziei/", "date_published": "2023-04-04 12:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Zajrza\u0142 na poddasze. Odkry\u0142 tajemnic\u0119 wysokich rachunk\u00f3w za pr\u0105d", "description": "W\u0142a\u015bciciel domu z Ohio w USA nie kry\u0142 zdziwienia, gdy odkry\u0142, \u017ce \u015bwiat\u0142o na jego strychu by\u0142o w\u0142\u0105czone nieprzerwanie od dw\u00f3ch lat - czyli od czasu, gdy wzniesiono budynek - i nikt z domownik\u00f3w nie zdawa\u0142 sobie z tego do tej pory sprawy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/zajrzal-na-poddasze-odkryl-tajemnice-wysokich-rachunkow-za-prad/", "date_published": "2023-04-04 12:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Walijska miejscowo\u015b\u0107 zaj\u0119ta przez owce. Gang daje si\u0119 we znaki mieszka\u0144com", "description": "Nieprzystosowane spo\u0142ecznie owce terroryzuj\u0105 niewielk\u0105 miejscowo\u015b\u0107 w Walii. Zwierz\u0119ta wchodz\u0105 na prywatne posesje i rozbijaj\u0105 na nich swoje obozowiska. Podzieli\u0142y tak\u017ce wie\u015b na strefy wp\u0142yw\u00f3w.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/walijska-miejscowosc-zajeta-przez-owce-gang-daje-sie-we-znaki-mieszkancom/", "date_published": "2023-04-04 12:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Policja w siedzibie Europejskiej Partii Ludowej w Brukseli. Skonfiskowano komputery", "description": "We wtorek belgijska policja wesz\u0142a do siedziby Europejskiej Partii Ludowej w Brukseli, policja skonfiskowa\u0142a komputery - poda\u0142a agencja PAP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na serwis Euractiv. Sprawa ma mie\u0107 zwi\u0105zek z oszustwami finansowymi.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/policja-w-siedzibie-europejskiej-partii-ludowej-w-brukseli-skonfiskowano-komputery/", "date_published": "2023-04-04 12:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Meksyk: Wypadek na lotnisku. Ci\u0119\u017car\u00f3wka wjecha\u0142a w samolot tu\u017c przed odlotem", "description": "Chwile grozy prze\u017cyli pasa\u017cerowie, kt\u00f3rzy chcieli polecie\u0107 z Meksyku do USA. Ich samolot zaraz mia\u0142 odlecie\u0107, gdy uderzy\u0142a w niego ci\u0119\u017car\u00f3wka z cateringiem. Auto wybi\u0142o dziur\u0119 w kad\u0142ubie, dlatego podr\u00f3\u017cni zostali ewakuowani. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 filmy z incydentu.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/meksyk-wypadek-na-lotnisku-ciezarowka-wjechala-w-samolot-tuz-przed-odlotem/", "date_published": "2023-04-04 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA: Chcia\u0142a od Elona Muska 6 mln dolar\u00f3w. Sama zosta\u0142a oszukana", "description": "Dyrektorka szko\u0142y \u015bredniej w Oak Hill z\u0142o\u017cy\u0142a rezygnacj\u0119 ze stanowiska. Cz\u0142onkowie rady dowiedzieli si\u0119, \u017ce przepisa\u0142a czek na 100 tysi\u0119cy dolar\u00f3w osobie, kt\u00f3ra podszywa\u0142a si\u0119 pod praw\u0105 r\u0119k\u0119 miliardera Elona Muska.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/dyrektorka-szkoly-przekazala-czek-na-100-tysiecy-dolarow-oszustowi-udajacemu-elona-muska/", "date_published": "2023-04-04 11:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Bia\u0142oru\u015b. Media: And\u017celika Borys zwolniona z aresztu domowego. Prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo", "description": "Bia\u0142oruska prokuratura umorzy\u0142a \u015bledztwo wobec And\u017celiki Borys po dw\u00f3ch latach od jej aresztowania - poda\u0142 nieoficjalnie Bie\u0142sat. Jak doda\u0142a niezale\u017cna od Mi\u0144ska telewizja, nie dopatrzono si\u0119 znamion przest\u0119pstwa, kt\u00f3rego mia\u0142aby pope\u0142ni\u0107 szefowa Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/bialorus-media-andzelika-borys-zwolniona-z-aresztu-domowego-prokuratura-umorzyla-sledztwo/", "date_published": "2023-04-04 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "28-letnia Brytyjka chcia\u0142a schudn\u0105\u0107. Zmar\u0142a w Turcji podczas operacji za\u0142o\u017cenia opaski \u017co\u0142\u0105dkowej", "description": "Chirurgiczny zabieg za\u0142o\u017cenia opaski uciskowej na \u017co\u0142\u0105dku m\u0142odej kobiety ze Szkocji sko\u0144czy\u0142 si\u0119 dla niej tragicznie. 28-latka zmar\u0142a na stole operacyjnym w tureckiej klinice. Jej bliscy s\u0105 ca\u0142kowicie zdruzgotani wiadomo\u015bci\u0105 o jej \u015bmierci. Sytuacj\u0119 komplikuje fakt, \u017ce pacjentka nie mia\u0142a wykupionego ubezpieczenia.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/28-letnia-brytyjka-chciala-schudnac-zmarla-w-turcji-podczas-operacji-zalozenia-opaski-zoladkowej/", "date_published": "2023-04-04 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Turcja w gruzach. Mieszka\u0144cy wyje\u017cd\u017caj\u0105 albo \u017cyj\u0105 w namiotach", "description": "6 lutego w Turcji i Syrii dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi. Miasto Hatay zosta\u0142o niemal w ca\u0142o\u015bci zniszczone. Kiedy\u015b mieszka\u0142o w nim oko\u0142o 1,6 miliona mieszka\u0144c\u00f3w. - Dzi\u015b jest ich zdecydowanie mniej. Centrum jest kompletnie wyludnione. To s\u0105 ruiny, w kt\u00f3rych nie mo\u017cna mieszka\u0107 - najpierw te budynki, kt\u00f3rym grozi zawalenie - powiedzia\u0142 reporter Polsat News Tomasz Lejman.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/turcja-w-gruzach-mieszkancy-wyjezdzaja-albo-zyja-w-namiotach/", "date_published": "2023-04-04 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. Bielik wysiadywa\u0142 jaja podczas \u015bnie\u017cycy. Gniazdo z m\u0142odym spad\u0142o na ziemi\u0119", "description": "Orze\u0142 bielik, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 s\u0142ynny po tym, jak nagrywaj\u0105ca 24 godziny na dob\u0119 kamera pokaza\u0142a internautom rodzicielskie po\u015bwi\u0119cenie ptaka bez wzgl\u0119du na pogod\u0119, straci\u0142 jedyne piskl\u0119. Odpowiadaj\u0105cy za transmisj\u0119 Departament Zasob\u00f3w Naturalnych Minnesoty podzieli\u0142 si\u0119 z widzami smutn\u0105 informacj\u0105 - wa\u017c\u0105ce niemal ton\u0119 gniazdo spad\u0142o na ziemi\u0119. Licz\u0105ce tydzie\u0144 m\u0142ode nie mia\u0142o szans na prze\u017cycie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/usa-bielik-wysiadywal-jaja-podczas-sniezycy-gniazdo-z-mlodym-spadlo-na-ziemie/", "date_published": "2023-04-04 07:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina: Nocny nalot dron\u00f3w na Odess\u0119. Ukrai\u0144cy informuj\u0105 o stratach", "description": "Wojska w Odessie i okolicach postawiono w stan gotowo\u015bci, a mieszka\u0144com nakazano uda\u0107 si\u0119 do schron\u00f3w po tym, jak to obwodowe miasto zosta\u0142o zaatakowane w nocy przez drony. Bezza\u0142ogowce, kt\u00f3re wyrz\u0105dzi\u0142y straty, wys\u0142ali Rosjanie. To niejedyne dzia\u0142ania agresor\u00f3w w ostatnim czasie. Na wschodzie Ukrainy trwaj\u0105 ci\u0119\u017ckie walki m.in. o Bachmut oraz Awdijiwk\u0119.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/ukraina-nocny-nalot-dronow-na-odesse-ukraincy-informuja-o-stratach/", "date_published": "2023-04-04 05:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Holandia: Zderzenie dw\u00f3ch poci\u0105g\u00f3w. S\u0105 ranni", "description": "Poci\u0105g towarowy zderzy\u0142 si\u0119 ze sk\u0142adem pasa\u017cerskim w po\u0142udniowej Holandii, nieopodal miejscowo\u015bci Voorschoten we wtorek o \u015bwicie. S\u0142u\u017cby informuj\u0105 o wielu rannych, w tym niekt\u00f3rych ci\u0119\u017cko.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-04-04/holandia-zderzenie-dwoch-pociagow-sa-ranni/", "date_published": "2023-04-04 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]