[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zarzuty dla Trumpa. Jest komentarz rzeczniczki Bia\u0142ego Domu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pgmktkuTURBXy9kZTk2NWIxMy02NWI2LTQ4ZWUtYjBmZi00MDgxMzNkM2EzMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Postawienie zarzut\u00f3w by\u0142emu prezydentowi USA Donaldowi Trumpowi nie jest najwa\u017cniejsz\u0105 spraw\u0105 dnia dla prezydenta Joe Bidena - o\u015bwiadczy\u0142a we wtorek rzeczniczka Bia\u0142ego Domu Karine Jean-Pierre.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8694635,zarzuty-dla-trumpa-jest-komentarz-rzeczniczki-bialego-domu.html", "date_published": "2023-04-04 20:42:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Skandal z udzia\u0142em Trumpa. \"Mo\u017ce odkry\u0107 prawdziw\u0105 natur\u0119 ameryka\u0144skiej polityki\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QBaktkuTURBXy9lNWMyN2E1MC1iY2IwLTRhNjQtODBlOS0wODgzMzdhYmIxYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Skandal z udzia\u0142em Donalda Trumpa i postawienie mu zarzut\u00f3w by\u0107 mo\u017ce niewiele zmieni w sposobie my\u015blenia ludzi, ale mo\u017ce odkry\u0107 za to prawdziw\u0105 natur\u0119 ameryka\u0144skiej polityki - ocenia we wtorek portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8694633,skandal-z-udzialem-trumpa-moze-odkryc-prawdziwa-nature-amerykanskiej-polityki.html", "date_published": "2023-04-04 20:31:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kowalczyk po\u017cegna si\u0119 \u017ce stanowiskiem ministra rolnictwa?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3jqktkuTURBXy9mYWVmZTkwZi0zNDZhLTQ3NTMtYWNlYi0wOThlNWI3YmE3OTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Henryk Kowalczyk jeszcze przed \u015bwi\u0119tami po\u017cegna si\u0119 \u017ce stanowiskiem ministra rolnictwa. Najprawdopodobniej w czwartek dojdzie do dymisji - wynika z informacji PAP ze \u017ar\u00f3de\u0142 zbli\u017conych do rz\u0105du.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8694632,nieoficjalnie-henryk-kowalczyk-pozegna-sie-ze-stanowiskiem-ministra-rolnictwa.html", "date_published": "2023-04-04 20:17:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile cz\u0142onkowie NATO przekazali na wsparcia Ukrainy? [KWOTA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g-RktkuTURBXy9lYWNlOTQyOS02N2IzLTQ5NTMtYWYwMC1kOGUwY2JkOTYwODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0142onkowie NATO przekazali blisko 150 miliard\u00f3w euro wsparcia Ukrainie, w tym 65 miliard\u00f3w euro pomocy wojskowej - powiedzia\u0142 na konferencji w Brukseli szef NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8694623,ile-pieniedzy-czlonkowie-nato-przekazali-na-wsparcia-ukrainy.html", "date_published": "2023-04-04 19:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Port lotniczy w Amsterdamie zapowiada zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wOOktkuTURBXy8xMGZmMmM5Mi04M2Y2LTRiOTMtOThjNC04MTMzMjU5Njg2MzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rezygnacj\u0119 z nocnych lot\u00f3w i koniec start\u00f3w prywatnych odrzutowc\u00f3w na lotnisku Schiphol od 2025 r. og\u0142osi\u0142 Ruud Sondag, dyrektor portu lotniczego w Amsterdamie. Linie lotnicze s\u0105 oburzone, protestuje tak\u017ce Europejskie Stowarzyszenie Lotnictwa Biznesowego (EBAA). Zadowoleni s\u0105 natomiast mieszka\u0144cy okolicznych miejscowo\u015bci oraz organizacje aktywist\u00f3w klimatycznych.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8694621,port-lotniczy-w-amsterdamie-zapowiada-zmiany.html", "date_published": "2023-04-04 19:48:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowelizacja Kodeksu pracy w Dzienniku Ustaw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W &quot;Dzienniku Ustaw&quot; opublikowana zosta\u0142a we wtorek nowelizacja Kodeksu pracy oraz niekt\u00f3rych innych ustaw. Nowelizacja wdra\u017ca dwie unijne dyrektywy dotycz\u0105ce tzw. work-life balance i tzw. dyrektyw\u0119 rodzicielsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8694603,nowelizacja-kodeksu-pracy-w-dzienniku-ustaw.html", "date_published": "2023-04-04 19:11:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NATO: Polska jest silnym sojusznikiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gG-ktkuTURBXy80MTBhM2Q4Ni05N2MyLTQwMDktOWFkNS1mOGRiNmJkYmNiMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska jest silnym sojusznikiem, kt\u00f3ry przyczynia si\u0119 do naszego wsp\u00f3lnego bezpiecze\u0144stwa. Polska inwestuje w nowoczesne rozwi\u0105zania i zdolno\u015bci, co jest istotne dla ca\u0142ego Sojuszu - m\u00f3wi\u0142 w TVP Info sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8694582,szef-nato-polska-jest-silnym-sojusznikiem.html", "date_published": "2023-04-04 19:02:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Trump zosta\u0142 aresztowany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ebAktkuTURBXy83ODk3ZmMxYy00NmMwLTQ5ZmQtOWU1Mi01MjgwN2ViMzA4YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Donald Trump odda\u0142 si\u0119 we wtorek w r\u0119ce wymiaru sprawiedliwo\u015bci. W gmachu s\u0105du karnego na Manhattanie zosta\u0142 aresztowany.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8694540,donald-trump-zostal-aresztowany.html", "date_published": "2023-04-04 18:21:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obajtek: PKN Orlen wypowiedzia\u0142 kontrakt na dostawy ropy od rosyjskiej firmy Tatnieft", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ihWktkuTURBXy8wYzU1ZjIwNy01YTg4LTRhYzYtYWIzNy00NzczNjJiZTJmYjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen kilka dni temu wypowiedzia\u0142 kontrakt z rosyjsk\u0105 firm\u0105 Tatnieft na dostawy ropy - poinformowa\u0142 we wtorek prezes koncernu Daniel Obajtek. Jak podkre\u015bli\u0142, sp\u00f3\u0142ka mia\u0142a prawo wypowiedzie\u0107 kontrakt z powodu wstrzymania dostaw przez odpowiednio d\u0142ugi czas.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8694532,obajtek-pkn-orlen-wypowiedzial-kontrakt-na-dostawy-ropy-od-rosyjskiej-firmy-tatnieft.html", "date_published": "2023-04-04 18:10:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stoltenberg: Prezydent Ukrainy zaproszony na szczyt NATO w Wilnie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f0GktkuTURBXy84NjhjOTg5Ni0xYWI2LTQxNjItODVkYS04ZDVjMTYyNDlmMWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NATO zaprosi\u0142o prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego do udzia\u0142u w szczycie Sojuszu organizowanym w lipcu w Wilnie na Litwie - poinformowa\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8694531,stoltenberg-prezydent-ukrainy-zaproszony-na-szczyt-nato-w-wilnie.html", "date_published": "2023-04-04 18:06:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszustwo \"na pracownika banku\". Stracili ponad 107 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo wielu ostrze\u017ce\u0144 policjant\u00f3w, ludzie dzia\u0142aj\u0105cy pod presj\u0105 czasu cz\u0119sto padaj\u0105 ofiarami internetowych oszust\u00f3w. Tylko wczoraj dwoje poznaniak\u00f3w zosta\u0142o oszukanych metod\u0105 &quot;na pracownika banku&quot; i straci\u0142o \u0142\u0105cznie ponad 107 tys. z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a we wtorek pozna\u0144ska policja.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8694445,oszustwo-na-pracownika-banku-stracili-ponad-107-tys-zl.html", "date_published": "2023-04-04 17:29:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "System Iskander-M dla Bia\u0142orusi? Dani\u0142ow o s\u0142owach Szojgu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZXYktkuTURBXy81M2Y4YzE1Ni02NDA3LTQxMzItOWUzYS0yZjg1Yzc1MTFjMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony (RBNiO) O\u0142eksij Dani\u0142ow okre\u015bli\u0142 we wtorek jako &quot;blef&quot; wypowied\u017a ministra obrony Rosji Siergieja Szojgu o przekazaniu Bia\u0142orusi systemu Iskander-M mog\u0105cego wykorzystywa\u0107 pociski z g\u0142owicami j\u0105drowymi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8694443,iskander-m-dla-bialorusi-danilow-o-slowach-szojgu.html", "date_published": "2023-04-04 17:25:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksperci PAN: Wzrasta odsetek Polak\u00f3w pal\u0105cych papierosy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8YLktkuTURBXy8yNTRkMDMyNS1kMzFhLTRmY2ItYjY0Yi03MTVjMjdlZWQ2ZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blisko 29 proc. Polak\u00f3w pali papierosy codziennie. Wynik ten ma tendencj\u0119 zwy\u017ckow\u0105 wzgl\u0119dem lat poprzednich, dlatego eksperci z Polskiej Akademii Nauk apeluj\u0105 m.in. o zwi\u0119kszenie podatku od wyrob\u00f3w tytoniowych oraz eliminacj\u0119 ich reklamy i promocji.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8694347,eksperci-pan-wzrasta-odsetek-polakow-palacych-papierosy.html", "date_published": "2023-04-04 17:04:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Premier Ukrainy: Fundusze z MFW p\u00f3jd\u0105 na emerytury, zasi\u0142ki, pensje lekarzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MApktkuTURBXy9hZDQzNGQwNS1lZTdmLTQxMDAtOTc4ZC01NzBmZjc4N2VkZTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Fundusze, kt\u00f3re Ukraina otrzyma\u0142a jako pierwsz\u0105 transz\u0119 pomocy od Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego (MFW) zostan\u0105 przeznaczone na wyp\u0142aty emerytur, \u015bwiadcze\u0144 socjalnych i pensji lekarzy i nauczycieli - poinformowa\u0142 we wtorek premier Denys Szmyhal.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8694340,premier-ukrainy-fundusze-z-mfw-pojda-na-emerytury-zasilki-pensje-lekarzy.html", "date_published": "2023-04-04 16:40:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gaz na europejskim rynku tanieje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gaz w holenderskim hubie TTF tanieje we wtorek o 10,5-11,5 proc. Wyceny kontrakt\u00f3w z dostaw\u0105 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach s\u0105 na poziomie 45,5-47 euro za MWh.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8694333,gaz-na-europejskim-rynku-tanieje.html", "date_published": "2023-04-04 16:19:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Administracja Bidena og\u0142osi\u0142a kolejny pakiet uzbrojenia dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HoUktkuTURBXy8xMDkxYzA0NC1jZjQxLTQwZTgtOGIzNi0yNGYzYzVlM2ExMTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Administracja Joe Bidena og\u0142osi\u0142a we wtorek kolejny pakiet uzbrojenia dla Ukrainy, wart 2,6 mld dol. W 35. transzy pomocy wojskowej znalaz\u0142y si\u0119 dodatkowe zestawy amunicji m.in. do system\u00f3w Patriot, HIMARS i czo\u0142g\u00f3w, pociski przeciwpancerne TOW i mobilne systemy przeciwdronowe.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8694334,administracja-bidena-oglosila-kolejny-pakiet-uzbrojenia-dla-ukrainy.html", "date_published": "2023-04-04 16:16:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak Polacy oceniaj\u0105 sytuacj\u0119 w kraju? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W pierwszej po\u0142owie marca 30 proc. badanych uwa\u017ca\u0142o, \u017ce sytuacja w naszym kraju zmierza w dobrym kierunku, a 54 proc. by\u0142o przeciwnego zdania. Pogl\u0105du na ten temat nie mia\u0142o 16 proc. \u2013 wynika z sonda\u017cu CBOS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8694328,jak-polacy-oceniaja-sytuacje-w-kraju-sondaz.html", "date_published": "2023-04-04 16:09:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Indeks WIG20 spad\u0142 o 0,14% na zamkni\u0119ciu we wtorek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8694317,indeks-wig20-spadl-o-014-na-zamknieciu-we-wtorek.html", "date_published": "2023-04-04 15:56:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PSPA: Warto\u015b\u0107 polskiego sektora produkcji baterii si\u0119gn\u0119\u0142a 38 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ip4ktkuTURBXy84YTk3NmViMS1jMDFjLTRlMDYtOThlMi04MWE4NTg1N2U2ZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. warto\u015b\u0107 polskiego sektora produkcji baterii litowo-jonowych si\u0119gn\u0119\u0142a 38 mld z\u0142 - podkre\u015bla Polskie Stowarzyszenie Paliw Alternatywnych. Aby utrzyma\u0107 pozycj\u0119 Polski w czo\u0142\u00f3wce producent\u00f3w, niezb\u0119dne s\u0105 surowce, wykwalifikowane kadry i innowacyjno\u015b\u0107.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8694314,pspa-wartosc-polskiego-sektora-produkcji-baterii-siegnela-38-mld-zl.html", "date_published": "2023-04-04 15:48:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 minister finans\u00f3w w rz\u0105dzie Thatcher, tw\u00f3rca boomu gospodarczego lat 80.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EcsktkuTURBXy82MTk5ZDUxYi1iMDBiLTRiZmMtYTRhZS03Y2M5MmY4NTlkMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W wieku 91 lat zmar\u0142 Nigel Lawson, minister finans\u00f3w w rz\u0105dzie Margaret Thatcher, kt\u00f3ry ci\u0119ciami podatkowymi i deregulacj\u0105 londy\u0144skiego City przyczyni\u0142 si\u0119 do boomu gospodarczego Wielkiej Brytanii w latach 80.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8694301,zmarl-minister-finansow-w-rzadzie-thatcher-tworca-boomu-gospodarczego-lat-80.html", "date_published": "2023-04-04 15:17:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finlandia w NATO. \u015awiatowi przyw\u00f3dcy komentuj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hCbktkuTURBXy80ZGFmZWZkMC1jY2JmLTQ5NjItYTFhNi1jYzdhNWNjNTk0ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Finlandia jest od teraz cz\u0142onkiem NATO - to dobra wiadomo\u015b\u0107, korzystna dla bezpiecze\u0144stwa transatlantyckiego - zaznaczy\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8694294,finlandia-w-nato-swiatowi-przywodcy-komentuja.html", "date_published": "2023-04-04 14:50:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. \"EUR/PLN pozostanie w \u015brednioterminowej konsolidacji\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kurs EUR/PLN pozostanie w \u015brednioterminowym trendzie bocznym, cho\u0107 ruch w kierunku jego dolnego ograniczenia na 4,64 jest mo\u017cliwy - uwa\u017ca Miros\u0142aw Budzicki z PKO BP. W jego opinii, w kr\u00f3tkim terminie rentowno\u015bci SPW pozostan\u0105 w okolicach 6 proc.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8694281,kurs-walut-eurpln-pozostanie-w-srednioterminowej-konsolidacji.html", "date_published": "2023-04-04 14:32:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KPRM: Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7irktkuTURBXy83MDJlZTcwMy1hM2VlLTQ4ZWUtOTY5NC00ZTBiMDgyY2Q2MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 we wtorek projekt ustawy o \u015bwiadczeniu wspieraj\u0105cym, przed\u0142o\u017cony przez ministra rodziny i polityki spo\u0142ecznej \u2013 poinformowa\u0142a Kancelaria Prezesa Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8694208,kprm-rzad-przyjal-projekt-ustawy-o-swiadczeniu-wspierajacym.html", "date_published": "2023-04-04 13:51:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt ustawy o wolno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 got\u00f3wk\u0105 w Polsce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezentujemy projekt ustawy o wolno\u015bci pos\u0142ugiwania si\u0119 got\u00f3wk\u0105 w Polsce, kt\u00f3ra przewiduje zachowanie status quo w zakresie obrotu got\u00f3wkowego i zniesienie limit\u00f3w proponowanych w Polskim \u0141adzie - m\u00f3wili we wtorek w Sejmie pos\u0142owie Solidarnej Polski i PiS.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8694203,projekte-ustawy-o-wolnosci-poslugiwania-sie-gotowka-w-polsce.html", "date_published": "2023-04-04 13:41:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kubicki ws. ochrony klimatu: Musimy rozmawia\u0107 te\u017c z Rosj\u0105 i Chinami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b_kktkuTURBXy9jYWUzMWQyMi0xZTg2LTQzZjktYjY4My1hMzVhYmJlMDg2MWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiceprzewodnicz\u0105cy Bundestagu Wolfgang Kubicki opowiedzia\u0142 si\u0119 za dialogiem z Moskw\u0105 w sprawach ochrony klimatu, mimo wojny na Ukrainie. &quot;Niestety, musimy r\u00f3wnie\u017c rozmawia\u0107 z niedemokratycznymi re\u017cimami, takimi jak Chiny i Rosja, je\u015bli naprawd\u0119 powa\u017cnie traktujemy cele klimatyczne&quot; - stwierdzi\u0142 w wywiadzie dla &quot;Tagesspiegel&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8694199,kubicki-ws-ochrony-klimatu-musimy-rozmawiac-tez-z-rosja-i-chinami.html", "date_published": "2023-04-04 13:27:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Finlandia zosta\u0142a  31. cz\u0142onkiem Sojuszu P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SrFktkuTURBXy85OWYyNmUzMy1kOGU5LTQwNTUtYTQzOC1mZTgzMjM1NGYxYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wymianie niezb\u0119dnych dokument\u00f3w mi\u0119dzy ministrem spraw zagranicznych Finlandii (Pekka Haavisto) i sekretarzem stanu USA (Antonym Blinkenem) w kwaterze g\u0142\u00f3wnej NATO w Brukseli Finlandia zosta\u0142a we wtorek 31. cz\u0142onkiem Sojuszu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8694176,finlandia-zostala-31-czlonkiem-sojuszu-polnocnoatlantyckiego.html", "date_published": "2023-04-04 13:01:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ze\u0142enski rozmawia\u0142 z szefow\u0105 KE o 11. pakiecie sankcji ws. Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuVktkuTURBXy9mNTM3MDk1ZS04ZTc2LTQ4ODEtYjA4OS1lMTk2ZGQ4MjIyODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski poinformowa\u0142 we wtorek, \u017ce rozmawia\u0142 z przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej Ursul\u0105 von der Leyen m.in. na temat 11. pakietu sankcji wobec Rosji. Rozmow\u0119 przeprowadzono w przeddzie\u0144 wizyty szefowej KE w Chinach.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8694170,zelenski-rozmawial-z-szefowa-ke-o-11-pakiecie-sankcji-ws-rosji.html", "date_published": "2023-04-04 12:46:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKP Energetyka zmieni nazw\u0119 na PGE Energetyka Kolejowa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cz5ktkuTURBXy9kOWI2MzI2Ni05MDg2LTQ0NmYtODIxNS01MzdjNWI0MWM5NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8694162,pkp-energetyka-zmieni-nazwe-na-pge-energetyka-kolejowa.html", "date_published": "2023-04-04 12:26:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Belgijska policja wesz\u0142a do siedziby Europejskiej Partii Ludowej w Brukseli", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SyJktkuTURBXy8xOTg2YTI3Zi1lZWZkLTRlMmMtOGU4Ny0wODQ5M2I1NzZlMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek belgijska policja wesz\u0142a do siedziby Europejskiej Partii Ludowej (EPL) w Brukseli; policja skonfiskowa\u0142a komputery - poda\u0142 we wtorek portal Euractiv powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8694158,belgijska-policja-weszla-do-siedziby-europejskiej-partii-ludowej-w-brukseli.html", "date_published": "2023-04-04 12:13:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u0141odzi powstanie fabryka japo\u0144skich pomp ciep\u0142a. 3 tys. os\u00f3b znajdzie tam prac\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0kvktkuTURBXy8yMmEyN2E3MS1mNGU2LTRkZTYtYjJhNy0xNDZkMWNiMzAzM2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8694156,w-lodzi-powstanie-fabryka-pomp-ciepla-3-tys-osob-znajdzie-tam-prace.html", "date_published": "2023-04-04 12:07:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wystarcz\u0105 dwa takie urz\u0105dzenia, aby zapewni\u0107 ciep\u0142o ca\u0142ej Warszawie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aAXktkuTURBXy81YjYwODQ2Yy1jZTRkLTQ0MDEtOGNlZi0zODBkNmZkODRmYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />SMR, czyli ma\u0142e reaktory atomowe mog\u0105 uzupe\u0142ni\u0107 niedob\u00f3r mocy wytw\u00f3rczych w energetyce - ocenili eksperci podczas debaty zorganizowanej przez PAP we wtorek. By zapewni\u0107 ciep\u0142o np. Warszawie wystarczy\u0142yby dwa takie urz\u0105dzenia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8694148,budowa-smr-energetyka-jadrowa.html", "date_published": "2023-04-04 11:51:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awiadczenie wspieraj\u0105ce. Rz\u0105d przyj\u0105\u0142 projekt ustawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fQsktkuTURBXy8wMjA5MTg3My1jNTE1LTQ3M2EtOTcwMi03ZTllODdjZjIxZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8694146,swiadczenie-wspierajace-rzad-przyjal-projekt-ustawy.html", "date_published": "2023-04-04 11:45:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla Chin. USA uzyskaj\u0105 dost\u0119p do baz wojskowych niedaleko Tajwanu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RNSktkuTURBXy83ZjkxMDJkNS0xZTdhLTQ4NjUtOTlhYy03NGZlMjFkODJkOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze Filipin og\u0142osi\u0142y w poniedzia\u0142ek lokalizacj\u0119 czterech dodatkowych baz wojskowych, do kt\u00f3rych b\u0119d\u0105 mia\u0142y dost\u0119p si\u0142y USA. Trzy z nich le\u017c\u0105 na wyspie Luzon niedaleko Tajwanu, a jedna \u2013 w prowincji Palawan blisko spornych obszar\u00f3w Morza Po\u0142udniowochi\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8694103,usa-uzyskaja-dostep-do-baz-wojskowych-niedaleko-tajwanu.html", "date_published": "2023-04-04 11:41:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program Bezpieczny Kredyt wywinduje ceny mieszka\u0144?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/maCktkuTURBXy8wZmVmNTBmOC1lNjI0LTRjZDUtYjZjMy05Yzg5ZmNkMDVhZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rynek nieruchomo\u015bci spodziewa si\u0119 dalszego wzrostu popytu zwi\u0105zanego z Bezpiecznym Kredytem \u2013 ocenili eksperci z firmy JLL. Zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce w wynikach po I kw. 2023 r. na wi\u0119kszo\u015bci du\u017cych rynk\u00f3w wida\u0107 wzrost \u015bredniej ceny mieszka\u0144 o oko\u0142o 2-3 proc. kdk.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8694094,program-bezpieczny-kredyt-wywinduje-ceny-mieszkan.html", "date_published": "2023-04-04 11:29:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MSZ: And\u017celika Borys zosta\u0142a oczyszczona z nieprawdziwych zarzut\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-sektkuTURBXy84Y2ZmYzYyOS02OWQwLTRlZjQtOGU2MC0wOGUzNTBmNGQ4YzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowa zdelegalizowanego przez Mi\u0144sk Zwi\u0105zku Polak\u00f3w na Bia\u0142orusi And\u017celika Borys zosta\u0142a oczyszczona z nieprawdziwych zarzut\u00f3w, liczymy, \u017ce b\u0119dzie mog\u0142a wkr\u00f3tce odwiedzi\u0107 Polsk\u0119 - przekaza\u0142o we wtorek polskie MSZ. Mamy nadziej\u0119, \u017ce jest to sygna\u0142 zmiany nastawiania w\u0142adz w Mi\u0144sku - doda\u0142 resort.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8694083,msz-andzelika-borys-zostala-oczyszczona-z-nieprawdziwych-zarzutow.html", "date_published": "2023-04-04 11:09:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Twitter zmieni\u0142 logo. \u017bart Muska wystrzeli\u0142 w g\u00f3r\u0119 cen\u0119 Dogecoina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/30dktkuTURBXy9hZjk0YWVjMy03NTU1LTRiZmItYjIxYi0xMzU1ZmVkYTRiNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cena kryptowaluty Dogecoin wzros\u0142a o ponad 30 proc. po tym, jak ikona z psem rasy shiba inu, kt\u00f3ry symbolizuje cyfrowy projekt, sta\u0142a si\u0119 logo Twittera.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8694082,twitter-zmienil-logo-zart-muska-wystrzelil-w-gore-cene-dogecoina.html", "date_published": "2023-04-04 11:06:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Odbudowa Ukrainy. \"Polska b\u0119dzie mia\u0142a szczeg\u00f3ln\u0105 pozycj\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KF-ktkuTURBXy8wZTc5ZjUzMy1iZjBkLTQ1ZDYtYjMxNy01ZDkzMjFlMmE5ZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska b\u0119dzie mia\u0142a szczeg\u00f3ln\u0105 pozycj\u0119 przy odbudowie Ukrainy; w najbli\u017cszych tygodniach zaprezentujemy pokazuj\u0105ce to bardzo konkretne i wymierne kroki - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Studiu PAP wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8694077,odbudowa-ukrainy-polska-bedzie-miala-szczegolna-pozycje.html", "date_published": "2023-04-04 10:57:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ku\u0142eba: Ukraina w NATO by\u0142aby najlepsz\u0105 gwarancj\u0105 transatlantyckiego bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oVtktkuTURBXy8xYjc1ZDI1Mi0zZjViLTQ0ZTAtOGUwZC1jOGYxNWRmMzBlYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przyst\u0105pienie Finlandii do Sojuszu pokazuje, \u017ce nadszed\u0142 czas na rewizj\u0119 starych doktryn; cz\u0142onkostwo Ukrainy w NATO by\u0142oby najlepsz\u0105 gwarancj\u0105 transatlantyckiego bezpiecze\u0144stwa - powiedzia\u0142 we wtorek w kwaterze g\u0142\u00f3wnej Sojuszu w Brukseli minister spraw zagranicznych Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba, kt\u00f3ry zosta\u0142 tam zaproszony przy okazji posiedzenia szef\u00f3w MSZ NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8694072,kuleba-ukraina-w-nato-bylaby-najlepsza-gwarancja-transatlantyckiego-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-04-04 10:48:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister: Przez kilkana\u015bcie firm mamy bardzo du\u017co zbo\u017ca sprowadzonego z Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VgqktkuTURBXy8wYzM3Yzc2OC1lOGQyLTRhNDYtYTk4My0xYWRiOGMzZmRkMGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Jest kilkana\u015bcie firm, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y do tego, \u017ce mamy bardzo du\u017co zbo\u017ca sprowadzonego z Ukrainy&quot; - powiedzia\u0142 we wtorek w \u0141odzi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Jak doda\u0142, chcia\u0142by \u017ceby ka\u017cdy m\u00f3g\u0142 je pozna\u0107 i oceni\u0107 ich dzia\u0142ania.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8694065,minister-przez-kilkanascie-firm-mamy-bardzo-duzo-zboza-sprowadzonego-z-ukrainy.html", "date_published": "2023-04-04 10:28:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Robot zabra\u0142 ci prac\u0119? 12 proc. pracownik\u00f3w zna takie osoby [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UfcktkuTURBXy84YjY2N2MxMi1mZGVjLTQyY2EtOTQyMi1hYmYyM2RjYWFjNWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />12 proc. pracownik\u00f3w zna kogo\u015b, kto w ci\u0105gu ostatniego roku straci\u0142 prac\u0119 z powodu automatyzacji w firmie - wynika z &quot;Barometru Polskiego Rynku Pracy&quot;. Przyspieszaj\u0105ca robotyzacja jest dla pracownik\u00f3w jednym z impuls\u00f3w do zdobywania nowych kompetencji - dodano.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8694061,robot-zabral-ci-prace-12-proc-pracownikow-zna-takie-osoby-badanie.html", "date_published": "2023-04-04 10:20:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atrem mia\u0142 2,53 mln z\u0142 zysku netto, 6,91 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SVtktkuTURBXy84ZmU5NGI0Yi0wMWM1LTRiMmQtOGFlMS01Y2QxM2NjYzI3YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8694055,atrem-mial-253-mln-zl-zysku-netto-691-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-04 10:17:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Shoper mia\u0142 18,15 mln z\u0142 zysku netto, 34,79 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8694054,shoper-mial-1815-mln-zl-zysku-netto-3479-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-04 10:16:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tusk: Praca musi si\u0119 op\u0142aca\u0107 niezale\u017cnie od tego, jak\u0105 robot\u0119 wykonujemy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Musimy stawia\u0107 na ludzi pracy, musimy przywr\u00f3ci\u0107 elementarn\u0105 logik\u0119, \u017ce ten, kto ci\u0119\u017cko pracuje, ten dobrze zarabia; praca musi si\u0119 op\u0142aca\u0107 - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Toruniu lider PO Donald Tusk. Ka\u017cdy Polak, ka\u017cda Polka, kt\u00f3rzy s\u0105 gotowi pracowa\u0107, powinni liczy\u0107 na wsparcie ze strony pa\u0144stwa - podkre\u015bli\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8694053,tusk-praca-musi-sie-oplacac-niezaleznie-od-tego-jaka-robote-wykonujemy.html", "date_published": "2023-04-04 10:15:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grupa Pracuj mia\u0142a 171,04 mln z\u0142 zysku netto, 305,28 mln z\u0142 skoryg. zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yfaktkuTURBXy9jN2E5ZTliNS05MWE0LTRlNzgtYjVjZS04ZTdkNDdkMDRjMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8694051,grupa-pracuj-miala-17104-mln-zl-zysku-netto-30528-mln-zl-skoryg-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-04 10:14:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Ju\u017c w wakacje powa\u017cnie odczujemy spadek inflacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KJxktkuTURBXy9kZGRlN2M2Zi03ZjdlLTQ5OTEtYThhOS04NzQwOGRiMzlkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczymy, \u017ce miesi\u0105c do miesi\u0105ca inflacja b\u0119dzie spada\u0142a mniej wi\u0119cej o 1 proc. i ju\u017c w wakacje powa\u017cnie odczujemy jej spadek - powiedzia\u0142 we wtorek minister rozwoju i technologii Waldemar Buda podczas konferencji prasowej w siedzibie PiS w \u0141odzi.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8694049,buda-juz-w-wakacje-powaznie-odczujemy-spadek-inflacji.html", "date_published": "2023-04-04 10:10:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LiveChat Software mia\u0142 wst\u0119pnie 20,2 mln USD przychod\u00f3w w IV kw. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L3YktkuTURBXy82ZDI3OGZmOS1lZGY0LTQxYmMtYWE4OS1hODAyMTYzNWQwNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8694048,livechat-software-mial-wstepnie-202-mln-usd-przychodow-w-4-kw-robr-2022-2023.html", "date_published": "2023-04-04 10:08:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef NATO: Staj\u0105c si\u0119 cz\u0142onkiem Sojuszu, Finlandia dostanie \u017celazne gwarancje bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TXJktkuTURBXy83NTY1ZTc3Zi1lMWJjLTQ1YjMtOWJkNS04MGJjYjQ3Zjc0YTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Staj\u0105c si\u0119 cz\u0142onkiem Sojuszu, Finlandia dostanie \u017celazne gwarancje bezpiecze\u0144stwa wynikaj\u0105ce z artyku\u0142u 5 - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8694026,szef-nato-finlandia-dostanie-zelazne-gwarancje-bezpieczenstwa.html", "date_published": "2023-04-04 09:26:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co oznacza wej\u015bcie Finlandii do NATO? Ekspert wskazuje na fundamentalne zmiany", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przyj\u0119ciu Finlandii granica NATO-Rosja zwi\u0119kszy si\u0119 dwukrotnie, a dla Fin\u00f3w, ubiegaj\u0105cych si\u0119 o wej\u015bcie do Sojuszu, kluczowa by\u0142a wola ucieczki spod wp\u0142yw\u00f3w Moskwy \u2013 skomentowa\u0142 szef Fi\u0144skiego Instytutu Polityki Zagranicznej Mika Aaltola.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8694024,co-oznacza-wejscie-finlandii-do-nato-ekspert-wskazuje-na-fundamentalne-zmiany.html", "date_published": "2023-04-04 09:18:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy Ukraina przeprowadzi kontrofensyw\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ska armia formuje nowe jednostki szturmowe, a nawet odtwarza s\u0142ynny pu\u0142k Azow, szykuj\u0105c si\u0119 do nadchodz\u0105cej kontrofensywy przeciwko rosyjskim wojskom; takie natarcie prawdopodobnie nast\u0105pi w ci\u0105gu najbli\u017cszego miesi\u0105ca, ale jego skuteczne przeprowadzenie b\u0119dzie dla Kijowa du\u017cym wyzwaniem - oceni\u0142 ameryka\u0144ski dziennik &quot;New York Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8694021,kiedy-ukraina-przeprowadzi-kontrofensywe.html", "date_published": "2023-04-04 09:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiadomo, kiedy rozpocznie si\u0119 skup zbo\u017ca. Minister Kowalczyk wskaza\u0142 szczeg\u00f3\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y3hktkuTURBXy82OTA4NTdmYy1jNzEzLTRjNjQtODBkNy0zMjM3N2VmMThjMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8694016,wiadomo-kiedy-rozpocznie-sie-skup-zboza-minister-kowalczyk-wskazal-szczegoly.html", "date_published": "2023-04-04 08:57:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Blinken: Finanse Kremla s\u0105 w op\u0142akanym stanie. Rosja musi wybiera\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ku3ktkuTURBXy83Njg4ODAxMC04NmQ0LTQyMWYtYTI2Mi03ZDA4OWUyZGMxNTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sankcje uderzaj\u0105 w rosyjsk\u0105 gospodark\u0119; Kreml musi wybiera\u0107 mi\u0119dzy wydatkami na wojn\u0119 a potrzebami w\u0142asnych obywateli - m\u00f3wi\u0142 we wtorek w Brukseli sekretarz stanu USA Antony Blinken, przed spotkaniem ministerialnym Rady ds. Energii UE-USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8694004,blinken-finanse-kremla-sa-w-oplakanym-stanie-rosja-musi-wybierac.html", "date_published": "2023-04-04 08:39:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynik finansowy bank\u00f3w mocno w g\u00f3r\u0119. S\u0105 dane GUS za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8694002,wynik-finansowy-bankow-mocno-w-gore-sa-dane-gus-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-04-04 08:36:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stopy procentowe w Polsce. Podkaminer: Anemia? Upu\u015bci\u0107 krwi! [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FUfktkuTURBXy82MDYwNTk2Yy05Nzg1LTRkNDAtOWFiNi1iMTZhMGQ4YzA2YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie trzeba wi\u0119kszej przenikliwo\u015bci, by dostrzec, \u017ce w obecnej sytuacji dalsze podwy\u017cki st\u00f3p procentowych nios\u0105 granicz\u0105ce z pewno\u015bci\u0105 ryzyko dalszego pog\u0142\u0119bienia spadku sprzeda\u017cy detalicznej i spo\u017cycia - pisze w felietonie Leon Podkaminer.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8693995,stopy-procentowe-w-polsce-podkaminer-anemia-upuscic-krwi-opinia.html", "date_published": "2023-04-04 08:31:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny mieszka\u0144 w g\u00f3r\u0119 o 9,3 proc. GUS poda\u0142 dane za IV kw. 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8693985,ceny-mieszkan-w-gore-o-93-proc-gus-podal-dane-za-iv-kw-2022-r.html", "date_published": "2023-04-04 08:25:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na ok. 40 proc. stacji w regionie Pary\u017ca brakuje paliwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/otzktkuTURBXy85ODE1MjJlNy0zOTFmLTRkNjItYjU2MS05YzRkZjIzMGJiNTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na oko\u0142o 40 proc. stacji w regionie Pary\u017ca brakuje paliwa z powodu blokad magazyn\u00f3w paliw i strajk\u00f3w zwi\u0105zkowc\u00f3w przeciwko reformie emerytalnej; na poziomie kraju odsetek ten wynosi 10 proc. \u2013 poda\u0142 we wtorek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8693981,francja-brak-paliwa-stacje-benzynowe.html", "date_published": "2023-04-04 08:22:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co dalej ze stopami procentowymi? Dzi\u015b rusza posiedzenie RPP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dzisiaj, we wtorek rozpoczyna si\u0119 posiedzenie Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej. Zdaniem analityk\u00f3w, RPP nie zmieni st\u00f3p procentowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8693976,rpp-stopy-procentowe-dzis-rusza-posiedzenie.html", "date_published": "2023-04-04 08:14:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Virgin Orbit zg\u0142asza wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107. Co zniszczy\u0142o firm\u0119 Bransona?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1nDktkuTURBXy9kM2U1ZWExYS1jYzdkLTRiZWEtODIzZS05YzUwMzk5MDI3NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Virgin Orbit Holdings Inc. z\u0142o\u017cy\u0142o wniosek o upad\u0142o\u015b\u0107. Powi\u0105zana z miliarderem Richardem Bransonem firma nie zdoby\u0142a finansowania niezb\u0119dnego do kontynuowania dzia\u0142alno\u015bci operacyjnej i zosta\u0142a zmuszona do zwolnienia 85 proc. personelu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8693968,virgin-orbit-zglasza-wniosek-o-upadlosc-co-zniszczylo-firme-bransona.html", "date_published": "2023-04-04 08:05:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: \u017bona zast\u0119pcy rosyjskiego ministra obrony bawi si\u0119 we francuskim kurorcie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6wWktkuTURBXy84NmQzYmNmMi0zMWNiLTRlMDUtODFmNy0wZDQzMjliZjlhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bona zast\u0119pcy rosyjskiego ministra obrony Timura Iwanowa bawi si\u0119 we francuskim kurorcie Courchevel, podczas gdy jej m\u0105\u017c atakuje ukrai\u0144skie miasta - pisze we wtorek portal Ukrainska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8693957,media-zona-zastepcy-rosyjskiego-ministra-obrony-bawi-sie-we-francuskim-kurorcie.html", "date_published": "2023-04-04 07:51:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Afryka i kraje arabskie zwi\u0119ksz\u0105 import polskiego zbo\u017ca? S\u0142owa wiceszefa MSZ", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zbo\u017ce z Polski b\u0119dzie wyeksportowane tak, by zwolni\u0107 magazyny na \u017cniwa; jest zainteresowanie zwi\u0119kszeniem importu przez pa\u0144stwa afryka\u0144skie, toczymy te\u017c rozmowy m.in. z Marokiem czy Arabi\u0105 Saudyjsk\u0105 - powiedzia\u0142 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski w rozmowie z portalem wp.pl.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8693950,afryka-i-kraje-arabskie-zwieksza-import-polskiego-zboza-slowa-wiceszefa-msz.html", "date_published": "2023-04-04 07:46:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PGNiG: Ceny gazu dla biznesu spadn\u0105 prawie o 15 proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9a7ktkuTURBXy82MzVkZGE2NS1iMjEzLTQ1ZmYtOGI4OS0wYjI5MTczYmZmNmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 maja br. ceny gazu dla klient\u00f3w biznesowych spadn\u0105 o blisko 15 proc., do 301,72 z\u0142/MWh - poinformowa\u0142a we wtorek sp\u00f3\u0142ka PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny z Grupy Orlen.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8693925,pgnig-ceny-gazu-dla-biznesu-spadna-prawie-o-15-proc.html", "date_published": "2023-04-04 07:24:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "72 proc. firm w Polsce nie mo\u017ce znale\u017a\u0107 odpowiednich pracownik\u00f3w [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/K36ktkuTURBXy9iZTVhYWQ2Yy1jYmRjLTRjZTYtYWZlMy1jZGYzNmZiMGE5MjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8693915,72-proc-firm-w-polsce-nie-moze-znalezc-odpowiednich-pracownikow-badanie.html", "date_published": "2023-04-04 07:13:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie s\u0142u\u017cby konfiskuj\u0105 paszporty przedstawicielom w\u0142adz, aby nie uciekli za granic\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Rosji s\u0142u\u017cby bezpiecze\u0144stwa konfiskuj\u0105 paszporty wysokich rang\u0105 przedstawicieli w\u0142adz i przedsi\u0119biorstw pa\u0144stwowych, by nie dopu\u015bci\u0107 do ich ucieczek za granic\u0119 - pisze Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8693898,rosyjskie-sluzby-konfiskuja-paszporty-przedstawicielom-wladz-aby-nie-uciekli-za-granice.html", "date_published": "2023-04-04 06:51:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy poszybowa\u0142y w g\u00f3r\u0119. Wszystko przez OPEC", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BGUktkuTURBXy81YzFhNjU3ZC04ZTVhLTQxNTMtOTI3YS00MGE5Yjk2Yzk4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku zaliczaj\u0105 najmocniejszy wzrost od roku po nieoczekiwanej i znacznej obni\u017cce dostaw surowca z kraj\u00f3w sojuszy OPEC+ - informuj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8693887,ceny-ropy-poszybowaly-w-gore-wszystko-przez-opec.html", "date_published": "2023-04-04 06:34:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Donald Trump zwi\u0119ksza przewag\u0119 nad rywalami w walce o republika\u0144sk\u0105 nominacj\u0119 prezydenck\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LmwktkuTURBXy80Y2NiYjZmOC0wOTA4LTRjYzItYTQ2NS05MjFjOWMyZGVmMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent Donald Trump zwi\u0119szy\u0142 swoj\u0105 przewag\u0119 nad rywalami w walce o nominacj\u0119 kandydata na prezydenta z ramienia Republikan\u00f3w przed wyborami w 2024 r., mimo, \u017ce wysuni\u0119to przeciwko niemu zarzuty kryminalne - wynika z sonda\u017cu Reuters/Ipsos, kt\u00f3rego wyniki opublikowano w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8693882,donald-trump-zwieksza-przewage-nad-rywalami-w-walce-o-republikanska-nominacje-prezydencka.html", "date_published": "2023-04-04 06:27:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wall Street ocenia wp\u0142yw decyzji OPEC+ na rynki. Co dalej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6sfktkuTURBXy9hMzMzMGYyNy1kNWI5LTQ4MTYtYmZiYi1lOWUzMjFlOGQzMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na ameryka\u0144skich gie\u0142dach by\u0142y w poniedzia\u0142ek g\u0142\u00f3wnie wzrosty, spore zwy\u017cki zanotowa\u0142 sektor paliwowy. Trwa ocena dzia\u0142a\u0144 pa\u0144stw sojuszu OPEC+, kt\u00f3re mog\u0105 skomplikowa\u0107 walk\u0119 bank\u00f3w centralnych na \u015bwiecie z utrzymuj\u0105c\u0105 si\u0119 wysok\u0105 inflacj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8693880,wall-street-ocenia-wplyw-decyzji-opec-na-rynki-co-dalej.html", "date_published": "2023-04-04 06:24:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Australia zabroni u\u017cywania TikToka w urz\u0105dzeniach rz\u0105dowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OQ7ktkuTURBXy9iZGM2NWIyZi1jYTEwLTQ4NzctYTU3OS1mZjIxMTI1ZGI4M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Australijski minister sprawiedliwo\u015bci Mark Dreyfus zapowiedzia\u0142 we wtorek, \u017ce rz\u0105d Australii zabroni u\u017cywania chi\u0144skiej aplikacji TikTok w nale\u017c\u0105cych do niego urz\u0105dzeniach. Jako pow\u00f3d poda\u0142 wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8693879,australia-zabroni-uzywania-tiktoka-w-urzadzeniach-rzadowych.html", "date_published": "2023-04-04 06:24:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trump staje przed s\u0105dem. Jego radykalni zwolennicy szykuj\u0105 si\u0119 do \"totalnej wojny\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uABktkuTURBXy8yNDQ4YzAxYi1hZDIxLTQ0M2QtYjcwNS1iZDQzY2I4MWIzZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA Donald Trump wyl\u0105dowa\u0142 w Nowym Jorku, gdzie ma stan\u0105\u0107 we wtorek przed s\u0105dem. Policja rozmie\u015bci\u0142a oddzia\u0142y w ca\u0142ym mie\u015bcie, by zapobiec ewentualnym pr\u00f3bom u\u017cycia przemocy przez jego radykalnych zwolennik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8693874,trump-staje-przed-sadem-jego-radykalni-zwolennicy-szykuja-sie-do-totalnej-wojny.html", "date_published": "2023-04-04 06:20:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukraina ma coraz wi\u0119cej ci\u0119\u017ckiej broni z Zachodu. Czy ma szanse na udan\u0105 kontrofensyw\u0119?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/asoktkuTURBXy9mNWY3MzJhZi0yMTAxLTRlNDAtYmFhOS04MDZiM2M0NTg2MDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ci\u0119\u017cki sprz\u0119t z Zachodu dociera na Wsch\u00f3d. Obro\u0144cy czekaj\u0105, a\u017c wyschnie grunt, by \u0142atwiej si\u0119 przemieszcza\u0107. Jednak pokonanie linii obronnych Rosjan, m.in. p\u00f3l minowych, mo\u017ce by\u0107 bardzo trudne", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8693870,ukraina-ma-coraz-wiecej-ciezkiej-broni-z-zachodu-czy-ma-szanse-na-udana-kontrofensywe.html", "date_published": "2023-04-04 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy alarmuj\u0105: Topnienie lodowc\u00f3w na Grenlandii jest bliskie punktu krytycznego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TprktkuTURBXy9kNDJlMjA5Zi0yNDgyLTQwMjgtYWFmMS1hYTU2MmU3NjA2YjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Topnienie lodowc\u00f3w na Grenlandii osi\u0105gn\u0119\u0142o punkt bliski krytycznego, po przekroczeniu kt\u00f3rego zmiany b\u0119d\u0105 niemo\u017cliwe do odwr\u00f3cenia \u2013 opisuj\u0105 naukowcy na \u0142amach \u201eGeophysical Research Letters\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8693866,naukowcy-alarmuja-topnienie-lodowcow-na-grenlandii-jest-bliskie-punktu-krytycznego.html", "date_published": "2023-04-04 06:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca zdalna. Zwi\u0105zki zawodowe zg\u0142aszaj\u0105 zastrze\u017cenia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V4KktkuTURBXy9jMjkxYzkzNi1lMTllLTQ2ZmQtYTgyYS1lYmE4YjM2M2VhNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0105zki zawodowe zg\u0142aszaj\u0105 szereg w\u0105tpliwo\u015bci zwi\u0105zanych z regulacjami dotycz\u0105cymi pracy zdalnej, kt\u00f3re zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 7 kwietnia. OPZZ i NSZZ Solidarno\u015b\u0107 zwracaj\u0105 uwag\u0119 m.in. na koszy pracy zdalnej oraz p\u0142ynne przej\u015bcie do stosowania nowych przepis\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8693862,praca-zdalna-zwiazki-zawodowe-zglaszaja-zastrzezenia.html", "date_published": "2023-04-04 06:03:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Micha\u0142 Ciomek, wiceprezes zarz\u0105du Invest Komfort", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XX2ktkuTURBXy9mZTUyNWU4MC1mMzFkLTQ1N2YtOTE1OC01OGE1OTgzY2ZlZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pocz\u0105tek roku przyni\u00f3s\u0142 hamowanie na rynku mieszkaniowym, je\u015bli chodzi o nowe inwestycje. Jednocze\u015bnie sprzeda\u017c lokali, z miesi\u0105ca na miesi\u0105c, ro\u015bnie. Ryzyko podwy\u017cek cen jest zatem coraz wi\u0119ksze", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8693229,michal-ciomek-wiceprezes-zarzadu-invest-komfort.html", "date_published": "2023-04-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Powi\u0105zania Chin z Afryk\u0105 s\u0105 4 razy wi\u0119ksze ni\u017c USA. Waszyngton chce to zmieni\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DIzktkuTURBXy8xYzBhOTJkYy0yNzQ3LTQ3ZjAtYTlmMC02ZGUwOTQ5MGJmYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas gdy USA zapewniaj\u0105 kontynentowi najwi\u0119ksz\u0105 pomoc rozwojow\u0105, Chiny s\u0105 g\u0142\u00f3wnym partnerem handlowym tamtejszych gospodarek", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8693865,powiazania-chin-z-afryka-sa-4-razy-wieksze-niz-usa-waszyngton-chce-to-zmienic.html", "date_published": "2023-04-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rynek mieszkaniowy na zakr\u0119cie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n1mktkuTURBXy9iYjEyYzhiOS01MDc0LTQ1ZTktYTAyNS04YTQ1NjI1NjM2YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Koniec rekord\u00f3w na rynku mieszkaniowym. Na razie, bo odbicie jest spodziewane. Pytanie tylko, czy dojdzie do niego ju\u017c w tym roku.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8693221,rynek-mieszkaniowy-na-zakrecie.html", "date_published": "2023-04-04 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142odycze zmieniaj\u0105 nasz m\u00f3zg [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hAnktkuTURBXy9mYTc2MzExYS1mNjkxLTRmZjAtODM2Mi05Y2ZkYWI2MjllMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spo\u017cywanie pokarm\u00f3w o wysokiej zawarto\u015bci cukru i t\u0142uszczu zmienia nasz m\u00f3zg, a konkretnie uk\u0142ad nagrody, w spos\u00f3b, kt\u00f3ry powoduje, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci mamy jeszcze wi\u0119ksz\u0105 sk\u0142onno\u015b\u0107 do si\u0119gania po tego typu pokarmy.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8693853,slodycze-zmieniaja-nasz-mozg-badanie.html", "date_published": "2023-04-04 05:55:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "90 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w w Polsce jest zadowolonych ze swojej pracy [BADANIE]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uQ3ktkuTURBXy8yODdhYWVjOS1kMDNlLTQ5MjAtYTQzNi0wNzU3ZmE0NzZlZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />90 proc. Ukrai\u0144c\u00f3w w Polsce jest zadowolonych ze swojej pracy, a nowego zatrudnienia szuka co 10. osoba - wynika z badania firmy Gremi Personal. Jak dodano, 30 proc. przybysz\u00f3w z Ukrainy twierdzi, \u017ce potrafi si\u0119 ju\u017c porozumie\u0107 w j\u0119zyku polskim.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8693850,90-proc-ukraincow-w-polsce-jest-zadowolonych-ze-swojej-pracy-badanie.html", "date_published": "2023-04-04 05:53:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Historyczne wydarzenie. Po latach neutralno\u015bci Finlandia staje si\u0119 cz\u0142onkiem NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hCbktkuTURBXy80ZGFmZWZkMC1jY2JmLTQ5NjItYTFhNi1jYzdhNWNjNTk0ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po latach neutralno\u015bci Finlandia stanie si\u0119 we wtorek 31. cz\u0142onkiem NATO, najwi\u0119kszego na \u015bwiecie sojuszu wojskowego, za\u0142o\u017conego przez Stany Zjednoczone i 11 innych kraj\u00f3w po II wojnie \u015bwiatowej. Przypominamy kluczowe wydarzenia w historii NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8693849,historyczne-wydarzenie-po-latach-neutralnosci-finlandia-staje-sie-czlonkiem-nato.html", "date_published": "2023-04-04 05:51:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wyniesie PKB Polski w 2023 roku? Oto prognozy dla konsumpcji i inwestycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przewidywania co do wzrostu gospodarczego w ca\u0142ym 2023 r. s\u0105 obecnie zbli\u017cone do tych sprzed trzech miesi\u0119cy. Analitycy obni\u017cyli oczekiwania dotycz\u0105ce popytu, ale podnie\u015bli dla inwestycji", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8693845,ile-wyniesie-pkb-polski-w-2023-roku-oto-prognozy-dla-konsumpcji-i-inwestycji.html", "date_published": "2023-04-04 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co oznacza wizyta Ze\u0142enskiego w Polsce? \"Jest naprawd\u0119 wa\u017cna\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_k2ktkuTURBXy81Zjg1YmEwNi04Zjg0LTRiM2ItYTRlZS0wYmE4M2EzNjk4ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wizyta prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Warszawie ma pokaza\u0107, jak wa\u017cna jest rola Polski we wspieraniu Ukrainy w wojnie, kt\u00f3r\u0105 prowadzi przeciwko niej Rosja \u2013 powiedzia\u0142 PAP by\u0142y szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Paw\u0142o Klimkin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8693837,co-oznacza-wizyta-zelenskiego-w-polsce-jest-naprawde-wazna.html", "date_published": "2023-04-04 05:44:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co teraz czeka polsk\u0105 gospodark\u0119? \"Mamy za sob\u0105 najtrudniejszy kwarta\u0142\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mamy za sob\u0105 najtrudniejszy kwarta\u0142 w gospodarce; w kolejnych inflacja b\u0119dzie spada\u0107, a pod koniec 2023 roku powinna by\u0107 jednocyfrowa \u2014 powiedzia\u0142 PAP prezes Polskiego Funduszu Rozwoju Pawe\u0142 Borys. Doda\u0142, \u017ce drugie p\u00f3\u0142rocze 2023 roku powinno przynie\u015b\u0107 &quot;powa\u017cniejsze przyspieszenie wzrostu gospodarczego&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8693835,szef-pfr-mamy-za-soba-najtrudniejszy-kwartal-w-gospodarce.html", "date_published": "2023-04-04 05:39:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Recesja w USA uderzy w rynki? Ekonomista wskaza\u0142 niepokoj\u0105c\u0105 prawid\u0142owo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HXdktkuTURBXy8wNjkyY2JhOC1iYjY5LTQ3ZGItOGU3ZS1lMzU5ZjgzMmM4MTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Powa\u017cnym zagro\u017ceniem dla rynk\u00f3w finansowych jest ewentualna recesja w USA. Przez ostatnich 70 lat ka\u017cdy istotny cykl zacie\u015bnienie polityki monetarnej przez Fed skutkowa\u0142 recesj\u0105 \u2013 powiedzia\u0142 PAP dyrektor Biura Strategii Rynkowych w PKO BP Mariusz Adamiak.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/pkb/artykuly/8693834,recesja-w-usa-uderzy-w-rynki-ekonomista-wskazal-niepokojaca-prawidlowosc.html", "date_published": "2023-04-04 05:35:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142odycze i napoje z PRL-u. Pami\u0119tasz jeszcze te produkty? [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xHMktkuTURBXy9kNzhhMGFmMS03YmE1LTQyOTQtYWRiNS05ZTE2N2QyMjQ0MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ptasie mleczko, torcik waflowy, oran\u017cada w proszku \u2013 te artyku\u0142y pojawiaj\u0105 si\u0119 we wspomnieniach o produktach z czas\u00f3w PRL. \u017bywno\u015b\u0107 w sklepach nie by\u0142a w\u00f3wczas tak dost\u0119pna jak obecnie, a zdobycie s\u0142odko\u015bci by\u0142o nie lada wyzwaniem. Niekt\u00f3re napoje i s\u0142odycze ju\u017c dawno znikn\u0119\u0142y ze sklepowych p\u00f3\u0142ek. Nieliczne, kt\u00f3re s\u0105 nadal dost\u0119pne, maj\u0105 inne opakowania, a ich smak (wed\u0142ug niekt\u00f3rych) nie przypomina ju\u017c wyrob\u00f3w sprzed lat. Oto produkty z czas\u00f3w PRL, czy jeszcze o nich pami\u0119tasz?. Zdj\u0119cia dzi\u0119ki uprzejmo\u015bci Muzeum \u017bycia w PRL w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/galeria/8693135,slodycze-i-napoje-z-prl-u-pamietasz-jeszcze-te-produkty.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naftowy kartel bli\u017cej osi Moskwa-Pekin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ci\u0119cie produkcji przez OPEC+ oznacza zaognienie politycznych napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy Saudami a Waszyngtonem i wi\u0119ksze wp\u0142ywy ze sprzeda\u017cy rosyjskiej ropy urals.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8693590,naftowy-kartel-blizej-osi-moskwa-pekin.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Apple potrzebuje bardziej agresywnej strategii. Wej\u015bcie na te rynki mo\u017ce by\u0107 prze\u0142omem dla firmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PVektkuTURBXy8zYzkzM2E0YS00OGYzLTQyOTEtOWFhNi1iOTQ1MjI3NmE3NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak\u0105 firm\u0105 jest dzi\u015b Apple? Najwi\u0119ksza sp\u00f3\u0142ka \u015bwiata ma bez w\u0105tpienia zdrowe fundamenty, ale czy nadal obiecuje inwestorom i klientom innowacyjne i prze\u0142omowe produkty i us\u0142ugi? Apple jest dzi\u015b po prostu bezpiecznym biznesem, kt\u00f3ry nadal b\u0119dzie r\u00f3s\u0142, ale zapewne znacznie wolniej ni\u017c w ostatnich latach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8693199,apple-potrzebuje-bardziej-agresywnej-strategii-wejscie-na-te-rynki-moze-byc-przelomem-dla-firmy.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy Apple zacznie agresywnie zdobywa\u0107 nowe bran\u017ce? Faworytami ubezpieczenia i zdrowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YEsktkuTURBXy9kNzM3MTc3Ni02MGY4LTQyNTctYjFmYS0yZmMxZWRiZTFlMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak\u0105 firm\u0105 jest dzi\u015b Apple? Najwi\u0119ksza sp\u00f3\u0142ka \u015bwiata ma bez w\u0105tpienia zdrowe fundamenty, ale czy nadal obiecuje inwestorom i klientom innowacyjne i prze\u0142omowe produkty i us\u0142ugi? Apple nie mo\u017ce wy\u0142\u0105cznie odcina\u0107 kupon\u00f3w od obecnej pozycji i powinno zacz\u0105\u0107 ekspansj\u0119 na nowe bran\u017ce.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8693199,czy-apple-zacznie-agresywnie-zdobywac-nowe-branze-faworytami-ubezpieczenia-i-zdrowie.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pokonanie Rosji w Ukrainie to najlepsza metoda na\u2026 obron\u0119 Tajwanu przed Chinami [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/970ktkuTURBXy9kMmE4ZTU1Ni02M2Y5LTRjMGQtYjJjYS1lNzFjM2NiYTA4MWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Republika\u0144scy kandydaci na prezydenta USA nie maj\u0105 racji \u2013 obrona Ukrainy nie stanowi odwr\u00f3cenia uwagi od rywalizacji z Chinami \u2013 pisze w opinii dla Bloomberga prof. Hal Brands.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8693220,pokonanie-rosji-w-ukrainie-to-najlepsza-metoda-na-obrone-tajwanu-przed-chinami.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najta\u0144sza i najdro\u017csza si\u0142a robocza w UE. Ile kosztuje godzina pracy w Europe? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XH3ktkuTURBXy8wNTMxOGMxNi1jMDI1LTRhNGUtOGQ3MS1mZWM4OGZhZjliNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. \u015brednie godzinowe koszty pracy w ca\u0142ej gospodarce oszacowano na 30,5 euro w Unii Europejskiej. To wzrost w por\u00f3wnaniu z poprzednim rokiem. Ile kosztuje praca w Polce?", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8693024,najtansza-i-najdrozsza-sila-robocza-w-ue-ile-kosztuje-godzina-pracy-w-europe.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Loty w okresie przed\u015bwi\u0105tecznym. Lotnisko Chopina: \"Nasze s\u0142u\u017cby na bie\u017c\u0105co monitoruj\u0105 sytuacj\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8byktkuTURBXy9mMGFkMzU3ZC01MTI4LTRiMzUtYjk5Yi1hOWQ5ZjdhYzk3MDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podr\u00f3\u017ce w okresie przed\u015bwi\u0105tecznym zwi\u0119kszaj\u0105 ruch na portach lotniczych. Sprawdzamy, jak wygl\u0105da sytuacja na najwi\u0119kszym lotnisku w Polsce.", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8693239,lotnisko-chopina-podroz-w-okresie-przedswiatecznym-sluzby-monitoruja-sytuacje.html", "date_published": "2023-04-04 04:30:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]