[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rz\u0105d wprowadzi w \u015brod\u0119 zakaz w Warszawie. Ten sam obowi\u0105zywa\u0142 podczas wizyty Bidena", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4f/42/1c/z29633103M,Wolodymyr-Zelenski--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 przyb\u0119dzie do Polski. W zwi\u0105zku z tym Ministerstwo Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji podejmie szczeg\u00f3lne \u015brodki ostro\u017cno\u015bci. Resort przygotowa\u0142 rozporz\u0105dzenie, zgodnie z kt\u00f3rym 5 kwietnia w Warszawie obowi\u0105zywa\u0107 ma zakaz noszenia wszelkiego rodzaju broni.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29632805,rzad-wprowadzi-w-srode-zakaz-w-warszawie-ten-sam-obowiazywal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 19:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zachodniopomorskie. Tury\u015bci na pla\u017cy znale\u017ali zw\u0142oki kobiety. Policja ustala to\u017csamo\u015b\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/21/1c/z29496316M,Plaza--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na pla\u017cy w \u0141uk\u0119cinie znaleziono zw\u0142oki kobiety. Spraw\u0105 zajmuj\u0105 si\u0119 policja i prokuratura. S\u0142u\u017cby ustalaj\u0105 to\u017csamo\u015b\u0107 zmar\u0142ej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29632881,zachodniopomorskie-turysci-na-plazy-znalezli-zwloki-kobiety.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 18:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Akt oskar\u017cenia ws. porwania i brutalnego gwa\u0142tu na 14-latce. Motywem by\u0142a uszkodzona grza\u0142ka w e-papierosie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/42/1c/z29632139M,Poznan--Jeden-z-oskarzonych-ws--uprowadzenia-14-la.jpg\" vspace=\"2\" />Jest akt oskar\u017cenia w sprawie uprowadzenia i brutalnego gwa\u0142tu na 14-latce z Poznania. Prokuratura potwierdza, \u017ce motywem dzia\u0142ania oprawc\u00f3w dziewczynki by\u0142a uszkodzona grza\u0142ka w e-papierosie. Dwojgu oskar\u017conym grozi od 5 do 15 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29631994,akt-oskarzenia-ws-porwania-i-brutalnego-gwaltu-na-14-latce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 14:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda w Wielkanoc zaskoczy? \"Zacznie si\u0119 stopniowo robi\u0107 coraz cieplej\". Na termometrach nawet 16 st.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/39/1c/z29597211M,Pogoda-na-Wielkanoc-2023--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wbrew wcze\u015bniejszym prognozom wiele wskazuje, \u017ce \u015bwi\u0119ta wielkanocne w Polsce nie b\u0119d\u0105 jednak bia\u0142e. Po kilkudniowym och\u0142odzeniu zapowiadane jest w naszym kraju ocieplenie. Ilu stopni mo\u017cemy si\u0119 spodziewa\u0107?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29630808,pogoda-w-wielkanoc-zaskoczy-zacznie-sie-stopniowo-robic-coraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 11:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bydgoszcz. Po\u017car hali z tekstyliami, stra\u017cacy walcz\u0105 z ogniem od kilku godzin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1b/42/1c/z29631003M,Bydgoszcz--Pozar-hali-z-tekstyliami--strazacy-walc.jpg\" vspace=\"2\" />25 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej gasi po\u017car hali z tekstyliami w Bydgoszczy. Ogie\u0144 pojawi\u0142 si\u0119 w budynku prze ulicy O\u0142owianej ok. godziny 10:00 we wtorek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29630935,bydgoszcz-pozar-hali-z-tekstyliami-strazacy-walcza-z-ogniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 11:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polacy nie wierz\u0105 \"Wiadomo\u015bciom\" TVP. A\u017c 69 proc. badanych jest zdania, \u017ce nie m\u00f3wi\u0105 prawdy [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/64/30/1c/z29558884M,TVP--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jak Polacy oceniaj\u0105 tre\u015bci prezentowane przez \"Wiadomo\u015bci\" TVP? Zdecydowana wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie wierzy, \u017ce przedstawiany jest tam prawdziwy obraz polskiej rzeczywisto\u015bci. A w grupie os\u00f3b do 39 roku \u017cycia w rewelacje telewizji publicznej nie wierzy a\u017c 87 proc. os\u00f3b. Co ciekawe, nie wierzy w nie tak\u017ce a\u017c 23 proc. elektoratu PiS.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29629941,polacy-nie-wierza-wiadomosciom-tvp-az-69-proc-badanych-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Polskie Radio pozywa \"Newsweeka\" i Tomasza Sekielskiego za tekst \"Szczujnia zabija\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/9f/1b/z28963461M.jpg\" vspace=\"2\" />Polskie Radio pozwa\u0142o niemieckiego wydawc\u0119 tygodnika \"Newsweek\" Ringier Axel Springer oraz redaktora naczelnego tygodnieka Tomasza Sekielskiego za publikacj\u0119 z 14 marca 2023 roku. Chodzi o tekst \"Szczujnia zabija\", kt\u00f3ry ukaza\u0142 si\u0119 po \u015bmierci 15-letniego Miko\u0142aja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29630473,polskie-radio-pozywa-newsweeka-i-tomasza-sekielskiego-za-tekst.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 10:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mama Tomasza Komendy od dw\u00f3ch lat nie rozmawia\u0142a z synem. \"Po prostu znikn\u0105\u0142, jak tch\u00f3rz\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/41/1c/z29629314M,Tomasz-Komenda--Teresa-Klemanska.jpg\" vspace=\"2\" />Teresa Klema\u0144ska, mama Tomasza Komendy przyznaje w rozmowie z Onetem, \u017ce od dw\u00f3ch lat nie rozmawia\u0142a z synem. - Je\u017celi mo\u017ce, to niech usunie tatua\u017c z r\u0119kawa z napisem \"Kocham ci\u0119 mamo\", bo jest nieprawdziwy i fa\u0142szywy. To jest k\u0142amstwo. Po co ten napis? Przecie\u017c ja ju\u017c dla niego umar\u0142am. On mnie pochowa\u0142 \u017cywcem - dodaje gorzko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29629543,mama-tomasza-komendy-od-dwoch-lat-nie-rozmawiala-z-synem-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 07:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prokuratura przed\u0142u\u017ca \u015bledztwo ws. Jacka Jaworka. Liczy na prze\u0142om w materia\u0142ach z USA", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/73/4a/1b/z28617587M,Poszukiwany-Jacek-Jaworek---mozliwy-wariant-wyglad.jpg\" vspace=\"2\" />Do 20 lipca prokuratura przed\u0142u\u017cy\u0142a \u015bledztwo ws. Jacka Jaworka, kt\u00f3ry jest poszukiwany za zab\u00f3jstwo w lipcu 2021 r. trzech os\u00f3b w miejscowo\u015bci Borowce k. Cz\u0119stochowy. PAP informuje, \u017ce prokuratura w Cz\u0119stochowie wci\u0105\u017c liczy na prze\u0142om, w kt\u00f3rym maj\u0105 pom\u00f3c dane z USA.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29629468,prokuratura-przedluza-sledztwo-ws-jacka-jaworka-liczy-na-przelom.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-04 06:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]