[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Warszawskie Centrum Chirurgii Kr\u0119gos\u0142upa ju\u017c dzia\u0142a", "description": "<img alt=\"Warszawskie Centrum Chirurgii Kr\u0119gos\u0142upa ju\u017c dzia\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-np2ynd-warszawskie-centrum-chirurgii-kregoslupa-w-szpitalu-poludniowym-6899487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u00a0Szpitalu\u00a0Po\u0142udniowym\u00a0na Ursynowie rozpocz\u0119\u0142a dzia\u0142alno\u015b\u0107 nowoczesna klinika, kt\u00f3ra specjalizuje si\u0119 w diagnostyce i leczeniu schorze\u0144 kr\u0119gos\u0142upa. W centrum mo\u017cna skorzysta\u0107 z konsultacji, kt\u00f3re s\u0105 w pe\u0142ni refundowane przez Narodowy Fundusz Zdrowia - przekaza\u0142 w czwartek sto\u0142eczny ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-w-szpitalu-poludniowym-dziala-juz-warszawskie-centrum-chirurgii-kregoslupa-6899493?source=rss", "date_published": "2023-04-13 19:37:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ku\u0142eba: nadszed\u0142 czas, aby przekszta\u0142ci\u0107 Morze Czarne w to, czym sta\u0142o si\u0119 Morze Ba\u0142tyckie", "description": "<img alt=\"Ku\u0142eba: nadszed\u0142 czas, aby przekszta\u0142ci\u0107 Morze Czarne w to, czym sta\u0142o si\u0119 Morze Ba\u0142tyckie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a1q93w-shutterstock_2017133996-6899418/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef ukrai\u0144skiej dyplomacji Dmytro Ku\u0142eba stwierdzi\u0142, \u017ce NATO powinno odgrywa\u0107 wi\u0119ksz\u0105 rol\u0119 w sferze bezpiecze\u0144stwa w regionie Morza Czarnego i zintegrowa\u0107 obron\u0119 powietrzn\u0105 Ukrainy z obron\u0105 cz\u0142onk\u00f3w Sojuszu. Ku\u0142eba przemawia\u0142 w czwartek za po\u015brednictwem \u0142\u0105cza wideo na konferencji w Bukareszcie, po\u015bwi\u0119conej bezpiecze\u0144stwu w tej cz\u0119\u015bci Europy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/dmytro-kuleba-nato-powinno-odgrywac-wieksza-role-w-sferze-bezpieczenstwa-w-regionie-morza-czarnego-6899396?source=rss", "date_published": "2023-04-13 19:21:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelnie jadowity w\u0105\u017c wpe\u0142z\u0142 jej do \u0142\u00f3\u017cka", "description": "<img alt=\"\u015amiertelnie jadowity w\u0105\u017c wpe\u0142z\u0142 jej do \u0142\u00f3\u017cka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-fqcw7a-waz-6899477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pewna mieszkanka Newtown, dzielnicy po\u0142o\u017conej w zachodniej cz\u0119\u015bci aglomeracji Sydney\u00a0w australijskim stanie\u00a0Nowa Po\u0142udniowa Walia, najad\u0142a si\u0119 sporo strachu. Kobieta znalaz\u0142a na pod\u0142odze w swojej sypialni jeden z najbardziej jadowitych gatunk\u00f3w w\u0119\u017cy. Gad wpe\u0142z\u0142 do jej \u0142\u00f3\u017cka. Wezwa\u0142a na pomoc eksperta od tego typu zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-smiertelnie-jadowity-waz-wpelzl-jej-do-lozka-6899438?source=rss", "date_published": "2023-04-13 19:07:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 14.04. Noc\u0105 popada deszcz, w g\u00f3rach dosypie \u015bniegu, w dzie\u0144 do 18 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 14.04. Noc\u0105 popada deszcz, w g\u00f3rach dosypie \u015bniegu, w dzie\u0144 do 18 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-98yfvr-w-nocy-popada-deszcz-6629658/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pi\u0105tek 14.04 przyniesie wielu regionom kraju opady deszczu, kt\u00f3re miejscami mog\u0105 by\u0107 intensywne. Wysoko w Karkonoszach spadnie kilkana\u015bcie centymetr\u00f3w \u015bniegu. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie od 11 do 18 stopni.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-1404-noca-popada-deszcz-w-gorach-dosypie-sniegu-w-dzien-do-18-stopni-6899302?source=rss", "date_published": "2023-04-13 17:47:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto\u015b zostawi\u0142 baga\u017c, zamkni\u0119to trzy stacje metra", "description": "<img alt=\"Kto\u015b zostawi\u0142 baga\u017c, zamkni\u0119to trzy stacje metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m23zln-stacja-metra-brodno-6209814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawski Transport Publiczny poinformowa\u0142 o zamkni\u0119ciu stacji: Br\u00f3dno Kondratowicza i Zacisze na drugiej linii metra. Powodem mia\u0142 by\u0107 pozostawiony baga\u017c na stacji Br\u00f3dno. Utrudnienia trwa\u0142y nieca\u0142\u0105 godzin\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-utrudnienia-na-drugiej-linii-metra-przez-porzucony-bagaz-6899406?source=rss", "date_published": "2023-04-13 17:35:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze sprzeda\u017cy porzuconych aut miasto zarobi prawie p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Ze sprzeda\u017cy porzuconych aut miasto zarobi prawie p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-js5e3v-zarzad-drog-miejskich-wystawia-na-sprzedaz-samochody-6842491/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Drogowcy rozstrzygn\u0119li przetarg na sprzeda\u017c samochod\u00f3w i motocykla, kt\u00f3re po odholowaniu nie doczeka\u0142y si\u0119 odbioru przez w\u0142a\u015bcicieli przez p\u00f3\u0142 roku. Zgodnie z przepisami, przesz\u0142y na w\u0142asno\u015b\u0107 miasta. - Na 78 pojazd\u00f3w wp\u0142yn\u0119\u0142y 834 oferty. Ostatecznie nowych w\u0142a\u015bcicieli mo\u017ce znale\u017a\u0107 69 z nich. \u0141\u0105czna kwota zwyci\u0119skich ofert przekracza 480 tysi\u0119cy z\u0142otych - przekaza\u0142 Zarz\u0105d Dr\u00f3g Miejskich.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-na-sprzedazy-porzuconych-aut-miasto-zarobi-pol-miliona-6899368?source=rss", "date_published": "2023-04-13 17:15:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papierowe \u017conkile b\u0119d\u0105 rozdawa\u0107 na ulicach sze\u015bciu polskich miast", "description": "<img alt=\"Papierowe \u017conkile b\u0119d\u0105 rozdawa\u0107 na ulicach sze\u015bciu polskich miast\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bcbk05-akcja-spoleczno-edukacyjna-zonkile-rusza-19-kwietnia-6899326/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19 kwietnia rusza 11. edycja akcji \u017bonkile upami\u0119tniaj\u0105cej 80. rocznic\u0119 wybuchu powstania w getcie warszawskim. Organizatorzy chc\u0105 rozda\u0107 450 tysi\u0119cy papierowych kwiat\u00f3w. Po raz pierwszy b\u0119dzie mo\u017cna je dosta\u0107 w a\u017c sze\u015bciu polskich miastach, kwiaty dotr\u0105 te\u017c do organizacji \u017cydowskich na ca\u0142ym \u015bwiecie. Akcj\u0119 wspieraj\u0105: Wanda Traczyk-Stawska, Aleksandra \u017beborowska, Ralph Kaminski czy Bartosz Gelner.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-akcja-zonkile-w-tym-roku-w-szesciu-polskich-miastach-6899310?source=rss", "date_published": "2023-04-13 16:32:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najmniejszy pies \u015bwiata trafi\u0142 do ksi\u0119gi rekord\u00f3w. Demi Moore protestuje i pokazuje swojego", "description": "<img alt=\"Najmniejszy pies \u015bwiata trafi\u0142 do ksi\u0119gi rekord\u00f3w. Demi Moore protestuje i pokazuje swojego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r7fwmv-pies-cnn-6898915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pearl mierzy niespe\u0142na 10 centymetr\u00f3w, wa\u017cy oko\u0142o p\u00f3\u0142 kilograma, a d\u0142ugo\u015b\u0107 jej cia\u0142a jest r\u00f3wna d\u0142ugo\u015bci jednodolarowego banknotu. Chiuhuahua z Florydy w\u0142a\u015bnie zosta\u0142 wpisany do Ksi\u0119gi Rekord\u00f3w Guinnesa jako najmniejszy pies \u015bwiata. Tymczasem aktorka Demi Moore twierdzi, \u017ce tytu\u0142 ten mo\u017ce nale\u017ce\u0107 si\u0119 jej pupilowi.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najmniejszy-pies-swiata-trafil-do-ksiegi-rekordow-demi-moore-protestuje-i-pokazuje-swojego-6899291?source=rss", "date_published": "2023-04-13 16:24:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nieznana choroba\", wezwane pogotowie. Nie wykluczaj\u0105 \"wolno dzia\u0142aj\u0105cej trucizny\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gwc3u1-aleksiej-nawalny-6899182/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Znany krytyk Kremla Aleksiej Nawalny zmaga si\u0119 w wi\u0119zieniu z nieznan\u0105 chorob\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce wynikiem wolno dzia\u0142aj\u0105cej trucizny - powiedzia\u0142a Reutersowi rzeczniczka opozycjonisty. Obro\u0144cy Nawalnego twierdz\u0105, \u017ce pracownicy kolonii karnej nie odbieraj\u0105 z poczty paczek z lekami, kt\u00f3re wysy\u0142a jego matka.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-aleksiej-nawalny-cierpi-w-wiezieniu-na-nieznana-chorobe-6899239?source=rss", "date_published": "2023-04-13 16:21:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105d uzna\u0142 szefa banku centralnego za winnego korupcji", "description": "<img alt=\"S\u0105d uzna\u0142 szefa banku centralnego za winnego korupcji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h0hhzn-shutterstock_1162175644-6899335/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef s\u0142owackiego banku centralnego, by\u0142y minister finans\u00f3w Peter Ka\u017amir zosta\u0142 uznany przez s\u0105d za winnego korupcji. Mia\u0142 dostarczy\u0107 kopert\u0119 z oko\u0142o 50 tysi\u0119cy euro by\u0142emu szefowi administracji podatkowej i celnej Frantiszkowi Imreczemu. Wymierzono kar\u0119 grzywny w wysoko\u015bci 100 tysi\u0119cy euro. Od wyroku odwo\u0142a\u0142a si\u0119 prokuratura, co oznacza, \u017ce dojdzie do pe\u0142nego post\u0119powania s\u0105dowego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/slowacja-szef-banku-centralnego-peter-kazmir-zostal-uznany-przez-sad-za-winnego-korupcji-6899169?source=rss", "date_published": "2023-04-13 16:09:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ski sztab podliczy\u0142 straty Rosjan pod Bachmutem", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski sztab podliczy\u0142 straty Rosjan pod Bachmutem \u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hdk4g9-ukrainscy-zolnierze-na-pozycjach-w-poblizu-bachmutu-6898758/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Armia rosyjska w rejonie Bachmutu straci\u0142a w ci\u0105gu dw\u00f3ch tygodni prawie 4,5 tysi\u0119cy wagnerowc\u00f3w i \u017co\u0142nierzy - poinformowa\u0142 przedstawiciel ukrai\u0144skiego sztabu generalnego O\u0142eksij Gromow. Liczba obejmuje zar\u00f3wno zabitych, jak i rannych. Wed\u0142ug Gromowa, Rosjanie nie licz\u0105 si\u0119 ze stratami w ludziach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walki-o-bachmut-sztab-generalny-podliczyl-straty-rosjan-6899100?source=rss", "date_published": "2023-04-13 15:24:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech aut osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wki na S8", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech aut osobowych i ci\u0119\u017car\u00f3wki na S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-258re0-korek-na-s8-po-zderzeniu-czterech-aut-i-ciezarowki-6899242/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8, na wysoko\u015bci w\u0119z\u0142a Mory, zderzy\u0142y si\u0119 cztery auta osobowe i ci\u0119\u017car\u00f3wka. Policja poda\u0142a, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych, ale s\u0105 spore utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-cztery-auta-i-ciezarowka-zderzyly-sie-na-s8-utrudnienia-6899253?source=rss", "date_published": "2023-04-13 14:55:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier: je\u017celi Ukraina zostanie podbita, nast\u0119pny b\u0119dzie Tajwan", "description": "<img alt=\"Premier: je\u017celi Ukraina zostanie podbita, nast\u0119pny b\u0119dzie Tajwan\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-w51w5o-mateusz-morawiecki-6899044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier Mateusz Morawiecki spotka\u0142 si\u0119 w czwartek w Waszyngtonie z przedstawicielami ameryka\u0144skiego think tanku Atlantic Council. - Nie mo\u017cna dzisiaj i jutro ochroni\u0107 Ukrainy, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce Tajwan to nie jest nasza sprawa. Trzeba wspiera\u0107 Ukrain\u0119, je\u017celi chcemy, aby Tajwan pozosta\u0142 niezale\u017cny. Je\u017celi Ukraina zostanie podbita, nast\u0119pnego dnia Chiny mog\u0105 zaatakowa\u0107 - powiedzia\u0142 podczas wyst\u0105pienia.", "link": "https://tvn24.pl/polska/premier-jezeli-ukraina-zostanie-podbita-nastepny-bedzie-tajwan-6899041?source=rss", "date_published": "2023-04-13 14:38:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jej kr\u00f3tka sp\u00f3dniczka sporo namiesza\u0142a. Nie \u017cyje Mary Quant", "description": "<img alt=\"Jej kr\u00f3tka sp\u00f3dniczka sporo namiesza\u0142a. Nie \u017cyje Mary Quant\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g3p1sj-mary-quant-nie-zyje-6899028/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mary Quant, s\u0142ynna brytyjska projektantka mody, zmar\u0142a w wieku 93 lat - poinformowa\u0142a rodzina. To jej przypisuje si\u0119 zaprojektowanie sp\u00f3dniczki mini, kt\u00f3ra zdefiniowa\u0142a mod\u0119 swinguj\u0105cych lat. 60.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/mary-quant-nie-zyje-brytyjska-projektantka-mody-miala-93-lata-6899031?source=rss", "date_published": "2023-04-13 14:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13-latka uderzy\u0142a na lekcji nauczycielk\u0119 \u017celazkiem w g\u0142ow\u0119", "description": "<img alt=\"13-latka uderzy\u0142a na lekcji nauczycielk\u0119 \u017celazkiem w g\u0142ow\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-napf3v-do-zdarzenia-doszlo-w-gminie-osiek-6899156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzynastoletnia uczennica uderzy\u0142a nauczycielk\u0119 \u017celazkiem w g\u0142ow\u0119 w jednej ze szk\u00f3\u0142 w gminie Osiek (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Okoliczno\u015bci tego zaj\u015bcia wyja\u015bni s\u0105d rodzinny.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/swietokrzyskie-13-latka-uderzyla-na-lekcji-nauczycielke-zelazkiem-w-glowe-6899154?source=rss", "date_published": "2023-04-13 14:14:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Snowboardzista spada\u0142 z lawin\u0105 przez 850 metr\u00f3w. Trudne warunki w Tatrach", "description": "<img alt=\"Snowboardzista spada\u0142 z lawin\u0105 przez 850 metr\u00f3w. Trudne warunki w Tatrach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bj87xi-lawina-w-tatrach-6899135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lawina porwa\u0142a z Rys\u00f3w snowboardzist\u0119, kt\u00f3ry wraz ze \u015bniegiem spada\u0142 przez 850 metr\u00f3w. Jego \u017cycie uratowa\u0142 plecak lawinowy, kt\u00f3ry uda\u0142o si\u0119 tury\u015bcie uruchomi\u0107 w obliczu zagro\u017cenia. Dzi\u0119ki temu znalaz\u0142 si\u0119 na powierzchni \u015bniegu, a nie pod nim.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-snowboardzista-porwany-z-rysow-przez-lawine-spadl-nad-czarny-staw-uratowal-go-plecak-lawinowy-6899165?source=rss", "date_published": "2023-04-13 14:10:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend. Ni\u017c Rudolf sprowadzi nam ciep\u0142o, ale i opady deszczu", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Ni\u017c Rudolf sprowadzi nam ciep\u0142o, ale i opady deszczu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qnm9ic-deszczowo-ale-cieplo-6899130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na weekend. Sprawc\u0105 nap\u0142ywu bardziej wiosennych mas powietrza jest ni\u017c Rudolf. Dlatego pi\u0105tek i weekend zapowiadaj\u0105 si\u0119 do\u015b\u0107 ciep\u0142o - na termometrach zobaczymy nawet 17/18 stopni Celsjusza. Jednak b\u0119dzie si\u0119 chmurzy\u0107 i pada\u0107, miejscami do\u015b\u0107 intensywnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-weekend-niz-rudolf-sprowadzi-nam-cieplo-ale-i-opady-deszczu-kiedy-bedzie-cieplo-6898889?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:55:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po wypadku wr\u00f3ci\u0142 do domu. Gdy po niego przyszli, by\u0142 pijany. Areszt po \u015bmierci 17-latka", "description": "<img alt=\"Po wypadku wr\u00f3ci\u0142 do domu. Gdy po niego przyszli, by\u0142 pijany. Areszt po \u015bmierci 17-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie784f062822f92d2d8693f4f1ea8a917e-prokuratura-wnioskuje-o-areszt-dla-30-latka-4092044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-latek podejrzany o \u015bmiertelne potr\u0105cenie 17-latka w Murzasichlu (woj. ma\u0142opolskie) trafi\u0142 do tymczasowego aresztu - poinformowa\u0142a nas w czwartek zakopia\u0144ska prokuratura. M\u0119\u017cczyzna po wypadku mia\u0142 porzuci\u0107 samoch\u00f3d i uciec do domu. Gdy przyszli po niego policjanci, mia\u0142 w organizmie prawie dwa promile alkoholu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/murzasichle-smiertelne-potracenie-17-latka-po-wypadku-kierowca-byl-pijany-zarzuty-i-areszt-6899133?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:53:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kieruj\u0105ca motocyklem zderzy\u0142a si\u0119 z autem", "description": "<img alt=\"Kieruj\u0105ca motocyklem zderzy\u0142a si\u0119 z autem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qlkvrn-do-zdarzenia-doszlo-na-ochocie-6899103/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na warszawskiej Ochocie kieruj\u0105ca motocyklem uderzy\u0142a w ty\u0142 samochodu osobowego. Kobieta by\u0142a badana w karetce pogotowia, trafi\u0142a do szpitala - przekaza\u0142 Artur W\u0119grzynowicz z tvnwarszawa.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-kierujaca-motocyklem-zderzyla-sie-z-autem-6899105?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:34:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Personalna karuzela w s\u0142u\u017cbach specjalnych", "description": "<img alt=\"Personalna karuzela w s\u0142u\u017cbach specjalnych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49ry7t-abw_01-6870863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zmiany w s\u0142u\u017cbach specjalnych. B\u0119d\u0105 nowi wiceszefowie w Agencji Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego i Centralnym Biurze Antykorupcyjnym. Nad kandydaturami dyskutowa\u0142a w \u015brod\u0119 sejmowa komisja s\u0142u\u017cb specjalnych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-sluzbach-specjalnych-nowi-wiceszefowie-cba-i-abw-6897893?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:21:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Miliony dla fundacji zwi\u0105zanej z Kukizem. Jaros\u0142aw Sachajko: Szukali\u015bmy r\u00f3\u017cnych grantodawc\u00f3w, niestety nie znale\u017ali\u015bmy. Znale\u017ali\u015bmy premiera", "description": "<img alt=\"Miliony dla fundacji zwi\u0105zanej z Kukizem. Jaros\u0142aw Sachajko: Szukali\u015bmy r\u00f3\u017cnych grantodawc\u00f3w, niestety nie znale\u017ali\u015bmy. Znale\u017ali\u015bmy premiera\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lf8y13-jaroslaw-sachajko-6898950/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szukali\u015bmy r\u00f3\u017cnych grantodawc\u00f3w, niestety nie znale\u017ali\u015bmy \u017cadnej fundacji, kt\u00f3ra by chcia\u0142a p\u00f3j\u015b\u0107 w tym kierunku. Nie ma tak celowanego konkursu, w kt\u00f3ry wpisa\u0142by si\u0119 nasz pomys\u0142. Znale\u017ali\u015bmy premiera, pieni\u0105dze publiczne - m\u00f3wi\u0142 pose\u0142 Kukiz'15 Jaros\u0142aw Sachajko w rozmowie z reporterem TVN24. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy pieni\u0119dzy z rezerwy bud\u017cetowej przyznanych dzi\u0119ki Mateuszowi Morawieckiemu fundacji zwi\u0105zanej z Paw\u0142em Kukizem. - Cztery miliony z\u0142otych na kampani\u0119 si\u0119 przydadz\u0105 - komentowa\u0142a z kolei szefowa ko\u0142a parlamentarnego Polski 2050 Paulina Hennig-Kloska.", "link": "https://tvn24.pl/polska/miliony-dla-fundacji-zwiazanej-z-pawlem-kukizem-jaroslaw-sachajko-szukalismy-roznych-grantodawcow-niestety-nie-znalezlismy-znalezlismy-premiera-6898927?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:19:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Makabryczne odkrycie w wi\u0119zieniu: sze\u015bciu skazanych powieszonych w celach", "description": "<img alt=\"Makabryczne odkrycie w wi\u0119zieniu: sze\u015bciu skazanych powieszonych w celach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ntmab1-guayaquil-ekwador-6898857/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy znale\u017ali w celach zw\u0142oki sze\u015bciu wi\u0119\u017ani\u00f3w zak\u0142adu karnego Litoral - przekaza\u0142a agencja AFP. Do makabrycznego odkrycia dosz\u0142o w \u015brod\u0119. Ekwador mierzy si\u0119 obecnie z fal\u0105 przemocy ze strony gang\u00f3w narkotykowych, r\u00f3wnie\u017c w zak\u0142adach karnych dochodzi do masakr. Wi\u0119zienie w Guayaquil bywa nazywane \"najniebezpieczniejszym w kraju\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ekwador-makabryczne-odkrycie-w-wiezieniu-szesciu-skazanych-powieszonych-w-celach-6898746?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:18:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Anne Perry nie \u017cyje. Morderczyni, kt\u00f3ra zosta\u0142a autork\u0105 krymina\u0142\u00f3w", "description": "<img alt=\"Anne Perry nie \u017cyje. Morderczyni, kt\u00f3ra zosta\u0142a autork\u0105 krymina\u0142\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1pn4qu-anne-perry-6899078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje Anne Perry, popularna brytyjska autorka krymina\u0142\u00f3w -  poinformowa\u0142 jej wydawca. Kobieta, kt\u00f3ra jako nastolatka pomog\u0142a w zab\u00f3jstwie matki swojej przyjaci\u00f3\u0142ki, mia\u0142a 84 lata.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/anne-perry-nie-zyje-morderczyni-ktora-zostala-autorka-kryminalow-6898856?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:14:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieszka\u0144cy Trzebini dostan\u0105 mieszkania zast\u0119pcze. Wielu nie chce ju\u017c mieszka\u0107 w tej miejscowo\u015bci", "description": "<img alt=\"Mieszka\u0144cy Trzebini dostan\u0105 mieszkania zast\u0119pcze. Wielu nie chce ju\u017c mieszka\u0107 w tej miejscowo\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6l46g1-nowe-zapadlisko-na-osiedlu-gaj-w-trzebini-woj-malopolskie-6891026/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119d\u0105 mieszkania zast\u0119pcze dla mieszka\u0144c\u00f3w najbardziej zagro\u017conych teren\u00f3w - zapowiedzia\u0142 w czwartek podczas posiedzenia sejmowej komisji w sprawie zapadlisk w Trzebini (woj. ma\u0142opolskie) prezes Sp\u00f3\u0142ki Restrukturyzacji Kopal\u0144 Janusz Smoli\u0142o. Szef sp\u00f3\u0142ki zaznaczy\u0142 te\u017c, \u017ce osoby, kt\u00f3rych bliscy spoczywali w zniszczonych przez zapadni\u0119cie si\u0119 ziemi grobach, otrzymaj\u0105 zado\u015b\u0107uczynienie. Z kolei burmistrz Trzebini Jaros\u0142aw Okoczuk przyzna\u0142, \u017ce niekt\u00f3rzy mieszka\u0144cy zg\u0142aszaj\u0105 mu, \u017ce nie chc\u0105 ju\u017c mieszka\u0107 w tej miejscowo\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/trzebinia-mieszkania-zastepcze-dla-mieszkancow-najbardziej-zagrozonych-terenow-jest-tez-zapowiedz-odszkodowan-za-zniszczone-groby-6898975?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:10:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jaki prezent z okazji pierwszej komunii \u015bwi\u0119tej?", "description": "<img alt=\"Jaki prezent z okazji pierwszej komunii \u015bwi\u0119tej?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie8c99f5bd942c2471228a0bcb459c1b76-pierwsza-komunia-po-polsku-4594427/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaki prezent kupi\u0107 z okazji pierwszej komunii \u015bwi\u0119tej? Takie pytanie zadaje sobie teraz wielu Polak\u00f3w. Przedstawiamy kilka pomys\u0142\u00f3w dla os\u00f3b, kt\u00f3re jeszcze nie wiedz\u0105, co kupi\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/prezent-na-pierwsza-komunie-swieta-2023-co-kupic-6897940?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:06:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzecznik niemieckiego resortu obrony: Polska poprosi\u0142a o zgod\u0119 na przekazanie Ukrainie poniemieckich MiG-\u00f3w-29", "description": "<img alt=\"Rzecznik niemieckiego resortu obrony: Polska poprosi\u0142a o zgod\u0119 na przekazanie Ukrainie poniemieckich MiG-\u00f3w-29\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-29p7ze-mig-29-6898863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik niemieckiego ministerstwa obrony przekaza\u0142, \u017ce Polska poprosi\u0142a o zgod\u0119 na przekazanie Ukrainie poniemieckich my\u015bliwc\u00f3w MiG-29 u\u017cywanych przez polskie lotnictwo.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-mysliwce-od-polski-rzecznik-niemieckiego-mon-polska-poprosila-o-zgode-na-przekazanie-poniemieckich-mig-ow-29-6898853?source=rss", "date_published": "2023-04-13 13:00:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a rolls-royce'em na posesj\u0119 miliardera i uszkodzi\u0142a rze\u017ab\u0119 wart\u0105 3 miliony dolar\u00f3w. Zawis\u0142a na falochronie", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a rolls-royce'em na posesj\u0119 miliardera i uszkodzi\u0142a rze\u017ab\u0119 wart\u0105 3 miliony dolar\u00f3w. Zawis\u0142a na falochronie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ndyhdi-twitty-sklej-6898906/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    66-letnia kobieta wjecha\u0142a swoim autem na posesj\u0119 znanego biznesmena i uszkodzi\u0142a wart\u0105 3 mln dolar\u00f3w rze\u017ab\u0119 autorstwa jednego z najdro\u017cszych wsp\u00f3\u0142czesnych artyst\u00f3w, Damiena Hirsta. Na koniec rozbi\u0142a ogrodzenie, a jej luksusowy rolls-royce zawis\u0142 na falochronie.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/usa-kobieta-wjechala-rolls-royceem-w-rzezbe-damiena-hirsta-warta-3-mln-dolarow-6898821?source=rss", "date_published": "2023-04-13 12:58:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odnalaz\u0142 skradziony z jego skupu z\u0142om i ukry\u0142 w nim nadajnik GPS. Tak przechytrzy\u0142 z\u0142odziei", "description": "<img alt=\"Odnalaz\u0142 skradziony z jego skupu z\u0142om i ukry\u0142 w nim nadajnik GPS. Tak przechytrzy\u0142 z\u0142odziei\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vkgzm6-zlom-6898420/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Umie\u015bci\u0142 nadajnik GPS w skradzionym z jego skupu z\u0142omie, dzi\u0119ki czemu doprowadzi\u0142 policjant\u00f3w prosto do sprawc\u00f3w. Zatrzymani zostali czterej obywatele Gruzji, grozi im do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/odnalazl-skradziony-z-jego-skupu-zlom-i-ukryl-w-nim-nadajnik-gps-tak-przechytrzyl-zlodziei-6898448?source=rss", "date_published": "2023-04-13 12:52:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie dzia\u0142a oddzia\u0142 pediatryczny, bo nie ma ch\u0119tnego na stanowisko ordynatora. \u0141\u00f3\u017cka stoj\u0105 puste", "description": "<img alt=\"Nie dzia\u0142a oddzia\u0142 pediatryczny, bo nie ma ch\u0119tnego na stanowisko ordynatora. \u0141\u00f3\u017cka stoj\u0105 puste\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-13lepu-poszukiwany-jest-chetny-na-stanowisko-ordynatora-oddzialu-6898891/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyrekcja szpitala powiatowego w \u0141osicach (woj. mazowieckie) musia\u0142a zawiesi\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 pediatrii. Od 1 kwietnia oddzia\u0142 nie ma bowiem ordynatora. Dotychczasowy odszed\u0142 z powod\u00f3w zdrowotnych, a nikt nie chce go zast\u0105pi\u0107. Mali pacjenci kierowani s\u0105 wi\u0119c do szpitala w Siemiatyczach lub w Siedlcach, a w \u0141osicach \u0142\u00f3\u017cka stoj\u0105 puste.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/losice-maja-sprzet-i-sa-swiezo-po-remoncie-musieli-jednak-zawiesic-szpitalny-oddzial-bo-nie-maja-ordynatora-6898881?source=rss", "date_published": "2023-04-13 12:35:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy \u015al\u0105zak\u00f3w i Kaszub\u00f3w jest mniej? Nieprzyjazny kwestionariusz i z\u0142y Kaszub Donald Tusk", "description": "<img alt=\"Czy \u015al\u0105zak\u00f3w i Kaszub\u00f3w jest mniej? Nieprzyjazny kwestionariusz i z\u0142y Kaszub Donald Tusk\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mgblgs-katowice-13072019-zwolennicy-poszerzenia-zakresu-samorzadnosci-regionow-podczas-13-marszu-autonomii-slaska-6898843/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu ostatnich dziesi\u0119ciu lat liczba \u015al\u0105zak\u00f3w w Polsce zmala\u0142a o 30 procent, Kaszub\u00f3w - o 24 procent. Taki wniosek p\u0142ynie z opublikowanych we wtorek cz\u0105stkowych wynik\u00f3w Narodowego Spisu Powszechnego. Ale dzia\u0142acze ruch\u00f3w regionalnych uznaj\u0105 wyniki spis\u00f3w za niewiarygodne. Jedni maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci do danych sprzed dekady, drudzy - do tych naj\u015bwie\u017cszych.", "link": "https://tvn24.pl/premium/slazacy-i-kaszubi-w-narodowym-spisie-powszechnym-2021-spadki-liczebnosci-mniejszosci-regionalnych-6897837?source=rss", "date_published": "2023-04-13 12:28:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrywa\u0142 si\u0119 za lod\u00f3wk\u0105, mieczem grozi\u0142 dzielnicowym", "description": "<img alt=\"Ukrywa\u0142 si\u0119 za lod\u00f3wk\u0105, mieczem grozi\u0142 dzielnicowym\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nk4agt-agresywny-mezczyzna-zaatakowal-jednego-z-policjantow-zdj-ilustracyjne-6891722/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszukiwany przez s\u0105dy 47-latek grozi\u0142 dzielnicowych p\u00f3\u0142metrowym mieczem. Policjantom uda\u0142o si\u0119 go obezw\u0142adni\u0107 i trafi\u0142 do aresztu. Tam odb\u0119dzie wcze\u015bniej zas\u0105dzone kary. Za ostatni \"wyczyn\" grozi mu do 10 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/praga-poludnie-ukrywal-sie-za-lodowka-dzielnicowym-grozil-mieczem-6898592?source=rss", "date_published": "2023-04-13 12:19:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pies w kojcu pe\u0142nym odchod\u00f3w, bez dost\u0119pu do wody. Jego w\u0142a\u015bcicielka stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Pies w kojcu pe\u0142nym odchod\u00f3w, bez dost\u0119pu do wody. Jego w\u0142a\u015bcicielka stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9tn8k-suczka-saba-6898804/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akt oskar\u017cenia w sprawie 33-letniej mieszkanki gminy Jarocin oskar\u017conej o zn\u0119canie si\u0119 nad psem trafi\u0142 do s\u0105du. - Kobieta przetrzymywa\u0142a psa w warunkach skrajnego zaniedbania, w kojcu pe\u0142nym odchod\u00f3w i bez sta\u0142ego dost\u0119pu do \u015bwie\u017cej wody czy jedzenia - informuje Agnieszka Zaworska z jaroci\u0144skiej policji. W\u0142a\u015bcicielka czworonoga mo\u017ce trafi\u0107 do wi\u0119zienia nawet na 3 lata.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/jarocin-radlin-pies-w-kojcu-pelnym-odchodow-wlascicielka-stanie-przed-sadem-6898655?source=rss", "date_published": "2023-04-13 11:51:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie autobusu i auta osobowego. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img alt=\"Zderzenie autobusu i auta osobowego. Trzy osoby trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gizfte-samochod-osobowy-zderzyl-sie-z-autobusem-6898783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W S\u0142upsku (woj. pomorskie) kieruj\u0105ca samochodem osobowym nie ust\u0105pi\u0142a pierwsze\u0144stwa przejazdu kierowcy autobusu komunikacji miejskiej. Dosz\u0142o do zderzenia, w wyniku kt\u00f3rego trzy osoby trafi\u0142y do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-wypadek-autobusu-i-auta-osobowego-trzy-osoby-trafily-do-szpitala-6898777?source=rss", "date_published": "2023-04-13 11:37:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martwa suczka mia\u0142a liczne rany i kabel zaci\u015bni\u0119ty\u00a0na szyi. Policja szuka sprawcy", "description": "<img alt=\"Martwa suczka mia\u0142a liczne rany i kabel zaci\u015bni\u0119ty\u00a0na szyi. Policja szuka sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t5x79l-martwy-pies-z-licznymi-ranami-i-kablem-zacisnietym-na-szyi-lezal-niedaleko-torow-kolejowych-6898780/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szokuj\u0105ce odkrycie na jednym z osiedli w Be\u0142chatowie (woj. \u0142\u00f3dzkie). Niedaleko tor\u00f3w kolejowych, spaceruj\u0105ca kobieta odnalaz\u0142a martwego psa. Zwierz\u0119 mia\u0142o wiele ran, a na szyi zaci\u015bni\u0119ty kabel. Post\u0119powanie w tej sprawie prowadzi policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/belchatow-suczka-lezala-niedaleko-torow-miala-liczne-rany-i-zacisnieta-petla-na-szyi-policja-szuka-sprawcy-6898807?source=rss", "date_published": "2023-04-13 11:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Andrzej Duda: robimy olbrzymie zakupy militarne, zbrojeniowe po to, \u017ceby nie walczy\u0107", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda: robimy olbrzymie zakupy militarne, zbrojeniowe po to, \u017ceby nie walczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpvq0s-andrzej-duda-6898683/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najwa\u017cniejszym zadaniem, jakie dzi\u015b jest przed polsk\u0105 polityk\u0105 i polskimi politykami, to jest przede wszystkim zapewnienie bezpiecze\u0144stwa Polsce - m\u00f3wi\u0142 prezydent Andrzej Duda po wys\u0142uchaniu expose szefa polskiej dyplomacji. Powiedzia\u0142, \u017ce cieszy si\u0119, \u017ce minister Zbigniew Rau \"mocno zaakcentowa\u0142 znaczenie sojuszu ze Stanami Zjednoczonymi. Doda\u0142, \u017ce Polska \"robi olbrzymie zakupy militarne po to, \u017ceby nie walczy\u0107\"", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-rau-wyglosil-expose-o-zadaniach-na-2023-r-andrzej-duda-polityka-wzmacniania-amerykanskiej-obecnosci-w-europie-jest-dzisiaj-polska-racja-stanu-6898599?source=rss", "date_published": "2023-04-13 11:21:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d dachowa\u0142. Zgin\u0119\u0142a kobieta, areszt dla m\u0119\u017cczyzny", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d dachowa\u0142. Zgin\u0119\u0142a kobieta, areszt dla m\u0119\u017cczyzny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-3ukeza-wypadek-pod-sokolowem-podlaskim-6893524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zjechali z jedni i uderzyli w przydro\u017cn\u0105 skarp\u0119. Auto dachowa\u0142o. S\u0142u\u017cby reanimowa\u0142y kobiet\u0119, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 w poje\u017adzie. Nie uda\u0142o si\u0119 jej uratowa\u0107.  Do szpitala trafi\u0142 te\u017c m\u0119\u017cczyzna. Policja podejrzewa, \u017ce to on siedzia\u0142 za kierownic\u0105. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty i zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/telaki-sokolow-podlaski-dw627-wypadek-dachowanie-zginela-kobieta-areszt-dla-mezczyzny-6893515?source=rss", "date_published": "2023-04-13 11:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy Jork zatrudni\u0142 \"szczurzego cara\". B\u0119dzie zarabia\u0142 zawrotn\u0105 sum\u0119", "description": "<img alt=\"Nowy Jork zatrudni\u0142 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie3074076b383e39c27d41bb0d5afaf331-choroba-przenoszona-jest-przez-szczury-4859673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Jeste\u015bmy naprawd\u0119 szcz\u0119\u015bliwi, mog\u0105c dzisiaj og\u0142osi\u0107, \u017ce znale\u017ali\u015bmy naszego szczurzego cara - og\u0142osi\u0142 burmistrz Nowego Jorku, Eric Adams, podczas \u015brodowej konferencji prasowej. \"Szczurzy car\" okaza\u0142 si\u0119 caryc\u0105. Oficjalnie stanowisko nosi nazw\u0119 dyrektor do spraw zwalczania szczur\u00f3w, a obj\u0119\u0142a je Kathleen Corradi. Jej roczna pensja wyniesie 155 tys. dolar\u00f3w - przekaza\u0142 Bloomberg.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nowy-jork-zatrudnil-szczurzego-cara-bedzie-zarabial-zawrotna-sume-6898382?source=rss", "date_published": "2023-04-13 11:05:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Asystent \"na wy\u0142\u0105czno\u015b\u0107\" dla s\u0119dzi, \u017cony europos\u0142a PiS. Interwencja ministerstwa w S\u0105dzie Najwy\u017cszym", "description": "<img alt=\"Asystent \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ioka4x-karol-karski-z-zona-elzbieta-karska-6898552/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo sprawiedliwo\u015bci interweniowa\u0142o, aby s\u0119dzia El\u017cbieta Karska, \u017cona europos\u0142a Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Karola Karskiego,\u00a0mia\u0142a w S\u0105dzie Najwy\u017cszym asystenta na wy\u0142\u0105czno\u015b\u0107 - poinformowa\u0142a \"Gazeta Wyborcza\". Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 dziennika z s\u0105du mia\u0142a przyj\u015b\u0107 odpowied\u017a, \u017ce taki krok nie ma podstaw w przepisach prawa.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sedzia-elzbieta-karska-z-asystentem-na-wylacznosc-gw-o-interwencji-ministerstwa-sprawiedliwosci-w-sadzie-najwyzszym-6898517?source=rss", "date_published": "2023-04-13 10:20:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ilsa uderzy\u0142a. \"Wiemy, co przynosz\u0105 ze sob\u0105 cyklony i jak bardzo s\u0105 nieprzewidywalne\"", "description": "<img alt=\"Ilsa uderzy\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-izdes-ilsa-u-wybrzezy-australii-6899467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilsa uderzy\u0142a w stan Australia Zachodnia, osi\u0105gaj\u0105c pr\u0119dko\u015b\u0107 wiatru przekraczaj\u0105c\u0105 w porywach 270 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Cyklon niesie ze sob\u0105 intensywne opady deszczu, a w konsekwencji mo\u017ce doprowadzi\u0107 do powstania powodzi. Wydano czerwone alerty, a w jednym z port\u00f3w tymczasowo wstrzymano ruch. Jest ju\u017c zbyt p\u00f3\u017ano na ewakuacje i mieszka\u0144com doradza si\u0119 szukanie bezpiecznego schronienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-cyklon-ilsa-uderzyl-ewakuacje-ostrzezenia-meteorologiczne-6898375?source=rss", "date_published": "2023-04-13 10:19:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Za p\u00f3\u017ano, by ucieka\u0107 przed Ils\u0105. \"Nie mo\u017cna wychodzi\u0107 na zewn\u0105trz\"", "description": "<img alt=\"Za p\u00f3\u017ano, by ucieka\u0107 przed Ils\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c4oz6r-przed-uderzeniem-cyklonu-ilsa-w-australie-6898433/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ilsa zbli\u017ca si\u0119 do wybrze\u017cy Australii Zachodniej. Cyklon przybiera na sile przed uderzeniem, do kt\u00f3rego ma doj\u015b\u0107 w nocy z czwartku na pi\u0105tek, a mieszka\u0144cy regionu przygotowuj\u0105 si\u0119 na przej\u015bcie \u017cywio\u0142u. Meteorolodzy ostrzegaj\u0105, \u017ce mo\u017ce by\u0107 to najgwa\u0142towniejsza burza od lat, z podmuchami wiatru na tyle silnymi, \u017ce mog\u0105 porywa\u0107 przyczepy kempingowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/australia-nadchodzi-cyklon-ilsa-jest-za-pozno-by-uciekac-6898375?source=rss", "date_published": "2023-04-13 10:19:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dachowanie po zderzeniu z \u0142osiem. Autem podr\u00f3\u017cowa\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym dw\u00f3jka dzieci", "description": "<img alt=\"Dachowanie po zderzeniu z \u0142osiem. Autem podr\u00f3\u017cowa\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b, w tym dw\u00f3jka dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i0q9gt-auto-wyladowalo-w-rowie-i-dachowalo-6898532/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    33-letni kierowca w miejscowo\u015bci Pasieka (woj. lubelskie) wpad\u0142 do rowu i dachowa\u0142. Chwil\u0119 wcze\u015bniej zderzy\u0142 si\u0119 z \u0142osiem. Autem poza kierowc\u0105 podr\u00f3\u017cowa\u0142y jeszcze cztery osoby, w tym dw\u00f3jka dzieci. Na miejsce wys\u0142ano \u015bmig\u0142owiec pogotowia. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o. Zwierz\u0119 r\u00f3wnie\u017c prze\u017cy\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/pasieka-dachowal-po-zderzeniu-z-losiem-autem-podrozowaly-jeszcze-cztery-osoby-w-tym-dwojka-dzieci-6898335?source=rss", "date_published": "2023-04-13 10:07:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw poranna k\u0105piel, potem plac zabaw. \u0141o\u015b relaksowa\u0142 si\u0119 w \u015brodku miasta. Nagranie", "description": "<img alt=\"Najpierw poranna k\u0105piel, potem plac zabaw. \u0141o\u015b relaksowa\u0142 si\u0119 w \u015brodku miasta. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5hb85y-najpierw-kapiel-potem-plac-zabaw-los-w-oku-kamery-6898278/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do niecodziennej sytuacji dosz\u0142o w Pabianicach (woj. \u0142\u00f3dzkie). Na terenie o\u015brodka wypoczynkowego Lewityn spacerowa\u0142 \u0142o\u015b. Na nagraniu z kamer monitoringu wida\u0107, \u017ce zwierz\u0119 najpierw wesz\u0142o do wody, a p\u00f3\u017aniej spacerowa\u0142o mi\u0119dzy innymi po placu zabaw. W sprawie \u0142osia interweniowali stra\u017cnicy miejscy, kt\u00f3rzy asekurowali go, \u017ceby bezpiecznie opu\u015bci\u0142 miasto i wr\u00f3ci\u0142 na \u0142ono natury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-najpierw-poranna-kapiel-potem-plac-zabaw-los-w-oku-kamery-wideo-6898383?source=rss", "date_published": "2023-04-13 09:53:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast karmy mia\u0142 b\u0142oto, zamiast czystej wody - deszcz\u00f3wk\u0119. W\u0142a\u015bciciel psa stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Zamiast karmy mia\u0142 b\u0142oto, zamiast czystej wody - deszcz\u00f3wk\u0119. W\u0142a\u015bciciel psa stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-24vau4-zaniedbanego-psa-znaleziono-na-jednej-z-dzialek-w-gminie-lipnik-woj-swietokrzyskie-6898200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia grozi 40-latkowi z okolic Opatowa (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie), na kt\u00f3rego posesji policjanci znale\u017ali wyg\u0142odzonego psa. Zg\u0142oszenie o \"ra\u017c\u0105cym zaniedbaniu\" zwierz\u0119cia mundurowi otrzymali mailem od jednej z mieszkanek. Jak informuj\u0105 funkcjonariusze, kojec i s\u0142u\u017c\u0105ce za miski garnki wype\u0142nione by\u0142y b\u0142otem i deszcz\u00f3wk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/lipnik-wyglodzony-pies-w-kojcu-pelnym-blota-wlasciciel-uslyszal-zarzut-znecania-sie-nad-zwierzeciem-6898213?source=rss", "date_published": "2023-04-13 09:17:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragiczny po\u017car w kamienicy. Nie \u017cyje kobieta", "description": "<img alt=\"Tragiczny po\u017car w kamienicy. Nie \u017cyje kobieta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4o9nzh-pozar-w-pabianicach-nie-zyje-kobieta-6898263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    54-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w po\u017carze, kt\u00f3ry wybuch\u0142 w kamienicy przy ulicy Ko\u015bcielnej w Pabianicach (woj. \u0142\u00f3dzkie). Wst\u0119pna przyczyna po\u017caru to zapr\u00f3szenie ognia od niedopa\u0142ka papierosa.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-tragiczny-pozar-w-kamienicy-nie-zyje-54-letnia-kobieta-6898208?source=rss", "date_published": "2023-04-13 09:06:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 z samochodu lokalizator GPS, u\u0142atwi\u0142 prac\u0119 policjantom", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 z samochodu lokalizator GPS, u\u0142atwi\u0142 prac\u0119 policjantom\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mqfw3i-32-latkowi-grozi-do-10-lat-wiezienia-6898224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z trzech zaparkowanych pojazd\u00f3w zgin\u0119\u0142y przedmioty o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 19 tysi\u0119cy z\u0142otych. Policjanci dotarli do 32-latka, podejrzanego o kradzie\u017c, dzi\u0119ki lokalizatorowi GPS, kt\u00f3ry zabra\u0142 z jednego z aut.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-srodmiescie-ukradl-z-samochodu-lokalizator-gps-ulatwil-prace-policjantom-6898255?source=rss", "date_published": "2023-04-13 08:52:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "450 litr\u00f3w zacieru, 30 litr\u00f3w gotowego bimbru. \"To na urodziny\"", "description": "<img alt=\"450 litr\u00f3w zacieru, 30 litr\u00f3w gotowego bimbru. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dus1wt-policja-zlikwidowala-przydomowa-bimbrownie-6898150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z P\u0142o\u0144ska zlikwidowali nielegaln\u0105 wytw\u00f3rni\u0119 alkoholu. Zabezpieczyli 450 litr\u00f3w zacieru, 30 litr\u00f3w bimbru i aparatur\u0119 do produkcji alkoholu etylowego. W\u0142a\u015bcicielowi posesji gro\u017c\u0105 trzy lata wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/gmina-dzierzaznia-setki-litrow-zacieru-w-przydomowej-bimbrowni-wlasciciel-posesji-z-zarzutami-6898065?source=rss", "date_published": "2023-04-13 08:26:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Musi wr\u00f3ci\u0107 do Wietnamu, przez rok nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przyjecha\u0107 do Polski", "description": "<img alt=\"Musi wr\u00f3ci\u0107 do Wietnamu, przez rok nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 przyjecha\u0107 do Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l6ft5p-wietnamczyk-musi-wrocic-do-ojczyzny-6898166/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    23-letni obywatel Wietnamu na co dzie\u0144\u00a0zajmowa\u0142 si\u0119 pracami dorywczymi w obr\u0119bie jednej z hal produkcyjnych w podwarszawskim Jab\u0142onowie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w Polsce przebywa nielegalnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/musi-wrocic-do-wietnamu-przez-rok-nie-bedzie-mogl-przyjechac-do-polski-6898174?source=rss", "date_published": "2023-04-13 08:25:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Expose szefa MSZ Zbigniewa Raua w Sejmie. \"Od 2007 roku najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla pokoju w Europie jest polityka Rosji\"", "description": "<img alt=\"Expose szefa MSZ Zbigniewa Raua w Sejmie. \" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-jledk3-zbigniew-rau-w-sejmie-6898202/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef polskiej dyplomacji Zbigniew Rau przedstawia w czwartek w Sejmie swoje expose. - Przysz\u0142o\u015bci Europy nie da si\u0119 zbudowa\u0107 na kompromisie wolno\u015bci ze zniewoleniem, lecz wy\u0142\u0105cznie na odrzuceniu jej imperialnych tradycji - powiedzia\u0142 szef MSZ. Doda\u0142, \u017ce \"od 2007 roku najwi\u0119kszym zagro\u017ceniem dla pokoju w Europie jest polityka Rosji\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/zbigniew-rau-minister-spraw-zagranicznych-expose-w-sejmie-6898163?source=rss", "date_published": "2023-04-13 07:59:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tak du\u017ce ulewy zdarzaj\u0105 si\u0119 \"raz na tysi\u0105c lat\"", "description": "<img alt=\"Tak du\u017ce ulewy zdarzaj\u0105 si\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wib8pp-ulewy-i-powodzie-na-florydzie-6899296/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powodzie b\u0142yskawiczne nawiedzi\u0142y w \u015brod\u0119 cz\u0119\u015b\u0107 Stan\u00f3w Zjednoczonych. W Fort Lauderdale na Florydzie spad\u0142o miejscami ponad 600 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Jak twierdzi tamtejszy o\u015brodek Narodowej S\u0142u\u017cby Pogodowej (NWS), tak du\u017ce ulewy zdarzaj\u0105 si\u0119 \"raz na tysi\u0105c lat\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/floryda-stany-zjednoczone-powodzie-blyskawiczne-pieszy-plywal-po-ulicy-fale-porwaly-fragment-drogi-6898070?source=rss", "date_published": "2023-04-13 07:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autokar omija\u0142 sarn\u0119, wpad\u0142 do rowu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Cztery osoby w szpitalu", "description": "<img alt=\"Autokar omija\u0142 sarn\u0119, wpad\u0142 do rowu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Cztery osoby w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uiaman-wypadek-autokaru-w-elzbiecinie-6898084/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery osoby z lekkimi obra\u017ceniami trafi\u0142y do szpitala po wypadku autokaru, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek nad ranem w El\u017cbiecinie niedaleko Buska-Zdroju (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Pojazd prawdopodobnie zjecha\u0142 z drogi do przydro\u017cnego rowu i przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. Wed\u0142ug policji kierowca pr\u00f3bowa\u0142 omin\u0105\u0107 sarn\u0119, kt\u00f3ra wybieg\u0142a na jezdni\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/elzbiecin-dk73-wypadek-ukrainskiego-autokaru-pojazd-wpadl-do-rowu-i-przewrocil-sie-na-bok-sa-ranni-6898108?source=rss", "date_published": "2023-04-13 07:33:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szijjarto: W\u0119gry maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce szybko uda si\u0119 szybko wznowi\u0107 rozmowy pokojowe na Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"Szijjarto: W\u0119gry maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce szybko uda si\u0119 szybko wznowi\u0107 rozmowy pokojowe na Bia\u0142orusi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-buj2pm-peter-szijjarto-spotkal-sie-ze-swoim-bialoruskim-odpowiednikiem-siarhiejem-alejnikiem-6897898/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef w\u0119gierskiej dyplomacji wyrazi\u0142 nadziej\u0119, \u017ce na Bia\u0142orusi uda si\u0119 szybko wznowi\u0107 rozmowy pokojowe mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Ukrain\u0105. Peter Szijjarto pomimo spodziewanej krytyki z Zachodu przyj\u0105\u0142 przedstawiciela bia\u0142oruskiego rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wegry-szijjarto-wegry-maja-nadzieje-ze-szybko-uda-sie-wznowic-rozmowy-pokojowe-na-bialorusi-6897901?source=rss", "date_published": "2023-04-13 07:15:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiemy, kiedy pogoda si\u0119 poprawi. \"To b\u0119dzie taka fajna wiosna\"", "description": "<img alt=\"Wiemy, kiedy pogoda si\u0119 poprawi. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y510u2-meteo-wasyl-6898003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w cz\u0119\u015bci Polski spodziewane s\u0105 ulewne opady deszczu. Jak wyja\u015bni\u0142 w TVN24 prezenter tvnmeteo.pl Tomasz Wasilewski, wilgotn\u0105 aur\u0119 przyni\u00f3s\u0142 do nas front atmosferyczny, rozci\u0105gaj\u0105cy si\u0119 mi\u0119dzy dwoma ni\u017cami na p\u00f3\u0142nocy i po\u0142udniu Europy. Na horyzoncie wida\u0107 jednak popraw\u0119 pogody.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-kolejne-dni-pogoda-w-polsce-kiedy-bedzie-cieplo-i-slonecznie-6897966?source=rss", "date_published": "2023-04-13 06:23:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "MSZ Francji o egzekucji ukrai\u0144skiego je\u0144ca: niewyobra\u017calne naruszenie ludzkiej godno\u015bci", "description": "<img alt=\"MSZ Francji o egzekucji ukrai\u0144skiego je\u0144ca: niewyobra\u017calne naruszenie ludzkiej godno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9hzavj-rosyjscy-zolnierze-6805098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek wieczorem w sieci pojawi\u0142o si\u0119 nagranie, na kt\u00f3rym rosyjscy \u017co\u0142nierze bestialsko morduj\u0105 ukrai\u0144skiego je\u0144ca. Na publikacj\u0119 zareagowa\u0142o mi\u0119dzy innymi ministerstwo spraw zagranicznych Francji i prezydent Czech. Ukrai\u0144skie media podaj\u0105, \u017ce uda\u0142o si\u0119 zidentyfikowa\u0107 rosyjskiego \u017co\u0142nierza, kt\u00f3ry prawdopodobnie bra\u0142 udzia\u0142 w brutalnej ka\u017ani Ukrai\u0144ca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/brutalna-egzekucja-ukrainskiego-jenca-komentarz-msz-francji-i-prezydenta-czech-6897889?source=rss", "date_published": "2023-04-13 06:21:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piotr Weso\u0142owski nie \u017cyje. Dziennikarz zmar\u0142 nagle w wieku 59 lat", "description": "<img alt=\"Piotr Weso\u0142owski nie \u017cyje. Dziennikarz zmar\u0142 nagle w wieku 59 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfffam-piotr-wesolowski-6897979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarz Piotr Weso\u0142owski nie \u017cyje - poinformowano w \u015brod\u0119 wieczorem. Wiadomo\u015b\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przekaza\u0142a Telewizja TOYA oraz bliscy dziennikarza. Weso\u0142owski przez wiele lat pracowa\u0142 w \u0142\u00f3dzkim oddziale \"Gazety Wyborczej\". Zmar\u0142 nagle w wieku 59 lat.", "link": "https://tvn24.pl/polska/piotr-wesolowski-nie-zyje-byly-dziennikarz-zmarl-nagle-w-wieku-59-lat-6897985?source=rss", "date_published": "2023-04-13 06:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zlikwidowali nielegalne salony gier i zaj\u0119li 30 automat\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zlikwidowali nielegalne salony gier i zaj\u0119li 30 automat\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-n94fuv-nalot-na-salon-gier-6897543/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze s\u0142u\u017cby celno-skarbowej pojawili si\u0119 w \u015brod\u0119 w salonie gier na warszawskiej Ochocie, sk\u0105d wywieziono automaty. Jak przekaza\u0142a rzeczniczka Krajowej Administracji Skarbowej, by\u0142y to dzia\u0142ania wymierzone w nielegalny hazard. Tego dnia s\u0142u\u017cby zlikwidowa\u0142y w sumie siedem takich salon\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-sluzby-odwiedzily-nielegalne-salony-gier-zabezpieczono-30-automatow-6897616?source=rss", "date_published": "2023-04-13 06:13:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy wybrali swoj\u0105 najpi\u0119kniejsz\u0105 alpak\u0119. Werdykt przyj\u0119\u0142a bez emocji", "description": "<img alt=\"Niemcy wybrali swoj\u0105 najpi\u0119kniejsz\u0105 alpak\u0119. Werdykt przyj\u0119\u0142a bez emocji\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-19yaez-diego-mister-wsrod-alpak-6897951/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najpi\u0119kniejsz\u0105 alpak\u0119 wy\u0142oniono w zorganizowanym w Niemczech konkursie. Jurorzy oceniali uczestnik\u00f3w przede wszystkim pod k\u0105tem futra. Sekretem mistera w\u015br\u00f3d parzystokopytnych okaza\u0142a si\u0119 g\u0119sta, ale delikatna okrywa w\u0142osowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/niemcy-znamy-zwyciezce-konkursu-na-najpiekniejsza-alpake-6897943?source=rss", "date_published": "2023-04-13 05:31:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inwestycje w energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105. Ustawa wchodzi w \u017cycie", "description": "<img alt=\"Inwestycje w energetyk\u0119 j\u0105drow\u0105. Ustawa wchodzi w \u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie8c7cf4a77bf97c5f9e5c20e31af03f8b-minister-mowi-o-budowie-elektrowni-jadrowej-w-polsce-4733684/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek w \u017cycie wchodzi nowelizacja ustawy o przygotowaniu i realizacji inwestycji w zakresie obiekt\u00f3w energetyki j\u0105drowej. Nowelizacja wskazuje mi\u0119dzy innymi, \u017ce sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe zyskuje mo\u017cliwo\u015b\u0107 budowy elektrowni j\u0105drowej na Pomorzu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-o-inwestycjach-w-energetyke-jadrowa-wchodzi-w-zycie-6897948?source=rss", "date_published": "2023-04-13 05:24:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tracili w tych klubach dziesi\u0105tki tysi\u0119cy, jeden z klient\u00f3w zmar\u0142. Ponad 700 zarzut\u00f3w dla 58 os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Tracili w tych klubach dziesi\u0105tki tysi\u0119cy, jeden z klient\u00f3w zmar\u0142. Ponad 700 zarzut\u00f3w dla 58 os\u00f3b \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-22v70h-w-calej-sprawie-58-osobom-postawiono-juz-ponad-700-roznych-zarzutow-6897851/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymano\u00a0siedem os\u00f3b podejrzanych o rozboje i dokonywanie oszustw\u00a0na\u00a0klientach klub\u00f3w go-go. W ca\u0142ej sprawie 58 osobom postawiono ju\u017c ponad 700 r\u00f3\u017cnych zarzut\u00f3w. \u015aledczy badaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c w\u0105tek \u015bmierci 36-letniego klienta jednego z klub\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-krakow-tracili-w-tych-klubach-dziesiatki-tysiecy-badany-jest-watek-smierci-klienta-58-osob-z-ponad-700-zarzutami-6897858?source=rss", "date_published": "2023-04-13 05:22:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chc\u0105 rozbudowa\u0107 drog\u0119 pomi\u0119dzy Piasecznem a G\u00f3r\u0105 Kalwari\u0105. Projekt skonsultuj\u0105 z mieszka\u0144cami", "description": "<img alt=\"Chc\u0105 rozbudowa\u0107 drog\u0119 pomi\u0119dzy Piasecznem a G\u00f3r\u0105 Kalwari\u0105. Projekt skonsultuj\u0105 z mieszka\u0144cami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-s8w7gm-gddkia-chce-rozbudowac-droge-krajowa-numer-79-6897665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Poszerzenie istniej\u0105cej drogi o dodatkow\u0105 jezdni\u0119, wybudowanie dr\u00f3g serwisowych, ci\u0105g\u00f3w pieszo-rowerowych, zbiornik\u00f3w retencyjnych i ekran\u00f3w akustycznych. Takie rozwi\u0105zania zaproponowano w ramach koncepcji rozbudowy drogi krajowej numer 79 pomi\u0119dzy Piasecznem a pocz\u0105tkiem obwodnicy G\u00f3ry Kalwarii. - Zaprojektowane rozwi\u0105zania chcemy skonsultowa\u0107 ze spo\u0142ecze\u0144stwem - zapowiedzia\u0142a Generalna Dyrekcja Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/mazowsze-rozbudowa-dk-79-pomiedzy-piasecznem-a-gora-kalwaria-projekt-skonsultuja-z-mieszkancami-6897664?source=rss", "date_published": "2023-04-13 04:18:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bloomberg: Putin osobi\u015bcie zatwierdzi\u0142 aresztowanie dziennikarza \"Wall Street Journal\"", "description": "<img alt=\"Bloomberg: Putin osobi\u015bcie zatwierdzi\u0142 aresztowanie dziennikarza \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x50wzg-wladimir-putin-6897890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin osobi\u015bcie podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o aresztowaniu dziennikarza \"Wall Street Journal\" Evana Gershkovicha - poda\u0142 Bloomberg, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na swoje \u017ar\u00f3d\u0142a. Wed\u0142ug agencji inicjatywa wysz\u0142a od \"jastrz\u0119bi\" w rosyjskich s\u0142u\u017cbach.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-bloomberg-wladimir-putin-osobiscie-zatwierdzil-aresztowanie-evana-gershkovicha-6897895?source=rss", "date_published": "2023-04-13 04:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W busie mia\u0142 p\u00f3\u0142 miliona nielegalnych papieros\u00f3w", "description": "<img alt=\"W busie mia\u0142 p\u00f3\u0142 miliona nielegalnych papieros\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ntwjwv-ponad-pol-miliona-papierosow-w-busie-6897875/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewozi\u0142 w busie ponad p\u00f3\u0142 miliona nielegalnych papieros\u00f3w. By\u0142y pouk\u0142adane w kilkudziesi\u0119ciu kartonach. 52-latek zosta\u0142 zatrzymany i us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu bardzo wysoka grzywna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/praga-polnoc-w-busie-mial-pol-miliona-nielegalnych-papierosow-6897886?source=rss", "date_published": "2023-04-13 04:06:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do pieca trafia\u0142 zu\u017cyty olej silnikowy. Warsztat znale\u017ali po zapachu", "description": "<img alt=\"Do pieca trafia\u0142 zu\u017cyty olej silnikowy. Warsztat znale\u017ali po zapachu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nskeb2-warsztat-ogrzewany-byl-zuzytym-olejem-silnikowym-6897867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142a\u015bciciel warsztatu samochodowego na Bia\u0142o\u0142\u0119ce skonstruowa\u0142 instalacj\u0119, kt\u00f3ra nie tylko ogrzewa\u0142a pomieszczenia, ale przede wszystkim zatruwa\u0142a powietrze wszystkim dooko\u0142a. Stra\u017cnicy miejscy z Oddzia\u0142u Ochrony \u015arodowiska odkryli to miejsce, kieruj\u0105c si\u0119 nosem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/bialoleka-do-pieca-trafial-zuzyty-olej-silnikowy-warsztat-znalezli-po-zapachu-6897871?source=rss", "date_published": "2023-04-13 04:05:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ze\u0142enski: wojna b\u0119dzie najwi\u0119cej kosztowa\u0107 agresora", "description": "<img alt=\"Ze\u0142enski: wojna b\u0119dzie najwi\u0119cej kosztowa\u0107 agresora\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vu5tqk-pap_20230209_00a-6885895/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 414. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Wojna ma najwi\u0119cej kosztowa\u0107 agresora; rosyjskie aktywa zostan\u0105 przeznaczone na odbudow\u0119 Ukrainy po rosyjskiej agresji - podkre\u015bli\u0142 w \u015brod\u0119 prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. - Na Ukrainie nie b\u0119dzie \u017cadnej ruiny. To nasz cel. I to b\u0119dzie dosy\u0107 konkretny dow\u00f3d pe\u0142nej kl\u0119ski pa\u0144stwa-terrorysty - powiedzia\u0142 na nagraniu opublikowanym wieczorem w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-13-kwietnia-2023-6897917?source=rss", "date_published": "2023-04-13 03:10:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 13.04. W cz\u0119\u015bci kraju warto mie\u0107 ze sob\u0105 parasol", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 13.04. W cz\u0119\u015bci kraju warto mie\u0107 ze sob\u0105 parasol\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jq2lg2-deszcz-6591723/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 13.04 przyniesie na og\u00f3\u0142 zachmurzone niebo. Spodziewamy si\u0119 opad\u00f3w deszczu, ale wyst\u0105pi\u0105 r\u00f3wnie\u017c przeja\u015bnienia. Temperatura si\u0119gnie maksymalnie 16 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-1304-w-czesci-kraju-warto-miec-ze-soba-parasol-6897821?source=rss", "date_published": "2023-04-13 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]