[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wotum nieufno\u015bci dla ministra Czarnka. Sejm zdecydowa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wotum-nieufnosci-dla-ministra-czarnka-sejm-zdecydowal,nId,6715389\"><img align=\"left\" alt=\"Wotum nieufno\u015bci dla ministra Czarnka. Sejm zdecydowa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/wotum-nieufnosci-dla-ministra-czarnka-sejm-zdecydowal/000GR4LOEJJ4YILJ-C321.jpg\" /></a>W czwartek Sejm rozpatrzy\u0142 poselski wniosek opozycji o wotum nieufno\u015bci wobec ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka. Wniosek zosta\u0142 odrzucony.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wotum-nieufnosci-dla-ministra-czarnka-sejm-zdecydowal,nId,6715389", "date_published": "2023-04-13 21:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Profanacja ko\u015bcio\u0142a we Francji. Pos\u0105gom \u015bwi\u0119tych odci\u0119to g\u0142owy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-profanacja-kosciola-we-francji-posagom-swietych-odcieto-glow,nId,6715446\"><img align=\"left\" alt=\"Profanacja ko\u015bcio\u0142a we Francji. Pos\u0105gom \u015bwi\u0119tych odci\u0119to g\u0142owy\" src=\"https://i.iplsc.com/profanacja-kosciola-we-francji-posagom-swietych-odcieto-glow/000H0XCS58NODWEC-C321.jpg\" /></a>W ko\u015bciele \u015bw. Magdaleny w Angers w Kraju Loary w zachodniej Francji nieznani sprawcy rozbili zabytkowy o\u0142tarz, z\u0142amali krucyfiks i obci\u0119li g\u0142owy kilkunastu pos\u0105gom, w tym Chrystusowi i Maryi. Policja prowadzi \u015bledztwo. Szkody s\u0105 szacowane na kilkaset tysi\u0119cy euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-profanacja-kosciola-we-francji-posagom-swietych-odcieto-glow,nId,6715446", "date_published": "2023-04-13 20:28:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Burzliwa debata nad wotum nieufno\u015bci dla ministra Przemys\u0142awa Czarnka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwa-debata-nad-wotum-nieufnosci-dla-ministra-przemyslaw,nId,6715424\"><img align=\"left\" alt=\"Burzliwa debata nad wotum nieufno\u015bci dla ministra Przemys\u0142awa Czarnka\" src=\"https://i.iplsc.com/burzliwa-debata-nad-wotum-nieufnosci-dla-ministra-przemyslaw/000H0X8EAVMHML8A-C321.jpg\" /></a>- Gdyby istnia\u0142o takie prawo, to ministra Czarnka trzeba by wsadzi\u0107 do wi\u0119zienia za profanacj\u0119 polskiej szko\u0142y - powiedzia\u0142a w trakcie czwartkowej debaty nad wotum nieufno\u015bci dla ministra edukacji i nauki pos\u0142anka Krystyna Lubnauer. - Wy nawet k\u0142ama\u0107 nie umiecie - odpiera\u0142 zarzuty minister Przemys\u0142aw Czarnek. Po debacie Sejm zadecydowa\u0142 odrzuci\u0107 wniosek o odwo\u0142anie szefa MEiN.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-burzliwa-debata-nad-wotum-nieufnosci-dla-ministra-przemyslaw,nId,6715424", "date_published": "2023-04-13 19:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Debata nad wotum nieufno\u015bci dla ministra Przemys\u0142awa Czarnka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-debata-nad-wotum-nieufnosci-dla-ministra-przemyslawa-czarnka,nId,6715424\"><img align=\"left\" alt=\"Debata nad wotum nieufno\u015bci dla ministra Przemys\u0142awa Czarnka\" src=\"https://i.iplsc.com/debata-nad-wotum-nieufnosci-dla-ministra-przemyslawa-czarnka/000H0X8EAVMHML8A-C321.jpg\" /></a>- Gdyby istnia\u0142o takie prawo, to ministra Czarnka trzeba by wsadzi\u0107 do wi\u0119zienia za profanacj\u0119 polskiej szko\u0142y - przekaza\u0142a w trakcie czwartkowej debaty nad wotum nieufno\u015bci dla ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka pos\u0142anka Krystyna Lubnauer. Pod wnioskiem opozycji wobec szefa MEiN podpisa\u0142o si\u0119 ponad 120 pos\u0142\u00f3w opozycji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-debata-nad-wotum-nieufnosci-dla-ministra-przemyslawa-czarnka,nId,6715424", "date_published": "2023-04-13 19:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy miliard\u00f3w z UE. Paw\u0142owicz publikuje apel Przy\u0142\u0119bskiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waza-sie-losy-miliardow-z-ue-pawlowicz-publikuje-apel-przyle,nId,6715392\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy miliard\u00f3w z UE. Paw\u0142owicz publikuje apel Przy\u0142\u0119bskiej\" src=\"https://i.iplsc.com/waza-sie-losy-miliardow-z-ue-pawlowicz-publikuje-apel-przyle/000H0WWB7VWUMK0B-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyznaczy\u0142 termin rozprawy w sprawie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Od tej decyzji zale\u017ce\u0107 mo\u017ce los pieni\u0119dzy z Krajowego Planu Odbudowy. Prezes Julia Przy\u0142\u0119bska wezwa\u0142a kilku s\u0119dzi\u00f3w TK do &quot;niezw\u0142ocznego podj\u0119cia obowi\u0105zk\u00f3w&quot;. Pismo opublikowa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych s\u0119dzia Krystyna Paw\u0142owicz. &quot;Koledzy! Zapraszamy do pracy zgodnie z pro\u015bb\u0105 Pani Prezes&quot; - napisa\u0142a.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-waza-sie-losy-miliardow-z-ue-pawlowicz-publikuje-apel-przyle,nId,6715392", "date_published": "2023-04-13 18:51:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki o \"dobrym znaku dla gospodarki\". Wskaza\u0142 na inflacj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-o-dobrym-znaku-dla-gospodarki-wskazal-na-,nId,6715372\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o &quot;dobrym znaku dla gospodarki&quot;. Wskaza\u0142 na inflacj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-dobrym-znaku-dla-gospodarki-wskazal-na/000H0WZ02N19669V-C321.jpg\" /></a>Wojna w Ukrainie to jedna z przyczyn spowolnienia gospodarczego - m\u00f3wi\u0142 Mateusz Morawiecki podczas debaty w siedzibie Mi\u0119dzynarodowego Funduszu Walutowego w Waszyngtonie. Doda\u0142, \u017ce &quot;ma nadziej\u0119, \u017ce Ukraina szybko t\u0119 wojn\u0119 wygra, bo dzi\u0119ki temu jedn\u0105 z tych przyczyn podstawowych w\u00f3wczas by\u015bmy wyeliminowali&quot;. To ostatni dzie\u0144 wizyty szefa polskiego rz\u0105du w USA. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-o-dobrym-znaku-dla-gospodarki-wskazal-na-,nId,6715372", "date_published": "2023-04-13 18:41:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobieta prze\u017cy\u0142a w zatopionym aucie. Wcze\u015bniej zg\u0142oszono jej zagini\u0119cie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-przezyla-w-zatopionym-aucie-wczesniej-zgloszono-jej-,nId,6715385\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta prze\u017cy\u0142a w zatopionym aucie. Wcze\u015bniej zg\u0142oszono jej zagini\u0119cie\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-przezyla-w-zatopionym-aucie-wczesniej-zgloszono-jej/000H0WSUHRDN3KK7-C321.jpg\" /></a>Kobieta, kt\u00f3ra wci\u0105\u017c \u017cy\u0142a, zosta\u0142a znaleziona wewn\u0105trz samochodu zanurzonego w jeziorze w Teksasie - przekaza\u0142y media. Zatopionego jeepa zauwa\u017cy\u0142 w\u0119dkarz i zg\u0142osi\u0142 incydent funkcjonariuszom. Jak przekaza\u0142a policja, wcze\u015bniej zg\u0142oszono zagini\u0119cie tej kobiety.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-przezyla-w-zatopionym-aucie-wczesniej-zgloszono-jej-,nId,6715385", "date_published": "2023-04-13 18:28:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podtopienia, burze, \u015bnie\u017cyce. Ni\u017c Rudolf namiesza w pogodzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podtopienia-burze-sniezyce-niz-rudolf-namiesza-w-pogodzie,nId,6715354\"><img align=\"left\" alt=\"Podtopienia, burze, \u015bnie\u017cyce. Ni\u017c Rudolf namiesza w pogodzie\" src=\"https://i.iplsc.com/podtopienia-burze-sniezyce-niz-rudolf-namiesza-w-pogodzie/000H0WL2J1IGUUQ5-C321.jpg\" /></a>Pogoda nie przestaje zaskakiwa\u0107. Po niedawnych opadach \u015bniegu, a nast\u0119pnie podwy\u017cszeniu temperatur i przechodz\u0105cych przez Polsk\u0119 burzach, przyszed\u0142 czas na kolejne zmiany. Co zobaczymy za oknem w nadchodz\u0105cy weekend? Najnowsza prognoza pogody nie pozostawia z\u0142udze\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-podtopienia-burze-sniezyce-niz-rudolf-namiesza-w-pogodzie,nId,6715354", "date_published": "2023-04-13 17:45:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Podejrzany ws. wycieku tajnych dokument\u00f3w w USA ma zosta\u0107 aresztowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-podejrzany-ws-wycieku-tajnych-dokumentow-w-usa-ma-zost,nId,6715362\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Podejrzany ws. wycieku tajnych dokument\u00f3w w USA ma zosta\u0107 aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/media-podejrzany-ws-wycieku-tajnych-dokumentow-w-usa-ma-zost/000H0WS4WD3FTX77-C321.jpg\" /></a>Za wyciek tajnych dokument\u00f3w ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb prawdopodobnie odpowiedzialny jest 21-letni \u017co\u0142nierz si\u0142 powietrznych Gwardii Narodowej z Massachusetts Jack Teixeira - poinformowa\u0142 &quot;New York Times&quot;. Wed\u0142ug Reutersa \u017co\u0142nierz ma jeszcze w czwartek zosta\u0107 aresztowany. Wyciek sprzed kilku dni uwa\u017cany jest za najpowa\u017cniejszy tego typu incydent w XXI w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-podejrzany-ws-wycieku-tajnych-dokumentow-w-usa-ma-zost,nId,6715362", "date_published": "2023-04-13 17:26:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Sprawca wycieku tajnych dokument\u00f3w w USA ma zosta\u0107 aresztowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-sprawca-wycieku-tajnych-dokumentow-w-usa-ma-zostac-are,nId,6715362\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Sprawca wycieku tajnych dokument\u00f3w w USA ma zosta\u0107 aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/media-sprawca-wycieku-tajnych-dokumentow-w-usa-ma-zostac-are/000H0WP3UW3N3FV8-C321.jpg\" /></a>Za wyciek tajnych dokument\u00f3w ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb prawdopodobnie odpowiedzialny jest 21-letni \u017co\u0142nierz si\u0142 powietrznych Gwardii Narodowej z Massachusetts Jack Teixeira - poinformowa\u0142 &quot;New York Times&quot;. Wed\u0142ug Reutersa \u017co\u0142nierz ma jeszcze w czwartek zosta\u0107 aresztowany. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-sprawca-wycieku-tajnych-dokumentow-w-usa-ma-zostac-are,nId,6715362", "date_published": "2023-04-13 17:26:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyciek danych w USA. Podejrzany 21-latek aresztowany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyciek-danych-w-usa-podejrzany-21-latek-aresztowany,nId,6715362\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek danych w USA. Podejrzany 21-latek aresztowany\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciek-danych-w-usa-podejrzany-21-latek-aresztowany/000H0WS4WD3FTX77-C321.jpg\" /></a>Za wyciek tajnych dokument\u00f3w ameryka\u0144skich s\u0142u\u017cb prawdopodobnie odpowiedzialny jest 21-letni \u017co\u0142nierz si\u0142 powietrznych Gwardii Narodowej z Massachusetts Jack Teixeira - poinformowa\u0142 &quot;New York Times&quot;. Jak przekaza\u0142o FBI, podejrzany zosta\u0142 aresztowany. Wyciek sprzed kilku dni uwa\u017cany jest za najpowa\u017cniejszy tego typu incydent w XXI w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-wyciek-danych-w-usa-podejrzany-21-latek-aresztowany,nId,6715362", "date_published": "2023-04-13 17:26:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski dziennikarz usprawiedliwia \u015bci\u0119cie Ukrai\u0144ca. \"Czy pot\u0119piam? Nie!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-dziennikarz-usprawiedliwia-sciecie-ukrainca-czy-pot,nId,6715341\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski dziennikarz usprawiedliwia \u015bci\u0119cie Ukrai\u0144ca. &quot;Czy pot\u0119piam? Nie!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-dziennikarz-usprawiedliwia-sciecie-ukrainca-czy-pot/000H0WL70AFDKQ22-C321.jpg\" /></a>Anton Krasowski usprawiedliwia Rosjan, kt\u00f3rzy \u015bcieli g\u0142ow\u0119 ukrai\u0144skiemu \u017co\u0142nierzowi. T\u0142umaczy, \u017ce brutalno\u015b\u0107 jest nieod\u0142\u0105czn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 wszystkich wojen. - Czy pot\u0119piam naszych ch\u0142opc\u00f3w? Nie! I nigdy tego nie zrobi\u0119! - przekaza\u0142. O dziennikarzu zrobi\u0142o si\u0119 g\u0142o\u015bno kilka miesi\u0119cy temu, gdy zszokowa\u0142 \u015bwiat m\u00f3wi\u0105c, \u017ce ukrai\u0144skie dzieci powinny zosta\u0107 &quot;wrzucone prosto do rzeki z silnym pr\u0105dem&quot; i utopione.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-dziennikarz-usprawiedliwia-sciecie-ukrainca-czy-pot,nId,6715341", "date_published": "2023-04-13 17:24:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142orusini nie chc\u0105 walczy\u0107 po stronie Rosji w Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorusini-nie-chca-walczyc-po-stronie-rosji-w-ukrainie,nId,6715145\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142orusini nie chc\u0105 walczy\u0107 po stronie Rosji w Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/bialorusini-nie-chca-walczyc-po-stronie-rosji-w-ukrainie/000H0WKY06VX1AF9-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142orusini nadal nie popieraj\u0105 bezpo\u015bredniego udzia\u0142u swoich si\u0142 zbrojnych w wojnie po stronie Rosji, ale coraz wi\u0119cej respondent\u00f3w opowiada si\u0119 za rozmieszczeniem rosyjskiej broni j\u0105drowej na terytorium kraju. S\u0105 to zw\u0142aszcza osoby, kt\u00f3re czerpi\u0105 informacj\u0119 z pa\u0144stwowych medi\u00f3w - wynika z badania przeprowadzonego przez Chatham House, brytyjskiego think tanku zajmuj\u0105cego si\u0119 stosunkami mi\u0119dzynarodowymi. W\u015br\u00f3d Bia\u0142orusin\u00f3w spad\u0142 odsetek pozytywnie nastawionych do Polski i Ukrainy. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialorusini-nie-chca-walczyc-po-stronie-rosji-w-ukrainie,nId,6715145", "date_published": "2023-04-13 17:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Trump w Nowym Jorku. Zeznaje w sprawie oszustw biznesowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-w-nowym-jorku-zeznaje-w-sprawie-oszustw-bizneso,nId,6715168\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Trump w Nowym Jorku. Zeznaje w sprawie oszustw biznesowych\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-trump-w-nowym-jorku-zeznaje-w-sprawie-oszustw-bizneso/000H0W6JDEYOII1N-C321.jpg\" /></a>Donald Trump przyby\u0142 w czwartek do Nowego Jorku, aby zeznawa\u0107 w sprawie zarzut\u00f3w o oszustwa biznesowe - przekaza\u0142y media. Prokurator generalny, Letitia James, uwa\u017ca, \u017ce by\u0142y prezydent zawy\u017ca\u0142 warto\u015b\u0107 aktyw\u00f3w, aby przyci\u0105gn\u0105\u0107 korzystne umowy kredytowe. Trump uznaje, \u017ce dochodzenia dotycz\u0105ce jego dzia\u0142alno\u015bci s\u0105 &quot;ingerencj\u0105 w wybory&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-donald-trump-w-nowym-jorku-zeznaje-w-sprawie-oszustw-bizneso,nId,6715168", "date_published": "2023-04-13 16:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polska z pro\u015bb\u0105 do Niemiec. Jest zgoda na przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-z-prosba-do-niemiec-jest-zgoda-na-przekazanie-ukraini,nId,6715165\"><img align=\"left\" alt=\"Polska z pro\u015bb\u0105 do Niemiec. Jest zgoda na przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29\" src=\"https://i.iplsc.com/polska-z-prosba-do-niemiec-jest-zgoda-na-przekazanie-ukraini/000GXKIRCNAINU8L-C321.jpg\" /></a>Polska skierowa\u0142a do Berlina oficjaln\u0105 pro\u015bb\u0119 o przekazanie Ukrainie my\u015bliwc\u00f3w MiG-29, kt\u00f3re znajdowa\u0142y si\u0119 w arsenale Si\u0142 Powietrznych NRD i kt\u00f3re Niemcy przekaza\u0142y Polsce - wynika z informacji agencji DPA. Tymczasem dziennik &quot;S\u00fcddeutsche Zeitung&quot; potwierdza, \u017ce niemiecki rz\u0105d w czwartek po po\u0142udniu wyda\u0142 na ich dostarczenie zgod\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polska-z-prosba-do-niemiec-jest-zgoda-na-przekazanie-ukraini,nId,6715165", "date_published": "2023-04-13 15:39:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eva Kaili zwolniona z aresztu. By\u0142a wiceszefowa PE ma doz\u00f3r elektroniczny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eva-kaili-zwolniona-z-aresztu-byla-wiceszefowa-pe-ma-dozor-e,nId,6715123\"><img align=\"left\" alt=\"Eva Kaili zwolniona z aresztu. By\u0142a wiceszefowa PE ma doz\u00f3r elektroniczny\" src=\"https://i.iplsc.com/eva-kaili-zwolniona-z-aresztu-byla-wiceszefowa-pe-ma-dozor-e/000GHD814EPCKSEK-C321.jpg\" /></a>Bohaterka afery korupcyjnej z Katarem w tle, Eva Kaili, wysz\u0142a z belgijskiego wi\u0119zienia. By\u0142a wiceprzewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego pozostanie pod nadzorem i b\u0119dzie nosi\u0107 elektroniczn\u0105 zawieszk\u0119 - przekaza\u0142y media. Grecka eurodeputowana zosta\u0142a zatrzymana w grudniu zesz\u0142ego roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-eva-kaili-zwolniona-z-aresztu-byla-wiceszefowa-pe-ma-dozor-e,nId,6715123", "date_published": "2023-04-13 15:33:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niepok\u00f3j o stan zdrowia Nawalnego. Jego rzeczniczka alarmuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokoj-o-stan-zdrowia-nawalnego-jego-rzeczniczka-alarmuje,nId,6715108\"><img align=\"left\" alt=\"Niepok\u00f3j o stan zdrowia Nawalnego. Jego rzeczniczka alarmuje\" src=\"https://i.iplsc.com/niepokoj-o-stan-zdrowia-nawalnego-jego-rzeczniczka-alarmuje/000H0VS36FN003FU-C321.jpg\" /></a>Aleksiej Nawalny, odsiaduj\u0105cy wyrok wieloletniego wi\u0119zienia w rosyjskim \u0142agrze, boryka si\u0119 z dolegliwo\u015bci\u0105, kt\u00f3ra mo\u017ce by\u0107 skutkiem dzia\u0142aj\u0105cej powoli trucizny - twierdzi Kira Jarmusz, rzeczniczka najs\u0142ynniejszego rosyjskiego opozycjonisty. Nawalny mia\u0142 w ostatnich dniach straci\u0107 kilka kilogram\u00f3w wagi. Wed\u0142ug jego prawnika jest chory i &quot;pozostawiony bez opieki&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niepokoj-o-stan-zdrowia-nawalnego-jego-rzeczniczka-alarmuje,nId,6715108", "date_published": "2023-04-13 15:08:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 w Krakowie. Jest reakcja prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mezczyzna-podpalil-sie-w-krakowie-jest-reakcja-prokuratury,nId,6715064\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 w Krakowie. Jest reakcja prokuratury\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-podpalil-sie-w-krakowie-jest-reakcja-prokuratury/000H0UZ8TYCVEDPE-C321.jpg\" /></a>Prokuratura wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie w zwi\u0105zku z podpaleniem si\u0119 m\u0119\u017cczyzny przed konsulatem Ukrainy w Krakowie. \u015aledczy ustal\u0105, czy dosz\u0142o te\u017c do nara\u017cenia na utrat\u0119 \u017cycia lub zdrowia os\u00f3b stoj\u0105cych w kolejce do budynku. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 wykrzykiwa\u0107 po ukrai\u0144sku has\u0142a nawo\u0142uj\u0105ce do powrotu do ojczyzny i walki z Rosjanami.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mezczyzna-podpalil-sie-w-krakowie-jest-reakcja-prokuratury,nId,6715064", "date_published": "2023-04-13 14:28:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Luizjana: Rosyjski czo\u0142g na ulicach. Amerykanie chc\u0105 go zbada\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-luizjana-rosyjski-czolg-na-ulicach-amerykanie-chca-go-zbadac,nId,6714988\"><img align=\"left\" alt=\"Luizjana: Rosyjski czo\u0142g na ulicach. Amerykanie chc\u0105 go zbada\u0107 \" src=\"https://i.iplsc.com/luizjana-rosyjski-czolg-na-ulicach-amerykanie-chca-go-zbadac/000H0UPB195YGELT-C321.jpg\" /></a>W jednym z serwis\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia czo\u0142gu T-90A przymocowanego \u0142a\u0144cuchami do lawety. Jak informuje portal defence24.pl, takie obraz widzieli mieszka\u0144cy Luizjany. T-90A wykorzystuje armia rosyjska w wojnie w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-luizjana-rosyjski-czolg-na-ulicach-amerykanie-chca-go-zbadac,nId,6714988", "date_published": "2023-04-13 14:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarm bombowy w parlamencie. Podejrzana przesy\u0142ka dla wa\u017cnego polityka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-w-parlamencie-podejrzana-przesylka-dla-waznego,nId,6714984\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm bombowy w parlamencie. Podejrzana przesy\u0142ka dla wa\u017cnego polityka\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-bombowy-w-parlamencie-podejrzana-przesylka-dla-waznego/000H0UOT8VOSYHJ8-C321.jpg\" /></a>Pilna akcja s\u0142u\u017cb w holenderskim parlamencie. Powodem by\u0142 alarm bombowy. Zaniepokojenie s\u0142u\u017cb zwr\u00f3ci\u0142a paczka, kt\u00f3ra trafi\u0142a do pokoju pocztowego. S\u0142u\u017cby ewakuowa\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b przebywaj\u0105cych w budynku. Policjanci po zako\u0144czeniu akcji poinformowali o zaskakuj\u0105cym znalezisku w paczce.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-w-parlamencie-podejrzana-przesylka-dla-waznego,nId,6714984", "date_published": "2023-04-13 13:47:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbadano pogl\u0105dy m\u0142odych Polak\u00f3w. \"Gigantyczna zmiana\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbadano-poglady-mlodych-polakow-gigantyczna-zmiana,nId,6715014\"><img align=\"left\" alt=\"Zbadano pogl\u0105dy m\u0142odych Polak\u00f3w. &quot;Gigantyczna zmiana&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zbadano-poglady-mlodych-polakow-gigantyczna-zmiana/000H0UM3QYM61LVQ-C321.jpg\" /></a>Chc\u0105 niskich podatk\u00f3w, ale nie legalizacji marihuany. Trzy czwarte wierzy w Boga. Ale coraz mniej praktykuje. Domagaj\u0105 si\u0119 budowy mieszka\u0144 przez pa\u0144stwo. Uwa\u017caj\u0105, \u017ce \u017cyje im si\u0119 du\u017co gorzej ni\u017c osiem lat temu. A przede wszystkim mocno zainteresowali si\u0119 polityk\u0105. To tylko niekt\u00f3re wnioski z najnowszego raportu &quot;Polityczny portret m\u0142odych Polak\u00f3w&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbadano-poglady-mlodych-polakow-gigantyczna-zmiana,nId,6715014", "date_published": "2023-04-13 13:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki w USA. Wskaza\u0142 na \"dramatyczny b\u0142\u0105d\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mateusz-morawiecki-w-usa-wskazal-na-dramatyczny-blad,nId,6715012\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki w USA. Wskaza\u0142 na &quot;dramatyczny b\u0142\u0105d&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-usa-wskazal-na-dramatyczny-blad/000F8DH5QYL5YF7Q-C321.jpg\" /></a>- Je\u015bli stracimy Ukrain\u0119, stracimy pok\u00f3j na dziesi\u0119ciolecia, pora\u017cka w Ukrainie mo\u017ce by\u0107 pocz\u0105tkiem ko\u0144ca z\u0142otego wieku Zachodu - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki podczas spotkania w American Council. M\u00f3wi\u0142 tak\u017ce m.in. o b\u0142\u0119dach pope\u0142nianych w relacjach z Chinami i wizytach &quot;niekt\u00f3rych lider\u00f3w europejskich w Pekinie&quot; oraz o tym, \u017ce &quot;Polska potrzebuje Stan\u00f3w, a Stany potrzebuj\u0105 solidnych sojusznik\u00f3w europejskich&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-mateusz-morawiecki-w-usa-wskazal-na-dramatyczny-blad,nId,6715012", "date_published": "2023-04-13 13:36:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czarne chmury nad Dalajlam\u0105. \"Na wideo zobaczyli\u015bmy czyn pedofilski\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarne-chmury-nad-dalajlama-na-wideo-zobaczylismy-czyn-pedof,nId,6714992\"><img align=\"left\" alt=\"Czarne chmury nad Dalajlam\u0105. &quot;Na wideo zobaczyli\u015bmy czyn pedofilski&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/czarne-chmury-nad-dalajlama-na-wideo-zobaczylismy-czyn-pedof/000H0UT2V0E23BAJ-C321.jpg\" /></a>- To, co widzimy w materiale, nie jest powitaniem, ale zdarzeniem o wymiarze czysto pedofilskim. Usprawiedliwianie Dalajlamy przez odwo\u0142anie si\u0119 do tradycyjnej kultury tybeta\u0144skiej jest zupe\u0142nie nie na miejscu - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 prof. Piotr Balcerowicz, filozof i orientalista. Jak dodaje, czyny pedofilskie maj\u0105 miejsce nie tylko w hierarchii Ko\u015bcio\u0142a Katolickiego, ale dotycz\u0105 te\u017c innych religii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czarne-chmury-nad-dalajlama-na-wideo-zobaczylismy-czyn-pedof,nId,6714992", "date_published": "2023-04-13 13:24:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Belgia: Akcja w powietrzu zako\u0144czy\u0142a si\u0119 na drzewie. \u017bo\u0142nierze utkn\u0119li", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-akcja-w-powietrzu-zakonczyla-sie-na-drzewie-zolnierze,nId,6714979\"><img align=\"left\" alt=\"Belgia: Akcja w powietrzu zako\u0144czy\u0142a si\u0119 na drzewie. \u017bo\u0142nierze utkn\u0119li \" src=\"https://i.iplsc.com/belgia-akcja-w-powietrzu-zakonczyla-sie-na-drzewie-zolnierze/000H0UM7IAWQWGG0-C321.jpg\" /></a>W belgijskiej Flandrii ameryka\u0144scy spadochroniarze znale\u017ali si\u0119 w niespodziewanej sytuacji. Podczas \u0107wicze\u0144 wojskowych pi\u0119ciu z nich utkn\u0119\u0142o na drzewie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-belgia-akcja-w-powietrzu-zakonczyla-sie-na-drzewie-zolnierze,nId,6714979", "date_published": "2023-04-13 13:23:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142owie chc\u0105 broni\u0107 polskiego. Pomo\u017ce Przemys\u0142aw Czarnek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-chca-bronic-polskiego-pomoze-przemyslaw-czarnek,nId,6714974\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie chc\u0105 broni\u0107 polskiego. Pomo\u017ce Przemys\u0142aw Czarnek\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-chca-bronic-polskiego-pomoze-przemyslaw-czarnek/000H0UIJ2A8AT9TC-C321.jpg\" /></a>J\u0119zyk angielski coraz mocniej rozpycha si\u0119 w polskiej nauce, a to nie podoba si\u0119 pos\u0142om. Cz\u0142onkowie sejmowej komisji kultury i \u015brodk\u00f3w przekazu b\u0119d\u0105 dyskutowa\u0107 o ochronie polskiego. Chc\u0105, by publikacje naukowe w j\u0119zyku ojczystym by\u0142y wy\u017cej punktowane. I \u017ceby wniosk\u00f3w o granty nie trzeba by\u0142o pisa\u0107 po angielsku, gdy nie ma takiej potrzeby. - Z przyjemno\u015bci\u0105 pomog\u0119 - w rozmowie z Interi\u0105 deklaruje szef resortu edukacji Przemys\u0142aw Czarnek. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-chca-bronic-polskiego-pomoze-przemyslaw-czarnek,nId,6714974", "date_published": "2023-04-13 13:12:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pobili 13-latka do nieprzytomno\u015bci. Wszyscy s\u0105 niepe\u0142noletni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pobili-13-latka-do-nieprzytomnosci-wszyscy-sa-niepelnoletni,nId,6715061\"><img align=\"left\" alt=\"Pobili 13-latka do nieprzytomno\u015bci. Wszyscy s\u0105 niepe\u0142noletni\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/pobili-13-latka-do-nieprzytomnosci-wszyscy-sa-niepelnoletni/000H0UUSJFKJ1KQY-C321.jpg\" /></a>Najm\u0142odszy ma 15 lat, a najstarszy 17 lat - to sprawcy pobicia 13-latka z Radzynia Podlaskiego. Ofiara by\u0142a przez nich bita i kopana, a\u017c straci\u0142a przytomno\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-pobili-13-latka-do-nieprzytomnosci-wszyscy-sa-niepelnoletni,nId,6715061", "date_published": "2023-04-13 13:09:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragedia w Ulm: Nie \u017cyje siedmiolatka. Zad\u017aga\u0142 j\u0105 ojczym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-ulm-nie-zyje-siedmiolatka-zadzgal-ja-ojczym,nId,6714934\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Ulm: Nie \u017cyje siedmiolatka. Zad\u017aga\u0142 j\u0105 ojczym \" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-ulm-nie-zyje-siedmiolatka-zadzgal-ja-ojczym/0007UF7F3TW51M3L-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje siedmiolatka zaatakowana no\u017cem przez ojczyma. Do morderstwa dosz\u0142o w Ulm, w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Niemiec. Jak informuje lokalna policja, podejrzany sam zadzwoni\u0142 i zg\u0142osi\u0142 zdarzenie. &quot;W ostatnim czasie to kolejnego tego typu zbrodnia w tej cz\u0119\u015bci kraju&quot; - informuj\u0105 lokalne media. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-ulm-nie-zyje-siedmiolatka-zadzgal-ja-ojczym,nId,6714934", "date_published": "2023-04-13 13:09:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najwi\u0119ksza tragedia z udzia\u0142em byd\u0142a w Teksasie. Sp\u0142on\u0119\u0142o 18 tysi\u0119cy kr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwieksza-tragedia-z-udzialem-bydla-w-teksasie-splonelo-18-,nId,6714944\"><img align=\"left\" alt=\"Najwi\u0119ksza tragedia z udzia\u0142em byd\u0142a w Teksasie. Sp\u0142on\u0119\u0142o 18 tysi\u0119cy kr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/najwieksza-tragedia-z-udzialem-bydla-w-teksasie-splonelo-18/000H0UWOG8R7PYOJ-C321.jpg\" /></a>18 tysi\u0119cy sztuk byd\u0142a sp\u0142on\u0119\u0142o w po\u017carze na farmie South Fork w Teksasie. Poszkodowany zosta\u0142 tak\u017ce pracownik farmy, kt\u00f3ry przebywa w szpitalu, jednak jego stan jest stabilny. &quot;To najwi\u0119ksza tragedia z udzia\u0142em byd\u0142a, jak\u0105 znamy&quot; - powiedzia\u0142 burmistrz Dimmitt Roger Malone. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-najwieksza-tragedia-z-udzialem-bydla-w-teksasie-splonelo-18-,nId,6714944", "date_published": "2023-04-13 12:39:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie media: Ukrai\u0144skie biathlonistki s\u0142u\u017c\u0105 jako snajperki nad Dnieprem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-ukrainskie-biathlonistki-sluza-jako-snajperk,nId,6715015\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie media: Ukrai\u0144skie biathlonistki s\u0142u\u017c\u0105 jako snajperki nad Dnieprem\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-media-ukrainskie-biathlonistki-sluza-jako-snajperk/000H0UOCPMY2FWBV-C321.jpg\" /></a>Grupa ukrai\u0144skich biathlonistek bierze udzia\u0142 w dzia\u0142aniach bojowych, ostrzeliwuj\u0105c rosyjskie pozycje na wschodnim brzegu Dniepru w obwodzie cherso\u0144skim - powiedzia\u0142 rz\u0105dowej agencji informacyjnej RIA Nowosti rosyjski snajper z batalionu Sokol. To kolejna z teorii spiskowych powielanych przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119. Prokremlowskie kana\u0142y szczeg\u00f3lnie upodoba\u0142y sobie temat walcz\u0105cych przeciwko Rosji kobiet. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjskie-media-ukrainskie-biathlonistki-sluza-jako-snajperk,nId,6715015", "date_published": "2023-04-13 12:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brytyjscy ratownicy ruszyli na pomoc. Tury\u015bci za\u017cyli \"magiczne grzybki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjscy-ratownicy-ruszyli-na-pomoc-turysci-zazyli-magiczne,nId,6714901\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjscy ratownicy ruszyli na pomoc. Tury\u015bci za\u017cyli &quot;magiczne grzybki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjscy-ratownicy-ruszyli-na-pomoc-turysci-zazyli-magiczne/000H0UDFS905TMPQ-C321.jpg\" /></a>Ratownicy g\u00f3rscy z Wielkiej Brytanii zostali wezwani na pomoc turystom, kt\u00f3rzy \u017ale si\u0119 poczuli. S\u0142u\u017cby zaalarmowali inni w\u0119drowcy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce poszkodowani za\u017cyli &quot;magiczne grzybki&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brytyjscy-ratownicy-ruszyli-na-pomoc-turysci-zazyli-magiczne,nId,6714901", "date_published": "2023-04-13 12:29:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protest we Francji. Wtargn\u0119li do firmy najbogatszego cz\u0142owieka \u015bwiata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protest-we-francji-wtargneli-do-firmy-najbogatszego-czlowiek,nId,6714948\"><img align=\"left\" alt=\"Protest we Francji. Wtargn\u0119li do firmy najbogatszego cz\u0142owieka \u015bwiata\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-we-francji-wtargneli-do-firmy-najbogatszego-czlowiek/000H0UB7LC00XS48-C321.jpg\" /></a>Grupa kolejarzy wtargn\u0119\u0142a w czwartek w Pary\u017cu do siedziby koncernu LVHM, nale\u017c\u0105cego do najbogatszego cz\u0142owieka na \u015bwiecie, Francuza Bernarda Arnault. W wielu miastach Francji trwaj\u0105 protesty przeciwko reformie emerytalnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-protest-we-francji-wtargneli-do-firmy-najbogatszego-czlowiek,nId,6714948", "date_published": "2023-04-13 12:13:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Ziobro zapowiada \u015bledztwo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-import-ukrainskiego-zboza-ziobro-zapowiada-sledztwo,nId,6714902\"><img align=\"left\" alt=\"Import ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Ziobro zapowiada \u015bledztwo\" src=\"https://i.iplsc.com/import-ukrainskiego-zboza-ziobro-zapowiada-sledztwo/000H0U47NNBL4RH7-C321.jpg\" /></a>Minister sprawiedliwo\u015bci, prokurator generalny Zbigniew Ziobro zapowiedzia\u0142 powo\u0142anie zespo\u0142u \u015bledczych do zbadania oszust zwi\u0105zanych z importem ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 Prokuratura Regionalna w Rzeszowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-import-ukrainskiego-zboza-ziobro-zapowiada-sledztwo,nId,6714902", "date_published": "2023-04-13 11:15:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sojusznik odm\u00f3wi\u0142 Rosji, mia\u0142 \u0107wiczy\u0107 z NATO. Moskwa \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusznik-odmowil-rosji-mial-cwiczyc-z-nato-moskwa-zada-wyja,nId,6714898\"><img align=\"left\" alt=\"Sojusznik odm\u00f3wi\u0142 Rosji, mia\u0142 \u0107wiczy\u0107 z NATO. Moskwa \u017c\u0105da wyja\u015bnie\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/sojusznik-odmowil-rosji-mial-cwiczyc-z-nato-moskwa-zada-wyja/000H0U7F61JOT3YK-C321.jpg\" /></a>Armenia i trzy inne nienale\u017c\u0105ce do NATO pa\u0144stwa mia\u0142y pod koniec kwietnia wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w \u0107wiczeniach wojskowych Sojuszu Defender 23. Komunikat rzeczniczki Pentagonu by\u0142 o tyle zaskakuj\u0105cy, \u017ce Armenia pozostaje oficjalnym cz\u0142onkiem Organizacji Uk\u0142adu o Bezpiecze\u0144stwie Zbiorowym (OUBZ), do kt\u00f3rej nale\u017c\u0105\u00a0m.in. Rosja i Bia\u0142oru\u015b. Wkr\u00f3tce nazwa tego pa\u0144stwa znikn\u0119\u0142a z o\u015bwiadczenia Bia\u0142ego Domu. Pentagon t\u0142umaczy\u0142 to &quot;pomy\u0142k\u0105 s\u0142u\u017cb prasowych&quot;. Mimo to, Moskwa \u017c\u0105da od Erywania wyja\u015bnie\u0144. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sojusznik-odmowil-rosji-mial-cwiczyc-z-nato-moskwa-zada-wyja,nId,6714898", "date_published": "2023-04-13 11:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa antyprzemocowa. Ziobro: Ochrona natychmiastowa i skuteczna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-antyprzemocowa-ziobro-ochrona-natychmiastowa-i-skutec,nId,6714812\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa antyprzemocowa. Ziobro: Ochrona natychmiastowa i skuteczna\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-antyprzemocowa-ziobro-ochrona-natychmiastowa-i-skutec/000H0U6BP3BDXJY9-C321.jpg\" /></a>- Dom musi by\u0107 bezpiecznym miejscem. Ochrona ofiar przemocy powinna by\u0107 natychmiastowa i skuteczna - m\u00f3wi w nowym spocie ministerstwa sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro. Resort przypomina o mo\u017cliwo\u015bciach uzyskania pomocy z Funduszu Sprawiedliwo\u015bci oraz o ustawach antyprzemocowych, kt\u00f3re maj\u0105 chroni\u0107 ofiary przest\u0119pstw.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-antyprzemocowa-ziobro-ochrona-natychmiastowa-i-skutec,nId,6714812", "date_published": "2023-04-13 11:00:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uciekaj\u0105c przed policj\u0105, wskoczy\u0142 do Dunajca. Zacz\u0105\u0142 ton\u0105\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-uciekajac-przed-policja-wskoczyl-do-dunajca-zaczal-tonac,nId,6714836\"><img align=\"left\" alt=\"Uciekaj\u0105c przed policj\u0105, wskoczy\u0142 do Dunajca. Zacz\u0105\u0142 ton\u0105\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/uciekajac-przed-policja-wskoczyl-do-dunajca-zaczal-tonac/000D96DKF8UKD5NU-C321.jpg\" /></a>49-latek, by unikn\u0105\u0107 kontroli drogowej, porzuci\u0142 auto i chcia\u0142 si\u0119 przeprawi\u0107 na drugi brzeg Dunajca. Jednak w pewnym momencie mieszkaniec Nowego S\u0105cza zacz\u0105\u0142 ton\u0105\u0107. Na ratunek ruszy\u0142 jeden z funkcjonariuszy. M\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry porzuci\u0142 swoje renault mia\u0142 w organizmie 1,3 promila alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-uciekajac-przed-policja-wskoczyl-do-dunajca-zaczal-tonac,nId,6714836", "date_published": "2023-04-13 10:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowela ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jest termin rozprawy w TK", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowela-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-jest-termin-rozprawy-w-tk,nId,6714888\"><img align=\"left\" alt=\"Nowela ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jest termin rozprawy w TK\" src=\"https://i.iplsc.com/nowela-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-jest-termin-rozprawy-w-tk/000FSTF1P5I59UKB-C321.jpg\" /></a>Trybuna\u0142 Konstytucyjny wyznaczy\u0142 termin rozprawy w sprawie nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym na 30 maja. Wniosek prezydenta Andrzeja Dudy zostanie rozpatrzony w pe\u0142nym sk\u0142adzie pod przewodnictwem prezes Julii Przy\u0142\u0119bskiej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowela-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-jest-termin-rozprawy-w-tk,nId,6714888", "date_published": "2023-04-13 10:35:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norwegia wydala pracownik\u00f3w ambasady Rosji. To agenci wywiadu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-wydala-pracownikow-ambasady-rosji-to-agenci-wywiadu,nId,6714875\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia wydala pracownik\u00f3w ambasady Rosji. To agenci wywiadu\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-wydala-pracownikow-ambasady-rosji-to-agenci-wywiadu/000H0U0IVLD394TS-C321.jpg\" /></a>Norweskie MSZ uzna\u0142o 15 pracownik\u00f3w ambasady Rosji za osoby niepo\u017c\u0105dane - przekaza\u0142 resort w wydanym o\u015bwiadczeniu. Uznano, \u017ce osoby te &quot;anga\u017cuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142ania, kt\u00f3re nie s\u0105 zgodne z ich statusem dyplomatycznym&quot;. Okre\u015blono je jako agent\u00f3w rosyjskiego wywiadu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-wydala-pracownikow-ambasady-rosji-to-agenci-wywiadu,nId,6714875", "date_published": "2023-04-13 10:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Norwegia: 15 pracownik\u00f3w ambasady Rosji za osoby niepo\u017c\u0105dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-15-pracownikow-ambasady-rosji-za-osoby-niepozadane,nId,6714875\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: 15 pracownik\u00f3w ambasady Rosji za osoby niepo\u017c\u0105dane\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-15-pracownikow-ambasady-rosji-za-osoby-niepozadane/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Norweskie MSZ uzna\u0142o 15 pracownik\u00f3w ambasady Rosji za osoby niepo\u017c\u0105dane - przekaza\u0142 resort w wydanym o\u015bwiadczeniu. Uznano, \u017ce osoby te &quot;anga\u017cuj\u0105 si\u0119 w dzia\u0142ania, kt\u00f3re nie s\u0105 zgodne z ich statusem dyplomatycznym&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-norwegia-15-pracownikow-ambasady-rosji-za-osoby-niepozadane,nId,6714875", "date_published": "2023-04-13 10:13:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matura 2023: Wa\u017cne terminy i szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram egzamin\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-wazne-terminy-i-szczegolowy-harmonogram-egzamino,nId,6714838\"><img align=\"left\" alt=\"Matura 2023: Wa\u017cne terminy i szczeg\u00f3\u0142owy harmonogram egzamin\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/matura-2023-wazne-terminy-i-szczegolowy-harmonogram-egzamino/000H0TSWU2O9BQU2-C321.jpg\" /></a>Matura 2023 zbli\u017ca si\u0119 wielkim krokami. Za niespe\u0142na miesi\u0105c \u2013 4 maja - rozpoczn\u0105 si\u0119 egzaminy. W tym roku matury b\u0119d\u0105 przeprowadzane w dw\u00f3ch wersjach: dla uczni\u00f3w technik\u00f3w oraz nowa matura dla absolwent\u00f3w czteroletnich lice\u00f3w. Kiedy odb\u0119d\u0105 si\u0119 poszczeg\u00f3lne egzaminy? Publikujemy szczeg\u00f3\u0142y harmonogram tegorocznych matur. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-matura-2023/news-matura-2023-wazne-terminy-i-szczegolowy-harmonogram-egzamino,nId,6714838", "date_published": "2023-04-13 10:08:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ochroniarz znokautowa\u0142 klientk\u0119. Chcia\u0142a zap\u0142aci\u0107 za zakupy \"reparacjami\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochroniarz-znokautowal-klientke-chciala-zaplacic-za-zakupy-r,nId,6714867\"><img align=\"left\" alt=\"Ochroniarz znokautowa\u0142 klientk\u0119. Chcia\u0142a zap\u0142aci\u0107 za zakupy &quot;reparacjami&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ochroniarz-znokautowal-klientke-chciala-zaplacic-za-zakupy-r/000H0TWLE238088F-C321.jpg\" /></a>Gdy Karen Ivery podesz\u0142a do kasy supermarketu w Blue Ash w Ohio, zda\u0142a sobie spraw\u0119, \u017ce nie ma jak zap\u0142aci\u0107 za zakupy za ponad tysi\u0105c dolar\u00f3w. Zamiast jednak od\u0142o\u017cy\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 produkt\u00f3w na p\u00f3\u0142ki, zacz\u0119\u0142a domaga\u0107 si\u0119 &quot;reparacji&quot; i otrzymania zakup\u00f3w de facto za darmo. Sytuacja zacz\u0119\u0142a eskalowa\u0107 z ka\u017cd\u0105 mijaj\u0105c\u0105 sekund\u0105 - dosz\u0142o do r\u0119koczyn\u00f3w. Konieczna okaza\u0142a si\u0119 interwencja policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ochroniarz-znokautowal-klientke-chciala-zaplacic-za-zakupy-r,nId,6714867", "date_published": "2023-04-13 10:05:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Remontowa\u0142 mieszkanie. Znalaz\u0142 w \u015bcianie prawdziwy skarb", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-remontowal-mieszkanie-znalazl-w-scianie-prawdziwy-skarb,nId,6714845\"><img align=\"left\" alt=\"Remontowa\u0142 mieszkanie. Znalaz\u0142 w \u015bcianie prawdziwy skarb\" src=\"https://i.iplsc.com/remontowal-mieszkanie-znalazl-w-scianie-prawdziwy-skarb/000H0TSRYJR8WVPV-C321.jpg\" /></a>29-letni Niemiec znalaz\u0142 prawdziwy skarb. W remontowanym mieszkaniu natrafi\u0142 na schowane w kanale wentylacyjnym sztabki z\u0142ota. Uczciwy znalazca przekaza\u0142 znalezisko policji. W\u0142a\u015bcicielem skarbu okaza\u0142 si\u0119 by\u0107 pensjonariusz domu opieki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-remontowal-mieszkanie-znalazl-w-scianie-prawdziwy-skarb,nId,6714845", "date_published": "2023-04-13 09:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ten dodatek to 550 z\u0142 miesi\u0119cznie. Przys\u0142uguje bez wzgl\u0119du na wiek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-dodatek-to-550-zl-miesiecznie-przysluguje-bez-wzgledu-na,nId,6695137\"><img align=\"left\" alt=\"Ten dodatek to 550 z\u0142 miesi\u0119cznie. Przys\u0142uguje bez wzgl\u0119du na wiek\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-dodatek-to-550-zl-miesiecznie-przysluguje-bez-wzgledu-na/000GRVIZWHP3BDXM-C321.jpg\" /></a>Osoby, kt\u00f3re pobieraj\u0105 rent\u0119 rodzinn\u0105 i kt\u00f3rych obydwoje rodzice nie \u017cyj\u0105, mog\u0105 stara\u0107 si\u0119 w ZUS o \u015bwiadczenie dla sierot zupe\u0142nych. Jakie trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 dokumenty, by otrzyma\u0107 dodatek dla sierot i ile wynosi on w tym roku?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-dodatek-to-550-zl-miesiecznie-przysluguje-bez-wzgledu-na,nId,6695137", "date_published": "2023-04-13 09:51:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zapadliska w Trzebini. \"M\u00f3wimy o kl\u0119sce\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapadliska-w-trzebini-mowimy-o-klesce,nId,6714792\"><img align=\"left\" alt=\"Zapadliska w Trzebini. &quot;M\u00f3wimy o kl\u0119sce&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zapadliska-w-trzebini-mowimy-o-klesce/000H0TSFLK51PIDF-C321.jpg\" /></a>Wyniki raportu dotycz\u0105cego bada\u0144 grunt\u00f3w w gminie Trzebinia przedstawiono na posiedzeniu Komisji ds. Energii, Klimatu i Aktyw\u00f3w Pa\u0144stwowych. Chodzi o zagra\u017caj\u0105ce bezpiecze\u0144stwu mieszka\u0144c\u00f3w zapadliska. - Do ko\u0144ca czerwca zostanie uruchomione odwodnienie, aby zatrzyma\u0107 podnosz\u0105ce si\u0119 lustro wody - zapowiedzia\u0142 prezes Sp\u00f3\u0142ki Restrukturyzacji Kopal\u0144 Janusz Smoli\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zapadliska-w-trzebini-mowimy-o-klesce,nId,6714792", "date_published": "2023-04-13 09:50:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brutalna egzekucja Ukrai\u0144ca. Media: To Grupa Wagnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalna-egzekucja-ukrainca-media-to-grupa-wagnera,nId,6714818\"><img align=\"left\" alt=\"Brutalna egzekucja Ukrai\u0144ca. Media: To Grupa Wagnera\" src=\"https://i.iplsc.com/brutalna-egzekucja-ukrainca-media-to-grupa-wagnera/000GYT5QA4RH46HV-C321.jpg\" /></a>Okrutnej egzekucji ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza dokonali rosyjscy najemnicy z Grupy Wagnera - przekaza\u0142 obro\u0144ca praw cz\u0142owieka W\u0142adimir Osieczkin, za\u0142o\u017cyciel niezale\u017cnego rosyjskiego portalu Gulag.net. Te informacje potwierdzi\u0142 tak\u017ce by\u0142y wagnerowiec, kt\u00f3ry wyst\u0105pi\u0142 o azyl w Norwegii. Po upublicznieniu nagrania ka\u017ani je\u0144ca, kt\u00f3re obieg\u0142o sie\u0107, zareagowa\u0142y w\u0142adze Ukrainy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brutalna-egzekucja-ukrainca-media-to-grupa-wagnera,nId,6714818", "date_published": "2023-04-13 09:19:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczycielka mia\u0142a organizowa\u0107 walki uczni\u00f3w. \"30 sekund, \u017cadnych wrzask\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-miala-organizowac-walki-uczniow-30-sekund-zadny,nId,6714809\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczycielka mia\u0142a organizowa\u0107 walki uczni\u00f3w. &quot;30 sekund, \u017cadnych wrzask\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczycielka-miala-organizowac-walki-uczniow-30-sekund-zadny/000H0TNUQBE36NQS-C321.jpg\" /></a>23-letnia nauczycielka szybko zako\u0144czy\u0142a karier\u0119 w jednej ze szk\u00f3\u0142 w ameryka\u0144skim Tallahassee. Zebrane dowody \u015bwiadcz\u0105 o tym, \u017ce kobieta organizowa\u0142a walki uczni\u00f3w w klasie. Ustali\u0142a nawet zasady: 30 sekund, \u017cadnych krzyk\u00f3w, \u017cadnych telefon\u00f3w. 23-latka zosta\u0142a zwolniona z pracy. Grozi jej odpowiedzialno\u015b\u0107 karna.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nauczycielka-miala-organizowac-walki-uczniow-30-sekund-zadny,nId,6714809", "date_published": "2023-04-13 09:09:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bogus\u0142aw Grabowski radzi opozycji: Politycy musz\u0105 mija\u0107 si\u0119 z prawd\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-boguslaw-grabowski-radzi-opozycji-politycy-musza-mijac-sie-z,nId,6714795\"><img align=\"left\" alt=\"Bogus\u0142aw Grabowski radzi opozycji: Politycy musz\u0105 mija\u0107 si\u0119 z prawd\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/boguslaw-grabowski-radzi-opozycji-politycy-musza-mijac-sie-z/000H0TK4EDPG6GRJ-C321.jpg\" /></a>- Politycy musz\u0105 mija\u0107 si\u0119 z prawd\u0105 - stwierdzi\u0142 ekonomista Bogus\u0142aw Grabowski. W Rozmowie z Bogdanem Rymanowskim by\u0142y cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej doda\u0142, \u017ce najwa\u017cniejszym celem dla opozycji jest &quot;odsuni\u0119cie PiS od w\u0142adzy&quot;, a pr\u00f3ba zdobycia poparcia mo\u017ce uzasadnia\u0107 k\u0142amstwa podczas kampanii wyborczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-boguslaw-grabowski-radzi-opozycji-politycy-musza-mijac-sie-z,nId,6714795", "date_published": "2023-04-13 08:59:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyciek ameryka\u0144skich akt. Media: Odpowiedzialny m\u0142ody pasjonat broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciek-amerykanskich-akt-media-odpowiedzialny-mlody-pasjonat,nId,6714737\"><img align=\"left\" alt=\"Wyciek ameryka\u0144skich akt. Media: Odpowiedzialny m\u0142ody pasjonat broni\" src=\"https://i.iplsc.com/wyciek-amerykanskich-akt-media-odpowiedzialny-mlody-pasjonat/0006F5D9DRRJHP5K-C321.jpg\" /></a>Za marcowy wyciek tajnych ameryka\u0144skich danych i ich pojawienie si\u0119 na platformie komunikacyjnej Discord odpowiada dwudziestokilkuletni pasjonat broni - podaje &quot;Washington Post&quot;. M\u0119\u017cczyzna chcia\u0142 rzekomo podzieli\u0107 si\u0119 informacjami, by u\u017cytkownicy wiedzieli, jak naprawd\u0119 &quot;funkcjonuje \u015bwiatowa polityka&quot;. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyciek-amerykanskich-akt-media-odpowiedzialny-mlody-pasjonat,nId,6714737", "date_published": "2023-04-13 08:50:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Policja znalaz\u0142a auto pe\u0142ne sma\u017conych nietoperzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-policja-znalazla-auto-pelne-smazonych-nietoperzy,nId,6714673\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Policja znalaz\u0142a auto pe\u0142ne sma\u017conych nietoperzy \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-policja-znalazla-auto-pelne-smazonych-nietoperzy/000H0SW9APQHB4LN-C321.jpg\" /></a>31-latek chcia\u0142 przewie\u017a\u0107 z Belgii do Niemiec sma\u017cone nietoperze i \u017cywe ryby. Podczas rutynowej kontroli policja natrafi\u0142a na zaskakuj\u0105ce znalezisko. Przew\u00f3z nielegalnych towar\u00f3w to niejedyne przewinienie m\u0119\u017cczyzny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-policja-znalazla-auto-pelne-smazonych-nietoperzy,nId,6714673", "date_published": "2023-04-13 08:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "KE odrzuci\u0142a wniosek rz\u0105du. Polska zap\u0142aci zaleg\u0142e kary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ke-odrzucila-wniosek-rzadu-polska-zaplaci-zalegle-kary,nId,6714735\"><img align=\"left\" alt=\"KE odrzuci\u0142a wniosek rz\u0105du. Polska zap\u0142aci zaleg\u0142e kary\" src=\"https://i.iplsc.com/ke-odrzucila-wniosek-rzadu-polska-zaplaci-zalegle-kary/000H0TA7ONCOHC9A-C321.jpg\" /></a>Komisja Europejska odrzuci\u0142a wniosek polskiego rz\u0105du o zaprzestanie naliczania kar za niewykonanie \u015brodka tymczasowego TSUE - podaje RMF FM. Polska b\u0119dzie musia\u0142a zap\u0142aci\u0107 zaleg\u0142e transze. Kara wynosi jeden mln euro dziennie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ke-odrzucila-wniosek-rzadu-polska-zaplaci-zalegle-kary,nId,6714735", "date_published": "2023-04-13 08:17:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zbigniew Rau: Poprzemy propozycje wypowiedzenia deklaracji NATO-Rosja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-rau-poprzemy-propozycje-wypowiedzenia-deklaracji-na,nId,6714744\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Rau: Poprzemy propozycje wypowiedzenia deklaracji NATO-Rosja\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-rau-poprzemy-propozycje-wypowiedzenia-deklaracji-na/000H0T8PQIEEWE6R-C321.jpg\" /></a>Polska b\u0119dzie popiera\u0107 propozycj\u0119 wypowiedzenia deklaracji NATO-Rosja z 1997 roku - przekaza\u0142 w Sejmie minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau. Szef polskiej dyplomacji zapewni\u0142, \u017ce w decyzjach o rozmieszczaniu wojsk na wschodniej flance pa\u0144stwa Sojuszu &quot;nie mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 ograniczone&quot;. - Rosja z\u0142ama\u0142a najwa\u017cniejsze zobowi\u0105zania w tym dokumencie - doda\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-rau-poprzemy-propozycje-wypowiedzenia-deklaracji-na,nId,6714744", "date_published": "2023-04-13 08:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowa kontrola w drodze do ko\u015bcio\u0142a. \"Macie tu na dobry obiad\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nietypowa-kontrola-w-drodze-do-kosciola-macie-tu-na-dobry-ob,nId,6714727\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowa kontrola w drodze do ko\u015bcio\u0142a. &quot;Macie tu na dobry obiad&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowa-kontrola-w-drodze-do-kosciola-macie-tu-na-dobry-ob/000GQD4KG2WE8Y5W-C321.jpg\" /></a>Kierowca bmw przekroczy\u0142 dopuszczaln\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 w terenie zabudowanym. Zamiast przyj\u0105\u0107 mandat, 58-latek postanowi\u0142 przekupi\u0107 funkcjonariuszy. M\u0119\u017cczyzna rzuci\u0142 dwoma banknotami i powiedzia\u0142 policjantom, by &quot;nie robili ceregieli&quot;. - Macie tu na dobry obiad. \u015apiesz\u0119 si\u0119 do ko\u015bcio\u0142a - doda\u0142. Grozi mu teraz do 10 lat wi\u0119zienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-nietypowa-kontrola-w-drodze-do-kosciola-macie-tu-na-dobry-ob,nId,6714727", "date_published": "2023-04-13 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Protest rolnik\u00f3w. Ko\u0142odziejczak: Nie wierz\u0119, \u017ce to by\u0142 przypadek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-rolnikow-kolodziejczak-nie-wierze-ze-to-byl-przypade,nId,6714685\"><img align=\"left\" alt=\"Protest rolnik\u00f3w. Ko\u0142odziejczak: Nie wierz\u0119, \u017ce to by\u0142 przypadek\" src=\"https://i.iplsc.com/protest-rolnikow-kolodziejczak-nie-wierze-ze-to-byl-przypade/000H0T72099L8D7X-C321.jpg\" /></a>Od \u015brody trwa protest rolnik\u00f3w. Odbywa si\u0119 w Szczecinie, Gda\u0144sku i Hrubieszowie. AGROunia uwa\u017ca, \u017ce niewiele si\u0119 zmieni\u0142o, mimo \u017ce na stanowisku od kilku dni jest nowy minister rolnictwa Robert Telus. - On nie z\u0142o\u017cy\u0142 nawet wniosku do Komisji Europejskiej o przywr\u00f3cenia c\u0142a, a chodzi i gada o tym, \u017ce nad tym pracuje. Jest jak Kowalczyk - powiedzia\u0142 szef AGROunii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak. Jego zdaniem poprzedni minister podejmowa\u0142 decyzj\u0119 pod wp\u0142ywem osoby, kt\u00f3ra czerpa\u0142a zyski z importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca - Nie wierz\u0119, \u017ce to by\u0142 przypadek -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-protest-rolnikow-kolodziejczak-nie-wierze-ze-to-byl-przypade,nId,6714685", "date_published": "2023-04-13 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polski Krab zniszczony przez Rosjan. Jest nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-krab-zniszczony-przez-rosjan-jest-nagranie,nId,6714726\"><img align=\"left\" alt=\"Polski Krab zniszczony przez Rosjan. Jest nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/polski-krab-zniszczony-przez-rosjan-jest-nagranie/000H0T3W7TLFERLP-C321.jpg\" /></a>Do sieci trafi\u0142o nagranie dokumentuj\u0105ce zniszczenie armatohaubicy Krab przez rosyjskie wojska. Z doniesie\u0144 medi\u00f3w i analityk\u00f3w wojennych wynika, \u017ce sprz\u0119t produkowany w Polsce pad\u0142 ofiar\u0105 drona-kamikadze Lancet-3. To kolejny Krab zniszczony w ostatnich tygodniach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-polski-krab-zniszczony-przez-rosjan-jest-nagranie,nId,6714726", "date_published": "2023-04-13 07:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strefy wolne od no\u017cy: Chc\u0105 ich niemiecki rz\u0105d i MSW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strefy-wolne-od-nozy-chca-ich-niemiecki-rzad-i-msw,nId,6714647\"><img align=\"left\" alt=\"Strefy wolne od no\u017cy: Chc\u0105 ich niemiecki rz\u0105d i MSW\" src=\"https://i.iplsc.com/strefy-wolne-od-nozy-chca-ich-niemiecki-rzad-i-msw/000H0T28C9CXME24-C321.jpg\" /></a>Szefowa MSW i niemiecka policja chc\u0105, by w komunikacji zbiorowej i centrach miast powsta\u0142o wi\u0119cej stref z zakazem noszenia broni. Tylko czy ma to sens?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strefy-wolne-od-nozy-chca-ich-niemiecki-rzad-i-msw,nId,6714647", "date_published": "2023-04-13 07:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kardyna\u0142 chce deportacji uchod\u017ac\u00f3w. \"Wyczerpuj\u0105 zasoby pa\u0144stwa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kardynal-chce-deportacji-uchodzcow-wyczerpuja-zasoby-panstwa,nId,6714711\"><img align=\"left\" alt=\"Kardyna\u0142 chce deportacji uchod\u017ac\u00f3w. &quot;Wyczerpuj\u0105 zasoby pa\u0144stwa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kardynal-chce-deportacji-uchodzcow-wyczerpuja-zasoby-panstwa/000H0T1HIGRIB02B-C321.jpg\" /></a>Wielkanocne kazanie kardyna\u0142a wywo\u0142a\u0142o oburzenie na Bliskim Wschodzie. Przyw\u00f3dca liba\u0144skich chrze\u015bcijan wezwa\u0142 do deportacji uchod\u017ac\u00f3w z Syrii, kt\u00f3rzy - jego zdaniem - &quot;zak\u0142\u00f3caj\u0105 bezpiecze\u0144stwo socjalne&quot; i &quot;wyczerpuj\u0105 zasoby pa\u0144stwa&quot;. Przedstawiciele Syryjczyk\u00f3w odpowiadaj\u0105 wprost: Otrzymali\u015bmy pomoc mi\u0119dzynarodow\u0105, a nie od liba\u0144skiego rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kardynal-chce-deportacji-uchodzcow-wyczerpuja-zasoby-panstwa,nId,6714711", "date_published": "2023-04-13 07:37:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cny \u017cywio\u0142 zbli\u017ca si\u0119 do Australii. Takiej burzy nie by\u0142o od dekady", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-zywiol-zbliza-sie-do-australii-takiej-burzy-nie-bylo,nId,6714679\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cny \u017cywio\u0142 zbli\u017ca si\u0119 do Australii. Takiej burzy nie by\u0142o od dekady\" src=\"https://i.iplsc.com/potezny-zywiol-zbliza-sie-do-australii-takiej-burzy-nie-bylo/000H0T0LC4KHQ80B-C321.jpg\" /></a>Pot\u0119\u017cny cyklon Ilsa zbli\u017ca si\u0119 do wybrze\u017cy Australii Zachodniej. Ma uderzy\u0107 w czwartek lub pi\u0105tek rano czasu lokalnego. B\u0119dzie to jedna z najbardziej niszczycielskich burz, kt\u00f3re nawiedzi\u0142y ten region od ponad dekady. Porywy wiatru mog\u0105 osi\u0105ga\u0107 do 240 km/h.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-potezny-zywiol-zbliza-sie-do-australii-takiej-burzy-nie-bylo,nId,6714679", "date_published": "2023-04-13 07:34:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ile pieni\u0119dzy da\u0107 na komuni\u0119? Koperty z roku na rok coraz grubsze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-pieniedzy-dac-na-komunie-koperty-z-roku-na-rok-coraz-gru,nId,6712685\"><img align=\"left\" alt=\"Ile pieni\u0119dzy da\u0107 na komuni\u0119? Koperty z roku na rok coraz grubsze\" src=\"https://i.iplsc.com/ile-pieniedzy-dac-na-komunie-koperty-z-roku-na-rok-coraz-gru/000H0MT1UWX2G49V-C321.jpg\" /></a>Maj to dla wielu os\u00f3b miesi\u0105c sporych wydatk\u00f3w. Zaproszenie na pierwsz\u0105 komuni\u0119 \u015bwi\u0119t\u0105 wi\u0105\u017ce si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 zakupu prezentu lub wr\u0119czenia tradycyjnej koperty. Ile pieni\u0119dzy nale\u017cy da\u0107 na komuni\u0119 w 2023 roku? Jakie kwoty najcz\u0119\u015bciej ofiaruj\u0105 chrzestni czy dziadkowie, a jakie dalsza rodzina?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-ile-pieniedzy-dac-na-komunie-koperty-z-roku-na-rok-coraz-gru,nId,6712685", "date_published": "2023-04-13 07:32:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u015bcig na autostradzie A4. 40-latek pod wp\u0142ywem alkoholu i kokainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-poscig-na-autostradzie-a4-40-latek-pod-wplywem-alkoholu-i-ko,nId,6714704\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig na autostradzie A4. 40-latek pod wp\u0142ywem alkoholu i kokainy \" src=\"https://i.iplsc.com/poscig-na-autostradzie-a4-40-latek-pod-wplywem-alkoholu-i-ko/000H0T1GVUOU6DCJ-C321.jpg\" /></a>40-latek, kt\u00f3ry ukrad\u0142 alkohol na jednej ze stacji benzynowych w powiecie opolskim, zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107 autostrad\u0105 A4. Powiadomieni o kradzie\u017cy funkcjonariusze policji, ruszyli w po\u015bcig za kierowc\u0105 seata. Mieszkaniec powiatu opolskiego zosta\u0142 zatrzymany m.in. dzi\u0119ki obywatelskiej postawie innych kierowc\u00f3w, kt\u00f3rzy blokowali drog\u0119 kieruj\u0105cemu. M\u0119\u017cczyzna, jak wykaz narkotest, by\u0142 pod wp\u0142ywem kokainy. Teraz grozi mu do 5 lat wi\u0119zienia.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-poscig-na-autostradzie-a4-40-latek-pod-wplywem-alkoholu-i-ko,nId,6714704", "date_published": "2023-04-13 07:22:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy kochaj\u0105 ten kierunek. Ale ceny oszala\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-zrezygnuja-z-wakacji-w-chorwacji-nawet-o-40-procent-d,nId,6713246\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy kochaj\u0105 ten kierunek. Ale ceny oszala\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-kochaja-ten-kierunek-ale-ceny-oszalaly/000H0QCE5TO127VR-C321.jpg\" /></a>10 euro za kanapk\u0119 czy 20 za pizz\u0119? To chorwackie turystyczne realia, cho\u0107 sezon tam jeszcze na dobre si\u0119 nie rozpocz\u0105\u0142. Kraj tak uwielbiany przez Polak\u00f3w straci w tym roku cz\u0119\u015b\u0107 odwiedzaj\u0105cych. - Por\u00f3wnuj\u0105c rok do roku, nale\u017cy liczy\u0107 si\u0119 z podwy\u017ckami nawet 40-procentowymi. Maj\u0105 na nie wp\u0142yw nie tylko zmiana waluty, ale te\u017c inflacja i wi\u0119ksze koszty podr\u00f3\u017cy - wyja\u015bnia Marek Kamie\u0144ski, ekspert do spraw turystyki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-zrezygnuja-z-wakacji-w-chorwacji-nawet-o-40-procent-d,nId,6713246", "date_published": "2023-04-13 07:16:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak z broni\u0105, maczet\u0105 i kokain\u0105. Wpad\u0142 podczas kontroli granicznej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-z-bronia-maczeta-i-kokaina-wpadl-podczas-kontroli-gran,nId,6714693\"><img align=\"left\" alt=\"Polak z broni\u0105, maczet\u0105 i kokain\u0105. Wpad\u0142 podczas kontroli granicznej\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-z-bronia-maczeta-i-kokaina-wpadl-podczas-kontroli-gran/000H0SW0RXGH1QMX-C321.jpg\" /></a>Holenderski s\u0105d skaza\u0142 35-letniego Polaka na osiem miesi\u0119cy wi\u0119zienia za nielegalne posiadanie broni, maczety i kilku gram\u00f3w kokainy. M\u0119\u017cczyzna musi te\u017c zap\u0142aci\u0107 grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 200 euro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-z-bronia-maczeta-i-kokaina-wpadl-podczas-kontroli-gran,nId,6714693", "date_published": "2023-04-13 07:06:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 przed ukrai\u0144skim konsulatem w Krakowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mezczyzna-podpalil-sie-przed-ukrainskim-konsulatem-w-krakowi,nId,6714676\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna podpali\u0142 si\u0119 przed ukrai\u0144skim konsulatem w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/mezczyzna-podpalil-sie-przed-ukrainskim-konsulatem-w-krakowi/000H0STVNG9XXUHW-C321.jpg\" /></a>Przed konsulatem generalnym Ukrainy w Krakowie dosz\u0142o do pr\u00f3by samospalenia. 63-letni Ukrainiec nawo\u0142ywa\u0142 rodak\u00f3w do powrotu do kraju i walki na froncie. W ci\u0119\u017ckim stanie trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mezczyzna-podpalil-sie-przed-ukrainskim-konsulatem-w-krakowi,nId,6714676", "date_published": "2023-04-13 06:48:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142ochy: W miasteczku nie ma sklep\u00f3w. Burmistrz znalaz\u0142 rozwi\u0105zanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-w-miasteczku-nie-ma-sklepow-burmistrz-znalazl-rozwiaz,nId,6714608\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142ochy: W miasteczku nie ma sklep\u00f3w. Burmistrz znalaz\u0142 rozwi\u0105zanie\" src=\"https://i.iplsc.com/wlochy-w-miasteczku-nie-ma-sklepow-burmistrz-znalazl-rozwiaz/000H0SP82BILISDK-C321.jpg\" /></a>Mieszka\u0144cy ma\u0142ego miasteczka Polino we w\u0142oskiej Umbrii zostali odci\u0119ci od podstawowych produkt\u00f3w. Rozwi\u0105zanie problemu wyludniaj\u0105cej si\u0119 miejscowo\u015bci znalaz\u0142 burmistrz. Z unijnych pieni\u0119dzy kupi\u0142 du\u017ce auto, kt\u00f3re ma s\u0142u\u017cy\u0107 ca\u0142ej spo\u0142eczno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlochy-w-miasteczku-nie-ma-sklepow-burmistrz-znalazl-rozwiaz,nId,6714608", "date_published": "2023-04-13 06:30:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Andrzej Duda upami\u0119tni\u0142 ofiary Zbrodni Katy\u0144skiej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-upamietnil-ofiary-zbrodni-katynskiej,nId,6714643\"><img align=\"left\" alt=\"Andrzej Duda upami\u0119tni\u0142 ofiary Zbrodni Katy\u0144skiej\" src=\"https://i.iplsc.com/andrzej-duda-upamietnil-ofiary-zbrodni-katynskiej/000H0SGSNXS6FO3G-C321.jpg\" /></a>W Dzie\u0144 Pami\u0119ci Ofiar Zbrodni Katy\u0144skiej prezydent Andrzej Duda z\u0142o\u017cy\u0142 wieniec przed Epitafium Katy\u0144skim w warszawskim Muzeum Katy\u0144skim. W wyniku decyzji sowieckich w\u0142adz zamordowano ok. 22 tys. polskich obywateli. - To jedno z naszych najwa\u017cniejszych \u015bwi\u0105t narodowych upami\u0119tniaj\u0105cych te tragiczne momenty w naszych dziejach. Przez dziesi\u0119ciolecia by\u0142a zbrodni\u0105 zaprzeczan\u0105 przez sowiet\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 prezydent RP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-andrzej-duda-upamietnil-ofiary-zbrodni-katynskiej,nId,6714643", "date_published": "2023-04-13 06:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tracili w klubach tysi\u0105ce z\u0142otych, jeden klient zmar\u0142. Kolejne zatrzymania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tracili-w-klubach-tysiace-zlotych-jeden-klient-zmarl-kolejne,nId,6714614\"><img align=\"left\" alt=\"Tracili w klubach tysi\u0105ce z\u0142otych, jeden klient zmar\u0142. Kolejne zatrzymania\" src=\"https://i.iplsc.com/tracili-w-klubach-tysiace-zlotych-jeden-klient-zmarl-kolejne/000H0SHCQPG21XMC-C321.jpg\" /></a>Siedem kolejnych os\u00f3b zatrzymano w sprawie rozboj\u00f3w i oszustw dokonywanych w klubach go-go. \u015aledczy badaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c w\u0105tek doprowadzenia Brytyjczyka do stanu upojenia alkoholowego, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 jego zgon. Do tej pory w ca\u0142ej sprawie 58 os\u00f3b us\u0142ysza\u0142o ponad 700 zarzut\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tracili-w-klubach-tysiace-zlotych-jeden-klient-zmarl-kolejne,nId,6714614", "date_published": "2023-04-13 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina oburzona. \"Rosjanie odcinaj\u0105 g\u0142ow\u0119, W\u0119grzy p\u0142ac\u0105 za n\u00f3\u017c\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-oburzona-rosjanie-odcinaja-glowe-wegrzy-placa-za-noz,nId,6714625\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina oburzona. &quot;Rosjanie odcinaj\u0105 g\u0142ow\u0119, W\u0119grzy p\u0142ac\u0105 za n\u00f3\u017c&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-oburzona-rosjanie-odcinaja-glowe-wegrzy-placa-za-noz/000H0SC75I6DBINQ-C321.jpg\" /></a>Ukrain\u0119 oburzy\u0142y dzia\u0142ania Budapesztu dotycz\u0105ce pog\u0142\u0119bienia wymiany handlowej z Moskw\u0105. Chodzi o zwi\u0119kszenie dostaw gazu. - W\u0119grzy p\u0142ac\u0105 za n\u00f3\u017c, kt\u00f3rym \u015bcina si\u0119 g\u0142owy Ukrai\u0144com - stwierdzi\u0142 doradca prezydenta Ukrainy Oleg Ustenko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-oburzona-rosjanie-odcinaja-glowe-wegrzy-placa-za-noz,nId,6714625", "date_published": "2023-04-13 05:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Nastolatek pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 czworo dzieci. Sam si\u0119 utopi\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatek-probowal-ratowac-czworo-dzieci-sam-sie-utopil,nId,6714628\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Nastolatek pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 czworo dzieci. Sam si\u0119 utopi\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-nastolatek-probowal-ratowac-czworo-dzieci-sam-sie-utopil/000H0SHP3SRGYJTG-C321.jpg\" /></a>16-letni Bryce Brooks uton\u0105\u0142, gdy pr\u00f3bowa\u0142 ratowa\u0107 czworo dzieci znajomych swoich rodzic\u00f3w. Pr\u0105d morski jednak go pokona\u0142 i doprowadzi\u0142 do przedwczesnej \u015bmierci. Bliscy op\u0142akuj\u0105 nastolatka, kt\u00f3ry w swojej okolicy traktowany jest jak bohater. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-nastolatek-probowal-ratowac-czworo-dzieci-sam-sie-utopil,nId,6714628", "date_published": "2023-04-13 05:33:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe przepisy w UE? Dla tych kierowc\u00f3w prawo jazdy tylko na 5 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-przepisy-w-ue-dla-tych-kierowcow-prawo-jazdy-tylko-na-5,nId,6699386\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe przepisy w UE? Dla tych kierowc\u00f3w prawo jazdy tylko na 5 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-przepisy-w-ue-dla-tych-kierowcow-prawo-jazdy-tylko-na-5/00047VXJOCODRSO3-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug plan\u00f3w Unii Europejskiej seniorzy, kt\u00f3rzy sko\u0144cz\u0105 70 rok \u017cycia, b\u0119d\u0105 musieli regularnie co 5 lat udowadnia\u0107, \u017ce nadal s\u0105 zdolni do prowadzenia samochodu. Pomys\u0142 wzbudza kontrowersje. Niekt\u00f3rzy uwa\u017caj\u0105, \u017ce to w\u0142a\u015bnie starsi kierowcy s\u0105 rozwa\u017cniejsi za kierownic\u0105 ni\u017c m\u0142odzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowe-przepisy-w-ue-dla-tych-kierowcow-prawo-jazdy-tylko-na-5,nId,6699386", "date_published": "2023-04-13 05:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Alarm w Japonii. Powodem pocisk z Korei P\u00f3\u0142nocnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-w-japonii-powodem-pocisk-z-korei-polnocnej,nId,6714605\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm w Japonii. Powodem pocisk z Korei P\u00f3\u0142nocnej\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-w-japonii-powodem-pocisk-z-korei-polnocnej/000H0SA51VEBDYPP-C321.jpg\" /></a>W kierunku Morza Japo\u0144skiego wystrzelono z Korei P\u00f3\u0142nocnej kolejny pocisk balistyczny \u015bredniego lub dalekiego zasi\u0119gu. W zwi\u0105zku z tym mieszka\u0144cy japo\u0144skiej wyspy Hokkaido zostali wezwani do ukrycia si\u0119. Tokio podejrzewa, \u017ce m\u00f3g\u0142 by\u0107 to mi\u0119dzykontynentalny pocisk balistyczny (ICBM).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-w-japonii-powodem-pocisk-z-korei-polnocnej,nId,6714605", "date_published": "2023-04-13 04:15:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Premier w \"New York Times\": Pa\u0144stwa zachodnie mog\u0142yby robi\u0107 wi\u0119cej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-w-new-york-times-panstwa-zachodnie-moglyby-robic-wie,nId,6714604\"><img align=\"left\" alt=\"Premier w &quot;New York Times&quot;: Pa\u0144stwa zachodnie mog\u0142yby robi\u0107 wi\u0119cej \" src=\"https://i.iplsc.com/premier-w-new-york-times-panstwa-zachodnie-moglyby-robic-wie/000H0SA16A03FWBT-C321.jpg\" /></a>- To kluczowy moment w historii globu - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla dziennika &quot;New York Times&quot;. Zaznaczy\u0142, \u017ce cho\u0107 wiele pa\u0144stw regionu, jak Polska, rozumie powag\u0119 sytuacji, to kraje zachodniej Europy mog\u0142yby robi\u0107 wi\u0119cej, by pom\u00f3c Ukrainie. - Dostarcza\u0107 szybciej i wi\u0119cej broni - t\u0142umaczy\u0142. Odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce do sprawy ewentualnych dostaw amunicji artyleryjskiej z Korei Po\u0142udniowej. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce potrzebna jest w tej sytuacji interwencja prezydenta USA. - Bez tego nie s\u0105dz\u0119, \u017ceby do tego dosz\u0142o - stwierdzi\u0142 szef...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-premier-w-new-york-times-panstwa-zachodnie-moglyby-robic-wie,nId,6714604", "date_published": "2023-04-13 04:13:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 414. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4048,akt,130605\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 414. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H0L5J5W76AYY0-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4048,akt,130605", "date_published": "2023-04-13 03:33:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 414. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4048,akt,130716\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 414. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H0L5J5W76AYY0-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4048,akt,130716", "date_published": "2023-04-13 03:33:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 414. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4048,akt,130813\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 414. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000H0L5J5W76AYY0-C321.jpg\" /></a>Najnowsze informacje dotycz\u0105ce wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-414-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4048,akt,130813", "date_published": "2023-04-13 03:33:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]