{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-sluzby-bez-dostepu-do-danych-z-komunikatorow-rzad-wycofuje-s,nId,6556895", "title": "S\u0142u\u017cby bez dost\u0119pu do danych z komunikator\u00f3w. Rz\u0105d wycofuje si\u0119 z projektu", "date_published": "2023-01-25 20:57:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/piotr-witwicki/news-sluzby-bez-dostepu-do-danych-z-komunikatorow-rzad-wycofuje-s,nId,6556895\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142u\u017cby bez dost\u0119pu do danych z komunikator\u00f3w. Rz\u0105d wycofuje si\u0119 z projektu\" src=\"https://i.iplsc.com/sluzby-bez-dostepu-do-danych-z-komunikatorow-rzad-wycofuje-s/000GO3T13ID98EBF-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, rz\u0105d wycofuje si\u0119 ze zmian, kt\u00f3re dawa\u0142yby s\u0142u\u017cbom dost\u0119p do danych z maili czy komunikator\u00f3w. Chodzi o ustaw\u0119 Prawo komunikacji elektronicznej. Wcze\u015bniej zwracano uwag\u0119 na niezgodno\u015b\u0107 propozycji z unijnymi przepisami.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-nitras-moze-stracic-immunitet-narazil-mnie-na-utrat,nId,6556575", "title": "S\u0142awomir Nitras mo\u017ce straci\u0107 immunitet. \"Narazi\u0142 mnie na utrat\u0119 \u017cycia\"", "date_published": "2023-01-25 18:09:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-slawomir-nitras-moze-stracic-immunitet-narazil-mnie-na-utrat,nId,6556575\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0142awomir Nitras mo\u017ce straci\u0107 immunitet. &quot;Narazi\u0142 mnie na utrat\u0119 \u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/slawomir-nitras-moze-stracic-immunitet-narazil-mnie-na-utrat/000GO2X9WVP0T7GO-C321.jpg\" /></a>Sejmowa komisja regulaminowa opowiedzia\u0142a si\u0119 za odebraniem immunitetu S\u0142awomirowi Nitrasowi z PO. Chodzi o incydent z 27 pa\u017adziernika 2020 r., kiedy na sali plenarnej Sejmu RP polityk niebezpiecznie zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do Wies\u0142awa Krajewskiego z PiS. - Narazi\u0142 mnie na utrat\u0119 zdrowia i \u017cycia - uwa\u017ca pose\u0142 Zjednoczonej Prawicy. - Nie mam sobie w tej sprawie nic do zarzucenia - broni si\u0119 Nitras, kt\u00f3ry podczas posiedzenia komisji rozpatrywa\u0142 spraw\u0119 m.in. pod k\u0105tem praw fizyki czy zasad koszyk\u00f3wki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-daniel-galus-zawieszony-na-spotkaniach-z-nim-ludzie-traca,nId,6556234", "title": "Ks. Daniel Galus zawieszony. \"Na spotkaniach z nim ludzie trac\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107\"", "date_published": "2023-01-25 15:56:05+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-daniel-galus-zawieszony-na-spotkaniach-z-nim-ludzie-traca,nId,6556234\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Daniel Galus zawieszony. &quot;Na spotkaniach z nim ludzie trac\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-daniel-galus-zawieszony-na-spotkaniach-z-nim-ludzie-traca/000GNZW9PPH9S9VQ-C321.jpg\" /></a>- Obsesja na punkcie szatana stanowi niezwykle istotny element mszy i nabo\u017ce\u0144stw prowadzonych przez ks. Daniela Galusa. To mo\u017ce by\u0107 bardzo szkodliwe dla psychiki ludzi. Wywo\u0142ywa\u0107 panik\u0119, stany l\u0119kowe, r\u00f3\u017cne nerwice. Jest wiele ofiar tych niebezpiecznych praktyk religijnych, w\u0142\u0105cznie z\u00a0cz\u0119sto niepotrzebnymi egzorcyzmami - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 ks. prof. Andrzej Kobyli\u0144ski z Uniwersytetu Kardyna\u0142a Stefana Wyszy\u0144skiego w Warszawie. Metropolita cz\u0119stochowski arcybiskup Wac\u0142aw Depo na\u0142o\u017cy\u0142 na ks. Galusa suspens\u0119 (zawieszenie - przyp. red.),...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-wraca-do-zabojstwa-studentki-z-niemiec-wazny-trop-z-,nId,6556488", "title": "Policja wraca do zab\u00f3jstwa studentki z Niemiec. Wa\u017cny trop z Polski", "date_published": "2023-01-25 14:20:53+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-policja-wraca-do-zabojstwa-studentki-z-niemiec-wazny-trop-z-,nId,6556488\"><img align=\"left\" alt=\"Policja wraca do zab\u00f3jstwa studentki z Niemiec. Wa\u017cny trop z Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/policja-wraca-do-zabojstwa-studentki-z-niemiec-wazny-trop-z/000GO10PSCAFCDWE-C321.jpg\" /></a>Niemieccy \u015bledczy wracaj\u0105 do sprawy zab\u00f3jstwa studentki Evy G\u00f6tz. Cho\u0107 od tragedii min\u0119\u0142o 26 lat, s\u0142u\u017cby licz\u0105 na prze\u0142om. W sprawie pojawi\u0142 si\u0119 przed laty nowy trop, kt\u00f3rego \u017ar\u00f3d\u0142em by\u0142a nieznana osoba z Polski. Teraz \u015bledczy licz\u0105, \u017ce wspomniana osoba zn\u00f3w si\u0119 odezwie i rzuci \u015bwiat\u0142o na wydarzenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-domaga-sie-odpowiedzi-ws-odmowy-aborcji-zgwalconej-14-lat,nId,6556394", "title": "KO domaga si\u0119 odpowiedzi ws. odmowy aborcji zgwa\u0142conej 14-latce", "date_published": "2023-01-25 12:44:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ko-domaga-sie-odpowiedzi-ws-odmowy-aborcji-zgwalconej-14-lat,nId,6556394\"><img align=\"left\" alt=\"KO domaga si\u0119 odpowiedzi ws. odmowy aborcji zgwa\u0142conej 14-latce\" src=\"https://i.iplsc.com/ko-domaga-sie-odpowiedzi-ws-odmowy-aborcji-zgwalconej-14-lat/000EI4WLXIQ7Q6OU-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej chc\u0105 ustala\u0107, kt\u00f3re szpitale w woj. podlaskim odm\u00f3wi\u0142y aborcji zgwa\u0142conej 14-latce - zapowiadali w \u015brod\u0119 Aleksandra Gajewska, Barbara Nowacka, Monika Wielichowska i Krzysztof Truskolaski. Pos\u0142owie zamierzaj\u0105 tak\u017ce zmieni\u0107 przepisy dotycz\u0105ce stosowania klauzuli sumienia w Polsce. - To drako\u0144skie prawo i fa\u0142szywie rozumiana obrona \u017cycia, kt\u00f3ra dotyczy tylko p\u0142odu, a nie dotyczy w \u017caden spos\u00f3b matek pozwoli\u0142a lekarzom w podlaskich szpitalach odm\u00f3wi\u0107 pomocy 14-letniej dziewczynce - m\u00f3wi\u0142a Gajewska.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwuosobowe-lozko-w-hotelu-tylko-dla-malzenstw-ordo-iuris-rad,nId,6556285", "title": "Dwuosobowe \u0142\u00f3\u017cko w hotelu tylko dla ma\u0142\u017ce\u0144stw? Ordo Iuris radzi hotelarzom", "date_published": "2023-01-25 11:19:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwuosobowe-lozko-w-hotelu-tylko-dla-malzenstw-ordo-iuris-rad,nId,6556285\"><img align=\"left\" alt=\"Dwuosobowe \u0142\u00f3\u017cko w hotelu tylko dla ma\u0142\u017ce\u0144stw? Ordo Iuris radzi hotelarzom\" src=\"https://i.iplsc.com/dwuosobowe-lozko-w-hotelu-tylko-dla-malzenstw-ordo-iuris-rad/000GO013N853YNCS-C321.jpg\" /></a>Ordo Iuris sugeruje hotelom, by nie wynajmowa\u0142y pokoi z du\u017cymi \u0142\u00f3\u017ckami parom, kt\u00f3re nie s\u0105 ma\u0142\u017ce\u0144stwami. Tak\u0105 porad\u0119 dla hotelarzy organizacja zawar\u0142a w najnowszym poradniku po\u015bwi\u0119conym &quot;wolno\u015bci s\u0142owa, sumienia i wyznania w miejscu pracy&quot;. Ordo Iuris znane jest z propagowania tradycyjnego modelu rodziny.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-ceny-biletow-w-pkp-na-pewno-nie-pozostana-na-ob,nId,6556243", "title": "Piotr M\u00fcller: Ceny bilet\u00f3w w PKP na pewno nie pozostan\u0105 na obecnym poziomie", "date_published": "2023-01-25 09:52:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-piotr-muller-ceny-biletow-w-pkp-na-pewno-nie-pozostana-na-ob,nId,6556243\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr M\u00fcller: Ceny bilet\u00f3w w PKP na pewno nie pozostan\u0105 na obecnym poziomie\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-muller-ceny-biletow-w-pkp-na-pewno-nie-pozostana-na-ob/000GNZQLGQCIJ8HT-C321.jpg\" /></a>- Spotkanie premiera Mateusza Morawieckiego z kierownictwem Ministerstwa Infrastruktury ws. cen bilet\u00f3w kolejowych odb\u0119dzie w najbli\u017cszym czasie - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 Piotr M\u00fcller. Rzecznik rz\u0105du doda\u0142, \u017ce nale\u017cy podejmowa\u0107 dalsze dzia\u0142ania w tym zakresie. - Premier oczekuje ich ze strony PKP SA - podkre\u015bli\u0142. Rzecznik rz\u0105du zapytany o zerowy VAT na bilety kolejowe, nie wykluczy\u0142 podj\u0119cia przez rz\u0105d innych dzia\u0142a\u0144 podatkowych. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Wydarzenia Interia - Polska"}}