{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problem-rosjan-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-sciagaja-po,nId,6556707", "title": "Problem Rosjan w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej. \u015aci\u0105gaj\u0105 posi\u0142ki", "date_published": "2023-01-25 17:27:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-problem-rosjan-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-sciagaja-po,nId,6556707\"><img align=\"left\" alt=\"Problem Rosjan w Zaporoskiej Elektrowni Atomowej. \u015aci\u0105gaj\u0105 posi\u0142ki\" src=\"https://i.iplsc.com/problem-rosjan-w-zaporoskiej-elektrowni-atomowej-sciagaja-po/000FZN84J53YNBNB-C321.jpg\" /></a>Do Zaporoskiej Elektrowni Atomowej na po\u0142udniu Ukrainy mog\u0105 zacz\u0105\u0107 przybywa\u0107 ekipy remontowe z Bia\u0142orusi - informuje ukrai\u0144ski koncern Enerhoatom. Jak przekazano, rosyjscy okupanci, kt\u00f3rzy kontroluj\u0105 elektrowni\u0119, pilnie potrzebuj\u0105 specjalist\u00f3w w celu dokonywania bie\u017c\u0105cych napraw po kolejnych ostrza\u0142ach tego obiektu. Ukrai\u0144scy specjali\u015bci odmawiaj\u0105 ryzykuj\u0105c w\u0142asnym zdrowiem. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-oglaszam-ze-usa-wysla-31-czolgow-abrams-do-ukrainy,nId,6556553", "title": "Joe Biden: Og\u0142aszam, \u017ce USA wy\u015bl\u0105 31 czo\u0142g\u00f3w Abrams do Ukrainy", "date_published": "2023-01-25 16:59:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-joe-biden-oglaszam-ze-usa-wysla-31-czolgow-abrams-do-ukrainy,nId,6556553\"><img align=\"left\" alt=\"Joe Biden: Og\u0142aszam, \u017ce USA wy\u015bl\u0105 31 czo\u0142g\u00f3w Abrams do Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/joe-biden-oglaszam-ze-usa-wysla-31-czolgow-abrams-do-ukrainy/000GO2QN0T8KAMDX-C321.jpg\" /></a>- Og\u0142aszam, \u017ce USA wy\u015bl\u0105 31 czo\u0142g\u00f3w Abrams do Ukrainy, co oznacza jeden batalion - powiedzia\u0142 prezydent USA Joe Biden podczas \u015brodowej konferencji prasowej. - Aby odbi\u0107 sw\u00f3j kraj z r\u0105k agresora, Ukraina musi mie\u0107 odpowiedni\u0105 taktyk\u0119, jak i zdolno\u015bci bojowe - zaznaczy\u0142. Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski podzi\u0119kowa\u0142 za &quot;mocn\u0105 decyzj\u0119&quot;. &quot;Jestem wdzi\u0119czny narodowi Stan\u00f3w Zjednoczonych za ogromne wsparcie przyw\u00f3dcze&quot; - napisa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ukradli-urne-z-prochami-jej-corki-apeluje-do-zlodziei,nId,6556619", "title": "USA: Ukradli urn\u0119 z prochami jej c\u00f3rki. Apeluje do z\u0142odziei", "date_published": "2023-01-25 16:41:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-ukradli-urne-z-prochami-jej-corki-apeluje-do-zlodziei,nId,6556619\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Ukradli urn\u0119 z prochami jej c\u00f3rki. Apeluje do z\u0142odziei\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-ukradli-urne-z-prochami-jej-corki-apeluje-do-zlodziei/000GO2CND4GXBS31-C321.jpg\" /></a>Nieznani sprawcy w\u0142amali si\u0119 magazynu w Austin w USA i zabrali z niego... urn\u0119 z prochami 11-miesi\u0119cznej dziewczynki. Matka zmar\u0142ej w 2013 roku Sa'Myi za po\u015brednictwem medi\u00f3w zaapelowa\u0142a o zwrot bezcennej, jedynej pami\u0105tki po c\u00f3rce. Rodzina przechowywa\u0142a sw\u00f3j dobytek w magazynie w trakcie poszukiwa\u0144 nowego domu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-norwegia-rosjanin-z-grupy-wagnera-zwolniony-z-aresztu,nId,6556589", "title": "Norwegia: Rosjanin z grupy Wagnera zwolniony z aresztu", "date_published": "2023-01-25 16:15:11+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-norwegia-rosjanin-z-grupy-wagnera-zwolniony-z-aresztu,nId,6556589\"><img align=\"left\" alt=\"Norwegia: Rosjanin z grupy Wagnera zwolniony z aresztu\" src=\"https://i.iplsc.com/norwegia-rosjanin-z-grupy-wagnera-zwolniony-z-aresztu/000GO292D3BDVC17-C321.jpg\" /></a>Rosjanin Andriej Miedwiediew z Grupy Wagnera zosta\u0142 zwolniony z aresztu. Oddzia\u0142 policji ds. migracyjnych w cytowanej przez norweskie media decyzji przekaza\u0142, \u017ce &quot;nie istniej\u0105 prawne warunki umo\u017cliwiaj\u0105ce dalsze przetrzymywanie Miedwiediewa&quot;. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 by\u0107 dow\u00f3dc\u0105 oddzia\u0142u w zwi\u0105zanej z Kremlem prywatnej firmie wojskowej. W po\u0142owie stycznia przedosta\u0142 si\u0119 nielegalnie przez granic\u0119 do Norwegii i poprosi\u0142 o azyl. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-solowjow-wsciekly-na-niemcy-za-leopardy-obrazil-scholza,nId,6556551", "title": "So\u0142owjow w\u015bciek\u0142y na Niemcy za Leopardy. Obrazi\u0142 Scholza", "date_published": "2023-01-25 16:12:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-solowjow-wsciekly-na-niemcy-za-leopardy-obrazil-scholza,nId,6556551\"><img align=\"left\" alt=\"So\u0142owjow w\u015bciek\u0142y na Niemcy za Leopardy. Obrazi\u0142 Scholza\" src=\"https://i.iplsc.com/solowjow-wsciekly-na-niemcy-za-leopardy-obrazil-scholza/000GO1YUBVIX757J-C321.jpg\" /></a>Berlin poinformowa\u0142, \u017ce wy\u015ble do Ukrainy czo\u0142gi Leopard 2. Rozw\u015bcieczy\u0142o to naczelnego propagandyst\u0119 Kremla W\u0142adimira So\u0142owjowa. - Niemcy zapomnia\u0142y o swojej historycznej winie. Oznacza to, \u017ce musz\u0105 zosta\u0107 pokonane - powiedzia\u0142 So\u0142owjow. To nie pierwsze gro\u017aby, jakie kieruje on pod adresem naszego s\u0105siada. Grozi\u0142 Niemcom zanim pojawi\u0142a si\u0119 decyzja w sprawie Leopard\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zielone-swiatlo-dla-leopardow-media-przelomowy-moment-i-zwyc,nId,6556528", "title": "Zielone \u015bwiat\u0142o dla Leopard\u00f3w. Media: Prze\u0142omowy moment i zwyci\u0119stwo Polski", "date_published": "2023-01-25 15:05:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zielone-swiatlo-dla-leopardow-media-przelomowy-moment-i-zwyc,nId,6556528\"><img align=\"left\" alt=\"Zielone \u015bwiat\u0142o dla Leopard\u00f3w. Media: Prze\u0142omowy moment i zwyci\u0119stwo Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/zielone-swiatlo-dla-leopardow-media-przelomowy-moment-i-zwyc/000GO1BRBQTTRA74-C321.jpg\" /></a>Kanclerz Olaf Scholz podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w sprawie dostarczenia czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 do Ukrainy. Rzecznik Niemieckiego rz\u0105du Steffen Hebestreit informowa\u0142, \u017ce w pierwszej fazie Berlin przeka\u017ce 14 maszyn, a celem jest szybkie skompletowanie dw\u00f3ch batalion\u00f3w, z\u0142o\u017conych z niemal 90 czo\u0142g\u00f3w. W ocenie &quot;Politico&quot; szef niemieckiego rz\u0105du zosta\u0142 zmuszony do zaj\u0119cia ostatecznego stanowiska po tym, jak we wtorek Warszawa z\u0142o\u017cy\u0142a oficjalny wniosek o zezwolenie na eksport Leopard\u00f3w. Okre\u015blono to &quot;zwyci\u0119stwem Polski&quot;. &quot;To prze\u0142omowy moment w pomocy udzielanej...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-wysla-czolgi-ukrainie-chca-zachecic-niemcow-do-prz,nId,6556102", "title": "Media: USA wy\u015bl\u0105 czo\u0142gi Ukrainie. Chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 Niemc\u00f3w do przekazania Leopard\u00f3w", "date_published": "2023-01-25 05:19:55+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-usa-wysla-czolgi-ukrainie-chca-zachecic-niemcow-do-prz,nId,6556102\"><img align=\"left\" alt=\"Media: USA wy\u015bl\u0105 czo\u0142gi Ukrainie. Chc\u0105 zach\u0119ci\u0107 Niemc\u00f3w do przekazania Leopard\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/media-usa-wysla-czolgi-ukrainie-chca-zachecic-niemcow-do-prz/000GNYJIVME4GYF8-C321.jpg\" /></a>USA planuje wys\u0142a\u0107 czo\u0142gi M1 Abrams na Ukrain\u0119 - poda\u0142 &quot;New York Times&quot;, informuj\u0105c, \u017ce decyzja mo\u017ce zosta\u0107 og\u0142oszona w \u015brod\u0119. Ameryka\u0144ski dziennik zaznaczy\u0142, \u017ce sekretarz obrony Lloyd J. Austin III przekona\u0142 si\u0119 w ko\u0144cu, \u017ce wys\u0142anie ameryka\u0144skich czo\u0142g\u00f3w jest konieczne, by zach\u0119ci\u0107 Niemcy do dostarczania swoich czo\u0142g\u00f3w Leopard 2.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wydarzenia Interia - \u015awiat"}}