{"entries": [{"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8646109,scholz-siegnal-dna-leopardy-dla-ukrainy-parafianowicz.html", "title": "Scholz si\u0119gn\u0105\u0142 dna. Za chwil\u0119 si\u0119 oka\u017ce, \u017ce to\u00a0Niemcy\u00a0odpowiadaj\u0105 za zwyci\u0119stwo nad Rosj\u0105 [OPINIA]", "date_published": "2023-01-25 21:01:41+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q6PktkuTURBXy9lNGY1MWM1Zi00ZTMwLTQwMjYtOGUyYy04NmJjZDhiNzRjNjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska musi przemy\u015ble\u0107 swoj\u0105 strategi\u0119 informowania o wsp\u00f3\u0142pracy z Kijowem. Bo za chwil\u0119 si\u0119 oka\u017ce, \u017ce to Niemcy odpowiadaj\u0105 za niepodleg\u0142o\u015b\u0107 Ukrainy i zwyci\u0119stwo nad Rosj\u0105 - pisze w opinii Zbigniew Parafianowicz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8646044,tauron-wytwarzanie-przyjal-aneksy-przedluzajace-gwarancje-dla-bloku-w-jaworznie.html", "title": "Tauron Wytwarzanie przyj\u0105\u0142 aneksy przed\u0142u\u017caj\u0105ce gwarancje dla bloku w Jaworznie", "date_published": "2023-01-25 20:09:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQ2ktkuTURBXy82NjBkOTU3MS1mZjZlLTQzZDEtYTM2NS05NTA1ZmNiYzYzOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tauron Wytwarzanie przyj\u0105\u0142 aneksy do gwarancji bankowych i ubezpieczeniowych, kt\u00f3re s\u0105 zabezpieczeniem nale\u017cytego wykonania realizacji kontraktu na budow\u0119 bloku w Jaworznie; aneksy przed\u0142u\u017caj\u0105 gwarancj\u0119 do 10 marca br. - poda\u0142 w \u015brod\u0119 Tauron.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8645933,czolgi-usa-dla-ukrainy-co-wplynelo-na-zmiane-decyzji.html", "title": "Czo\u0142gi dla Ukrainy. Bia\u0142y Dom poda\u0142, co wp\u0142yn\u0119\u0142o na zmian\u0119 decyzji", "date_published": "2023-01-25 19:56:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7i5ktkuTURBXy84NzZhYjAxNC05ZTc1LTRkMDYtYTk3ZC0yODkzOTlmYWZkOTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na zmian\u0119 decyzji w sprawie dostarczenia czo\u0142g\u00f3w Ukrainie wp\u0142yn\u0119\u0142y zmiana reali\u00f3w na polu bitwy na Ukrainie i potrzeby ukrai\u0144skiej armii - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby. Doda\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce dostawy czo\u0142g\u00f3w Abrams zajm\u0105 &quot;wiele miesi\u0119cy&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645931,ceny-gazu-beda-wyzsze.html", "title": "Moskwa: Ceny gazu b\u0119d\u0105 wy\u017csze", "date_published": "2023-01-25 19:50:55+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O3fktkuTURBXy84YTllZDM2YS1kYTE4LTRkYmMtOGYyNC1jOWE4ODM2N2FhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny gazu b\u0119d\u0105 na pewno wy\u017csze wraz z nape\u0142nianiem magazyn\u00f3w w okresie letnim - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8645921,izrael-odmowil-przekazania-ukrainie-pociskow-przeciwlotniczych-hawk.html", "title": "Media: Izrael odm\u00f3wi\u0142 przekazania Ukrainie pocisk\u00f3w przeciwlotniczych Hawk", "date_published": "2023-01-25 19:18:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a2-ktkuTURBXy8zNTRlYTAzYi1hNWQ2LTQ2ZDYtOWJlNC05MjgwNTYwNDY0YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze USA poprosi\u0142y Izrael o dostarczenie Ukrainie przeciwlotniczych pocisk\u00f3w rakietowych Hawk, znajduj\u0105cych si\u0119 w magazynach izraelskiej armii; rz\u0105d w Tel Awiwie odm\u00f3wi\u0142, t\u0142umacz\u0105c si\u0119 potrzeb\u0105 utrzymania dotychczasowego stanowiska w sprawie dostaw broni i z\u0142ym stanem technicznym Hawk\u00f3w - powiadomi\u0142 w \u015brod\u0119 ameryka\u0144ski portal Axios.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8645849,cpk-umowa-z-prywatnym-inwestorem.html", "title": "Hora\u0142a: W tym roku umowa z prywatnym inwestorem CPK", "date_published": "2023-01-25 18:40:53+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UQlktkuTURBXy8wZjYxMjA3MS1jODY5LTQyZTQtYTUyZS01ZmE1NjZkY2M2OGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tym roku podpiszemy umow\u0119 z prywatnym inwestorem cz\u0119\u015bci lotniskowej Centralnego Portu Komunikacyjnego; trwa post\u0119powanie, obecnie w grze jest czterech oferent\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wiceminister funduszy i polityki regionalnej, pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8645794,morawiecki-usa-czolgi-dla-ukrainy-pokoj-w-europie-jest-coraz-blizej.html", "title": "Morawiecki po decyzji USA ws. czo\u0142g\u00f3w dla Ukrainy: Pok\u00f3j w Europie jest coraz bli\u017cej", "date_published": "2023-01-25 18:13:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MxNktkuTURBXy8xZDA5OGMzMi0zYWRlLTRlYzQtOTZiNy0wNTIwZDRiYzJiNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najpierw Leopardy, teraz Abramsy; pok\u00f3j w Europie jest coraz bli\u017cej - podkre\u015bli\u0142 premier Mateusz Morawiecki odnosz\u0105c si\u0119 do decyzji USA ws. przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Abrams.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8645789,ministerstwo-finansow-ostrzega-przed-falszywymi-mailami.html", "title": "Ministerstwo Finans\u00f3w ostrzega przed fa\u0142szywymi mailami", "date_published": "2023-01-25 17:59:28+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOIktkuTURBXy82MTBlMjBkOC0xMWExLTQ4OGItYjY2ZS04YjllZDJiNzZkMWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ministerstwo Finans\u00f3w w \u015brodowym komunikacie ostrzega przed fa\u0142szywymi mailami w j\u0119zyku angielskim, kt\u00f3rych nadawca podszywa si\u0119 pod resort finans\u00f3w lub KAS.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8645680,dostawy-abramsow-na-ukraine-usa.html", "title": "Dostawy Abrams\u00f3w dla Ukrainy. Biden: Szkolenie zacznie si\u0119 tak szybko, jak to mo\u017cliwe", "date_published": "2023-01-25 17:25:13+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ceRktkuTURBXy9iYWZmYjIxNS04NGIyLTRmMmUtOWIxNi1jOWYwNDQyMTA2MWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent USA Joe Biden og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie 31 czo\u0142g\u00f3w M1 Abrams. Jak zapowiedzia\u0142 Bia\u0142y Dom, czo\u0142gi, kt\u00f3rych liczba odpowiada jednemu ukrai\u0144skiemu batalionowi, zostan\u0105 zakupione dla Ukrainy i ich dostawa zajmie &quot;miesi\u0105ce&quot;, ale szkolenia rozpoczn\u0105 si\u0119 ju\u017c wkr\u00f3tce.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/bezrobocie/artykuly/8645670,stopa-bezrobocia-rejestrowanego-w-polsce.html", "title": "Stopa bezrobocia rejestrowanego w Polsce. MRiPS o najnowszych danych", "date_published": "2023-01-25 17:02:21+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopa bezrobocia rejestrowanego w Polsce osi\u0105gn\u0119\u0142a w grudniu 2022 r. poziom 5,2 proc. Najwy\u017csz\u0105 stop\u0119 bezrobocia odnotowano w woj. podkarpackim \u2013 8,8 proc. Liczba zarejestrowanych os\u00f3b poszukuj\u0105cych pracy wynios\u0142a 812,3 tys. - poinformowa\u0142o na Twitterze Ministerstwo Rodziny i Polityki Spo\u0142ecznej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8645659,holandia-poinformowala-berlin-ze-chce-przekazac-czolgi-leopard-2-ukrainie.html", "title": "Holandia poinformowa\u0142a Berlin, \u017ce chce przekaza\u0107 czo\u0142gi Leopard 2 Ukrainie", "date_published": "2023-01-25 16:43:29+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ThhktkuTURBXy9lMDc5MWVhYi0zOTlhLTQxOTUtYjcwNC03YjAwMDIzNTYwYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Holandia oficjalnie poinformowa\u0142a rz\u0105d w Berlinie, \u017ce chce przekaza\u0107 czo\u0142gi Leopard 2 zaatakowanemu przez Rosj\u0119 krajowi, przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mark Rutte w rozmowie z portalem RTL Nieuws.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8645658,wartosc-akcji-producenta-czolgow-leopard-rheinmetall.html", "title": "Po rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 warto\u015b\u0107 akcji producenta czo\u0142g\u00f3w Leopard podwoi\u0142a si\u0119", "date_published": "2023-01-25 16:39:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DZNktkuTURBXy9jYjgyNDY5Ni04MmE4LTRjYzItOGNiNC0wMmM3ZjU0MDYzOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Warto\u015b\u0107 akcji niemieckiej firmy Rheinmetall, producenta czo\u0142g\u00f3w Leopard, podwoi\u0142a si\u0119 od pocz\u0105tku rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, wzrastaj\u0105c o oko\u0142o 5 mld euro - informuje belgijski dziennik \u201eDe Standaard\u201d. Firma z D\u00fcsseldorfu zak\u0142ada, \u017ce w 2025 r. jej obroty wynios\u0105 nawet 12 mld euro.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8645655,finlandia-sprzedaz-materialow-wojskowych-dla-turcji.html", "title": "Finlandia zaaprobowa\u0142a sprzeda\u017c materia\u0142\u00f3w wojskowych dla Turcji, po raz pierwszy od 2019 r.", "date_published": "2023-01-25 16:27:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3iBktkuTURBXy9mMDhjYTM5OS1lZWE0LTRlMjgtODMwYi0zZDRmOTIyMTZmYzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Finlandia zaaprobowa\u0142a sprzeda\u017c materia\u0142\u00f3w wojskowych dla Turcji - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 fi\u0144ski resort obrony. Jesieni\u0105 2019 roku Helsinki zawiesi\u0142y eksport takich towar\u00f3w ze wzgl\u0119du na tureck\u0105 ofensyw\u0119 w Syrii - przypomina agencja AFP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8645642,knf-zatwierdzila-prospekty-genomtec-i-less.html", "title": "KNF zatwierdzi\u0142a prospekty Genomtec i LESS", "date_published": "2023-01-25 16:04:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Komisja Nadzoru Finansowego (KNF) zatwierdzi\u0142a prospekty sp\u00f3\u0142ek Genomtec i LESS, poda\u0142a Komisja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8645641,wakacje-kredytowe-polska.html", "title": "M\u00fcller: Nie prowadzimy \u017cadnych prac legislacyjnych ws. przed\u0142u\u017cania wakacji kredytowych", "date_published": "2023-01-25 16:03:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLDktkuTURBXy80OTJiNzMzZS02YjBhLTRlOWYtYTIwZS04MDhkYWRiMDE0ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie prowadzimy \u017cadnych prac legislacyjnych w zakresie przed\u0142u\u017cania wakacji kredytowych - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8645626,usa-przekaza-ukrainie-31-czolgow-abrams.html", "title": "Bloomberg: USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie 31 czo\u0142g\u00f3w Abrams", "date_published": "2023-01-25 15:32:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S_lktkuTURBXy9mZWJiYzc5OS1mNTdjLTRlYjEtYTNmMy0xNGUxMGNjYmU4MGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie 31 czo\u0142g\u00f3w M1 Abrams o \u0142\u0105cznej warto\u015bci 400 mln dolar\u00f3w - poda\u0142a na Twitterze dziennikarka Bloomberga Jennifer Jacobs. Oficjalnie decyzj\u0119 og\u0142osi\u0107 ma prezydent Joe Biden w \u015brod\u0119 o godz. 18 (czasu polskiego).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645619,pge-linie-sredniego-napiecia.html", "title": "PGE: Chcemy schowa\u0107 w ziemi\u0119 40 proc. istniej\u0105cych linii \u015bredniego napi\u0119cia", "date_published": "2023-01-25 15:18:48+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wC8ktkuTURBXy9hNTcxZWU2Ni01YmE2LTQ4ZWUtODU3MS0zOGUwZjAzZTdmOWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcemy schowa\u0107 w ziemi\u0119 40 proc. istniej\u0105cych linii \u015bredniego napi\u0119cia, tj. ponad 11 tys. km linii - m\u00f3wili w \u015brod\u0119 przedstawiciele PGE podczas prezentacji pierwszej w Polsce specjalistycznej maszyny do uk\u0142adania kabli pod ziemi\u0105 w Kocudzy Trzeciej (woj. lubelskie).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/lotnictwo/artykuly/8645613,ryanair-nowe-loty-z-warszawy.html", "title": "Ryanair wraca na lotnisko w Warszawie z 5 nowymi kierunkami", "date_published": "2023-01-25 15:09:02+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mh8ktkuTURBXy8wOGE5MDhlOS1kOTZiLTRkYzgtYmFkZi0zNTQyMTg4OGQxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ryanair po 4 latach przerwy ponownie b\u0119dzie wykonywa\u0142 loty z Lotniska Chopina w Warszawie, uruchamiaj\u0105c 5 nowych tras w sezonie letnim 2023 - do Alicante, Brukseli, Pafos, Wiednia i na Majork\u0119, poda\u0142 przewo\u017anik. Zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119, \u017ce odbywa si\u0119 to kosztem Lotniska Warszawa Modlin, kt\u00f3rego zarz\u0105d i regionalne w\u0142adze nie s\u0105 zainteresowane rozwojem Ryanair w tym porcie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645592,cena-paliw-polska-benzyna-lpg-diesel.html", "title": "Analitycy: Benzyna i LPG dro\u017cej\u0105, diesel nieznacznie tanieje", "date_published": "2023-01-25 14:46:33+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KEGktkuTURBXy84ZGVhNGNjMy0xY2VhLTRkYTQtOTBjYi0zMTYwODg0OWYwOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Benzyna Pb95 jest o 5 gr dro\u017csza ni\u017c przed tygodniem do 6,59 z\u0142/l, dro\u017ceje LPG - w ci\u0105gu ostatnich kilku dni podwy\u017cka wynios\u0142a 6 gr do 3,20 z\u0142/l obecnie - poinformowali analitycy e-petrol.pl. Ich zdaniem zaskakuj\u0105ca jest obni\u017cka \u015bredniej ceny diesla.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645572,afera-korupcyjna-w-pe.html", "title": "Komisja ds. UE: Afera korupcyjna w PE to nie Marokogate ani Katargate; to Russiagate", "date_published": "2023-01-25 14:29:46+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Afera korupcyjna w Parlamencie Europejskim to nie Marokogate ani Katargate; to jest Russiagate - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 na komisji ds. UE europose\u0142 PiS Dominik Tarczy\u0144ski. Jak doda\u0142, 300 mln dol., kt\u00f3re zosta\u0142y przekazane z Rosji na lobbing w 20 krajach, posz\u0142o g\u0142\u00f3wnie do UE.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8645487,handel-unii-europejskiej-z-rosja-gaz-ropa-wegiel-eurostat.html", "title": "Wida\u0107 skutki unijnych sankcji. Eurostat poda\u0142 dane o handlu z Rosj\u0105", "date_published": "2023-01-25 14:15:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ksLktkuTURBXy9hNjcyZTlmNC00ZWVlLTRhZDQtODE0ZS0xMmQ2NjVmY2RkOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 i na\u0142o\u017ceniu przez UE ogranicze\u0144 importowych i eksportowych, handel Unii Europejskiej z Rosj\u0105 zosta\u0142 powa\u017cnie os\u0142abiony. Efekty tych dzia\u0142a\u0144 by\u0142y szczeg\u00f3lnie widoczne w ostatnich miesi\u0105cach - poda\u0142 Eurostat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8645556,syndyk-idea-banku-zlozyl-wniosek-o-zmiane-zarzadcy-getback-obecnie-capitea.html", "title": "Syndyk Idea Banku z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o zmian\u0119 zarz\u0105dcy GetBack (obecnie Capitea)", "date_published": "2023-01-25 14:07:49+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dQ5ktkuTURBXy84MGM4MGU0Ny1jOGI5LTRiMDItOTM1Zi0xMWNhMDAwZDRkNTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Syndyk Idea Banku z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o zmian\u0119 uk\u0142adu w post\u0119powaniu uk\u0142adowym GetBack (obecnie Capitea), maj\u0105c\u0105 na celu powo\u0142anie nowego zarz\u0105dcy, kt\u00f3ry zostanie wy\u0142oniony w g\u0142osowaniu przez wierzycieli GetBack, poinformowa\u0142 syndyk. Z\u0142o\u017cy\u0142 te\u017c wniosek do prokuratury dotycz\u0105cy nieprawid\u0142owo\u015bci w procesie restrukturyzacji GetBack oraz podejrzenia o korupcj\u0119 gospodarcz\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/8645555,najstarsze-samochody-w-ue.html", "title": "Obywatele tego kraju maj\u0105 najstarsze auta w UE [RAPORT]", "date_published": "2023-01-25 14:06:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qZAktkuTURBXy8xOWQ2MGJmYS0zZTEzLTQzMGEtYmE5YS0xN2FjMmNiMmUwZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Grecja ma najstarsz\u0105 flot\u0119 samochod\u00f3w osobowych w Unii Europejskiej, przewy\u017cszaj\u0105c \u015bredni\u0105 unijn\u0105 o pi\u0119\u0107 lat - wynika z raportu \u201eVehicles in use. Europe 2023\u201d opublikowanego przez Europejskie Stowarzyszenie Producent\u00f3w Samochod\u00f3w (ACEA).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8645554,polregio-ma-umowy-ramowe-z-fps-pesa-newagiem-i-stadlerem-na-tabor-za-ponad-7-mld-zl.html", "title": "Polregio ma umowy ramowe z FPS, Pes\u0105, Newagiem i Stadlerem na tabor za ponad 7 mld z\u0142", "date_published": "2023-01-25 14:04:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qAqktkuTURBXy8wNTNkNWRhYS00OGMzLTQyNTctYTMyNi0yMTgwZjhlYjk2NDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polregio podpisa\u0142o umowy ramowe z czterema producentami taboru na dostaw\u0119 do 200 sk\u0142ad\u00f3w elektrycznych, poda\u0142 przewo\u017anik. FPS H.Cegielski, Pesa Bydgoszcz, Newag oraz Stadler Polska maj\u0105 dostarczy\u0107 pojazdy za \u0142\u0105cznie ponad 7 mld z\u0142 w ci\u0105gu 3 lat. Pierwsza umowa wykonawcza na kilkadziesi\u0105t pojazd\u00f3w zostanie podpisana jeszcze w tym roku.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8645545,stare-samochody-zakaz-wjazdu-centrum-warszawy-lipiec-2024.html", "title": "Od lipca 2024 stare auta nie wjad\u0105 do centrum Warszawy", "date_published": "2023-01-25 13:48:34+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fYrktkuTURBXy9jNTliNTNhYy1kN2Q2LTRiY2ItYmMzOS03NjBmNDFlNGI0NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 1 lipca 2024 roku w stolicy zacznie dzia\u0142a\u0107 strefa czystego transportu. Do centrum nie wjad\u0105 diesle maj\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c 18 lat oraz auta benzynowe maj\u0105ce wi\u0119cej ni\u017c 27 lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645537,metan-uszkodzone-gazociagi-nord-stream-zmniejszyl-populacje-dorszy.html", "title": "Metan z uszkodzonych gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream zmniejszy\u0142 populacj\u0119 dorszy", "date_published": "2023-01-25 13:39:37+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YmWktkuTURBXy83MDZkY2U4Ny0wZWVhLTQwMTEtOGRmOC1hMTc2YmFlNTlkZjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydobywaj\u0105cy si\u0119 z gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream metan wp\u0142yn\u0105\u0142 negatywnie na populacj\u0119 ba\u0142tyckich dorszy - wskazuj\u0105 wyniki bada\u0144 opublikowanych przez szwedzki Pa\u0144stwowy Instytut Weterynarii (SVA).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645530,pkn-orlen-zwiekszy-wydobycie-w-norwegii-do-ok-4-mld-m3-gazu-rocznie.html", "title": "PKN Orlen zwi\u0119kszy wydobycie w Norwegii do ok. 4 mld m3 gazu rocznie", "date_published": "2023-01-25 13:26:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nkwktkuTURBXy84NDlmYWFhNS04ZGY5LTQ0NWEtYWM4OS0xOTI4ZGJiMTY0ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PKN Orlen planuje w ci\u0105gu kilku lat zwi\u0119kszy\u0107 wydobycie na Norweskim Szelfie Kontynentalnym do 4 mld m3 gazu ziemnego z ok. 3 mld m3 obecnie, poinformowa\u0142 prezes Daniel Obajtek.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8645528,borys-z-pfr-byc-moze-pesa-bydgoszcz-trafi-na-warszawska-gielde.html", "title": "Borys z PFR: By\u0107 mo\u017ce Pesa Bydgoszcz trafi na warszawsk\u0105 gie\u0142d\u0119", "date_published": "2023-01-25 13:24:01+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-MYktkuTURBXy9hNzYyZjVkMy1hMWQ1LTQ4ZTEtODU3OC02OTJjNzE4YjcxMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski Fundusz Rozwoju nie wyklucza, \u017ce producent taboru szynowego Pesa Bydgoszcz mog\u0142aby zadebiutowa\u0107 na warszawskiej gie\u0142dzie - poinformowa\u0142 PAP w \u015brod\u0119 prezes Polskiego Funduszu Rozwoju (PFR) Pawe\u0142 Borys. Doda\u0142, \u017ce mog\u0142oby do tego doj\u015b\u0107 w ci\u0105gu trzech lat.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8645522,stoltenberg-leopardy-moga-pomoc-ukrainie-wygrac-w-krytycznym-momencie-wojny.html", "title": "Stoltenberg: Leopardy mog\u0105 pom\u00f3c Ukrainie wygra\u0107 w krytycznym momencie wojny", "date_published": "2023-01-25 13:11:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/k7tktkuTURBXy81N2YzYTQ2Yy1iNjk5LTRhZjMtYjIyMC01MGNjYjVkOTQ3YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W krytycznym momencie rosyjskiej wojny czo\u0142gi Leopard 2 mog\u0105 pom\u00f3c Ukrainie obroni\u0107 si\u0119 i wygra\u0107 - oznajmi\u0142 w \u015brod\u0119 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg. Zareagowa\u0142 w ten spos\u00f3b na decyzj\u0119 niemieckiego rz\u0105du, by wesprze\u0107 Ukrain\u0119 czo\u0142gami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645520,zwarycz-dziekujemy-polsce-za-determinacje-ukraina-czolgi-leopard-2.html", "title": "Zwarycz: Dzi\u0119kujemy Polsce za determinacj\u0119 w sprawie przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2", "date_published": "2023-01-25 13:07:59+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QomktkuTURBXy84Y2VlNDI2Mi0zNDVlLTQwYzQtYWNkNi1iODhkMzhiN2ZkZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bardzo dzi\u0119kuj\u0119 Polsce za okazane przyw\u00f3dztwo oraz determinacj\u0119 w sprawie przekazania Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2 i budowania koalicji mi\u0119dzynarodowej; prezydent Andrzej Duda pierwszy z\u0142o\u017cy\u0142 wa\u017cn\u0105 deklaracj\u0119 w tej sprawie, dzi\u015b zadecydowa\u0142y Niemcy - podkre\u015bli\u0142 ambasador Ukrainy Wasyl Zwarycz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645510,pistoriu-pierwsze-leopardy-dotra-na-ukraine-za-okolo-trzy-miesiace.html", "title": "Pistorius: Pierwsze czo\u0142gi Leopard dotr\u0105 na Ukrain\u0119 za oko\u0142o trzy miesi\u0105ce", "date_published": "2023-01-25 12:54:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y06ktkuTURBXy82MGIyMGY3OS02OWU2LTRlNGItYjNhZS1hOWNmODZjZDYxNTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug ministra obrony RFN Borisa Pistoriusa Niemcy b\u0119d\u0105 mog\u0142y dostarczy\u0107 Ukrainie pierwsze czo\u0142gi Leopard za oko\u0142o trzy miesi\u0105ce. Niemieckie si\u0142y zbrojne &quot;bardzo szybko&quot; rozpoczn\u0105 teraz szkolenie ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy - powiedzia\u0142 polityk po posiedzeniu komisji obrony Bundestagu w \u015brod\u0119 w Berlinie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645507,brzezinski-pkn-orlen-sempra-energetyka-filar-przyjazni-polska-usa.html", "title": "Brzezinski o umowie PKN Orlen i Sempry: Energetyka to specjalny filar przyja\u017ani polsko-ameryka\u0144skiej", "date_published": "2023-01-25 12:51:22+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-CktkuTURBXy8zOTc0ZDhhNS1hYWM5LTQ4MmEtYWMwMS02M2RhMmQzMWI3N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pracujemy nad wieloma projektami w zakresie energetyki. To jest specjalny filar przyja\u017ani polsko-ameryka\u0144skiej \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ambasador USA w Polsce Mark Brzezi\u0144ski podczas konferencji dot. podpisania umowy na dostawy gazu mi\u0119dzy PKN Orlen i ameryka\u0144sk\u0105 Sempr\u0105.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645505,wicekanclerz-niemiec-dostawa-leopardow-dla-ukrainy-jest-absolutnie-logiczna.html", "title": "Wicekanclerz Niemiec: Dostawa Leopard\u00f3w dla Ukrainy jest \u201eabsolutnie logiczna\u201d", "date_published": "2023-01-25 12:44:09+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-mktkuTURBXy82MjgxMjU4Yy1iZjM1LTQwN2ItODJjNi04OTYxMzY2YWJkMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wicekanclerz i minister gospodarki Robert Habeck (Zieloni) okre\u015bli\u0142 \u015brodow\u0105 decyzj\u0119 rz\u0105du federalnego o dostawie czo\u0142g\u00f3w Leopard na Ukrain\u0119 jako \u201eabsolutnie logiczn\u0105\u201d \u2013 informuje dpa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8645500,polscy-politycy-o-decyzji-niemiec-przekazanie-czolgow-na-ukraine-to-krok-w-dobra-strone.html", "title": "Polscy politycy o decyzji Niemiec: Przekazanie czo\u0142g\u00f3w na Ukrain\u0119 to krok w dobr\u0105 stron\u0119", "date_published": "2023-01-25 12:36:03+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wnMktkuTURBXy8wMzg3NWM2ZS1iNDU4LTRlMTktYWE3Ni01NDg0ZTJhYTgyOGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja o wys\u0142aniu Leopard\u00f3w na Ukrain\u0119 to du\u017cy krok w kierunku powstrzymania Rosji - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki, komentuj\u0105c decyzj\u0119 niemieckiego rz\u0105du ws. dostarczenia Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8645494,nyt-w-polnocnych-chinach-brakuje-gazu-powodem-wyjatkowo-sroga-zima.html", "title": "\"NYT\": W p\u00f3\u0142nocnych Chinach brakuje gazu. Powodem wyj\u0105tkowo sroga zima", "date_published": "2023-01-25 12:22:39+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wUpktkuTURBXy8yMWQzYmE4My1kM2Q2LTQwNTUtOGZlYy0wNWVhZDEwMWMyMDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyj\u0105tkowo niskie temperatury utrzymuj\u0105ce si\u0119 w ostatnich dniach na p\u00f3\u0142nocy Chin doprowadzi\u0142y do niedobor\u00f3w gazu ziemnego, co dla wielu mieszka\u0144c\u00f3w oznacza problemy z ogrzewaniem dom\u00f3w i wywo\u0142uje niezadowolenie spo\u0142eczne \u2013 poda\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eNew York Times\u201d.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8645490,pracoholizm-jak-zabija-nas-stres-wypalenie-zawodowe.html", "title": "\u201eKultura zap***dolu\u201d i pokolenie pracoholik\u00f3w. Jak zabija nas stres?", "date_published": "2023-01-25 12:17:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qnuktkuTURBXy82MTBiMmJiMS04ZGM0LTQzNTgtYmMxNy05Mjg3NzBhOTgyZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W rzeczywisto\u015bci stres kiedy\u015b by\u0142 naszym przyjacielem i dopiero ostatnich kilka dekad przebod\u017acowania u\u015bwiadomi\u0142o nam, \u017ce ka\u017cdego dnia powoli zabijamy samych siebie. W jaki spos\u00f3b? Prac\u0105 - pisze w felietonie Jakub B. B\u0105czek, trener mentalny Mistrz\u00f3w \u015awiata i olimpijczyk\u00f3w, wyk\u0142adowca studi\u00f3w MBA na Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8645480,faz-niemcy-ukraina-otrzymac-co-najmniej-80-100-czolgow-z-zachodu.html", "title": "\"FAZ\": Nie tylko Niemcy przeka\u017c\u0105 Leopardy. Ukraina mo\u017ce otrzyma\u0107 co najmniej 80-100 czo\u0142g\u00f3w z Zachodu", "date_published": "2023-01-25 12:06:42+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d10ktkuTURBXy9hNzgxMzZjOC02ZTdlLTRmZTMtOGI3My00MDUwMDFmMWUzODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy nie s\u0105 jedynym krajem, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142 wys\u0142anie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w do obrony przed rosyjsk\u0105 agresj\u0105. Ukraina domaga si\u0119 ich od dawna \u2013 komentuje w \u015brod\u0119 portal dziennika \u201eFrankfurter Allgemeine Zeitung\u201d (FAZ), pr\u00f3buj\u0105c oszacowa\u0107, ile czo\u0142g\u00f3w mog\u0105 dostarczy\u0107 obecnie kraje europejskie oraz USA.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8645460,dr-czarczynska-obnizenie-wieku-emerytalnego-jest-malo-realne.html", "title": "Dr Czarczy\u0144ska: Obni\u017cenie wieku emerytalnego jest ma\u0142o realne. Czas pogodzi\u0107 si\u0119 z tym faktem", "date_published": "2023-01-25 11:40:19+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/taLktkuTURBXy9hZDQxYmIzMC04NzllLTRhODEtOTU4OS05NmM0YjRlYmI4NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiek przechodzenia na emerytur\u0119 w Polsce jest jednym z najni\u017cszych w Europie. W tej perspektywie oczekiwanie jego dalszego obni\u017cania wydaje si\u0119 ma\u0142o racjonalne \u2013 oceni\u0142a dr Anna Czarczy\u0144ska z Katedry Ekonomii Akademii Leona Ko\u017ami\u0144skiego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8645456,legendarny-klub-zuzlowy-straci-prawa-do-znaku-towarowego.html", "title": "Legendarny klub \u017cu\u017clowy straci prawa do znaku towarowego", "date_published": "2023-01-25 11:33:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3XpktkuTURBXy85YzQyZTk1Mi03YjNiLTRlNTYtOWM3My03MmMxMDRjMDA5ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W momencie rejestracji oznaczenia Falubaz, w\u0142adze zespo\u0142u nie kwestionowa\u0142y um\u00f3w licencyjnych zawartych z przedsi\u0119biorc\u0105. Zg\u0142oszenie zosta\u0142o zatem dokonane w z\u0142ej wierze, co jest podstaw\u0105 do uniewa\u017cnienia \u2013 orzek\u0142 dzi\u015b S\u0105d Unii Europejskiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645440,niemcy-zgodzily-sie-dostarczyc-ukrainie-czolgi-leopard-2.html", "title": "Niemcy zgodzi\u0142y si\u0119 dostarczy\u0107 Ukrainie czo\u0142gi Leopard 2", "date_published": "2023-01-25 11:09:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9LwktkuTURBXy9lYzE1Nzc1Yi0wODE2LTRiNWQtYjQxYS0xZWYzZmIzYjczOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemiecki rz\u0105d zapowiedzia\u0142 dostarczenie Ukrainie czo\u0142g\u00f3w Leopard 2. W pierwszym etapie Niemcy chc\u0105 dostarczy\u0107 Ukrainie 14 czo\u0142g\u00f3w Leopard typu 2A6 z zapas\u00f3w Bundeswehry. Niemcy udziel\u0105 te\u017c zezwolenia krajom partnerskim, kt\u00f3re chc\u0105 szybko dostarczy\u0107 czo\u0142gi Leopard 2 ze swoich zapas\u00f3w na Ukrain\u0119.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8645438,co-najmniej-67-dziennikarzy-zginelo-na-swiecie-w-2022-roku.html", "title": "Co najmniej 67 dziennikarzy zgin\u0119\u0142o na \u015bwiecie w 2022 roku", "date_published": "2023-01-25 11:05:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CU0ktkuTURBXy81MjRlYmYwZC00NjYzLTRjOTItYTJkNi0wYmFiM2QzYWJkMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rok 2022 by\u0142 zab\u00f3jczy dla ludzi medi\u00f3w. Zgin\u0119\u0142o co najmniej 67 dziennikarzy i pracownik\u00f3w medi\u00f3w - informuje ameryka\u0144ski Komitet Ochrony Dziennikarzy (Committee to Protect Journalists).", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8645436,stalprofil-mial-wstepnie-592-mln-zl-straty-netto-833-mln-zl-straty-ebitda-w-iv-kw.html", "title": "Stalprofil mia\u0142 wst\u0119pnie 5,92 mln z\u0142 straty netto, 8,33 mln z\u0142 straty EBITDA w IV kw.", "date_published": "2023-01-25 11:04:20+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stalprofil odnotowa\u0142 5,92 mln z\u0142 skonsolidowanej straty netto w IV kw. 2022 r. wobec 26,31 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c szacunkowe dane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8645434,ultimate-games-mial-szacunkowo-68-mln-zl-jednostkowego-zysku-netto-w-2022-r.html", "title": "Ultimate Games mia\u0142 szacunkowo 6,8 mln z\u0142 jednostkowego zysku netto w 2022 r.", "date_published": "2023-01-25 11:02:26+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ultimate Games odnotowa\u0142 6,8 mln z\u0142 jednostkowego zysku netto w 2022 r. przy 28 mln z\u0142 przychod\u00f3w ca\u0142kowitych, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka, prezentuj\u0105c szacunkowe dane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8645432,akcjonariusze-drago-zdecyduja-21-ii-o-buy-backu-po-max-100-zl-za-szt-i-o-programie-motywac.html", "title": "Akcjonariusze Drago zdecyduj\u0105 21 II o buy-backu po max. 100 z\u0142 za szt. i o programie motywac.", "date_published": "2023-01-25 10:58:54+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jUHktkuTURBXy9mZDkzYWQ4MC0xZWM0LTQ5NjYtYjY5YS1hMGI1ZGQ4YTc1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Drago entertainment zwo\u0142a\u0142o na 21 lutego nadzwyczajne walne zgromadzenie, kt\u00f3rego porz\u0105dek obrad przewiduje udzielenie zgody na skup akcji w\u0142asnych do 100 z\u0142 za akcj\u0119 oraz na trzyletni program motywacyjny dla pracownik\u00f3w, poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645428,unijne-sankcje-na-rosje-polska-zakaz-wspolpracy-energia-nuklearna.html", "title": "Unijne sankcje na Rosj\u0119: Polska chce zakazu wsp\u00f3\u0142pracy w obszarze energii nuklearnej", "date_published": "2023-01-25 10:53:10+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlYktkuTURBXy81MDhhZDJiYi0zMDBhLTRmNDMtOWZiOC0zMTQzNDE4M2IwM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska przekaza\u0142a Komisji Europejskiej i pa\u0144stwom cz\u0142onkowskim swoje propozycje dotycz\u0105ce 10. pakietu sankcji wobec Rosji i kolejnego wobec Bia\u0142orusi. Domaga si\u0119 m.in. zawieszenia wsp\u00f3\u0142pracy z Rosj\u0105 dotycz\u0105cej energii nuklearnej, zakazu importu z Rosji diament\u00f3w oraz kauczuku oraz wprowadzenia zakazu importu mebli z Bia\u0142orusi \u2013 wynika ze \u017ar\u00f3de\u0142 PAP.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8645421,afp-ukrainskie-wojska-wycofaly-sie-z-soledaru-w-obwodzie-donieckim.html", "title": "AFP: Ukrai\u0144skie wojska wycofa\u0142y si\u0119 z So\u0142edaru w obwodzie donieckim", "date_published": "2023-01-25 10:47:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-qMktkuTURBXy81ZjU5ZjU5Ny1mNWRhLTQ2MTYtOTViYi1hNGZjMjZiNWQ0Y2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rzecznik Wschodniego Zgrupowania Si\u0142 Zbrojnych Ukrainy Serhij Czerewaty potwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce armia ukrai\u0144ska wycofa\u0142a si\u0119 z obleganego przez Rosjan miasta So\u0142edar w obwodzie donieckim - poda\u0142a AFP. Czerewaty nie wyja\u015bni\u0142, kiedy nast\u0105pi\u0142 odwr\u00f3t.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645415,politico-o-decyzji-scholza-w-sprawie-leopardow-to-zwyciestwo-polski.html", "title": "\"Politico\"o decyzji Scholza w sprawie Leopard\u00f3w: To \"zwyci\u0119stwo Polski\"", "date_published": "2023-01-25 10:37:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A7iktkuTURBXy85ZjMyN2JiYi1kNDVlLTQ1YzItYmIwZS02M2ZjOGQxZDNmMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po tygodniowych g\u0142o\u015bnych naciskach na dostawy czo\u0142g\u00f3w Warszawa z\u0142o\u017cy\u0142a we wtorek oficjalny wniosek o zezwolenie na eksport Leopard\u00f3w, co zmusi\u0142o kanclerza Niemiec Scholza do ostatecznego podj\u0119cia decyzji - pisze portal &quot;Politico&quot;, okre\u015blaj\u0105c to &quot;zwyci\u0119stwem Polski&quot;.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8645409,panstwa-czlonkowskie-ue-zgodzily-sie-na-przedluzenie-sankcji-wobec-rosji.html", "title": "Pa\u0144stwa cz\u0142onkowskie UE zgodzi\u0142y si\u0119 na przed\u0142u\u017cenie sankcji wobec Rosji", "date_published": "2023-01-25 10:23:08+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dfCktkuTURBXy8wZTcyMjM5OS0yYTExLTRjYzMtYTE3NS1jMGYxOGE5YTZjMWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE dali w \u015brod\u0119 zielone \u015bwiat\u0142o na przed\u0142u\u017cenie na kolejne sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy wszystkich unijnych sankcji gospodarczych na\u0142o\u017conych na Rosj\u0119 - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8645403,gus-dane-handel-sprzedaz-hurtowa-w-grudniu-wzrosla-o-305-proc-rdr.html", "title": "GUS o danych z handlu: Sprzeda\u017c hurtowa w grudniu wzros\u0142a o 30,5 proc. rdr", "date_published": "2023-01-25 10:16:52+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Wi0ktkuTURBXy8xOWY1ODhiZS00NDM5LTRhMTEtODkzMi1kNWRmYmY3YTcxZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sprzeda\u017c hurtowa przedsi\u0119biorstw handlowych w grudniu 2022 r. wzros\u0142a o 30,5 proc. rdr, a mdm spad\u0142a o 5,4 proc. - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/8645396,pie-przewiduje-niewielki-wzrost-bezrobocia-w-najblizszych-miesiacach.html", "title": "PIE przewiduje niewielki wzrost bezrobocia w najbli\u017cszych miesi\u0105cach", "date_published": "2023-01-25 10:13:57+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QtzktkuTURBXy84ODdmZGU1NC0xNzgzLTQ1NjctOGFjOS00YmI5MTFiM2UzMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski Instytut Ekonomiczny przewiduje niewielki wzrost stopy bezrobocia w najbli\u017cszych miesi\u0105cach w wyniku spowolnienia gospodarczego. Wed\u0142ug analityk\u00f3w pracownicy mog\u0105 mie\u0107 trudno\u015bci w znalezieniu nowej pracy, co ograniczy szanse podwy\u017cki wynagrodzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8644970,zakaz-pracy-w-niedziele-branza-szuka-furtek-by-obejsc-ograniczenia.html", "title": "Zakaz pracy w niedziele. Bran\u017ca szuka furtek, by obej\u015b\u0107 ograniczenia", "date_published": "2023-01-25 07:14:15+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w0MktkuTURBXy8wZTk2MjY2Yy0xNmQ1LTRjMDItYjJlMS02MzgxMDBkNzJiMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inspektorzy pracy zwi\u0119kszyli liczb\u0119 kontroli. Przyby\u0142o ujawnionych nieprawid\u0142owo\u015bci", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8644990,reparacje-wojenne-od-niemiec-polska-poszuka-wsparcia-w-usa.html", "title": "Reparacje wojenne od Niemiec. Polska poszuka wsparcia w USA", "date_published": "2023-01-25 07:06:44+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y0AktkuTURBXy83YTk3YmYyNy0zNTcwLTQxMmEtOWU2OS0xNzhmNmIzMmIxNTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d liczy na zainteresowanie USA tematem reparacji wojennych od Niemiec. Do ewentualnego wsparcia Kongresu jednak d\u0142uga i \u017cmudna droga.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8644995,inflacja-kowalczyk-szczyt-wzrostu-cen-zywnosci-mamy-juz-za-soba-wywiad.html", "title": "Kowalczyk: Szczyt wzrostu cen \u017cywno\u015bci mamy ju\u017c za sob\u0105 [WYWIAD]", "date_published": "2023-01-25 07:03:50+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9WktkuTURBXy9jM2Y1YjY5Zi05ZTdhLTQwZWYtYTg1Yi1jYzhmZTI1NzM4YjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trzeba zapewni\u0107 dobrze zorganizowany, bezpieczny tranzyt, tak \u017ceby ukrai\u0144skie zbo\u017ce nie zak\u0142\u00f3ca\u0142o europejskiego rynku - m\u00f3wi w wywiadzie Henryk Kowalczyk, wicepremier, minister rolnictwa i rozwoju wsi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8645223,haitong-bank-zmiany-w-warszawskim-oddziale.html", "title": "Zmiany w warszawskim oddziale Haitong Banku", "date_published": "2023-01-25 06:55:04+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VK7ktkuTURBXy9lMWQ1ZDM0Yi1jOWI3LTQ2MDEtODM0OS00ZWViMmFkOTEzZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek, 23 stycznia br., warszawski oddzia\u0142 Haitong Banku przekaza\u0142 do Komisji Nadzoru Finansowego informacj\u0119 o planowanym zawieszeniu dzia\u0142alno\u015bci pion\u00f3w Equity Capital Markets oraz Equity Research, poniewa\u017c ta dzia\u0142alno\u015b\u0107 wykracza poza strategi\u0119 rozwoju Haitong Banku na rynkach Europy i Ameryki Po\u0142udniowej - czytamy w informacji prasowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8644811,kodeks-pracy-nowelizacja-sejm-lista-zmian.html", "title": "Sejm zajmie si\u0119 kolejn\u0105 nowelizacj\u0105 kodeksu pracy. Co si\u0119 zmieni?", "date_published": "2023-01-25 06:47:45+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yuJktkuTURBXy9hZTlmNWYwYy1lMzUyLTQ4ZTktOTY1Ni1iMGVhOTJiYTg5MWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwsze czytanie projektu ustawy odb\u0119dzie si\u0119 na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 dzi\u015b posiedzeniu. Firmy chc\u0105 wyd\u0142u\u017cenia vacatio legis i zmian m.in. w umowach na okres pr\u00f3bny, zwi\u0105zkowcy \u2013 odp\u0142atno\u015bci urlopu opieku\u0144czego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/8644898,szkoly-branzowe-tysiace-uczniow-poza-systemem-wiek-17-lat.html", "title": "Tysi\u0105ce uczni\u00f3w dawnych zawod\u00f3wek znajdzie si\u0119 poza systemem. Rodzicom gro\u017c\u0105 kary", "date_published": "2023-01-25 06:42:12+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D_sktkuTURBXy9iNTg0NjdmOS1iOTNjLTRlZWYtYTlhNy1jY2ZjNjNmOTYzZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />M\u0142odzie\u017c, kt\u00f3ra zako\u0144czy kszta\u0142cenie zawodowe w wieku 17 lat, musi dalej si\u0119 uczy\u0107, aby wywi\u0105za\u0107 si\u0119 z konstytucyjnego wymogu. Sankcja za niezrealizowanie obowi\u0105zku nauki mo\u017ce si\u0119ga\u0107 nawet 50 tys. z\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8645020,oze-wiatraki-zasada-10h-ue-nie-nalega.html", "title": "Wiatraki i zasada 10H. Unia nie nalega, ale rz\u0105d chce zamkn\u0105\u0107 temat", "date_published": "2023-01-25 06:34:36+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9PvktkuTURBXy9lNjRjZjBjMy1kYTUxLTQ2ZWMtODFjZC01ZjRkMTExYmUyZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bruksela nie nalega, ale PiS chce zamkn\u0105\u0107 kwesti\u0119 liberalizacji 10H. Mo\u017cliwe lokalne referenda.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8644985,dane-pmi-euro-recesja-niemcy-lagodna-zima-chiny.html", "title": "Euroland uniknie g\u0142\u0119bokiej recesji. Pow\u00f3d? \u0141agodna zima i Chiny", "date_published": "2023-01-25 06:27:51+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/voMktkuTURBXy9kZjc4NTUwNi1jZGJhLTRhODAtODJhNi1mYjA5ODhjZjE3MjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u0141agodna zima, kt\u00f3ra pomog\u0142a z\u0142agodzi\u0107 kryzys energetyczny, w po\u0142\u0105czeniu z otwarciem gospodarki Chin eliminuj\u0105 ryzyko du\u017cego spadku PKB.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8644795,microsoft-i-chatgpt-gigant-miejsce-branza-sztucznej-inteligencji.html", "title": "Microsoft i ChatGPT. Ameryka\u0144ski gigant szuka swojego miejsca w bran\u017cy sztucznej inteligencji", "date_published": "2023-01-25 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nq-ktkuTURBXy9lMTc0ZGI4NC02MmU4LTQxMjgtYTQyYS00MmRiZjJjYzMwNzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Microsoft poinformowa\u0142 w po\u0142owie stycznia, \u017ce zwolni 10 000 os\u00f3b w ca\u0142ym 2023 roku. Zaoszcz\u0119dzone na wyp\u0142atach pieni\u0105dze koncern chce przeznaczy\u0107 na \u200b\u200binwestycje w platform\u0119 sztucznej inteligencji stworzon\u0105 przez OpenAI, czytamy w artykule z Vox.com", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Forsal.pl"}}