{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29398464,zamosc-niemieckie-patrioty-dotarly-do-polski-jest-potwierdzenie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zamo\u015b\u0107. Niemieckie Patrioty dotar\u0142y do Polski. Jest potwierdzenie Bundeswehry", "date_published": "2023-01-25 21:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/db/09/1c/z29398491M,Transport-z-Niemiec.jpg\" vspace=\"2\" />\"Do Polski przyby\u0142y g\u0142\u00f3wne si\u0142y Bundeswehry w ramach Si\u0142 Powietrznych Rakietowo-Obronnych\" - przekaza\u0142y w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu niemieckie si\u0142y zbrojne. Na zdj\u0119ciu opublikowanym w \u015brod\u0119 przez Bundeswehr\u0119 wida\u0107 Patrioty. Jak podkre\u015blono, \"przeciwlotniczy system rakietowy Patriot wzmacnia obron\u0119 powietrzn\u0105 Polski i pomaga chroni\u0107 wschodni\u0105 flank\u0119 NATO\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29398310,atak-zimy-zaskoczyl-pania-janine-o-matko-jedyna-jak-ja-teraz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015anieg zaskoczy\u0142 pani\u0105 Janin\u0119. \"O, matko jedyna! Jak ja teraz wyjd\u0119?!\". Pomogli policjanci", "date_published": "2023-01-25 20:45:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/09/1c/z29398374M,Pani-Janinie-pomogli-policjanci.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Janina mieszka samotnie w Golcowej na Podkarpaciu. Kiedy spad\u0142 \u015bnieg, nie mog\u0142a wyj\u015b\u0107 z domu. O pomoc poprosi\u0142a policj\u0119. - Zuch ch\u0142opaki. Spisali si\u0119 na medal. Mog\u0119 zn\u00f3w wyj\u015b\u0107 na \u015bwiat - m\u00f3wi 80-latka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29398082,piotr-muller-starl-sie-z-dziennikarka-tvn-po-pytaniu-o-nizsze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Piotr M\u00fcller star\u0142 si\u0119 z dziennikark\u0105 TVN. Po pytaniu o ni\u017csze ceny bilet\u00f3w poleci\u0142 \"si\u0119 nie stresowa\u0107\"", "date_published": "2023-01-25 19:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/cb/1b/z29143644M,Piotr-Muller.jpg\" vspace=\"2\" />Piotr M\u00fcller podczas konferencji prasowej wda\u0142 si\u0119 w dyskusj\u0119 z dziennikark\u0105 TVN24 Agat\u0105 Adamek. By\u0142 przez ni\u0105 dopytywany o podwy\u017cki cen bilet\u00f3w kolejowych. Kobieta domaga\u0142a si\u0119 konkret\u00f3w, z kolei rzecznik rz\u0105du zaleci\u0142 jej, \"aby si\u0119 nie stresowa\u0142a\". - Gdyby pa\u0144stwa redakcja chcia\u0142a rzetelnie sprawdzi\u0107 te informacje, to znalaz\u0142aby je, ale zapewne nie chce - stwierdzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29397246,ordo-iuris-wydalo-poradnik-sa-wskazowki-m-in-dla-hoteli-do.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ordo Iuris wyda\u0142o poradnik. S\u0105 wskaz\u00f3wki m.in. dla hoteli. Mo\u017cna odm\u00f3wi\u0107 wynajmu pokoju parze bez \u015blubu", "date_published": "2023-01-25 17:44:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/29/09/1c/z29398057M,Poradnik-Ordo-Iuris.jpg\" vspace=\"2\" />Ultrakonserwatywna organizacja Ordo Iuris przygotowa\u0142a poradnik, w kt\u00f3rym wskazuje, w kt\u00f3rych sytuacjach mo\u017cna powo\u0142a\u0107 si\u0119 na wolno\u015b\u0107 sumienia i wolno\u015b\u0107 wyznania. W poradniku znalaz\u0142y si\u0119 te\u017c wskaz\u00f3wki dla przedsi\u0119biorc\u00f3w, np. restaurator\u00f3w i hotelarzy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29397568,grodzisk-wielkopolski-auta-pracownikow-prokuratury-oblane-cuchnaca.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Grodzisk Wielkopolski. Auta pracownik\u00f3w prokuratury oblane \"cuchn\u0105c\u0105 ciecz\u0105\". Nie nadaj\u0105 si\u0119 do u\u017cytku", "date_published": "2023-01-25 17:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/09/1c/z29397849M,Prokuratura--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci szukaj\u0105 sprawc\u00f3w, kt\u00f3rzy oblali \"cuchn\u0105c\u0105 ciecz\u0105\" samochody pracownik\u00f3w Prokuratury Rejonowej w Grodzisku Wielkopolskim. - Trudno m\u00f3wi\u0107 o motywach dzia\u0142ania. Prowadzimy czynno\u015bci, kt\u00f3re maj\u0105 na celu wyja\u015bnienie, czy by\u0142 to chuliga\u0144ski wybryk, czy dzia\u0142anie odwetowe - m\u00f3wi prokurator \u0141ukasz Wawrzyniak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29397257,leszno-48-latek-aresztowany-pod-zarzutem-pedofilii-mial-wykorzystac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Leszno. 48-latek aresztowany pod zarzutem pedofilii. Mia\u0142 wykorzysta\u0107 13-latka", "date_published": "2023-01-25 17:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/df/09/1c/z29397471M,Aresztowanie--zdjecie-ilustrujace-.jpg\" vspace=\"2\" />Decyzj\u0105 s\u0105du aresztowano 48-letniego mieszka\u0144ca Leszna (woj. wielkopolskie) pod zarzutem seksualnego wykorzystania 13-letniego ch\u0142opca. Zatrzymany nie przyznaje si\u0119 do winy. Jednocze\u015bnie m\u0119\u017cczyzna odmawia sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144. Grozi mu nawet do 12 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29397033,warszawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Warszawa. 62-latek mia\u0142 celowo rozjecha\u0107 psa na oczach w\u0142a\u015bciciela. Jest akt oskar\u017cenia", "date_published": "2023-01-25 15:55:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/09/1c/z29397499M,Pies-rasy-cocker-spaniel-angielski--zdjecie-ilustr.jpg\" vspace=\"2\" />62-letni S\u0142awomir O. z Warszawy mia\u0142 celowo rozjecha\u0107 autem psa. Zwierz\u0119 nie prze\u017cy\u0142o. Wszystko widzia\u0142 w\u0142a\u015bciciel zwierzaka. Prokuratura Rejonowa Warszawa Ursyn\u00f3w skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko kierowcy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29397011,lubelskie-wypakowywaly-worki-z-uzywana-odzieza-w-poscieli.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelskie. Wypakowywa\u0142y worki z u\u017cywan\u0105 odzie\u017c\u0105. W po\u015bcieli znalaz\u0142y bro\u0144 i amunicj\u0119", "date_published": "2023-01-25 15:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/09/1c/z29397020M,Nietypowe-znalezisko-w-paczce-z-uzywana-odzieza.jpg\" vspace=\"2\" />Pracownice sklepu z u\u017cywan\u0105 odzie\u017c\u0105 dokona\u0142y w poniedzia\u0142ek szokuj\u0105cego odkrycia. Podczas rozpakowywania worka z po\u015bciel\u0105 znalaz\u0142y w nim pistolet Walther PPK razem z amunicj\u0105. Na miejsce zdarzenia wezwana zosta\u0142a policja. Worek prawdopodobnie trafi\u0142 do Polski z Niemiec.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29396714,podlasie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Podlasie. Mieszka\u0144cy skar\u017cyli si\u0119 na bezpa\u0144skie psy. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to by\u0142y byki", "date_published": "2023-01-25 14:47:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/09/1c/z29397100M,Byki-w-Krynkach--woj--podlaskie-.jpg\" vspace=\"2\" />Mieszka\u0144cy gminy Krynki (woj. podlaskie) skar\u017cyli si\u0119 na bezpa\u0144skie psy, kt\u00f3re zagra\u017ca\u0142y ich bezpiecze\u0144stwu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to nie psy, a znacznie wi\u0119ksze zwierz\u0119ta - byki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29394182,policja-poszukuje-trzech-sprawcow-ktorzy-zaatakowali-kontrolera.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Krak\u00f3w. Policja szuka trzech m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zaatakowali kontrolera bilet\u00f3w kul\u0105 ortopedyczn\u0105", "date_published": "2023-01-25 14:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/08/1c/z29394625M,Sprawca-zdarzenia-.jpg\" vspace=\"2\" />Krakowska policja od ponad dw\u00f3ch miesi\u0119cy nie mo\u017ce z\u0142apa\u0107 sprawc\u00f3w pobicia kontrolera bilet\u00f3w - m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zaatakowany na przystanku w Krakowie kul\u0105 ortopedyczn\u0105. St\u0105d pro\u015bba policji o pomoc w zidentyfikowaniu napastnik\u00f3w, kt\u00f3rych rysopis funkcjonariusze publikuj\u0105 wraz z kr\u00f3tkim nagraniem z incydentu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29395834,rydzyk-promowal-sluzbe-wojskowa-wsrod-emerytow-za-pieniadze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rydzyk promowa\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119 wojskow\u0105 w\u015br\u00f3d emeryt\u00f3w za pieni\u0105dze MON. \"Nie jest to wyg\u00f3rowana kwota\"", "date_published": "2023-01-25 14:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/6f/1b/z28766775M,Ojciec-Tadeusz-Rydzyk---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Senator Krzysztof Brejza ustali\u0142, \u017ce Ministerstwo Obrony Narodowej zap\u0142aci\u0142o telewizji Tadeusza Rydzyka ponad 700 tysi\u0119cy z\u0142otych na promocj\u0119 s\u0142u\u017cby wojskowej. Jak zauwa\u017ca polityk, w\u015br\u00f3d widz\u00f3w TV Trwam nie ma raczej zbyt wielu widz\u00f3w w wieku poborowym. - To kuriozalne przepalanie \u015brodk\u00f3w publicznych - dodaje Brejza.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393921,wybuch-w-siecieborzycach-w-glowie-mialam-moj-koniec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wybuch w Siecieborzycach. Poruszaj\u0105ce s\u0142owa pani Urszuli, kt\u00f3ra rozpakowa\u0142a paczk\u0119. \"W g\u0142owie mia\u0142am m\u00f3j koniec\"", "date_published": "2023-01-25 07:04:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/08/1c/z29393933M,Wybuch-w-Siecieborzycach--Poruszajaca-relacja-31-l.jpg\" vspace=\"2\" />- Najpierw by\u0142 huk, potem eksplozja. Zas\u0142oni\u0142am Ol\u0119 swoim cia\u0142em i tyle - tak moment wybuchu paczki w Siecieborzycach w wojew\u00f3dztwie lubuskim opisuje 31-latka, kt\u00f3ra j\u0105 rozpakowa\u0142a. Z pani\u0105 Urszul\u0105, mam\u0105 8-letniej Oli i 3-letniego Bartka, rozmawiali dziennikarze \"Uwagi TVN\". Kobieta w poruszaj\u0105cych s\u0142owach przyzna\u0142a, \u017ce to cud, \u017ce \u017cyje.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393883,zabojstwo-evy-gotz-niemiecka-policja-wraca-do-sprawy-i-prosi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "KGP: \"Niemiecka policja prosi o pomoc\". Chodzi o zab\u00f3jstwo studentki sprzed lat. Wskaz\u00f3wki udzielono po polsku", "date_published": "2023-01-25 06:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f0/08/1c/z29393904M,Eva-Gotz.jpg\" vspace=\"2\" />Niemieccy \u015bledczy wracaj\u0105 do sprawy zab\u00f3jstwa 26-letniej Evy G\u00f6tz, kt\u00f3ra zosta\u0142a odnaleziona martwa w 1997 roku mi\u0119dzy miejscowo\u015bciami Geisingen i Blumberg. Policja prosi o kontakt m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry 20 lat temu zadzwoni\u0142 ze Szczecina do niemieckiej dziennikarki i po polsku udzieli\u0142 wa\u017cnej wskaz\u00f3wki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29393333,zaginiecie-ani-jalowiczor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nowe fakty ws. zgini\u0119cia 10-letniej Ani Ja\u0142owiczor. \"Prawie 30 lat bi\u0142 si\u0119 z poczuciem winy\"", "date_published": "2023-01-25 05:30:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/08/1c/z29393535M,Ania-Jalowiczor--10-latka-zaginela-w-styczniu-1995.jpg\" vspace=\"2\" />Po 28 latach od zagini\u0119cia 10-letniej Ani Ja\u0142owiczor policja analizuje nowy w\u0105tek, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 tu\u017c przed Bo\u017cym Narodzeniem - przekaza\u0142 w TVN24 brat zaginionej. Wed\u0142ug ustale\u0144 Interii pewien informator wskaza\u0142 miejsce, gdzie mog\u0142o zosta\u0107 ukryte cia\u0142o dziewczynki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}