{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-ukrainy-musimy-uformowac-pancerna-piesc-wolnosci,nId,6556913", "title": "Prezydent Ukrainy: Musimy uformowa\u0107 pancern\u0105 pi\u0119\u015b\u0107 wolno\u015bci", "date_published": "2023-01-25 22:17:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-ukrainy-musimy-uformowac-pancerna-piesc-wolnosci,nId,6556913\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Ukrainy: Musimy uformowa\u0107 pancern\u0105 pi\u0119\u015b\u0107 wolno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-ukrainy-musimy-uformowac-pancerna-piesc-wolnosci/000GO4234KJ1IGTS-C321.jpg\" /></a>- Zjednoczenie na rzecz obrony Ukrainy i Europy jest historycznym osi\u0105gni\u0119ciem przyw\u00f3dc\u00f3w - o\u015bwiadczy\u0142 Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Doda\u0142, \u017ce &quot;musimy uformowa\u0107 pancern\u0105 pi\u0119\u015b\u0107 wolno\u015bci, po uderzeniu kt\u00f3rej rosyjska tyrania si\u0119 nie podniesie&quot;. - Kolejnym etapem wspierania Ukrainy powinno by\u0107 dostarczanie jej samolot\u00f3w bojowych - przekaza\u0142 prezydent.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczenie-cen-ciepla-poslowie-zglosili-poprawki-do-ustawy,nId,6556904", "title": "Ograniczenie cen ciep\u0142a. Pos\u0142owie zg\u0142osili poprawki do ustawy", "date_published": "2023-01-25 21:29:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ograniczenie-cen-ciepla-poslowie-zglosili-poprawki-do-ustawy,nId,6556904\"><img align=\"left\" alt=\"Ograniczenie cen ciep\u0142a. Pos\u0142owie zg\u0142osili poprawki do ustawy\" src=\"https://i.iplsc.com/ograniczenie-cen-ciepla-poslowie-zglosili-poprawki-do-ustawy/000GO3TN3V40NBL2-C321.jpg\" /></a>Pos\u0142owie zg\u0142osili w \u015brod\u0119 poprawki do projektu ustawy, kt\u00f3ra ma ograniczy\u0107 podwy\u017cki cen ciep\u0142a, w zwi\u0105zku z czym projekt ponownie rozpatrzy komisja energii. KO proponuje, by wsparciem obj\u0105\u0107 przedsi\u0119biorc\u00f3w, Lewica za\u015b chce wykre\u015blenia obowi\u0105zku informowania odbiorc\u00f3w o rozwi\u0105zaniach ustawy. Dobromir So\u015bnierz z Konfederacji stwierdzi\u0142, \u017ce projekt to &quot;projekt to pr\u00f3ba rozwi\u0105zania problemu, kt\u00f3ry zosta\u0142 stworzony przez ekip\u0119 rz\u0105dow\u0105&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uderzenie-zimy-w-usa-ponad-20-mln-amerykanow-dostalo-alerty,nId,6556894", "title": "Uderzenie zimy w USA. Ponad 20 mln Amerykan\u00f3w dosta\u0142o alerty", "date_published": "2023-01-25 20:55:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uderzenie-zimy-w-usa-ponad-20-mln-amerykanow-dostalo-alerty,nId,6556894\"><img align=\"left\" alt=\"Uderzenie zimy w USA. Ponad 20 mln Amerykan\u00f3w dosta\u0142o alerty\" src=\"https://i.iplsc.com/uderzenie-zimy-w-usa-ponad-20-mln-amerykanow-dostalo-alerty/000GO3RMFLNLXY18-C321.jpg\" /></a>Ostrze\u017cenie o uderzeniu zimowej burzy trafi\u0142o do ponad 20 mln mieszka\u0144c\u00f3w USA z obszar\u00f3w po\u0142udnia, \u015brodkowego zachodu i p\u00f3\u0142nocnego wschodu kraju. W wyniku ataku zimy ponad 124 tys. os\u00f3b nie ma pr\u0105du. Dzie\u0144 wcze\u015bniej tornado spustoszy\u0142o okolice Houston.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-ewakuacja-w-sor-pacjentow-pieka-oczy-i-skora,nId,6556890", "title": "Mazowieckie: Ewakuacja w SOR. \"Pacjent\u00f3w piek\u0105 oczy i sk\u00f3ra\"", "date_published": "2023-01-25 20:37:02+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-mazowieckie-ewakuacja-w-sor-pacjentow-pieka-oczy-i-skora,nId,6556890\"><img align=\"left\" alt=\"Mazowieckie: Ewakuacja w SOR. &quot;Pacjent\u00f3w piek\u0105 oczy i sk\u00f3ra&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mazowieckie-ewakuacja-w-sor-pacjentow-pieka-oczy-i-skora/000GO3W20IKBXPRP-C321.jpg\" /></a>Kilkunastu pacjent\u00f3w i kilka os\u00f3b z personelu zosta\u0142o ewakuowanych ze Szpitalnego Oddzia\u0142u Ratunkowego Szpitala Powiatowego w Mi\u0144sku Mazowieckim (woj. mazowieckie). Stra\u017cacy szukaj\u0105 przyczyny z\u0142ego samopoczucia os\u00f3b przebywaj\u0105cych na oddziale. Pacjenci skar\u017cyli si\u0119 na pieczenie oczu i sw\u0119dzenie sk\u00f3ry. Po 22 poinformowano, \u017ce ratownicy zako\u0144czyli dzia\u0142ania. - Nie stwierdzono zagro\u017cenia - przekaza\u0142 m\u0142. kpt. \u0141ukasz Konopski z Komendy Wojew\u00f3dzkiej PSP w Warszawie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-korupcyjna-w-pe-europosel-pis-to-russiagate,nId,6556836", "title": "Afera korupcyjna w PE. Europose\u0142 PiS: To Russiagate", "date_published": "2023-01-25 20:34:51+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-afera-korupcyjna-w-pe-europosel-pis-to-russiagate,nId,6556836\"><img align=\"left\" alt=\"Afera korupcyjna w PE. Europose\u0142 PiS: To Russiagate\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-korupcyjna-w-pe-europosel-pis-to-russiagate/000GHD814EPCKSEK-C321.jpg\" /></a>- To nie jest ani Marokogate, ani Katargate; to jest Russiagate - stwierdzi\u0142 w \u015brod\u0119 na komisji ds. UE europose\u0142 PiS Dominik Tarczy\u0144ski w odniesieniu do afery korupcyjnej w Parlamencie Europejskim. Jak z kolei oceni\u0142 szef komisji Kacper P\u0142a\u017cy\u0144ski z PiS, skandal z udzia\u0142em najwa\u017cniejszych polityk\u00f3w w PE to &quot;czubek g\u00f3ry lodowej&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czlowiek-kosmita-usunal-uszy-fragment-nosa-i-palce,nId,6556841", "title": "\"Cz\u0142owiek kosmita\". Usun\u0105\u0142 uszy, fragment nosa i palce", "date_published": "2023-01-25 20:17:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czlowiek-kosmita-usunal-uszy-fragment-nosa-i-palce,nId,6556841\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Cz\u0142owiek kosmita&quot;. Usun\u0105\u0142 uszy, fragment nosa i palce  \" src=\"https://i.iplsc.com/czlowiek-kosmita-usunal-uszy-fragment-nosa-i-palce/000GO3CCGJD7VVR7-C321.jpg\" /></a>33-letni Francuz Anthony Loffredo od lat przechodzi przemian\u0119, by &quot;upodobni\u0107 si\u0119 do kosmity&quot;. Do tej pory wytatuowa\u0142 niemal ca\u0142e cia\u0142o, usun\u0105\u0142 uszy, fragment nosa czy kilka palc\u00f3w. A to nie koniec jego przemiany. Jak twierdzi, jest te\u017c gotowy na amputacj\u0119 nogi. Loffredo zwierzy\u0142 si\u0119 ostatnio w wywiadzie na YouTube, \u017ce przez sw\u00f3j wygl\u0105d ma problem z jedzeniem na mie\u015bcie. Albo nie wpuszczaj\u0105 go do restauracji, albo zabraniaj\u0105 je\u015b\u0107 na zewn\u0105trz. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-atak-mieczem-samurajskim-na-koscioly-ofiara-i-rann,nId,6556861", "title": "Hiszpania: Atak mieczem samurajskim na ko\u015bcio\u0142y. Ofiara i ranni", "date_published": "2023-01-25 19:58:38+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-hiszpania-atak-mieczem-samurajskim-na-koscioly-ofiara-i-rann,nId,6556861\"><img align=\"left\" alt=\"Hiszpania: Atak mieczem samurajskim na ko\u015bcio\u0142y. Ofiara i ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/hiszpania-atak-mieczem-samurajskim-na-koscioly-ofiara-i-rann/000GO3HKC6REPFXH-C321.jpg\" /></a>&quot;Co najmniej jedna osoba zgin\u0119\u0142a, a cztery inne zosta\u0142y ranne po tym, jak m\u0119\u017cczyzna uzbrojony w miecz samurajski dokona\u0142 ataku w po\u0142udniowej cz\u0119\u015bci Hiszpanii&quot; - poda\u0142a gazeta El Mundo. Wed\u0142ug wst\u0119pnych doniesie\u0144, w\u015br\u00f3d rannych jest proboszcz, kt\u00f3rego stan okre\u015blono jako ci\u0119\u017cki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-byly-prezydent-gdanska-franciszek-stefan-jamroz-mial-7,nId,6556854", "title": "Zmar\u0142 by\u0142y prezydent Gda\u0144ska. Franciszek Stefan Jamro\u017c mia\u0142 79 lat", "date_published": "2023-01-25 19:43:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmarl-byly-prezydent-gdanska-franciszek-stefan-jamroz-mial-7,nId,6556854\"><img align=\"left\" alt=\"Zmar\u0142 by\u0142y prezydent Gda\u0144ska. Franciszek Stefan Jamro\u017c mia\u0142 79 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/zmarl-byly-prezydent-gdanska-franciszek-stefan-jamroz-mial-7/000GO3ETHDEWE94U-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Franciszek Jamro\u017c. By\u0142y prezydent Gda\u0144ska, a wcze\u015bniej dzia\u0142acz &quot;Solidarno\u015bci&quot; zmar\u0142 w wieku 79 lat. \n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kapitulacja-niemiec-kleska-scholza-to-usa-przewodza-dzisiaj-,nId,6556604", "title": "Kapitulacja Niemiec, kl\u0119ska Scholza. \"To USA przewodz\u0105 dzisiaj Europie\"", "date_published": "2023-01-25 19:37:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kapitulacja-niemiec-kleska-scholza-to-usa-przewodza-dzisiaj-,nId,6556604\"><img align=\"left\" alt=\"Kapitulacja Niemiec, kl\u0119ska Scholza. &quot;To USA przewodz\u0105 dzisiaj Europie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kapitulacja-niemiec-kleska-scholza-to-usa-przewodza-dzisiaj/000G8GHFSH1N71JN-C321.jpg\" /></a>Przekazanie czo\u0142g\u00f3w Leopard Ukrainie nie ko\u0144czy problem\u00f3w niemieckiego rz\u0105du. Wywo\u0142ana t\u0105 awantur\u0105 lawina mo\u017ce zmie\u015b\u0107 nie tylko gabinet Olafa Scholza, ale i mocno poturbowa\u0107 same Niemcy. Geopolityczne kunktatorstwo i ci\u0105g\u0142e lawirowanie mi\u0119dzy Moskw\u0105 a Kijowem powa\u017cnie podkopa\u0142o mi\u0119dzynarodow\u0105 pozycj\u0119 naszych s\u0105siad\u00f3w. Berlin musi teraz ratowa\u0107 swoje wp\u0142ywy w Unii Europejskiej i NATO, a tak\u017ce odzyska\u0107 na arenie mi\u0119dzynarodowej wiarygodno\u015b\u0107 sojusznika, na kt\u00f3rym mo\u017cna polega\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-wypadek-kolo-olecka-zginela-mloda-kobieta,nId,6556843", "title": "Wypadek ko\u0142o Olecka. Zgin\u0119\u0142a m\u0142oda kobieta", "date_published": "2023-01-25 19:22:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-wypadek-kolo-olecka-zginela-mloda-kobieta,nId,6556843\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek ko\u0142o Olecka. Zgin\u0119\u0142a m\u0142oda kobieta \" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-kolo-olecka-zginela-mloda-kobieta/000GO3C2ISEO7X3O-C321.jpg\" /></a>Tragiczny wypadek ko\u0142o Olecka. M\u0142oda kobieta zjecha\u0142a z drogi i uderzy\u0142a autem w drzewo. Niestety, jej \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudne-warunki-na-drogach-imgw-ostrzega-przed-gololedzia-i-m,nId,6556813", "title": "Trudne warunki na drogach. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105 i mg\u0142ami", "date_published": "2023-01-25 19:01:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-trudne-warunki-na-drogach-imgw-ostrzega-przed-gololedzia-i-m,nId,6556813\"><img align=\"left\" alt=\"Trudne warunki na drogach. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105 i mg\u0142ami\" src=\"https://i.iplsc.com/trudne-warunki-na-drogach-imgw-ostrzega-przed-gololedzia-i-m/000GO36HAGEN2CIL-C321.jpg\" /></a>Cz\u0119\u015b\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w Polski w czwartek czeka szczeg\u00f3lnie niebezpieczny poranek na drogach. Warunki utrudni\u0105 marzn\u0105ce opady, kt\u00f3re spowoduj\u0105 go\u0142oled\u017a - donosz\u0105 synoptycy. W nocy spodziewa\u0107 si\u0119 nale\u017cy tak\u017ce mgie\u0142 ograniczaj\u0105cych widzialno\u015b\u0107 do 200 metr\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siedem-razy-wiecej-grobow-zolnierzy-grupy-wagnera-zdjecia-sa,nId,6556815", "title": "Siedem razy wi\u0119cej grob\u00f3w \"\u017co\u0142nierzy\" Grupy Wagnera. Zdj\u0119cia satelitarne", "date_published": "2023-01-25 18:45:23+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-siedem-razy-wiecej-grobow-zolnierzy-grupy-wagnera-zdjecia-sa,nId,6556815\"><img align=\"left\" alt=\"Siedem razy wi\u0119cej grob\u00f3w &quot;\u017co\u0142nierzy&quot; Grupy Wagnera. Zdj\u0119cia satelitarne\" src=\"https://i.iplsc.com/siedem-razy-wiecej-grobow-zolnierzy-grupy-wagnera-zdjecia-sa/000GO35SV69S7MIR-C321.jpg\" /></a>Dziennik &quot;New York Times&quot; opublikowa\u0142 satelitarne zdj\u0119cia firmy Maxar Technologies z cmentarza, na kt\u00f3rym maj\u0105 by\u0107 chowani cz\u0142onkowie Grupy Wagnera, prywatnej firmy wojskowej, kt\u00f3ra uczestniczy w inwazji na Ukrain\u0119. Dziennikarze poinformowali, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch miesi\u0119cy liczba nagrobk\u00f3w zwi\u0119kszy\u0142a si\u0119 tam siedmiokrotnie.  </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-atak-nozownika-w-pociagu-nie-zyja-dwie-osoby-sa-ranni,nId,6556806", "title": "Niemcy: Atak no\u017cownika w poci\u0105gu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby, s\u0105 ranni", "date_published": "2023-01-25 18:23:46+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-atak-nozownika-w-pociagu-nie-zyja-dwie-osoby-sa-ranni,nId,6556806\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Atak no\u017cownika w poci\u0105gu. Nie \u017cyj\u0105 dwie osoby, s\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-atak-nozownika-w-pociagu-nie-zyja-dwie-osoby-sa-ranni/000GO2WCH46HW77H-C321.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a pi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych po ataku no\u017cownika, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poci\u0105gu regionalnym jad\u0105cym z Kilonii do Hamburga w Niemczech. Informacj\u0119 przekaza\u0142a minister spraw wewn\u0119trznych kraju zwi\u0105zkowego Szlezwik-Holsztyn Sabine Suetterlin-Waack. - Dla mnie jest jasne, \u017ce ten straszny czyn jest skierowany przeciwko ca\u0142ej ludno\u015bci. My\u015blami jestem z rodzinami i krewnymi ofiar - powiedzia\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemnicza-spolka-i-hazardowy-biznes-polityk-pod-lupa-minist,nId,6556339", "title": "Tajemnicza sp\u00f3\u0142ka i hazardowy biznes. Polityk pod lup\u0105 ministerstwa", "date_published": "2023-01-25 15:11:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemnicza-spolka-i-hazardowy-biznes-polityk-pod-lupa-minist,nId,6556339\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicza sp\u00f3\u0142ka i hazardowy biznes. Polityk pod lup\u0105 ministerstwa\" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicza-spolka-i-hazardowy-biznes-polityk-pod-lupa-minist/000GO00V2TYCRWAM-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Finans\u00f3w zablokowa\u0142o stron\u0119 gramysystemem.pl za\u0142o\u017con\u0105 przez krakowskiego radnego \u0141ukasza Wantucha. Witryna zach\u0119ca\u0142a postronne osoby do przekazywania pieni\u0119dzy politykowi, kt\u00f3ry p\u00f3\u017aniej kupowa\u0142 za nie losy na loterii. W razie ewentualnej wygranej pieni\u0105dze by\u0142yby dzielone pomi\u0119dzy graczy. W przypadku wi\u0119kszych kwot, 10 proc. mia\u0142o trafi\u0107 na konto sp\u00f3\u0142ki polityka, kt\u00f3ry planowa\u0142 pozyska\u0107 100 tys. graczy. Ostatecznie strona trafi\u0142a do rejestru domen s\u0142u\u017c\u0105cych do oferowania gier hazardowych niezgodnych z ustaw\u0105. Kilkana\u015bcie godzin...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-dla-ukrainy-media-niemcy-nie-mial-juz-wyboru,nId,6556143", "title": "Czo\u0142gi dla Ukrainy. Media: Niemcy nie mia\u0142 ju\u017c wyboru", "date_published": "2023-01-25 07:18:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-czolgi-dla-ukrainy-media-niemcy-nie-mial-juz-wyboru,nId,6556143\"><img align=\"left\" alt=\"Czo\u0142gi dla Ukrainy. Media: Niemcy nie mia\u0142 ju\u017c wyboru\" src=\"https://i.iplsc.com/czolgi-dla-ukrainy-media-niemcy-nie-mial-juz-wyboru/000GNYQEQTW4TSLJ-C321.jpg\" /></a>Niemcy nie mia\u0142y ju\u017c wyboru, a Scholz zaliczy\u0142 kolejn\u0105 komunikacyjn\u0105 kl\u0119sk\u0119 - pisz\u0105 niemieckie media, komentuj\u0105c decyzj\u0119 Berlina o dostawach czo\u0142g\u00f3w Leopard do Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-zmiany-klimatyczne-rekordowa-wycinka-drzew-problemy-l,nId,6556124", "title": "Po\u017cary, zmiany klimatyczne, rekordowa wycinka drzew. Problemy le\u015bnej pot\u0119gi", "date_published": "2023-01-25 07:04:42+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozary-zmiany-klimatyczne-rekordowa-wycinka-drzew-problemy-l,nId,6556124\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017cary, zmiany klimatyczne, rekordowa wycinka drzew. Problemy le\u015bnej pot\u0119gi\" src=\"https://i.iplsc.com/pozary-zmiany-klimatyczne-rekordowa-wycinka-drzew-problemy-l/000GNYRN0PKQ2YRY-C321.jpg\" /></a>Niemieckie lasy maj\u0105 si\u0119 \u017ale i wi\u0119kszo\u015b\u0107 odwiedzaj\u0105cych je prawdopodobnie nie zdaje sobie sprawy z tragizmu sytuacji - podkre\u015bla portal dziennika &quot;Frankfurter Allgemeine Zeitung\u201d (FAZ). Oko\u0142o 450 tys. hektar\u00f3w las\u00f3w wymaga ponownego zalesienia. W zesz\u0142ym roku w ca\u0142ych Niemczech sp\u0142on\u0119\u0142o \u0142\u0105cznie 4,5 tys. ha lasu, co spowodowa\u0142o szkody szacowane na 40-50 mln euro. To prawie 40-krotnie wi\u0119cej, ni\u017c w 2021 r. W ubieg\u0142ym roku w lasach u naszych zachodnich s\u0105siad\u00f3w pad\u0142 rekord wycinki. Tymczasem Niemcy to jeden z kraj\u00f3w na \u015bwiecie, przoduj\u0105cych w...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-zwiekszy-produkcje-o-500-proc-chodzi-o-pociski-arty,nId,6556130", "title": "Pentagon zwi\u0119kszy produkcj\u0119 o 500 proc. Chodzi o pociski artyleryjskie dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-25 06:40:21+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pentagon-zwiekszy-produkcje-o-500-proc-chodzi-o-pociski-arty,nId,6556130\"><img align=\"left\" alt=\"Pentagon zwi\u0119kszy produkcj\u0119 o 500 proc. Chodzi o pociski artyleryjskie dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/pentagon-zwiekszy-produkcje-o-500-proc-chodzi-o-pociski-arty/000GNYO6USI41U9O-C321.jpg\" /></a>Pentagon zwi\u0119kszy o 500 proc. produkcj\u0119 pocisk\u00f3w artyleryjskich, aby wesprze\u0107 Ukrain\u0119 i zgromadzi\u0107 zapasy na przysz\u0142e konflikty - donosi &quot;The New York Times&quot;. Amerykanie maj\u0105 zamiar wydawa\u0107 oko\u0142o miliard dolar\u00f3w rocznie przez kolejne 15 lat na modernizacj\u0119 i produkcj\u0119 amunicji artyleryjskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-obchodzi-45-urodziny,nId,6556121", "title": "Ukraina: Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski obchodzi 45. urodziny", "date_published": "2023-01-25 06:35:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-obchodzi-45-urodziny,nId,6556121\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina: Prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski obchodzi 45. urodziny\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-prezydent-wolodymyr-zelenski-obchodzi-45-urodziny/000GNYMQ1PIHVX2F-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w \u015brod\u0119 obchodzi 45. urodziny. Ze\u0142enski po rozpocz\u0119ciu wojny zyska\u0142 mi\u0119dzynarodowe uznanie, jest okre\u015blany jako bohater narodowy. W 2022 roku zosta\u0142 wybrany Cz\u0142owiekiem Roku wed\u0142ug tygodnika &quot;Time&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-osw-andrej-babisz-postanowil-cynicznie-wykorzystac-l,nId,6554229", "title": "Ekspert OSW: Andrej Babisz postanowi\u0142 cynicznie wykorzysta\u0107 l\u0119ki Czech\u00f3w", "date_published": "2023-01-25 06:09:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ekspert-osw-andrej-babisz-postanowil-cynicznie-wykorzystac-l,nId,6554229\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert OSW: Andrej Babisz postanowi\u0142 cynicznie wykorzysta\u0107 l\u0119ki Czech\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-osw-andrej-babisz-postanowil-cynicznie-wykorzystac-l/000GNUBAUK9JX6YF-C321.jpg\" /></a>- Czesi odebrali s\u0142owa Andreja Babisza z r\u00f3wnie du\u017cym oburzeniem co Polacy. On sam twierdzi\u0142 potem, \u017ce kontaktowa\u0142 si\u0119 z premierem Morawieckim, by wyja\u015bni\u0107, co mia\u0142 na my\u015bli i prosi\u0142 Milosza Zemana, by przekaza\u0142 wyja\u015bnienia tak\u017ce Andrzejowi Dudzie - m\u00f3wi Interii ekspert OSW dr Krzysztof D\u0119biec. Wskazuje, \u017ce Babisz wyci\u0105gn\u0105\u0142 temat wojny, cynicznie wykorzystuj\u0105c l\u0119ki Czech\u00f3w, kt\u00f3re ujawni\u0142y badania przeprowadzone na zlecenie jego partii. Cho\u0107 lider ANO dwoi i si\u0119 troi, wszystko wskazuje na to, \u017ce nowym prezydentem Czech zostanie jego rywal,...</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-plus-zus-przypomina-o-waznym-terminie-bedzie-trzeba-zloz,nId,6544545", "title": "500 plus: ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie. B\u0119dzie trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek", "date_published": "2023-01-25 06:01:14+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-500-plus-zus-przypomina-o-waznym-terminie-bedzie-trzeba-zloz,nId,6544545\"><img align=\"left\" alt=\"500 plus: ZUS przypomina o wa\u017cnym terminie. B\u0119dzie trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek\" src=\"https://i.iplsc.com/500-plus-zus-przypomina-o-waznym-terminie-bedzie-trzeba-zloz/0005YRWLT9S8UI1N-C321.jpg\" /></a>\u015awiadczenie wychowawcze to wsparcie finansowe dla rodzic\u00f3w w wysoko\u015bci 500 z\u0142otych, zwane potocznie 500 plus. Sk\u0142adaj\u0105c wniosek, trzeba pami\u0119ta\u0107 o wa\u017cnych terminach, kt\u00f3re ustanowi\u0142 ZUS. Sprawd\u017a, od kiedy mo\u017cna sk\u0142ada\u0107 wniosek i jak to zrobi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-korea-polnocna-wladza-wprowadza-lockdown-mieszkancy-gromadza,nId,6556110", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna: W\u0142adza wprowadza lockdown, mieszka\u0144cy gromadz\u0105 zapasy", "date_published": "2023-01-25 05:54:48+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-korea-polnocna-wladza-wprowadza-lockdown-mieszkancy-gromadza,nId,6556110\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna: W\u0142adza wprowadza lockdown, mieszka\u0144cy gromadz\u0105 zapasy\" src=\"https://i.iplsc.com/korea-polnocna-wladza-wprowadza-lockdown-mieszkancy-gromadza/000GNYKHXIQ6MNE0-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze wprowadzi\u0142y w Pjongjangu w stolicy Korei P\u00f3\u0142nocnej pi\u0119ciodniowy lockdown. Decyzja ma by\u0107 spowodowana rosn\u0105c\u0105 liczb\u0105 przypadk\u00f3w nieokre\u015blonej &quot;choroby uk\u0142adu oddechowego&quot;. Jak informowano we wtorek, mieszka\u0144cy stolicy zacz\u0119li gromadzi\u0107 zapasy towar\u00f3w w obawie przed wprowadzeniem ostrzejszych restrykcji. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatonal-statek-towarowy-na-pokladzie-znajdowaly-sie-22-osoby,nId,6556115", "title": "Zaton\u0105\u0142 statek towarowy. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 22 osoby", "date_published": "2023-01-25 05:49:58+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zatonal-statek-towarowy-na-pokladzie-znajdowaly-sie-22-osoby,nId,6556115\"><img align=\"left\" alt=\"Zaton\u0105\u0142 statek towarowy. Na pok\u0142adzie znajdowa\u0142y si\u0119 22 osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/zatonal-statek-towarowy-na-pokladzie-znajdowaly-sie-22-osoby/000GNYLP7OXMANCT-C321.jpg\" /></a>Trwa poszukiwanie za\u0142ogi statku, kt\u00f3ry zaton\u0105\u0142 u wybrze\u017cy po\u0142udniowo-zachodniej Japonii. Dotychczas uratowano pi\u0119ciu marynarzy z licz\u0105cej 22 osoby za\u0142ogi. Na pok\u0142adzie p\u0142yn\u0105cego pod bander\u0105 Hongkongu statku &quot;Jin Tian&quot; s\u0142u\u017cy\u0142o 14 obywateli Chin i o\u015bmiu obywateli Birmy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-kolejny-atak-zimy-w-polsce-synoptycy-nie-maja-watp,nId,6554357", "title": "Nadchodzi kolejny atak zimy w Polsce. Synoptycy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci", "date_published": "2023-01-25 05:22:41+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nadchodzi-kolejny-atak-zimy-w-polsce-synoptycy-nie-maja-watp,nId,6554357\"><img align=\"left\" alt=\"Nadchodzi kolejny atak zimy w Polsce. Synoptycy nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/nadchodzi-kolejny-atak-zimy-w-polsce-synoptycy-nie-maja-watp/000GNV426VY6X79P-C321.jpg\" /></a>Prognoza pogody w ostatnich dniach stycznia mo\u017ce zaskoczy\u0107 mieszka\u0144c\u00f3w wielu region\u00f3w. Synoptycy IMGW prognozuj\u0105, \u017ce w najbli\u017cszym czasie zima powr\u00f3ci do Polski i przyniesie burze \u015bnie\u017cne, a tak\u017ce siarczyste mrozy, kt\u00f3re przekrocz\u0105 nawet \u201310 stopni Celsjusza. Kiedy kolejny atak zimy w Polsce? Gdzie spadnie najwi\u0119cej \u015bniegu i gdzie b\u0119dzie najzimniej? Tak wygl\u0105da d\u0142ugoterminowa prognoza pogody. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-na-stacjach-benzynowych-we-wloszech-niektore-beda-zam,nId,6556103", "title": "Strajk na stacjach benzynowych we W\u0142oszech. Niekt\u00f3re b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te dwa dni", "date_published": "2023-01-25 05:08:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strajk-na-stacjach-benzynowych-we-wloszech-niektore-beda-zam,nId,6556103\"><img align=\"left\" alt=\"Strajk na stacjach benzynowych we W\u0142oszech. Niekt\u00f3re b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te dwa dni\" src=\"https://i.iplsc.com/strajk-na-stacjach-benzynowych-we-wloszech-niektore-beda-zam/000GNYJCK7BWNJSF-C321.jpg\" /></a>Strajk w\u0142a\u015bcicieli i pracownik\u00f3w stacji benzynowych we W\u0142oszech rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 we wtorek wieczorem. Kierowcy musz\u0105 liczy\u0107 si\u0119 z utrudnieniami. Zatankowanie nie jest jednak niemo\u017cliwe, gdy\u017c cz\u0119\u015b\u0107 stacji b\u0119dzie otwarta. Protest zorganizowano, gdy\u017c w\u0142a\u015bcicieli bran\u017cy oskar\u017ca si\u0119 o podwy\u017cki cen paliwa, a bran\u017ca wskazuje, \u017ce o cenach decyduje rz\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-336-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3680,akt,250608", "title": "Wojna w Ukrainie. 336. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-25 05:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-336-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3680,akt,250608\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 336. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-336-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNYJ75W4SO3FU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-336-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3680,akt,250721", "title": "Wojna w Ukrainie. 336. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-25 05:08:35+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-336-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3680,akt,250721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 336. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-336-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNYJ75W4SO3FU-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}