[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spokojna sesja w Ameryce. FANGi znowu w cenie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/71d8e2ba0f8085-948-568-115-0-1885-1130.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia przed\u015bwi\u0105teczna sesja na Wall Street przynios\u0142a odbicie\nna Nasdaqu oraz flaut\u0119 na szerokim rynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spokojna-sesja-w-Ameryce-FANGi-znowu-w-cenie-8519493.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w najwi\u0119kszym polskim banku. Pawe\u0142 Gruza podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/ca40c2c24c2ce0-945-560-0-29-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pawe\u0142 Gruza zrezygnowa\u0142 z kierowania pracami zarz\u0105du PKO BP oraz ubiegania si\u0119 o pe\u0142nienie funkcji prezesa zarz\u0105du, pozostaje jednak wiceprezesem banku - poinformowa\u0142 bank w komunikacie w czwartek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pawel-Gruza-zrezygnowal-z-kierowania-pracami-zarzadu-PKO-BP-8519443.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 18:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy minister rolnictwa zapowiada mocne kontrole zbo\u017ca na granicy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/3f998baa21f9f2-948-568-0-100-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />B\u0119dzie bardzo mocna kontrola zbo\u017ca na granicy. Ka\u017cde ziarno b\u0119dzie kontrolowane \u2013 zapewni\u0142 nowy minister rolnictwa w wywiadzie z portalem iPl.\u00a0Rano informowano o\u00a0dodatkowych obostrzeniach dla ukrai\u0144skiego zbo\u017ca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Telus-zapowiada-mocne-kontrole-zboza-na-granicy-8519433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 17:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3r Lewicy Razem z PKW. SN podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 ws. sprawozdania finansowego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/d/9c88e7df414782-945-567-11-22-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy poinformowa\u0142, \u017ce zgodnie z nowymi przepisami, sprawozdanie finansowe Lewicy Razem za 2021 r. nie powinno zosta\u0107 odrzucone. Uzna\u0142 tym samym za zasadn\u0105 skarg\u0119 Lewicy Razem na uchwa\u0142\u0119 Pa\u0144stwowej Komisji Wyborczej, kt\u00f3ra je odrzuci\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-wygrala-z-PKW-SN-sprawozdanie-finansowe-nie-powinno-byc-odrzucone-8519428.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 17:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Andrzej Duda dokona\u0142 zmian w sk\u0142adzie rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/573979efa7d4ae-948-568-0-114-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda dokona\u0142 w czwartek zmian w sk\u0142adzie rz\u0105du. W zwi\u0105zku z rezygnacj\u0105 Henryka Kowalczyka\u00a0z funkcji ministra rolnictwa jego miejsce zaj\u0105\u0142 Robert Telus. Kowalczyk pozosta\u0142 wicepremierem. Ministrem cyfryzacji zosta\u0142 natomiast Janusz Cieszy\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Andrzej-Duda-dokonal-zmian-w-skladzie-rzadu-8519416.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 17:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen szacuje negatywny wp\u0142yw odpis\u00f3w w sprawozdaniu grupy za 2022 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/38e5130fcdbb90-948-568-0-79-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Negatywny wp\u0142yw odpis\u00f3w aktualizuj\u0105cych w skonsolidowanym sprawozdaniu finansowym PKN Orlen za 2022 roku wyniesie minus 2,9 mld z\u0142 netto - poinformowa\u0142 koncern w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Negatywny-wplyw-odpisow-w-sprawozdaniu-grupy-Orlen-za-22-wyniesie-2-9-mld-zl-netto-8519403.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 17:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Niska zmienno\u015b\u0107 i ma\u0142e obroty. Analitycy \u201eostro\u017cnie optymistyczni\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/12e4805778a99a-945-560-10-45-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ostatnia sesja skr\u00f3conego tygodnia zako\u0144czy\u0142a si\u0119 kosmetycznymi zmianami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w przy minimalnych obrotach. W ca\u0142ym tygodniu by\u0142o podobnie, a najlepsz\u0105 postaw\u0105 wykaza\u0142y si\u0119 ma\u0142e sp\u00f3\u0142ki z sWIG80. Eksperci z DI Xelion uwa\u017caj\u0105, \u017ce rynek akcji mo\u017ce jeszcze p\u00f3j\u015b\u0107 w g\u00f3r\u0119 z obecnych poziom\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niska-zmiennosc-i-male-obroty-Analitycy-ostroznie-optymistyczni-8519324.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agent Tomek na \u0142awie oskar\u017conych. S\u0105d w Olsztynie os\u0105dzi spraw\u0119 Helpera", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/8b66ba22521e2a-945-560-504-0-2601-1560.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku zdecydowa\u0142 w czwartek, \u017ce spraw\u0119 stowarzyszenia Helper os\u0105dzi S\u0105d Okr\u0119gowy w Olsztynie. Za dotacje miano kupowa\u0107 luksusowe kosmetyki czy odzie\u017c. Jednym z g\u0142\u00f3wnych oskar\u017conych w tej sprawie jest by\u0142y pose\u0142 PiS i agent CBA Tomasz K. znany jako agent Tomek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Agent-Tomek-na-lawie-oskarzonych-Sad-w-Olsztynie-osadzi-sprawe-Helpera-8519322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 15:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reforma emerytur we Francji. Nieustaj\u0105 zamieszki w najwi\u0119kszych miastach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/f538c856e4f974-948-568-11-146-4488-2693.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuzi dalej demonstruj\u0105 przeciw reformie emerytalnej. Podczas demonstrancji czesto dochodzi do zamieszek. Antykapitali\u015bci z formacji Czarny Blok obrzucili policj\u0119 kostka brukow\u0105 i butelkami, demoluj\u0105c te\u017c kawiarni\u0119 literack\u0105 \u201eLa Rotonde\u201d, w kt\u00f3rej Emmanuel Macron \u015bwi\u0119towa\u0142 w 2017 r. zwyci\u0119stwo w wyborach prezydenckich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-emerytur-we-Francji-Nieustaja-zamieszki-w-najwiekszych-miastach-8519303.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 15:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wa\u017cna umowa pomi\u0119dzy Allegro, Aion Bankiem i Vodeno op\u00f3\u017ani si\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/a57468490d1773-948-568-0-82-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podpisanie umowy pomi\u0119dzy Allegro eu z Aion Bankiem i Vodeno dotycz\u0105cej oferty nowych produkt\u00f3w opartych o model Banking-as-a-Service op\u00f3\u017ani si\u0119 - poinformowa\u0142o Allegro w komunikacie. Wcze\u015bniej planowano, \u017ce umowa zostanie zawarta 28 kwietnia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podpisanie-umowy-Allegro-z-Aion-Bank-i-Vodeno-ws-oferty-w-modelu-BaaS-opozni-sie-8519266.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 15:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Straci\u0142 p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych oszukany metod\u0105 \u201ena kryptowaluty\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/6f655e971cd35c-945-560-0-201-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcia\u0142 pomno\u017cy\u0107 swoje oszcz\u0119dno\u015bci i zainwestowa\u0107 w kryptowaluty, zamiast tego mieszkaniec wojew\u00f3dztwa lubelskiego straci\u0142 p\u00f3\u0142 miliona z\u0142otych. \"Czerwona lampka\", \u017ce m\u00f3g\u0142 pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 oszust\u00f3w zapapli\u0142a si\u0119 w momencie, gdy mia\u0142 zap\u0142aci\u0107 spor\u0105 prowizj\u0119 za swoje rzekome zyski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stracil-pol-miliona-zlotych-oszukany-metoda-na-kryptowaluty-8519256.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 14:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leyen: Zach\u0119cam przyw\u00f3dc\u0119 Chin do kontaktu z prezydentem Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/edcc473b4cf495-948-568-0-427-4293-2576.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek po rozmowie z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem w Pekinie, \u017ce zach\u0119ca\u0142a go do kontaktu z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-Zachecam-przywodce-Chin-do-kontaktu-z-prezydentem-Ukrainy-8519237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 14:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki dla nauczycieli? Piontkowski: Nie ma \u017ar\u00f3de\u0142 finansowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/042e4d020e3885-948-568-5-10-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W projekcie nowelizacji Karty nauczyciela, zak\u0142adaj\u0105cym wzrost \u015bredniego wynagrodzenia nauczycieli od 1 lipca o 20 proc. nie ma wskazanych \u017ar\u00f3de\u0142, kt\u00f3re by pokry\u0142y zwi\u0119kszone wydatki bud\u017cetu pa\u0144stwa \u2013 powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister edukacji i nauki Dariusz Piontkowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzki-dla-nauczycieli-Piontkowski-Nie-ma-zrodel-finansowania-8519214.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 14:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Glapi\u0144ski zadowolony. \"Realizuje si\u0119 nasza projekcja inflacji\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/d2de081a058282-948-568-142-437-3226-1935.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tradycyjnie ju\u017c,\u00a0dzie\u0144 po og\u0142oszeniu decyzji RPP ws. wysoko\u015bci st\u00f3p procentowych\u00a0g\u0142os zabra\u0142 prezes NBP Adam Glapi\u0144ski. Jeste\u015bmy usatysfakcjonowani, \u017ce realizuje si\u0119 nasza projekcja inflacji; rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 ruch w d\u00f3\u0142 - powiedzia\u0142 na pocz\u0105tku konferencji Adam Glapi\u0144ski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Glapinski-zadowolony-Realizuje-sie-nasza-projekcja-inflacji-8519211.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 14:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Return of the King\" na koronacj\u0119 w angielskich pubach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/33c4d660e42f09-948-568-585-210-2275-1365.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Powr\u00f3t kr\u00f3la\" w pubach. I nie chodzi o seanse filmowe z trylogi\u0105 Petera Jacksona, kt\u00f3ry uwieczni\u0142 tw\u00f3rczo\u015b\u0107 na srebrnym ekranie J. R.R. Tolkiena. Ale idzie tak samo do g\u0142owy. To nowe piwo, kt\u00f3re ma uhonorowa\u0107 zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 wielkimi krokami koronacj\u0119.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Return-of-the-King-na-koronacje-w-angielskich-pubach-8519161.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kadra kierownicza policji zarobi wi\u0119cej. \"A w terenie brakuje na wszystko\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/7bdc914fc1fec7-945-560-0-52-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wynagrodzenia w policji zn\u00f3w p\u00f3jd\u0105 w g\u00f3r\u0119, ale b\u0119dzie si\u0119 z tego cieszy\u0107 jedynie kadra kierownicza - informuje RMF FM. Liniowi policjanci, z kt\u00f3rymi rozmawia\u0142a rozg\u0142o\u015bnia, uwa\u017caj\u0105 t\u0119 decyzj\u0119 za niezrozumia\u0142\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kadra-kierownicza-policji-zarobi-wiecej-A-w-terenie-brakuje-na-wszystko-8519152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Drogie wielkanocne tankowanie. Benzyna dro\u017csza od ON", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ee8667b226b701-948-568-0-273-3909-2345.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prze\u0142om marca i kwietnia przyni\u00f3s\u0142 istotne podwy\u017cki cen\nbenzyny. Nadal tania\u0142 jednak olej nap\u0119dowy, kt\u00f3ry przeci\u0119tnie jest ju\u017c ta\u0144szy\nod Pb95</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-paliw-w-Polsce-Wielkanoc-2023-Ile-kosztuje-benzyna-olej-napedowy-i-LPG-8519190.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Chiny wznowi\u0105 pe\u0142ne kontakty z UE? Xi Jinping: Jeste\u015bmy sk\u0142onni", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/c/a0bc8a2a1c4de8-948-568-0-78-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny s\u0105 sk\u0142onne wznowi\u0107 kontakty z Uni\u0105 Europejsk\u0105 na wszystkich szczeblach \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 przyw\u00f3dca ChRL Xi Jinping. W czwartek odbywa si\u0119 tr\u00f3jstronne spotkanie z odwiedzaj\u0105cymi Pekin prezydentem Francji Emmanuelem Macronem i przewodnicz\u0105c\u0105 Komisji Europejskiej Ursul\u0105 von der Leyen. Zdaniem niekt\u00f3rych ekspert\u00f3w, w ten spos\u00f3b Chiny chc\u0105 os\u0142abi\u0107 relacje pomi\u0119dzy UE a USA, co by\u0142oby dla nich korzystne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-wznowia-pelne-kontakty-z-UE-Xi-Jinping-Jestesmy-sklonni-8519151.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 13:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bu\u0142garia zamyka porty dla rosyjskich statk\u00f3w, niewa\u017cne pod jak\u0105 bander\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/5/d0f65356cb3b51-948-568-0-17-1737-1042.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bu\u0142garskie porty morskie i rzeczne b\u0119d\u0105 zamkni\u0119te od soboty 8 kwietnia dla statk\u00f3w wpisanych do rosyjskiego rejestru morskiego, niezale\u017cnie od tego, pod jak\u0105 bander\u0105 p\u0142ywaj\u0105 - poinformowa\u0142a bu\u0142garska administracja morska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bulgaria-zamyka-porty-dla-rosyjskich-statkow-niewazne-pod-jaka-bandera-8519143.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 13:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojas chwali si\u0119 marcowymi przychodami. Jest lepiej ni\u017c rok temu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/025fd7c0afab15-948-568-263-181-2208-1325.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojas mia\u0142 w marcu 2023 roku 25,4 mln z\u0142 skonsolidowanych przychod\u00f3w ze sprzeda\u017cy, co oznacza wzrost rdr o 15,2 proc. - poda\u0142a obuwnicza sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. \u0141\u0105cznie w okresie stycze\u0144-marzec 2023 roku grupa odnotowa\u0142a 75,9 mln z\u0142 przychod\u00f3w, co oznacza wzrost rdr o 37,9 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojas-mial-w-marcu-25-4-mln-zl-przychodow-wiecej-rdr-o-15-2-proc-rdr-8519128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NIK wzi\u0105\u0142 pod lup\u0119 \u015bmieci. W Warszawie wykryto nieprawid\u0142owo\u015bci na ponad 628 mln z\u0142otych, Izba zawiadomi\u0142a prokuratur\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/74e6d6b4ce580b-937-562-0-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwy\u017csza Izba Kontroli wzi\u0119\u0142a pod lup\u0119 zarz\u0105dzanie odpadami przez \nsamorz\u0105dy oraz gminy i w czwartek przedstawi\u0142a raport na ten temat. \nJedno jest pewne - problem jest powa\u017cny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NIK-wzial-pod-lupe-smieci-W-Warszawie-wykryto-nieprawidlowosci-na-ponad-628-mln-zlotych-Izba-zawiadomila-prokurature-8519099.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 12:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Pierwsze mieszkanie\" o\u017cywi rynek nieruchomo\u015bci? Eksperci komentuj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/4de52ceebd258e-948-568-0-64-1980-1187.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Znacz\u0105ce o\u017cywienie na rynku nieruchomo\u015bci i kredyt\u00f3w to przede wszystkim wynik og\u0142oszenia programu \"Pierwsze mieszkanie\" - ocenili eksperci Metrohouse.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pierwsze-mieszkanie-ozywi-rynek-nieruchomosci-Eksperci-komentuja-8519104.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 12:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Drogi Obywatelu\", czyli fa\u0142szywe maile o zwrocie podatku. Resort finans\u00f3w ostrzega", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/1/67d8d67bfcfe00-948-568-0-87-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sezon podatkowy w pe\u0142ni, obywatele czekaj\u0105 na zwrot podatku, a cyberprzest\u0119pcy nie pr\u00f3\u017cnuj\u0105. Ministerstwo Finans\u00f3w ostrzega przed fa\u0142szywymi mailami, w kt\u00f3rych informuje si\u0119 o zwrocie podatku; nadawca prosi m.in. o skanowanie kodu QR - poda\u0142o w czwartek MF. Przypomnijmy, \u017ce ani resort, ani Krajowa Administracja Skarbowa nie wysy\u0142aj\u0105 tego typu wiadomo\u015bci na adresy podatnik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drogi-Obywatelu-czyli-falszywe-maile-o-zwrocie-podatku-Resort-finansow-ostrzega-8519068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 11:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zablokowany port w Dover. Samochody i autokary stoj\u0105 w koszmarnych kolejkach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/7d5fcda7349296-948-568-20-300-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na trzy dni - czwartek, pi\u0105tek i sobot\u0119 - w\u0142adze portu w Dover w po\u0142udniowo-wschodniej Anglii roz\u0142o\u017cy\u0142y ruch autokar\u00f3w, kt\u00f3re mia\u0142y wjecha\u0107 na promy w Wielki Pi\u0105tek. Ma to zapobiec powt\u00f3rzeniu si\u0119 sytuacji z ostatniego weekendu, gdy przy wje\u017adzie do portu powsta\u0142y wielogodzinne korki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zablokowany-port-w-Dover-Samochody-i-autokary-stoja-w-koszmarnych-kolejkach-8519056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 11:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Przywr\u00f3ccie c\u0142a na mi\u0119so i jaja z Ukrainy\". Dramatyczny apel drobiarzy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/319d5ba39bec45-945-560-238-259-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Drobiarze, podobnie jak rolnicy, domagaj\u0105 si\u0119 spotkania z przedstawicielem resortu rolnictwa. Jednym z g\u0142\u00f3wnych postulat\u00f3w jest ponowne wprowadzenie ce\u0142 i kontyngent\u00f3w na mi\u0119so i jaja, kt\u00f3re z Ukrainy trafiaj\u0105 do Polski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przywroccie-cla-na-mieso-i-jaja-z-Ukrainy-Dramatyczny-apel-drobiarzy-8519041.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Belgowie chc\u0105 zamro\u017cenia cen. Podwy\u017cki w marcu siegn\u0119\u0142y 20 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/d/dacc864f5e958e-948-568-1730-210-2270-1361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Belgii ceny produkt\u00f3w w supermarketach wzros\u0142y w marcu o rekordowe 20 proc. w stosunku do poprzedniego roku. Organizacje reprezentuj\u0105ce konsument\u00f3w domagaj\u0105 si\u0119 od rz\u0105du zamro\u017cenia cen \u2013 informuje \u201eBrussels Times\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgowie-chca-zamrozenia-cen-Podwyzki-w-marcu-siegnely-20-proc-8519042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 11:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najbogatsz\u0105 kobiet\u0105 i najbogatszym m\u0119\u017cczyzn\u0105 na \u015bwiecie zostali Francuzi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/bf8a77026d22f8-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po raz pierwszy w historii wed\u0142ug rankingu \"Forbesa\" \nzar\u00f3wno najbogatsz\u0105 kobiet\u0105, jak i najbogatszym m\u0119\u017cczyzn\u0105 \u015bwiata zostali\n Francuzi - Francoise Bettencourt Meyers, g\u0142\u00f3wna udzia\u0142owczyni koncernu \nL'Oreal, i Bernard Arnault, szef koncernu Louis Vuitton Moet Hennessy \n(LVMH).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francuz-i-Francuzka-na-szczycie-listy-najbogatszych-na-swiecie-8519037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 11:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Odbiurokratyzowanie szk\u00f3\u0142\". Trwa spotkanie zwi\u0105zkowc\u00f3w z w\u0142adzami MEiN", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/3d830c4ec78832-948-568-0-187-3120-1871.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Papierologia to obok niskich p\u0142ac najcz\u0119\u015bciej podnoszone argumenty odno\u015bnie do systemu edukacji. I w\u0142a\u015bnie tej pierwszej kwestii po\u015bwi\u0119cone jest spotkanie nauczycieli z w\u0142adzami resortu.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odbiurokratyzowanie-szkol-Trwa-spotkanie-zwiazkowcow-z-wladzami-MEiN-8519035.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 11:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP prognozuje tempo wzrostu tempo wzrostu PKB w 2023 r. Szerokie wide\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/0b17a1a61dcac0-948-568-0-67-2688-1612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksperci szacuj\u0105 z 50-procentowym prawdopodobie\u0144stwem , \u017ce tempo wzrostu PKB w 2023 r. wyniesienie od -0,1 proc. do 1,6 proc. Dodali, \u017ce spodziewaj\u0105 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c stopniowego umacniania z\u0142otego wzgl\u0119dem euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-prognozuje-tempo-wzrostu-tempo-wzrostu-PKB-w-2023-r-Szerokie-widelki-8518962.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rodzice \"na zdalnej\". B\u0119d\u0105 mieli a\u017c dwie podstawy, by z\u0142o\u017cy\u0107 wniosek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/e4f6b1540cd3fc-925-554-75-2-925-554.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />7 kwietnia wchodz\u0105 w \u017cycie przepisy reguluj\u0105ce prac\u0119 \nzdaln\u0105. Okazuje si\u0119, \u017ce rodzice najm\u0142odszych dzieci b\u0119d\u0105 mieli oparcie \na\u017c w dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych przepisach, je\u015bli b\u0119dzie im zale\u017ce\u0107 na pracy zdalnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rodzice-na-zdalnej-Beda-mieli-az-dwie-podstawy-by-zlozyc-wniosek-8518951.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 10:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Decyzja RPP nie pomog\u0142a z\u0142otemu. Kurs euro ruszy\u0142 w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/e/b21675fce72d74-948-568-0-112-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 \u015brodowy komunikat\nRady Polityki Pieni\u0119\u017cnej chyba dla nikogo nie by\u0142 zaskoczeniem, to jednak\npo jego og\u0142oszeniu kurs euro ruszy\u0142 w g\u00f3r\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-RPP-nie-pomogla-zlotemu-Kurs-euro-ruszyl-w-gore-8518908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec 11-letniego procesu ws. Chomikuj.pl. Wyrok jest zaskakuj\u0105cy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/388fe07bc0fccc-948-568-283-0-1434-860.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po 11 latach zapad\u0142 w ko\u0144cu wyrok dotycz\u0105cy znanego \nserwisu do wymiany plik\u00f3w Chomikuj.pl. Tw\u00f3rcy byli oskar\u017ceni o masowe \n\u0142amanie praw autorskich. I, jak si\u0119 okazuje, unikn\u0105 kary.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-11-letniego-procesu-ws-Chomikuj-pl-Wyrok-jest-zaskakujacy-8518896.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Palikot i Wojew\u00f3dzki z zarzutami. Grozi im gigantyczna grzywna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/a/216366bcb6c5af-948-568-0-0-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Rejonowa w Warszawie \npostawi\u0142a by\u0142emu pos\u0142owi Januszowi Palikotowi, dziennikarzowi Kubie Wojew\u00f3dzkiemu oraz ich wsp\u00f3lnikowi Tomaszowi \nCzechowskiemu zarzuty. Chodzi o reklamowanie alkoholu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych - dowiedzia\u0142 si\u0119 \"Super Express\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Palikot-i-Wojewodzki-z-zarzutami-Chodzi-o-reklame-alkoholu-8518863.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. Orlen, Bogdanka, Allegro...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do uczestnictwa w webinarze po\u015bwi\u0119conym analizie technicznej indeks\u00f3w i\u00a0sp\u00f3\u0142ek z\u00a0GPW. Webinar prowadzi prof. \nKrzysztof Borowski, znany i ceniony analityk, wyk\u0142adowca SGH. Ekspert \nanalizuje wykresy ciekawych jego zdaniem sp\u00f3\u0142ek oraz tych, \nzaproponowanych przez uczestnik\u00f3w spotkania. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-Orlen-Bogdanka-Allegro-8518869.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukrai\u0144skie zbo\u017ce z dodatkowymi obostrzeniami. Prezydent Duda o rozwi\u0105zaniach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/c6ea95969b5dad-948-568-0-0-3498-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem prezydenta Andrzeja Dudy obecnie najbardziej pilna w przypadku zbo\u017ca z Ukrainy jest kwestia wprowadzenia dodatkowych obostrze\u0144 oraz uszczelnienia granicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukrainskie-zboze-z-dodatkowymi-obostrzeniami-Prezydent-Duda-o-rozwiazaniach-8518878.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Klauzule abuzywne nie uniewa\u017cniaj\u0105 umowy CHF. Uzasadnienie S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/854e83e36b4596-948-568-20-77-979-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Najwy\u017cszy w uzasadnieniu do wyroku z 5 kwietnia 2023 roku zwraca uwag\u0119, \u017ce w przypadku kredyt\u00f3w denominowanych do franka szwajcarskiego wyst\u0105pienie klauzul abuzywnych nie uniewa\u017cnia z automatu ca\u0142ej umowy.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Klauzule-abuzywne-nie-uniewazniaja-umowy-CHF-Uzasadnienie-Sadu-Najwyzszego-8518865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent o roszadach w rz\u0105dzie. Nowy minister rolnictwa i minister cyfryzacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/573979efa7d4ae-948-568-0-114-3264-1958.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robert Telus zast\u0105pi na stanowisku ministra rolnictwa Henryka Kowalczyka. Z kolei na ministra cyfryzacji Andrzej Duda powo\u0142a Janusza Cieszy\u0144skiego, pe\u0142ni\u0105cy rol\u0119 pe\u0142nomocnika rz\u0105du ds. cyberbezpiecze\u0144stwa.\u00a0\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Duda-powola-ministra-rolnictwa-R-Telusa-i-ministra-cyfryzacji-J-Cieszynskiego-8518864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podatek Belki - co z zapowiadanymi zmianami? Rzecznik rz\u0105du zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/15a56b65ffb830-948-568-0-140-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d nie planuje \u017cadnych zmian w tzw. podatku Belki - poinformowa\u0142 w radiu Plus rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podatek-Belki-co-z-zapowiadanymi-zmianami-Rzecznik-rzadu-zabral-glos-8518862.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP i Narodowy Bank Ukrainy przed\u0142u\u017cy\u0142y umow\u0119 o wsp\u00f3\u0142pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/b49558ef9fbe68-945-560-212-52-1388-832.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank Polski i Narodowy Bank Ukrainy przed\u0142u\u017cy\u0142 umow\u0119 o linii swapowej na parze walutowej UAH/USD - poinformowa\u0142 w czwartek NBP. Maksymalna wielko\u015b\u0107 transakcji stanowi r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 1 mld dol. - doda\u0142 bank centralny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-i-Narodowy-Bank-Ukrainy-przedluzyly-umowe-o-wspolpracy-8518860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ten Square Games szacuje przychody w I kw. '23 na 123,3 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/8de0ba68ff2dda-948-568-3-65-1532-919.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szacunkowe skonsolidowane p\u0142atno\u015bci u\u017cytkownik\u00f3w w grach Ten Square Games wynios\u0142y w pierwszym kwartale 2023 roku 123,3 mln z\u0142 - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ten-Square-Games-szacuje-przychody-w-I-kw-23-na-123-3-mln-zl-8518852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 08:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy os\u0142adzaj\u0105 sobie inflacj\u0119. Rynek czekolady si\u0119 rozrasta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/f02e6a81170f96-948-568-26-283-2701-1620.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inflacja, cho\u0107 wp\u0142yn\u0119\u0142a na ceny s\u0142odyczy, nie zmniejszy\u0142a na nie popytu. Statystycznie Polak zjad\u0142 oko\u0142o 6 kg czekolady i zawieraj\u0105cych j\u0105 s\u0142odko\u015bci. W raporcie wywiadowni gospodarczej\u00a0Dun &amp; Bradsteet zanzaczono, \u017ce rynek czekolady w Polsce b\u0119dzie r\u00f3s\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-osladzaja-sobie-inflacje-Rynek-czekolady-sie-rozrasta-8518843.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "10 proc. r\u00f3\u017cnicy. Najnowszy sonda\u017c poparcia dla partii politycznych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/1593d29ea28dcd-948-568-0-68-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />37 proc. badanych chce g\u0142osowa\u0107 na PiS, 29 proc. - na Platform\u0119 Obywatelsk\u0105, a 11 proc.\u00a0 na Lewic\u0119. Nad progiem wyborczym znalaz\u0142a si\u0119 tak\u017ce Konfederacja (8 proc.) i Polska 2025 (7 proc.). PSL dosta\u0142by si\u0119 do parlamentu \"rzutem na ta\u015bm\u0119\" - wynika z sonda\u017cu Social Changes przeprowadzonego na zlecenie portalu wpolityce.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/10-proc-roznicy-Najnowszy-sondaz-poparcia-dla-partii-politycznych-8518824.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ropa w USA zaliczy 3. tydzie\u0144 zwy\u017cek. Jest kilka czynnik\u00f3w wspieraj\u0105cych ceny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/ec424b49b105ba-948-568-199-274-1514-908.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek oko\u0142o godz. 7.30 na londy\u0144skiej gie\u0142dzie bary\u0142ka ropy naftowej Brent stania\u0142a o 0,62 proc., do 84,46 dol. Spad\u0142a te\u017c cena ropy WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku o 0,68 proc., do 80,06 dol. za bary\u0142k\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-naftowa-staniala-na-europejskim-rynku-do-84-46-dol-za-barylke-8518806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcjonariusze kontra kanadyjskie banki w walce o paliwa kopalne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/6f62a6283a85c3-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na walnych zgromadzeniach najwi\u0119kszych kanadyjskich bank\u00f3w, w tym m.in Royal Bank of Canada, grupy akcjonariuszy pr\u00f3bowa\u0142y w tym tygodniu wymusi\u0107 zobowi\u0105zania do rezygnacji z inwestycji w paliwa kopalne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-kontra-kanadyjskie-banki-w-walce-o-paliwa-kopalne-8518802.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przyja\u017a\u0144 z Rosj\u0105 \" bez granic\". Figura retoryczna czy chi\u0144ska szarada?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/68f4f55db5e9f5-948-568-0-97-2449-1469.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chiny nie stoj\u0105 po stronie Rosji w wojnie z Ukrain\u0105 - przekonywa\u0142 ambasador przy UE\u00a0Fu Cong. Zapewnienia o przyja\u017ani bez granic okre\u015bli\u0142 jako czyst\u0105 retoryk\u0119. Jednak jak przekonuj\u0105 eksperci, to gra pozor\u00f3w.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjazn-z-Rosja-bez-granic-Figura-retoryczna-czy-chinska-szarada-8518800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezydent Tajwanu w Kalifornii:  Po raz kolejny demokracja w \u015bwiecie jest zagro\u017cona", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/cbc827be87bc7d-948-568-0-0-3000-1800.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Caj Ing-wen spotka\u0142a si\u0119 w \u015brod\u0119 w Kalifornii z spikerem Izby Reprezentant\u00f3w USA Kevinem McCarthym. W swym wyst\u0105pieniu oceni\u0142a, \u017ce demokracja jest w dzisiejszym \u015bwiecie zagro\u017cona.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-Tajwanu-w-Kalifornii-Po-raz-kolejny-demokracja-w-swiecie-jest-zagrozona-8518730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brytyjczycy wreszcie maj\u0105 plan na uproszczone kontrole towar\u00f3w importowanych z UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/15c26bd9510f84-948-568-0-0-4000-2400.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pobrexitowe kontrole towar\u00f3w wwo\u017conych do Wielkiej Brytanii z Unii Europejskiej zostan\u0105 ograniczone i uproszczone - zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski rz\u0105d, przedstawiaj\u0105c plan, jak maj\u0105 one wygl\u0105da\u0107. Maj\u0105 by\u0107 wprowadzane stopniowo od pa\u017adziernika tego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brytyjczycy-wreszcie-maja-plan-na-uproszczone-kontrole-towarow-importowanych-z-UE-8518747.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kennedy kontra Biden? Bratanek by\u0142ego prezydenta stanie w szranki z obecnym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/f5b98e75d81c3a-948-568-10-10-4111-2467.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Demokrata Robert F. Kennedy Jr, aktywista antyszczepionkowy, bratanek prezydenta Johna F. Kennedy'ego postanowi\u0142 rzuci\u0107 wyzwanie Joe Bidenowi i rywalizowa\u0107 z nim o najwy\u017cszy urz\u0105d w USA w wyborach 2024 roku. Zdaniem rodziny jest w kwestii szczepie\u0144 \u201ebardzo niebezpieczny\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kennedy-kontra-Biden-Bratanek-bylego-prezydenta-stanie-w-szranki-z-obecnym-8518766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rozporz\u0105dzenie metanowe. Moskwa m\u00f3wi o grupowych zwolnieniach nawet 250 tys. os\u00f3b", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/b/80658c2c0c7854-948-568-0-0-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie mo\u017cemy si\u0119 zgodzi\u0107 na rozporz\u0105dzenie metanowe, a przynajmniej w jego obecnym kszta\u0142cie - przekonywa\u0142a minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Jej zdaniem to oznacza\u0142oby masowe zwolnienia, kt\u00f3re mog\u0142yby obj\u0105\u0107 nawet 250 tys. os\u00f3b.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rozporzadzenie-metanowa-Moskwa-mowi-o-grupowych-zwolnieniach-nawet-250-tys-osob-8518788.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 06:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "OC mia\u0142o dro\u017ce\u0107. Jak si\u0119 okazuje, niekoniecznie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/c826ba0f748dff-948-568-33-33-4419-2651.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednia szkoda wyceniona w ramach ubezpieczenia OC to ponad 9 tys. z\u0142 i jest wy\u017csza ni\u017c w zesz\u0142ym roku. Nie tylko ona posz\u0142a w g\u00f3r\u0119. Nominalnie ubezpieczenia OC ros\u0142y, ale jak zaznacza \"Rzeczpospolita\" po uwzgl\u0119dnieniu inflacji, ci\u0105gle spadaj\u0105.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/OC-mialo-drozec-realnie-jednak-tanieje-8518777.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 05:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Badanie trze\u017awo\u015bci \"na zdalnej\". Resort zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/aa239393d4201d-948-568-903-0-1640-984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kontrola miejsca pracy zdalnej b\u0119dzie si\u0119 odbywa\u0107 przede wszystkim zdalnie \u2013 np. przez telefon, e-mail czy chat. B\u0119dzie mog\u0142a by\u0107 prowadzona tak\u017ce bezpo\u015brednio w miejscu wykonywania takiej pracy, jednak w takim przypadku b\u0119dzie konieczne uprzednie porozumienie si\u0119 z pracownikiem - m\u00f3wi w rozmowie z \"Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105\u201d minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Badanie-trzezwosci-na-zdalnej-Resort-zabral-glos-8518775.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 05:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nie tylko work-life balance, ale i dzia\u0142anie si\u0142y wy\u017cszej. Ekspertka o nowelizacji Kodeksu pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/eef124acec7790-948-568-20-0-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowelizacja kodeksu pracy, wprowadzaj\u0105ca dyrektyw\u0119 work-lifa balance i rodzicielsk\u0105 jest odpowiedzi\u0105 na zmieniaj\u0105ce si\u0119 modele pracy, w tym szczeg\u00f3lnie t\u0119 na etacie - uwa\u017ca\u00a0 dyrektorka HR w agencji zatrudnienia Trenkwalder Polska Joanna Rutkowska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ne-tylko-worl-life-balance-ale-i-dzialanie-sily-wyzszej-O-ekspertka-o-nowelizacji-Kodeksu-pracy-8518764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 05:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Informatycy mieli mie\u0107 pewn\u0105 prac\u0119. Tymczasem bran\u017ca IT zwalnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/b0464273df6111-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 jeszcze p\u00f3\u0142 roku temu bran\u017ca technologiczna by\u0142a rynkiem, gdzie\nzatrudnienie by\u0142o najbardziej stabilne, a informatycy mogli przebiera\u0107 w\nofertach pracy, to od kilku miesi\u0119cy coraz cz\u0119\u015bciej s\u0142ycha\u0107 o grupowych\nzwolnieniach. W dodatku swoje zespo\u0142y redukuj\u0105 nie tylko ma\u0142e start-upy, ale\nr\u00f3wnie\u017c najwi\u0119ksi - jak Google, Amazon czy Microsoft.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Informatycy-mieli-miec-pewna-prace-Tymczasem-branza-IT-zwalnia-8518657.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najlepsze TERAZ promocje na kontach. Ruszy\u0142y wiosenne promocje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/bc6ebc4be638a8-948-568-13-312-1851-1110.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet 450 z\u0142 mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 w kilku bankach za samo za\u0142o\u017cenie konta i wykonanie kilku prostych operacji na rachunku \u2013 wynika z analizy serwis\u00f3w zgarnijpremie.pl i Bankier.pl. Sprawdzili\u015bmy, kt\u00f3re banki oferuj\u0105 na pocz\u0105tku kwietnia sensowne promocje w kontach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-TERAZ-promocje-na-kontach-Ruszyly-wiosenne-promocje-8518026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wezwania na GPW i podejrzane zmiany kurs\u00f3w. Kto\u015b wie wi\u0119cej?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/5ec4520d6477af-948-568-0-163-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po wezwaniach na akcje popularnych sp\u00f3\u0142ek z GPW inwestorzy zwr\u00f3cili uwag\u0119, \u017ce na kursach dzia\u0142y si\u0119 podejrzane rzeczy. Wzrosty i spadki oraz wolumeny obracanych akcji sprawia\u0142y wra\u017cenie, \u017ce kto\u015b wiedzia\u0142 wi\u0119cej ni\u017c reszta rynku. Co na to organy nadzoru?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wezwania-na-GPW-i-podejrzane-zmiany-kursow-Ktos-wie-wiecej-8518381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142\u0119dne ko\u0142o zator\u00f3w p\u0142atniczych. Co pi\u0105ta firma w tarapatach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/c2094a2db038fa-948-568-0-0-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Co pi\u0105ta firma nie p\u0142aci swoim kontrahentom, bo sama nie dosta\u0142a zap\u0142aty. Dla ponad 65 proc. firm takie op\u00f3\u017anienia s\u0105 barier\u0105 w prowadzeniu dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej - wynika z badania\u00a0\u00a0\u201ePrzeterminowanie faktur w polskich przedsi\u0119biorstwach\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bledne-kolo-zatorow-platniczych-Co-piata-firma-w-tarapatach-8518752.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-06 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]