[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydenci Izraela i Niemiec z wizyt\u0105 w Polsce. Przyjad\u0105 w rocznic\u0119 wybuchu powstania w getcie warszawskim", "description": "<img alt=\"Prezydenci Izraela i Niemiec z wizyt\u0105 w Polsce. Przyjad\u0105 w rocznic\u0119 wybuchu powstania w getcie warszawskim \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-anfmmz-prezydent-izraela-isaac-herzog-i-prezydent-niemiec-frank-walter-steinmeier-przy-pomniku-pomordowanych-zydow-europy-6889654/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 80. rocznic\u0119 powstania w getcie warszawskim wizyt\u0119 w Polsce z\u0142o\u017c\u0105 prezydenci Izraela i Niemiec - Icchak Herzog i Frank-Walter Steinmeier. Jak poinformowa\u0142a w czwartek Kancelaria Prezydenta RP, politycy spotkaj\u0105 si\u0119 z prezydentem Andrzejem Dud\u0105 i wsp\u00f3lnie wezm\u0105 udzia\u0142 w obchodach rocznicy wybuchu powstania.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-prezydenci-izraela-i-niemiec-przyjada-do-polski-w-rocznice-wybuchu-powstania-w-getcie-warszawskim-6889663?source=rss", "date_published": "2023-04-06 19:11:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 7.04. I noc, i dzie\u0144 pod znakiem opad\u00f3w", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 7.04. I noc, i dzie\u0144 pod znakiem opad\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5cuzh-noc-lekki-snieg-6643841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pi\u0105tek 07.04 zapowiada si\u0119 pochmurny z przeja\u015bnieniami. Wyst\u0105pi\u0105 te\u017c opady deszczu i deszczu ze \u015bniegiem, a w g\u00f3rach spadnie sam \u015bnieg. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie do 12 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-piatek-704-wielki-piatek-opady-deszczu-deszczu-ze-sniegiem-i-sniegu-6889465?source=rss", "date_published": "2023-04-06 17:19:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bi\u0142 i kopa\u0142 ratownik\u00f3w, zdemolowa\u0142 karetk\u0119. Straty na 20 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Bi\u0142 i kopa\u0142 ratownik\u00f3w, zdemolowa\u0142 karetk\u0119. Straty na 20 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d7o08o-mezczyzna-zaatakowal-ratownikow-i-zdemolowal-karetke-zdjecie-ilustracyjne-6889516/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 30-letni m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 w czwartek sto\u0142ecznych ratownik\u00f3w medycznych, kt\u00f3rzy udzielali mu pomocy. Mocno ich poturbowa\u0142, zdemolowa\u0142 tak\u017ce karetk\u0119. Agresor zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-zaatakowal-ratownikow-medycznych-i-zdemolowal-karetke-6889500?source=rss", "date_published": "2023-04-06 17:09:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef\u00a0FBI: wielu funkcjonariuszy rosyjskich s\u0142u\u017cb jest sfrustrowanych wojn\u0105", "description": "<img alt=\"Szef\u00a0FBI: wielu funkcjonariuszy rosyjskich s\u0142u\u017cb jest sfrustrowanych wojn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yy6zy1-putin-6878324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielu Rosjan, w tym funkcjonariuszy s\u0142u\u017cb specjalnych, jest niezadowolonych z przebiegu wojny z Ukrain\u0105, kt\u00f3ra nie przynosi Rosji szczeg\u00f3lnych sukces\u00f3w. Ch\u0119tnie z nimi porozmawiamy - oznajmi\u0142 szef ameryka\u0144skiego Federalnego Biura \u015aledczego (FBI) Christopher Wray, cytowany przez CNN.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosja-szef-fbi-wielu-rosjan-jest-sfrustrowanych-przebiegiem-wojny-chetnie-bysmy-z-nimi-porozmawiali-6889515?source=rss", "date_published": "2023-04-06 16:57:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 pijany, uderzy\u0142 w bariery. Dosta\u0142 trzyletni zakaz prowadzenia i zap\u0142aci ponad 11 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany, uderzy\u0142 w bariery. Dosta\u0142 trzyletni zakaz prowadzenia i zap\u0142aci ponad 11 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-d8zpfz-do-zdarzenia-doszlo-na-s8-6889446/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Ostrowi Mazowieckiej zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 spowodowa\u0142 kolizj\u0119 na trasie S8. 34-latek wjecha\u0142 swoim bmw w bariery energoch\u0142onne, a ich elementy uszkodzi\u0142y przeje\u017cd\u017caj\u0105c\u0105 obok ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce kierowca auta osobowego by\u0142 pijany.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/s8-ostrow-mazowiecka-pijany-uderzyl-w-bariery-jej-elementy-uszkodzily-ciezarowke-6889457?source=rss", "date_published": "2023-04-06 16:33:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Xi Jinping dopu\u015bci\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozmowy z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim", "description": "<img alt=\"Xi Jinping dopu\u015bci\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozmowy z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-84a68e-xi-jinping-6853994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping, kt\u00f3ry spotka\u0142 si\u0119 w czwartek w Pekinie z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem, dopu\u015bci\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 przeprowadzenia rozm\u00f3w z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. - By\u0142o interesuj\u0105ce, \u017ce przewodnicz\u0105cy Xi powt\u00f3rzy\u0142 swoj\u0105 gotowo\u015b\u0107 do takiej rozmowy w odpowiednim czasie, gdy b\u0119d\u0105 odpowiednie warunki - powiedzia\u0142a szefowa Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen, kt\u00f3ra wzi\u0119\u0142a udzia\u0142 w Pekinie w spotkaniu Xi z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/xi-jinping-dopuscil-mozliwosc-rozmowy-z-wolodymyrem-zelenskim-ursula-von-der-leyen-komentuje-6889460?source=rss", "date_published": "2023-04-06 16:14:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzieci dryfowa\u0142y na tratwie. Nie by\u0142y w stanie dop\u0142yn\u0105\u0107 do brzegu. Pomogli im stra\u017cacy", "description": "<img alt=\"Dzieci dryfowa\u0142y na tratwie. Nie by\u0142y w stanie dop\u0142yn\u0105\u0107 do brzegu. Pomogli im stra\u017cacy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-68bkwq-dzieci-dryfowaly-na-tratwie-doplynac-do-brzegu-pomogli-strazacy-6889507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednym ze zbiornik\u00f3w wodnych w miejscowo\u015bci Ostrzesz\u00f3w (woj. wielkopolskie) dryfowa\u0142a tratwa, kt\u00f3r\u0105 p\u0142yn\u0119\u0142a tr\u00f3jka dzieci i jedna osoba doros\u0142a. Byli 80 metr\u00f3w od brzegu. Nie mogli o w\u0142asnych si\u0142ach dop\u0142yn\u0105\u0107. Na miejsce wezwana zosta\u0142a stra\u017c po\u017carna.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/ostrzeszow-dzieci-dryfowaly-na-tratwie-nie-byly-w-stanie-doplynac-do-brzegu-pomogli-im-strazacy-6889501?source=rss", "date_published": "2023-04-06 16:13:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pismo pi\u0119ciu s\u0119dzi\u00f3w TK. \"To konstytucja, a nie interesy polityczne, wyznacza ramy post\u0119powania\"", "description": "<img alt=\"Pismo pi\u0119ciu s\u0119dzi\u00f3w TK. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1rl44e-trybunal-konstytucyjny-5451463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego wp\u0142yn\u0119\u0142o pismo pi\u0119ciu s\u0119dzi\u00f3w TK, w kt\u00f3rym informuj\u0105 oni o gotowo\u015bci podj\u0119cia prac nad wnioskiem prezydenta Andrzeja Dudy o zbadanie konstytucyjno\u015bci nowelizacji ustawy s\u0105dowej - ustali\u0142a Polska Agencja Prasowa. S\u0119dziowie w swoim pi\u015bmie wskazuj\u0105 jednak, \u017ce wszelkie dzia\u0142ania Julii Przy\u0142\u0119bskiej, kt\u00f3re s\u0105 przypisane prezesowi TK, s\u0105 nieskuteczne i \u0142ami\u0105 obowi\u0105zuj\u0105ce prawo. Apeluj\u0105 te\u017c o zwo\u0142anie Zgromadzania Og\u00f3lnego TK i wyb\u00f3r nowego prezesa. Pismo z podobnym apelem zosta\u0142o tak\u017ce skierowane przez sze\u015bciu s\u0119dzi\u00f3w w styczniu. Jednak na pocz\u0105tku marca s\u0142u\u017cby prasowe Trybuna\u0142u przekaza\u0142y, \u017ce Zgromadzenie Og\u00f3lne S\u0119dzi\u00f3w TK podj\u0119\u0142o w\u00f3wczas uchwa\u0142\u0119, w kt\u00f3rej stwierdzono brak podstaw do zwo\u0142ania zgromadzenia w celu wyboru kandydat\u00f3w na prezesa Trybuna\u0142u.", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-spor-o-kadencje-prezes-julii-przylebskiej-pieciu-sedziow-tk-pisze-w-sprawie-ustawy-o-sadzie-najwyzszym-6889401?source=rss", "date_published": "2023-04-06 15:19:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Adam Glapi\u0144ski poda\u0142 zarobki na r\u0119k\u0119. \"Niech politycy przestan\u0105 si\u0119 ekscytowa\u0107\"", "description": "<img alt=\"Adam Glapi\u0144ski poda\u0142 zarobki na r\u0119k\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ydxaxb-adam-glapinski-6889448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Adam Glapi\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 na czwartkowej konferencji prasowej do wysoko\u015bci swoich zarobk\u00f3w. - Moje wynagrodzenie netto, to co trafia na konto to oko\u0142o 600 tysi\u0119cy z\u0142otych rocznie - o\u015bwiadczy\u0142 prezes Narodowego Banku Polskiego. Doda\u0142, \u017ce jego zarobki s\u0105 wyra\u017anie ni\u017csze ni\u017c w innych bankach centralnych Europy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/adam-glapinski-zarobki-wynagrodzenie-netto-szefa-nbp-6889416?source=rss", "date_published": "2023-04-06 15:14:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hybrydowe za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca 2023. Czy mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w Polsce? Gdzie i kiedy zobaczy\u0107?", "description": "<img alt=\"Hybrydowe za\u0107mienie S\u0142o\u0144ca 2023. Czy mo\u017cna ogl\u0105da\u0107 w Polsce? Gdzie i kiedy zobaczy\u0107?\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v4xrw3-zacmienie-slonca-6169752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c za kilkana\u015bcie dni dojdzie do niezwyk\u0142ego zjawiska astronomicznego - hybrydowego za\u0107mienia S\u0142o\u0144ca. Oznacza to, \u017ce jednego dnia b\u0119dzie mo\u017cna zobaczy\u0107 i za\u0107mienie obr\u0105czkowe i za\u0107mienie ca\u0142kowite. Niestety, w Polsce go nie obejrzymy. Jednak dla pewnej cz\u0119\u015bci \u015bwiata oka\u017ce si\u0119 ono nie lada gratk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/hybrydowe-zacmienie-slonca-2023-czy-mozna-ogladac-w-polsce-gdzie-i-kiedy-zobaczyc-6889214?source=rss", "date_published": "2023-04-06 15:11:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Postawili pojemniki na suchy chleb. \"Wielu ma opory, \u017ceby wyrzuca\u0107 pieczywo z innymi odpadami bio\"", "description": "<img alt=\"Postawili pojemniki na suchy chleb. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vw6ex-stanely-pojemniki-na-suchu-chleb-6889292/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Br\u0105zowe pojemniki z napisem BIO na odpady biodegradowalne nie s\u0105 niczym nadzwyczajnym. Spotkamy je na ka\u017cdym osiedlu. Takie jednak jak te, kt\u00f3re stan\u0119\u0142y w Choroszczy (woj. podlaskie) to rzadko\u015b\u0107. S\u0142u\u017c\u0105 bowiem do wyrzucania suchego chleba.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/choroszcz-postawili-pojemniki-na-suchy-chleb-6889260?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:59:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po kolizji z autem tir zawis\u0142 na barierkach", "description": "<img alt=\"Po kolizji z autem tir zawis\u0142 na barierkach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-132hkj-tir-wjechal-do-rowu-na-krajowej-siodemce-6889371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej numer siedem, pomi\u0119dzy S\u0119kocinem Nowym a Wolic\u0105, dosz\u0142o do zderzenia tira i auta osobowego. Ci\u0119\u017car\u00f3wka uderzy\u0142a nast\u0119pnie w barierki, na kt\u00f3rych zawis\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/dk7-sekocin-nowy-tir-zawisl-na-barierkach-6889395?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:34:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Manifestacje i starcia z policj\u0105 we Francji. U\u017cyto gazu \u0142zawi\u0105cego", "description": "<img alt=\"Manifestacje i starcia z policj\u0105 we Francji. U\u017cyto gazu \u0142zawi\u0105cego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k319k9-protesty-we-francji-starcia-z-policja-w-rennes-zdjecie-z-6-kwietnia-6889273/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W wielu miastach Francji dochodzi do manifestacji i star\u0107 protestuj\u0105cych z policj\u0105 z powodu forsowanej przez rz\u0105d reformy emerytalnej.\u00a0W Lyonie, Bordeaux i Nantes francuska policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego. W Rennes kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki pr\u00f3bowa\u0142 sforsowa\u0107 blokad\u0119 drogow\u0105. Do manifestacji dosz\u0142o te\u017c mi\u0119dzy innymi w Pary\u017cu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-protesty-przeciwko-reformie-emerytalnej-policja-uzyla-gazu-lzawiacego-przeciwko-demonstrantom-w-lyonie-nantes-i-bordeaux-6889230?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:33:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kiedy ko\u0144czy si\u0119 wielki post? Czy w Wielki Pi\u0105tek wierni mog\u0105 je\u015b\u0107 mi\u0119so?", "description": "<img alt=\"Kiedy ko\u0144czy si\u0119 wielki post? Czy w Wielki Pi\u0105tek wierni mog\u0105 je\u015b\u0107 mi\u0119so?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5p50mr-kosciol-w-wielkanoc-6233934/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielki post to trwaj\u0105cy 40 dni czas przygotowuj\u0105cy chrze\u015bcijan do \u015bwi\u0105t wielkanocnych. Wiele os\u00f3b w tym czasie po\u015bci lub podejmuje inne postanowienia wielkopostne. Kiedy dok\u0142adnie ko\u0144czy si\u0119 czas wielkiego postu? Czy obejmuje on Wielki Pi\u0105tek? Czy w ten dzie\u0144 wierni mog\u0105 spo\u017cywa\u0107 mi\u0119so?", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wielkanoc-2023-kiedy-konczy-sie-wielki-post-czy-w-wielki-piatek-mozna-jesc-mieso-6888147?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:19:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mg\u0142a tajemnicy, straty finansowe\", \"wci\u0105\u017c nie rozliczy\u0142 si\u0119 z afery\". Politycy o nowym ministrze cyfryzacji", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zbksxn-pap_20221208_0a4-6889353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Janusz Cieszy\u0144ski b\u0119dzie nowym ministrem cyfryzacji. - Mg\u0142a tajemnicy, straty finansowe s\u0105 obci\u0105\u017ceniem tego cz\u0142owieka - skomentowa\u0142 rzecznik PO Jan Grabiec. Tomasz Trela z Lewicy przypomina\u0142, \u017ce Cieszy\u0144ski \"wci\u0105\u017c nie rozliczy\u0142 si\u0119 z afery respiratorowej\". Rzecznik rz\u0105du Piotr Mueller apelowa\u0142, by patrze\u0107 na \"dokonania w obszarze cyfryzacji, bo za to minister jest rozliczany i za to jest doceniony\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/janusz-cieszynski-nowym-ministrem-cyfryzacji-politycy-komentuja-6889155?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Solidarna Polska chce oznaczania produkt\u00f3w zawieraj\u0105cych dodatki z owad\u00f3w. Komisja Europejska ju\u017c to uregulowa\u0142a", "description": "<img alt=\"Solidarna Polska chce oznaczania produkt\u00f3w zawieraj\u0105cych dodatki z owad\u00f3w. Komisja Europejska ju\u017c to uregulowa\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tvjbe7-konferencja-solidarnej-polski-6889080/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele Solidarnej Polski postuluj\u0105 przygotowanie \"ustawy antyrobakowej\", kt\u00f3ra - jak przekonywali - wprowadzi obowi\u0105zek oznaczania produkt\u00f3w spo\u017cywczych zawieraj\u0105cych dodatki z owad\u00f3w. W ca\u0142ej dyskusji dotycz\u0105cej \"jedzenia robak\u00f3w\", jaka w ostatnim czasie rozgorza\u0142a w przestrzeni publicznej, pojawia si\u0119 jednak wiele fa\u0142szu i niewiedzy. Wyja\u015bniali\u015bmy ju\u017c wcze\u015bniej mi\u0119dzy innymi, \u017ce p\u00f3\u0142produkty wytwarzane z owad\u00f3w stosuje si\u0119 w bran\u017cy spo\u017cywczej w Polsce od dawna.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zywnosc-z-owadow-solidarna-polska-chce-ustawy-antyrobakowej-mowil-o-niej-janusz-kowalski-naco-zezwolila-komisja-europejska-6888858?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:10:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zahaczy\u0142 o ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 i wypad\u0142 z drogi. 36-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Zahaczy\u0142 o ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 i wypad\u0142 z drogi. 36-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dwu0x9-w-wypadku-zginal-jeden-z-kierowcow-6889286/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny wypadek z udzia\u0142em dw\u00f3ch ci\u0119\u017car\u00f3wek na trasie S8 w miejscowo\u015bci Szklarka Miel\u0119cka (woj. wielkopolskie). Jeden z kierowc\u00f3w zgin\u0105\u0142 na miejscu. Zablokowana zosta\u0142a jezdnia w kierunku Warszawy. Utrudnienia w ruchu na odcinku Bralin-K\u0119pno.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/szklarka-mielecka-zahaczyl-o-ciezarowke-stojaca-na-pasie-awaryjnym-i-wypadl-z-drogi-nie-zyje-36-letni-kierowca-6889239?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:09:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Glapi\u0144ski: nie zako\u0144czyli\u015bmy cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<img alt=\"Glapi\u0144ski: nie zako\u0144czyli\u015bmy cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9f5glr-adam-glapinski-6745325/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Realizuje si\u0119 projekcja inflacyjna, kt\u00f3r\u0105 nasz bank przedstawi\u0142, realizuje si\u0119 gwa\u0142towny ruch w d\u00f3\u0142\u00a0- powiedzia\u0142 podczas konferencji prasowej prezes Narodowego Banku Polskiego Adam Glapi\u0144ski. Oceni\u0142, \u017ce szczyt inflacji nast\u0105pi\u0142 w lutym. - P\u0142askowy\u017c si\u0119 ko\u0144czy i nast\u0119puje na \u0142eb, na szyj\u0119 spadek inflacji w d\u00f3\u0142 - m\u00f3wi\u0142 szef banku centralnego. Doda\u0142 jednak, \u017ce nie zako\u0144czono cyklu podwy\u017cek st\u00f3p procentowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-i-stopy-procentowe-konferencja-prezesa-nbp-adama-glapinskiego-6889056?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:09:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w. \"Na jezdni\u0119 wyciek\u0142y p\u0142yny\"", "description": "<img alt=\"Zderzenie dw\u00f3ch samochod\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-444pz7-zderzenie-na-powazkowskiej-6889233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Porsche i mini zderzy\u0142y si\u0119 na ulicy Pow\u0105zkowskiej przy placu Czes\u0142awa Niemena. Na jezdni\u0119 wyciek\u0142y p\u0142yny eksploatacyjne. By\u0142y utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-porsche-i-mini-na-powazkowskiej-6889224?source=rss", "date_published": "2023-04-06 14:01:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wystawi\u0142a u\u017cywane ubrania na sprzeda\u017c. Straci\u0142a 31 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Wystawi\u0142a u\u017cywane ubrania na sprzeda\u017c. Straci\u0142a 31 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn94cp-do-oszustwa-doszlo-przez-link-zdjecie-ilustracyjne-6889140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    41-latka z Siedlec, chc\u0105c sprzeda\u0107 niepotrzebne ubrania, pad\u0142a ofiar\u0105 oszust\u00f3w. Na \"zakup\" szybko znalaz\u0142 si\u0119 ch\u0119tny, kt\u00f3ry podst\u0119pem, poprzez formularz internetowy wy\u0142udzi\u0142 dane do konta bankowego kobiety. Straci\u0142a ona 31 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/siedlce-oszustwo-na-portalu-sprzedazowym-kobieta-stracila-31-tysiecy-zlotych-6889091?source=rss", "date_published": "2023-04-06 13:22:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 zad\u017aga\u0107 obcego m\u0119\u017cczyzn\u0119 przez z\u0142o\u015bliwy \u017cart. Prokuratura wys\u0142a\u0142a akt oskar\u017cenia", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 zad\u017aga\u0107 obcego m\u0119\u017cczyzn\u0119 przez z\u0142o\u015bliwy \u017cart. Prokuratura wys\u0142a\u0142a akt oskar\u017cenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y9h1w2-policja-bada-szczegoly-smierci-29-latka-5536275/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura zako\u0144czy\u0142a post\u0119powanie w sprawie zab\u00f3jstwa, do kt\u00f3rego dosz\u0142o podczas imprezy w Ko\u0142obrzegu. Oskar\u017conym jest Cezary K., kt\u00f3ry wed\u0142ug \u015bledczych po tym, jak inny uczestnik spotkania z\u0142o\u015bliwie z niego za\u017cartowa\u0142, zabi\u0142 go no\u017cem znalezionym w kuchni. Grozi mu do\u017cywocie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/kolobrzeg-mial-zadzgac-obcego-mezczyzne-przez-zlosliwosc-prokuratura-wyslala-akt-oskarzenia-6889141?source=rss", "date_published": "2023-04-06 13:16:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dlaczego w Wielki Pi\u0105tek mo\u017cna je\u015b\u0107 ryby? \"Ryba od zawsze by\u0142a symbolem Eucharystii\"", "description": "<img alt=\"Dlaczego w Wielki Pi\u0105tek mo\u017cna je\u015b\u0107 ryby? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-oowafh-mozaika-rzymska-w-miescie-lod-w-izraelu-shutterstock_33463858-6888751/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Wielki Pi\u0105tek wierni zobowi\u0105zani s\u0105 do przestrzegania postu \u015bcis\u0142ego, z kt\u00f3rym wi\u0105\u017ce si\u0119 odstawienie pokarm\u00f3w mi\u0119snych. Ta druga zasada nie dotyczy jednak ryb, kt\u00f3re maj\u0105 symboliczne znaczenie w chrze\u015bcija\u0144stwie. Wsp\u00f3\u0142czesne podej\u015bcie do tych zwierz\u0105t ma swoje \u017ar\u00f3d\u0142a w staro\u017cytno\u015bci, kiedy stworzenia \u017cyj\u0105ce w wodzie kojarzono mi\u0119dzy innymi z czysto\u015bci\u0105 i spokojem.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/wielkanoc-post-w-wielki-piatek-dlaczego-w-poscie-mozna-jesc-ryby-zawsze-byla-symbolem-eucharystii-6888590?source=rss", "date_published": "2023-04-06 13:02:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wyborcza\" o \"przerwanych rozmowach\" mi\u0119dzy PSL a Polsk\u0105 2050. Przedstawiciele partii zaprzeczaj\u0105", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w1qm3l-kosiniak-kamysz-i-holownia-6889047/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Gazeta Wyborcza\" napisa\u0142a w czwartek, \u017ce Polskie Stronnictwo Ludowe i Polska 2050 \"przerwa\u0142y rozmowy o koalicji\". Doniesieniom dziennika zaprzeczyli przedstawiciele tych partii. Dodali jednocze\u015bnie, \u017ce we wtorek b\u0119dzie mia\u0142a kolejna runda rozm\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/psl-i-polska-2050-wyborcza-o-przerwanych-rozmowach-przedstawiciele-partii-zaprzeczaja-6888965?source=rss", "date_published": "2023-04-06 13:00:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z rynny ratusza dochodzi\u0142y dziwne d\u017awi\u0119ki", "description": "<img alt=\"Z rynny ratusza dochodzi\u0142y dziwne d\u017awi\u0119ki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ke2acb-pustulki-utknely-w-rynnie-w-gdanskim-ratuszu-prawdopodobnie-chcialy-w-niej-gniazdowac-6888928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie m\u0142ode pustu\u0142ki utkn\u0119\u0142y w pionowej rurze. Ich pisk i drapanie zaniepokoi\u0142 przechodnia. Sam nie by\u0142 w stanie im pom\u00f3c, dlatego ptakami zaj\u0119li si\u0119 stra\u017cnicy miejscy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-pustulki-utknely-w-rynnie-ratusza-prawdopodobnie-chcialy-w-niej-gniazdowac-6888921?source=rss", "date_published": "2023-04-06 12:21:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Andrzej Duda na spotkaniu wielkanocnym z \u017co\u0142nierzami", "description": "<img alt=\"Andrzej Duda na spotkaniu wielkanocnym z \u017co\u0142nierzami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p34i6v-prezydent-andrzej-duda-na-spotkaniu-wielkanocnym-z-zolnierzami-6888917/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w wielkanocnym spotkaniu z \u017co\u0142nierzami Wojska Polskiego. - Dzi\u0119ki waszej s\u0142u\u017cbie, oddaniu i determinacji nie tylko strze\u017cemy granic RP, ale jeste\u015bmy w stanie tak\u017ce pomaga\u0107 innym, r\u00f3wnie\u017c przekazuj\u0105c uzbrojenie - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-andrzej-duda-na-spotkaniu-wielkanocnym-z-zolnierzami-6888854?source=rss", "date_published": "2023-04-06 12:07:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tego nie obejmuj\u0105 sankcje na Rosj\u0119 i Bia\u0142oru\u015b. Wiceminister poda\u0142 dane o imporcie", "description": "<img alt=\"Tego nie obejmuj\u0105 sankcje na Rosj\u0119 i Bia\u0142oru\u015b. Wiceminister poda\u0142 dane o imporcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zf2hmo-ogorki-market-zakupy-sklep-rosja-moskwa-shutterstock_2268766721-6888819/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Rolnictwa i Rozwoju Wsi poda\u0142o najnowsze dane dotycz\u0105ce importu warzyw i owoc\u00f3w z Rosji i Bia\u0142orusi do Polski. \"W ostatnich miesi\u0105cach do resortu rolnictwa nap\u0142ywa\u0142y sygna\u0142y od producent\u00f3w o wzmo\u017conym imporcie warzyw szklarniowych, g\u0142\u00f3wnie pomidor\u00f3w i og\u00f3rk\u00f3w\" - wskaza\u0142 wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski. Jak zaznaczy\u0142, analiza danych \"wskazuje na stosunkowo niewielk\u0105 skal\u0119 importu\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/warzywa-sankcje-wobec-rosji-i-bialorusi-import-warzyw-z-rosji-do-polski-wiceminister-rolnictwa-janusz-kowalski-podal-dane-6888626?source=rss", "date_published": "2023-04-06 11:21:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w betonowy przepust i drzewo. Kierowc\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 z drogi, uderzy\u0142 w betonowy przepust i drzewo. Kierowc\u0119 zabra\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-hiyiqk-auto-wypadlo-z-drogi-przez-nieprawidlowy-manewr-kierowce-zabral-smiglowiec-lpr-6888465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anego wypadku w \u015brod\u0119 wieczorem dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Wybudowanie \u0141asi\u0144skie. Samoch\u00f3d osobowy wypad\u0142 z drogi i uderzy\u0142 w betonowy przepust oraz drzewo. Rannego kierowc\u0119 do szpitala przetransportowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wypadl-z-drogi-uderzyl-w-betonowy-przepust-i-drzewo-kierowce-zabral-smiglowiec-lpr-6888433?source=rss", "date_published": "2023-04-06 11:10:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dostawca podni\u00f3s\u0142 cen\u0119. Metro zastanawia si\u0119, czy kupi\u0107 dodatkowe poci\u0105gi", "description": "<img alt=\"Dostawca podni\u00f3s\u0142 cen\u0119. Metro zastanawia si\u0119, czy kupi\u0107 dodatkowe poci\u0105gi\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1rko76-nowy-pociag-metra-zabral-pierwszych-pasazerow-6183878/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Termin decyzji dotycz\u0105cej zakupu o\u015bmiu dodatkowych poci\u0105g\u00f3w dla Metra Warszawskiego min\u0105\u0142 tydzie\u0144 temu. Sp\u00f3\u0142ka poprosi\u0142a o dodatkowy czas do namys\u0142u, poniewa\u017c dostawca sk\u0142ad\u00f3w - Skoda - podni\u00f3s\u0142 cen\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-skoda-podniosla-cene-zakup-dodatkowych-pociagow-dla-metra-zagrozony-6888488?source=rss", "date_published": "2023-04-06 11:08:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny po\u015bcig za autem. Kierowca przewozi\u0142 Syryjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy nielegalnie przekroczyli granic\u0119", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig za autem. Kierowca przewozi\u0142 Syryjczyk\u00f3w, kt\u00f3rzy nielegalnie przekroczyli granic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z9f2vh-uciekal-przez-kilkanascie-kilometrow-6888731/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 22-letniego obywatela Ukrainy, kt\u00f3ry w Bra\u0144sku (woj. podlaskie) nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli i przez kilkana\u015bcie kilometr\u00f3w ucieka\u0142, pope\u0142niaj\u0105c liczne wykroczenia. Na koniec wysiad\u0142 z auta i pr\u00f3bowa\u0142 uciec do lasu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce przewozi\u0142 cudzoziemc\u00f3w, kt\u00f3rzy nielegalnie przekroczyli granic\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bransk-nie-zatrzymal-sie-do-kontroli-policja-ruszyla-w-poscig-przewozil-syryjczykow-6888684?source=rss", "date_published": "2023-04-06 11:05:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Premier Mateusz Morawiecki w Mo\u0142dawii: Rosja pr\u00f3buje zastraszy\u0107 nar\u00f3d pragn\u0105cy wolno\u015bci", "description": "<img alt=\"Premier Mateusz Morawiecki w Mo\u0142dawii: Rosja pr\u00f3buje zastraszy\u0107 nar\u00f3d pragn\u0105cy wolno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uloqom-mateusz-morawiecki-i-dorin-recean-6888665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Moskwa straszy rz\u0105d w Kiszyniowie na najr\u00f3\u017cniejsze sposoby i jak zwykle pr\u00f3buje zastraszy\u0107 nar\u00f3d pragn\u0105cy wolno\u015bci - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki w czasie konferencji prasowej z premierem Mo\u0142dawii Dorinem Receanem. Szef rz\u0105du przyby\u0142 w czwartek do mo\u0142dawskiej stolicy, gdzie odbywa spotkania z przyw\u00f3dcami tego kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/moldawia-premier-mateusz-morawiecki-rosja-probuje-zastraszyc-narod-pragnacy-wolnosci-6888667?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:52:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpierw kradzie\u017c w\u00f3dki, potem pobicie. 30-latek wpad\u0142, bo kopn\u0105\u0142 samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"Najpierw kradzie\u017c w\u00f3dki, potem pobicie. 30-latek wpad\u0142, bo kopn\u0105\u0142 samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z0q39u-policja-6876495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-letni mieszkaniec Rzeszowa (woj. podkarpackie) zosta\u0142 zatrzymany w zwi\u0105zku z kradzie\u017c\u0105 rozb\u00f3jnicz\u0105, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w sklepie monopolowym. Policja wci\u0105\u017c poszukuje drugiego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 tym zdarzeniu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-zatrzymano-podejrzanego-o-kradziez-rozbojnicza-i-zniszczenie-mienia-6888983?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyrzuci\u0142 w lesie \u015bmieci, zapomnia\u0142 o dokumentach", "description": "<img alt=\"Wyrzuci\u0142 w lesie \u015bmieci, zapomnia\u0142 o dokumentach\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-hdktup-nielegalne-wysypisko-w-lesie-6888594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opona, plastikowe opakowania, dzieci\u0119cy fotelik\u00a0i foliowe worki \u2013 wszystko to znalaz\u0142 na nielegalnym le\u015bnym wysypisku dzielnicowy z Niska (woj. podkarpackie). W jednym z work\u00f3w zauwa\u017cy\u0142 te\u017c dokumenty, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y go do w\u0142a\u015bciciela nielegalnie wyrzuconych \u015bmieci.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zarzecze-dzieki-wyrzuconym-dokumentom-znalezli-wlasciciela-smieci-porzuconych-w-lesie-6888577?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:28:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u015b konferencja prezesa NBP. Ekonomi\u015bci wskazuj\u0105, \"na co warto b\u0119dzie zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119\"", "description": "<img alt=\"Dzi\u015b konferencja prezesa NBP. Ekonomi\u015bci wskazuj\u0105, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pj17ug-adam-glapinski-6883030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stopy procentowe w Polsce bez zmian - tak\u0105 decyzj\u0119 podj\u0119\u0142a Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej (RPP). W czwartek odb\u0119dzie si\u0119 konferencja prasowa prezesa Narodowego Banku Polskiego i jednocze\u015bnie przewodnicz\u0105cego RPP Adama Glapi\u0144skiego. \"To na co warto b\u0119dzie szczeg\u00f3lnie zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 to osobiste wra\u017cenie prezesa w kontek\u015bcie tego, gdzie widzi inflacj\u0119 na koniec roku\" - napisali ekonomi\u015bci mBanku. Ekonomi\u015bci najwi\u0119kszych bank\u00f3w w Polsce wskazuj\u0105 tak\u017ce, kiedy mo\u017ce doj\u015b\u0107 do pierwszej obni\u017cki st\u00f3p procentowych. Konferencja Glapi\u0144skiego ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 o godzinie 15.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-inflacja-konferencja-prasowa-prezesa-nbp-adama-glapinskiego-ekonomisci-najwiekszych-bankow-komentuja-6888302?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:26:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kot wskoczy\u0142 na szejka podczas modlitwy. Nagranie sta\u0142o si\u0119 hitem", "description": "<img alt=\"Kot wskoczy\u0142 na szejka podczas modlitwy. Nagranie sta\u0142o si\u0119 hitem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vuhumj-kot-przerwal-modlitwe-muzulmanskiego-muezzina-walida-mehsasa-6888477/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas wieczornej modlitwy na ramiona prowadz\u0105cego j\u0105 szejka Walida Mehsasa nieoczekiwanie wskoczy\u0142 kot. Do niecodziennego zdarzenia dosz\u0142o w jednym z meczet\u00f3w na p\u00f3\u0142nocy Algierii. Modlitwa by\u0142a transmitowana, a nagranie z niej w kr\u00f3tkim czasie sta\u0142o si\u0119 hitem w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/algieria-kot-wskoczyl-na-szejka-podczas-modlitwy-nagranie-z-meczetu-stalo-sie-hitem-6888481?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:25:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pa\u0142ac Buckingham prezentuje zaproszenie na koronacj\u0119 Karola III. Media zwracaj\u0105 uwag\u0119 na tytu\u0142 dla Kamili", "description": "<img alt=\"Pa\u0142ac Buckingham prezentuje zaproszenie na koronacj\u0119 Karola III. Media zwracaj\u0105 uwag\u0119 na tytu\u0142 dla Kamili \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6x1lfv-krol-karol-iii-i-krolowa-kamila-papepahugo-burnand-handout-6888359/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0142ac Buckingham zaprezentowa\u0142 zaproszenie na koronacj\u0119 kr\u00f3la Karola III i jego ma\u0142\u017conki kr\u00f3lowej Kamili, wyja\u015bniaj\u0105c jednocze\u015bnie symbolik\u0119 poszczeg\u00f3lnych element\u00f3w projektu. Brytyjskie media zwr\u00f3ci\u0142y uwag\u0119, \u017ce \u017cona monarchy zosta\u0142a wymieniona w zaproszeniu jako \"kr\u00f3lowa\", a nie \"kr\u00f3lowa ma\u0142\u017conka\", wbrew \u017cyczeniu zmar\u0142ej kr\u00f3lowej El\u017cbiety II.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/koronacja-karola-iii-palac-buckingham-zaprezentowal-zaproszenie-na-koronacje-krolowa-malzonka-z-nowym-tytulem-6888320?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:21:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Schrony w Polsce. Wiceszef MSWiA: stra\u017c po\u017carna przygotowa\u0142a aplikacj\u0119 z adresami", "description": "<img alt=\"Schrony w Polsce. Wiceszef MSWiA: stra\u017c po\u017carna przygotowa\u0142a aplikacj\u0119 z adresami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7uhxed-konfa-schrony-6888487/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pa\u0144stwowa Stra\u017c Po\u017carna przygotowa\u0142a aplikacj\u0119, kt\u00f3ra pomo\u017ce znale\u017a\u0107 schron, miejsce ukrycia lub miejsca dora\u017anego schronienia - poinformowa\u0142 wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik. W Polsce w schronach mo\u017ce si\u0119 ukry\u0107 ponad 300 tysi\u0119cy os\u00f3b, w miejscach ukrycia ponad 1,1 miliona os\u00f3b, a w miejscach dora\u017anego schronienia blisko 47 milion\u00f3w - przekaza\u0142 komendant g\u0142\u00f3wny PSP genera\u0142 brygadier Andrzej Bartkowiak.", "link": "https://tvn24.pl/polska/schrony-i-miejsca-ukrycia-w-polsce-ile-ich-jest-straz-pozarna-przygotowala-aplikacje-z-adresami-6888466?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:19:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prosi\u0142a starsze panie o odcinki emerytur, z mieszka\u0144 znika\u0142y kosztowno\u015bci", "description": "<img alt=\"Prosi\u0142a starsze panie o odcinki emerytur, z mieszka\u0144 znika\u0142y kosztowno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-p1nf5b-kobieta-zostala-zatrzymana-6888524/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Kielc zatrzymali 33-latk\u0119 podejrzan\u0105 o oszukanie pi\u0119ciu os\u00f3b. Kobieta mia\u0142a podawa\u0107 si\u0119 za pracownic\u0119 sp\u00f3\u0142dzielni lub zak\u0142adu energetycznego i w ten spos\u00f3b wchodzi\u0107 do mieszka\u0144, a nast\u0119pnie je okrada\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/polska/kielce-prosila-starsze-panie-o-odcinki-emerytur-z-mieszkan-znikaly-kosztownosci-6888509?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:11:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142odzieje wykorzystuj\u0105 t\u0142ok i po\u015bpiech. Apel policji o ostro\u017cno\u015b\u0107 przed \u015bwi\u0119tami", "description": "<img alt=\"Z\u0142odzieje wykorzystuj\u0105 t\u0142ok i po\u015bpiech. Apel policji o ostro\u017cno\u015b\u0107 przed \u015bwi\u0119tami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-85rdyh-policjanci-ostrzegaja-przed-kradziezami-w-okresie-przedswiatecznym-zdjecie-ilustracyjne-6888424/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci apeluj\u0105 o ostro\u017cno\u015b\u0107 podczas przed\u015bwi\u0105tecznych zakup\u00f3w. Zw\u0142aszcza w miejscach, gdzie przebywa du\u017co ludzi. Jak podkre\u015blaj\u0105, t\u0142ok, po\u015bpiech i zamieszanie towarzysz\u0105ce \u015bwi\u0119tom wykorzystuj\u0105 z\u0142odzieje.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-apeluja-o-ostroznosc-podczas-przedswiatecznych-zakupow-6888327?source=rss", "date_published": "2023-04-06 10:10:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja: pok\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 z koleg\u0105, ugodzi\u0142 go no\u017cem w klatk\u0119 piersiow\u0105. Areszt dla 27-latka", "description": "<img alt=\"Policja: pok\u0142\u00f3ci\u0142 si\u0119 z koleg\u0105, ugodzi\u0142 go no\u017cem w klatk\u0119 piersiow\u0105. Areszt dla 27-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dbi464-policja-zdjecie-ilustracyjne-6886214/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z komisariatu w Pomiech\u00f3wku ko\u0142o Nowego Dworu Mazowieckiego zatrzymali 27-latka, kt\u00f3ry jest podejrzany o ugodzenie no\u017cem kolegi. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/pomiechowek-poklocil-sie-z-kolega-ugodzil-go-nozem-w-klatke-piersiowa-areszt-dla-27-latka-6888309?source=rss", "date_published": "2023-04-06 09:36:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wyj\u0105tkowej urody ksi\u0105\u017c\u0119\" nie stawia\u0142 oporu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-fg81qs-perkoz-odlowiony-przez-straznikow-miejskich-6888365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dy\u017curny krakowskiej stra\u017cy miejskiej odebra\u0142 trzy zg\u0142oszenia dotycz\u0105ce rannego perkoza. Ptaka uda\u0142o si\u0119 schwyta\u0107 i przewie\u017a\u0107 na komend\u0119, gdzie - jak relacjonuj\u0105 stra\u017cnicy - \"g\u0142o\u015bno manifestuje swoj\u0105 niezale\u017cno\u015b\u0107\".", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-straznicy-miejscy-zlapali-perkoza-6888369?source=rss", "date_published": "2023-04-06 09:21:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W tosterze kry\u0142 si\u0119 niecodzienny go\u015b\u0107", "description": "<img alt=\"W tosterze kry\u0142 si\u0119 niecodzienny go\u015b\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7vf70n-waz-ponczosznik-wpelzl-do-tostera-6888110/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0119\u017ca po\u0144czosznika znalaz\u0142a w tosterze mieszkanka hrabstwa Macoupin w ameryka\u0144skim stanie Illinois. Jak si\u0119 okaza\u0142o, mia\u0142a do czynienia z potencjalnie rzadkim osobnikiem - przedstawicieli tego gatunku nie udokumentowano w regionie od ponad siedmiu dekad. Zwierz\u0119ta te nie s\u0105 niebezpieczne dla ludzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/ciekawostki/stany-zjednoczone-waz-w-tosterze-pierwszy-od-1947-roku-6888112?source=rss", "date_published": "2023-04-06 09:07:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142 paliwo na stacji benzynowej. Wpad\u0142, bo jecha\u0142 autem bez zapi\u0119tych pas\u00f3w", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142 paliwo na stacji benzynowej. Wpad\u0142, bo jecha\u0142 autem bez zapi\u0119tych pas\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qqre54-policjant-z-zatrzymanym-mezczyzna-6888165/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci podczas patrolowania Mi\u0144ska Mazowieckiego zauwa\u017cyli kierowc\u0119 busa, kt\u00f3ry nie mia\u0142 zapi\u0119tych pas\u00f3w bezpiecze\u0144stwa. Gdy podeszli bli\u017cej, rozpoznali go jako osob\u0119 poszukiwan\u0105 w sprawie kradzie\u017cy paliwa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/minsk-mazowiecki-policjanci-zatrzymali-mezczyzne-ktory-ukradl-paliwo-na-stacji-benzynowej-6888113?source=rss", "date_published": "2023-04-06 09:03:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po zderzeniu trzech aut jedno uderzy\u0142o w drzewo i stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach", "description": "<img alt=\"Po zderzeniu trzech aut jedno uderzy\u0142o w drzewo i stan\u0119\u0142o w p\u0142omieniach\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-vz5x9l-pozar-auta-w-okolicy-zajaczkowa-pomorskie-6888305/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anego zdarzenia drogowego w czwartek wieczorem dosz\u0142o na drodze pomi\u0119dzy Zaj\u0105czkowem a Kwakowem n Pomorzu. Po kolizji trzech samochod\u00f3w niemal ca\u0142kowicie sp\u0142on\u0119\u0142o audi.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/zajaczkowo-auto-uderzylo-w-drzewo-i-stanelo-w-ogniu-winna-spowodowania-kolizji-ukarana-6888214?source=rss", "date_published": "2023-04-06 08:47:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uczniowie musz\u0105 wybra\u0107. Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 \u015brednich w Katowicach. Najlepsze licea i technika", "description": "<img alt=\"Uczniowie musz\u0105 wybra\u0107. Rekrutacja do szk\u00f3\u0142 \u015brednich w Katowicach. Najlepsze licea i technika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fb271-szkola-5484701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To b\u0119dzie trudny wrzesie\u0144 dla szk\u00f3\u0142 ponadpodstawowych. Do lice\u00f3w, technik\u00f3w i szk\u00f3\u0142 bran\u017cowych w nowym roku szkolnym trafi 1,5 rocznika. Wiele \u015bl\u0105skich szk\u00f3\u0142 zg\u0142asza problemy kadrowe oraz lokalowe, ale robi wszystko, by lekcje mog\u0142y przebiega\u0107 bez zak\u0142\u00f3ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-rekrutacja-do-szkol-ponadpodstawowych-2023-jakie-sa-najlepsze-licea-i-technika-w-katowicach-ranking-szkol-jak-wybrac-szkole-srednia-ile-szkol-wybrac-jak-liczyc-punkty-po-egzaminie-osmoklasisty-6886798?source=rss", "date_published": "2023-04-06 07:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tornada rozrywa\u0142y budynki i \u0142ama\u0142y drzewa. Ro\u015bnie bilans ofiar \u015bmiertelnych", "description": "<img alt=\"Tornada rozrywa\u0142y budynki i \u0142ama\u0142y drzewa. Ro\u015bnie bilans ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-xy06j8-po-przejsciu-tornada-w-missouri-6887926/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tornada i gwa\u0142towne burze przesz\u0142y we wtorek i \u015brod\u0119 przez Stany Zjednoczone. W stanie Missouri wiatr uszkodzi\u0142 kilkadziesi\u0105t budynk\u00f3w i przyczyni\u0142 si\u0119 do \u015bmierci co najmniej pi\u0119ciu os\u00f3b. Jedn\u0105 ofiar\u0119 \u015bmierteln\u0105 burz odnotowano tak\u017ce w s\u0105siednim Kentucky.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/stany-zjednoczone-niszczycielskie-tornada-zniszczyly-miasta-sa-ofiary-smiertelne-6887927?source=rss", "date_published": "2023-04-06 07:41:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaatakowa\u0142 j\u0105 kot, kt\u00f3rego przygarn\u0119\u0142a z ulicy. Ukry\u0142a si\u0119 i czeka\u0142a na przyjazd stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zaatakowa\u0142 j\u0105 kot, kt\u00f3rego przygarn\u0119\u0142a z ulicy. Ukry\u0142a si\u0119 i czeka\u0142a na przyjazd stra\u017cak\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-r9k3gr-strazacy-interweniowali-w-sprawie-kota-agresywne-zwierze-zaatakowalo-wlascicielke-6888057/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Starsza kobieta wezwa\u0142a stra\u017cak\u00f3w, bo nie mog\u0142a poradzi\u0107 sobie z agresywnym kotem. Atakowa\u0142 j\u0105 i musia\u0142a si\u0119 przed nim ukry\u0107. Zwierz\u0119 jaki\u015b czas temu przygarn\u0119\u0142a z ulicy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ploty-strazacy-interweniowali-w-sprawie-kota-agresywne-zwierze-zaatakowalo-wlascicielke-6888037?source=rss", "date_published": "2023-04-06 07:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast do domu, zawi\u00f3z\u0142 studentk\u0119 do hotelu i \"doprowadzi\u0142 podst\u0119pem do obcowania p\u0142ciowego\". Wyrok", "description": "<img alt=\"Zamiast do domu, zawi\u00f3z\u0142 studentk\u0119 do hotelu i \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-o6xdz0-kierowca-taksowki-na-aplikacje-skazany-6888061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trzy lata wi\u0119zienia zosta\u0142 skazany m\u0119\u017cczyzna za doprowadzenie studentki do innej czynno\u015bci seksualnej. By\u0142 kierowc\u0105 taks\u00f3wki \"na aplikacj\u0119\" w Warszawie. W przysz\u0142ym tygodniu do Sejmu trafi projekt zmian w przepisach, kt\u00f3re maj\u0105 na celu popraw\u0119 bezpiecze\u0144stwa w pojazdach przewozu os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zamiast-do-domu-zawiozl-studentke-do-hotelu-kierowca-uslyszal-wyrok-6887919?source=rss", "date_published": "2023-04-06 06:51:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceszef MSZ: sojusz polsko-ukrai\u0144ski mo\u017ce by\u0107 jednym z najsilniejszych w Europie", "description": "<img alt=\"Wiceszef MSZ: sojusz polsko-ukrai\u0144ski mo\u017ce by\u0107 jednym z najsilniejszych w Europie\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-n7jp1w-zelenski-i-rosomaki-6887750/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister spraw zagranicznych Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce wizyta prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego w Polsce to wa\u017cny krok w kierunku zacie\u015bniania naszych relacji i budowy sojuszu polsko-ukrai\u0144skiego, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 \"jednym z najsilniejszych sojuszy na kontynencie europejskim\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wiceszef-msz-pawel-jablonski-sojusz-polsko-ukrainski-moze-byc-jednym-z-najsilniejszych-w-europie-6887878?source=rss", "date_published": "2023-04-06 06:34:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie na Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy, jedno z aut le\u017cy na boku. S\u0105 utrudnienia", "description": "<img alt=\"Zderzenie na Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy, jedno z aut le\u017cy na boku. S\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mt31g2-dachowanie-na-s2-6887984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S2 pomi\u0119dzy w\u0119z\u0142ami Lotnisko i Opacz zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe. Jeden z nich przewr\u00f3ci\u0142 si\u0119 na bok. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zderzenie-na-poludniowej-obwodnicy-warszawy-jedno-z-aut-lezy-na-boku-sa-utrudnienia-6887976?source=rss", "date_published": "2023-04-06 05:23:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ministerstwo obrony Tajwanu: chi\u0144skie okr\u0119ty i samolot zlokalizowane w okolicach wyspy", "description": "<img alt=\"Ministerstwo obrony Tajwanu: chi\u0144skie okr\u0119ty i samolot zlokalizowane w okolicach wyspy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q9mt2j-tajwan-cwiczenia-wojskowe-6887905/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo obrony Tajwanu przekaza\u0142o, \u017ce w okolicach wyspy wykryto w czwartek chi\u0144ski samolot wojskowy oraz trzy okr\u0119ty. Wcze\u015bniej w\u0142adze w Pekinie pot\u0119pi\u0142y spotkanie w Kalifornii prezydent Tajwanu Caj Ing-wen ze spikerem Izby Reprezentant\u00f3w USA Kevinem McCarthym - poda\u0142 Reuters. Chi\u0144skie ministerstwo obrony przekaza\u0142o po spotkaniu, \u017ce armia pozostanie w stanie \"wysokiej gotowo\u015bci\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tajwan-ministerstwo-obrony-chinskie-okrety-i-samolot-zlokalizowane-w-okolicach-wyspy-6887909?source=rss", "date_published": "2023-04-06 04:20:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odcinek Traktu Kr\u00f3lewskiego b\u0119dzie zmienia\u0142 si\u0119 w deptak", "description": "<img alt=\"Odcinek Traktu Kr\u00f3lewskiego b\u0119dzie zmienia\u0142 si\u0119 w deptak\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lh7x70-krakowskie-przedmiescie-deptakiem-przez-trzy-weekendy-6886714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od soboty, \u00f3smego kwietnia, przez trzy kolejne weekendy spacerowicze b\u0119d\u0105 mogli korzysta\u0107 ze \u015br\u00f3dmiejskiego deptaku. Jak zapowiada ratusz - tradycyjnie o tej porze roku - fragment Nowego \u015awiatu i Krakowskiego Przedmie\u015bcia, na odcinku od \u015awi\u0119tokrzyskiej do skrzy\u017cowania z Senatorsk\u0105, dost\u0119pny b\u0119dzie tylko dla pieszych i rowerzyst\u00f3w. Samochody i autobusy pojad\u0105 objazdami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-krakowskie-przedmiescie-i-nowy-swiat-deptakiem-objazdy-dla-kierowcow-i-autobusow-6886711?source=rss", "date_published": "2023-04-06 04:05:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wiceszef biura prezydenta Ukrainy: mo\u017cemy rozmawia\u0107 o Krymie, gdy dojdziemy do jego granic", "description": "<img alt=\"Wiceszef biura prezydenta Ukrainy: mo\u017cemy rozmawia\u0107 o Krymie, gdy dojdziemy do jego granic\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fc2ho3-zniszczony-woz-opancerzony-pod-charkowem-6885637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartek jest 407. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Ukraina jest gotowa przedyskutowa\u0107 z Rosj\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107 Krymu, je\u015bli ukrai\u0144skie wojska dotr\u0105 do granicy okupowanego p\u00f3\u0142wyspu - powiedzia\u0142 dziennikowi \"Financial Times\" wiceszef biura prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego Andrij Sybiha. - Nie oznacza to, \u017ce wykluczamy drog\u0119, w kt\u00f3rej Krym wyzwolony b\u0119dzie przez nasz\u0105 armi\u0119 - doda\u0142. Relacja na \u017cywo w tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-relacja-na-zywo-6-kwietnia-2023-6887899?source=rss", "date_published": "2023-04-06 03:17:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek 6.04. Opady b\u0119d\u0105 post\u0119powa\u0107 od wschodu w g\u0142\u0105b kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek 6.04. Opady b\u0119d\u0105 post\u0119powa\u0107 od wschodu w g\u0142\u0105b kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yw1ir8-popada-deszcz-deszcz-ze-sniegiem-i-sam-snieg-6862244/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 6.04 up\u0142ynie pod znakiem pochmurnej aury, miejscami jest szansa na wi\u0119ksze przeja\u015bnienia. Popada mokry \u015bnieg i deszcz ze \u015bniegiem. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 9 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-604-opady-beda-postepowac-od-wschodu-w-glab-kraju-6887800?source=rss", "date_published": "2023-04-06 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]