[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Informacje Radia Zet na temat stanu zdrowia m\u0119\u017ca El\u017cbiety Witek. Jest stanowisko NFZ", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/32/1a/z27468471M,Marszalkini-Sejmu-Elzbieta-Witek.jpg\" vspace=\"2\" />Narodowy Fundusz Zdrowia przekaza\u0142, \u017ce wszystkie procedury dotycz\u0105ce leczenia m\u0119\u017ca marsza\u0142kini El\u017cbiety Witek s\u0105 prowadzone zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami. NFZ odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do sprawy publikacji przez Radio Zet okoliczno\u015bci dotycz\u0105cych leczenia w szpitalu w Legnicy m\u0119\u017ca marsza\u0142kini Sejmu. El\u017cbieta Witek zapowiada wst\u0105pienie na drog\u0119 prawn\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29641607,informacje-radia-zet-na-temat-stanu-zdrowia-meza-elzbiety-witek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 19:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zdoby\u0107 tabletk\u0119 \"po\" ju\u017c jest trudno, a mo\u017ce by\u0107 trudniej. Rz\u0105d chce walczy\u0107 z szybkimi e-receptami", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/41/1c/z29629238M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski.jpg\" vspace=\"2\" />Minister Adam Niedzielski og\u0142osi\u0142, \u017ce planuje ograniczy\u0107 wystawianie szybkich recept online. A to - jak alarmuj\u0105 aktywistki - prawdopodobnie oznacza kolejne utrudnienie w dost\u0119pie do tabletek \"dzie\u0144 po\". Dzi\u015b e-recepta to najpewniejsza, najwygodniejsza \u015bcie\u017cka dla os\u00f3b, kt\u00f3re potrzebuj\u0105 antykoncepcji awaryjnej. Cho\u0107 te\u017c nieidealna - pisze Marta Nowak z Gazeta.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29640895,zdobyc-tabletke-po-juz-jest-trudno-a-moze-byc-trudniej-rzad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 18:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Arcybiskupi w obronie Jana Paw\u0142a II. \"Je\u015bli Polska chce pozosta\u0107 Polsk\u0105, to ma by\u0107 chrystusowa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/2d/1c/z29546563M,Jan-Pawel-II-wyswietlany-na-elewacji-Palacu-Prezyd.jpg\" vspace=\"2\" />W Wielki Czwartek duchowni nawi\u0105zali do Jana Paw\u0142a II i ostatnich publikacji na jego temat. Abp Marek J\u0119draszewski podzi\u0119kowa\u0142 wiernym i ksi\u0119\u017com za obron\u0119 papie\u017ca Jana Paw\u0142a II. - Nie ulegli\u015bcie tym s\u0105czonym k\u0142amstwom, pom\u00f3wieniom, kt\u00f3re chcia\u0142y wtargn\u0105\u0107 w dusz\u0119 polskiego narodu - m\u00f3wi\u0142 metropolita krakowski. Z kolei abp Andrzej Dzi\u0119ga stwierdzi\u0142, \u017ce \"je\u015bli Polska chce pozosta\u0107 Polsk\u0105, to ma by\u0107 chrystusowa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29641260,arcybiskupi-w-obronie-jana-pawla-ii-jesli-polska-chce-pozostac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 18:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Proces winnych nies\u0142usznego skazania Tomasza Komendy. Prokuratura cz\u0119\u015bciowo umorzy\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/44/1c/z29640996M,Tomasz-Komenda.jpg\" vspace=\"2\" />Prowadz\u0105ca \u015bledztwo w sprawie nies\u0142usznego skazania Tomasza Komendy Prokuratura Okr\u0119gowa w \u0141odzi zadecydowa\u0142a o umorzeniu znacznej cz\u0119\u015bci jego w\u0105tk\u00f3w. Wszystko przez przedawnienie, brak konkretnych dowod\u00f3w oraz \u015bmier\u0107 \u015bwiadk\u00f3w tamtych wydarze\u0144. Odpowiedzialno\u015bci unikn\u0105 m.in. zn\u0119caj\u0105cy si\u0119 nad pokrzywdzonym policjanci czy prokurator, kt\u00f3ry postawi\u0142 mu zarzuty.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29640981,proces-winnych-nieslusznego-skazania-tomasza-komendy-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 17:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prognoza pogody na Wielkanoc 2023. Nawet 15 stopni C. za dnia, a w nocy przymrozki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/74/44/1c/z29640564M,Prognoza-pogody-na-Wielkanoc-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Tegoroczna Wielkanoc zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Cho\u0107 ostatnie dni fundowa\u0142y nam pogod\u0119 w kratk\u0119, a pierwsze d\u0142ugoterminowe prognozy nie dawa\u0142y wielkich szans na ciep\u0142e \u015bwi\u0119ta, wszystko wskazuje na to, \u017ce wiosna jednak na nowo zawita do naszych drzwi. Przewidywania synoptyk\u00f3w zak\u0142adaj\u0105 bowiem nawet 15 stopni C. w Wielk\u0105 Niedziel\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29640479,prognoza-pogody-na-wielkanoc-2023-nawet-15-stopni-c-za-dnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. \u017b\u00f3\u0142te i pomara\u0144czowe alerty IMGW: intensywny \u015bnieg i przymrozki. Gdzie zrobi si\u0119 bia\u0142o?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/44/1c/z29640864M,Ostrzezenia-IMGW-przed-intensywnymi-opadami.jpg\" vspace=\"2\" />IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego i drugiego stopnia przed intensywnymi opadami \u015bniegu na po\u0142udniowym wschodzie Polski. Opr\u00f3cz tego alerty meteorologiczne dotycz\u0105 przymrozk\u00f3w i marzn\u0105cych opad\u00f3w, kt\u00f3re mog\u0105 spowodowa\u0107 du\u017ce niebezpiecze\u0144stwo dla kierowc\u00f3w. Sprawd\u017a, gdzie nale\u017cy zachowa\u0107 szczeg\u00f3ln\u0105 ostro\u017cno\u015b\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29640354,alerty-imgw-synoptycy-ostrzegaja-przed-intensywnym-sniegiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 14:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dyrektor TVP3 Kielce przyjecha\u0142 na firmowe \"jajeczko\". Dosta\u0142 wypowiedzenie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/44/1c/z29640407M,Przemyslaw-Predygier-odwolany-z-funkcji-dyrektora-.jpg\" vspace=\"2\" />Przemys\u0142aw Predygier zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji dyrektora TVP3 Kielce. By\u0142y szef kieleckiego TVP dosta\u0142 wypowiedzenie... podczas spotkania wielkanocnego w centrali Telewizji Polskiej przy ul. Woronicza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29640297,dyrektor-tvp3-kielce-odwolany-dostal-wypowiedzenie-na-spotkaniu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Warszawa. S\u0105d skaza\u0142 kierowc\u0119 taks\u00f3wki na aplikacj\u0119. \"Doprowadzi\u0142 podst\u0119pem do obcowania p\u0142ciowego\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/2e/1c/z29549945M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />By\u0142y kierowca taks\u00f3wki na aplikacj\u0119 w Warszawie zosta\u0142 skazany za wykorzystanie seksualne jednej z pasa\u017cerek. W zwi\u0105zku wieloma podobnymi sytuacjami do Sejmu ma trafi\u0107 projekt, dotycz\u0105cy poprawy bezpiecze\u0144stwa w pojazdach, kt\u00f3re zapewniaj\u0105 przew\u00f3z os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29639670,warszawa-zapadl-wyrok-w-sprawie-taksowkarza-doprowadzil-podstepem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 12:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wojciech O., ps. \"Jaszczur\", skazany. Patostreamer dosta\u0142 kar\u0119 wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/43/1c/z29638638M,Wojciech-O--przed-sadem-w-Bydgoszczy-w-maju-ubiegl.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Bydgoszczy skaza\u0142 Wojciecha O. na kar\u0119 wi\u0119zienia. - Je\u015bli oni (...) ustal\u0105 t\u0119 ustaw\u0119, je\u015bli oni to zrobi\u0105, to skazuj\u0105 si\u0119 na \u015bmier\u0107 i my te listy \u015bmierci tworzymy - m\u00f3wi\u0142 na bydgoskim rynku w styczniu 2022 roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29638414,wojciech-o-ps-jaszczur-skazany-patostreamer-dostal-kare.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 09:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "23 lata temu mia\u0142 zamordowa\u0107 w\u0142a\u015bciciela autokomisu. Zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w z Archiwum X", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5c/44/1c/z29638748M,Policjanci-z-Archiwum-X-aresztowali-podejrzanego-o.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Archiwum X doprowadzili do rozwi\u0105zania sprawy morderstwa w\u0142a\u015bciciela pozna\u0144skiego komisu samochodowego, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w sierpniu 2000 roku. Podejrzany o zab\u00f3jstwo zosta\u0142 aresztowany na trzy miesi\u0105ce. Grozi mu kara do\u017cywotniego pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29638708,23-lata-temu-mial-zamordowac-wlasciciela-autokomisu-zostal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 09:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alerty IMGW. Ostrze\u017cenia drugiego stopnia przed intensywnymi opadami \u015bniegu. B\u0119dzie \u015blisko i bia\u0142o", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/43/1c/z29638593M,IMGW-wydal-ostrzezenia-meteorologiczne.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenie drugiego stopnia przed intensywnymi opadami \u015bniegu w cz\u0119\u015bci wojew\u00f3dztwa podkarpackiego. Miejscami obowi\u0105zuj\u0105 r\u00f3wnie\u017c alerty pierwszego stopnia przed opadami marzn\u0105cymi oraz przymrozkami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29638365,alerty-imgw-ostrzezenia-drugiego-stopnia-przed-intensywnymi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 09:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Czeka\u0142a 8 dni na OIOM. Rodzina zmar\u0142ej w Radiu ZET: Miejsce od ponad roku zajmuje m\u0105\u017c Witek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bb/17/16/z23163067M,OIOM--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pacjentka przez osiem dni czeka\u0142a na przeniesienie na oddzia\u0142 intensywnej opieki medycznej w Legnicy. Dziewi\u0105tej doby pobytu w plac\u00f3wce w Jaworze zmar\u0142a. Jej rodzina twierdzi w rozmowie w Radiu ZET, \u017ce miejsce w legnickiej plac\u00f3wce od ponad roku zajmuje m\u0105\u017c marsza\u0142kini Sejmu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29638103,czekala-8-dni-na-oiom-rodzina-zmarlej-miejsce-od-ponad-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 05:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wielkanoc 2023. Dni wolne od pracy. Jak d\u0142ugi odpoczynek czeka pracownik\u00f3w w \u015bwi\u0119ta?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/36/1c/z29584498M,Wielkanoc--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Wielkanoc co roku przypada w innym terminie. Jest to tzw. \u015bwi\u0119to ruchome, kt\u00f3re w 2023 roku b\u0119dziemy obchodzi\u0107 9 kwietnia. Jak d\u0142ugi odpoczynek czeka pracownik\u00f3w w tegoroczne \u015bwi\u0119ta?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29584467,wielkanoc-2023-dni-wolne-od-pracy-jak-przedluzyc-swoj-urlop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-04-06 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]