[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 dyrektora rosyjskiej firmy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kolejna-tajemnicza-smierc-dyrektora-rosyjskiej-firmy,nId,6702218\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Kolejna tajemnicza \u015bmier\u0107 dyrektora rosyjskiej firmy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-kolejna-tajemnicza-smierc-dyrektora-rosyjskiej-firmy/000GZYE0O4LK5YIL-C321.jpg\" /></a>W niewyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach zgin\u0105\u0142 kolejny rosyjski dyrektor wysokiego szczebla Igor Szkurko - poda\u0142 niezale\u017cny bia\u0142oruski portal Nexta. Pierwszy zast\u0119pca dyrektora generalnego, g\u0142\u00f3wny in\u017cynier Jakuckenergo i by\u0142y cz\u0142onek partii Putina, zosta\u0142 znaleziony martwy w areszcie w Jakucku. Wed\u0142ug s\u0142u\u017cb, Szkurko pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-kolejna-tajemnicza-smierc-dyrektora-rosyjskiej-firmy,nId,6702218", "date_published": "2023-04-06 20:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ca\u0142e \u017cycie wi\u0119zi\u0142 dzieci w le\u015bnym domu. \"S\u0105 nieprzystosowani do \u017cycia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cale-zycie-wiezil-dzieci-w-lesnym-domu-sa-nieprzystosowani-d,nId,6702215\"><img align=\"left\" alt=\"Ca\u0142e \u017cycie wi\u0119zi\u0142 dzieci w le\u015bnym domu. &quot;S\u0105 nieprzystosowani do \u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/cale-zycie-wiezil-dzieci-w-lesnym-domu-sa-nieprzystosowani-d/000GZYAA4JFH8PT3-C321.jpg\" /></a>Hiszpa\u0144skie media informuj\u0105 o rodzicach, kt\u00f3rzy mieli wi\u0119zi\u0107 swoje dzieci w domu w Arbucies, w prowincji Girona. Mowa o 24-latce i 18-latku, kt\u00f3rzy byli izolowani - jak t\u0142umaczy ojciec - przez problemy zdrowotne matki. Hiszpa\u0144skie s\u0142u\u017cby oskar\u017cy\u0142y rodzic\u00f3w o nadu\u017cycia i przemoc domow\u0105. Sprawa wysz\u0142a na jaw, gdy c\u00f3rka uciek\u0142a i napotkanemu mieszka\u0144cowi powiedzia\u0142a, \u017ce &quot;po raz pierwszy w \u017cyciu rozmawia z kim\u015b spoza rodziny&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cale-zycie-wiezil-dzieci-w-lesnym-domu-sa-nieprzystosowani-d,nId,6702215", "date_published": "2023-04-06 20:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szymon Ho\u0142ownia w r\u0119kawiczkach. Wiceminister kpi, dzia\u0142acze t\u0142umacz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szymon-holownia-w-rekawiczkach-wiceminister-kpi-dzialacze-tl,nId,6702187\"><img align=\"left\" alt=\"Szymon Ho\u0142ownia w r\u0119kawiczkach. Wiceminister kpi, dzia\u0142acze t\u0142umacz\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/szymon-holownia-w-rekawiczkach-wiceminister-kpi-dzialacze-tl/000GZY9WII1N6UTM-C321.jpg\" /></a>Wiceminister sprawiedliwo\u015bci Marcin Romanowski wytkn\u0105\u0142 Szymonowi Ho\u0142owni, \u017ce podczas spotkania z potrzebuj\u0105cymi mia\u0142 na sobie lateksowe r\u0119kawiczki podaj\u0105c im r\u0119ke. W obronie lidera Polski 2050 stan\u0119li dzia\u0142acze partii. &quot;Trzeba by\u0107 z\u0142o\u015bliwym ma\u0142ym cz\u0142owiekiem, \u017ceby w tak prymitywny spos\u00f3b ob\u015bmiewa\u0107 r\u0119kawiczki za\u0142o\u017cone do rozlewania zupy i rozdawania jedzenia&quot; - skomentowa\u0142 Cezary Pakulski ekspert Instytutu Strategie 2050.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szymon-holownia-w-rekawiczkach-wiceminister-kpi-dzialacze-tl,nId,6702187", "date_published": "2023-04-06 19:24:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ksi\u0105dz w li\u015bcie do biskup\u00f3w. \"Dlaczego nie reagujecie?\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-w-liscie-do-biskupow-dlaczego-nie-reagujecie,nId,6702176\"><img align=\"left\" alt=\"Ksi\u0105dz w li\u015bcie do biskup\u00f3w. &quot;Dlaczego nie reagujecie?&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ksiadz-w-liscie-do-biskupow-dlaczego-nie-reagujecie/00099KLCNAFB9CXQ-C321.jpg\" /></a>&quot;Dlaczego nie reagujecie?&quot; - zapyta\u0142 w li\u015bcie otwartym do polskich biskup\u00f3w ksi\u0105dz Adam \u015awie\u017cy\u0144ski, duchowny archidiecezji gda\u0144skiej. Nawi\u0105za\u0142 tym do wykorzystywania symboli religijnych w walce politycznej. Wyk\u0142adowca UKSW skrytykowa\u0142 te\u017c biskup\u00f3w, kt\u00f3rzy nie okazuj\u0105 wsparcia swoim podw\u0142adnym zmagaj\u0105cym si\u0119 cz\u0119sto z r\u00f3\u017cnymi kryzysami. &quot;Czemu chowacie swoje twarze i serca za kolejnymi dyscyplinuj\u0105cymi dekretami i listami? Czemu Was nie ma na odleg\u0142o\u015b\u0107 r\u0119ki?&quot; - doda\u0142.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ksiadz-w-liscie-do-biskupow-dlaczego-nie-reagujecie,nId,6702176", "date_published": "2023-04-06 19:10:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szkocja: Zrzuci\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 \u017con\u0119 z klifu, bo chcia\u0142a odej\u015b\u0107. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-zrzucil-ciezarna-zone-z-klifu-bo-chciala-odejsc-usly,nId,6702178\"><img align=\"left\" alt=\"Szkocja: Zrzuci\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 \u017con\u0119 z klifu, bo chcia\u0142a odej\u015b\u0107. Us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/szkocja-zrzucil-ciezarna-zone-z-klifu-bo-chciala-odejsc-usly/000GZY18IP10VIUR-C321.jpg\" /></a>Kashif Anwar, m\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo swojej ci\u0119\u017carnej \u017cony, zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie. W wi\u0119zieniu musi odsiedzie\u0107 co najmniej 20 lat. Do zbrodni dosz\u0142o w Szkocji w 2021 roku podczas wycieczki na wzg\u00f3rze Arthur's Seat w Edynburgu. Podczas podr\u00f3\u017cy kobieta chcia\u0142a zako\u0144czy\u0107 zwi\u0105zek z m\u0119\u017cem. Ten w odpowiedzi zepchn\u0105\u0142 j\u0105 z 15-metrowego klifu. Zdarzenie mog\u0142oby zosta\u0107 uznane za wypadek, gdyby nie s\u0142owa umieraj\u0105cej kobiety. Na kilka chwil przed \u015bmierci\u0105 ci\u0119\u017carna Fawziyah Javed powiedzia\u0142a \u015bwiadkowi: &quot;popchn\u0105\u0142 mnie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szkocja-zrzucil-ciezarna-zone-z-klifu-bo-chciala-odejsc-usly,nId,6702178", "date_published": "2023-04-06 18:41:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Indonezja: W ogrodzie odnaleziono cia\u0142a. Wiejski szaman zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-w-ogrodzie-odnaleziono-ciala-wiejski-szaman-zatrzy,nId,6702163\"><img align=\"left\" alt=\"Indonezja: W ogrodzie odnaleziono cia\u0142a. Wiejski szaman zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/indonezja-w-ogrodzie-odnaleziono-ciala-wiejski-szaman-zatrzy/000GZXYS5P82IFKN-C321.jpg\" /></a>45-letni szaman Slamet Tahari z Indonezji zosta\u0142 aresztowany i oskar\u017cony o zabicie co najmniej 12 os\u00f3b - poda\u0142 portal BBC. Jak przekazano, do zatrzymania dosz\u0142o, gdy w ogrodzie odnaleziono cia\u0142a. M\u0119\u017cczyzna wabi\u0142 klient\u00f3w do domu obiecuj\u0105c im &quot;rozmno\u017cenie pieni\u0119dzy&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indonezja-w-ogrodzie-odnaleziono-ciala-wiejski-szaman-zatrzy,nId,6702163", "date_published": "2023-04-06 18:23:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Telus: Zwo\u0142a\u0142em sztab kryzysowy w sprawie produkt\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telus-zwolalem-sztab-kryzysowy-w-sprawie-produktow-z-ukrainy,nId,6702159\"><img align=\"left\" alt=\"Telus: Zwo\u0142a\u0142em sztab kryzysowy w sprawie produkt\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/telus-zwolalem-sztab-kryzysowy-w-sprawie-produktow-z-ukrainy/000GZXYCECKSA1BJ-C321.jpg\" /></a>- Na godzin\u0119 20 zwo\u0142a\u0142em sztab kryzysowy w sprawie produkt\u00f3w nap\u0142ywaj\u0105cych do Polski z Ukrainy i u nas zostaj\u0105cych. Jutro pojad\u0119 na granic\u0119. Zrobi\u0119 wszystko, aby kontrole by\u0142y dok\u0142adne - powiedzia\u0142 w czwartek podczas konferencji prasowej nowy minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-telus-zwolalem-sztab-kryzysowy-w-sprawie-produktow-z-ukrainy,nId,6702159", "date_published": "2023-04-06 17:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Dermatolog podtruwa\u0142a m\u0119\u017ca. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dermatolog-podtruwala-meza-wszystko-sie-nagralo,nId,6701950\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Dermatolog podtruwa\u0142a m\u0119\u017ca. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-dermatolog-podtruwala-meza-wszystko-sie-nagralo/000GZXTT85434BAG-C321.jpg\" /></a>Kalifornijsk\u0105 dermatolog oskar\u017cono o to, \u017ce pr\u00f3bowa\u0142a otru\u0107 swojego m\u0119\u017ca radiologa, regularnie dodaj\u0105c mu do herbaty \u015brodek do udra\u017cniania rur. Mo\u017ce jej grozi\u0107 osiem lat wi\u0119zienia. Wszystko si\u0119 wyda\u0142o, bo m\u0105\u017c zainstalowa\u0142 w domu kamer\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-dermatolog-podtruwala-meza-wszystko-sie-nagralo,nId,6701950", "date_published": "2023-04-06 17:25:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142a zrobi\u0107 zdj\u0119cie. Stra\u017cnik Gwardii Kr\u00f3lewskiej nakrzycza\u0142 jej w twarz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chciala-zrobic-zdjecie-straznik-gwardii-krolewskiej-nakrzycz,nId,6702133\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142a zrobi\u0107 zdj\u0119cie. Stra\u017cnik Gwardii Kr\u00f3lewskiej nakrzycza\u0142 jej w twarz\" src=\"https://i.iplsc.com/chciala-zrobic-zdjecie-straznik-gwardii-krolewskiej-nakrzycz/000GZXPJUSGV3TTP-C321.jpg\" /></a>Zdj\u0119cia ze stra\u017cnikami Gwardii Kr\u00f3lewskiej pod Pa\u0142acem Buckingham to dla wielu turyst\u00f3w obowi\u0105zkowy punkt podczas zwiedzania stolicy Wielkiej Brytanii. Z takiego te\u017c za\u0142o\u017cenia wysz\u0142a jedna z turystek. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce nie zachowa\u0142a ostro\u017cno\u015bci i dotkn\u0119\u0142a m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry pe\u0142ni\u0142 s\u0142u\u017cb\u0119. Ten nie pozosta\u0142 bierny i zacz\u0105\u0142 krzycze\u0107 jej prosto w twarz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chciala-zrobic-zdjecie-straznik-gwardii-krolewskiej-nakrzycz,nId,6702133", "date_published": "2023-04-06 16:48:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowi ministrowie w rz\u0105dzie. Powo\u0142a\u0142 ich prezydent", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowi-ministrowie-w-rzadzie-powolal-ich-prezydent,nId,6701910\"><img align=\"left\" alt=\"Nowi ministrowie w rz\u0105dzie. Powo\u0142a\u0142 ich prezydent\" src=\"https://i.iplsc.com/nowi-ministrowie-w-rzadzie-powolal-ich-prezydent/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda dokona\u0142 w czwartek zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w. Robert Telus zosta\u0142 ministrem rolnictwa i rozwoju wsi a Janusz Cieszy\u0144ski zosta\u0142 powo\u0142any na stanowisko ministra cyfryzacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nowi-ministrowie-w-rzadzie-powolal-ich-prezydent,nId,6701910", "date_published": "2023-04-06 16:14:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senny koszmar Putina si\u0119 spe\u0142ni\u0142. Finlandia w NATO to jego wielopi\u0119trowa kl\u0119ska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-senny-koszmar-putina-sie-spelnil-finlandia-w-nato-to-jego-wi,nId,6701900\"><img align=\"left\" alt=\"Senny koszmar Putina si\u0119 spe\u0142ni\u0142. Finlandia w NATO to jego wielopi\u0119trowa kl\u0119ska\" src=\"https://i.iplsc.com/senny-koszmar-putina-sie-spelnil-finlandia-w-nato-to-jego-wi/00097OAR2EV7B183-C321.jpg\" /></a>Naje\u017cd\u017caj\u0105c Ukrain\u0119 W\u0142adimir Putin liczy\u0142 na wykorzystanie spor\u00f3w \u015bwiata zachodniego i wewn\u0119trzne podzielenie NATO. Rok p\u00f3\u017aniej Sojusz jest w lepszej formie ni\u017c kiedykolwiek wcze\u015bniej i wreszcie odwa\u017cnie m\u00f3wi o przyjmowaniu w swoje szeregi kolejnych pa\u0144stw. Na razie przyj\u0105\u0142 Finlandi\u0119, w poczekali oczekuje Szwecja, a kolejne pa\u0144stwa zastanawiaj\u0105 si\u0119 nad perspektyw\u0105 cz\u0142onkostwa. Jednak ju\u017c sama akcesja Fin\u00f3w zmienia dla Putina i Rosji wszystko. I nie jest to zmiana, na kt\u00f3r\u0105 Kreml liczy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/lukasz-rogojsz/news-senny-koszmar-putina-sie-spelnil-finlandia-w-nato-to-jego-wi,nId,6701900", "date_published": "2023-04-06 15:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Indie: Da\u0142 nowo\u017ce\u0144com prezent z materia\u0142ami wybuchowymi. Zmar\u0142y dwie osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-dal-nowozencom-prezent-z-materialami-wybuchowymi-zmarl,nId,6701922\"><img align=\"left\" alt=\"Indie: Da\u0142 nowo\u017ce\u0144com prezent z materia\u0142ami wybuchowymi. Zmar\u0142y dwie osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-dal-nowozencom-prezent-z-materialami-wybuchowymi-zmarl/000GZX3LBJTI5337-C321.jpg\" /></a>33-letni m\u0119\u017cczyzna z Indii w ramach zemsty podarowa\u0142 by\u0142ej dziewczynie prezent \u015blubny, kt\u00f3ry wype\u0142ni\u0142 materia\u0142ami wybuchowymi. Na skutek eksplozji zgin\u0105\u0142 jej m\u0105\u017c i jego brat, a cztery osoby trafi\u0142y do szpitala - podaje portal Independent. Policja zatrzyma\u0142a 33-latka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-dal-nowozencom-prezent-z-materialami-wybuchowymi-zmarl,nId,6701922", "date_published": "2023-04-06 15:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja. Demonstranci podpalili ulubion\u0105 restauracj\u0119 Macrona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-demonstranci-podpalili-ulubiona-restauracje-macrona,nId,6701943\"><img align=\"left\" alt=\"Francja. Demonstranci podpalili ulubion\u0105 restauracj\u0119 Macrona\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-demonstranci-podpalili-ulubiona-restauracje-macrona/000GZXHT4KK4W643-C321.jpg\" /></a>Podczas czwartkowych demonstracji przeciwko reformie emerytalnej w Pary\u017cu dosz\u0142o do zamieszek. Skrajnie lewicowe boj\u00f3wki obrzuci\u0142y policj\u0119 kostk\u0105 brukow\u0105 i butelkami. Zdemolowano kawiarni\u0119 literack\u0105 &quot;La Rotonde&quot;, w kt\u00f3rej Emmanuel Macron \u015bwi\u0119towa\u0142 zwyci\u0119stwo w wyborach prezydenckich w 2017 r.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-demonstranci-podpalili-ulubiona-restauracje-macrona,nId,6701943", "date_published": "2023-04-06 15:42:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ataki rakietowe na Izrael. Premier Netanjahu zwo\u0142uje piln\u0105 narad\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ataki-rakietowe-na-izrael-premier-netanjahu-zwoluje-pilna-na,nId,6701928\"><img align=\"left\" alt=\"Ataki rakietowe na Izrael. Premier Netanjahu zwo\u0142uje piln\u0105 narad\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/ataki-rakietowe-na-izrael-premier-netanjahu-zwoluje-pilna-na/000GZX3Y9QXIOXMD-C321.jpg\" /></a>Na p\u00f3\u0142nocny Izrael wystrzelono dziesi\u0105tki rakiet. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pocisk\u00f3w wystrzelonych z po\u0142udniowego Libanu przechwyci\u0142a \u017belazna Kopu\u0142a, ale media i oficjalne \u017ar\u00f3d\u0142a informuj\u0105 o pierwszych osobach rannych. Wed\u0142ug najnowszych informacji agencji Reutera izraelskie si\u0142y zak\u0142adaj\u0105, \u017ce ataki rakietowe powi\u0105zane s\u0105 z Palesty\u0144czykami. W reakcji na zagro\u017cenie premier Benjamin Netanjahu zwo\u0142uje piln\u0105 narad\u0119 gabinetu bezpiecze\u0144stwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ataki-rakietowe-na-izrael-premier-netanjahu-zwoluje-pilna-na,nId,6701928", "date_published": "2023-04-06 15:18:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki Czwartek. Jak sp\u0119dzi\u0107 ten dzie\u0144?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielki-czwartek-jak-spedzic-ten-dzien,nId,6701924\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki Czwartek. Jak sp\u0119dzi\u0107 ten dzie\u0144?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-czwartek-jak-spedzic-ten-dzien/000GZIAR70HFO4JG-C321.jpg\" /></a>Wielki Czwartek to dzie\u0144, kt\u00f3ry w Ko\u015bciele Katolickim rozpoczynamy prze\u017cywanie Triduum Paschalnego - najwa\u017cniejszego czasu w chrze\u015bcija\u0144skim kalendarzu. To tak\u017ce moment, kt\u00f3ry symbolizuje Ostatni\u0105 Wieczerz\u0119 Chrystusa. Jak wi\u0119c po katolicku sp\u0119dzi\u0107 ten czas? Przekonajmy si\u0119!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wielki-czwartek-jak-spedzic-ten-dzien,nId,6701924", "date_published": "2023-04-06 15:15:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Horror o\u015bmiolatka. Ch\u0142opca polewano wrz\u0105tkiem. MOPS zabiera g\u0142os", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-horror-osmiolatka-chlopca-polewano-wrzatkiem-mops-zabiera-gl,nId,6701852\"><img align=\"left\" alt=\"Horror o\u015bmiolatka. Ch\u0142opca polewano wrz\u0105tkiem. MOPS zabiera g\u0142os\" src=\"https://i.iplsc.com/horror-osmiolatka-chlopca-polewano-wrzatkiem-mops-zabiera-gl/000GZWR7D23DIJ7C-C321.jpg\" /></a>Rodzina o\u015bmiolatka z Cz\u0119stochowy, kt\u00f3ry przed kilkoma dniami trafi\u0142 z oparzeniami i z\u0142amaniami do szpitala, by\u0142a od marca 2021 r. obj\u0119ta wsparciem pracownika socjalnego. Nie by\u0142o informacji wskazuj\u0105cych, \u017ce dziecko mo\u017ce do\u015bwiadcza\u0107 przemocy - przekaza\u0142 cz\u0119stochowski MOPS. Ch\u0142opiec jest w ci\u0119\u017ckim stanie. Przebywa na oddziale intensywnej terapii. 27-letni ojczym o\u015bmiolatka Dawid B. jest podejrzany m.in. o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa dziecka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-horror-osmiolatka-chlopca-polewano-wrzatkiem-mops-zabiera-gl,nId,6701852", "date_published": "2023-04-06 14:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Putin spotka\u0142 si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105. \"Wygl\u0105dasz na zm\u0119czonego\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotkal-sie-z-lukaszenka-wygladasz-na-zmeczonego,nId,6701880\"><img align=\"left\" alt=\"Putin spotka\u0142 si\u0119 z \u0141ukaszenk\u0105. &quot;Wygl\u0105dasz na zm\u0119czonego&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/putin-spotkal-sie-z-lukaszenka-wygladasz-na-zmeczonego/000GIELRVSB72N70-C321.jpg\" /></a>Podczas oficjalnego powitania Alaksandra \u0141ukaszenki w Moskwie mi\u0119dzy przyw\u00f3dcami dosz\u0142o do wymiany uprzejmo\u015bci. - Wygl\u0105dasz na zm\u0119czonego - powiedzia\u0142 ten pierwszy. W\u0142adimir Putin odpar\u0142, \u017ce &quot;musi pracowa\u0107 na swoj\u0105 wyp\u0142at\u0119&quot;. Wideo obieg\u0142o sie\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-putin-spotkal-sie-z-lukaszenka-wygladasz-na-zmeczonego,nId,6701880", "date_published": "2023-04-06 14:42:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kontrofensywa Ukrainy. Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa: Temat zamkni\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-ukrainy-sekretarz-rady-bezpieczenstwa-temat-za,nId,6701896\"><img align=\"left\" alt=\"Kontrofensywa Ukrainy. Sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa: Temat zamkni\u0119ty\" src=\"https://i.iplsc.com/kontrofensywa-ukrainy-sekretarz-rady-bezpieczenstwa-temat-za/000GZX15BRYKWVOR-C321.jpg\" /></a>- Temat ukrai\u0144skiej kontrofensywy jest zamkni\u0119ty - przekaza\u0142 sekretarz Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy O\u0142eksij Dani\u0142ow. Jak doda\u0142, informacje o jej czasie i miejscu s\u0105 poufne, i zna je zaledwie kilka os\u00f3b. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kontrofensywa-ukrainy-sekretarz-rady-bezpieczenstwa-temat-za,nId,6701896", "date_published": "2023-04-06 14:39:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Je\u015bli przekroczysz t\u0119 dzienn\u0105 dawk\u0119 cukru, konsekwencje mog\u0105 by\u0107 op\u0142akane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jesli-przekroczysz-te-dzienna-dawke-cukru-konsekwencje-moga-,nId,6701785\"><img align=\"left\" alt=\"Je\u015bli przekroczysz t\u0119 dzienn\u0105 dawk\u0119 cukru, konsekwencje mog\u0105 by\u0107 op\u0142akane\" src=\"https://i.iplsc.com/jesli-przekroczysz-te-dzienna-dawke-cukru-konsekwencje-moga/000GZVR6OU8MGFRL-C321.jpg\" /></a>Stwierdzono szkodliwe powi\u0105zanie mi\u0119dzy spo\u017cyciem cukru a skutkami zdrowotnymi, takimi jak wysokie ci\u015bnienie krwi i udary - podaje &quot;The Independent&quot;. Wnioski z nowego badania to z\u0142a wiadomo\u015b\u0107 dla wszystkich amator\u00f3w s\u0142odko\u015bci. Naukowcy zalecaj\u0105 jeszcze bardziej restrykcyjn\u0105 diet\u0119 - zmniejszenie spo\u017cycia cukr\u00f3w i ograniczenie s\u0142odzonych napoj\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-jesli-przekroczysz-te-dzienna-dawke-cukru-konsekwencje-moga-,nId,6701785", "date_published": "2023-04-06 14:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki w Kiszyniowie: Oba nasze kraje \u017cyj\u0105 w cieniu wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-kiszyniowie-oba-nasze-kraje-zyja-w-cien,nId,6701847\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki w Kiszyniowie: Oba nasze kraje \u017cyj\u0105 w cieniu wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-w-kiszyniowie-oba-nasze-kraje-zyja-w-cien/000GZVZREWGG1RSP-C321.jpg\" /></a>Premier Mateusz Morawiecki w czwartek spotka\u0142 si\u0119 z premierem Mo\u0142dawii Dorinem Receanem. Szefowie rz\u0105d\u00f3w poruszyli kwesti\u0119 rozwoju wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy krajami, kt\u00f3ra ma dotyczy\u0107 gospodarki, rolnictwa, transportu, mo\u017cliwo\u015bci inwestycyjnych, wsparcia dla walcz\u0105cej Ukrainy i bezpiecze\u0144stwa Mo\u0142dawii w obliczu zagro\u017ce\u0144 ze strony Rosji. - Staramy si\u0119 wyci\u0105gn\u0105\u0107 z Warszawy do Mo\u0142dawii pomocn\u0105 d\u0142o\u0144 i ustabilizowa\u0107 sytuacj\u0119 w tym pi\u0119knym kraju - powiedzia\u0142 Morawiecki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-mateusz-morawiecki-w-kiszyniowie-oba-nasze-kraje-zyja-w-cien,nId,6701847", "date_published": "2023-04-06 13:48:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwaj Polacy zatrzymani przez kontrwywiad talib\u00f3w. Mamy stanowisko MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwaj-polacy-zatrzymani-przez-kontrwywiad-talibow-mamy-stanow,nId,6701700\"><img align=\"left\" alt=\"Dwaj Polacy zatrzymani przez kontrwywiad talib\u00f3w. Mamy stanowisko MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/dwaj-polacy-zatrzymani-przez-kontrwywiad-talibow-mamy-stanow/000D18X846HXAK3Q-C321.jpg\" /></a>Dwaj Polacy w wieku 22 i 24 lat zostali zatrzymani w Afganistanie przez kontrwywiad talib\u00f3w - informuje &quot;The Telegraph&quot;. W\u015br\u00f3d pozosta\u0142ych zatrzymanych s\u0105 r\u00f3wnie\u017c inni obcokrajowcy, w tym Brytyjczycy. Nasi rodacy zostali wypuszczeni i opu\u015bcili Afganistan - przekaza\u0142o Interii MSZ. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwaj-polacy-zatrzymani-przez-kontrwywiad-talibow-mamy-stanow,nId,6701700", "date_published": "2023-04-06 13:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jak Telus zast\u0105pi\u0142 Kowalczyka. Ujawniamy kulisy zmiany ministra rolnictwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-telus-zastapil-kowalczyka-ujawniamy-kulisy-zmiany-minist,nId,6701728\"><img align=\"left\" alt=\"Jak Telus zast\u0105pi\u0142 Kowalczyka. Ujawniamy kulisy zmiany ministra rolnictwa\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-telus-zastapil-kowalczyka-ujawniamy-kulisy-zmiany-minist/000GZVB4QTV0DVBW-C321.jpg\" /></a>Jeszcze w poniedzia\u0142ek kierownictwo PiS nie chcia\u0142o wymiany ministra rolnictwa. Decyzja zapad\u0142a we wtorek, podczas rozmowy w w\u0105skim politycznym gronie, zaraz po posiedzeniu Rady Ministr\u00f3w. Henryk Kowalczyk przyj\u0105\u0142 j\u0105 ze spokojem, a nawet ulg\u0105. Robert Telus zgodzi\u0142 si\u0119 go zast\u0105pi\u0107 jeszcze tego samego dnia - wynika z ustale\u0144 Interii. Od razu po \u015bwi\u0119tach nowy minister ma zaprezentowa\u0107 konkretne rozwi\u0105zania, kt\u00f3re pomog\u0105 zako\u0144czy\u0107 protesty rolnik\u00f3w. W PiS panuje przekonanie, \u017ce je\u015bli &quot;by i\u015b\u0107 dalej z kampani\u0105, trzeba jak najszybciej zamkn\u0105\u0107 temat...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-telus-zastapil-kowalczyka-ujawniamy-kulisy-zmiany-minist,nId,6701728", "date_published": "2023-04-06 13:14:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsza\u0142ek Witek zapowiada kroki prawne wobec Radia Zet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marszalek-witek-zapowiada-kroki-prawne-wobec-radia-zet,nId,6701790\"><img align=\"left\" alt=\"Marsza\u0142ek Witek zapowiada kroki prawne wobec Radia Zet\" src=\"https://i.iplsc.com/marszalek-witek-zapowiada-kroki-prawne-wobec-radia-zet/000GZVXK38VTFMYW-C321.jpg\" /></a>Podj\u0119cie krok\u00f3w prawnych wobec Radia Zet zapowiada marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek. &quot;Takich rzeczy najzwyczajniej si\u0119 nie robi. Zar\u00f3wno po ludzku, z empatii, zrozumienia b\u00f3lu rodziny, jak i ze wzgl\u0119d\u00f3w prawnych - prawo zakazuje informowania o stanie zdrowia os\u00f3b prywatnych&quot; - podkre\u015bli\u0142a w o\u015bwiadczeniu. Chodzi o spraw\u0119 jej ci\u0119\u017cko chorego m\u0119\u017ca, kt\u00f3r\u0105 opisano na portalu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marszalek-witek-zapowiada-kroki-prawne-wobec-radia-zet,nId,6701790", "date_published": "2023-04-06 13:14:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Polak przewozi\u0142 z\u0142ote monety. Zosta\u0142 zatrzymany", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-przewozil-zlote-monety-zostal-zatrzymany,nId,6701774\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak przewozi\u0142 z\u0142ote monety. Zosta\u0142 zatrzymany\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-przewozil-zlote-monety-zostal-zatrzymany/000GZVNXL78HURB8-C321.jpg\" /></a>Celnicy z Erfurtu zatrzymali Polaka jad\u0105cego do Pragi. M\u0119\u017cczyzna, zapytany o got\u00f3wk\u0119, powiedzia\u0142, \u017ce ma przy sobie tylko 500 euro. Po przeszukaniu jego baga\u017cu s\u0142u\u017cby znalaz\u0142y z\u0142ote monety warte 24 tysi\u0105ce euro. Kierowca twierdzi\u0142, \u017ce o nich nie wiedzia\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-przewozil-zlote-monety-zostal-zatrzymany,nId,6701774", "date_published": "2023-04-06 12:31:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia. Zas\u0142yn\u0105\u0142 brutalnym atakiem na kobiet\u0119 w zoo. Zmar\u0142 goryl Bokito", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-zaslynal-brutalnym-atakiem-na-kobiete-w-zoo-zmarl-g,nId,6701674\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia. Zas\u0142yn\u0105\u0142 brutalnym atakiem na kobiet\u0119 w zoo. Zmar\u0142 goryl Bokito\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-zaslynal-brutalnym-atakiem-na-kobiete-w-zoo-zmarl-g/000GZV1HWY5QEPDR-C321.jpg\" /></a>S\u0142ynny goryl srebrnogrzbiety Bokito z rotterdamskiego zoo zmar\u0142 we wtorek w wieku 27 lat - poinformowali jego opiekunowie z ogrodu Diergaarde Blijdorp. Na pierwsze strony gazet samiec trafi\u0142 w 2007 roku, gdy uciek\u0142 ze swojego wybiegu i rzuci\u0142 si\u0119 na kobiet\u0119, kt\u00f3r\u0105 brutalnie zaatakowa\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-zaslynal-brutalnym-atakiem-na-kobiete-w-zoo-zmarl-g,nId,6701674", "date_published": "2023-04-06 12:28:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje nasz przyjaciel Krzysztof Zaj\u0105c, szef produkcji wideo Interii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-nasz-przyjaciel-krzysztof-zajac-szef-produkcji-wide,nId,6701623\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje nasz przyjaciel Krzysztof Zaj\u0105c, szef produkcji wideo Interii\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-nasz-przyjaciel-krzysztof-zajac-szef-produkcji-wide/000GZV1WP95W8ECJ-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 Krzysztof Zaj\u0105c, szef produkcji wideo Interii, wieloletni operator, realizator, monta\u017cysta, ale przede wszystkim - wspania\u0142y kolega, przyjaciel, wsp\u00f3\u0142pracownik, na kt\u00f3rego zawsze mo\u017cna by\u0142o liczy\u0107. Prywatnie - troskliwy m\u0105\u017c i ojciec. I zawsze otoczony lud\u017ami. W naszym portalu pracowa\u0142 od 2005 roku. Mia\u0142 43 lata. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-nasz-przyjaciel-krzysztof-zajac-szef-produkcji-wide,nId,6701623", "date_published": "2023-04-06 12:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zwrot w Zamo\u015bciu. Ziobro: Wymusili bezkarno\u015b\u0107 za ataki na Ko\u015bci\u00f3\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zwrot-w-zamosciu-ziobro-wymusili-bezkarnosc-za-ataki-na-kosc,nId,6701747\"><img align=\"left\" alt=\"Zwrot w Zamo\u015bciu. Ziobro: Wymusili bezkarno\u015b\u0107 za ataki na Ko\u015bci\u00f3\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zwrot-w-zamosciu-ziobro-wymusili-bezkarnosc-za-ataki-na-kosc/000F9AE2EU2QJIW3-C321.jpg\" /></a>- Tak si\u0119 ko\u0144czy uleganie szanta\u017cowi. Solidarna Polska ostrzega\u0142a, ale Mateusz Morawiecki zapewnia\u0142, \u017ce ust\u0119pstwa wobec Brukseli b\u0119d\u0105 korzystne \u2013 tak minister sprawiedliwo\u015bci Zbigniew Ziobro skomentowa\u0142 zwrot, jaki nast\u0105pi\u0142 w Zamo\u015bciu. Radni uchylili tam stanowisko &quot;w sprawie atak\u00f3w na abpa Marka J\u0119draszewskiego&quot; ze wzgl\u0119du na ryzyko utraty unijnych \u015brodk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-zwrot-w-zamosciu-ziobro-wymusili-bezkarnosc-za-ataki-na-kosc,nId,6701747", "date_published": "2023-04-06 12:14:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Solidarna Polska chce \"ustawy antyrobakowej\". \"Wspiera polsk\u0105 \u017cywno\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-chce-ustawy-antyrobakowej-wspiera-polska-zy,nId,6701710\"><img align=\"left\" alt=\"Solidarna Polska chce &quot;ustawy antyrobakowej&quot;. &quot;Wspiera polsk\u0105 \u017cywno\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/solidarna-polska-chce-ustawy-antyrobakowej-wspiera-polska-zy/000GZV9HPDRO6TNU-C321.jpg\" /></a>Solidarna Polska postuluje przygotowanie &quot;ustawy antyrobakowej&quot;, kt\u00f3ra wprowadzi obowi\u0105zek oznaczania produkt\u00f3w spo\u017cywczych zawieraj\u0105cych dodatki z owad\u00f3w. - Nie zagl\u0105damy nikomu do talerza, ale musi by\u0107 pe\u0142na informacja o sk\u0142adzie jedzenia - m\u00f3wi\u0142 wiceminister rolnictwa Janusz Kowalski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-solidarna-polska-chce-ustawy-antyrobakowej-wspiera-polska-zy,nId,6701710", "date_published": "2023-04-06 11:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi w szpitalu. Lekarze wykryli bia\u0142aczk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-wloch-silvio-berlusconi-w-szpitalu-lekarze-wykr,nId,6701707\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y premier W\u0142och Silvio Berlusconi w szpitalu. Lekarze wykryli bia\u0142aczk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-premier-wloch-silvio-berlusconi-w-szpitalu-lekarze-wykr/000GZV7YT58S9VOS-C321.jpg\" /></a>U by\u0142ego premiera W\u0142och Silvio Berlusconiego wykryto bia\u0142aczk\u0119 - poinformowa\u0142 w\u0142oski dziennik &quot;Corriere della Sera&quot;. Berlusconi jest hospitalizowany w szpitalu San Raffaele, gdzie przechodzi konieczne badania. Podano mu ju\u017c pierwsz\u0105 dawk\u0119 chemioterapii. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-byly-premier-wloch-silvio-berlusconi-w-szpitalu-lekarze-wykr,nId,6701707", "date_published": "2023-04-06 11:31:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Macron spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem. \"Wzywamy do unikni\u0119cia eskalacji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-wzywamy-do-unikniecia-esk,nId,6701662\"><img align=\"left\" alt=\"Macron spotka\u0142 si\u0119 z Xi Jinpingiem. &quot;Wzywamy do unikni\u0119cia eskalacji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-wzywamy-do-unikniecia-esk/000GZUZ9D977FKMG-C321.jpg\" /></a>Emmanuel Macron spotka\u0142 si\u0119 z przyw\u00f3dc\u0105 Chin Xi Jinpingiem. Prezydent Francji podkre\u015bli\u0142, \u017ce liczy na pomoc Pekinu, by przem\u00f3wi\u0107 Rosji do rozs\u0105dku w kwestii wojny w Ukrainie i sprawi\u0107, \u017ce wszystkie strony powr\u00f3c\u0105 do negocjacji. - Wzywamy do unikni\u0119cia eskalacji kryzysu ukrai\u0144skiego - o\u015bwiadczy\u0142 Xi Jinping.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-macron-spotkal-sie-z-xi-jinpingiem-wzywamy-do-unikniecia-esk,nId,6701662", "date_published": "2023-04-06 11:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczyciele dostan\u0105 wy\u017csze pensje. Ale nie wszyscy mog\u0105 liczy\u0107 na podwy\u017cki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nauczyciele-dostana-wyzsze-pensje-ale-nie-wszyscy-moga-liczy,nId,6699444\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciele dostan\u0105 wy\u017csze pensje. Ale nie wszyscy mog\u0105 liczy\u0107 na podwy\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciele-dostana-wyzsze-pensje-ale-nie-wszyscy-moga-liczy/000GZNXQ7TI3YJSE-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Edukacji i Nauki podj\u0119\u0142o decyzj\u0119 o nowych wynagrodzeniach dla nauczycieli. Wkr\u00f3tce zmieni si\u0119 wysoko\u015b\u0107 minimalnych stawek, jakie wp\u0142ywa\u0107 b\u0119d\u0105 na konta os\u00f3b zajmuj\u0105cych si\u0119 edukacj\u0105 m\u0142odych pokole\u0144 Polak\u00f3w. Od kiedy nale\u017cy spodziewa\u0107 si\u0119 wzrostu p\u0142ac w edukacji i ile wynios\u0105 podwy\u017cki dla nauczycieli 2023?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nauczyciele-dostana-wyzsze-pensje-ale-nie-wszyscy-moga-liczy,nId,6699444", "date_published": "2023-04-06 11:09:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Szef b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 sprawdzi\u0107, czy jeste\u015b w pracy. Mal\u0105g: B\u0119d\u0105 kontrole zdalne", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bedzie-mogl-sprawdzic-czy-jestes-w-pracy-malag-beda-kon,nId,6701533\"><img align=\"left\" alt=\"Szef b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 sprawdzi\u0107, czy jeste\u015b w pracy. Mal\u0105g: B\u0119d\u0105 kontrole zdalne\" src=\"https://i.iplsc.com/szef-bedzie-mogl-sprawdzic-czy-jestes-w-pracy-malag-beda-kon/000GZUBLSRH7GQAA-C321.jpg\" /></a>Zmiany w Kodeksie pracy zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 w pi\u0105tek. Od tego dnia zatrudnieni zdalnie b\u0119d\u0105 mogli spodziewa\u0107 si\u0119 kontroli ze strony prze\u0142o\u017conego. Sprawdzanie, czy pracownik nale\u017cycie wykonuje swoje obowi\u0105zki w domu b\u0119dzie odbywa\u0107 si\u0119 np. przez telefon lub drog\u0105 mailow\u0105. Ale kontrola mo\u017ce te\u017c by\u0107 prowadzona bezpo\u015brednio w miejscu wykonywania pracy. W tym przypadku konieczne jest wcze\u015bniejsze poinformowanie o takim zamiarze pracownika - wyja\u015bnia w rozmowie z &quot;Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105&quot; minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-szef-bedzie-mogl-sprawdzic-czy-jestes-w-pracy-malag-beda-kon,nId,6701533", "date_published": "2023-04-06 10:42:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w Polskim Radiu. Pose\u0142 do Doroty Kani: Rozliczymy pani\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-polskim-radiu-posel-do-doroty-kani-rozliczymy-pan,nId,6701571\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Polskim Radiu. Pose\u0142 do Doroty Kani: Rozliczymy pani\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-polskim-radiu-posel-do-doroty-kani-rozliczymy-pan/000GZUO9MQU3V7AX-C321.jpg\" /></a>- Rozliczymy przecie\u017c pani\u0105 za to, co pani robi w tym imperium obajtkowym - powiedzia\u0142 pose\u0142 PO Czes\u0142aw Mroczek do Doroty Kani w audycji &quot;Dwa \u015bwiaty&quot; w Polskim Radiu 24. Prowadz\u0105ca zarzuci\u0142a pos\u0142owi stosowanie gr\u00f3\u017ab. - Antydemokratyczna PO pozwala sobie na coraz wi\u0119cej - oceni\u0142a pos\u0142anka PiS Joanna Lichocka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-polskim-radiu-posel-do-doroty-kani-rozliczymy-pan,nId,6701571", "date_published": "2023-04-06 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pieskow odpowiedzia\u0142 na zarzuty. \"To NATO rozszerza si\u0119 w kierunku Rosji\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieskow-odpowiedzial-na-zarzuty-to-nato-rozszerza-sie-w-kier,nId,6701638\"><img align=\"left\" alt=\"Pieskow odpowiedzia\u0142 na zarzuty. &quot;To NATO rozszerza si\u0119 w kierunku Rosji&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/pieskow-odpowiedzial-na-zarzuty-to-nato-rozszerza-sie-w-kier/000GZUTDF4CCNCPM-C321.jpg\" /></a>Rzecznik Kremla Dmitrij Pieskow odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do zarzut\u00f3w stawianych przez szefa NATO Jensa Stoltenberga. - To NATO rozszerza si\u0119 w kierunku Rosji, a nie Rosja przenosi swoj\u0105 infrastruktur\u0119 wojskow\u0105 w kierunku granic NATO - podkre\u015bli\u0142 Pieskow. Stoltenberg zarzuci\u0142 Moskwie, \u017ce jej posuni\u0119cia przecz\u0105 wcze\u015bniejszym deklaracjom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-pieskow-odpowiedzial-na-zarzuty-to-nato-rozszerza-sie-w-kier,nId,6701638", "date_published": "2023-04-06 10:19:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po dymisji Henryka Kowalczyka PiS prosi o pomoc Uni\u0119 Europejsk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-dymisji-henryka-kowalczyka-pis-prosi-o-pomoc-unie-europej,nId,6701588\"><img align=\"left\" alt=\"Po dymisji Henryka Kowalczyka PiS prosi o pomoc Uni\u0119 Europejsk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/po-dymisji-henryka-kowalczyka-pis-prosi-o-pomoc-unie-europej/000GZUS9OHB71M06-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, tu\u017c po rezygnacji by\u0142ego ministra rolnictwa Henryka Kolwaczyka, PiS spe\u0142nia jego pro\u015bb\u0119 ze stycznia. W ostatni wtorek minister rozwoju Waldemar Buda zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Valdisa Dombrovskisa, unijnego komisarza ds. handlu. Domaga si\u0119 wprowadzenia &quot;najwy\u017cszego poziomu ce\u0142&quot; na zbo\u017ce importowane do Unii Europejskiego z Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-po-dymisji-henryka-kowalczyka-pis-prosi-o-pomoc-unie-europej,nId,6701588", "date_published": "2023-04-06 09:50:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Inwentaryzacja schron\u00f3w w Polsce: Mamy miejsce dla ponad 47 mln os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inwentaryzacja-schronow-w-polsce-mamy-miejsce-dla-ponad-47-m,nId,6701572\"><img align=\"left\" alt=\"Inwentaryzacja schron\u00f3w w Polsce: Mamy miejsce dla ponad 47 mln os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/inwentaryzacja-schronow-w-polsce-mamy-miejsce-dla-ponad-47-m/000G7T8X5FSNVGMR-C321.jpg\" /></a>Szef Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej poda\u0142 liczb\u0119 schron\u00f3w w Polsce. - W Polsce w schronach jest ponad 300 tys. miejsc, w miejscach ukrycia mo\u017ce si\u0119 schroni\u0107 ponad 1,1 mln os\u00f3b, a w miejscach dora\u017anego schronienia ponad 47 mln os\u00f3b - podkre\u015bli\u0142 Komendant G\u0142\u00f3wny PSP gen. Andrzej Bartkowiak Bartkowiak. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-inwentaryzacja-schronow-w-polsce-mamy-miejsce-dla-ponad-47-m,nId,6701572", "date_published": "2023-04-06 09:13:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo sprzed 22 lat. Wojciechowi W. grozi kara do\u017cywocia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabojstwo-sprzed-22-lat-wojciechowi-w-grozi-kara-dozywocia,nId,6701531\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo sprzed 22 lat. Wojciechowi W. grozi kara do\u017cywocia\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-sprzed-22-lat-wojciechowi-w-grozi-kara-dozywocia/000GZU9W014KHQ7U-C321.jpg\" /></a>Prze\u0142om po ponad 22 latach. M\u0119\u017cczyzna oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo w\u0142a\u015bciciela autokomisu zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w z pozna\u0144skiego Archiwum X i Grupy Realizacyjnej KMP w Poznaniu. 53-letniemu Wojciechowi W. grozi kara do\u017cywocia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-zabojstwo-sprzed-22-lat-wojciechowi-w-grozi-kara-dozywocia,nId,6701531", "date_published": "2023-04-06 08:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy minister zapowiada wielki projekt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-mamy-komentarz-nowego-ministra-cyfryzacji,nId,6701529\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy minister zapowiada wielki projekt\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-minister-zapowiada-wielki-projekt/000GZUAT88FH58R5-C321.jpg\" /></a>W czwartek prezydent Andrzej Duda powo\u0142a dw\u00f3ch nowych ministr\u00f3w. Resortem rolnictwa b\u0119dzie zarz\u0105dza\u0142 Robert Telus, a na czele Ministerstwa Cyfryzacji stanie Janusz Cieszy\u0144ski. - W po\u0142owie roku ruszymy z najwi\u0119kszym w historii programem budowy szybkiego internetu - zapowiada w rozmowie z Interi\u0105 Cieszy\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-mamy-komentarz-nowego-ministra-cyfryzacji,nId,6701529", "date_published": "2023-04-06 08:34:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprzedawca zamkn\u0105\u0142 lad\u0119 z powodu ramadanu. Klient zaatakowa\u0142 go \u015bledziem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprzedawca-zamknal-lade-z-powodu-ramadanu-klient-zaatakowal-,nId,6701527\"><img align=\"left\" alt=\"Sprzedawca zamkn\u0105\u0142 lad\u0119 z powodu ramadanu. Klient zaatakowa\u0142 go \u015bledziem\" src=\"https://i.iplsc.com/sprzedawca-zamknal-lade-z-powodu-ramadanu-klient-zaatakowal/000GZU57O7W1EV8I-C321.jpg\" /></a>Mieszkaniec stanu Michigan zaatakowa\u0142 sprzedawc\u0119 mro\u017conym \u015bledziem. Wszystko z powodu zamkni\u0119tej lady rybnej na czas ramadanu. Prokurator poinformowa\u0142, \u017ce napastnik us\u0142ysza\u0142 zarzut napa\u015bci ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sprzedawca-zamknal-lade-z-powodu-ramadanu-klient-zaatakowal-,nId,6701527", "date_published": "2023-04-06 08:28:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie p\u0142aci\u0142e\u015b tego podatku? B\u0119d\u0105 kontrole. Nawet do pi\u0119ciu lat wstecz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-placiles-tego-podatku-beda-kontrole-nawet-do-pieciu-lat-,nId,6699685\"><img align=\"left\" alt=\"Nie p\u0142aci\u0142e\u015b tego podatku? B\u0119d\u0105 kontrole. Nawet do pi\u0119ciu lat wstecz\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-placiles-tego-podatku-beda-kontrole-nawet-do-pieciu-lat/000GZPUH1VD7WWXW-C321.jpg\" /></a>Podatek od deszczu, zwany inaczej op\u0142at\u0105 deszczow\u0105, musz\u0105 p\u0142aci\u0107 niekt\u00f3rzy w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci. Nie ka\u017cdy jednak o tym wie. Tymczasem urz\u0119dy gmin chc\u0105 \u015bciga\u0107 tych w\u0142a\u015bcicieli, kt\u00f3rzy dot\u0105d zapominali o tej op\u0142acie. Mowa o zaleg\u0142o\u015bciach si\u0119gaj\u0105cych pi\u0119ciu lat. Kto powinien zap\u0142aci\u0107 podatek od deszczu i ile on wynosi? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-placiles-tego-podatku-beda-kontrole-nawet-do-pieciu-lat-,nId,6699685", "date_published": "2023-04-06 08:26:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie zap\u0142aci\u0142e\u015b tego podatku? B\u0119d\u0105 kontrole. Nawet do pi\u0119ciu lat wstecz", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zaplaciles-tego-podatku-beda-kontrole-nawet-do-pieciu-la,nId,6699685\"><img align=\"left\" alt=\"Nie zap\u0142aci\u0142e\u015b tego podatku? B\u0119d\u0105 kontrole. Nawet do pi\u0119ciu lat wstecz\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zaplaciles-tego-podatku-beda-kontrole-nawet-do-pieciu-la/000GZPUH1VD7WWXW-C321.jpg\" /></a>Podatek od deszczu, zwany inaczej op\u0142at\u0105 deszczow\u0105, musz\u0105 p\u0142aci\u0107 niekt\u00f3rzy w\u0142a\u015bciciele nieruchomo\u015bci. Nie ka\u017cdy jednak o tym wie. Tymczasem urz\u0119dy gmin chc\u0105 \u015bciga\u0107 tych w\u0142a\u015bcicieli, kt\u00f3rzy dot\u0105d zapominali o tej op\u0142acie. Mowa o zaleg\u0142o\u015bciach si\u0119gaj\u0105cych pi\u0119ciu lat. Kto powinien zap\u0142aci\u0107 podatek od deszczu i ile on wynosi? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zaplaciles-tego-podatku-beda-kontrole-nawet-do-pieciu-la,nId,6699685", "date_published": "2023-04-06 08:26:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zab\u00f3jstwo w domu dziecka. 10-latka prawdopodobnie zamordowana przez w\u0142asnych koleg\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-w-domu-dziecka-10-latka-prawdopodobnie-zamordowana,nId,6701514\"><img align=\"left\" alt=\"Zab\u00f3jstwo w domu dziecka. 10-latka prawdopodobnie zamordowana przez w\u0142asnych koleg\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zabojstwo-w-domu-dziecka-10-latka-prawdopodobnie-zamordowana/000GZU9XXPODSW4X-C321.jpg\" /></a>10-latka zosta\u0142a zamordowana w domu dziecka. Dziewczynk\u0119 znaleziono w pokoju, najpewniej nie \u017cy\u0142a wtedy od kilku godzin. Policja podejrzewa trzech nastolatk\u00f3w. Ch\u0142opcy trafili do aresztu. Niewykluczone, \u017ce dosz\u0142o do przest\u0119pstwa na tle seksualnym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabojstwo-w-domu-dziecka-10-latka-prawdopodobnie-zamordowana,nId,6701514", "date_published": "2023-04-06 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"W\u0142a\u015bnie z hukiem wraca na salony\". Skandal s\u0105dowy zbawieniem dla Trumpa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlasnie-z-hukiem-wraca-na-salony-skandal-sadowy-zbawieniem-d,nId,6699633\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;W\u0142a\u015bnie z hukiem wraca na salony&quot;. Skandal s\u0105dowy zbawieniem dla Trumpa\" src=\"https://i.iplsc.com/wlasnie-z-hukiem-wraca-na-salony-skandal-sadowy-zbawieniem-d/000GZOXBOAE7SELS-C321.jpg\" /></a>Polityczny gw\u00f3\u017ad\u017a do trumny? Nic bardziej mylnego. S\u0105dowo-prawny skandal wok\u00f3\u0142 Donalda Trumpa to, paradoksalnie, najlepsze, co przytrafi\u0142o mu si\u0119 od przegranych wybor\u00f3w prezydenckich. - Odzyska\u0142 sw\u00f3j ci\u0119\u017car gatunkowy. W\u0142a\u015bnie z hukiem wraca na salony - m\u00f3wi w rozmowie z Interi\u0105 amerykanista Andrzej Kohut, autor ksi\u0105\u017cki &quot;Ameryka. Dom podzielony&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wlasnie-z-hukiem-wraca-na-salony-skandal-sadowy-zbawieniem-d,nId,6699633", "date_published": "2023-04-06 08:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kot wskoczy\u0142 na imama podczas ramadanowej modlitwy. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kot-wskoczyl-na-imama-podczas-ramadanowej-modlitwy-wszystko-,nId,6701474\"><img align=\"left\" alt=\"Kot wskoczy\u0142 na imama podczas ramadanowej modlitwy. Wszystko si\u0119 nagra\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/kot-wskoczyl-na-imama-podczas-ramadanowej-modlitwy-wszystko/000GZTTR66DCKUMK-C321.jpg\" /></a>Wideo, na kt\u00f3rym dachowiec &quot;wdrapuje si\u0119&quot; na prowadz\u0105cego modlitwy w czasie ramadanu, sta\u0142o si\u0119 hitem sieci. Imam Walid Mehsas z Algierii, kt\u00f3ry mimo kota na swoich ramionach zachowa\u0142 spok\u00f3j i pog\u0142aska\u0142 zwierz\u0119, nie przerywaj\u0105c ceremonii, zyska\u0142 sympati\u0119 internaut\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kot-wskoczyl-na-imama-podczas-ramadanowej-modlitwy-wszystko-,nId,6701474", "date_published": "2023-04-06 08:10:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "90-latka uszkodzi\u0142a drzewa siekier\u0105. Us\u0142ysza\u0142a wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-90-latka-uszkodzila-drzewa-siekiera-uslyszala-wyrok,nId,6701475\"><img align=\"left\" alt=\"90-latka uszkodzi\u0142a drzewa siekier\u0105. Us\u0142ysza\u0142a wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/90-latka-uszkodzila-drzewa-siekiera-uslyszala-wyrok/000GZTTQP4FU0G8T-C321.jpg\" /></a>Niecodzienn\u0105 sytuacj\u0119 zaobserwowali mieszka\u0144cy szwedzkiej wyspy Fr\u00f6s\u00f6n. Kobieta maj\u0105ca prawie 90-lat przechadza\u0142a si\u0119 po okolicy i atakowa\u0142a wybrane drzewa. Przy sobie mia\u0142a siekier\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej uszkodzi\u0142a co najmniej trzy wierzby. Jak sama przyzna\u0142a, mia\u0142a w tym cel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-90-latka-uszkodzila-drzewa-siekiera-uslyszala-wyrok,nId,6701475", "date_published": "2023-04-06 07:17:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "90-latka uszkodzi\u0142a drzewa siekier\u0105. Us\u0142ysza\u0142a wyrok w zawieszeniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-90-latka-uszkodzila-drzewa-siekiera-uslyszala-wyrok-w-zawies,nId,6701475\"><img align=\"left\" alt=\"90-latka uszkodzi\u0142a drzewa siekier\u0105. Us\u0142ysza\u0142a wyrok w zawieszeniu\" src=\"https://i.iplsc.com/90-latka-uszkodzila-drzewa-siekiera-uslyszala-wyrok-w-zawies/000GZTTQP4FU0G8T-C321.jpg\" /></a>Niecodzienn\u0105 sytuacj\u0119 zaobserwowali mieszka\u0144cy szwedzkiej wyspy Fr\u00f6s\u00f6n. Kobieta maj\u0105ca prawie 90-lat przechadza\u0142a si\u0119 po okolicy i atakowa\u0142a wybrane drzewa. Przy sobie mia\u0142a siekier\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej uszkodzi\u0142a co najmniej trzy wierzby. Jak sama przyzna\u0142a, mia\u0142a w tym cel.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-90-latka-uszkodzila-drzewa-siekiera-uslyszala-wyrok-w-zawies,nId,6701475", "date_published": "2023-04-06 07:17:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chwyci\u0142 za gard\u0142o i poddusza\u0142. Niezdany egzamin zako\u0144czy\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-chwycil-za-gardlo-i-podduszal-niezdany-egzamin-zakonczyl-sie,nId,6701455\"><img align=\"left\" alt=\"Chwyci\u0142 za gard\u0142o i poddusza\u0142. Niezdany egzamin zako\u0144czy\u0142 si\u0119 w s\u0105dzie \" src=\"https://i.iplsc.com/chwycil-za-gardlo-i-podduszal-niezdany-egzamin-zakonczyl-sie/000GZTSTT420S2WD-C321.jpg\" /></a>Chwyci\u0142 za gard\u0142o i poddusza\u0142&quot; M\u0119\u017cczyzna po niezdanym prawie jazdy zacz\u0105\u0142 dusi\u0107 i wyzywa\u0107 egzaminatora. Test obla\u0142 jego syn, jednak to impulsywnemu ojcu pu\u015bci\u0142y emocje. Sprawa trafi\u0142a do s\u0105du. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce to nie jedyne przest\u0119pstwo, kt\u00f3rego dopu\u015bci\u0142 si\u0119 m\u0119\u017cczyzna. Mia\u0142 on zakaz prowadzenia samochodu, kt\u00f3ry z\u0142ama\u0142, przywo\u017c\u0105c syna na egzamin. S\u0105d ukara\u0142 impulsywnego rodzica.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-chwycil-za-gardlo-i-podduszal-niezdany-egzamin-zakonczyl-sie,nId,6701455", "date_published": "2023-04-06 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zmiany w rz\u0105dzie. Prezydent Andrzej Duda: Powo\u0142am dw\u00f3ch nowych ministr\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-prezydent-andrzej-duda-powolam-dwoch-nowych,nId,6701462\"><img align=\"left\" alt=\"Zmiany w rz\u0105dzie. Prezydent Andrzej Duda: Powo\u0142am dw\u00f3ch nowych ministr\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zmiany-w-rzadzie-prezydent-andrzej-duda-powolam-dwoch-nowych/000GZTSV63V7EFV7-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda poinformowa\u0142, \u017ce dokona w czwartek zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w. Jak informowali\u015bmy wcze\u015bniej w Interii, Robert Telus zostanie nowym ministrem rolnictwa. Janusz Cieszy\u0144ski obejmie funkcj\u0119 szefa resortu cyfryzacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zmiany-w-rzadzie-prezydent-andrzej-duda-powolam-dwoch-nowych,nId,6701462", "date_published": "2023-04-06 07:01:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z dzieckiem na r\u0119kach biegali po safari. Bezlitosne komentarze internaut\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-dzieckiem-na-rekach-biegali-po-safari-bezlitosne-komentarz,nId,6701424\"><img align=\"left\" alt=\"Z dzieckiem na r\u0119kach biegali po safari. Bezlitosne komentarze internaut\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/z-dzieckiem-na-rekach-biegali-po-safari-bezlitosne-komentarz/000GZTNYU6AUIXAI-C321.jpg\" /></a>Tury\u015bci dali popis nieodpowiedzialnego zachowania na safari. Matka z dzie\u0107mi wychodzili z samochodu i fotografowali tygrysy. Wideo ze zdarzenia nagrali inni tury\u015bci i wrzucili do sieci. &quot;Zwierz\u0119ta pomy\u015bla\u0142y: Sp\u00f3jrz, lunch jest tutaj!&quot; - skomentowali internauci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-dzieckiem-na-rekach-biegali-po-safari-bezlitosne-komentarz,nId,6701424", "date_published": "2023-04-06 06:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Uroczysto\u015b\u0107 na Kremlu. W\u0142adimir Putin czeka\u0142 na oklaski, kt\u00f3rych nie by\u0142o", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczystosc-na-kremlu-wladimir-putin-czekal-na-oklaski-ktory,nId,6701415\"><img align=\"left\" alt=\"Uroczysto\u015b\u0107 na Kremlu. W\u0142adimir Putin czeka\u0142 na oklaski, kt\u00f3rych nie by\u0142o\" src=\"https://i.iplsc.com/uroczystosc-na-kremlu-wladimir-putin-czekal-na-oklaski-ktory/000GZT3AF6HX9JVS-C321.jpg\" /></a>R\u00f3wno\u015b\u0107, poszanowanie suwerenno\u015bci i brak ingerencji w sprawy wewn\u0119trzne - wed\u0142ug W\u0142adimira Putina w\u0142a\u015bnie takimi zasadami kieruje si\u0119 Rosja w relacjach z pa\u0144stwami. Rosyjski przyw\u00f3dca uwa\u017ca, \u017ce to dzia\u0142ania Waszyngtonu doprowadzi\u0142y do &quot;kryzysu ukrai\u0144skiego&quot;. Putin wyrazi\u0142 swoj\u0105 opini\u0119 na uroczysto\u015bci przyj\u0119cia list\u00f3w uwierzytelniaj\u0105cych przez ambasador\u00f3w. Stwierdzi\u0142, \u017ce stosunki Rosja-USA, od kt\u00f3rych zale\u017cy globalne bezpiecze\u0144stwo, prze\u017cywaj\u0105 obecnie &quot;g\u0142\u0119boki kryzys&quot;. W pewnym momencie prezydent oczekiwa\u0142 braw. Nie doczeka\u0142 si\u0119 ich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-uroczystosc-na-kremlu-wladimir-putin-czekal-na-oklaski-ktory,nId,6701415", "date_published": "2023-04-06 06:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka Brytania: Zmar\u0142, czekaj\u0105c na pomoc. Pogotowie przyjecha\u0142o po pi\u0119ciu godzinach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zmarl-czekajac-na-pomoc-pogotowie-przyjechal,nId,6701413\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka Brytania: Zmar\u0142, czekaj\u0105c na pomoc. Pogotowie przyjecha\u0142o po pi\u0119ciu godzinach\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-brytania-zmarl-czekajac-na-pomoc-pogotowie-przyjechal/000GZT3KD961PIEH-C321.jpg\" /></a>Wezwanie pomocy zako\u0144czy\u0142o si\u0119 tragedi\u0105. M\u0119\u017cczyzna z Wielkiej Brytanii wraca\u0142 do domu, jednak podczas jazdy \u017ale si\u0119 poczu\u0142. Zatrzyma\u0142 si\u0119 na parkingu znajduj\u0105cym si\u0119 oko\u0142o 15 minut od szpitala i wezwa\u0142 pogotowie. Dyspozytor kaza\u0142 mu czeka\u0107 na pomoc, kt\u00f3ra - jak si\u0119 okaza\u0142o - dotar\u0142a po pi\u0119ciu godzinach. Kiedy medycy zjawili si\u0119 na miejscu, 54-latek ju\u017c nie \u017cy\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-brytania-zmarl-czekajac-na-pomoc-pogotowie-przyjechal,nId,6701413", "date_published": "2023-04-06 06:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amiertelne tornado w Missouri. \"Eksplozje b\u0142yskawic\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelne-tornado-w-missouri-eksplozje-blyskawic,nId,6701392\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amiertelne tornado w Missouri. &quot;Eksplozje b\u0142yskawic&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/smiertelne-tornado-w-missouri-eksplozje-blyskawic/000GZSYS4O3FV3U0-C321.jpg\" /></a>Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zgin\u0119\u0142o podczas tornada, kt\u00f3re przesz\u0142o przez po\u0142udniowo-wschodnie Missouri. W hrabstwie Bollinger zrywa\u0142o dachy, \u0142ama\u0142o drzewa i niszczy\u0142o linie energetyczne. Gruz pokrywa\u0142 jezdnie i podw\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiertelne-tornado-w-missouri-eksplozje-blyskawic,nId,6701392", "date_published": "2023-04-06 05:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Unia Polski z Ukrain\u0105? \"Niebezpieczny temat\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unia-polski-z-ukraina-niebezpieczny-temat,nId,6697331\"><img align=\"left\" alt=\"Unia Polski z Ukrain\u0105? &quot;Niebezpieczny temat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/unia-polski-z-ukraina-niebezpieczny-temat/000GZOWBFRIC5O01-C321.jpg\" /></a>Szalony, zdawa\u0142oby si\u0119, koncept unii polsko-ukrai\u0144skiej zyskuje coraz to nowych zwolennik\u00f3w. &quot;Za takim rozwi\u0105zaniem nie przemawia nostalgia, ale wsp\u00f3lne interesy&quot; - przekonuje ameryka\u0144ski magazyn &quot;Foreign Policy&quot;. - Je\u015bli rozumiemy przez to form\u0119 wsp\u00f3lnej pa\u0144stwowo\u015bci, m\u00f3wienie o tym wydaje mi si\u0119 szkodliwe - podkre\u015bla prof. Andrzej Szeptycki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-unia-polski-z-ukraina-niebezpieczny-temat,nId,6697331", "date_published": "2023-04-06 04:58:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na terytorium Rosji. Ukrai\u0144cy pokazali nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-terytorium-rosji-ukraincy-pokazali-nagranie,nId,6701391\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na terytorium Rosji. Ukrai\u0144cy pokazali nagranie\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-terytorium-rosji-ukraincy-pokazali-nagranie/000GZSVKBMBM9EA6-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy w sieci udost\u0119pniono nagranie z ostrza\u0142u artyleryjskiego przeprowadzonego na terytorium Rosji. Si\u0142y ukrai\u0144skie zaatakowa\u0142y pozycje okupant\u00f3w w pobli\u017cu wsi Tsapowka w obwodzie bie\u0142gorodzkim. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-atak-na-terytorium-rosji-ukraincy-pokazali-nagranie,nId,6701391", "date_published": "2023-04-06 04:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielki Czwartek 2023: Co oznacza to \u015bwi\u0119to? Czy trzeba i\u015b\u0107 dzi\u015b do ko\u015bcio\u0142a?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-wielki-czwartek-2023-co-oznacza-to-swieto-czy-trzeba-isc-dzi,nId,6697405\"><img align=\"left\" alt=\"Wielki Czwartek 2023: Co oznacza to \u015bwi\u0119to? Czy trzeba i\u015b\u0107 dzi\u015b do ko\u015bcio\u0142a?\" src=\"https://i.iplsc.com/wielki-czwartek-2023-co-oznacza-to-swieto-czy-trzeba-isc-dzi/0005GO56L62U547M-C321.jpg\" /></a>Wielki Czwartek rozpoczyna bardzo wa\u017cny dla wiernych Ko\u015bcio\u0142a katolickiego czas Triduum Paschalnego. W tym dniu chrze\u015bcijanie wspominaj\u0105 Ostatni\u0105 Wieczerz\u0119 oraz ustanowienie przez Chrystusa sakrament\u00f3w - eucharystii i kap\u0142a\u0144stwa. Sprawd\u017a, co wydarzy\u0142o si\u0119 w Wielki Czwartek i czy trzeba w tym dniu p\u00f3j\u015b\u0107 do ko\u015bcio\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-wielki-czwartek-2023-co-oznacza-to-swieto-czy-trzeba-isc-dzi,nId,6697405", "date_published": "2023-04-06 04:34:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Tajwanu w USA. Chi\u0144ska armia w stanie gotowo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-tajwanu-w-usa-chinska-armia-w-stanie-gotowosci,nId,6701383\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Tajwanu w USA. Chi\u0144ska armia w stanie gotowo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-tajwanu-w-usa-chinska-armia-w-stanie-gotowosci/000GZSUTURBAIR8W-C321.jpg\" /></a>Ministerstwo Spraw Zagranicznych Chin pot\u0119pi\u0142o spotkanie w Kalifornii prezydent Tajwanu Caj Ing-wen ze spikerem Izby Reprezentant\u00f3w USA Kevinem McCarthym - poda\u0142 Reuters. Chi\u0144skie ministerstwo obrony przekaza\u0142o po spotkaniu, \u017ce armia pozostanie w stanie &quot;wysokiej gotowo\u015bci&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-tajwanu-w-usa-chinska-armia-w-stanie-gotowosci,nId,6701383", "date_published": "2023-04-06 04:11:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 407. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4015,akt,060624\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 407. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZSTV8PU56FMW-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4015,akt,060624", "date_published": "2023-04-06 03:46:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 407. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4015,akt,060709\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 407. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZSTV8PU56FMW-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4015,akt,060709", "date_published": "2023-04-06 03:46:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 407. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4015,akt,060820\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 407. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GZSTV8PU56FMW-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-407-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4015,akt,060820", "date_published": "2023-04-06 03:46:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]