[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orb\u00e1n: Bruksela legalnie zgwa\u0142ci\u0142a Polsk\u0119 i W\u0119gry, naruszaj\u0105c pakt migracyjny", "description": "Nie b\u0119dzie \u017cadnego kompromisu w sprawie migracji. Ani dzisiaj, ani w nadchodz\u0105cych latach. B\u0119dziemy broni\u0107 naszych granic przed migrantami i brukselskimi biurokratami! - powiedzia\u0142 w nagraniu w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych w\u0119gierski premier Viktor Orb\u00e1n.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39232201-orban-bruksela-legalnie-zgwalcila-polske-i-wegry-naruszajac-pakt-migracyjny", "date_published": "2023-10-06T21:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna dostarcza Rosji artyleri\u0119. USA Ukrainie - ira\u0144skie pociski", "description": "Korea P\u00f3\u0142nocna dostarcza Rosji artyleri\u0119 na wojn\u0119 na Ukrainie, podczas gdy Stany Zjednoczone przekazuj\u0105 Kijowowi amunicj\u0119 skonfiskowan\u0105 od Iranu - informuje CBS News.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39232181-korea-polnocna-dostarcza-rosji-artylerie-usa-ukrainie-iranskie-pociski", "date_published": "2023-10-06T21:33:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po zwyci\u0119stwie Fico S\u0142owacja wstrzymuje pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy", "description": "Rz\u0105d tymczasowy S\u0142owacji o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce wstrzyma\u0142 wysy\u0142anie dalszej pomocy wojskowej na Ukrain\u0119, poniewa\u017c rozmowy w sprawie utworzenia koalicji  rz\u0105dz\u0105cej prowadz\u0105 partie polityczne sprzeciwiaj\u0105ce si\u0119 takiemu wsparciu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39232121-po-zwyciestwie-fico-slowacja-wstrzymuje-pomoc-wojskowa-dla-ukrainy", "date_published": "2023-10-06T20:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosyjski atak na Hroz\u0119. Zgin\u0119\u0142a pracowniczka Polskiej Akcji Humanitarnej", "description": "Podczas rosyjskiego ataku na wie\u015b Hroza w obwodzie charkowskim zgin\u0119\u0142y 52 osoby. W\u015br\u00f3d nich - pracownica Polskiej Akcji Humanitarnej.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39232081-rosyjski-atak-na-hroze-zginela-pracowniczka-polskiej-akcji-humanitarnej", "date_published": "2023-10-06T20:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Putin m\u015bci si\u0119 na martwym, czyli co zabi\u0142o Jewgienija Prigo\u017cyna", "description": "Rosyjski prezydent zasugerowa\u0142, \u017ce szefowie Grupy Wagnera w trakcie lotu samolotem sami si\u0119 pozabijali w narkotycznym transie.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39230471-putin-msci-sie-na-martwym-czyli-co-zabilo-jewgienija-prigozyna", "date_published": "2023-10-06T18:48:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c. Tylko cztery partie w Sejmie. Jedna pi\u0105ta Polak\u00f3w niezdecydowana", "description": "Na dziesi\u0119\u0107 dni przed wyborami w sonda\u017cach wci\u0105\u017c prowadzi Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. W ci\u0105gu miesi\u0105ca o 6 pkt. proc. wzr\u00f3s\u0142 odsetek niezdecydowanych. Sonda\u017c pracowni Opinia24 dla \"Gazety Wyborczej\".", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39231231-sondaz-tylko-cztery-partie-w-sejmie-jedna-piata-polakow-niezdecydowana", "date_published": "2023-10-06T18:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Praworz\u0105dno\u015bci mog\u0105 zagra\u017ca\u0107 ludzie i komputerowe algorytmy", "description": "Prawo mo\u017ce by\u0107 narz\u0119dziem niszczenia praworz\u0105dno\u015bci, je\u015bli jest wprowadzane i stosowane ze z\u0142\u0105 wol\u0105 \u2013 twierdzili prawnicy zgromadzeni na mi\u0119dzynarodowej konferencji Federacji Adwokatur Europejskich w Gda\u0144sku.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39231921-praworzadnosci-moga-zagrazac-ludzie-i-komputerowe-algorytmy", "date_published": "2023-10-06T18:01:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Od jazzman\u00f3w do \u017co\u0142nierzy Legii Cudzoziemskiej. Na co wybra\u0107 si\u0119 do kina?", "description": "Dwa bardzo r\u00f3\u017cne dokumenty: \u201eNa zawsze Melomani\u201d i \u201eAdamant\u201d i dwa bardzo r\u00f3\u017cne filmy: \u201e\u015awi\u0119to Ognia\u201d i \u201eDisco Boy\u201d. Ka\u017cdy mo\u017ce znale\u017a\u0107 co\u015b dla siebie", "link": "https://www.rp.pl/film/art39230861-od-jazzmanow-do-zolnierzy-legii-cudzoziemskiej-na-co-wybrac-sie-do-kina", "date_published": "2023-10-06T17:49:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pi\u0142karze Legii Warszawa zwolnieni z aresztu w Alkmaar", "description": "Radovan Pankov i Josue zostali zwolnieni z aresztu w Alkmaar- poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych klub Legia Warszawa.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39231241-pilkarze-legii-warszawa-zwolnieni-z-aresztu-w-alkmaar", "date_published": "2023-10-06T17:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inwestorzy przestali wierzy\u0107 w Nestle, przez nowy lek na oty\u0142o\u015b\u0107", "description": "Akcje Nestle znalaz\u0142y si\u0119 w pi\u0105tek pod presj\u0105, poniewa\u017c inwestorzy rozwa\u017cali potencjalny wp\u0142yw popularnego leku odchudzaj\u0105cego Wegovy firmy Novo Nordisk i tego, jak m\u00f3g\u0142by on zmniejszy\u0107 wydatki na \u017cywno\u015b\u0107, a zw\u0142aszcza s\u0142odycze.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39231821-inwestorzy-przestali-wierzyc-w-nestle-przez-nowy-lek-na-otylosc", "date_published": "2023-10-06T17:29:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Konkurs Chopinowski: Niespodziewany przyjazd Marthy Argerich", "description": "82-letnia Martha Argerich pojawi\u0142a si\u0119 bez zapowiedzi na koncercie inauguracyjnym Konkursu Chopinowskiego na Instrumentach Historycznych i zagra\u0142a tak, \u017ce entuzjazm s\u0142uchaczy niemal rozsadzi\u0142 sal\u0119 Filharmonii Narodowej.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-klasyczna/art39230731-konkurs-chopinowski-niespodziewany-przyjazd-marthy-argerich", "date_published": "2023-10-06T17:21:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "El Ni\u00f1o winduje ceny cukru. Od 13 lat nie by\u0142o tak drogo", "description": "El Ni\u00f1o powoduje upa\u0142y i susz\u0119 w niekt\u00f3rych regionach \u015bwiata, a ulewne deszcze w innych. Produkcja cukru cierpi, g\u0142\u00f3wnie w Indiach i Tajlandii. Wysokie ceny ropy naftowej powoduj\u0105 r\u00f3wnie\u017c wzrost cen cukru do najwy\u017cszego poziomu od wielu lat.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39231171-el-nino-winduje-ceny-cukru-od-13-lat-nie-bylo-tak-drogo", "date_published": "2023-10-06T17:02:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wypadek na zlocie supersamochod\u00f3w na Sardynii. Ma\u0142\u017ce\u0144stwo sp\u0142on\u0119\u0142o w Ferrari", "description": "Koszmarny wypadek mia\u0142 miejsce na trasie przejazdu zlotu supersamochod\u00f3w. Nagranych zosta\u0142o kilka sportowych aut, kt\u00f3re wyprzedzaj\u0105 na linii ci\u0105g\u0142ej. Chwil\u0119 p\u00f3\u017aniej zarejestrowany zosta\u0142 moment zdarzenia Lamborghini z Ferrari i kampera, kt\u00f3ry wywraca si\u0119 na bok.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39228311-wypadek-na-zlocie-supersamochodow-na-sardynii-malzenstwo-splonelo-w-ferrari", "date_published": "2023-10-06T16:57:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gwiazdy \u201eZnachora\u201d maj\u0105 ju\u017c swoje plany. Nowe produkcje z Mari\u0105 Kowalsk\u0105 i Leszkiem Lichot\u0105", "description": "\u201eZnachor\u201d zawsze lansowa\u0142 gwiazdy lub czyni\u0142 je jeszcze s\u0142awniejszymi. Sukces produkcji Netfliksa sprawia, \u017ce nabior\u0105 rozp\u0119du kariery Leszka Lichoty i Marii Kowalskiej, graj\u0105cych profesora Wilczura i jego c\u00f3rk\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39230241-gwiazdy-znachora-maja-juz-swoje-plany-nowe-produkcje-z-maria-kowalska-i-leszkiem-lichota", "date_published": "2023-10-06T16:46:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 6 pa\u017adziernika 2023 (2142-2155)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39230721-dziennik-ustaw-z-6-pazdziernika-2023-2142-2155", "date_published": "2023-10-06T16:32:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 6 pa\u017adziernika 2023 (1073-1081)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39230711-monitor-polski-z-6-pazdziernika-2023-1073-1081", "date_published": "2023-10-06T16:27:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dolar zn\u00f3w zyskuje do euro i z\u0142otego", "description": "Po lepszych od oczekiwa\u0144 danych z ameryka\u0144skiego rynku pracy, dolar zyskuje do euro i z\u0142otego.", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39230451-dolar-znow-zyskuje-do-euro-i-zlotego", "date_published": "2023-10-06T16:22:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po meczu Legia - Alkmaar. Holandia przedstawia w\u0142asn\u0105 wersj\u0119 wydarze\u0144. MSZ wzywa ambasadork\u0119 Kr\u00f3lestwa Niderland\u00f3w", "description": "W zwi\u0105zku z incydentem po meczu Legii Warszawa  w Alkmaar i zatrzymaniu dw\u00f3ch pi\u0142karzy klubu, Ministerstwo Spraw Zagranicznych wezwa\u0142o ambasador Kr\u00f3lestwa Niderland\u00f3w Daphne Bergsma.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39230111-po-meczu-legia-alkmaar-holandia-przedstawia-wlasna-wersje-wydarzen-msz-wzywa-ambasadorke-krolestwa-niderlandow", "date_published": "2023-10-06T16:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Miejskie pami\u0105tki: Designerskie i niebanalne? Najlepsze s\u0105 tradycyjne", "description": "Maskotka smoka wawelskiego z Krakowa, krasnal z Wroc\u0142awia, jelonek z Jeleniej G\u00f3ry, a mo\u017ce pluszowa g\u0119\u015b Pipa - hit tegorocznych wakacji? Jakich pami\u0105tek szukaj\u0105 tury\u015bci?", "link": "https://regiony.rp.pl/z-regionow/art39230371-miejskie-pamiatki-designerskie-i-niebanalne-najlepsze-sa-tradycyjne", "date_published": "2023-10-06T16:12:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wszcz\u0119to \u015bledztwo ws. zagini\u0119cia sprzed 23 lat. Archiwum X podejrzewa zab\u00f3jstwo", "description": "Po 23 latach rodzina zdecydowa\u0142a si\u0119 na z\u0142o\u017cenie zawiadomienia o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39230281-wszczeto-sledztwo-ws-zaginiecia-sprzed-23-lat-archiwum-x-podejrzewa-zabojstwo", "date_published": "2023-10-06T16:05:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szu\u0142drzy\u0144ski: Witaminowe koktajle \u2013 jak uciec z cia\u0142a", "description": "Skoro nie mo\u017cemy sprawi\u0107, by nasze cia\u0142o nie umar\u0142o, mo\u017ce trzeba z niego uciec?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39230261-szuldrzynski-witaminowe-koktajle-jak-uciec-z-ciala", "date_published": "2023-10-06T15:49:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kataryna: \u201eReset\u201d jest gorszym paszkwilem ni\u017c \u201eZielona granica\u201d", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski: \u201eOni zostali tam przedstawieni \u2013 i zn\u00f3w nie ma innego s\u0142owa, trzeba powiedzie\u0107: haniebnie. To jest paszkwil. Odra\u017caj\u0105cy, obrzydliwy paszkwil. Murem za polskim mundurem. To m\u00f3wimy my\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39230231-kataryna-reset-jest-gorszym-paszkwilem-niz-zielona-granica", "date_published": "2023-10-06T15:40:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Robert Mazurek: Spos\u00f3b na istnienie", "description": "Cisza wyborcza powinna trwa\u0107 dwa tygodnie. Albo dwa miesi\u0105ce, im d\u0142u\u017cej, tym lepiej. Dlatego dzi\u015b nic o wyborach, ale z polityk\u0105 jak z te\u015bciow\u0105 w kiepskich kabaretach \u2013 nie uciekniesz od niej.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39230221-robert-mazurek-sposob-na-istnienie", "date_published": "2023-10-06T15:36:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Generacja Z ma do\u015b\u0107 \u017cycia w stresie i presji. \u201eSnail Girl\u201d to nowy wzorzec", "description": "Generacja Z wymy\u015bli\u0142a oryginaln\u0105 nazw\u0119 na potrzeb\u0119 star\u0105 jak \u015bwiat. Zjawisko okre\u015blane jako \u201esnail girl\u201d robi furor\u0119 w\u015br\u00f3d m\u0142odych kobiet, kt\u00f3re maj\u0105 do\u015b\u0107 pogoni za deadline'ami i \u017cycia w stresie.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39228611-generacja-z-ma-dosc-zycia-w-stresie-i-presji-snail-girl-to-nowy-wzorzec", "date_published": "2023-10-06T15:34:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojciech Tumidalski: Zmarnowana szansa S\u0105du Najwy\u017cszego", "description": "Cz\u0142onkowie Izby Kontroli Nadzwyczajnej i Spraw Publicznych nie skorzystali z szansy uwiarygodnienia si\u0119 w oczach opinii publicznej i przeszli do porz\u0105dku dziennego nad tym, \u017ce udzia\u0142 w referendum grozi naruszeniem zasady tajno\u015bci g\u0142osowania.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39229821-wojciech-tumidalski-zmarnowana-szansa-sadu-najwyzszego", "date_published": "2023-10-06T15:34:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wina Mazurka: Kamie\u0144 g\u0142adzony", "description": "Ostatecznie pozostaj\u0105 tylko dwie istoty: B\u00f3g i\u00a0wino \u2013 rozpoczyna swoj\u0105 \u201eFilozofi\u0119 wina\u201d wielki B\u00e9la Hamvas, przekonuj\u0105c, \u017ce b\u0119dzie pisa\u0142 o Bogu, u\u017cywaj\u0105c s\u0142owa wino, bo na jedno wychodzi.", "link": "https://www.rp.pl/krotkie-formy/art39230201-wina-mazurka-kamien-gladzony", "date_published": "2023-10-06T15:33:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Konzal: Granice wyobra\u017ani patriotycznej", "description": "Niekompletno\u015b\u0107 opowie\u015bci o Pi\u0142sudskim i\u00a0Dmowskim wida\u0107 wyra\u017anie podczas obchod\u00f3w \u015awi\u0119ta Niepodleg\u0142o\u015bci, kiedy razi brak refleksji nad postawami obydwu protagonist\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39230161-pawel-konzal-granice-wyobrazni-patriotycznej", "date_published": "2023-10-06T15:30:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0142onkowie RPP przepraszaj\u0105 za s\u0142owa prezesa NBP Adama Glapi\u0144skiego", "description": "Ludwik Kotecki, cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej, przeprosi\u0142 osoby, kt\u00f3re poczu\u0142y si\u0119 ura\u017cone wypowiedziami szefa RPP, Adama Glapi\u0144skiego. Kontrowersyjne s\u0142owa pad\u0142y podczas czwartkowej konferencji prasowej. Nie jest on jedynym cz\u0142onkiem rady, kt\u00f3ry publicznie przeprasza.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39230141-czlonkowie-rpp-przepraszaja-za-slowa-prezesa-nbp-adama-glapinskiego", "date_published": "2023-10-06T15:29:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sarmacki diabe\u0142 ju\u017c wystarczaj\u0105co objad\u0142 si\u0119 polsk\u0105 dusz\u0105", "description": "Kiedy by\u0142a na to szansa, nie zrobili\u015bmy nic, albo bardzo niewiele, by zwalczy\u0107 u\u015bpionego chwilowo sarmackiego diab\u0142a wypasionego na tak bliskiej polskiej duszy romantycznej mistyce. Teraz jest za p\u00f3\u017ano.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39230151-sarmacki-diabel-juz-wystarczajaco-objadl-sie-polska-dusza", "date_published": "2023-10-06T15:26:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gagarin nie m\u00f3g\u0142 zadzwoni\u0107 tylko do \u017cony, bo nie mia\u0142a telefonu", "description": "Chruszczow zako\u0144czy\u0142 rozmow\u0119. \u201eDo widzenia, drogi Nikito Siergiejewiczu\u201d \u2013 odpowiedzia\u0142 Gagarin i te\u017c od\u0142o\u017cy\u0142 s\u0142uchawk\u0119. W\u0142a\u015bnie zaprzyja\u017ani\u0142 si\u0119 z najpot\u0119\u017cniejszym cz\u0142owiekiem w ZSRR. U\u015bmiechn\u0105\u0142 si\u0119 i by\u0142 to naprawd\u0119 szeroki u\u015bmiech.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39230131-gagarin-nie-mogl-zadzwonic-tylko-do-zony-bo-nie-miala-telefonu", "date_published": "2023-10-06T15:22:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Franciszek Stefaniuk: PSL nie wyszed\u0142 dobrze na \u017cadnej koalicji", "description": "Dzisiaj, kiedy trwa walka wielkich partii o to, \u017ceby na scenie politycznej pozosta\u0142y tylko dwa bloki, ci mniejsi znowu s\u0105 \u201ezgniatani\u201d z obu stron, aby nie mieli racji bytu. Ale je\u017celi b\u0119d\u0105 tylko dwa bloki, to \u017cegnaj, demokracjo, bo wtedy przejdziemy do rz\u0105d\u00f3w monopartyjnych. Rozmowa z Franciszkiem Stefaniukiem, pos\u0142em PSL od 1989 do 2015 roku", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39229691-franciszek-stefaniuk-psl-nie-wyszedl-dobrze-na-zadnej-koalicji", "date_published": "2023-10-06T15:16:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Debata jest ryzykiem i dla Tuska i dla Morawieckiego. \"Tusk wystawia si\u0119 na ostrza\u0142\"", "description": "Czy udzia\u0142 w debacie w TVP jest ryzykiem dla Donalda Tuska? Dlaczego PiS zmienia taktyk\u0119 wobec PSL? Co nas czeka w fina\u0142owym tygodniu kampanii wyborczej? O tym w podka\u015bcie \"Polityczne Micha\u0142ki\" rozmawiali Micha\u0142 Kolanko i Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39230011-debata-jest-ryzykiem-i-dla-tuska-i-dla-morawieckiego-tusk-wystawia-sie-na-ostrzal", "date_published": "2023-10-06T15:07:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Isa\u0144ski: Kiedy NSA zacznie stosowa\u0107 Konstytucj\u0119", "description": "Z analizy orzecznictwa w sprawach podatkowych wynika, \u017ce NSA do dzi\u015b nie zauwa\u017cy\u0142 zmiany ustroju Rzeczpospolitej, kt\u00f3ra nast\u0105pi\u0142a dok\u0142adnie 26 lat temu. Wesz\u0142a bowiem w \u017cycie Konstytucja daj\u0105ca obywatelom pe\u0142ni\u0119 praw. W tym prawo do dobrego prawa. Wyroki s\u0105dowe nadal chroni\u0105 instytucje a nie obywateli, zach\u0119caj\u0105 ustawodawc\u0119 do tworzenia z\u0142ego/coraz gorszego prawa, akceptuj\u0105 wiele patologii w dzia\u0142aniu administracji, ignoruj\u0105 prawa obywateli. Klasa polityczna tego nie widzi i nie reaguje.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39229991-marek-isanski-kiedy-nsa-zacznie-stosowac-konstytucje", "date_published": "2023-10-06T15:05:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morawiecki w imieniu Polski odrzuca paragraf konkluzji szczytu RE dotycz\u0105cy migracji", "description": "\"Jako odpowiedzialny polityk oficjalnie ODRZUCAM ca\u0142y paragraf konkluzji szczytu dotycz\u0105cy migracji. Polska jest i pozostanie bezpieczna pod rz\u0105dami Prawa i Sprawiedliwo\u015bci!\" - napisa\u0142 szef rz\u0105du na Facebooku.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39230121-morawiecki-w-imieniu-polski-odrzuca-paragraf-konkluzji-szczytu-re-dotyczacy-migracji", "date_published": "2023-10-06T15:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogus\u0142aw Chrabota: Kr\u00f3tkowzroczno\u015b\u0107 wobec Ukrainy", "description": "Brutalna wojna Putina staje si\u0119 mitem za\u0142o\u017cycielskim nowej Ukrainy. Buduje nowy patriotyzm i nowy nacjonalizm. By\u0142oby bardzo \u017ale, gdyby wskutek nieodpowiedzialno\u015bci polityk\u00f3w obr\u00f3ci\u0107 t\u0119 mentalno\u015b\u0107 przeciwko Polsce.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39226831-boguslaw-chrabota-krotkowzrocznosc-wobec-ukrainy", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chi\u0144czykom nie smakuj\u0105 polskie jab\u0142ka, ale trzymaj\u0105 si\u0119 mocno w Egipcie", "description": "Jab\u0142ko z wieczora\u2026 \u2013 zaczyna si\u0119 popularne powiedzenie, ale doko\u0144czmy je inaczej: to gest ambasadora. Sk\u0105d si\u0119 wzi\u0119\u0142y na naszych ziemiach \u201ez\u0142e grusze\u201d i jak stworzyli\u015bmy polskie odmiany jab\u0142ek, kt\u00f3re podbijaj\u0105 dzi\u015b \u015bwiat?", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39229391-chinczykom-nie-smakuja-polskie-jablka-ale-trzymaja-sie-mocno-w-egipcie", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krykiet mog\u0105 pogrzeba\u0107 zak\u0142ady bukmacherskie", "description": "Ruszaj\u0105 mistrzostwa \u015bwiata w krykiecie. Odpowied\u017a na pytanie, kogo to obchodzi, brzmi: jakie\u015b 2 miliardy ludzi. A w dodatku dla wielu z nich to znacznie wi\u0119cej ni\u017c sport.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39229671-krykiet-moga-pogrzebac-zaklady-bukmacherskie", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurt Vonnegut ocala\u0142 z bombardowania Drezna dzi\u0119ki rze\u017ani", "description": "Kurt Vonnegut ocala\u0142 w czasie bombardowania Drezna przez aliant\u00f3w tylko dlatego, \u017ce wraz z pozosta\u0142ymi 150 Amerykanami umieszczono go w magazynie mi\u0119sa, wykutym w skale trzy pi\u0119tra pod tytu\u0142ow\u0105 rze\u017ani\u0105. Gor\u0105c z g\u00f3ry tu nie dociera\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39229651-kurt-vonnegut-ocalal-z-bombardowania-drezna-dzieki-rzezni", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maciejewski: Pisanie jest zwi\u0105zane z samotno\u015bci\u0105, ale tylko pozornie", "description": "Samotno\u015b\u0107 zwi\u0105zana z pisaniem jest do wytrzymania tylko pod warunkiem, \u017ce na jej drugim ko\u0144cu Kto\u015b jest. Najlepiej ta sama osoba, kt\u00f3ra znajdowa\u0142a si\u0119 te\u017c na pocz\u0105tku. Ta sama towarzyszka pierwszego wra\u017cenia i ostatniego zdania.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39228551-maciejewski-pisanie-jest-zwiazane-z-samotnoscia-ale-tylko-pozornie", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Terlikowski: Ju\u017c na pocz\u0105tku synodu papie\u017c odpali\u0142 prawdziw\u0105 bomb\u0119", "description": "Ju\u017c na pocz\u0105tku sesji plenarnej Synodu o synodalno\u015bci Franciszek odpali\u0142 prawdziw\u0105 bomb\u0119. Odpowied\u017a na tzw. dubia kardyna\u0142\u00f3w oznacza bowiem przyspieszenie na drodze zmiany doktryny moralnej Ko\u015bcio\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39229271-tomasz-terlikowski-juz-na-poczatku-synodu-papiez-odpalil-prawdziwa-bombe", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Viktor Orb\u00e1n chce wr\u00f3ci\u0107 do czas\u00f3w Mikl\u00f3sa Horthyego \u2013 W\u0119gry \u015bni\u0105 o pot\u0119dze", "description": "Dzisiaj na W\u0119grzech kwitn\u0105 podobne jak w epoce Horthyego sny o pot\u0119dze, co poci\u0105ga za sob\u0105 has\u0142a rewizjonizmu. A Viktor Orb\u00e1n podsyca je w swoich wyst\u0105pieniach, zamiast zajmowa\u0107 si\u0119 tera\u017aniejszo\u015bci\u0105. Dok\u0105d prowadz\u0105 W\u0119gr\u00f3w jego wielkie plany i wizje?", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39227731-viktor-orban-chce-wrocic-do-czasow-miklosa-horthyego-wegry-snia-o-potedze", "date_published": "2023-10-06T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Walka o w\u0142adz\u0119 i maj\u0105tek w s\u0142ynnej marce luksusowej. Siostra przeciw siostrom", "description": "Dwie siostry Bulgari, dziedziczki tw\u00f3rcy s\u0142ynnej w\u0142oskiej marki luksusowej, walcz\u0105 ze sob\u0105 o spadek po swojej matce, \u017conie za\u0142o\u017cyciela marki. Co konkretnie sk\u0142\u00f3ci\u0142o dziedziczki?", "link": "https://sukces.rp.pl/ludzie/art39227911-walka-o-wladze-i-majatek-w-slynnej-marce-luksusowej-siostra-przeciw-siostrom", "date_published": "2023-10-06T14:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Co to jest mental fitness - dlaczego m\u00f3zg i cia\u0142o tak bardzo go potrzebuj\u0105?", "description": "Zdrowie psychiczne jest tak samo wa\u017cne jak fizyczne. Aby utrzyma\u0107 cia\u0142o w dobrej formie i wzmocni\u0107 odporno\u015b\u0107, doros\u0142y cz\u0142owiek powinien ka\u017cdego dnia \u0107wiczy\u0107 oko\u0142o 30 minut dziennie. Jak zatem dba\u0107 o umys\u0142, aby jego sprawno\u015b\u0107 pomaga\u0142a w pokonywaniu codziennych problem\u00f3w?", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39229551-co-to-jest-mental-fitness-dlaczego-mozg-i-cialo-tak-bardzo-go-potrzebuja", "date_published": "2023-10-06T14:42:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna Kulig b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142yw na to, kto otrzyma Oscara", "description": "Dobra passa Joanny Kulig trwa. Ameryka\u0144ska Akademia Filmowa poda\u0142a nazwiska kolejnych os\u00f3b, kt\u00f3re zasil\u0105 jej szeregi i b\u0119d\u0105 mia\u0142y wp\u0142yw na to, komu zostanie przyznany Oscar. Polka znalaz\u0142a si\u0119 na tej li\u015bcie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39227991-joanna-kulig-bedzie-miala-wplyw-na-to-kto-otrzyma-oscara", "date_published": "2023-10-06T13:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mia\u017cd\u017c\u0105cy raport NIK o finansach TVP. \"Bizancjum za publiczne pieni\u0105dze\"", "description": "Dziesie\u0328ciu pracownik\u00f3w TVP o najwyz\u0307szych rocznych przychodach zarobi\u0142o w ubieg\u0142ym roku a\u017c 9 mln 267 tys. z\u0142 - o blisko 2 mln z\u0142 wi\u0119cej ni\u017c jeszcze dwa lata wcze\u015bniej - wynika z raportu NIK o finansach TVP S.A.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39229251-miazdzacy-raport-nik-o-finansach-tvp-bizancjum-za-publiczne-pieniadze", "date_published": "2023-10-06T13:47:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "SN oddali\u0142 skarg\u0119 Trzeciej Drogi ws. wydawania kart wyborczych i referendalnych", "description": "S\u0105d Najwy\u017cszy oddali\u0142 zarzut komitetu wyborczego Trzecia Droga Polska 2050 Szymona Ho\u0142owni - Polskie Stronnictwo Ludowe naruszenia, czy raczej zagro\u017cenia dla tajno\u015bci g\u0142osowania w najbli\u017cszych wyborach i referendum przez odnotowywanie przypadk\u00f3w niepobrania karty referendalnej.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39229561-sn-oddalil-skarge-trzeciej-drogi-ws-wydawania-kart-wyborczych-i-referendalnych", "date_published": "2023-10-06T13:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eNie poddawajcie si\u0119, bo jest nadzieja\" - m\u00f3wi Narges Mohammadi, laureatka Pokojowej Nagrody Nobla", "description": "Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla przyznano Narges Mohammadi dok\u0142adnie 20 lat po tym, jak to samo wyr\u00f3\u017cnienie trafi\u0142o do Szirin Ebadi - tw\u00f3rczyni Centrum Obro\u0144c\u00f3w Praw Cz\u0142owieka. To wa\u017cny symbol.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39229331-nie-poddawajcie-sie-bo-jest-nadzieja-mowi-narges-mohammadi-laureatka-pokojowej-nagrody-nobla", "date_published": "2023-10-06T13:17:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tenis w Szanghaju. Hubert Hurkacz wr\u00f3ci\u0142 i wygra\u0142", "description": "Po ponad miesi\u0119cznej przerwie Hubert Hurkacz zn\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 w ATP World Tour. W Szanghaju zwyci\u0119\u017cy\u0142 na dobry pocz\u0105tek Thanasiego Kokkinakisa 7:6 (7-5), 6:4", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39229531-tenis-w-szanghaju-hubert-hurkacz-wrocil-i-wygral", "date_published": "2023-10-06T13:16:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Natalia \u017byto: Telewizja Publiczna niszczy polskie spo\u0142ecze\u0144stwo", "description": "TVP szczuje, k\u0142amie, manipuluje i obra\u017ca ludzi - m\u00f3wi\u0142a Natalia \u017byto, rzeczniczka Agrounii, w rozmowie z Micha\u0142em Kolank\u0105, pytana o symptomy zaostrzenia si\u0119 kampanii wyborczej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39228371-natalia-zyto-telewizja-publiczna-niszczy-polskie-spoleczenstwo", "date_published": "2023-10-06T13:14:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Morze Czarne: Eksplozja w pobli\u017cu tureckiego statku towarowego", "description": "W pobli\u017cu p\u0142ywaj\u0105cego pod tureck\u0105 bander\u0105 statku p\u0142yn\u0105cego do po\u0142o\u017conego na Ukrainie portu Izmai\u0142 dosz\u0142o do eksplozji, kt\u00f3ra jednak nie uszkodzi\u0142a statku.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39229411-morze-czarne-eksplozja-w-poblizu-tureckiego-statku-towarowego", "date_published": "2023-10-06T12:53:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezes Legii Warszawa o wydarzeniach w Holandii: Absolutny skandal, nie odpu\u015bcimy", "description": "Prezes Legii Warszawa Dariusz Mioduski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wydarze\u0144, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w Holandii po meczu Ligi Konferencji Europy UEFA pomi\u0119dzy AZ Alkmaar a sto\u0142eczn\u0105 dru\u017cyn\u0105. Mioduski powiedzia\u0142, \u017ce dosz\u0142o do skandalu i wydarze\u0144 bez precedensu.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39229311-prezes-legii-warszawa-o-wydarzeniach-w-holandii-absolutny-skandal-nie-odpuscimy", "date_published": "2023-10-06T12:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szymon Ho\u0142ownia idzie na debat\u0119. W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz jedzie za Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. Ho\u0142ownia wskazuje \"or\u0119\u017c demokracji\"", "description": "Naszym has\u0142em, od wielu tygodni jest \"Do\u015b\u0107 k\u0142\u00f3tni, do przodu\". Je\u017cd\u017c\u0105c po Polsce widzimy, jak to has\u0142o jest celne, potrzebne, jak odpowiada potrzebom Polak\u00f3w - m\u00f3wi\u0142 na konferencji prasowej Szymon Ho\u0142ownia, lider Polski 2050.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39229291-szymon-holownia-idzie-na-debate-wladyslaw-kosiniak-kamysz-jedzie-za-jaroslawem-kaczynskim-holownia-wskazuje-orez-demokracji", "date_published": "2023-10-06T12:18:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Drake zaprosi\u0142 gwiazdy i uderzy\u0142 w Westa", "description": "W pi\u0105tek 6 pa\u017adziernika ukaza\u0142 si\u0119 d\u0142ugooczekiwany album \u201eFor All the Dogs\u201d. Drake w charakterze cesarza rapu zaprosi\u0142 najwi\u0119ksze gwiazdy. To Bad Bunny, J. Cole, SZA i Lil Yachty. Kanye West zosta\u0142 poza burt\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39229101-drake-zaprosil-gwiazdy-i-uderzyl-w-westa", "date_published": "2023-10-06T12:06:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NSA: rozwijanie produkt\u00f3w przy pomocy zewn\u0119trznych podmiot\u00f3w daje ulg\u0119 IP Box", "description": "Fiskus nieprawid\u0142owo odm\u00f3wi\u0142 5-proc. ulgi IP Box sp\u00f3\u0142ce, kt\u00f3ra nabywa od innych specjalist\u00f3w fragmenty kod\u00f3w i tworzy z nich kompletne programy komputerowe.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39229241-nsa-rozwijanie-produktow-przy-pomocy-zewnetrznych-podmiotow-daje-ulge-ip-box", "date_published": "2023-10-06T12:03:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: Dlaczego Kaczy\u0144ski nie we\u017amie udzia\u0142u w debacie TVP. Czy PiS na tym zyska?", "description": "Donald Tusk i inni liderzy partyjni stawi\u0105 si\u0119 na poniedzia\u0142kowej debacie w Telewizji Publicznej. Nieobecny b\u0119dzie tylko Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Mateusz Morawiecki zast\u0105pi prezesa PiS, kt\u00f3ry ma powody, dla kt\u00f3rych unika spotkania z konkurentami.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39228431-jacek-nizinkiewicz-dlaczego-kaczynski-nie-wezmie-udzialu-w-debacie-tvp-czy-pis-na-tym-zyska", "date_published": "2023-10-06T11:54:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Narges Mohammadi. Laureatka Pokojowej Nagrody Nobla 2023 symbolem \u015bwiata walcz\u0105cego o prawa kobiet", "description": "Przyznanie Pokojowej Nagrody Nobla Narges Mohammadi to nie tylko wyraz uznania dla jej dzia\u0142a\u0144. Komitet Noblowski swoj\u0105 decyzj\u0105 zwraca uwag\u0119 na to, jakie tematy s\u0105 wa\u017cne we wsp\u00f3\u0142czesnym \u015bwiecie.", "link": "https://kobieta.rp.pl/ludzie/art39228711-narges-mohammadi-laureatka-pokojowej-nagrody-nobla-2023-symbolem-swiata-walczacego-o-prawa-kobiet", "date_published": "2023-10-06T11:50:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Warszawie trwaj\u0105 dni Pami\u0119ci Pawiaka", "description": "W Warszawie obchodzone s\u0105 Dni Pami\u0119ci Pawiaka, najwi\u0119kszego wi\u0119zienia dla Polak\u00f3w, kt\u00f3ry funkcjonowa\u0142 na terenie Generalnego Gubernatorstwa w czasie niemieckiej okupacji Rzeczpospolitej.", "link": "https://www.rp.pl/historia-polski/art39228381-w-warszawie-trwaja-dni-pamieci-pawiaka", "date_published": "2023-10-06T11:46:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na CD Projekcie zn\u00f3w leje si\u0119 krew. Du\u017ca wyprzeda\u017c akcji tw\u00f3rc\u00f3w \u201eCyberpunka\u201d", "description": "Po wczorajszej mocnej wyprzeda\u017cy, dzi\u015b akcje studia na gie\u0142dzie te\u017c trac\u0105 ponad 6 proc. Od czasu premiery \u201eWidma Wolno\u015bci\u201d kapitalizacja sp\u00f3\u0142ki stopnia\u0142a o ponad 4 mld z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39229171-na-cd-projekcie-znow-leje-sie-krew-duza-wyprzedaz-akcji-tworcow-cyberpunka", "date_published": "2023-10-06T11:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ceny olej\u00f3w, mi\u0119sa i nabia\u0142u na \u015bwiecie w d\u00f3\u0142. Cukru i zb\u00f3\u017c - w g\u00f3r\u0119", "description": "Mimo waha\u0144 cen \u017cywno\u015bci na \u015bwiecie we wrze\u015bniu ich indeks jest ju\u017c o blisko 1/4 poni\u017cej rekordowego poziomu zanotowanego po wybuchu wojny w Ukrainie.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39229081-ceny-olejow-miesa-i-nabialu-na-swiecie-w-dol-cukru-i-zboz-w-gore", "date_published": "2023-10-06T11:37:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uzbrojony w n\u00f3\u017c wtargn\u0105\u0142 do biura senatora Krzysztofa Kwiatkowskiego", "description": "\"Jedziemy dokona\u0107 zg\u0142oszenia przest\u0119pstwa na policj\u0119\" - o\u015bwiadczy\u0142 senator Krzysztof Kwiatkowski. Pojawi\u0142y si\u0119 doniesienia, \u017ce do biura senatora wtargn\u0119\u0142a osoba uzbrojona w n\u00f3\u017c.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39229121-uzbrojony-w-noz-wtargnal-do-biura-senatora-krzysztofa-kwiatkowskiego", "date_published": "2023-10-06T11:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Premier Armenii rozbija rosyjski sojusz. Uderza w W\u0142adimira Putina i Aleksandra \u0141ukaszenk\u0119", "description": "Premier Armenii spotka\u0142 si\u0119 w Hiszpanii z prezydentem Ukrainy. Porozmawia\u0142 te\u017c z liderk\u0105 wolnej Bia\u0142orusi. W ten spos\u00f3b prze\u0142ama\u0142 tabu w sterowanym przez Rosj\u0119 sojuszu militarnym.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39228601-premier-armenii-rozbija-rosyjski-sojusz-uderza-w-wladimira-putina-i-aleksandra-lukaszenke", "date_published": "2023-10-06T11:33:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kaufland kontra zwi\u0105zek zawodowy. Demonstracja i lista \u017c\u0105da\u0144", "description": "Dzia\u0142aj\u0105cy w Kauflandzie zwi\u0105zek zawodowy Konfederacja Pracy domaga si\u0119 od firmy zwi\u0119kszenia obsady sklep\u00f3w. I zamierza protestowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39228701-kaufland-kontra-zwiazek-zawodowy-demonstracja-i-lista-zadan", "date_published": "2023-10-06T11:32:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kim jest Narges Mohammadi, laureatka Pokojowej Nagrody Nobla?", "description": "Swoje dzieci, Alego i Kian\u0119, ostani raz widzia\u0142a osiem lat temu. Tegoroczna laureatka Pokojowej Nagrody Nobla prawie wszystko odda\u0142a za walk\u0119 o wolno\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39229011-kim-jest-narges-mohammadi-laureatka-pokojowej-nagrody-nobla", "date_published": "2023-10-06T11:16:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: mijaj\u0105 wa\u017cne terminy", "description": "Ju\u017c w przysz\u0142\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne oraz rz\u0105dowe referendum. W przysz\u0142ym tygodniu mijaj\u0105 ostateczne terminy na za\u0142atwienie spraw zwi\u0105zanych z g\u0142osowaniem.", "link": "https://www.rp.pl/w-sadzie-i-w-urzedzie/art39229031-wybory-2023-mijaja-wazne-terminy", "date_published": "2023-10-06T11:08:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023: 10. i 12. pa\u017adziernika mijaj\u0105 wa\u017cne terminy", "description": "Ju\u017c w przysz\u0142\u0105 niedziel\u0119, 15 pa\u017adziernika odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne oraz rz\u0105dowe referendum. W przysz\u0142ym tygodniu mijaj\u0105 ostateczne terminy na za\u0142atwienie spraw zwi\u0105zanych z g\u0142osowaniem w wyborach.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39229031-wybory-2023-10-i-12-pazdziernika-mijaja-wazne-terminy", "date_published": "2023-10-06T11:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polscy siatkarze pokonali Argentyn\u0119. Polacy jedn\u0105 nog\u0105 w Pary\u017cu", "description": "Mecz z Argentyn\u0105 by\u0142 kluczowy dla uk\u0142adu tabeli turnieju kwalifikacyjnego. Pora\u017cka mog\u0142a wp\u0119dzi\u0107 Polak\u00f3w w powa\u017cne k\u0142opoty. Nie oby\u0142o si\u0119 bez nerw\u00f3w, ale na szcz\u0119\u015bcie uda\u0142o si\u0119 pokona\u0107 Argentyn\u0119 3:1.", "link": "https://www.rp.pl/siatkowka/art39229001-polscy-siatkarze-pokonali-argentyne-polacy-jedna-noga-w-paryzu", "date_published": "2023-10-06T10:59:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Debata TVP: Wiadomo kto b\u0119dzie reprezentowa\u0142 PiS", "description": "Debata wyborcza odb\u0119dzie si\u0119 w TVP 9 pa\u017adziernika, o godzinie 18:30. Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105 b\u0119dzie na niej reprezentowa\u0142 Donald Tusk. Wiadomo ju\u017c te\u017c, kto b\u0119dzie reprezentowa\u0107 Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39228741-debata-tvp-wiadomo-kto-bedzie-reprezentowal-pis", "date_published": "2023-10-06T10:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Maksymalnie 15 punkt\u00f3w za kilka wykrocze\u0144 na drodze? Jest odpowied\u017a MSWiA", "description": "Rzecznik praw obywatelskich wyst\u0105pi\u0142 do MSWiA o zmian\u0119 przepis\u00f3w za wykroczenia drogowe. Zaproponowa\u0142, \u017ce je\u015bli suma punkt\u00f3w odpowiadaj\u0105cych naruszeniom przekracza\u0142aby 15, to kierowca otrzymywa\u0142by ich w\u0142a\u015bnie tyle.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39228731-maksymalnie-15-punktow-za-kilka-wykroczen-na-drodze-jest-odpowiedz-mswia", "date_published": "2023-10-06T10:57:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skandal po meczu Legii w Holandii. Minister sportu interweniuje", "description": "Po meczu pi\u0142karskiej Ligi Konferencji Europy UEFA pomi\u0119dzy AZ Alkmaar a Legi\u0105 Warszawa dosz\u0142o do poturbowania w\u0142a\u015bciciela Legii, Dariusza Mioduskiego i zatrzymania przez policj\u0119 dw\u00f3ch warszawskich pi\u0142karzy - Josu\u00e9go, kapitana Legii, oraz Radovana Pankova. Z interwencj\u0105 wyst\u0105pi\u0142 minister sportu i turystyki Kamil Bortniczuk.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39228671-skandal-po-meczu-legii-w-holandii-minister-sportu-interweniuje", "date_published": "2023-10-06T10:46:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowe prawo ojc\u00f3w do urlop\u00f3w rodzicielskich. Matki mog\u0105 na nim du\u017co zyska\u0107", "description": "\"Urlop rodzicielski zosta\u0142 poszerzony o dziewi\u0119\u0107 tygodni i ka\u017cdy z rodzic\u00f3w ma swoich dziewi\u0119\u0107 nietransferowalnych tygodni. W przypadku ojc\u00f3w to jest totalna rewolucja, semantyka jest zupe\u0142nie inna ni\u017c do tej pory. To bardzo zmienia spos\u00f3b rozmowy mi\u0119dzy partnerami\", t\u0142umaczy Karolina Andrian, aktywistka dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz kobiet i r\u00f3wnouprawnienia p\u0142ci.", "link": "https://kobieta.rp.pl/psychologia/art39227661-nowe-prawo-ojcow-do-urlopow-rodzicielskich-matki-moga-na-nim-duzo-zyskac", "date_published": "2023-10-06T10:35:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Francuska sie\u0107 supermarket\u00f3w uratowana przez czeskiego miliardera", "description": "Casino, francuska sie\u0107 supermarket\u00f3w, nie zbankrutuje. Zawar\u0142a umow\u0119 o restrukturyzacji d\u0142ugu z g\u0142\u00f3wnymi wierzycielami, zgrupowanymi wok\u00f3\u0142 czeskiego miliardera Daniela Kretinsky'ego.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39228481-francuska-siec-supermarketow-uratowana-przez-czeskiego-miliardera", "date_published": "2023-10-06T10:27:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "PO zapowiada likwidacj\u0119 TVP Info i \"Wiadomo\u015bci\". Por\u00f3wnanie do \"Russia Today\"", "description": "Ca\u0142a ta w\u0142adza PiS opiera si\u0119 na k\u0142amstwie, a tuba propagandowa PiS-u, czyli Telewizja zwana kiedy\u015b publiczn\u0105 jest narz\u0119dziem, by robi\u0107 ludziom wod\u0119 z m\u00f3zgu - m\u00f3wi\u0142 na konferencji prasowej Cezary Tomczyk, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39228581-po-zapowiada-likwidacje-tvp-info-i-wiadomosci-porownanie-do-russia-today", "date_published": "2023-10-06T10:26:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gwiazda \u201eStranger Things\u201d buduje sw\u00f3j biznes. Najbogatsza nastolatka w Hollywood", "description": "Millie Bobby Brown sta\u0142a si\u0119\u00a0gwiazd\u0105\u00a0dzi\u0119ki roli Jedenastki w serialu \u201eStranger Things\u201d. Dzisiaj ma 19 lat i walczy o to, by nie zosta\u0107\u00a0aktork\u0105 jednej roli. Z sukcesami pr\u00f3buje si\u0142 w biznesie.", "link": "https://sukces.rp.pl/ludzie/art39182171-gwiazda-stranger-things-buduje-swoj-biznes-najbogatsza-nastolatka-w-hollywood", "date_published": "2023-10-06T10:24:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Park w Zabrzu: 77,5 tys. metr\u00f3w dla logistyki", "description": "Kamie\u0144 w\u0119gielny pod park logistyczny w Zabrzu wmurowa\u0142 Fortress Real Estate Investments. Obiekt ma by\u0107 oddany w II kwartale 2024 r.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39228561-park-w-zabrzu-77-5-tys-metrow-dla-logistyki", "date_published": "2023-10-06T10:16:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pocz\u0105tek ko\u0144ca eko\u015bciemy. Nowe przepisy UE", "description": "Unia Europejska zapowiada wprowadzenie przepis\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 mocno ograniczy\u0107 zjawisko greenwashingu czyli eko\u015bciemy - wskazuje Konfederacja Lewiatan.", "link": "https://klimat.rp.pl/prawo/art39228491-poczatek-konca-ekosciemy-nowe-przepisy-ue", "date_published": "2023-10-06T09:57:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skandal po meczu Legii Warszawa. Resort Ziobry: b\u0119d\u0105 twarde dzia\u0142ania", "description": "Ministerstwo Sprawiedliwo\u015bci zapowiedzia\u0142o dzia\u0142ania prawne w zwi\u0105zku z wydarzeniami po meczu Legii Warszawa w Alkmaar. Dosz\u0142o tam do poturbowania w\u0142a\u015bciciela sto\u0142ecznego klubu, Dariusza Mioduskiego i zatrzymania przez policj\u0119 dw\u00f3ch warszawskich pi\u0142karzy - kapitana Legii, Josue i Radovana Pankova.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39228281-skandal-po-meczu-legii-warszawa-resort-ziobry-beda-twarde-dzialania", "date_published": "2023-10-06T09:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kryzys paliwowy. Rosja zmuszona do si\u0119gni\u0119cia po nadzwyczajne \u015brodki", "description": "Kryzys na rosyjskim rynku paliw, spowodowany wywo\u0142an\u0105 przez Kreml wojn\u0105, zmusi\u0142 re\u017cim do si\u0119gni\u0119cia po nadzwyczajne \u015brodki. Koncernom zosta\u0142y narzucone obowi\u0105zkowe wielko\u015bci dostaw na rynek krajowy. C\u0142o zaporowe w eksporcie b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 do ko\u0144ca 2025 r.", "link": "https://energia.rp.pl/paliwa/art39228201-kryzys-paliwowy-rosja-zmuszona-do-siegniecia-po-nadzwyczajne-srodki", "date_published": "2023-10-06T09:50:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "WHO ostrzega: Europie i USA zagra\u017ca nowa choroba. Przez zmiany klimatu", "description": "Szerz\u0105ca si\u0119 dotychczas w Ameryce \u0141aci\u0144skiej i Azji gor\u0105czka denga, kt\u00f3ra powoduje ok. 20 tys. zgon\u00f3w rocznie, wkr\u00f3tce mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 powa\u017cnym zagro\u017ceniem dla po\u0142udniowych Stan\u00f3w Zjednoczonych oraz po\u0142udniowej Europy i nowych cz\u0119\u015bciach Afryki - alarmuje WHO.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39228251-who-ostrzega-europie-i-usa-zagraza-nowa-choroba-przez-zmiany-klimatu", "date_published": "2023-10-06T09:44:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Firma \u201ekucharza Putina\u201d ju\u017c nie nakarmi rosyjskiej armii. Kreml zrywa kontrakt", "description": "Rosyjskie Ministerstwo Obrony zerwa\u0142o kontrakt z firm\u0105 cateringow\u0105 zmar\u0142ego Jewgienija Prigo\u017cyna - Concord Catering.", "link": "https://www.rp.pl/uslugi/art39228131-firma-kucharza-putina-juz-nie-nakarmi-rosyjskiej-armii-kreml-zrywa-kontrakt", "date_published": "2023-10-06T09:39:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rewolucja w reprezentacji Polski. Micha\u0142 Probierz wys\u0142a\u0142 jasny sygna\u0142", "description": "Micha\u0142 Probierz powo\u0142a\u0142 kadr\u0119 na mecze eliminacji Euro 2024 z Wyspami Owczymi (12 pa\u017adziernika) i Mo\u0142dawi\u0105 (15 pa\u017adziernika). S\u0105 powroty, kilku nieobecnych oraz sygna\u0142, \u017ce nowy selekcjoner nie przywi\u0105zuje si\u0119 do nazwisk.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39228111-rewolucja-w-reprezentacji-polski-michal-probierz-wyslal-jasny-sygnal", "date_published": "2023-10-06T09:17:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia Europejska przeciwko Chi\u0144czykom. Pod lup\u0105 chi\u0144ska elektromobilno\u015b\u0107", "description": "UE formalnie wszcz\u0119\u0142a dochodzenie w sprawie subsydi\u00f3w do aut elektrycznych produkowanych w Chinach. To mo\u017ce skutkowa\u0107 wprowadzeniem ce\u0142 wyr\u00f3wnawczych ju\u017c w ci\u0105gu najbli\u017cszych dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy. Chi\u0144czycy s\u0105 oburzeni.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39228121-unia-europejska-przeciwko-chinczykom-pod-lupa-chinska-elektromobilnosc", "date_published": "2023-10-06T09:13:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szwedzkie rakiety RBS15 coraz bli\u017cej Miecznika", "description": "Podpisanie umowy na zintegrowane systemy obserwacji, czyli system walki dla \u201eMiecznik\u00f3w\" zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119 na rakietowy or\u0119\u017c przysz\u0142ych wielozadaniowych fregat dla polskiej Marynarki.", "link": "https://radar.rp.pl/modernizacja-sil-zbrojnych/art39228161-szwedzkie-rakiety-rbs15-coraz-blizej-miecznika", "date_published": "2023-10-06T09:09:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ziobro sk\u0142ada trzy skargi nadzwyczajne ws. kredyt\u00f3w frankowych", "description": "Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro skierowa\u0142 do S\u0105du Najwy\u017cszego kolejne trzy skargi nadzwyczajne w sprawach kredyt\u00f3w frankowych - przekaza\u0142a Prokuratura Krajowa.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39227981-ziobro-sklada-trzy-skargi-nadzwyczajne-ws-kredytow-frankowych", "date_published": "2023-10-06T09:03:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pokojowa Nagroda Nobla 2023 przyznana", "description": "Norweski Komitet Noblowski przyzna\u0142 w pi\u0105tek Pokojow\u0105 Nagrod\u0119 Nobla. Laureatk\u0105 zosta\u0142a Narges Mohammadi.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39227831-pokojowa-nagroda-nobla-2023-przyznana", "date_published": "2023-10-06T09:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kurs z\u0142otego stabilny na koniec tygodnia", "description": "Kursy euro i dolara lekko zni\u017ckuj\u0105 w pi\u0105tek z rana. Z\u0142otego wspiera stabilizacja EUR/USD", "link": "https://www.rp.pl/waluty/art39227951-kurs-zlotego-stabilny-na-koniec-tygodnia", "date_published": "2023-10-06T08:54:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d Najwy\u017cszy pyta TSUE o prawo zatrzymania wobec frankowicza", "description": "S\u0105d Najwy\u017cszy odroczy\u0142 rozstrzygni\u0119cie sporu dotycz\u0105cego prawa zatrzymania przez banki w stosunku do frankowicz\u00f3w. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 w tej sprawie do Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci UE.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39228101-sad-najwyzszy-pyta-tsue-o-prawo-zatrzymania-wobec-frankowicza", "date_published": "2023-10-06T08:46:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin chwali si\u0119 udanym testem rakiety o nieograniczonym zasi\u0119gu", "description": "Prezydent Rosji, W\u0142adimir Putin, poinformowa\u0142 o udanym te\u015bcie rakiety manewruj\u0105cej nowego typu, Buriewiestnik (NATO okre\u015bla j\u0105 jako SSC-X-9 Skyfall). Pocisk jest wyposa\u017cony w silnik j\u0105drowy, dzi\u0119ki kt\u00f3remu ma mie\u0107 nieograniczony zasi\u0119g.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39227921-wladimir-putin-chwali-sie-udanym-testem-rakiety-o-nieograniczonym-zasiegu", "date_published": "2023-10-06T08:39:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W wyniku obni\u017cki cen pr\u0105du rosn\u0105 straty energetyki", "description": "Kolejna sp\u00f3\u0142ka informuje o stracie wynikaj\u0105cej z urz\u0119dowej obni\u017cki cen pr\u0105du w tym roku o 12 proc. Po Tauronie teraz Energa informuje, \u017ce ta decyzja obni\u017cy wynik EBITDA sp\u00f3\u0142ki o 320 mln z\u0142. Z du\u017cych, gie\u0142dowych sp\u00f3\u0142ek takich informacji nie podali jeszcze PGE i Enea. Straty jednak mog\u0105 ponie\u015b\u0107 wszyscy sprzedawcy energii.", "link": "https://energia.rp.pl/elektroenergetyka/art39227691-w-wyniku-obnizki-cen-pradu-rosna-straty-energetyki", "date_published": "2023-10-06T08:35:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory 2023. Uruchomiono baz\u0119 m\u0119\u017c\u00f3w zaufania. Jest te\u017c specjalna aplikacja", "description": "Ministerstwo Cyfryzacji poinformowa\u0142o o uruchomieniu us\u0142ugi, s\u0142u\u017c\u0105cej do przekazywania informacji o osobach pe\u0142ni\u0105cych funkcj\u0119 m\u0119\u017ca zaufania w wyborach i referendum. W dniu wybor\u00f3w b\u0119dzie te\u017c dzia\u0142a\u0107 specjalna aplikacja dla os\u00f3b, sprawuj\u0105cych t\u0119 funkcj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39227891-wybory-2023-uruchomiono-baze-mezow-zaufania-jest-tez-specjalna-aplikacja", "date_published": "2023-10-06T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kolejny najgor\u0119tszy miesi\u0105c w historii \u015bwiata. \u201eZmiana klimatu ju\u017c nadesz\u0142a\u201d.", "description": "Wed\u0142ug danych us\u0142ugi Copernicus Climate Change Service (C3S), we wrze\u015bniu \u015brednia temperatura powietrza na powierzchni Ziemi wynios\u0142a 16,38\u00b0C i by\u0142a o 0,93\u00b0C wy\u017csza od \u015bredniej miesi\u0119cznej z lat 1991\u20132020 oraz o 0,5\u00b0C wy\u017csza od poprzedniego rekordu z roku 2020.", "link": "https://klimat.rp.pl/planeta/art39227841-kolejny-najgoretszy-miesiac-w-historii-swiata-zmiana-klimatu-juz-nadeszla", "date_published": "2023-10-06T08:00:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "By\u0142 minister i nie ma ministra. Czy Chiny szykuj\u0105 si\u0119 do inwazji na Tajwan?", "description": "W Chinach trwa czystka w armii na ogromn\u0105 skal\u0119. W ostatnim czasie \u201eznikn\u0119\u0142o\u201d kilku genera\u0142\u00f3w oraz sam minister obrony. Nieoficjalnie m\u00f3wi si\u0119, \u017ce chodzi o korupcj\u0119, cho\u0107 pojawiaj\u0105 si\u0119 te\u017c g\u0142osy, \u017ce mo\u017ce to mie\u0107 zwi\u0105zek z planami ataku na Tajwan.", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39226691-byl-minister-i-nie-ma-ministra-czy-chiny-szykuja-sie-do-inwazji-na-tajwan", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Covid da\u0142 Nobla nierokuj\u0105cego technologii", "description": "To, \u017ce szczepionka przeciw covidowi powsta\u0142a b\u0142yskawicznie, nie by\u0142oby mo\u017cliwe bez wcze\u015bniejszych 40 lat mr\u00f3wczej pracy w laboratoriach, wielkich pora\u017cek i drobnych sukces\u00f3w oraz uporu c\u00f3rki pewnego w\u0119gierskiego rze\u017anika.", "link": "https://www.rp.pl/plus-minus/art39226801-covid-dal-nobla-nierokujacego-technologii", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Pawlicki: PiS nie potrafi tworzy\u0107 kultury", "description": "Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 nie buduje instytucji, lecz je kolonizuje, podporz\u0105dkowuje \u2013 od kultury przez media po s\u0105downictwo. Po utracie w\u0142adzy wajcha zostanie prze\u0142o\u017cona, co pewnie poskutkuje dalszym os\u0142abieniem struktur pa\u0144stwa. Rozmowa z Janem Pawlickim, Producentem telewizyjnym", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39226621-jan-pawlicki-pis-nie-potrafi-tworzyc-kultury", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kasia Sienkiewicz i Jacek Sienkiewicz z Kwiatu Jab\u0142oni: Jeszcze nigdy tak bardzo nie obawiali\u015bmy si\u0119 o wynik wybor\u00f3w", "description": "Patrzymy na siebie przez pryzmat uprzedze\u0144: jedna po\u0142owa spo\u0142ecze\u0144stwa jest z\u0142a dla drugiej ze wzgl\u0119du na swoje \u017cyciowe i polityczne wybory. Kultura, pochodzenie, kolor sk\u00f3ry czy orientacja s\u0105 powodem podzia\u0142\u00f3w. Rozmowa z Kasi\u0105 Sienkiewicz i Jackiem Sienkiewiczem, grup\u0105 Kwiat Jab\u0142oni", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39226741-kasia-sienkiewicz-i-jacek-sienkiewicz-z-kwiatu-jabloni-jeszcze-nigdy-tak-bardzo-nie-obawialismy-sie-o-wynik-wyborow", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "M\u0142odzi nie ogl\u0105daj\u0105 kabl\u00f3wki, ale telewizja wci\u0105\u017c trzyma si\u0119 mocno", "description": "Cz\u0119\u015b\u0107 polskiego spo\u0142ecze\u0144stwa nie pisze si\u0119 ju\u017c na klasycznie przygotowywan\u0105 ofert\u0119 telewizyjn\u0105, czyli nadawane w spos\u00f3b ci\u0105g\u0142y, linearny, programy o konkretnych porach, przeplatane marketingowymi przekazami stacji oraz ich biznesowych klient\u00f3w. Jednak tradycyjna telewizja wcale nie zamierza si\u0119 podda\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39226421-mlodzi-nie-ogladaja-kablowki-ale-telewizja-wciaz-trzyma-sie-mocno", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "To internet, a nie telewizja mo\u017ce zadecydowa\u0107 o wyniku wybor\u00f3w", "description": "Kampania wyborcza zdaje si\u0119 wygl\u0105da\u0107 tak jak dawniej, ale jednak zmieni\u0142o si\u0119 wszystko. Wzrost znaczenia medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych, inna \u017cywotno\u015b\u0107 temat\u00f3w wyborczych, poszerzenie elektoratu oraz post\u0119puj\u0105ca walka z mediami to nowe akordy tegorocznej kampanii. I teraz politycy musz\u0105 si\u0119 nauczy\u0107 gra\u0107 zgodnie z tymi nowymi regu\u0142ami.", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39226401-to-internet-a-nie-telewizja-moze-zadecydowac-o-wyniku-wyborow", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "UE rezygnuje z obostrze\u0144 klimatycznych. Europa jest na nie za biedna", "description": "Walka z zanieczyszczeniem \u015brodowiska schodzi w Europie na drugi plan, bo rz\u0105dy najwi\u0119kszych kraj\u00f3w widz\u0105, \u017ce wyborcy obci\u0105\u017ceni kosztami proekologicznej polityki zwracaj\u0105 si\u0119 ku radyka\u0142om. Wobec gro\u017aby utraty w\u0142adzy na rzecz populist\u00f3w blednie nawet wizja katastrofy klimatycznej.", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39226681-ue-rezygnuje-z-obostrzen-klimatycznych-europa-jest-na-nie-za-biedna", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W kampanii wyborczej strach jest po obu stronach \u2013 zar\u00f3wno w PiS, jak i w KO", "description": "Dla wszystkich kampania wyborcza to rozgrywka ostateczna. Dla PiS to perspektywa nie tylko masowych czystek personalnych, ale by\u0107 mo\u017ce te\u017c braku szans na odzyskanie w\u0142adzy kiedykolwiek. Z kolei dla KO, Trzeciej Drogi i Lewicy trzecie zwyci\u0119stwo obozu w\u0142adzy by\u0142oby podwa\u017ceniem liberalno-lewicowej wizji \u015bwiata.", "link": "https://www.rp.pl/cywilizacja/art39226511-w-kampanii-wyborczej-strach-jest-po-obu-stronach-zarowno-w-pis-jak-i-w-ko", "date_published": "2023-10-06T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek zagra w p\u00f3\u0142finale w Pekinie", "description": "Po znakomitym \u0107wier\u0107finale z Caroline Garci\u0105 zako\u0144czonym wynikiem 6:7 (8-10), 7:6 (7-5), 6:1 dla Polki, Iga \u015awi\u0105tek jest w najlepszej czw\u00f3rce turnieju China Open. Kolejny mecz zagra w sobot\u0119 z Coco Gauff lub Mari\u0105 Sakkari.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39227751-iga-swiatek-zagra-w-polfinale-w-pekinie", "date_published": "2023-10-06T07:59:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Orlen kupi dwie farmy wiatrowe od brytyjskiego funduszu", "description": "W portfelu koncernu maj\u0105 znale\u017a\u0107 si\u0119 instalacje w Ku\u015blinie (woj. wielkopolskie) i Krz\u0119cinie (woj. zachodniopomorskie) o \u0142\u0105cznej mocy oko\u0142o 60 MW. Warto\u015bci potencjalnej transakcji nie podano.", "link": "https://energia.rp.pl/oze/art39227671-orlen-kupi-dwie-farmy-wiatrowe-od-brytyjskiego-funduszu", "date_published": "2023-10-06T07:52:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile zarabiaj\u0105 prezenterzy prowadz\u0105cy \"Wiadomo\u015bci\" TVP\"? Nieoficjalnie: Miliony", "description": "W ci\u0105gu pi\u0119ciu lat czworo prezenter\u00f3w \"Wiadomo\u015bci\" TVP, w tym Danuta Holecka i Micha\u0142 Adamczyk, mo\u017ce zainkasowa\u0107 prawie 12 mln z\u0142 netto - pisze Onet. Portal podaje, \u017ce pozna\u0142 umowy, jakie Telewizja Polska podpisa\u0142a z prezenterami sztandarowego programu informacyjnego TVP.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39227541-ile-zarabiaja-prezenterzy-prowadzacy-wiadomosci-tvp-nieoficjalnie-miliony", "date_published": "2023-10-06T07:51:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kompetencje przysz\u0142o\u015bci 4K: rusza kolejna edycja programu #YouthEmpowered 2023", "description": "Tysi\u0105ce m\u0142odych ludzi, inspiruj\u0105ce wyst\u0105pienia ekspert\u00f3w, a tak\u017ce kompetencje przysz\u0142o\u015bci jako temat przewodni \u2013 10 pa\u017adziernika 2023 o godz. 10.00 odb\u0119dzie si\u0119 spotkanie otwieraj\u0105ce kolejn\u0105 edycj\u0119 programu #YouthEmpowered 2023 \u2013 Skills4Future, organizowanego realizowanego przez Coca-Cola HBC Polska i kraje ba\u0142tyckie oraz Fundacj\u0119 M\u0142odzie\u017cowej Przedsi\u0119biorczo\u015bci.", "link": "https://sukces.rp.pl/spoleczenstwo/art39213841-kompetencje-przyszlosci-4k-rusza-kolejna-edycja-programu-youthempowered-2023", "date_published": "2023-10-06T07:43:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowa strategia LOT. 20 nowych kierunk\u00f3w", "description": "W ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat LOT doda 20 nowych kierunk\u00f3w i zwi\u0119kszy przewozy do 17 mln pasa\u017cer\u00f3w. Przewiezie ich 110 samolotami. I b\u0119dzie trwale rentowny. To g\u0142\u00f3wne za\u0142o\u017cenia nowej strategii LOT.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39227511-nowa-strategia-lot-20-nowych-kierunkow", "date_published": "2023-10-06T07:42:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tw\u00f3rcy ChatGPT chc\u0105 produkowa\u0107 chipy. Wiemy, ile kosztuj\u0105 firm\u0119 odpowiedzi bota", "description": "Firma OpenAI, stoj\u0105ca za ChatGPT, mo\u017ce stworzy\u0107 i produkowa\u0107 procesory sztucznej inteligencji. Szuka nawet w tym celu firm do przej\u0119cia.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39227621-tworcy-chatgpt-chca-produkowac-chipy-wiemy-ile-kosztuja-firme-odpowiedzi-bota", "date_published": "2023-10-06T07:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dominika Lasota: Kaczy\u0144ski? Tusk? S\u0105 w polityce od dekad. Mam wra\u017cenie, \u017ce stracili kontakt z rzeczywisto\u015bci\u0105", "description": "Kobiety czuj\u0105, \u017ce polityka ma na nich wywalone, wi\u0119c im ci\u0119\u017cko dostrzec siebie tak przewrotnie. Wi\u0119c my pokazujemy \u015brodkowy palec, czy te\u017c gest Lichockiej i m\u00f3wimy: \"Idziemy po swoje, cicho ju\u017c by\u0142y\u015bmy\" - m\u00f3wi\u0142a w rozmowie z Micha\u0142em Kolank\u0105 aktywistka Dominika Lasota z Inicjatywy Wsch\u00f3d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39227581-dominika-lasota-kaczynski-tusk-sa-w-polityce-od-dekad-mam-wrazenie-ze-stracili-kontakt-z-rzeczywistoscia", "date_published": "2023-10-06T07:21:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015awi\u0119to kina \u015bwi\u0119tem polskich film\u00f3w", "description": "Czy wyniki ostatniego weekendu, podczas kt\u00f3rego bilety do kin kosztowa\u0142y 12 z\u0142, mog\u0105 napawa\u0107 optymizmem na przysz\u0142o\u015b\u0107?", "link": "https://www.rp.pl/film/art39227531-swieto-kina-swietem-polskich-filmow", "date_published": "2023-10-06T07:00:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie tylko Netflix podro\u017ceje. Ile w Polsce kosztuj\u0105 serwisy z filmami i serialami", "description": "Serwisy filmowe zmieniaj\u0105 ceny i wprowadzaj\u0105 ta\u0144sze us\u0142ugi z reklamami. Zaczynaj\u0105 te\u017c walczy\u0107 ze wsp\u00f3\u0142dzieleniem kont przez u\u017cytkownik\u00f3w. Oto, ile kosztuj\u0105 w Polsce us\u0142ugi operator\u00f3w platform streamingowych.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39224651-nie-tylko-netflix-podrozeje-ile-w-polsce-kosztuja-serwisy-z-filmami-i-serialami", "date_published": "2023-10-06T06:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Bosak o debacie w TVP: A co ten Niemiec Weber tak wa\u017cny dla Kaczy\u0144skiego? O co chodzi?", "description": "Boj\u0105 si\u0119 tej debaty. Nie chc\u0105 by\u0107 wypunktowani. PiS to partia, kt\u00f3ra oddaje walkowerem debaty - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Polsat News lider Ruchu Narodowego, pose\u0142 Konfederacji, Krzysztof Bosak.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39227481-krzysztof-bosak-o-debacie-w-tvp-a-co-ten-niemiec-weber-tak-wazny-dla-kaczynskiego-o-co-chodzi", "date_published": "2023-10-06T06:18:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski nie chce debatowa\u0107 z Tuskiem. Jak oceniaj\u0105 to Polacy?", "description": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce nie we\u017amie udzia\u0142u w debacie wyborczej organizowanej przez TVP bo tego dnia ma zaplanowane spotkanie z wyborcami w Przysusze. W sonda\u017cu Kantar dla TVN24 i \"Fakt\u00f3w\" TVN fakt, \u017ce Kaczy\u0144ski nie chce debaty z Tuskiem, oceniali Polacy.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39227241-sondaz-jaroslaw-kaczynski-nie-chce-debatowac-z-tuskiem-jak-oceniaja-to-polacy", "date_published": "2023-10-06T05:41:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d: rozwijanie e-portalu z ulg\u0105 IP Box", "description": "Sp\u00f3\u0142ka, kt\u00f3ra nabywa od innych specjalist\u00f3w fragmenty kod\u00f3w i tworzy z nich kompletne programy komputerowe, ma prawo do preferencyjnej 5-proc. stawki IP Box.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39224661-sad-rozwijanie-e-portalu-z-ulga-ip-box", "date_published": "2023-10-06T05:17:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dariusz Adamski: Wyborcze straszenie likwidacj\u0105 pa\u0144stw narodowych", "description": "Wbrew ostrze\u017ceniom polskiego premiera, w praktyce jakiekolwiek g\u0142osowanie Parlamentu Europejskiego w sprawie traktat\u00f3w UE znaczy niewiele.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39224671-dariusz-adamski-wyborcze-straszenie-likwidacja-panstw-narodowych", "date_published": "2023-10-06T05:13:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie ka\u017cdy b\u0142\u0105d jest unikaniem podatk\u00f3w", "description": "Klauzula obej\u015bcia prawa bywa opacznie rozumiana przez organy skarbowe. S\u0105dy administracyjne, a nawet szef KAS t\u0119pi\u0105 jednak jej nadu\u017cywanie.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39224451-nie-kazdy-blad-jest-unikaniem-podatkow", "date_published": "2023-10-06T05:10:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pierwsze powo\u0142ania Micha\u0142a Probierza. Jest kilka niespodzianek, nowe twarze", "description": "Nowy selekcjoner wybra\u0142 25 pi\u0142karzy na mecze z Wyspami Owczymi i Mo\u0142dawi\u0105 w eliminacjach Euro 2024. Jest kilku debiutant\u00f3w, nie ma m.in. Jana Bednarka i Nicoli Zalewskiego.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39226971-pierwsze-powolania-michala-probierza-jest-kilka-niespodzianek-nowe-twarze", "date_published": "2023-10-06T05:04:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia wesprze miasta w sporze z platformami najmu", "description": "Airbnb, Booking.com czy inne platformy kr\u00f3tkoterminowego najmu zmieniaj\u0105 centra miast. UE chce wiedzie\u0107, czy na dobre, czy na z\u0142e.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39224431-unia-wesprze-miasta-w-sporze-z-platformami-najmu", "date_published": "2023-10-06T05:03:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Producent naczep Schmitz na plusie po ubieg\u0142ym roku", "description": "Najwi\u0119kszy europejski producent naczep wyszed\u0142 ze strat i zako\u0144czy\u0142 ostatni rok obrachunkowy zyskami. Konkurenci tak\u017ce poprawili wyniki.", "link": "https://logistyka.rp.pl/drogowy/art39225351-producent-naczep-schmitz-na-plusie-po-ubieglym-roku", "date_published": "2023-10-06T05:02:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Skandal po meczu Legii. Dw\u00f3ch pi\u0142karzy z Warszawy zatrzymanych przez policj\u0119", "description": "Po meczu Ligi Konferencji Europy pomi\u0119dzy AZ Alkmaar i Legi\u0105 Warszawa (Legia przegra\u0142a 0:1) dosz\u0142o do poturbowania w\u0142a\u015bciciela Legii, Dariusza Mioduskiego i zatrzymania przez policj\u0119 dw\u00f3ch warszawskich pi\u0142karzy - kapitana Legii, Josue i Radovana Pankova.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39227141-skandal-po-meczu-legii-dwoch-pilkarzy-z-warszawy-zatrzymanych-przez-policje", "date_published": "2023-10-06T04:56:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA zestrzeli\u0142y drona swojego sojusznika z NATO?", "description": "Pentagon poinformowa\u0142 o zestrzeleniu nad Syri\u0105 tureckiego drona, kt\u00f3ry mia\u0142 pojawi\u0107 si\u0119 w pobli\u017cu miejsca stacjonowania \u017co\u0142nierzy USA. To pierwszy przypadek zestrzelenia przez USA drona nale\u017c\u0105cego do Turcji, sojusznika USA z NATO.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39227111-usa-zestrzelily-drona-swojego-sojusznika-z-nato", "date_published": "2023-10-06T04:00:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA wracaj\u0105 do budowania muru na granicy z Meksykiem. Donald Trump triumfuje i chce przeprosin", "description": "Administracja prezydenta USA, Joe Bidena, o\u015bwiadczy\u0142a w czwartek, \u017ce zbuduje kolejne odcinki muru, kt\u00f3ry ma powstrzyma\u0107 nap\u0142yw nielegalnych imigrant\u00f3w z Meksyku. B\u0119dzie to oznacza\u0107 kontynuacj\u0119 polityki realizowanej przez by\u0142ego prezydenta, Donalda Trumpa.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39227091-usa-wracaja-do-budowania-muru-na-granicy-z-meksykiem-donald-trump-triumfuje-i-chce-przeprosin", "date_published": "2023-10-06T03:28:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joe Biden znalaz\u0142 spos\u00f3b, by przekaza\u0107 wi\u0119cej pomocy wojskowej Ukrainie?", "description": "Administracja Joe Bidena rozwa\u017ca wykorzystanie programu grant\u00f3w przydzielanych przez Departament Stanu, by wys\u0142a\u0107 dodatkow\u0105 pomoc wojskow\u0105 dla Ukrainy w czasie, gdy Kongres spiera si\u0119 czy przyzna\u0107 administracji dodatkowe \u015brodki na pomoc, w tym pomoc wojskow\u0105, dla Ukrainy - pisze \"Politico\".", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39227071-joe-biden-znalazl-sposob-by-przekazac-wiecej-pomocy-wojskowej-ukrainie", "date_published": "2023-10-06T03:04:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 590", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w swoim wieczornym wyst\u0105pieniu m\u00f3wi\u0142, \u017ce \"z\u0142o nie mo\u017ce zwyci\u0119\u017cy\u0107\".", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39227051-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-590", "date_published": "2023-10-06T02:44:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Apteki na bakier z prawem", "description": "Pods\u0142uchiwani i zmuszani do \u0142amania przepis\u00f3w. Tak pracuj\u0105 farmaceuci i technicy farmaceutyczni.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39224401-apteki-na-bakier-z-prawem", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Apteki na bakier z prawem. Farmaceuci zmuszani i pods\u0142uchiwani", "description": "Pods\u0142uchiwani i zmuszani do \u0142amania przepis\u00f3w. Tak pracuj\u0105 farmaceuci i technicy farmaceutyczni.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39224401-apteki-na-bakier-z-prawem-farmaceuci-zmuszani-i-podsluchiwani", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Boom na kursy kasuj\u0105ce punkty karne", "description": "S\u0105 w Polsce miasta, w kt\u00f3rych kurs odbywa si\u0119 nawet cztery razy dziennie. A i tak np. w Warszawie pierwszy wolny termin to dopiero 8 listopada. Ch\u0119tnych na pozbycie si\u0119 punkt\u00f3w nie zra\u017ca cena \u2013 od 850 z\u0142 do 1000 z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39224441-boom-na-kursy-kasujace-punkty-karne", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy kobiety zadecyduj\u0105 o wyniku wybor\u00f3w? Jest raport", "description": "Najwi\u0119ksza grupa niezdecydowanych wyborc\u00f3w to kobiety \u2013 wynika z\u00a0raportu Fundacji im. Stefana Batorego \u201eSi\u0142a g\u0142osu kobiet. Jak b\u0119d\u0105 wybiera\u0107 Polki?\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39225381-czy-kobiety-zadecyduja-o-wyniku-wyborow-jest-raport", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dlaczego przywr\u00f3cono kontrole na granicy ze S\u0142owacj\u0105? Ujawniamy fa\u0142szywy syryjski \u015blad", "description": "Brak nadzoru na S\u0142owacji wykorzystywali Syryjczycy \u2013 ujawniamy powody przywr\u00f3cenia kontroli na granicach.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39225401-dlaczego-przywrocono-kontrole-na-granicy-ze-slowacja-ujawniamy-falszywy-syryjski-slad", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Joanna \u0106wiek: Pandora Gate pokazuje prawd\u0119 o internecie. Zawiod\u0142o pa\u0144stwo, rodzice, a tak\u017ce szko\u0142a", "description": "Dzieci nie s\u0105 w \u017caden spos\u00f3b chronione w\u00a0sieci. Politycy PiS od lat zapowiadali, \u017ce si\u0119 tym zajm\u0105, ale nie zrobili nic.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39225261-joanna-cwiek-pandora-gate-pokazuje-prawde-o-internecie-zawiodlo-panstwo-rodzice-a-takze-szkola", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jon Fosse od lat pojawia\u0142 si\u0119 na noblowskiej gie\u0142dzie. By\u0142o niemal pewne, \u017ce kiedy\u015b dostanie nagrod\u0119", "description": "64-letni Jon Fosse, kt\u00f3remu w walce ze spo\u0142ecznym l\u0119kiem i alkoholizmem pom\u00f3g\u0142 katolicyzm, stworzy\u0142 w\u0142asny j\u0119zyk \u2013 oszcz\u0119dny i pe\u0142en powt\u00f3rze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/literatura/art39226261-jon-fosse-od-lat-pojawial-sie-na-noblowskiej-gieldzie-bylo-niemal-pewne-ze-kiedys-dostanie-nagrode", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ju\u017c teraz latamy drogo. A ma by\u0107 jeszcze dro\u017cej", "description": "Linie lotnicze w Europie b\u0119d\u0105 mia\u0142y w tym roku rekordowe zyski. Dla rz\u0105d\u00f3w w krajach UE to impuls, by bran\u017c\u0119 lotnicz\u0105 ob\u0142o\u017cy\u0107 nowymi podatkami.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39225431-juz-teraz-latamy-drogo-a-ma-byc-jeszcze-drozej", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mariusz Cie\u015blik: Polacy nie maj\u0105 powodu, \u017ceby przeprasza\u0107 za rasizm", "description": "M\u00f3wienie o\u00a0polskim blackface czy niewolnictwie dowodzi braku elementarnej wiedzy. A\u00a0tak\u017ce ekspansji wzorc\u00f3w made in USA. Amerykanie maj\u0105 powody, \u017ceby przeprasza\u0107 za rasizm. My nie.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39225281-mariusz-cieslik-polacy-nie-maja-powodu-zeby-przepraszac-za-rasizm", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marzena Tabor-Olszewska: Najem kr\u00f3tkoterminowy to cz\u0119sto koszmar dla s\u0105siad\u00f3w", "description": "Pijackie \u015bpiewy do pi\u0105tej nad ranem, ba\u0142agan, niszczenie klatek schodowych \u2013 to cz\u0119ste utrapienia wynikaj\u0105ce z\u00a0braku regulacji zasad wynajmu kr\u00f3tkoterminowego.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39225031-marzena-tabor-olszewska-najem-krotkoterminowy-to-czesto-koszmar-dla-sasiadow", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najem kr\u00f3tkoterminowy nie dla turyst\u00f3w. Unia i miasta chc\u0105 ogranicze\u0144", "description": "Wielkie europejskie miasta zaczynaj\u0105 walczy\u0107 z najmem kr\u00f3tkoterminowym. Unijne rozporz\u0105dzenie mo\u017ce pom\u00f3c ucywilizowa\u0107 to zjawisko, ale i otworzy\u0107 furtk\u0119 do wprowadzania ogranicze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39225041-najem-krotkoterminowy-nie-dla-turystow-unia-i-miasta-chca-ograniczen", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najem kr\u00f3tkoterminowy nie dla turyst\u00f3w. Unia mo\u017ce otworzy\u0107 furtk\u0119 do wprowadzania ogranicze\u0144", "description": "Wielkie europejskie miasta zaczynaj\u0105 walczy\u0107 z najmem kr\u00f3tkoterminowym. Unijne rozporz\u0105dzenie mo\u017ce pom\u00f3c ucywilizowa\u0107 to zjawisko, ale i otworzy\u0107 furtk\u0119 do wprowadzania ogranicze\u0144.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39225041-najem-krotkoterminowy-nie-dla-turystow-unia-moze-otworzyc-furtke-do-wprowadzania-ograniczen", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O\u017cywienie na rynku IPO raczej dopiero w 2024 r.", "description": "Liczba i warto\u015b\u0107 ofert publicznych na \u015bwiecie w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu miesi\u0119cy 2023 roku spad\u0142a, ale pojawiaj\u0105 si\u0119 sygna\u0142y o\u017cywienia.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39225441-ozywienie-na-rynku-ipo-raczej-dopiero-w-2024-r", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pawe\u0142 Wojciechowski: Uk\u0142ad (prawie) domkni\u0119ty", "description": "\u201eCud cenowy\u201d na Orlenie przypomnia\u0142 czasy gospodarki centralnie planowanej, kiedy r\u0119czne sterowanie cenami prowadzi\u0142o do okresowych niedobor\u00f3w, a nast\u0119pnie reglamentacji i kartek.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39225531-pawel-wojciechowski-uklad-prawie-domkniety", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polski rynek nowych samochod\u00f3w osobowych odrabia straty", "description": "Sprzeda\u017c samochod\u00f3w ro\u015bnie pi\u0105ty miesi\u0105c z rz\u0119du. Blisko trzy czwarte nowych aut kupuj\u0105 firmy.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39225451-polski-rynek-nowych-samochodow-osobowych-odrabia-straty", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Posiadacze kredyt\u00f3w o sta\u0142ej stopie sfrustrowani. S\u0105 sposoby na obni\u017cenie rat", "description": "Im bardziej spada WIBOR, tym wi\u0119ksza nerwowo\u015b\u0107 tych Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy maj\u0105 hipoteki ze sta\u0142ym oprocentowaniem. Istniej\u0105 jednak sposoby na obni\u017cenie rat, inne ni\u017c np. pozwanie banku.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39225331-posiadacze-kredytow-o-stalej-stopie-sfrustrowani-sa-sposoby-na-obnizenie-rat", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przez oszcz\u0119dno\u015bci Polak\u00f3w te sklepy zaczynaj\u0105 mie\u0107 problemy", "description": "Spada sprzeda\u017c w efekcie konsumenckich oszcz\u0119dno\u015bci. Na dodatek coraz wi\u0119cej klient\u00f3w w\u0142a\u015bnie te kategorie chce kupowa\u0107 tylko online. Sklepom stacjonarnym coraz trudniej utrzyma\u0107 poziomy sprzeda\u017cy.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39225421-przez-oszczednosci-polakow-te-sklepy-zaczynaja-miec-problemy", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "P\u00f3\u0142 miliona w materacu. W USA wybuch\u0142a jedna z najwi\u0119kszych w historii afer korupcyjnych z udzia\u0142em senatora", "description": "Senator Bob Menendez, jego \u017cona Nadine oraz tr\u00f3jka jej znajomych \u2013 lokalnych biznesmen\u00f3w maj\u0105cych powi\u0105zania z rz\u0105dem egipskim \u2013 zostali oskar\u017ceni o udzia\u0142 w spisku, kt\u00f3rego celem by\u0142o przekierowanie federalnej pomocy i sprzeda\u017cy broni do Egiptu.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39225551-pol-miliona-w-materacu-w-usa-wybuchla-jedna-z-najwiekszych-w-historii-afer-korupcyjnych-z-udzialem-senatora", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Simone Biles wygra\u0142a z demonami. Sukces mo\u017ce oznacza\u0107 co\u015b wi\u0119cej ni\u017c bicie rekord\u00f3w", "description": "Simone Biles zdj\u0119\u0142a z ramion ci\u0119\u017car \u015bwiata i po dw\u00f3ch latach wr\u00f3ci\u0142a na mistrzostwa \u015bwiata silniejsza ni\u017c kiedykolwiek \u2013 przede wszystkim psychicznie.", "link": "https://www.rp.pl/inne-sporty/art39226291-simone-biles-wygrala-z-demonami-sukces-moze-oznaczac-cos-wiecej-niz-bicie-rekordow", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Polacy mniej ch\u0119tni, by pomaga\u0107 Ukrainie", "description": "Przeciwni przed\u0142u\u017caniu pomocy dla uchod\u017ac\u00f3w z\u00a0Ukrainy s\u0105 w\u00a0wi\u0119kszo\u015bci wyborcy partii opozycyjnych, a\u00a0nie PiS - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla \"Rzeczpospolitej\".", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39225461-sondaz-polacy-mniej-chetni-by-pomagac-ukrainie", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sytuacja w Poczcie Polskiej jest nieweso\u0142a. Mo\u017ce doj\u015b\u0107 do strajku", "description": "W \u015brod\u0119 w pa\u0144stwowym molochu ma doj\u015b\u0107 do strajku. W\u0142adze sp\u00f3\u0142ki apeluj\u0105 o zawieszenie sporu do grudnia, co argumentuj\u0105 sytuacj\u0105 finansow\u0105 \u2013 dowiedzia\u0142a si\u0119 \u201eRzeczpospolita\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39225391-sytuacja-w-poczcie-polskiej-jest-niewesola-moze-dojsc-do-strajku", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Regulacja najmu kr\u00f3tkoterminowego zaszkodzi wolno\u015bciom obywatelskim", "description": "Bruksela, zabieraj\u0105c si\u0119 za uregulowanie kr\u00f3tkoterminowego najmu, chce do\u0142o\u017cy\u0107 kolejn\u0105 regulacj\u0119, kt\u00f3ra zaszkodzi nie tylko gospodarce, ale te\u017c wolno\u015bciom obywatelskim.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39225021-tomasz-pietryga-regulacja-najmu-krotkoterminowego-zaszkodzi-wolnosciom-obywatelskim", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trzecia Droga na koniec kampanii na celowniku PiS. Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zmieni\u0142 taktyk\u0119", "description": "PiS chce zawalczy\u0107 o\u00a0cz\u0119\u015b\u0107 wyborc\u00f3w PSL \u2013 wynika z\u00a0naszych informacji. St\u0105d zmiana taktyki w\u00a0ostatnich dniach.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39225371-trzecia-droga-na-koniec-kampanii-na-celowniku-pis-jaroslaw-kaczynski-zmienil-taktyke", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "U premiera Morawieckiego na bogato. Bud\u017cet jego kancelarii przebi\u0142 sufit", "description": "Po raz pierwszy w\u00a0historii roczny bud\u017cet Kancelarii Premiera ma przebi\u0107 barier\u0119 2 mld z\u0142. Zdaniem rz\u0105du wydatki s\u0105 uzasadnione, opozycja uwa\u017ca inaczej.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39225341-u-premiera-morawieckiego-na-bogato-budzet-jego-kancelarii-przebil-sufit", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia Europejska b\u0119dzie wi\u0119ksza? Wojna rewiduje poszerzenie", "description": "Przyw\u00f3dcy 44 pa\u0144stw mieli nakre\u015bli\u0107 wizj\u0119 Wsp\u00f3lnoty od Lizbony po Kij\u00f3w. Ze\u0142enskiego bardziej martwi jednak, jak jego kraj przetrwa kolejny rok.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39225521-unia-europejska-bedzie-wieksza-wojna-rewiduje-poszerzenie", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Unia mo\u017ce na\u0142o\u017cy\u0107 c\u0142a na chi\u0144skie samochody elektryczne. B\u0119dzie odwet Pekinu?", "description": "Bruksela wszcz\u0119\u0142a post\u0119powanie w sprawie subsydiowania przez Pekin chi\u0144skich producent\u00f3w aut elektrycznych. Aby obroni\u0107 si\u0119 przed ich zalewem, europejscy producenci b\u0119d\u0105 musieli si\u0119 mocno napracowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39225471-unia-moze-nalozyc-cla-na-chinskie-samochody-elektryczne-bedzie-odwet-pekinu", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Dzia\u0142acze opozycji ju\u017c nie s\u0105 wobec siebie z\u0142o\u015bliwi. Prawda czasu, prawda etapu", "description": "Zachowanie partii politycznych na ostatnim etapie kampanii to obietnica tego, jak\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 polityczn\u0105 zgotuj\u0105 nam po wyborach.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39225361-zuzanna-dabrowska-dzialacze-opozycji-juz-nie-sa-wobec-siebie-zlosliwi-prawda-czasu-prawda-etapu", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zuzanna D\u0105browska: Nasta\u0142 czas zgody na opozycji", "description": "Zachowanie partii politycznych na ostatnim etapie kampanii to obietnica tego, jak\u0105 rzeczywisto\u015b\u0107 polityczn\u0105 zgotuj\u0105 nam po wyborach.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-polityczno-spoleczne/art39225361-zuzanna-dabrowska-nastal-czas-zgody-na-opozycji", "date_published": "2023-10-06T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "LOT ma strategi\u0119 na pi\u0119\u0107 lat. A w niej 20 nowych tras, w tym do Azji i Ameryki", "description": "17 milion\u00f3w pasa\u017cer\u00f3w rocznie, 35 samolot\u00f3w wi\u0119cej, 20 nowych kierunk\u00f3w i 640 milion\u00f3w z\u0142otych zysku \u2013 zapowiedzia\u0142 w strategii na najbli\u017cszych pi\u0119\u0107 lat prezes LOT-u Micha\u0142 Fijo\u0142.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39227031-lot-ma-strategie-na-piec-lat-a-w-niej-20-nowych-tras-w-tym-do-azji-i-ameryki", "date_published": "2023-10-06T00:37:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]