[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Platforma poluje na pos\u0142\u00f3w Lewicy. \"Czas si\u0119 ko\u0144czy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-platforma-poluje-na-poslow-lewicy-czas-sie-konczy,nId,6855060\"><img align=\"left\" alt=\"Platforma poluje na pos\u0142\u00f3w Lewicy. &quot;Czas si\u0119 ko\u0144czy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/platforma-poluje-na-poslow-lewicy-czas-sie-konczy/000HB33OH9R5EIHV-C321.jpg\" /></a>Po g\u0142o\u015bnym odej\u015bciu Karoliny Pawliczak, politycy PO sonduj\u0105 klub parlamentarny Lewicy, \u017ceby oceni\u0107, kt\u00f3rzy politycy mogliby przej\u015b\u0107 do ugrupowania Donalda Tuska. Z ustale\u0144 Interii wynika, \u017ce dzia\u0142acze Platformy zagi\u0119li parol na trzy osoby. Chodzi o Katarzyn\u0119 Kotul\u0119, Tomasza Trel\u0119 oraz Monik\u0119 Falej. Ludzie W\u0142odzimierza Czarzastego m\u00f3wi\u0105 kr\u00f3tko: - To pr\u00f3ba rozbicia Lewicy przez lidera PO. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-platforma-poluje-na-poslow-lewicy-czas-sie-konczy,nId,6855060", "date_published": "2023-06-21 17:44:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\u017byj\u0105 z miesi\u0105ca na miesi\u0105c, oszcz\u0119dno\u015bci nie maj\u0105. By\u0107 singlem jest coraz trudniej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zyja-z-miesiaca-na-miesiac-oszczednosci-nie-maja-byc-singlem,nId,6854758\"><img align=\"left\" alt=\"\u017byj\u0105 z miesi\u0105ca na miesi\u0105c, oszcz\u0119dno\u015bci nie maj\u0105. By\u0107 singlem jest coraz trudniej\" src=\"https://i.iplsc.com/zyja-z-miesiaca-na-miesiac-oszczednosci-nie-maja-byc-singlem/000HB1HAEG20QQKL-C321.jpg\" /></a>- Bywaj\u0105 miesi\u0105ce, kiedy faktycznie ko\u0144cz\u0119 z groszami na koncie i oczekuj\u0119 wyp\u0142aty, mocno zaciskaj\u0105c pasa - m\u00f3wi 28-letni Krystian. Dwukrotnie w ostatnim czasie musia\u0142 zaci\u0105ga\u0107 po\u017cyczki got\u00f3wkowe w nag\u0142ych sytuacjach. Milena ma 31 lat i \u017cyje z miesi\u0105ca na miesi\u0105c. Pieni\u0119dzy nie odk\u0142ada. \u0141\u0105czy ich jedno - s\u0105 singlami. Ich codzienno\u015b\u0107? Wysokie koszty \u017cycia, dost\u0119p do kredyt\u00f3w utrudniony i brak wsparcia ze strony pa\u0144stwa. - Czuj\u0119 si\u0119 jak obywatel gorszej kategorii - ocenia Krystian.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-zyja-z-miesiaca-na-miesiac-oszczednosci-nie-maja-byc-singlem,nId,6854758", "date_published": "2023-06-21 09:19:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Jacek Sasin: Z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119 z funkcji wicepremiera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-zlozylem-rezygnacje-z-funkcji-wicepremiera,nId,6854729\"><img align=\"left\" alt=\"Jacek Sasin: Z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119 z funkcji wicepremiera\" src=\"https://i.iplsc.com/jacek-sasin-zlozylem-rezygnacje-z-funkcji-wicepremiera/000HB11LK1HCCL2I-C321.jpg\" /></a>We wtorek wieczorem z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119 z funkcji wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w; jest to zwi\u0105zane z powrotem do rz\u0105du na funkcj\u0119 wicepremiera Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego - poinformowa\u0142 Jacek Sasin, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych. Rzecznik rz\u0105du potwierdzi\u0142, \u017ce Kaczy\u0144ski b\u0119dzie jedynym wicepremierem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jacek-sasin-zlozylem-rezygnacje-z-funkcji-wicepremiera,nId,6854729", "date_published": "2023-06-21 06:53:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zbigniew Ziobro: Polscy prokuratorzy udali si\u0119 na wysp\u0119 Kos", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-polscy-prokuratorzy-udali-sie-na-wyspe-kos,nId,6854727\"><img align=\"left\" alt=\"Zbigniew Ziobro: Polscy prokuratorzy udali si\u0119 na wysp\u0119 Kos\" src=\"https://i.iplsc.com/zbigniew-ziobro-polscy-prokuratorzy-udali-sie-na-wyspe-kos/000G7W2C7LGFSRH5-C321.jpg\" /></a>&quot;Wczoraj, na moje polecenie, dw\u00f3ch prowadz\u0105cych \u015bledztwo prokurator\u00f3w z Wroc\u0142awia uda\u0142o si\u0119 na wysp\u0119 Kos. Trwaj\u0105 intensywne rozmowy z prokuratur\u0105 i Ministerstwem Sprawiedliwo\u015bci Grecji, by uzyskali oni zgod\u0119 na udzia\u0142 w czynno\u015bciach procesowych i niezw\u0142ocznie zapoznali si\u0119 z zebranymi dotychczas dowodami. W tym celu wydane zosta\u0142y europejskie nakazy dochodzeniowe&quot; - poinformowa\u0142 na twitterze Zbigniew Ziobro.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zbigniew-ziobro-polscy-prokuratorzy-udali-sie-na-wyspe-kos,nId,6854727", "date_published": "2023-06-21 06:52:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wraca do rz\u0105du. B\u0119dzie jedynym wicepremierem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wraca-do-rzadu-bedzie-jedynym-wicepremier,nId,6854716\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wraca do rz\u0105du. B\u0119dzie jedynym wicepremierem\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-wraca-do-rzadu-bedzie-jedynym-wicepremier/000HB0ZHFBAIQ5GW-C321.jpg\" /></a>Prezydent Andrzej Duda o godz. 12:00 dokona zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w - poinformowa\u0142a Kancelaria Prezydenta RP na stronie internetowej. Do rz\u0105du ma wr\u00f3ci\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, kt\u00f3ry zostanie wicepremierem. Rzecznik rz\u0105du przekaza\u0142, \u017ce w zwi\u0105zku z powrotem prezesa PiS do rz\u0105du, wszyscy wicepremierzy z\u0142o\u017cyli rezygnacje z funkcji. Pozostan\u0105 jednak ministrami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-wraca-do-rzadu-bedzie-jedynym-wicepremier,nId,6854716", "date_published": "2023-06-21 06:25:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]