[{"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wyja\u015bni\u0142a si\u0119 klubowa przysz\u0142o\u015b\u0107 Milika", "description": "<img alt=\"Wyja\u015bni\u0142a si\u0119 klubowa przysz\u0142o\u015b\u0107 Milika\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g23468-arkadiusz-milik-durante-juventus-verona-serie-a-2022-23-7185666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Juventus wykupi\u0142 Arkadiusza Milika z Olympique Marsylia za 6,3 mln euro i podpisa\u0142 z polskim pi\u0142karzem trzyletni\u0105 umow\u0119 - poinformowa\u0142 w\u0142oski klub.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/arkadiusz-milik-zostal-wykupiony-z-olympique-marsylia-przez-juventus_sto9669129/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 20:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polacy lepsi od Niemc\u00f3w. Sytuacja zmienia\u0142a si\u0119 jak w kalejdoskopie", "description": "<img alt=\"Polacy lepsi od Niemc\u00f3w. Sytuacja zmienia\u0142a si\u0119 jak w kalejdoskopie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zjk3r-polscy-siatkarze-rywalizuja-w-rotterdamie-zrodlo-volleyballworld-7185664/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Reprezentacja Polski pokona\u0142a w Rotterdamie Niemcy w pi\u0105tym wyst\u0119pie w Lidze Narod\u00f3w.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/nations-league-league-round/2023/polska-niemcy-wynik-i-relacja-liga-narodow-siatkarzy-2023-siatkowka-mezczyzn_sto9669029/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 20:16:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nawa\u0142nice. Zerwa\u0142o dachy", "description": "<img alt=\"Nawa\u0142nice. Zerwa\u0142o dachy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-50zamw-uszkodzony-dach-7185623/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towna aura w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/polamane-drzewa-zerwane-dachy-pierwsze-skutki-nawalnic-7185570?source=rss", "date_published": "2023-06-21 19:35:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Szef by\u0142 gdzie\u015b na zapleczu i nagle postanowi\u0142 zobaczy\u0107, co tam si\u0119 dzieje w \u015brodku\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-t87o3a-jaroslaw-kaczynski-wraca-do-rzadu-bedzie-jedynym-wicepremierem-7185438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dyskusja w \"Kropce nad i\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-rzadzie-jaroslaw-kaczynski-jedynym-wicepremierem-joanna-kluzik-rostkowska-i-zbigniew-girzynski-komentuja-7185551?source=rss", "date_published": "2023-06-21 18:54:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Widzimy seri\u0119 prawnych, gospodarczych i innych nacisk\u00f3w na media\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b88aa3-lex-pilot-media-telewizja-6627431/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jessica White z Freedom House w rozmowie z TVN24 BiS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/raport-freedom-house-o-sytuacji-mediow-dotyczy-takze-polski-7185371?source=rss", "date_published": "2023-06-21 18:51:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Wej\u015bcie Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du to dobry znak. W 2006 roku mieli\u015bmy tak\u0105 sam\u0105 sytuacj\u0119\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9qg80f-21-1930-fpf-cl-0012-7185500/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \"Faktach po Faktach\" o zmianach w rz\u0105dzie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-rzadzie-wraca-jaroslaw-kaczynski-artur-sobon-i-cezary-tomczyk-komentuja-7185511?source=rss", "date_published": "2023-06-21 18:28:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dziennikarki TVN24 nagrodzone w konkursie Kryszta\u0142owe Pi\u00f3ra", "description": "<img alt=\"Dziennikarki TVN24 nagrodzone w konkursie Kryszta\u0142owe Pi\u00f3ra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zzst4-anna-wilczynska-ciupa-laureatka-w-konkursie-krysztalowe-piora-7185458/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anna Wilczy\u0144ska-Ciupa laureatk\u0105, Adrianna Otr\u0119ba wyr\u00f3\u017cniona.", "link": "https://tvn24.pl/polska/konkurs-krysztalowe-piora-anna-wilczynska-ciupa-i-adrianna-otreba-wyroznione-7185451?source=rss", "date_published": "2023-06-21 18:23:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kolejny turniej Polak\u00f3w w Lidze Narod\u00f3w. Na pierwszy ogie\u0144 Niemcy", "description": "<img alt=\"Kolejny turniej Polak\u00f3w w Lidze Narod\u00f3w. Na pierwszy ogie\u0144 Niemcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6iwju7-polscy-siatkarze-7185528/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Relacja i wynik na \u017cywo w Eurosport.pl.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/siatkowka/nations-league-league-round/2023/live-niemcy-polska_mtc1424138/live.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 18:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kl\u0119ska nasza powszednia. Lista wstydu reprezentacji Polski", "description": "<img alt=\"Kl\u0119ska nasza powszednia. Lista wstydu reprezentacji Polski\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-67khx1-polacy-zaliczyli-w-xxi-wieku-wiele-wstydliwych-wpadek-7185414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie tylko Mo\u0142dawia.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/najwieksze-kleski-polakow-w-xxi-wieku-w-meczach-eliminacji-mistrzostw-swiata-i-europy_sto9668404/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 16:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Czeskie media: Polacy wpadli w pu\u0142apk\u0119 Csaplara", "description": "<img alt=\"Czeskie media: Polacy wpadli w pu\u0142apk\u0119 Csaplara\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-653bki-moldawia-odwrocila-wynik-w-meczu-z-polakami-7184593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czesi nie maj\u0105 lito\u015bci.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/moldawia-polska.-czeskie-media-o-meczu-eliminacje-euro-2024_sto9668791/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 16:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przestroga dla Messiego. Bramkarz Miami wyl\u0105dowa\u0142 w szpitalu po wizycie w zoo", "description": "<img alt=\"Przestroga dla Messiego. Bramkarz Miami wyl\u0105dowa\u0142 w szpitalu po wizycie w zoo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-to0v4h-leo-messi-bedzie-kontynuowal-kariere-w-interze-miami-7185362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142o by\u0107 mi\u0142e popo\u0142udnie u boku rodziny.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/nick-marsman-bramkarz-interu-miami-trafil-do-szpitala-po-ukaszeniu-pajaka-w-zoo_sto9668685/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 16:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cios w przedsi\u0119biorc\u00f3w. Gigantyczny wzrost", "description": "<img alt=\"Cios w przedsi\u0119biorc\u00f3w. Gigantyczny wzrost\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nof8nv-shutterstock_419367193-7185294/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To efekt Polskiego \u0141adu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dlafirm/skladka-zdrowotna-dla-firm-polski-lad-przedsiebiorcy-zaplacili-duzo-wiecej-wyliczenia-7185204?source=rss", "date_published": "2023-06-21 16:00:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PiS zestawia zarobki szef\u00f3w pa\u0144stwowych firm z ich stratami. \"Prostacka manipulacja\"", "description": "<img alt=\"PiS zestawia zarobki szef\u00f3w pa\u0144stwowych firm z ich stratami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4jlzzj-wpisy-z-hasztagiem-milionerzyzpo-7185155/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Si\u0119gn\u0119li\u015bmy do wynik\u00f3w Orlenu, Lotosu i JSW i pokazujemy ca\u0142o\u015b\u0107 informacji.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/pis-zestawia-wieloletnie-zarobki-szefow-panstwowych-spolek-z-jednorocznymi-stratami-prostacka-manipulacja-7184907?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:55:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dwulatek postrzeli\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 mam\u0119. Kobieta i jej nienarodzone dziecko nie \u017cyj\u0105", "description": "<img alt=\"Dwulatek postrzeli\u0142 ci\u0119\u017carn\u0105 mam\u0119. Kobieta i jej nienarodzone dziecko nie \u017cyj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xmnawv-policja-usa-ohio-shutterstock2153099201-6096764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bro\u0144 le\u017ca\u0142a prawdopodobnie na szafce nocnej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-dwulatek-postrzelil-ciezarna-mame-kobieta-i-nienarodzone-dziecko-nie-zyja-7185253?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:54:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Odwr\u00f3ci\u0142em si\u0119 i zobaczy\u0142em gigantyczn\u0105 kul\u0119 ognia\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pd1qxc-paryz-z-pap-7185618/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pary\u017cu po wybuchu zapali\u0142o si\u0119 kilka budynk\u00f3w, wiele os\u00f3b zosta\u0142o rannych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-wybuch-gazu-w-paryzu-i-pozar-kilku-budynkow-relacje-swiadkow-7185307?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:49:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wybuch w centrum Pary\u017ca. Wielu rannych, siedem os\u00f3b w stanie krytycznym", "description": "<img alt=\"Wybuch w centrum Pary\u017ca. Wielu rannych, siedem os\u00f3b w stanie krytycznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e4vzbm-paryz8-7185382/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W V dzielnicy dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do wybuchu gazu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-wybuch-gazu-w-paryzu-plonie-kilka-budynkow-7185307?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:49:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Cz\u0142onek jednej z najbogatszych rodzin Pakistanu na pok\u0142adzie poszukiwanego Titana", "description": "<img alt=\"Cz\u0142onek jednej z najbogatszych rodzin Pakistanu na pok\u0142adzie poszukiwanego Titana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jr5lry-shahzada-dawood-z-synem-sulemanem-7185290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pop\u0142yn\u0105\u0142 z 19-letnim synem.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/titanic-poszukiwania-titana-kim-jest-shahzada-dawood-jest-na-zaginionej-lodzi-z-synem-7185306?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:47:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Mecenas rodziny Anastazji: podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Mecenas rodziny Anastazji: podejrzany us\u0142ysza\u0142 zarzut zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o76rib-trwa-dochodzenie-w-sprawie-zabojstwa-27-letniej-polki-na-wyspie-kos-7183208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 tak\u017ce tymczasowo aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zabojstwo-27-letniej-anastazji-na-kos-mecenas-rodziny-ofiary-podejrzany-w-sprawie-32-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-7185210?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:30:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Sprawa zamordowanej z Kos. Media: s\u0105 wyniki bada\u0144 DNA", "description": "<img alt=\"Sprawa zamordowanej z Kos. Media: s\u0105 wyniki bada\u0144 DNA\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o76rib-trwa-dochodzenie-w-sprawie-zabojstwa-27-letniej-polki-na-wyspie-kos-7183208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    32-letni m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 tymczasowo aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zabojstwo-27-letniej-anastazji-na-kos-mecenas-rodziny-ofiary-podejrzany-w-sprawie-32-latek-uslyszal-zarzut-zabojstwa-sa-wyniki-badan-dna-7185210?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:30:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo Polki na Kos. Tymczasowy areszt dla 32-latka", "description": "<img alt=\"Zab\u00f3jstwo Polki na Kos. Tymczasowy areszt dla 32-latka \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o76rib-trwa-dochodzenie-w-sprawie-zabojstwa-27-letniej-polki-na-wyspie-kos-7183208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Anastazja zagin\u0119\u0142a 12 czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zabojstwo-27-letniej-anastazji-na-kos-podejrzany-w-sprawie-32-latek-tymczasowo-aresztowany-7185210?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:30:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najgorsza susza od ponad 70 lat. W stolicy og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img alt=\"Najgorsza susza od ponad 70 lat. W stolicy og\u0142oszono stan wyj\u0105tkowy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-9gb2a4-wyschniety-zbiornik-canelon-grande-w-urugwaju-7156888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Urugwaju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/urugwaj-najgorsza-susza-od-ponad-70-lat-w-montevideo-ogloszono-stan-wyjatkowy-7185234?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:04:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ko\u0144czy si\u0119 tlen i czas. \"Niewiarygodnie z\u0142o\u017cona\" operacja wchodzi w kluczow\u0105 faz\u0119", "description": "<img alt=\"Ko\u0144czy si\u0119 tlen i czas. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fiqxzh-trwaja-poszukiwania-jednostki-podwodnej-titan-7185255/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wci\u0105\u017c jest nadzieja na ocalenie za\u0142ogi Titana.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaginela-lodz-podwodna-titan-trwaja-poszukiwania-zalodze-konczy-sie-tlen-7185256?source=rss", "date_published": "2023-06-21 15:00:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Europos\u0142owie PiS m\u00f3wi\u0105 o 11 lub 12,5 milionach uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "description": "<img alt=\"Europos\u0142owie PiS m\u00f3wi\u0105 o 11 lub 12,5 milionach uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mfzq55-europoslowie-informuja-o-rzekomej-liczbie-uchodzcow-z-ukrainy-7185029/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Takie liczby pojawiaj\u0105 si\u0119 w statystykach, ale nie s\u0105 to dane o liczbie uchod\u017ac\u00f3w.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/wojna-w-ukrainie-europoslowie-pis-mowia-o-11-lub-125-milionach-uchodzcow-z-ukrainy-jest-ich-duzo-mniej-7184487?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:56:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najwi\u0119kszy bank w Polsce o stopach procentowych. \"To b\u0119dzie przystawka\"", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy bank w Polsce o stopach procentowych. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u65638-warszawa-rotunda-pkin-pko-bp-mateusz-szymanski-shutterstock1604506879s-5486685/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Analiza ekonomist\u00f3w PKO BP.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/stopy-procentowe-przewidywania-pko-bp-na-2024-i-2025-rok-7185235?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:53:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tak najcz\u0119\u015bciej wyp\u0142acane s\u0105 emerytury", "description": "<img alt=\"Tak najcz\u0119\u015bciej wyp\u0142acane s\u0105 emerytury\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eb3byf-emeryt-emerytura-emeryci-shutterstock1578444973-5095161/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    ZUS: to ogranicza ryzyko kradzie\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/ponad-80-procent-klientow-zakladu-ubezpieczen-spolecznych-otrzymuje-swiadczenia-emerytalne-bezposrednio-na-rachunek-bankowy-7185232?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:43:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zniszczone zaparkowane auta i samoch\u00f3d le\u017c\u0105cy na boku. To skutek kr\u00f3tkiej przeja\u017cd\u017cki", "description": "<img alt=\"Zniszczone zaparkowane auta i samoch\u00f3d le\u017c\u0105cy na boku. To skutek kr\u00f3tkiej przeja\u017cd\u017cki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iheb4o-auto-lezalo-na-boku-7185199/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a 32-latka, kt\u00f3ry mia\u0142 do\u017cywotni zakaz kierowania pojazdami.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/siemiatycze-zniszczone-zaparkowane-auta-i-samochod-lezacy-na-boku-to-skutek-krotkiej-przejazdzki-7185180?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:40:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podr\u00f3bki", "description": "<img alt=\"Podr\u00f3bki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b7x9i4-maciej-wierzynski-4598975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Felieton Macieja Wierzy\u0144skiego.", "link": "https://tvn24.pl/opinie/felieton-macieja-wierzynskiego-podrobki-7185222?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:38:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po wypadku sp\u0119dzi\u0142 84 godziny w g\u0142\u0119binach. Wie, co prze\u017cywaj\u0105 ludzie uwi\u0119zieni w \u0142odzi podwodnej", "description": "<img alt=\"Po wypadku sp\u0119dzi\u0142 84 godziny w g\u0142\u0119binach. Wie, co prze\u017cywaj\u0105 ludzie uwi\u0119zieni w \u0142odzi podwodnej \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9kh0lz-lodzie-7185178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Opowiedzia\u0142, jak wygl\u0105da\u0142a jego walka o przetrwanie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/titanic-poszukiwania-titana-rozbitek-sprzed-50-lat-mowi-o-tym-co-przezywaja-ludzie-uwiezieni-w-lodzi-podwodnej-7185076?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:25:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przeprowadza\u0142 eksperymentalne przeszczepy. S\u0142ynny chirurg us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Przeprowadza\u0142 eksperymentalne przeszczepy. S\u0142ynny chirurg us\u0142ysza\u0142 wyrok \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1jbt0-paolo-macchiarini-7185208/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Paolo Macchiarini zyska\u0142 rozg\u0142os w 2011 roku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-proces-paolo-macchiariniego-sad-apelacyjny-skazal-wloskiego-chirurga-na-25-roku-wiezienia-7185170?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:19:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany dla kierowc\u00f3w", "description": "<img alt=\"Szykuj\u0105 si\u0119 zmiany dla kierowc\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sr8j06-shutterstock_2128223909-7185217/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ustawa trafi teraz na biurko prezydenta.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/oplaty-za-autostrady-odcinki-a2-i-a4-decyzja-senatu-w-sprawie-zniesienia-oplat-7185190?source=rss", "date_published": "2023-06-21 14:04:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chcieli otworzy\u0107 oddzia\u0142 psychiatrii dzieci\u0119cej, NFZ kr\u0119ci nosem. Starosta m\u00f3wi o \"skandalicznej decyzji\"", "description": "<img alt=\"Chcieli otworzy\u0107 oddzia\u0142 psychiatrii dzieci\u0119cej, NFZ kr\u0119ci nosem. Starosta m\u00f3wi o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f5mg9w-szpital-w-cieszynie-chce-otworzyc-poradnie-zdrowia-psychicznego-dla-dzieci-i-mlodziezy-oraz-oddzial-psychiatryczny-dla-mlodych-pacjentow-7185115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W regionie plac\u00f3wki s\u0105 przepe\u0142nione.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/cieszyn-szpital-chce-otworzyc-oddzial-psychiatrii-dzieciecej-nfz-ma-watpliwosci-starosta-o-skandalicznej-decyzji-7185106?source=rss", "date_published": "2023-06-21 13:52:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "P\u0142on\u0105\u0142 zak\u0142ad produkuj\u0105cy palety. Stra\u017cacy gasili go do rana", "description": "<img alt=\"P\u0142on\u0105\u0142 zak\u0142ad produkuj\u0105cy palety. Stra\u017cacy gasili go do rana\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-x5r9u3-plonal-zaklad-produkujacy-palety-strazacy-gasili-go-do-rana-7185053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zniszczeniu uleg\u0142a konstrukcja budynku.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gurcz-plonal-zaklad-produkujacy-palety-strazacy-gasili-go-do-rana-7184206?source=rss", "date_published": "2023-06-21 13:36:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w wielkiej sieci handlowej. Znamy stawki", "description": "<img alt=\"Podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w wielkiej sieci handlowej. Znamy stawki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5zqecw-shutterstock_2156726179-7185098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od lipca 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/biedronka-zapowiada-podwyzki-w-lipcu-2023-roku-podano-wysokosc-zarobkow-7185011?source=rss", "date_published": "2023-06-21 13:31:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Po spotkaniu Kulesza-Santos. Prezes PZPN komentuje", "description": "<img alt=\"Po spotkaniu Kulesza-Santos. Prezes PZPN komentuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sseqfb-reprezentacja-polski-skompromitowala-sie-w-moldawii-7185150/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po kompromituj\u0105cej pora\u017cce z Mo\u0142dawi\u0105 w polskim \u015brodowisku pi\u0142karskim zawrza\u0142o.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/cezary-kulesza-skomentowal-spotkanie-z-fernando-santosem-po-kompromitujacej-porazce-z-moldawia_sto9668578/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 13:13:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "P\u0142onie ko\u015bci\u00f3\u0142 w Sosnowcu. Zapad\u0142 si\u0119 dach", "description": "<img alt=\"P\u0142onie ko\u015bci\u00f3\u0142 w Sosnowcu. Zapad\u0142 si\u0119 dach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3al7ae-pozar-7185113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie ma informacji o osobach poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sosnowiec-pozar-kosciola-sw-floriana-7185128?source=rss", "date_published": "2023-06-21 13:10:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Te przypadki niewiele nas ucz\u0105\". Rocznie umiera nawet 30 maltretowanych dzieci, \"po\u0142ow\u0119 mo\u017cna uratowa\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8ulpzh-2106n000x-cnb-fijalkowska-system-dzieci-0015-7185030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     Dlaczego system, kt\u00f3ry teraz istnieje, nie daje dzieciom wystarczaj\u0105cej ochrony?", "link": "https://tvn24.pl/go/programy,7/czarno-na-bialym-odcinki,11367/odcinek-2419,S00E2419,1096324?source=rss", "date_published": "2023-06-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prawomocny wyrok po dziesi\u0119ciu miesi\u0105cach koszmaru pi\u0119cioletnich bli\u017aniaczek", "description": "<img alt=\"Prawomocny wyrok po dziesi\u0119ciu miesi\u0105cach koszmaru pi\u0119cioletnich bli\u017aniaczek\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-cybh4p-znecanie-nad-dziecmi-zdjecie-ilustracyjne-4555422/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Skazana matka i jej partner.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-sprawa-znecania-sie-nad-piecioletnimi-blizniaczkami-matka-i-jej-partner-prawomocnie-skazani-7184993?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:43:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dziewczynki zosta\u0142y zamienione po porodzie. Teraz jedna z nich wzi\u0119\u0142a \u015blub, do o\u0142tarza prowadzi\u0142o j\u0105 czworo rodzic\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dziewczynki zosta\u0142y zamienione po porodzie. Teraz jedna z nich wzi\u0119\u0142a \u015blub, do o\u0142tarza prowadzi\u0142o j\u0105 czworo rodzic\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6yxhm1-caterina-alagna-i-melissa-fodera-zostaly-zamienione-po-porodzie-teraz-swietowaly-slub-jednej-z-nich-7185015/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obie rodziny razem zamieszka\u0142y i wychowywa\u0142y c\u00f3rki.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-dziewczynki-zostaly-zamienione-po-porodzie-teraz-jedna-z-nich-wziela-slub-do-oltarza-prowadzilo-ja-czworo-rodzicow-7184960?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:40:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Tajemnicza choroba atakuje koty. Umieraj\u0105 szybko. Weterynarze: nie jeste\u015bmy w stanie im pom\u00f3c", "description": "<img alt=\"Tajemnicza choroba atakuje koty. Umieraj\u0105 szybko. Weterynarze: nie jeste\u015bmy w stanie im pom\u00f3c\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-35mth7-kot-zdjecie-ilustracyjne-7184992/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Maj\u0105 objawy mocno niespecyficzne\".", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tajemnicza-choroba-atakuje-koty-umieraja-szybko-weterynarze-nie-jestesmy-w-stanie-im-pomoc-7184380?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:36:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Przed procesem uciek\u0142 w pudle na instrumenty. Teraz \u017c\u0105da miliarda dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Przed procesem uciek\u0142 w pudle na instrumenty. Teraz \u017c\u0105da miliarda dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-40v1km-carlos-ghosn-7184517/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Carlos Ghosn pozywa Nissana.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/carlos-ghosn-byly-szef-nissana-pozywa-producenta-aut-na-ponad-miliard-dolarow-7184534?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Udaremniono rekordowy przemyt p\u0142etw rekina", "description": "<img alt=\"Udaremniono rekordowy przemyt p\u0142etw rekina\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mrvgyp-udaremniono-przemyt-pletw-rekina-w-brazylii-7184892/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Brazylii.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-udaremniono-rekordowy-przemyt-pletw-rekina-zwierze-cierpi-jest-w-agonii-7184870?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:32:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Wiadomo, z kim mog\u0105 zagra\u0107 polskie zespo\u0142y w walce o Lig\u0119 Konferencji", "description": "<img alt=\"Wiadomo, z kim mog\u0105 zagra\u0107 polskie zespo\u0142y w walce o Lig\u0119 Konferencji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mzqajz-pogon-szczecin-grala-z-legia-warszawa-7185082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zbli\u017caj\u0105 si\u0119 mecze dru\u017cyn z naszej ekstraklasy w europejskich pucharach.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/uefa-europa-conference-league/2023-2024/liga-konferencji-europy.-z-kim-moga-zagrac-polskie-zespoly-wyniki-losowania_sto9668473/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:28:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Brak w\u0142a\u015bciwego nadzoru i kontroli\". NIK o podkomisji smole\u0144skiej", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rafpsr-podkomisja-smolenska-7184955/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ka\u017cda z\u0142ot\u00f3wka przeznaczona na dzia\u0142alno\u015b\u0107 tej podkomisji powinna zosta\u0107 bezwzgl\u0119dnie wyja\u015bniona - oceni\u0142 senator Koalicji Obywatelskiej Krzysztof Brejza.", "link": "https://tvn24.pl/polska/podkomisja-smolenska-negatywny-raport-nik-w-mon-politycy-komentuja-7184947?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:26:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmar\u0142 drugi z 14-latk\u00f3w potr\u0105conych przez pijanego kierowc\u0119. Siedzieli na poboczu, gdy dosz\u0142o do wypadku", "description": "<img alt=\"Zmar\u0142 drugi z 14-latk\u00f3w potr\u0105conych przez pijanego kierowc\u0119. Siedzieli na poboczu, gdy dosz\u0142o do wypadku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x5jc12-uderzyl-w-nich-pijany-kierowca-14-latek-zmarl-w-szpitalu-7170463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stan ch\u0142opca ju\u017c w chwili przewiezienia do szpitala okre\u015blano jako ci\u0119\u017cki.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/baborowo-zmarl-drugi-z-14-latkow-potraconych-przez-pijanego-kierowce-7184908?source=rss", "date_published": "2023-06-21 12:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pies zamkni\u0119ty w rozgrzanym aucie. Policjanci wybili szyb\u0119", "description": "<img alt=\"Pies zamkni\u0119ty w rozgrzanym aucie. Policjanci wybili szyb\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-np7fl8-policjanci-wybili-szybe-by-wydostac-psa-z-rozgrzanego-auta-zdjecie-ilustracyjne-7184807/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Narastaj\u0105cy upa\u0142 m\u00f3g\u0142 doprowadzi\u0107 do \u015bmierci zwierz\u0119cia\"", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-pies-zamkniety-w-rozgrzanym-aucie-policjanci-wybili-szybe-7184821?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:55:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ministerstwo bije si\u0119 w pier\u015b. \"Pomy\u0142ka\". Co teraz, skoro muzeum ju\u017c kupi\u0142o \u0142o\u017ce i tron?", "description": "<img alt=\"Ministerstwo bije si\u0119 w pier\u015b. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2hmlie-muzeum-regionalne-w-kutnie-7184660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przemys\u0142aw Czarnek nielegalnie - jak oceni\u0142a NIK - udzieli\u0142 6 mln z\u0142 dotacji w programie willa plus. Ministerstwo Edukacji i Nauki, \u017ce dwa z trzech kwestionowanych dofinansowa\u0144 wyp\u0142aci\u0142o \"przez pomy\u0142k\u0119\". Jeden podmiot \u015brodki zwr\u00f3ci\u0142. Ale Muzeum Regionalne w Kutnie - instytucja bliska wiceministrowi edukacji Tomaszowi Rzymkowskiemu, z jego okr\u0119gu wyborczego - pieni\u0105dze ju\u017c wyda\u0142a. Naby\u0142a mi\u0119dzy innymi kopi\u0119 \u0142\u00f3\u017cka kr\u00f3lewskiego, kostiumy historyczne oraz tron podr\u00f3\u017cny.", "link": "https://tvn24.pl/premium/willa-plus-ministerstwo-bije-sie-w-piers-pomylka-co-teraz-skoro-muzeum-juz-kupilo-krolewskie-loze-7184516?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:45:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gro\u017any po\u017car mieszkania. Stra\u017cacy ewakuowali mieszka\u0144c\u00f3w bloku", "description": "<img alt=\"Gro\u017any po\u017car mieszkania. Stra\u017cacy ewakuowali mieszka\u0144c\u00f3w bloku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-liq8zc-do-pozaru-doszlo-w-srode-7184881/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyczyna na razie jest nieznana.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/kutno-pozar-mieszkania-w-bloku-przy-ulicy-wilczej-strazacy-ewakuowali-mieszkancow-7184886?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:43:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rybak regularnie znajduje w swoich sieciach ludzkie zw\u0142oki", "description": "<img alt=\"Rybak regularnie znajduje w swoich sieciach ludzkie zw\u0142oki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-10etu5-shutterstock_529355779-7184817/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W ci\u0105gu trzech dni 15 cia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/tunezja-kryzys-migracyjny-bbc-rybak-znajduje-w-swoich-sieciach-zwloki-7184639?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:42:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Od 1 lipca nowa lista lek\u00f3w refundowanych. Co si\u0119 zmieni?", "description": "<img alt=\"Od 1 lipca nowa lista lek\u00f3w refundowanych. Co si\u0119 zmieni?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qcp7j3-apteka-leki-shutterstock_674639812-6584105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    50 nowych produkt\u00f3w b\u0105d\u017a wskaza\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/nowa-lista-refundacyjna-od-1-lipca-2023-roku-7184702?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:39:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Legenda przed Wimbledonem: to nie \u015awi\u0105tek jest faworytk\u0105", "description": "<img alt=\"Legenda przed Wimbledonem: to nie \u015awi\u0105tek jest faworytk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uwo72a-iga-swiatek-wimbledon-7184903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Andy Roddick, by\u0142y znakomity tenisista, wskaza\u0142 zawodniczk\u0119 z najwi\u0119kszymi szansami na tytu\u0142.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/tenis/wimbledon/2023/andy-roddick-o-faworytkach-wimbledonu.-kto-jego-zdaniem-wygra-turniej_sto9668383/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:36:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dzi\u0119ki badaniom genetycznym znale\u017ali podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzedawczyni w 2001 roku", "description": "<img alt=\"Dzi\u0119ki badaniom genetycznym znale\u017ali podejrzanego o zab\u00f3jstwo sprzedawczyni w 2001 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sawoay-o-zabojstwo-podejrzany-jest-39-letni-dzis-mezczyzna-6133824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawca zamordowa\u0142 kobiet\u0119, a potem zabra\u0142 torebk\u0119 i butelk\u0119 w\u00f3dki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/niedomice-tarnow-akt-oskarzenia-w-sprawie-zabojstwa-sprzedawczyni-z-2001-roku-7184788?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:24:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Blisko 80 procent reklam spo\u017cywczych promuje niezdrowe jedzenie. Ekspert wskaza\u0142 pow\u00f3d", "description": "<img alt=\"Blisko 80 procent reklam spo\u017cywczych promuje niezdrowe jedzenie. Ekspert wskaza\u0142 pow\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5fji52-trans-tluszcze-mozna-znalezc-w-margarynie-wyrobach-cukierniczych-fast-foodzie-czy-zupach-w-proszku-6103546/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Badanie przeprowadzono w Holandii.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/holandia-blisko-80-procent-reklam-spozywczych-promuje-niezdrowe-jedzenie-ekspert-wskazal-powod-7184557?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:13:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ci\u0105gn\u0105\u0142 psa na \u0142a\u0144cuchu za rowerem, potem szarpa\u0142 nieprzytomne zwierz\u0119. Us\u0142ysza\u0142 wyrok", "description": "<img alt=\"Ci\u0105gn\u0105\u0142 psa na \u0142a\u0144cuchu za rowerem, potem szarpa\u0142 nieprzytomne zwierz\u0119. Us\u0142ysza\u0142 wyrok\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a7n1jd-soro-lezal-wycienczony-na-trawie-7081856/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Soro le\u017ca\u0142 wycie\u0144czony na trawie.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/pysznica-ciagnal-psa-na-lancuchu-za-rowerem-nieprzytomnego-cucil-woda-uslyszal-wyrok-7184565?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:11:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Za\u0142o\u017cyciel OceanGate w\u015br\u00f3d uwi\u0119zionych na pok\u0142adzie Titana", "description": "<img alt=\"Za\u0142o\u017cyciel OceanGate w\u015br\u00f3d uwi\u0119zionych na pok\u0142adzie Titana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xcwr8o-stockton-rush-7184792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Je\u015bli chcesz by\u0107 bezpieczny, nie wychod\u017a z \u0142\u00f3\u017cka\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/titanic-poszukiwania-titana-kim-jest-stocton-rush-zalozyciel-oceangate-sam-uwieziony-pod-woda-7184775?source=rss", "date_published": "2023-06-21 11:09:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Szczeg\u00f3lna odpowiedzialno\u015b\u0107\" Unii Europejskiej. Deklaracja Ursuli von der Leyen", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qfqliy-ursula-von-der-leyen-na-konferencji-w-londynie-dotyczacej-odbudowy-ukrainy-7184743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej na konferencji w Londynie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/unia-europejska-ma-szczegolna-odpowiedzialnosc-wobec-ukrainy-deklaracja-ursuli-von-der-leyen-7184765?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:55:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "PKN Orlen wyp\u0142aci wy\u017csz\u0105 dywidend\u0119. Niemal po\u0142owa kwoty trafi do Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<img alt=\"PKN Orlen wyp\u0142aci wy\u017csz\u0105 dywidend\u0119. Niemal po\u0142owa kwoty trafi do Skarbu Pa\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ut4yi3-rafineria-w-litvinowie-7167044/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pkn-orlen-dywidenda-zwza-pkn-orlen-akcjonariusze-zdecydowali-o-przeznaczeniu-na-nia-prawie-64-mld-zl-7184766?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:48:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dryfuj\u0105 na powierzchni, zamarzaj\u0105 w ciemno\u015bci czy utkn\u0119li na dnie? Jest kilka scenariuszy", "description": "<img alt=\"Dryfuj\u0105 na powierzchni, zamarzaj\u0105 w ciemno\u015bci czy utkn\u0119li na dnie? Jest kilka scenariuszy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tre61x-lodz-podwodna-titan-7182280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Losy pasa\u017cer\u00f3w uwi\u0119zionych w zaginionej eksperymentalnej \u0142odzi podwodnej Titan pozostaj\u0105 zagadk\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/poszukiwania-lodzi-podwodnej-titan-scenariusze-wydarzen-7184408?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:40:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Popularne s\u0142odycze znikn\u0105 z Ikei", "description": "<img alt=\"Popularne s\u0142odycze znikn\u0105 z Ikei\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ixqs4k-ikea-shutterstock_233691091_1-7184631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"D\u0142ugoterminowa strategia\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ikea-w-polsce-przestanie-sprzedawac-slodycze-mondelez-7184577?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:29:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Brytyjczycy nie byli tak zad\u0142u\u017ceni od kilkudziesi\u0119ciu lat", "description": "<img alt=\"Brytyjczycy nie byli tak zad\u0142u\u017ceni od kilkudziesi\u0119ciu lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-inqf22-glasgow-mystic-stock-photography-shutterstock_2188485007_1-7184561/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Informuje Reuters.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wielka-brytania-krajowe-zadluzenie-przekroczylo-100-proc-pkb-7184508?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:28:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Holenderski nacjonalista z misj\u0105 w Polsce. Zatrzymano go przy zakupie broni", "description": "<img alt=\"Holenderski nacjonalista z misj\u0105 w Polsce. Zatrzymano go przy zakupie broni\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uagbi5-zatrzymany-obywatel-holandii-7184363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    54-latek powi\u0105zany jest ze skrajnymi ugrupowaniami nacjonalistycznymi - informuje Stra\u017c Graniczna.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/powiat-poznanski-holender-zatrzymany-przy-zakupie-broni-7184436?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:22:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Fernando Santos wezwany do PZPN", "description": "<img alt=\"Fernando Santos wezwany do PZPN\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jjp4un-fernando-santos-i-grzegorz-mielcarski-w-siedzibie-pzpn-7184714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dzie\u0144 po blama\u017cu z Mo\u0142dawi\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/prezes-pzpn-cezary-kulesza-spotkal-sie-z-fernando-santosem-po-blamazu-w-meczu-moldawia-polska-elimin_sto9668375/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:15:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gigantyczna inwestycja w zdrowie uko\u0144czona", "description": "<img alt=\"Gigantyczna inwestycja w zdrowie uko\u0144czona\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pf91dr-nowe-skrzydlo-szpitala-bielanskiego-7184646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142a projektowana z udzia\u0142em lekarzy i personelu medycznego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nowe-skrzydlo-szpitala-bielanskiego-gotowe-7184418?source=rss", "date_published": "2023-06-21 10:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kluczowy kwadrans. Trener Mo\u0142dawii wyjawi\u0142, co powiedzia\u0142 w przerwie swoim pi\u0142karzom", "description": "<img alt=\"Kluczowy kwadrans. Trener Mo\u0142dawii wyjawi\u0142, co powiedzia\u0142 w przerwie swoim pi\u0142karzom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jejwtv-serghei-clescenco-ma-powody-do-dumy-7184624/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po pierwszej po\u0142owie Mo\u0142dawianie przegrywali z Polakami 0:2 i nic nie wskazywa\u0142o, \u017ce mog\u0105 odwr\u00f3ci\u0107 losy meczu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/serghei-clescenco-o-tym-co-powiedzial-w-przerwie-meczu-moldawia-polska-eliminacje-euro-2024_sto9668339/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:51:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Nowy ranking r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. Jak wypada Polska", "description": "<img alt=\"Nowy ranking r\u00f3wno\u015bci p\u0142ci. Jak wypada Polska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g2x933-biuro-praca-shutterstock_1646567371_1-7184444/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najlepiej ze zwalczaniem nier\u00f3wno\u015bci mi\u0119dzy kobietami i m\u0119\u017cczyznami radzi sobie Islandia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/indeks-rownosci-plci-2023-jak-wypadla-polska-ranking-7184282?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:45:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Paniczne ruchy\" PiS. \"Musi by\u0107 jeden wicepremier Kaczy\u0144ski, \u017ceby ktokolwiek zauwa\u017cy\u0142, \u017ce wr\u00f3ci\u0142\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tizvom-jaroslaw-kaczynski-marek-ast-kazimierz-smolinski-joanna-lichocka-i-inni-poslowie-na-sali-obrad-sejmu-7107276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy komentuj\u0105 zmiany w rz\u0105dzie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-wraca-do-rzadu-politycy-komentuja-7184530?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:42:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Polska w ma\u0142o chlubnym gronie", "description": "<img alt=\"Polska w ma\u0142o chlubnym gronie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-agkydf-moldawia-odwrocila-wynik-w-meczu-z-polakami-7184593/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ten mecz na zawsze zapisze si\u0119 w historii mo\u0142dawskiej pi\u0142ki.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/historyczny-wyczyn-moldawii-w-meczu-z-polakami_sto9668217/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:42:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Koci\u0119ta rozpaczliwie wo\u0142a\u0142y o pomoc. Kto\u015b wrzuci\u0142 je do \u015bmietnika w zawi\u0105zanym worku", "description": "<img alt=\"Koci\u0119ta rozpaczliwie wo\u0142a\u0142y o pomoc. Kto\u015b wrzuci\u0142 je do \u015bmietnika w zawi\u0105zanym worku \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xl2vxe-koty-byly-w-zawiazanym-worku-na-smieci-7184452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"W naszym mie\u015bcie dot\u0105d nie spotkali\u015bmy si\u0119 z takim bestialstwem.\"", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zdunska-wola-cztery-koty-w-smietniku-byly-w-zawiazanym-worku-poszukiwania-sprawcy-7184448?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:35:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W Niemczech te\u017c grobowe nastroje. \"Drugi najgorszy trener w historii\"", "description": "<img alt=\"W Niemczech te\u017c grobowe nastroje. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g0cs8v-niemcy-ponownie-zawiedli-7184548/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po kolejnej pora\u017cce, tym razem z Kolumbi\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/miedzynarodowe-mecze-towarzyskie/2023/niemcy-kolumbia-czwarta-porazka-niemiec-z-rzedu-media-nie-oszczedzaja-hansiego-flicka_sto9668309/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:24:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ponad 24 miliony z\u0142otych w Eurojackpot w Polsce. Wiemy, gdzie pad\u0142a wygrana", "description": "<img alt=\"Ponad 24 miliony z\u0142otych w Eurojackpot w Polsce. Wiemy, gdzie pad\u0142a wygrana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k2hbf2-shutterstock_2044480022-7173743/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat Totalizatora Sportowego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/eurojackpot-wyniki-z-dnia-200623-wygrana-padla-w-kozieglowach-pod-poznaniem-7184512?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:18:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kontrola w Trybunale Konstytucyjnym. WP: Julia Przy\u0142\u0119bska przysz\u0142a do NIK", "description": "<img alt=\"Kontrola w Trybunale Konstytucyjnym. WP: Julia Przy\u0142\u0119bska przysz\u0142a do NIK \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-846v2u-julia-przylebska-7184465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o \"nierzetelne rozliczenie dw\u00f3ch um\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-kontrola-nik-wp-julia-przylebska-przesluchana-7184377?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kontrola w Trybunale Konstytucyjnym. WP: Julia Przy\u0142\u0119bska przysz\u0142a do NIK", "description": "<img alt=\"Kontrola w Trybunale Konstytucyjnym. WP: Julia Przy\u0142\u0119bska przysz\u0142a do NIK \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-846v2u-julia-przylebska-7184465/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Chodzi o \"nierzetelne rozliczenie dw\u00f3ch um\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/trybunal-konstytucyjny-kontrola-nik-julia-przylebska-przesluchana-7184377?source=rss", "date_published": "2023-06-21 09:06:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Od soboty wakacyjny rozk\u0142ad jazdy w komunikacji miejskiej", "description": "<img alt=\"Od soboty wakacyjny rozk\u0142ad jazdy w komunikacji miejskiej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-al1gg7-od-soboty-zacznie-obowiazywac-wakacyjny-rozklad-jazdy-7184193/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    B\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 do 3 wrze\u015bnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-od-soboty-wakacyjny-rozklad-jazdy-w-komunikacji-miejskiej-7184189?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:51:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Mamy do czynienia ze sta\u0142\u0105 degradacj\u0105 tego, co si\u0119 nazywa bud\u017cetem pa\u0144stwa\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qmt4eu-pap_20230529_074-7184371/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Marcin Zieli\u0144ski, g\u0142\u00f3wny ekonomista FOR by\u0142 go\u015bciem \"Wstajesz i wiesz\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podwojne-liczenie-zadluzenia-polski-przez-rzad-pis-7184248?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"By\u0142em przy wej\u015bciu na stacj\u0119 benzynow\u0105 i us\u0142ysza\u0142em strza\u0142y\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rwqd57-podczas-strzelaniny-na-stacji-benzynowej-zginelo-czterech-izraelczykow-7184113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strzelanina na Zachodnim Brzegu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-podczas-strzelaniny-na-stacji-benzynowej-zginelo-czterech-izraelczykow-7184114?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:49:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Suwerenna Polska publikuje, a potem usuwa film. \"Przekroczyli kolejny pr\u00f3g zdziczenia\"", "description": "<img alt=\"Suwerenna Polska publikuje, a potem usuwa film. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2vganp-franek-sterczewski-7184374/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Franciszek Sterczewski zapowiedzia\u0142 z\u0142o\u017cenie zawiadomienia do prokuratury w sprawie wideo umieszczonego na profilu partii Ziobry.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nagranie-na-profilu-partii-ziobry-z-frankiem-sterczewskim-i-celujacym-do-niego-chuckiem-norrisem-posel-zapowiedzial-zawiadomienie-do-prokuratury-7184369?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:37:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Przemys\u0142 dalej na biegu wstecznym\". Produkcja przemys\u0142owa w d\u00f3\u0142", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-a4xrxu-shutterstock_1064507588-7184314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komunikat GUS.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/produkcja-przemyslowa-w-maju-w-polsce-dane-gus-7184296?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Rewolucja w programie olimpijskim skok\u00f3w narciarskich", "description": "<img alt=\"Rewolucja w programie olimpijskim skok\u00f3w narciarskich\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bi3nnj-piotr-zyla-dawid-kubacki-andrzej-stekala-i-pawel-wasek-wystapia-w-niedzielnym-konkursie-druzynowym-w-bischofshofen-7184391/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Koniec z konkursem dru\u017cynowym. Co go zast\u0105pi?", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/skoki-narciarskie/zimowe-igrzyska-olimpijskie.-koniec-z-konkursem-druzynowym.-co-w-zamian-rewolucja-w-skokach_sto9668245/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Dwucyfrowy wzrost. Wynagrodzenia w g\u00f3r\u0119", "description": "<img alt=\"Dwucyfrowy wzrost. Wynagrodzenia w g\u00f3r\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-piuzau-ulica-ludzie-shutterstock_144058351-5782327/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dane G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/przecietne-wynagrodzenie-brutto-maj-2023-dane-gus-o-zatrudnieniu-i-wagrodzeniu-7184306?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:02:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Taylor Swift wyst\u0105pi w Warszawie", "description": "<img alt=\"Taylor Swift wyst\u0105pi w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-prgliv-taylor-swift-podczas-eras-tour-w-arizonie-6855053/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n     \"Nie mog\u0119 si\u0119 doczeka\u0107, by zobaczy\u0107 tak wielu z was na The Eras Tour\" - napisa\u0142a artystka.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/taylor-swift-wystapi-w-warszawie-gdzie-i-kiedy-jak-zdobyc-bilet-na-koncert-7184294?source=rss", "date_published": "2023-06-21 08:02:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Policjanci odnale\u017ali zaginione ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Mokotowa", "description": "<img alt=\"Policjanci odnale\u017ali zaginione ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Mokotowa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yoee8k-malzenstwo-z-mokotowa-7144637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Byli w Pradze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policjanci-odnalezli-zaginione-malzenstwo-z-mokotowa-7184368?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:59:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Alert RCB w 12 wojew\u00f3dztwach. \"Je\u015bli mo\u017cesz, zosta\u0144 w domu\"", "description": "<img alt=\"Alert RCB w 12 wojew\u00f3dztwach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-lxwi99-burze-alert-rcb-7184351/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niebezpieczne zjawiska w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-uwaga-na-burze-z-gradem-jesli-mozesz-zostan-w-domu-7184349?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:56:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W rzece niedaleko granicy z Bia\u0142orusi\u0105 znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Prokuratura przyjmuje, \u017ce to migranci", "description": "<img alt=\"W rzece niedaleko granicy z Bia\u0142orusi\u0105 znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn. Prokuratura przyjmuje, \u017ce to migranci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ap1amp-znaleziono-ciala-dwoch-osob-zdjecie-ilustracyjne-7184336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przy jednej z os\u00f3b znaleziono dokument w j\u0119zyku arabskim.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/janowo-w-rzece-niedaleko-granicy-z-bialorusia-znaleziono-ciala-dwoch-osob-przyjmuja-ze-to-migranci-7184303?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:49:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W rzece niedaleko granicy z Bia\u0142orusi\u0105 znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b. Spraw\u0119 bada prokuratura", "description": "<img alt=\"W rzece niedaleko granicy z Bia\u0142orusi\u0105 znaleziono cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b. Spraw\u0119 bada prokuratura\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ap1amp-znaleziono-ciala-dwoch-osob-zdjecie-ilustracyjne-7184336/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie Narewka (woj. podlaskie).", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/janowo-w-rzece-niedaleko-granicy-z-bialorusia-znaleziono-ciala-dwoch-osob-sprawe-bada-prokuratura-7184303?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:49:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zmienia\u0142 miejsce pobytu i pojazdy, by unikn\u0105\u0107 odsiadki. Znale\u017ali go \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"Zmienia\u0142 miejsce pobytu i pojazdy, by unikn\u0105\u0107 odsiadki. Znale\u017ali go \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ypcecm-zatrzymany-41-latek-7184231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 skazany za paserstwo i udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/swinoujscie-41-latek-zatrzymany-przez-gorzowskich-lowcow-glow-7184242?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:44:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "M\u0142oda kobieta: niedaleko miejsca, gdzie znaleziono Polk\u0119, pr\u00f3bowano mnie zgwa\u0142ci\u0107", "description": "<img alt=\"M\u0142oda kobieta: niedaleko miejsca, gdzie znaleziono Polk\u0119, pr\u00f3bowano mnie zgwa\u0142ci\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1ivxn-trwa-dochodzenie-w-sprawie-zabojstwa-27-letniej-polki-na-wyspie-kos-7183209/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    30-latka opowiedzia\u0142a o wydarzeniu z pocz\u0105tku czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/grecja-zabojstwo-27-letniej-polki-media-w-poblizu-miejsca-gdzie-znaleziono-zwloki-doszlo-wczesniej-do-proby-gwaltu-7184184?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Szok w Pradze, zapa\u015b\u0107 w Kiszyniowie. Wstydliwy bilans Santosa", "description": "<img alt=\"Szok w Pradze, zapa\u015b\u0107 w Kiszyniowie. Wstydliwy bilans Santosa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yrsi81-fernando-santos-ma-nieudany-start-z-polakami-7184321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Spotkanie z Mo\u0142dawi\u0105 by\u0142o czwartym reprezentacji Polski pod wodz\u0105 portugalskiego szkoleniowca.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/cztery-mecze-polski-pod-wodza-santosa.-jaki-jest-bilans-meczow-kadry-za-santosa_sto9668210/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:29:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Chcia\u0142 otworzy\u0107 drzwi samolotu. Powstrzymali go w ostatniej chwili", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142 otworzy\u0107 drzwi samolotu. Powstrzymali go w ostatniej chwili\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ibl9i-samolot-linii-jeju-airlines-7184234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jak t\u0142umaczy\u0142, \"czu\u0142, \u017ce jest atakowany\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/korea-poludniowa-19-latek-probowal-otworzyc-drzwi-samolotu-powstrzymali-go-w-ostatniej-chwili-7184200?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:19:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Na widok policjant\u00f3w nagle przyspieszy\u0142. \"Kilka minut wcze\u015bniej ukrad\u0142 rower\"", "description": "<img alt=\"Na widok policjant\u00f3w nagle przyspieszy\u0142. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-e3f2nd-35-latek-zostal-zatrzymany-7184207/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zosta\u0142 zatrzymany na Ochocie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-jechal-kradzionym-rowerem-zwrocil-uwage-policjantow-zostal-zatrzymany-7184229?source=rss", "date_published": "2023-06-21 07:02:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Jacek Sasin: we wtorek wieczorem z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119", "description": "<img alt=\"Jacek Sasin: we wtorek wieczorem z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-m0avmt-jacek-sasin-7140224/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O 12 prezydent Andrzej Duda dokona zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/jacek-sasin-we-wtorek-wieczorem-zlozylem-rezygnacje-7184273?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:57:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Milik po blama\u017cu. \"Nie znajd\u0119 innego s\u0142owa\"", "description": "<img alt=\"Milik po blama\u017cu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbxoi0-arkadiusz-milik-zawiodl-najmniej-7184261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po meczu w Kiszyniowie.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/arkadiusz-milik-po-porazce-reprezentacji-polski-z-moldawia-eliminacje-euro-2024_sto9668203/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:42:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Powr\u00f3t Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du, czterech odwo\u0142anych wicepremier\u00f3w", "description": "<img alt=\"Powr\u00f3t Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du, czterech odwo\u0142anych wicepremier\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rjru9p-prezydent-powolal-jaroslawa-kaczynskiego-na-wicepremiera-7184761/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uroczysto\u015b\u0107 w Pa\u0142acu Prezydenckim.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-rzadzie-jaroslaw-kaczynski-wicepremierem-jacek-sasin-mariusz-blaszczak-henryk-kowalczyk-i-piotr-glinski-zrezygnowali-z-tej-funkcji-7184221?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:24:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Prezydent dokona zmian w rz\u0105dzie", "description": "<img alt=\"Prezydent dokona zmian w rz\u0105dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jtux4d-pilne-6850732/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W po\u0142udnie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zmiany-w-rzadzie-prezydent-andrzej-duda-dokona-zmian-w-srode-o-godzinie-12-7184221?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:24:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najwi\u0119kszy rynek motoryzacyjny na \u015bwiecie mocno stawia na elektryki. Wyda na to miliardy dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Najwi\u0119kszy rynek motoryzacyjny na \u015bwiecie mocno stawia na elektryki. Wyda na to miliardy dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yhpgdy-chiny-pekin-7163497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zakup auta b\u0119dzie zwolniony z podatku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/moto/chiny-wprowadzaja-pakiet-ulg-podatkowych-dla-aut-elektrycznych-o-wartosci-ponad-70-miliardow-dolarow-7184176?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:10:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Kami\u0144ski: Kaczy\u0144ski\u00a0inaczej ni\u017c z Konfederacj\u0105 rz\u0105dzi\u0107 nie b\u0119dzie", "description": "<img alt=\"Kami\u0144ski: Kaczy\u0144ski\u00a0inaczej ni\u017c z Konfederacj\u0105 rz\u0105dzi\u0107 nie b\u0119dzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ueytbj-michal-kaminski-7184174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wicemarsza\u0142ek Senatu w \"Rozmowie Piaseckiego\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/wybory-parlamentarne-2023-zmiana-na-stanowisku-szefa-kampanii-pis-michal-kaminski-o-wyborach-i-mozliwej-koalicji-pis-i-konfederacji-7184195?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:09:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Trzy fronty atmosferyczne nad Europ\u0105. Co przynios\u0105 w Polsce?", "description": "<img alt=\"Trzy fronty atmosferyczne nad Europ\u0105. Co przynios\u0105 w Polsce?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wtq392-burzowo-i-goraco-7184186/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tomasz Wasilewski o pogodzie w kolejnych dniach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-w-polsce-trzy-fronty-atmosferyczne-nad-europa-7184178?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:03:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najbardziej zapracowany fotoradar w Polsce stoi w Warszawie", "description": "<img alt=\"Najbardziej zapracowany fotoradar w Polsce stoi w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-54m43n-jeden-z-fotoradarow-przy-ulicy-ostrobramskiej-7183626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy statystyki ze wszystkich urz\u0105dze\u0144 w stolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-najbardziej-zapracowany-fotoradar-znajduje-sie-przy-ostrobramskiej-ale-kierowcy-jezdza-wolniej-7183252?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Najbardziej zapracowany fotoradar w Polsce stoi w Warszawie", "description": "<img alt=\"Najbardziej zapracowany fotoradar w Polsce stoi w Warszawie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-54m43n-jeden-z-fotoradarow-przy-ulicy-ostrobramskiej-7183626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mamy statystyki ze wszystkich urz\u0105dze\u0144 w stolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/fotoradary-w-warszawie-gdzie-najwiecej-przekroczen-predkosci-7183252?source=rss", "date_published": "2023-06-21 06:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W Portugalii szok po pora\u017cce Polak\u00f3w. \"Niesamowite\"", "description": "<img alt=\"W Portugalii szok po pora\u017cce Polak\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pciuil-santos-byl-w-szoku-po-porazce-w-kiszyniowie-7184196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komentarze.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/portugalskie-media-o-porazce-polakow.-co-pisza-w-kraju-trenera-fernand-santosa_sto9668202/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 05:59:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Estonia zmieni\u0142a definicj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Prezydent \"dumna z kraju\"", "description": "<img alt=\"Estonia zmieni\u0142a definicj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stwa. Prezydent \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jgh7mu-tallinn-5714806/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Parlament w Tallinie uchwali\u0142 legalizacj\u0119 ma\u0142\u017ce\u0144stw jednop\u0142ciowych.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/estonia-parlament-uchwalil-legalizacje-malzenstw-jednoplciowych-7184110?source=rss", "date_published": "2023-06-21 05:28:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pierwsze bezpo\u015brednie starcie o region", "description": "<img alt=\"Pierwsze bezpo\u015brednie starcie o region\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vq13og-donald-tusk-7184099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jaka b\u0119dzie sobota na Dolnym \u015al\u0105sku.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/starcie-na-dolnym-slasku-po-i-pis-zaczynaja-walke-o-region-7184100?source=rss", "date_published": "2023-06-21 05:19:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "W\u0142osi m\u00f3wi\u0105: basta! \"Strajk makaronowy\" przeciwko galopuj\u0105cym cenom", "description": "<img alt=\"W\u0142osi m\u00f3wi\u0105: basta! \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n06ipd-makaron-pasta-spaghetti-shutterstock_298439333_1-7184141/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podwy\u017cki cen makaron\u00f3w si\u0119gaj\u0105 25 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/wlochy-rosnaca-inflacja-strajk-makaronowy-z-powodu-rosnacych-cen-makaronow-pasty-7184142?source=rss", "date_published": "2023-06-21 05:02:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\u015amier\u0107 33-latki w ci\u0105\u017cy. Rzecznik Praw Pacjenta: nieprawid\u0142owo\u015bci w czasie pobytu w szpitalu", "description": "<img alt=\"\u015amier\u0107 33-latki w ci\u0105\u017cy. Rzecznik Praw Pacjenta: nieprawid\u0142owo\u015bci w czasie pobytu w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-seqbiy-podhalanski-szpital-specjalistyczny-w-nowym-targu-7175962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na pytania RPO odpowiedzia\u0142 te\u017c wiceminister zdrowia Waldemar Kraska i NFZ.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nowy-targ-smierc-ciezarnej-33-latki-w-szpitalu-rzecznik-praw-pacjenta-szereg-nieprawidlowosci-w-trakcie-pobytu-w-placowce-7184109?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:57:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania o poranku", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Wy\u0142adowania o poranku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ti3ga7-wyladowania-nad-polska-w-srode-godz-630-7184144/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aled\u017a z nami aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-srode-2106-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7184143?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:56:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Upa\u0142 i burze z gradem. Pomara\u0144czowe alerty w po\u0142owie kraju", "description": "<img alt=\"Upa\u0142 i burze z gradem. Pomara\u0144czowe alerty w po\u0142owie kraju\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5gk7mk-burza-pioruny-adobestock_81069508-7184138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sprawd\u017a, gdzie pogoda b\u0119dzie niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-upal-burze-z-gradem-alarmy-drugiego-i-pierwszego-stopnia-7184130?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:52:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Santos: nie jestem w stanie tego wyt\u0142umaczy\u0107", "description": "<img alt=\"Santos: nie jestem w stanie tego wyt\u0142umaczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-n41mpf-fernando-santos-zdumiony-7184135/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Selekcjoner Polak\u00f3w po zawstydzaj\u0105cej pora\u017cce z Mo\u0142dawi\u0105.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/zdumiony-fernando-santos-po-kompromitacji-z-moldawia_sto9668188/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:30:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ostrzegali przed katastrof\u0105 Titana. \"Bran\u017ca mia\u0142a znacz\u0105ce obawy\"", "description": "<img alt=\"Ostrzegali przed katastrof\u0105 Titana. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uwpn94-turystyczna-lodz-podwodna-titan-7184128/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    List do OceanGate podpisa\u0142o kilkudziesi\u0119ciu specjalist\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lodz-podwodna-titan-zaginela-new-york-times-eksperci-ostrzegali-przed-mozliwa-katastrofa-7184119?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:23:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zieli\u0144ski: to ja obudzi\u0142em Mo\u0142dawi\u0119", "description": "<img alt=\"Zieli\u0144ski: to ja obudzi\u0142em Mo\u0142dawi\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8j8yia-polacy-ograni-w-kiszyniowie-7184131/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nasz pi\u0142karz szczery do b\u00f3lu.", "link": "https://eurosport.tvn24.pl/pilka-nozna/el-mistrzostw-europy/2024/moldawia-polska.-piotr-zielinski-po-meczu_sto9668152/story.shtml?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:14:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"P-3 wykry\u0142 podwodne odg\u0142osy\". Szukaj\u0105 Titana, czas ucieka", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p3smrs-turystyczna-lodz-podwodna-titan-7184126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wci\u0105\u017c trwaj\u0105 poszukiwania \u0142odzi podwodnej, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w czasie podr\u00f3\u017cy do wraku Titanica w g\u0142\u0119binach Oceanu Atlantyckiego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/titanic-poszukiwania-lodzi-podwodnej-titan-co-wiadomo-podwodne-odglosy-zarejestrowano-7184129?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:01:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "\"Podwodne odg\u0142osy\" w rejonie poszukiwa\u0144 Titana. \"Czy to Nargeolet?\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h0729g-ocean-gate-titanic-7184156/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania \u0142odzi podwodnej, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w czasie podr\u00f3\u017cy do wraku Titanica w g\u0142\u0119binach Oceanu Atlantyckiego.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/titanic-poszukiwania-lodzi-podwodnej-titan-co-wiadomo-podwodne-odglosy-kto-je-nadal-7184129?source=rss", "date_published": "2023-06-21 04:01:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Zw\u0119glone szcz\u0105tki 41 kobiet po zamieszkach. \"Wi\u0119kszo\u015b\u0107 sp\u0142on\u0119\u0142a \u017cywcem\"", "description": "<img alt=\"Zw\u0119glone szcz\u0105tki 41 kobiet po zamieszkach. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ait838-zweglone-szczatki-41-kobiet-znaleziono-po-zamieszkach-w-wiezieniu-7184115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragedia w Hondurasie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/honduras-zamieszki-w-wiezieniu-zginelo-41-kobiet-wiekszosc-w-pozarze-7184118?source=rss", "date_published": "2023-06-21 03:31:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ekspert: Ukrai\u0144cy i sojusznicy rozumiej\u0105 rosyjsk\u0105 armi\u0119 lepiej ni\u017c sami Rosjanie", "description": "<img alt=\"Ekspert: Ukrai\u0144cy i sojusznicy rozumiej\u0105 rosyjsk\u0105 armi\u0119 lepiej ni\u017c sami Rosjanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u870bo-narada-rosyjskich-wojskowych-7184123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-relacja-na-zywo-sroda-21-czerwca-7184122?source=rss", "date_published": "2023-06-21 03:15:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-quenkc-kos-marmari-grecja-7182147/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    .Influencer oskar\u017cony o gwa\u0142t, sprawa \u015bmierci Polki w Grecji i proces Trumpa.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-21-czerwca-7184120?source=rss", "date_published": "2023-06-21 03:11:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/najwazniejsze.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hyghz4-zalany-cherson-skutki-wysadzenia-kachowskiej-zapory-wodnej-7168467/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 483 dni.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7184121?source=rss", "date_published": "2023-06-21 03:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]