[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wraca sprawa po\u0142\u0105czenia uniwersytet\u00f3w z Wroc\u0142awia. To z jej powodu powsta\u0142 raport za miliony, kt\u00f3ry napisa\u0142a AI", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/b0a983ed7bc000-945-560-0-38-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Senat Uniwersytetu Wroc\u0142awskiego negatywnie zaopiniowa\u0142 w \u015brod\u0119 utworzenie federacji z Uniwersytetem Medycznym \u2013 poinformowa\u0142a rzeczniczka uczelni Katarzyna G\u00f3rowicz-Ma\u0107kiewicz. Podkre\u015bli\u0142a, \u017ce wsp\u00f3\u0142praca nadal b\u0119dzie si\u0119 rozwija\u0107, bez wzgl\u0119du na negatywn\u0105 opini\u0119 o po\u0142\u0105czeniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wraca-sprawa-polaczenia-uniwersytetow-z-Wroclawia-To-z-jej-powodu-powstal-raport-za-miliony-ktory-napisala-AI-8564786.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 18:06:18.321185+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0142aby dolar i banki wspar\u0142y wzrosty na GPW. Kurs B\u0119dzina zyska\u0142 ju\u017c 1000% od pocz\u0105tku roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/3c2fb6b34c1c3e-945-560-173-17-3302-1981.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 handel toczy\u0142 si\u0119 przy\ns\u0142abszym sentymencie gie\u0142d bazowych. Na GPW pocz\u0105tkowe spadki zosta\u0142y odrobione\ni ostatecznie wzrosty zaliczy\u0142y indeksy du\u017cych, \u015brednich i ma\u0142ych sp\u00f3\u0142ek, g\u0142\u00f3wnie\ndzi\u0119ki bankom oraz rosn\u0105cych przy s\u0142abn\u0105cym dolarze sp\u00f3\u0142kom surowcowym. Akcje B\u0119dzina\ndro\u017ca\u0142y 13. z 14. ostatnich sesji, a kurs od pocz\u0105tku roku zyska\u0142 ju\u017c ponad\n1000 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Slaby-dolar-i-banki-wsparly-wzrosty-na-GPW-Kurs-Bedzina-zyskal-juz-1000-od-poczatku-roku-8564662.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 16:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hora\u0142a zdradza, ile um\u00f3w podpisano ramach programu dobrowolnych naby\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/7cbe3a1d1b9b4f-948-568-10-65-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Szybko post\u0119puje program dobrowolnych naby\u0107 grunt\u00f3w pod CPK. Mamy ju\u017c umowy podpisane na ponad 750 ha \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 podczas Kongresu 590 wiceminister funduszy i polityki regionalnej i pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. CPK Marcin Hora\u0142a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Horala-zdradza-ile-umow-podpisano-ramach-programu-dobrowolnych-nabyc-8564609.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 15:36:05.225406+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Obro\u0144cy praw cz\u0142owieka: dostawcy VW, Mercedesa i BMW mogli korzysta\u0107 z pracy przymusowej Ujgur\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/9f9a0c51f3081b-948-568-7-0-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obro\u0144cy praw cz\u0142owieka oskar\u017caj\u0105 niemieckie koncerny motoryzacyjne - VW, Mercedes i BMW - o niepodejmowanie wystarczaj\u0105cych dzia\u0142a\u0144 w zwi\u0105zku z mo\u017cliwymi naruszeniami praw cz\u0142owieka. W skargach staraj\u0105 si\u0119 wyja\u015bni\u0107, w jakim stopniu dostawcy trzech firm mogli czerpa\u0107 korzy\u015bci z ewentualnej pracy przymusowej Ujgur\u00f3w - poda\u0142 portal stacji ARD.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obroncy-praw-czlowieka-dostawcy-VW-Mercedesa-i-BMW-mogli-korzystac-z-pracy-przymusowej-Ujgurow-8564608.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 15:36:05.213117+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gospodarstwo rolne przekazane nast\u0119pcy wchodzi do maj\u0105tku wsp\u00f3lnego ma\u0142\u017conk\u00f3w. S\u0105d Najwy\u017cszy zdecydowa\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/4/4b7569c8272b10-948-568-0-0-3970-2381.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gospodarstwo rolne przekazane nast\u0119pcy, je\u015bli ten nast\u0119pca jest w ma\u0142\u017ce\u0144stwie, wchodzi w sk\u0142ad maj\u0105tku wsp\u00f3lnego ma\u0142\u017conk\u00f3w - wynika z \u015brodowej uchwa\u0142y S\u0105du Najwy\u017cszego. Uchwa\u0142\u0119 podj\u0119to w odpowiedzi na pytanie Rzecznika Praw Obywatelskich, kt\u00f3ry postulowa\u0142 takie rozstrzygni\u0119cie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Gospodarstwo-rolne-przekazane-nastepcy-wchodzi-do-majatku-wspolnego-malzonkow-Sad-Najwyzszy-zdecydowal-8564538.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 14:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest wniosek o wszcz\u0119cie post\u0119powania dyscyplinarnego wobec Romana Giertycha. Bo nie przeprosi\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/f7d59f264cfeb1-948-568-20-90-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0119dzia w stanie spoczynku Konrad Wytrykowski oskar\u017cy\u0142 Romana Giertycha o znies\u0142awienie. Po mediacjach strony zgodzi\u0142y si\u0119 na ugod\u0119, mecenas mia\u0142 publicznie przeprosi\u0107 s\u0119dziego, czego do tej pory nie zrobi\u0142. Do S\u0105du Dyscyplinarnego Izby Adwokackiej w Warszawie wp\u0142yn\u0105\u0142 wniosek o wszcz\u0119cie post\u0119powania przeciwko Giertychowi w tej sprawie - informuje portal tvp.info.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wniosek-o-wszczecie-postepowania-dyscyplinarnego-wobec-Romana-Giertycha-Bo-nie-przeprosil-8564527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 14:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksplozja i po\u017car w rafinerii ropy naftowej w Rumunii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/7e1ca18e2525ac-948-568-40-0-3816-2290.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rumu\u0144skiej rafinerii ropy naftowej Petromidia, 20 kilometr\u00f3w na p\u00f3\u0142noc od portu w Konstancy nad Morzem Czarnym, dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do wybuchu, w wyniku kt\u00f3rego nast\u0105pi\u0142 po\u017car - poda\u0142 portal rumu\u0144skiego dziennika \"Jurnalul\". Dotychczas nie ma informacji o ofiarach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksplozja-i-pozar-w-rafinerii-ropy-naftowej-w-Rumunii-8564519.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 14:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy gracz z ofert\u0105 funduszy inwestycyjnych. Du\u017cy wyb\u00f3r i brak prowizji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/fefd168c87f4e5-948-568-0-0-1300-779.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Michael / Str\u00f6m Dom Maklerski S.A. og\u0142osi\u0142 w zesz\u0142ym tygodniu dwie nowo\u015bci w ofercie. Pierwsza to platforma MS Fund Online, s\u0142u\u017c\u0105ca do budowania strategii inwestycyjnych w oparciu o fundusze. Drug\u0105 jest us\u0142uga zarz\u0105dzania aktywami skierowana do klient\u00f3w z wi\u0119kszymi portfelami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Michael-Strom-Dom-Maklerski-oferuje-fundusze-inwestycyjne-8564224.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 14:21:51.781038+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS pokazuje inny d\u0142ug publiczny Polakom, inny Brukseli? Resort finans\u00f3w zabiera g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0c77f464ef42fb-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zjawisko ukrytego d\u0142ugu nie istnieje, d\u0142ug publiczny w Polsce jest utrzymywany na bezpiecznym poziomie, znacz\u0105co poni\u017cej konstytucyjnego limitu dla definicji krajowej, jak i warto\u015bci referencyjnej 60 proc. dla definicji unijnej \u2013 poinformowa\u0142a rzecznik prasowy Ministra Finans\u00f3w Patrycja Dudek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-pokazuje-inny-dlug-publiczny-Polakom-inny-Brukseli-Resort-finansow-zabiera-glos-8564492.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 14:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "11. pakiet sankcji przeciw Rosji przyj\u0119ty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/15b263ee8f0e87-948-568-0-215-3454-2072.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0142\u00f3wnym \nza\u0142o\u017ceniem 11. pakietu jest uszczelnienie dotychczasowych restrykcji \nna\u0142o\u017conych na Rosj\u0119, aby nie mo\u017cna by\u0142o ich omija\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/11-pakiet-sankcji-przeciw-Rosji-przyjety-8564491.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 14:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "To chyba pierwsza taka akcja ratunkowa w historii. Pasa\u017cerom \u0142odzi podwodnej Titan zosta\u0142o tlenu na 24 godziny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/2ff218d980e006-948-568-120-0-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pasa\u017cerom eksperymentalnej \u0142odzi podwodnej Titan, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a w niedziel\u0119, tlenu wystarczy tylko na najbli\u017csze 24 godziny - wyliczy\u0142 w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu portal news.com.au.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-chyba-pierwsza-taka-akcja-ratunkowa-w-historii-Pasazerom-lodzi-podwodnej-Titan-zostalo-tlenu-na-24-godziny-8564478.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 13:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska firma bierze pod swoje skrzyd\u0142a 35 tys. uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/a2266a2fe47816-948-568-48-635-3097-1858.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska firma do\u0142\u0105cza do grona koncern\u00f3w, kt\u00f3re maj\u0105 zamiar zatrudni\u0107 i wyszkoli\u0107 250 tys. imigrant\u00f3w. W tym roku uwaga skierowana jest g\u0142\u00f3wnie na uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy, kt\u00f3rych w UE jest ju\u017c 5 mln.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-firma-bierze-pod-swoje-skrzydla-35-tys-uchodzcow-z-Ukrainy-8564413.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 13:18:18.091210+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP potwierdza, \u017ce zwi\u0119kszy\u0142 zasoby z\u0142ota", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/057bcabff7f529-948-568-2-14-954-572.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NBP zwi\u0119kszy\u0142 w maju zasoby z\u0142ota do 8,468 mln uncji z 7.828 mln uncji w kwietniu - poinformowa\u0142 NBP w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-zwiekszyl-w-kwietniu-zasoby-zlota-8564447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 13:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Diablo IV bije rekordy (666 mln dolar\u00f3w przychodu). To genialna gra czy genialny marketing?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/f3c39872333409-948-568-541-0-2393-1436.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />666 mln dolar\u00f3w w 5 dni - takiego wyniku mo\u017ce pozazdro\u015bci\u0107 Diablo IV wi\u0119kszo\u015b\u0107 gier, nawet tych oczekiwanych ze stajni Blizzarda. Rekordy zosta\u0142y tak\u017ce pobite w liczbie sprzedanych kopii fizycznych i cyfrowych. Gra przebi\u0142a nawet World of Warcraft, Diablo 2 czy Warcraft 3.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Diablo-IV-bije-rekordy-666-mln-dolarow-przychodu-To-genialna-gra-czy-genialny-marketing-8564075.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na konto czy od listonosza w got\u00f3wce? ZUS pokaza\u0142, jak odbierane s\u0105 emerytury", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/9/87c5f1e2308c51-945-567-124-168-3418-2051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ubankowienie Polak\u00f3w systematycznie ro\u015bnie. Obecnie ponad 80 proc. klient\u00f3w ZUS otrzymuje \u015bwiadczenia emerytalne bezpo\u015brednio na rachunek bankowy. To o wiele bezpieczniejsze ni\u017c pobieranie \u015bwiadcze\u0144 w got\u00f3wce \u2013 poinformowa\u0142 PAP Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-konto-czy-od-listonosza-w-gotowce-ZUS-pokazal-jak-odbierane-sa-emerytury-8564433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 12:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KGHM wyp\u0142aci 200 mln z\u0142 dywidendy za 2022 rok, czyli 1 z\u0142 na akcj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/b200d7f5d56b07-948-568-158-251-1372-823.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Akcjonariusze KGHM zdecydowali na \u015brodowym walnym, \u017ce sp\u00f3\u0142ka wyp\u0142aci 200 mln z\u0142 dywidendy za 2022 rok, czyli 1 z\u0142 na akcj\u0119, zgodnie z rekomendacj\u0105 zarz\u0105du.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZWZ-KGHM-zdecydowalo-o-wyplacie-200-mln-zl-dywidendy-za-2022-rok-czyli-1-zl-na-akcje-8564348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 11:10:08.358237+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekonomi\u015bci: RPP pod koniec roku rozpocznie powolny cykl obni\u017cek st\u00f3p procentowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/dc88280683b80e-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />RPP b\u0119dzie mog\u0142a pod koniec 2023 r. dokona\u0107 korekty poziomu nominalnych st\u00f3p procentowych, bez efektywnego \u0142agodzenia polityki pieni\u0119\u017cnej, dzi\u0119ki wzrostowi realnego poziomu st\u00f3p, czy umocnieniu PLN - oceniaj\u0105 ekonomi\u015bci PKO BP. Zak\u0142adaj\u0105 oni dalsze ostro\u017cne obni\u017cki st\u00f3p po 150 pb. rocznie w 2024 i 2025 r.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomisci-RPP-pod-koniec-roku-rozpocznie-powolny-cykl-obnizek-stop-procentowych-8564343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 11:10:08.353335+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biedronka zn\u00f3w podniesie pensje pracownikom. Podwy\u017cki b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od lipca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/7ae8851603b791-948-568-0-54-1973-1183.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od 1 lipca 2023 roku ponownie wzro\u015bnie p\u0142aca \nminimalna. R\u00f3wnie\u017c od lipca wi\u0119cej b\u0119dzie wp\u0142ywa\u0107 na konta 60 tys. \npracownik\u00f3w sieci Biedronka. Ile b\u0119dzie mo\u017cna zarobi\u0107 jako \nsprzedawca-kasjer czy pracownik magazynu? Sprawdzamy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biedronka-znow-podniesie-pensje-pracownikom-Podwyzki-beda-obowiazywac-od-lipca-8564344.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 11:10:08.344958+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Orlen wyp\u0142aci dywidend\u0119. Sp\u00f3\u0142ka przeznaczy na ni\u0105 prawie 6,4 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/6/8d7963666862b5-948-568-0-120-3008-1804.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arodowe walne zgromadzenie PKN Orlen zdecydowa\u0142o o\n wyp\u0142acie 5,50 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 z zysku netto za 2022 rok. \u0141\u0105cznie \nna dywidend\u0119 dla akcjonariuszy trafi prawie 6,4 mld z\u0142</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-wyplaci-dywidende-Spolka-przeznaczy-na-nia-prawie-6-4-mld-zl-8564330.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 11:10:08.336275+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zn\u00f3w w rz\u0105dzie. Prezes PiS jedynym wicepremierem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/f78545cd36724c-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 prezydent Andrzej Duda powo\u0142a\u0142 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w. Prezes PiS b\u0119dzie jedynym wicepremierem w rz\u0105dzie Mateusza Morawieckiego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-znow-w-rzadzie-Prezes-PiS-jedynym-wicepremierem-8564312.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leyen: UE przeka\u017ce 50 mld euro na odbudow\u0119 Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/d91a3d6b7ef843-948-568-0-5-1868-1121.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przeka\u017cemy 50 miliard\u00f3w euro na jej odbudow\u0119 w latach 2024-2027 - zadeklarowa\u0142a w \u015brod\u0119 przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen. Unia Europejska ma szczeg\u00f3ln\u0105 odpowiedzialno\u015b\u0107 wobec Ukrainy w perspektywie d\u0142ugofalowej - podkre\u015blono. W Londynie ma miejsce konterencja dot. odbudowy Ukrainy zniszczonej w wyniku inwazji Rosji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leyen-UE-przekaze-50-mld-euro-na-odbudowe-Ukrainy-8564307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Scanway chce zadebiutowa\u0107 na NC jeszcze w tym roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/d/9d291668223e44-948-568-0-0-1024-614.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cena emisyjna jednej akcji Scanway w ofercie zosta\u0142a ustalona na 45 z\u0142. Wielko\u015b\u0107 oferty wyniesie 9 mln z\u0142, sp\u00f3\u0142ka emituje \u0142\u0105cznie 200 tys. szt. akcji zwyk\u0142ych na okaziciela serii C - poinformowa\u0142 Scanway w komunikacie prasowym. Sp\u00f3\u0142ka planuje debiut na NewConnect w III kw. 2023 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Scanway-chce-zadebiutowac-na-NC-jeszcze-w-tym-roku-8564282.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 10:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA przeka\u017c\u0105 Ukrainie ponad 1,3 mld dolar\u00f3w na powojenn\u0105 odbudow\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/f0ae5492491bfd-948-568-10-0-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Stany Zjednoczone przeka\u017c\u0105 Ukrainie dodatkow\u0105 pomoc finansow\u0105 w wysoko\u015bci ponad 1,3 miliarda dolar\u00f3w, aby pom\u00f3c temu krajowi w powojennej odbudowie, w tym naprawie sieci energetycznej - o\u015bwiadczy\u0142 na rozpocz\u0119tej w \u015brod\u0119 w Londynie konferencji po\u015bwi\u0119conej odbudowie Ukrainy sekretarz stanu USA Antony Blinken.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przekaza-Ukrainie-ponad-1-3-mld-dolarow-na-powojenna-odbudowe-8564274.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kotecki (RPP): Inflacja jednocyfrowa, ale na wysokim poziomie, mo\u017cliwa do ko\u0144ca roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/edbff0d85a2bb8-948-568-0-0-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca roku mo\u017cemy zobaczy\u0107 inflacj\u0119 na poziomie jednocyfrowym, ale wysoko jednocyfrowym \u2013 poinformowa\u0142 Ludwik Kotecki, cz\u0142onek Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kotecki-RPP-Inflacja-jednocyfrowa-ale-na-wysokim-poziomi-mozliwa-do-konca-roku-8564257.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 10:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGG wprowadza promocje w e-sklepie. Spora obni\u017cka cen w\u0119gla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/12f714a13c3c67-948-567-0-32-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rok temu sk\u0142ady w\u0119gla by\u0142y puste, zakup w \ne-sklepie PGG nie nale\u017ca\u0142 do naj\u0142atwiejszych, a ceny surowca zwala\u0142y z \nn\u00f3g. Dzi\u015b sytuacja wygl\u0105da zupe\u0142nie inaczej, a Polska Grupa G\u00f3rnicza, by\n pozby\u0107 si\u0119 zapas\u00f3w \"czarnego z\u0142ota\", wprowadzi\u0142a promocj\u0119 na jego \nzakup.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGG-wprowadza-promocje-w-e-sklepie-Spora-obnizka-cen-wegla-8564243.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 10:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA przeceni\u0142y warto\u015b\u0107 sprz\u0119tu przekazanego Ukrainie o 6,2 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/7/ef423ef6a05251-948-568-0-269-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Potwierdzili\u015bmy, \u017ce pope\u0142nili\u015bmy b\u0142\u0119dy w wycenie sprz\u0119tu przekazanego Ukrainie o \u0142\u0105cznie 6,2 mld dolar\u00f3w w ci\u0105gu ostatnich dw\u00f3ch lat fiskalnych - powiedzia\u0142a we wtorek wicerzeczniczka Pentagonu Sabrina Singh. Pocz\u0105tkowo podawano, \u017ce warto\u015b\u0107 sprz\u0119tu przeceniono o ok. 3 mld.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-przecenily-wartosc-sprzetu-przekazanego-Ukrainie-o-6-2-mld-dolarow-8564210.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 09:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Cudowne \u015brodki\" pseudomedyczne pod lup\u0105 UOKiK. Urz\u0105d zbada reklamy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/c/d5cd1001dd8acf-945-560-0-11-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Reklamy \"cudownych \u015brodk\u00f3w\" na \u017cylaki, b\u00f3le staw\u00f3w, problem\u00f3w ze s\u0142uchem, nietrzymanie moczu to \u017cadna nowo\u015b\u0107.\u00a0Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w, sprawdzi czy i jak wydawcy prasowi weryfikuj\u0105 tre\u015b\u0107 reklam. Te mog\u0105 wprowadza\u0107 w b\u0142\u0105d; a oferowane specyfiki mog\u0105 nie mie\u0107 takich w\u0142a\u015bciwo\u015bci - podano w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Cudowne-sordki-na-zylaki-lub-inne-schorzenia-UOKiK-zbada-reklamy-8564189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:57:45.032266+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warto\u015b\u0107 \"wojennej\" pomocy dla rolnik\u00f3w si\u0119gnie 15 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/5fd840620aca51-948-568-195-0-3607-2164.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warto\u015b\u0107 tzw. wojennej pomocy dla rolnik\u00f3w, czyli wprowadzonej w zwi\u0105zku z wybuchem wojny w Ukrainie, si\u0119gnie 15 mld z\u0142 - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Radiu Plus minister rolnictwa Robert Telus.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wartosc-wojennej-pomocy-dla-rolnikow-siegnie-15-mld-zl-8564193.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:57:45.018033+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skarb\u00f3wka zajrzy do kieszeni Polak\u00f3w. Niekt\u00f3rzy b\u0119d\u0105 musieli zwr\u00f3ci\u0107 pieni\u0105dze fiskusowi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/07d30db0eef93c-948-568-0-79-3181-1908.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod lup\u0119 skarb\u00f3wki trafi\u0105 trzy grupy podatnik\u00f3w. Zgodnie z zapowiedzi\u0105 Ministerstwa Finans\u00f3w urz\u0119dnicy skontroluj\u0105, czy ulgi podatkowe za 2022 r. zosta\u0142y poprawnie naliczone. B\u0142\u0105d w rozliczeniu preferencji oznacza zwrot pieni\u0119dzy do fiskusa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-zajrzy-do-kieszeni-Polakow-Fiskus-sprawdzi-zwroty-podatku-8564089.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:57:44.974262+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski przemys\u0142 zn\u00f3w na minusie. Fatalny kwarta\u0142 trwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/3/51b07e675c1aa3-948-568-874-0-2739-1643.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To ju\u017c czwarty miesi\u0105c z rz\u0119du, kiedy dane GUS o \npolskiej\nprodukcji przemys\u0142owej pokazuj\u0105 spadek w uj\u0119ciu rok do roku. Dane \nsugeruj\u0105 ujemn\u0105 dynamik\u0119 kwartaln\u0105 PKB, na jak\u0105 si\u0119 zanosi w okresie \nkwiecie\u0144-czerwiec. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Produkcja-przemyslowa-w-Polsce-maj-8564149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:57:44.969308+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nominalne wynagrodzenia hamuj\u0105, realnie coraz wolniej malej\u0105. Zatrudnienie zn\u00f3w spad\u0142o", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/007991cc51d2e2-948-568-0-0-4200-2519.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Roczna dynamika \u015bredniego wynagrodzenia utrzyma\u0142a si\u0119 na dwucyfrowym poziomie. Ze wzgl\u0119du na zwalniaj\u0105c\u0105\ninflacj\u0119 CPI realny spadek p\u0142ac by\u0142 jednak najmniejszy od 10 miesi\u0119cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przecietne-zatrudnienie-i-wynagrodzenie-w-Polsce-maj-2023-8564148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:57:44.954848+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gwiazda covidowej hossy chce rozwija\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 dewelopersk\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/6c7f19d2dfe8e4-948-568-0-37-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mercator Medical utworzy\u0142 sp\u00f3\u0142k\u0119 Mercator Estates, kt\u00f3rej celem jest wydzielenie i rozw\u00f3j dzia\u0142alno\u015bci deweloperskiej w ramach grupy. W pierwszym etapie, w ci\u0105gu 12 miesi\u0119cy, na rozw\u00f3j jej dzia\u0142alno\u015bci na trafi\u0107 ok. 150 mln z\u0142 - poda\u0142 Mercator w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mercator-chce-w-ciagu-roku-przeznaczyc-ok-150-mln-zl-na-dzialalnosc-deweloperska-8564164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Milka zniknie ze sklep\u00f3w Ikea w Polsce. Mondelez ma coraz wi\u0119ksze k\u0142opoty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/c0bdac3a899728-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bojkot s\u0142odyczy produkowanych przez Mondelez \nrozszerza si\u0119, a wszystko przez dalsz\u0105 obecno\u015b\u0107 na rosyjskim rynku. \nTeraz szwajcarskie s\u0142odycze znikn\u0105 ze sklep\u00f3w Ikea w Polsce.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Milka-zniknie-ze-sklepow-Ikea-w-Polsce-Mondelez-ma-coraz-wieksze-klopoty-8564159.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs euro podni\u00f3s\u0142 si\u0119 z dwuletniego dna. Frank najta\u0144szy od roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/f/24fda49ff5d4f7-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro znajduje si\u0119 blisko najni\u017cszego poziomu od czerwca\n2021 roku. Za\u015b frank szwajcarski by\u0142 notowany blisko najni\u017cszych warto\u015bci od\nroku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-podniosl-sie-z-dwuletniego-dna-Frank-najtanszy-od-roku-8564142.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wraca do rz\u0105du. Ile zarobi jako wicepremier?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/5/9923783bda6bb0-948-568-0-0-3571-2142.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cho\u0107 na oficjalne zaprzysi\u0119\u017cenie musimy poczeka\u0107 do godziny 12:00, to ju\u017c pewne, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wraca do rz\u0105du. Czy politycznie prezesowi PiS si\u0119 to op\u0142aci? Tego nie wiadomo, ale finansowo na pewno tak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-wraca-do-rzadu-Ile-zarobi-jako-wicepremier-8564131.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zagraniczny wyjazd z kontem walutowym do Konta Jakie Chc\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/b/72b5830d7db928-948-568-265-0-4354-2612.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 najgor\u0119tszy okres wakacyjny. Z racji cz\u0142onkostwa w Unii Europejskiej Polacy przyzwyczaili si\u0119 do sp\u0119dzania urlopu za granic\u0105, poniewa\u017c w niemal ca\u0142ej Europie czujemy si\u0119 jak u siebie. Jak si\u0119 te\u017c okazuje taki wyjazd, mimo \u017ce do dalszego kraju, cz\u0119sto jest o wiele ta\u0144szy, ni\u017c wypoczynek nad polskim morzem czy polskich g\u00f3rach w szczycie sezonu urlopowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zagraniczny-wyjazd-z-kontem-walutowym-do-Konta-Jakie-Chce-8563393.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konto firmowe z tanimi przelewami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/95a04c8c9f57bc-948-568-0-190-4752-2851.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Cztery banki oferuj\u0105 konto dla przedsi\u0119biorcy za 0 z\u0142 bezterminowo i bez dodatkowych warunk\u00f3w do spe\u0142nienia. Opr\u00f3cz swobodnego korzystania z konta firmowego istotnymi parametrami dla os\u00f3b prowadz\u0105cych w\u0142asny biznes s\u0105 koszty przelew\u00f3w. Przeanalizowali\u015bmy ceny r\u00f3\u017cnego rodzaju przelew\u00f3w \u2013 zar\u00f3wno tych standardowych w trybie zwyk\u0142ym i pilnym, jak i te zlecane w oddziale.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-firmowe-z-tanimi-przelewami-8564077.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs bitcoina wystrzeli\u0142, gdy Wall Street wkracza na rynek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/d/62712b4594c97e-945-560-45-90-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bitcoin osi\u0105gn\u0105\u0142 najwy\u017cszy kurs od maja, przebijaj\u0105c w\n \u015brod\u0119 na ranem poziom 29 tys. dol. Pierwsza kryptowaluta i ca\u0142y sektor \nzyskuj\u0105 dzi\u0119ki informacjom o inicjatywach gigant\u00f3w finansowych z Wall \nStreet.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bitcoin-przebil-29-000-dol-Kryptowaluty-rosna-dzieki-Wall-Street-8564086.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 08:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprzeda\u017c jag\u00f3d i grzyb\u00f3w jako podreperowanie bud\u017cetu? Sanepid mo\u017ce wystawi\u0107 wysoki mandat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/7/d6d3d55e702d68-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pogoda dopisuje, lasy si\u0119 zieleni\u0105 i pojawiaj\u0105 si\u0119 \nju\u017c pierwsze jagody, cho\u0107 grzybiarze musz\u0105 jeszcze poczeka\u0107 na zbiory. \nDary lasu mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 niezwykle kosztowne, je\u015bli zainteresuje si\u0119 \nnami sanepid. Chodzi o wa\u017cny dokument.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedaz-jagod-i-grzybow-Sanepid-moze-wystawic-wysoki-mandat-8564092.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 07:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zmiany w rz\u0105dzie Morawieckiego. Kaczy\u0144ski b\u0119dzie jedynym wicepremierem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/a95f760d8e0c06-948-568-0-52-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015brod\u0119 o godz. 12 prezydent Andrzej Duda dokona zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w. \nRzecznik rz\u0105du powiedzia\u0142, \u017ce Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski b\u0119dzie jedynym \nwicepremierem; pozostali z\u0142o\u017cyli rezygnacje z tej funkcji i pozostan\u0105 \nministrami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-wraca-jako-wicepremier-Prezydent-Duda-dokona-zmian-w-rzadzie-8564096.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 07:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d chce przyj\u0105\u0107 projekt ustawy o 800+ jeszcze w czerwcu lub na pocz\u0105tku lipca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/b4961b5860da6a-948-568-0-108-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Planujemy, \u017ce projekt nowelizacji ustawy o pomocy \npa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci podnosz\u0105cej \u015bwiadczenie 500+ do 800 z\u0142 \njeszcze w czerwcu, ewentualnie na pocz\u0105tku lipca, zostanie przyj\u0119ty \nprzez rz\u0105d - poinformowa\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej \nMarlena Mal\u0105g</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-chce-przyjac-projekt-ustawy-o-800-jeszcze-w-czerwcu-lub-na-poczatku-lipca-8564080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 07:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zakupy \u017cywno\u015bci przez internet. Polskie sieci sklep\u00f3w spo\u017cywczych chc\u0105 stworzy\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 platform\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/cc2685cfb5f7bc-948-568-0-53-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polskie sieci sklep\u00f3w spo\u017cywczych chc\u0105 stworzy\u0107 wsp\u00f3ln\u0105 platform\u0119 sprzeda\u017cy online - podano w komunikacie po spotkaniu reprezentant\u00f3w sieci i kierownictwa resortu rolnictwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zakupy-zywnosci-przez-internet-Polskie-sieci-sklepow-spozywczych-chca-stworzyc-wspolna-platforme-8564068.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 06:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Media: Kilka dron\u00f3w run\u0119\u0142o na ziemi\u0119 w okolicach Moskwy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/9/f3bd0d6a44704e-948-568-57-0-1799-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod Moskw\u0105 upad\u0142o kilka dron\u00f3w \u2013 powiadamiaj\u0105 ukrai\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia rosyjskich \u017ar\u00f3de\u0142 i medi\u00f3w oficjalnych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Kilka-dronow-runelo-na-ziemie-w-okolicach-Moskwy-8564049.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 06:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca transportowa mierzy si\u0119 z kryzysem. Op\u00f3\u017anienie \u015brodk\u00f3w z KPO kolejnym zagro\u017ceniem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/5c999a076a38ad-948-568-1212-0-2331-1399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sektor transportu mierzy si\u0119 z\u00a0kryzysem, na kt\u00f3ry z\u0142o\u017cy\u0142y si\u0119 m.in. szok energetyczny po rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, coraz ambitniejsza polityka klimatyczna UE i\u00a0niedob\u00f3r finansowania. Du\u017ce wsparcie...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-transportowa-mierzy-sie-z-kryzysem-Opoznienie-srodkow-z-KPO-kolejnym-zagrozeniem-8564026.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy twierdz\u0105: PiS wygra wybory parlamentarne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/044c825112083b-948-568-0-0-2855-1713.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Partia prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego utrzyma w\u0142adz\u0119, tak uwa\u017ca 40 proc. badanych; co czwarty pytany stawia na formacj\u0119 lidera PO Donalda Tuska. Tak wynika z sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster przeprowadzonego dla \"Super Expressu\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-twierdza-PiS-wygra-wybory-parlamentarne-8564021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 05:40:48.145293+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ryzyko upad\u0142o\u015bci w gospodarce znacz\u0105co ro\u015bnie;  przyb\u0119dzie niewyp\u0142acalnych firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/ffffbcb3475941-948-568-0-76-1805-1083.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak pokazuj\u0105 wyniki badania przeprowadzonego na zlecenie Grant Thornton oraz kancelarii Filipiak Babicz Legal, ryzyko upad\u0142o\u015bci jest realnym zagro\u017ceniem. 22 proc. cz\u0142onk\u00f3w zarz\u0105d\u00f3w \u015brednich i du\u017cych firm  w Polsce obawia si\u0119, \u017ce ich organizacja b\u0119dzie zmuszona w ci\u0105gu dw\u00f3ch lat og\u0142osi\u0107 upad\u0142o\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ryzyko-upadlosci-w-gospodarce-znaczaco-rosnie-przybedzie-niewyplacalnych-firm-8564015.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 05:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Strajk makaronowy\" we W\u0142oszech. Protest przeciwko wysokim cenom pasty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/69acc924d46ef5-948-568-0-100-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie kupujcie w najbli\u017cszych dniach makaronu - apeluje do W\u0142och\u00f3w stowarzyszenie obro\u0144c\u00f3w praw konsument\u00f3w. Zaproponowa\u0142o ono tak\u0105 form\u0119 strajku na znak protestu przeciwko rekordowym , jak podkre\u015blono, podwy\u017ckom cen \"pasty\", si\u0119gaj\u0105cym 25 procent.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strajk-makaronowy-we-Wloszech-Protest-przeciwko-wysokim-cenom-pasty-8564012.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 05:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przemys\u0142 tonie w d\u0142ugach. Polscy producenci s\u0105 ponad miliard z\u0142otych na minusie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/adafbbb85af17c-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najwi\u0119ksze d\u0142ugi firmy przemys\u0142owe maj\u0105 na Mazowszu, gdzie \u015brednio na jednego przedsi\u0119biorc\u0119 przypada ponad 46,2 tys. nieop\u0142aconych zobowi\u0105za\u0144 - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Faktur nie reguluj\u0105 te\u017c coraz cz\u0119\u015bciej  zagraniczni kontrahenci, g\u0142\u00f3wnie z Niemiec i Beneluksu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przemysl-tonie-w-dlugach-Polscy-producenci-sa-ponad-miliard-zlotych-na-minusie-8563997.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 04:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden nazwa\u0142 chi\u0144skiego prezydenta dyktatorem. Koniec szans na umocnienie stosunk\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/6/1d8e535b82d290-948-568-44-0-1640-984.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Joe Biden nazwa\u0142 we wtorek prezydenta Chin Xi Jinpinga dyktatorem. Jego zdaniem przyw\u00f3dca ChRL by\u0142 bardzo zak\u0142opotany, gdy chi\u0144ski balon szpiegowski zosta\u0142 niedawno zestrzelony nad przestrzeni\u0105 powietrzn\u0105 USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-nazwal-chinskiego-prezydenta-dyktatorem-Koniec-szans-na-umocnienie-stosunkow-8563992.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 04:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w w Polsce. Pracodawca musi zadba\u0107 o pracownika", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/d/150e52c24dc92d-948-568-0-41-2751-1650.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fala upa\u0142\u00f3w nadci\u0105gn\u0119\u0142a nad Polsk\u0119. Praca w wysokich temperaturach mo\u017ce by\u0107 gro\u017ana dla zdrowia os\u00f3b zatrudnionych. Pracodawca ma obowi\u0105zek m.in. zapewni\u0107 dost\u0119p do zimnych napoj\u00f3w, miejsce do odpoczynku, mo\u017ce tak\u017ce zdecydowa\u0107 o skr\u00f3ceniu czasu pracy. Szczeg\u00f3lne prawa w trakcie upa\u0142\u00f3w posiadaj\u0105 tak\u017ce kobiety w ci\u0105\u017cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Obowiazki-pracodawcy-w-trakcie-upalow-8136001.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 04:25:38.148749+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy tanie podr\u00f3\u017cowanie z dzie\u0107mi jest jeszcze mo\u017cliwe? Rodzice musz\u0105 przygotowa\u0107 portfele. Sprawdzili\u015bmy oferty linii lotniczych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/3/4bff4aebee7311-948-568-22-181-2979-1787.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tanie linie lotnicze ju\u017c nie s\u0105 takie tanie \u2013 \npobieraj\u0105 op\u0142aty prawie za wszystko: op\u0142ata za dziecko do 2 roku \u017cycia, \ndodatkowy baga\u017c, wyb\u00f3r miejsca. Wybieraj\u0105c si\u0119 na urlop z maluchem, \nwarto zapozna\u0107 si\u0119 z informacjami dost\u0119pnymi na stronie biura podr\u00f3\u017cy \nlub linii lotniczych, z kt\u00f3rymi lecimy, by nic nas (i naszych portfeli) \nnie zaskoczy\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tanie-linie-lotnicze-i-ceny-biletow-dla-dzieci-Ryanair-Wizz-Air-Buzz-8563373.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 04:25:38.146177+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bezpieczny kredyt 2 procent. Najwa\u017cniejsze informacje \u2013 warunki, oferty, haczyki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/a9155871702fc2-948-568-0-0-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eBezpieczny kredyt 2 procent\u201d to program wsparcia dla kredytobiorc\u00f3w, kt\u00f3rzy kupuj\u0105 pierwsze mieszkanie lub dom. G\u0142\u00f3wnym elementem schematu startuj\u0105cego w lipcu s\u0105 dop\u0142aty do rat sprawiaj\u0105ce, \u017ce kredyt jest sporo ta\u0144szy w obs\u0142udze ni\u017c zwyk\u0142a hipoteka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-procent-Najwazniejsze-informacje-warunki-oferty-haczyki-8563557.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-21 04:25:38.143965+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]