[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Po raz pierwszy od ponad 60 lat d\u0142ug publiczny na Wyspach przekracza 100 proc. PKB", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HeyktkuTURBXy9jNDgwY2YzNi1kM2YyLTQzNDktYTdiNy05MDc4ZjFlMjcwNGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W maju tego roku - po raz pierwszy od ponad 60 lat - d\u0142ug publiczny Wielkiej Brytanii przekroczy\u0142 100 proc. PKB - poda\u0142 w czwartek brytyjski urz\u0105d statystyczny ONS. To oznacza, \u017ce realizacja kolejnego z pi\u0119ciu tegorocznych priorytet\u00f3w premiera Rishiego Sunaka stoi pod znakiem zapytania.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8738459,po-raz-pierwszy-od-ponad-60-lat-dlug-publiczny-na-wyspach-przekracza-1.html", "date_published": "2023-06-21 20:02:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef administracji prezydenta Ukrainy: oczekujemy, \u017ce zostaniemy zaproszeni do NATO z \"otwart\u0105 dat\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2C_ktkuTURBXy8zMGQwMTUwNi0wMWJlLTRiNTMtYmVmZi0yYjM3NGVjN2NmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekujemy, \u017ce podczas szczytu NATO w Wilnie zostaniemy zaproszeni do Sojuszu z &quot;otwart\u0105 dat\u0105&quot; - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Andrij Jermak, szef administracji prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, podczas wirtualnej dyskusji w think tanku Atlantic Council. Jermak stwierdzi\u0142 te\u017c, \u017ce USA s\u0105 bliskie decyzji o przekazaniu Ukrainie rakiet dalekiego zasi\u0119gu ATACMS.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8738339,szef-administracji-prezydenta-ukrainy-oczekujemy-ze-zostaniemy-zaproszeni-do-nato-z-otwarta-data.html", "date_published": "2023-06-21 18:18:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelski system ostrzegania rakietowego dla Ukrainy coraz bli\u017cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sQCktkuTURBXy9jYjE2NWNjNy0zMzNiLTRjYTAtOGI1ZC0yZGNmYjU5ZWE0ZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Izraela Joaw Galant rozmawia\u0142 w \u015brod\u0119 ze swoim ukrai\u0144skim odpowiednikiem O\u0142eksijem Reznikowem na temat wojny na Ukrainie. Galant poinformowa\u0142 Reznikova o post\u0119pach w pracach nad systemem ostrzegania rakietowego, kt\u00f3ry Izrael opracowuje dla Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8738337,izraelski-system-ostrzegania-rakietowego-dla-ukrainy-coraz-blizej.html", "date_published": "2023-06-21 18:16:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrainy oszacowa\u0142a straty wywo\u0142ane przez zniszczenie zapory na Dnieprze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GWsktkuTURBXy8wZWQ1Nzg5ZS1hZDBhLTQ1YzYtYjg2NC04ZjA3NDQ1NjY4MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zniszczenie przez Rosjan zapory na Dnieprze, na po\u0142udniu Ukrainy, spowodowa\u0142o szkody dla \u015brodowiska naturalnego si\u0119gaj\u0105ce 1,5 mld dolar\u00f3w, nie licz\u0105c strat w rolnictwie i infrastrukturze - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal na konferencji w Londynie dotycz\u0105cej odbudowy Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8738319,ukrainy-oszacowala-straty-wywolane-przez-zniszczenie-zapory-na-dnieprz.html", "date_published": "2023-06-21 17:16:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BGK b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 udzieli\u0107 wi\u0119kszych kredyt\u00f3w. Limit wzrasta do 9 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mUuktkuTURBXy9hZGU0Y2M1ZS1hYjQ4LTQ4ZWUtYWZjNy00ZDk2NmM5ZmQ4ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pa\u0144stwowy bank b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 udzieli\u0107 wi\u0119kszych kredyt\u00f3w najwi\u0119kszym klientom. Limit uro\u015bnie do ok. 9 mld z\u0142", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8738222,bgk-bedzie-mogl-udzielic-wiekszych-kredytow-limit-wzrasta-do-9-mld-zl.html", "date_published": "2023-06-21 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hyundai Engineering: Kompleks Olefin w zak\u0142adzie Orlenu to nasza najwi\u0119ksza realizowana inwestycja", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DSktkuTURBXy83OGZhZDFmMS01OThlLTQ0MTMtOTczYi0xZDFlMDlmNmI3NzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Budowa kompleksu Olefin III w zak\u0142adzie PKN Orlen w P\u0142ocku to jeden z wi\u0119kszych projekt\u00f3w Hyundai Engineering, a obecnie najwi\u0119kszy z realizowanych. Z uwagi na skal\u0119 inwestycji, zatrudniamy pracownik\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 PAP prezes Hyundai Engineering Poland Seung Dong Lee.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8738204,hyundai-engineering-kompleks-olefin-w-zakladzie-orlenu-to-nasza-najwi.html", "date_published": "2023-06-21 15:35:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ski genera\u0142: Nasze wojska id\u0105 naprz\u00f3d na kierunku zaporoskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZmaktkuTURBXy8xMzE0ZTI0YS0zZjI3LTRmNzgtYTNjZS05YTgwODA5ZmQxNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ukrai\u0144ski genera\u0142 O\u0142eksandr Tarnawski, dow\u00f3dca operacyjno-strategicznego zgrupowania wojsk Tauryda, o\u015bwiadczy\u0142 w \u015brod\u0119, \u017ce jego oddzia\u0142y id\u0105 naprz\u00f3d na kierunku taurydzkim (zaporoskim) wypieraj\u0105c si\u0142y rosyjskie z ich pozycji. &quot;Sukcesy si\u0142 obrony s\u0105 ju\u017c widoczne&quot; - zapewni\u0142.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8738203,ukrainski-general-nasze-wojska-ida-naprzod-na-kierunku-zaporoskim.html", "date_published": "2023-06-21 15:29:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"The Spectator\": Niemcy nie mog\u0105 ci\u0105gle ignorowa\u0107 polskich wezwa\u0144 o reparacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/655ktkuTURBXy82NDYzOTBkNS1lZmE2LTQwNmEtOGRhOC0zZmFhZWExMTIwYmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy nie mog\u0105 ci\u0105gle ignorowa\u0107 polskich wezwa\u0144 o wyp\u0142acenie reparacji wojennych - pisze w \u015brod\u0119 na portalu brytyjskiego tygodnika &quot;The Spectator&quot; publicystka Georgia L. Gilholy. I jak zauwa\u017ca &quot;Berlin pozwala\u0142 sobie na mi\u0119dzynarodowe pouczanie na tematy od brexitu do wo\u0142owiny, ale jest znacznie cichszy w tym niewygodnym temacie&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8738135,the-spectator-niemcy-nie-moga-ciagle-ignorowac-polskich-wezwan-o-re.html", "date_published": "2023-06-21 15:01:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Ferro zdecydowali o wyp\u0142acie 1,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CsIktkuTURBXy84MDlhNzZkOC1hODdlLTQwMDYtYmQ4ZS03ZDM1M2VkNzBhMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8738128,akcjonariusze-ferro-zdecydowali-o-wyplacie-15-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-21 14:33:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze GTC zdecydowali o wyp\u0142acie 0,23 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8738126,akcjonariusze-gtc-zdecydowali-o-wyplacie-023-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-21 14:32:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Portal wojskowy: Rosjanie tworz\u0105 \u201efili\u0119\u201d Floty Czarnomorskiej ze sztabem w Mariupolu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aXHktkuTURBXy9mZDBhNzIyMS03YjgyLTRiMjgtOTJhZC1jNTdiMzU0OWZmOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y rosyjskie tworz\u0105 \u201efili\u0119\u201d Floty Czarnomorskiej ze sztabem w Mariupolu \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski portal wojskowy Centrum Narodowego Sprzeciwu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8738121,portal-wojskowy-rosjanie-tworza-filie-floty-czarnomorskiej-ze-sztab.html", "date_published": "2023-06-21 14:28:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Japo\u0144skie firmy otwieraj\u0105 biura w Polsce. Chc\u0105 odbudowywa\u0107 Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NTyktkuTURBXy83MjQwZDFjOC04M2IxLTQ3NTktODllMy0zY2IyNjcxMTJkMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japo\u0144skie firmy zainteresowane udzia\u0142em w odbudowie Ukrainy otwieraj\u0105 biura w Polsce - poda\u0142 we wtorek japo\u0144ski nadawca NHK. We czwartek w Warszawie prac\u0119 rozpocznie wys\u0142annik Japo\u0144skiej Organizacji Handlu Zagranicznego odpowiedzialny za Ukrain\u0119", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8738101,japonia-japonskie-firmy-otwieraja-biura-w-polsce-chca-odbudowywac-ukraine.html", "date_published": "2023-06-21 13:54:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE przyj\u0119li 11. pakiet sankcji przeciw Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GQgktkuTURBXy85YTY1NGI2Ni1jMmViLTQxM2ItOTQxMS0zYmU2ZmQzMzZhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasadorowie pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE przyj\u0119li w Brukseli 11. pakiet sankcji przeciw Rosji - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8738080,zrodlo-pap-ambasadorowie-panstw-czlonkowskich-przy-ue-przyjeli-w-brukseli-11-pakiet-sankcji-przeciw-rosji-krotka.html", "date_published": "2023-06-21 13:40:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trans Polonia rekomenduje wyp\u0142at\u0119 0,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OCpktkuTURBXy9kNTZlOGE1Yy00OTEyLTQ1YjktYTZiNS1lN2Y2YTk1YzIzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8738057,trans-polonia-rekomenduje-wyplate-05-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-21 13:14:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze KGHM zdecydowali o wyp\u0142acie 1 z\u0142 na dywidendy akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Vx7ktkuTURBXy8wNjNlMzg0Mi1mNTMzLTQ2ZjQtOTc0NC02ZmNlNjc2YjExY2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8738056,akcjonariusze-kghm-zdecydowali-o-wyplacie-1-zl-na-dywidendy-akcje-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-06-21 13:12:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rafako wstrzyma\u0142o procedur\u0119 zwolnie\u0144 grupowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8738054,rafako-wstrzymalo-procedure-zwolnien-grupowych.html", "date_published": "2023-06-21 13:08:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP w maju kupi\u0142 0,64 mln uncji z\u0142ota", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BpfktkuTURBXy8wMWZhNDgwMy1iZDU2LTRlZjgtYmEzZS1hYzdjYjA0NDAyYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NBP w maju kupi\u0142 0,64 mln uncji z\u0142ota. Ilo\u015b\u0107 z\u0142ota posiadanego przez polski bank centralny wzros\u0142a od pocz\u0105tku roku o prawie 1,12 mln uncji \u2013 wynika z opublikowanych we wtorek danych Narodowego Banku Polskiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8738053,nbp-w-maju-kupil-064-mln-uncji-zlota.html", "date_published": "2023-06-21 13:00:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM zdecydowa\u0142o o wyp\u0142acie dywidendy. Tyle otrzymaj\u0105 inwestorzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />200 mln z\u0142 z osi\u0105gni\u0119tego w 2022 r. zysku zostanie przeznaczone na dywidend\u0119 dla akcjonariuszy - decydowa\u0142o w \u015brod\u0119 Zwyczajne Walne Zgromadzenie KGHM Polska Mied\u017a. Na jedn\u0105 akcj\u0119 dywidenda wyniesie 1 z\u0142. Ponad 3,3 mld z\u0142 zostanie przekazane na kapita\u0142 zapasowy sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8738052,kghm-zdecydowalo-o-wyplacie-dywidendy-tyle-otrzymaja-inwestorzy.html", "date_published": "2023-06-21 12:58:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKN Orlen zmieni nazw\u0119. Oto pow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fCvktkuTURBXy9hMWNjM2M2OS1lMjFmLTQ4YzEtOGFlMS1kMmI4ZGZhZmRlY2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwyczajne Walne Zgromadzenie Akcjonariuszy PKN Orlen zdecydowa\u0142o w \u015brod\u0119 o zmianie nazwy sp\u00f3\u0142ki - z Polski Koncern Naftowy Orlen SA na Orlen SA. Z wnioskiem o zmian\u0119 nazwy wyst\u0105pi\u0142 zarz\u0105d, motywuj\u0105c zachowaniem sp\u00f3jno\u015bci ze strategi\u0105 sp\u00f3\u0142ki do 2030 r.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8738050,pkn-orlen-zmieni-nazwe-oto-powod.html", "date_published": "2023-06-21 12:54:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zako\u0144czenie roku szkolnego 2022/2023. Kiedy uczniowie rozpoczynaj\u0105 wakacje?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7MvktkuTURBXy9kNjk0ODcxNi1hZDlhLTQ0MzItODA2NS01ZTkxYzQyZjBmYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niebawem zako\u0144czenie roku szkolnego 2022/2023. Od kiedy uczniowie rozpoczynaj\u0105 ferie letnie i ile b\u0119d\u0105 trwa\u0107 wakacje?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8737926,zakonczenie-roku-szkolnego-20222023-kiedy-uczniowie-rozpoczynaja-wak.html", "date_published": "2023-06-21 12:27:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "B\u0119d\u0105 przej\u0119cia na rynku funeralnym. Grupa Klepsydra planuje zosta\u0107 liderem w tej bran\u017cy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1zektkuTURBXy84YTA0MjQ1YS03NGVhLTQyZjMtYmViYS0zNWIwMjQxOGU1NTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8738033,beda-przejecia-na-rynku-funeralnym-grupa-klepsydra-planuje-zostac-lid.html", "date_published": "2023-06-21 12:02:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Katastrofa humanitarna w okupowanej przez Rosj\u0119 Ho\u0142ej Prystani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/15PktkuTURBXy80NmY4M2I4Zi1hMzRjLTQ2NzAtOWI0OS0xMGEzMzAwYjcyYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W okupowanej Ho\u0142ej Prystani w obwodzie cherso\u0144skim na po\u0142udniu Ukrainy, zalanej w wyniku powodzi wywo\u0142anej przez Rosjan, panuje katastrofalna sytuacja humanitarna; w ruinach dom\u00f3w znajduj\u0105 si\u0119 martwe cia\u0142a cywil\u00f3w, a mieszka\u0144cy przygotowuj\u0105 posi\u0142ki na ogniskach - zaalarmowa\u0142y we wtorek lojalne wobec Kijowa w\u0142adze miasta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8738027,katastrofa-humanitarna-w-okupowanej-przez-rosje-holej-prystani.html", "date_published": "2023-06-21 11:48:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rusewicz: Musimy upraszcza\u0107 produkty i informacje o nich [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ELMktkuTURBXy9mMmY4MjMwZS1kMWNlLTRhMDQtYmY4MC1iYzIyYzNiMmI0MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polacy my\u015bl\u0105, \u017ce odk\u0142adanie i inwestowanie przez TFI jest dla bogatych. Chcemy zwalcza\u0107 ten mit - m\u00f3wi w wywiadzie Ma\u0142gorzata Rusewicz, prezes Izby Zarz\u0105dzaj\u0105cych Funduszami i Aktywami.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8737434,rusewicz-musimy-upraszczac-produkty-i-informacje-o-nich-wywiad.html", "date_published": "2023-06-21 11:03:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gobarto z\u0142o\u017cy\u0142o do UOKiK wniosek ws. przej\u0119cia dw\u00f3ch sp\u00f3\u0142ek z rynku hurtu mi\u0119sa i w\u0119dlin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pA8ktkuTURBXy85ODgyOWFhMC1lNTI5LTQ1ZmQtODhjYy0yZjk3OGExNDI0MjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737992,gobarto-zlozylo-do-uokik-wniosek-ws-przejecia-dwoch-spolek-z-rynku-hurtu-miesa-i-wedlin.html", "date_published": "2023-06-21 10:55:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze PKN Orlen zdecydowali o wyp\u0142acie 5,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jb7ktkuTURBXy83MTA3NzZhYy1mYjZhLTRiMWMtYjAxYy1jY2FlODJkYmIyMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737988,akcjonariusze-pkn-orlen-zdecydowali-o-wyplacie-55-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-21 10:51:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pracownice i pracownicy Biedronki od lipca z podwy\u017ckami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pdgktkuTURBXy8yNDU4NWZmYS03MWE1LTRjNTUtYTA1Ni00Yjc5YzE2OWM5YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8737987,pracownice-i-pracownicy-biedronki-od-lipca-z-podwyzkami.html", "date_published": "2023-06-21 10:49:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scanway ustali\u0142 cen\u0119 emisyjn\u0105 na 45 z\u0142 za akcj\u0119, chce pozyska\u0107 z oferty 9 mln z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oYVktkuTURBXy8yMDI4MDJhYy02MGFjLTQyMDYtYTlhMC0yODQ2MjI0NTNiM2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737985,scanway-ustalil-cene-emisyjna-na-45-zl-za-akcje-chce-pozyskac-z-oferty-9-mln-zl.html", "date_published": "2023-06-21 10:47:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski ponownie w rz\u0105dzie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pVbktkuTURBXy85YTNiZjNkNS1lMmI2LTRmYmEtOWY0ZS1jMzBiNTQ0YjAyZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gratuluj\u0119 Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu nominacji i dzi\u0119kuje za ponowne wst\u0105pienie do rz\u0105du - powiedzia\u0142 prezydent Andrzej Duda, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 dokona\u0142 zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w i powo\u0142a\u0142 prezesa PiS na funkcj\u0119 wicepremiera.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8737984,jaroslaw-kaczynski-ponownie-w-rzadzie.html", "date_published": "2023-06-21 10:46:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Newag ma zam\u00f3wienie na dodatkowe 5 lokomotyw dla PKP Intercity za szac. 105,1 mln z\u0142 netto", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d64ktktTURBXy9iNWViYWEwZi02NTkwLTQ4ZjMtOTZhMS1jODNhOWMxYWNlOGQucG5nkZMFzQEdzKA\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737983,newag-ma-zamowienie-na-dodatkowe-5-lokomotyw-dla-pkp-intercity-za-szac-1051-mln-zl-netto.html", "date_published": "2023-06-21 10:45:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Wojasa zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737979,akcjonariusze-wojasa-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-06-21 10:40:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze TenderHut zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737961,akcjonariusze-tenderhut-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-21 10:38:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Asbisu wzros\u0142y szacunkowo o ok. 33 proc. r/r do ok. 224 mln USD w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737960,przychody-asbisu-wzrosly-szacunkowo-o-ok-33-proc-rr-do-ok-224-mln-usd-w-maju.html", "date_published": "2023-06-21 10:36:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 akcjonariuszy GTC z\u0142o\u017cy\u0142o projekt uchwa\u0142y przewiduj\u0105cej 0,23 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z1ZktkuTURBXy80YTE5NGU4Yy0zN2VmLTRkYjUtODQ2Yi0wZjNlN2Q4YzI5ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737959,czesc-akcjonariuszy-gtc-zlozylo-projekt-uchwaly-przewidujacej-023-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-21 10:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Elektrotimu zdecydowali o wyp\u0142acie 1,5 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9ClktkuTURBXy8wZmRhMzY2MS0xZWY0LTRhYmEtYTEzNS0zZTc5NjNlOGU3YmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737956,akcjonariusze-elektrotimu-zdecydowali-o-wyplacie-15-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-21 10:29:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze AC SA zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKBktkuTURBXy9lZmQ3MDc5NS0zNDk2LTQxNTYtODIyMS1lYTAxYWYyNTI0MzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737933,akcjonariusze-ac-sa-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-21 10:26:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kto stoi za wizyt\u0105 afryka\u0144skich lider\u00f3w w Moskwie? Prawdopodobnie wp\u0142ywowy handlarz broni\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BwOktkuTURBXy9hY2I3Mjk2OC01ODFjLTQ1ZTMtOWYxNy0yYWViOWI2NDVkMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Za &quot;misj\u0105 pokojow\u0105&quot; afryka\u0144skich lider\u00f3w w Moskwie stoi Ivor Ichikowitz, mieszkaj\u0105cy w Republice Po\u0142udniowej Afryki biznesmen, zajmuj\u0105cy si\u0119 handlem broni\u0105 i poprzez rosyjskich oligarch\u00f3w powi\u0105zany z Putinem - poinformowa\u0142 po\u0142udniowoafryka\u0144ski tygodnik &quot;The Mail &amp;amp; Guardian&quot; na swojej stronie internetowej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8737932,kto-stoi-za-wizyta-afrykanskich-liderow-w-moskwie-prawdopodobnie-wply.html", "date_published": "2023-06-21 10:23:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Introlu zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fOzktkuTURBXy85MjNlMTUxMy03YjVmLTRmMDEtYWQxYS1lN2IzZDQ5Nzc2OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737931,akcjonariusze-introlu-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-06-21 10:23:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Kruka zdecydowali o wyp\u0142acie 15 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737929,akcjonariusze-kruka-zdecydowali-o-wyplacie-15-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-rok.html", "date_published": "2023-06-21 10:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto najbardziej konkurencyjne gospodarki \u015bwiata. Jak wypad\u0142a Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EwWktkuTURBXy8zYzIzYjA3OC03M2JhLTQ5MDYtYTE0MC1iMTUzMWMzMjNhYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dania ponownie zosta\u0142a liderem konkurencyjno\u015bci w IMD World Competitiveness Ranking, rankingu mierz\u0105cym konkurencyjno\u015b\u0107 pa\u0144stw - poda\u0142 International Institute for Management Development. Jak wypad\u0142a Polska?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8737831,najbardziej-konkurencyjne-gospodarki-swiata-world-competitiveness-ranking-2023.html", "date_published": "2023-06-21 10:13:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Realme znika z Niemiec. Chodzi o patenty Nokii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mhmktkuTURBXy83NGNiOWM1ZS0wMmI4LTQ0MTgtYjIxMC1kZWY3YTFmOGYyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To ju\u017c kolejna firma koncernu BBK, kt\u00f3ra wycofuje si\u0119 z europejskiego kraju. K\u0142opoty maj\u0105 te\u017c OPPO, OnePlus i Vivo.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8737907,realme-znika-z-niemiec-chodzi-o-patenty-nokii.html", "date_published": "2023-06-21 10:05:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Covid-19 spowalnia. Liczba zaka\u017ce\u0144 spad\u0142a o 24 proc. w ci\u0105gu tygodnia [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y42ktkuTURBXy8yNmQ2NzhlMS00YmY1LTQ3ZDQtODc2YS0zODU0NjY0ODkwZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba nowych przypadk\u00f3w zaka\u017cenia COVID-19 mo\u017ce si\u0119ga\u0107 8-10 tys. dziennie podczas wakacji, ocenia\u0142 przed wakacjami minister zdrowia Adam Niedzielski. Na szcz\u0119\u015bcie, ten czarny scenariusz si\u0119 nie spe\u0142ni\u0142. Jednak p\u00f3\u017aniej sytuacja zacz\u0119\u0142a si\u0119 odwraca\u0107. Wiceminister zdrowia Waldemar Kraska powiedzia\u0142, \u017ce najbli\u017csze tygodnie to b\u0119dzie zdecydowany wzrost zar\u00f3wno infekcji koronawirusem, jak i infekcji gryp\u0105. Teraz sytuacja zaczyna si\u0119 stabilizowa\u0107. W ostatnim tygodniu by\u0142o o ponad 24 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c w poprzednim tygodniu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8491577,covid-19-spowalnia-liczba-zakazen-spadla-o-24-proc-w-ciagu-tygodnia.html", "date_published": "2023-06-21 09:56:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kolejna ods\u0142ona konfliktu w NBP. Tym razem wok\u00f3\u0142 raportu NIK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cz\u0119\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej protestuje przeciwko raportowi Najwy\u017cszej Izby Kontroli. Cz\u0119\u015b\u0107 nic o prote\u015bcie nie wiedzia\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8737908,kolejna-odslona-konfliktu-w-nbp-tym-razem-wokol-raportu-nik.html", "date_published": "2023-06-21 09:40:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Osadnicy zaatakowali palesty\u0144skie osiedla na Zachodnim Brzegu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IkLktkuTURBXy85Nzg3Zjg3Ni1mNDRiLTQ1ZTEtODYyOC00ZWVkNTFhMWNmMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelscy osadnicy szukaj\u0105cy zemsty po ataku terrorystycznym, w kt\u00f3rym we wtorek po po\u0142udniu zgin\u0119\u0142o czterech Izraelczyk\u00f3w, wtargn\u0119li wieczorem do kilku palesty\u0144skich wiosek na Zachodnim Brzegu, podpalaj\u0105c samochody i pola, niszcz\u0105c domy i terroryzuj\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w. Rannych zosta\u0142o 34 Palesty\u0144czyk\u00f3w, a 140 samochod\u00f3w zosta\u0142o spalonych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8737895,osadnicy-zaatakowali-palestynskie-osiedla-na-zachodnim-brzegu.html", "date_published": "2023-06-21 09:21:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PKO BP: Prognozy PKB, inflacji i st\u00f3p procentowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5DsktkuTURBXy9iZWRiNTAxMi1hMTRhLTRlNjgtYjA2NS1iODFjYmUyYmVhYWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8737888,pko-bp-prognozy-pkb-inflacji-i-stop-procentowych.html", "date_published": "2023-06-21 09:13:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od lipca b\u0119dzie obowi\u0105zywa\u0107 nowa lista refundowanych lek\u00f3w. Jakie dolegliwo\u015bci b\u0119dziemy leczy\u0107 taniej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BN-ktkuTURBXy81M2FkYTJhNC0zMGZhLTRmY2QtYWMyOS01NmFmYzQ3OGI2NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />1 lipca wejdzie w \u017cycie zaktualizowana lista lek\u00f3w refundowanych. Do wykazu dodano 50 nowych produkt\u00f3w b\u0105d\u017a wskaza\u0144. Zmiany dotycz\u0105 m.in. refundacji lek\u00f3w na nadci\u015bnienie t\u0119tnicze - rozszerzono zakres wskaza\u0144 refundacyjnych wobec 238 produkt\u00f3w o dzia\u0142aniu hipotensyjnym.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8737874,od-lipca-bedzie-obowiazywac-nowa-lista-refundowanych-lekow-jakie-dole.html", "date_published": "2023-06-21 08:57:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu w Brukseli zostanie og\u0142oszony 11 pakiet sankcji wobec Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 po po\u0142udniu w Brukseli spodziewane jest przyj\u0119cie przez ambasador\u00f3w pa\u0144stw cz\u0142onkowskich przy UE 11. pakietu sankcyjnego wobec Rosji - przekaza\u0142o PAP \u017ar\u00f3d\u0142o unijne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737865,w-srode-po-poludniu-w-brukseli-zostanie-ogloszony-11-pakiet-sankcji-wo.html", "date_published": "2023-06-21 08:47:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 31 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 21.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 31 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym 9 w ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano ponad 2,1 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 15 do 21 czerwca) by\u0142o o ponad 24 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-31-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-06-21 08:34:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W maju spadek wynagrodze\u0144. Dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JMbktkuTURBXy8xYjYwYTlkYi1mMzc3LTQwMDAtOTUwNy0wNThhNDQxMjhjYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spadek wynagrodzenia w maju 2023 r. w por\u00f3wnianiu do kwietnia 2023 r. by\u0142 wynikiem mniejszej skali dodatkowych wyp\u0142at - poda\u0142 GUS.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/8737841,w-maju-spadek-wynagrodzen-dane-gus.html", "date_published": "2023-06-21 08:21:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Produkcja przemys\u0142owa w maju. Dane GUS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/plTktkuTURBXy9kYWQxZGM2My1lZjAyLTQxODctODYxMi03ZTYzZGMzY2JjMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spadek produkcji sprzedanej odnotowano w 21 spo\u015br\u00f3d 34 dzia\u0142\u00f3w przemys\u0142u (w uj\u0119ciu rocznym) w maju 2023 r., poinformowa\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny (GUS).", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8737836,produkcja-przemyslowa-w-maju-dane-gus.html", "date_published": "2023-06-21 08:15:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jacek Sasin z\u0142o\u017cy\u0142 rezygnacj\u0119 z funkcji wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KS8ktkuTURBXy9hMTdhYjFiZS1iNzBmLTRmMzQtOGRkZS1hM2E4ZjYwM2RiNDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />We wtorek wieczorem z\u0142o\u017cy\u0142em rezygnacj\u0119 z funkcji wiceprezesa Rady Ministr\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 w Programie Trzecim Polskiego Radia minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin. Doda\u0142, \u017ce jego rezygnacja jest zwi\u0105zana z powrotem do rz\u0105du na funkcj\u0119 wicepremiera Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8737810,jacek-sasin-zlozyl-rezygnacje-z-funkcji-wiceprezesa-rady-ministrow.html", "date_published": "2023-06-21 07:26:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oski strajk. Mieszka\u0144cy Italii protestuj\u0105 przeciwko rosn\u0105cym cenom makaronu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i5YktkuTURBXy9mMWQ0MGU1Yy0zYzk4LTQ5N2MtYWQzNi04MzBlYmUwMDRjMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie kupujcie w najbli\u017cszych dniach makaronu - apeluje do W\u0142och\u00f3w stowarzyszenie obro\u0144c\u00f3w praw konsument\u00f3w. Zaproponowa\u0142o ono tak\u0105 form\u0119 strajku na znak protestu przeciwko rekordowym , jak podkre\u015blono, podwy\u017ckom cen &quot;pasty&quot;, si\u0119gaj\u0105cym 25 procent.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737805,wlochy-protest-przeciwko-wysokim-cenom-makaronu.html", "date_published": "2023-06-21 07:15:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francuski rz\u0105d uruchomi\u0142 plan zwi\u0119kszenia sprzeda\u017cy produkt\u00f3w rodzimych startup\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/u9dktkuTURBXy8yNTRmYjA1NC0xYTQwLTQwNjUtYTJiNy00NmJmZTk1YTM2NDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francja stawia na rodzime firmy. \u201eWybieram French Tech\u201d - tak nazywa si\u0119 uruchomiony przez rz\u0105d w czerwcu br. plan zwi\u0119kszenia zam\u00f3wie\u0144 od francuskich startup\u00f3w. Polega on na organizowaniu spotka\u0144 potencjalnych francuskich klient\u00f3w z rodzimymi startupami, w tym przekonywaniu firm i instytucji do zaanga\u017cowania si\u0119 w zakupy od nich produkt\u00f3w i us\u0142ug.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8737800,francuski-rzad-uruchomil-plan-zwiekszenia-sprzedazy-produktow-rodzimyc.html", "date_published": "2023-06-21 07:07:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "AI rozpoznaje przysz\u0142e hity muzyczne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NUDktkuTURBXy85OGYwOTU2Yy0zMWExLTQ4ZTMtOWUwMy1iMTE2ODQ3MGIwYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Naukowcy po\u0142\u0105czyli uczenie maszynowe z badaniami m\u00f3zgu i stworzyli system, kt\u00f3ry w\u015br\u00f3d nowych piosenek znajduje przysz\u0142e przeboje. Serwisy streamingowe b\u0119d\u0105 mog\u0142y natychmiast okre\u015bli\u0107 przysz\u0142e hity i proponowa\u0107 je ludziom \u2013 twierdz\u0105 badacze.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/8737793,ai-rozpoznaje-przyszle-hity-muzyczne.html", "date_published": "2023-06-21 07:02:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski \u015blad w aferze korupcyjnej w Parlamencie Europejskim? W\u0142a\u015bnie dlatego jest tak skwapliwie zamiatana pod dywan", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nlYktkuTURBXy81MDhhZDJiYi0zMDBhLTRmNDMtOWZiOC0zMTQzNDE4M2IwM2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Afera korupcyjna w PE jest wierzcho\u0142kiem g\u00f3ry lodowej, kt\u00f3ra si\u0119ga daleko poza sam Parlament; cz\u0119\u015b\u0107 \u015blad\u00f3w prowadzi do Rosji; w\u0142a\u015bnie dlatego jest tak skwapliwie zamiatana pod dywan - m\u00f3wi w rozmowie z PAP eurodeputowany PiS Dominik Tarczy\u0144ski, komentuj\u0105c rezygnacj\u0119 belgijskiego s\u0119dziego \u015bledczego Michela Claise'a z prowadzenia tej sprawy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737788,rosyjski-slad-w-aferze-korupcyjnej-w-parlamencie-europejskim-wlasnie.html", "date_published": "2023-06-21 06:58:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zwi\u0105zki lotne pochodz\u0105ce z po\u017car\u00f3w las\u00f3w w Kanadzie dotar\u0142y nad Polsk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2NjktkuTURBXy8wODk0ZWVhNi04NDljLTQwZmUtOTM0ZC05MjJmNTZhYTI5NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Intensywny nap\u0142yw aerozolu pochodz\u0105cego z po\u017car\u00f3w las\u00f3w w Kanadzie zaobserwowali nad Polsk\u0105 fizycy z Uniwersytetu Warszawskiego. Obserwacje by\u0142y mo\u017cliwe dzi\u0119ki pracuj\u0105cej w trybie ci\u0105g\u0142ym stacji pomiarowej Laboratorium Pomiar\u00f3w Zdalnych RS-Lab.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8737785,zwiazki-lotne-pochodzace-z-pozarow-lasow-w-kanadzie-dotarly-nad-polske.html", "date_published": "2023-06-21 06:54:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieszka\u0144cy wsi \u0141ukino pod Moskw\u0105 us\u0142yszeli wybuch. Na ziemi\u0119 run\u0119\u0142o kilka dron\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9kHktkuTURBXy8wODllNzM1NC0zYzg4LTQyYTYtODEzZS0wZDllNjQ1YjM0NmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pod Moskw\u0105 upad\u0142o kilka dron\u00f3w \u2013 powiadamiaj\u0105 ukrai\u0144skie media, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na doniesienia rosyjskich \u017ar\u00f3de\u0142 i medi\u00f3w oficjalnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8737782,mieszkancy-wsi-lukino-pod-moskwa-uslyszeli-wybuch-na-ziemie-runelo-ki.html", "date_published": "2023-06-21 06:50:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biden o Xi: To dyktator", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gJ0ktkuTURBXy8yMTliYWJjMy03ZWIzLTQ0NWItOTdhNC05Mzg0YWNiYTAyYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Joe Biden nazwa\u0142 we wtorek prezydenta Chin Xi Jinpinga dyktatorem. Jego zdaniem przyw\u00f3dca ChRL by\u0142 bardzo zak\u0142opotany, gdy chi\u0144ski balon szpiegowski zosta\u0142 niedawno zestrzelony nad przestrzeni\u0105 powietrzn\u0105 USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8737778,biden-o-xi-to-dyktator.html", "date_published": "2023-06-21 06:46:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kursy walut: Z\u0142oty umacnia si\u0119 do euro i franka szwajcarskiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oi7ktkuTURBXy83YzMwMzRjNi04OGZmLTQ1MDUtOGE2Yy1iZTg4MDU3N2MxZjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano z\u0142oty umacnia\u0142 si\u0119 do euro i franka szwajcarskiego, natomiast traci\u0142 na warto\u015bci do dolara. Euro kosztowa\u0142o 4,44 z\u0142, dolar 4,07 z\u0142, a frank 4,53 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8737767,kursy-walut-zloty-umacnia-sie-do-euro-i-franka-szwajcarskiego.html", "date_published": "2023-06-21 06:42:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street wr\u00f3ci\u0142y spadki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wtorkowa, pierwsza w tym tygodniu, sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 spadkami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w. Analitycy coraz cz\u0119\u015bciej ostrzegaj\u0105, \u017ce potencja\u0142 dalszego wzrostu ameryka\u0144skich indeks\u00f3w jest ju\u017c ograniczony.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8737766,na-wall-street-wrocily-spadki.html", "date_published": "2023-06-21 06:39:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski jako wicepremier wr\u00f3ci do rz\u0105du? Decyzja w \u015brod\u0119 po 12.00", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BYektkuTURBXy9hNDdkYzRjMC04ZjE2LTRhODYtOTY1MC1mMTQ0Y2I1OGRjZmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 o godz. 12.00 prezydent Andrzej Duda dokona zmian w sk\u0142adzie Rady Ministr\u00f3w. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji PAP, powo\u0142a na stanowisko wicepremiera prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8737764,jaroslaw-kaczynski-jako-wicepremier-wroci-do-rzadu-decyzja-w-srode-po.html", "date_published": "2023-06-21 06:37:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Faeser: Nale\u017cy stworzy\u0107 \"sojusz przeciwko przest\u0119pczo\u015bci klanowej\", Niemcy \"musz\u0105 pokaza\u0107 si\u0142\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyyktkuTURBXy83N2M2ZjEzZC1lMzk2LTQ5MDEtYWM4Zi0zMjBlZGI1MzA1NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister spraw wewn\u0119trznych Niemiec Nancy Faeser chce stworzy\u0107 z krajami zwi\u0105zkowymi &quot;sojusz przeciwko przest\u0119pczo\u015bci klanowej&quot;. &quot;Musimy pokaza\u0107 klanom przest\u0119pczym ich granice&quot; - powiedzia\u0142a polityk gazecie &quot;Bild&quot;. &quot;Pa\u0144stwo musi pokaza\u0107 si\u0142\u0119 i nie cofa\u0107 si\u0119 ani o milimetr&quot; - podkre\u015bli\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8737759,faeser-nalezy-stworzyc-sojusz-przeciwko-przestepczosci-klanowej-ni.html", "date_published": "2023-06-21 06:34:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ustawa o 800+ jeszcze w czerwcu lub na pocz\u0105tku lipca?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JLbktktTURBXy9hMDczYmRkYS01ZTM1LTRhNmYtYWM5Yy00OTdlNmIyYjVlYTkucG5nkZMFzQEdzKA\" />Planujemy, \u017ce projekt nowelizacji ustawy o pomocy pa\u0144stwa w wychowywaniu dzieci, podnosz\u0105cej \u015bwiadczenie 500+ do 800+, jeszcze w czerwcu, ewentualnie na pocz\u0105tku lipca, zostanie przyj\u0119ty przez rz\u0105d - poinformowa\u0142a minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8737757,ustawa-o-800-jeszcze-w-czerwcu-lub-na-poczatku-lipca.html", "date_published": "2023-06-21 06:30:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Erdogan oskar\u017ca: Kolonialne my\u015blenie przemieni\u0142o Morze \u015ar\u00f3dziemne w cmentarz uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1TktkuTURBXy8zM2JkMjAwMy0yZTg0LTRmZjMtYTJmNS0yZjVjNTViOTBiMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pogardliwy spos\u00f3b my\u015blenia wywodz\u0105cy si\u0119 z kolonializmu wywar\u0142 w ostatnich latach ogromny wp\u0142yw na przekszta\u0142cenie Morza \u015ar\u00f3dziemnego - historycznej kolebki cywilizacji - w gigantyczny cmentarz uchod\u017ac\u00f3w - powiedzia\u0142 we wtorek, w \u015bwiatowy Dzie\u0144 Uchod\u017ac\u00f3w, prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8737755,erdogan-oskarza-kolonialne-myslenie-przemienilo-morze-srodziemne-w-cm.html", "date_published": "2023-06-21 06:25:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do 21 wzros\u0142a liczba potwierdzonych \u015bmiertelnych ofiar wysadzenia zapory w Nowej Kachowce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GWsktkuTURBXy8wZWQ1Nzg5ZS1hZDBhLTQ1YzYtYjg2NC04ZjA3NDQ1NjY4MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Do 21 wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych wysadzenia przez Rosjan zapory na Dnieprze w Nowej Kachowce \u2013 poinformowa\u0142 we wtorek minister spraw wewn\u0119trznych Ukrainy Ihor K\u0142ymenko na Telegramie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8737744,do-21-wzrosla-liczba-potwierdzonych-smiertelnych-ofiar-wysadzenia-zapo.html", "date_published": "2023-06-21 06:12:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Intel i publiczne wsparcie. Ameryka\u0144ski gigant mo\u017ce liczy\u0107 na co najmniej miliard z\u0142otych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fKGktkuTURBXy9kMzI0MGI5MS0zODA2LTRlMTMtYWE3YS1mMzYxNmQ2MTJjYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119ksi inwestorzy z bran\u017cy motoryzacyjnej otrzymali obietnice wsparcia w wysoko\u015bci niemal 6 proc. deklarowanej warto\u015bci projekt\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inwestycje/artykuly/8737405,intel-i-publiczne-wsparcie-amerykanski-gigant-moze-liczyc-na-co-najmn.html", "date_published": "2023-06-21 06:02:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe drogi poprowadz\u0105 Polak\u00f3w na urlopy. Drogowcy szykuj\u0105 otwarcie kilku odcink\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ILMktkuTURBXy83Mzc3YzYwNC1iNDgyLTRmODMtYjg4OC1hOWEwY2E5NGY0OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Drogowcy szykuj\u0105 otwarcie kilku odcink\u00f3w, kt\u00f3re powinny u\u0142atwi\u0107 dojazdy w rejony wypoczynkowe.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/8737393,nowe-drogi-poprowadza-polakow-na-urlopy-drogowcy-szykuja-otwarcie-kil.html", "date_published": "2023-06-21 05:46:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tak dla emerytur sta\u017cowych. PiS gor\u0105czkowo szuka na nie pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QeXktkuTURBXy85MGVkNDUwMi1jZDI1LTQ1OTUtOGVmNS01MjJlODE2Mjg1YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />PiS rozwa\u017ca r\u00f3\u017cne warianty nowego rodzaju \u015bwiadcze\u0144, na kt\u00f3re wst\u0119pnie um\u00f3wi\u0142 si\u0119 ze zwi\u0105zkowcami. G\u0142\u00f3wny problem to koszty", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8737385,tak-dla-emerytur-stazowych-pis-goraczkowo-szuka-na-nie-pieniedzy.html", "date_published": "2023-06-21 05:41:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie tylko long covid. Ruszy\u0142a popandemiczna fala nowotwor\u00f3w i problem\u00f3w psychicznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VQ5ktkuTURBXy84MThmMWUyMy0zMmQ0LTRhNjUtOGQxNi1hNjI4NmI0NjljMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad p\u00f3\u0142 miliona pacjent\u00f3w chorych na raka wi\u0119cej ni\u017c w analogicznych okresach w poprzednich latach \u2013 to jeden z bardziej widocznych efekt\u00f3w pandemii", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8737373,nie-tylko-long-covid-ruszyla-popandemiczna-fala-nowotworow-i-problemo.html", "date_published": "2023-06-21 05:31:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deweloperzy sprzedaj\u0105 wi\u0119ksze mieszkania. Kupuj\u0105 cz\u0119\u015bciej osoby w wieku 40-50 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKnktktTURBXy8yMzcwYTdiNC1hZGFiLTRkMTYtYjExOC03N2IyNmQ0M2MwZTEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Eksperci portalu RynekPierwotny.pl sprawdzili, jak przez rok zmieni\u0142 si\u0119 rozk\u0142ad sprzedanych \u201eM\u201d pod wzgl\u0119dem metra\u017cu. Wbrew pozorom, deweloperzy nie sprzedaj\u0105 wi\u0119cej kawalerek.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8737074,deweloperzy-sprzedaja-wieksze-mieszkania-kupuja-czesciej-osoby-w-wiek.html", "date_published": "2023-06-21 04:55:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deweloperzy sprzedaj\u0105 wi\u0119ksze mieszkania. Kupuj\u0105 je cz\u0119\u015bciej osoby w wieku 40-50 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NKnktktTURBXy8yMzcwYTdiNC1hZGFiLTRkMTYtYjExOC03N2IyNmQ0M2MwZTEucG5nkZMFzQEdzKA\" />Eksperci portalu RynekPierwotny.pl sprawdzili, jak przez rok zmieni\u0142 si\u0119 rozk\u0142ad sprzedanych \u201eM\u201d pod wzgl\u0119dem metra\u017cu. Wbrew pozorom, deweloperzy nie sprzedaj\u0105 wi\u0119cej kawalerek.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8737074,deweloperzy-sprzedaja-wieksze-mieszkania-kupuja-je-czesciej-osoby-w-w.html", "date_published": "2023-06-21 04:55:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mapa dobrobytu materialnego gospodarstw domowych w krajach UE. Eurostat poda\u0142 dane za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eyxktkuTURBXy9lOTJjYmRkMC05YzAwLTQ1NmUtYjdkYy1hNWMyMTA3MDkxMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W 2022 r. rzeczywista konsumpcja indywidualna na mieszka\u0144ca (AIC per capita) wyra\u017cona w standardach si\u0142y nabywczej (PPS) waha\u0142a si\u0119 od 67 proc. do 138 proc. \u015bredniej w 27 krajach Wsp\u00f3lnoty. Zobacz, jak na tle innych pa\u0144stw wypada Polska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8737123,mapa-dobrobytu-materialnego-gospodarstw-domowych-w-krajach-ue-eurosta.html", "date_published": "2023-06-21 04:50:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka szansa dla Argentyny. Mo\u017ce sta\u0107 si\u0119 potentatem w produkcji kluczowego dla motoryzacji metalu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bmktkuTURBXy9iMjQxN2Y2MS0wMzgzLTQ2NzUtYjQzMS00NzdjZWY0ZmY2Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przemys\u0142 litowy w Argentynie bije rekordy produkcji, a eksport w tym sektorze wzr\u00f3s\u0142 w maju do 60 mln USD, co stanowi skok o 17 proc. w por\u00f3wnaniu z tym samym miesi\u0105cem poprzedniego roku \u2013 poda\u0142 argenty\u0144ski resort odpowiedzialny za g\u00f3rnictwo.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8736175,wielka-szansa-dla-argentyny-moze-stac-sie-potentatem-w-produkcji-kluc.html", "date_published": "2023-06-21 04:40:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja jednak nas nie zbawi? Cz\u0142owieka nie da si\u0119 zast\u0105pi\u0107 algorytmem [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ix7ktkuTURBXy81ZTRiYTY3Mi04NDY4LTRiZjYtOGMyOC0yOTZmYTY1OWVkMjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pierwszy kontakt z modelem j\u0119zykowym sztucznej inteligencji zazwyczaj jest bardzo ekscytuj\u0105cy. Natomiast warto mie\u0107 na uwadze, \u017ce [\u2026] modele te nie posiadaj\u0105 \u015bwiadomo\u015bci, empatii, ani pe\u0142nego zrozumienia kontekstu. Mog\u0105 generowa\u0107 b\u0142\u0119dne informacje \u2013 m\u00f3wi w wywiadzie dr Anna Pastwa, badaczka sztucznej inteligencji zwi\u0105zana z Uniwersytetem Warszawskim i Massachusetts Institute of Technology (MIT).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8737048,sztuczna-inteligencja-nas-nie-zbawi-algorytmy-chatgpt-anna-pastwa.html", "date_published": "2023-06-21 04:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Biedronka szykuje now\u0105 akcj\u0119: Gang Mocniak\u00f3w. Kiedy i na jakich zasadach trafi do sklep\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/POIktkuTURBXy8zNzdiMjVmNS03N2VhLTRmNDItYWY3MS05OTQ4ZDBlZWY1ZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Firma Jeronimo Martins Polska, b\u0119d\u0105ca w\u0142a\u015bcicielk\u0105 sieci sklep\u00f3w Biedronka, od kilku lat prowadzi akcje promocyjne, kt\u00f3re wyj\u0105tkowo mocno trafi\u0142y do serc Polak\u00f3w. Zasada jest prosta \u2013 za zakupy zbierasz naklejki, a gdy masz ich ju\u017c wystarczaj\u0105c\u0105 ilo\u015b\u0107, mo\u017cesz zamieni\u0107 je na jedn\u0105 z tematycznych maskotek. Pierwszy i chyba najs\u0142ynniejszy by\u0142 Gang \u015awie\u017cak\u00f3w. W tym roku do klient\u00f3w i klientek sieci trafi Gang Mocniak\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8736495,biedronka-szykuje-nowa-akcje-gang-mocniakow-kiedy-i-na-jakich-zasada.html", "date_published": "2023-06-21 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wielka dominacja Skandynawii, czyli europejscy liderzy OZE. Jak wypada Polska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XTZktkuTURBXy8wZmExZjAwMC0zYzdjLTRlOWQtYTI3My0zMDgzZmM5Zjg1MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijne regulacje okre\u015blane mianem Fit for 55 zmierzaj\u0105 do redukcji emisji gaz\u00f3w cieplarnianych o 55 procent do 2030 roku wzgl\u0119dem roku 1990. Istotnym elementem tego planu jest dekarbonizacja sektora energetycznego i rozw\u00f3j odnawialnych \u017ar\u00f3de\u0142 energii, tak aby generowa\u0142y one przynajmniej 32 proc. zapotrzebowania energetycznego w UE. W Europie istniej\u0105 jednak du\u017ce r\u00f3\u017cnice w zaawansowaniu jego realizacji miedzy poszczeg\u00f3lnymi krajami.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8737033,wielka-dominacja-skandynawii-czyli-europejscy-liderzy-oze-jak-wypada.html", "date_published": "2023-06-21 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa rekomendacja S: Czy KNF zrobi\u0142 porz\u0105dek ze zdolno\u015bci\u0105 kredytow\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0hNktkuTURBXy9jYTVhMGE0My0yNTc5LTQxZTUtOWE0NC05NTE3ZDdkMmNhZDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zapowiadana ju\u017c od jakiego\u015b czasu nowelizacja Rekomendacji S mia\u0142a przede wszystkim umo\u017cliwi\u0107 preferencyjne obliczanie zdolno\u015bci kredytowej w ramach programu Bezpieczny Kredyt 2 proc. Lektura wczorajszych zmian potwierdza jednak, \u017ce nadz\u00f3r finansowy postanowi\u0142 zrobi\u0107 generalne porz\u0105dki w zasadach kredytowania nieruchomo\u015bci mieszkaniowych. Eksperci portalu RynekPierwotny.pl wyja\u015bniaj\u0105, co zmieni decyzja KNF-u.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8737112,nowa-rekomendacja-s-czy-knf-zrobil-porzadek-ze-zdolnoscia-kredytowa.html", "date_published": "2023-06-21 03:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wp\u0142yw polskiego rynku akcji na rynki zewn\u0119trzne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MbSktkuTURBXy9kNGRkMGRkZS0yYWE4LTRhMDgtYjcxMi1kNGJiMDBkZWY4NzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wa\u017cnym skutkiem globalizacji jest zwi\u0119kszona wsp\u00f3\u0142zale\u017cno\u015b\u0107 cen aktyw\u00f3w na rynkach kapita\u0142owych, kt\u00f3ra mo\u017ce stymulowa\u0107 podatno\u015b\u0107 na szoki zmienno\u015bci cen. Badanie wykaza\u0142o, \u017ce Polska jest silnym eksporterem szok\u00f3w zmienno\u015bci cen do innych kraj\u00f3w regionu Europy \u015arodkowo-Wschodniej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8736947,wplyw-polskiego-rynku-akcji-na-rynki-zewnetrzne.html", "date_published": "2023-06-21 03:35:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]