[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gigantyczna ulewa na Mazowszu. Jedna z miejscowo\u015bci znalaz\u0142a si\u0119 pod wod\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/82/1c/z29895405M,Na-Mazowszu-ulic-zamienily-sie-w-potoki.jpg\" vspace=\"2\" />Stra\u017cacy pracuj\u0105 nad usuwaniem skutk\u00f3w gwa\u0142townej ulewy, kt\u00f3ra przesz\u0142a nad Wyszogrodem na Mazowszu. W sieci pojawi\u0142y si\u0119 zdj\u0119cia przedstawiaj\u0105ce ca\u0142kowicie zalane ulice. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed kolejnymi burzami, kt\u00f3re w nocy i w czwartek b\u0119d\u0105 przechodzi\u0107 nad Polsk\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29895363,gigantyczna-ulewa-na-mazowszu-jedna-z-miejscowosci-znalazla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 20:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Napadli na konwojenta i ukradli kilkaset tysi\u0119cy z\u0142. Pieni\u0105dze schowali pod pod\u0142og\u0105 i w \u015bcianie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/82/1c/z29895263M,Napad-na-konwojenta-i-kradziez-kilkuset-tysiecy-zl.jpg\" vspace=\"2\" />Na pocz\u0105tku czerwca dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn ukrad\u0142o konwojentowi kilkaset tysi\u0119cy z\u0142otych. Wroc\u0142awskie s\u0142u\u017cby zatrzyma\u0142y podejrzanych, kt\u00f3rzy pieni\u0105dze ukryli m.in. w \u015bcianie i pod pod\u0142og\u0105. Zatrzymani us\u0142yszeli ju\u017c zarzut rozboju z u\u017cyciem niebezpiecznego narz\u0119dzia, za kt\u00f3re grozi\u0107 im mo\u017ce teraz kara pozbawienia wolno\u015bci do 15 lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29895257,napadli-na-konwojenta-i-ukradli-kilkaset-tysiecy-zl-pieniadze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 20:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jak pozby\u0107 si\u0119 nornic z ogrodu? Skuteczne i tanie sposoby na wyp\u0142oszenie gryzoni i uratowanie ro\u015blin", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/82/1c/z29895254M,Jak-pozbyc-sie-nornic-z-ogrodu---zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />Nornice s\u0105 gryzoniami, kt\u00f3re mog\u0105 spowodowa\u0107 szkody w ogrodzie. Co zrobi\u0107, \u017ceby wyp\u0142oszy\u0107 gryzonie i uratowa\u0107 ro\u015bliny? Jest na to kilka domowych sposob\u00f3w, kt\u00f3re nie wyrz\u0105dz\u0105 krzywdy tym zwierz\u0119tom.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29886465,jak-pozbyc-sie-nornic-z-ogrodu-skuteczne-sposoby-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 19:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? W \u015brod\u0119 wieczorem najsilniejsze wy\u0142adowania atmosferyczne. Wys\u0142ano alerty RCB", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/47/82/1c/z29895239M,Gdzie-jest-burza--Synoptycy-z-IMGW-informuja.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy z IMGW ostrzegaj\u0105 przed wieczornymi burzami w \u015brod\u0119 21 czerwca. W Polsce maj\u0105 wyst\u0105pi\u0107 silne wy\u0142adowania atmosferyczne z opadami i silnym wiatrem. Dla wielu wojew\u00f3dztw wydano alerty RCB. Gdzie jest burza?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29895170,gdzie-jest-burza-w-srode-wieczorem-nadejda-najsilniejsze-wyladowania.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 19:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek w centrum Rzeszowa. 33-latka z ponad 3 promilami wjecha\u0142a w 3 samochody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e1/82/1c/z29895137M,Wypadek-drogowy-w-centrum-Rzeszowa.jpg\" vspace=\"2\" />33-latka mia\u0142a w organizmie 3,2 promila alkoholu, gdy w centrum Rzeszowa spowodowa\u0142a wypadek - najpierw uderzy\u0142a w bmw, a nast\u0119pnie w toyot\u0119 i hyundaia - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 w komunikacie prasowym oficer prasowa rzeszowskiej policji asp. sztab. Magdalena \u017buk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29895135,wypadek-w-centrum-rzeszowa-33-latka-z-ponad-trzema-promilami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 18:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Brat komendanta Szymczyka mia\u0142 wp\u0142aci\u0107 1 mln z\u0142 por\u0119czenia. Wp\u0142aci\u0142 cz\u0119\u015b\u0107. \"Kwotowo si\u0119 zgadza\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7f/82/1c/z29895039M,komendant-glowny-gen--insp--Jaroslaw-Szymczyk.jpg\" vspace=\"2\" />Brat komendanta g\u0142\u00f3wnego policji \u0141ukasz S. nie wp\u0142aci\u0142 ca\u0142ej kwoty por\u0119czenia maj\u0105tkowego, do czego zobowi\u0105za\u0142 go s\u0105d w Lublinie. Podejrzany o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, wy\u0142udzaj\u0105cej VAT mia\u0142 przela\u0107 niemal 1 milion z\u0142otych, aby unikn\u0105\u0107 kolejnego wniosku o areszt. Po wp\u0142aceniu cz\u0119\u015bci kwoty, \u015bledczy poszli na pewne ust\u0119pstwa.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29894809,brat-komendanta-szymczyka-mial-wplacic-1-mln-zl-poreczenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 17:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". Dorian opuszcza rodzinne \u015aliwice. \"Boj\u0119 si\u0119, \u017ce nasze drogi si\u0119 rozejd\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/88/82/1c/z29895048M,-Jestesmy-rodzina---Serial-o-LGBT--w-Polsce--Odc--.jpg\" vspace=\"2\" />Dorian ko\u0144czy nauk\u0119 w liceum i wyje\u017cd\u017ca z kilkutysi\u0119cznych \u015aliwic do Tr\u00f3jmiasta. Za nim pierwsze wa\u017cne rozstania, przed nim pierwsza praca. Nastolatek jest gejem, ale w jego odcinku serialu \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\" w re\u017cyserii Barta Staszewskiego widzimy, \u017ce prze\u017cywa takie same rozterki, jak jego r\u00f3wie\u015bnicy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29894939,jestesmy-rodzina-dorian-opuszcza-rodzinne-sliwice.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dziennikarz o aferze ze \"Szk\u0142em kontaktowym\": Nie zrozumieli\u015bcie nic. Jak typowi dziadersi", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e6/82/1c/z29894630M,Krzysztof-Daukszewicz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Panowie, wstydu nie macie. Heteroseksualnemu dziadersowi zrobi\u0142o si\u0119 niekomfortowo, bo obna\u017cy\u0142 swoj\u0105 g\u0142upot\u0119 i \u015bwiat zareagowa\u0142\" - napisa\u0142 Pawe\u0142 Felis. Dziennikarz odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do wypowiedzi Krzysztofa Daukszewicza, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142, \u017ce nie wr\u00f3ci do \"Szk\u0142a kontaktowego\". Razem z nim program opu\u015bci\u0142 r\u00f3wnie\u017c Robert G\u00f3rski i Artur Andrus.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29893972,pawel-felis-ostro-o-aferze-daukszewicza-dziadersowi-zrobilo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 15:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W rzece przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105 znaleziono zw\u0142oki. Prokuratura: Mog\u0142y tam le\u017ce\u0107 od jesieni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f1/82/1c/z29894641M.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek wieczorem w rzece w okolicach miejscowo\u015bci Janowo w gminie Narewka (woj. podlaskie) zosta\u0142y znalezione zw\u0142oki dw\u00f3ch niezidentyfikowanych os\u00f3b - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 podlaska policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29894505,w-rzece-przy-granicy-z-bialorusia-znaleziono-zwloki-prokuratura.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 15:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zada\u0142 kilkadziesi\u0105t cios\u00f3w i ukrad\u0142 w\u00f3dk\u0119. Po 22 latach odpowie za zab\u00f3jstwo. Pomog\u0142y badania 672 os\u00f3b", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d9/7d/1c/z29874649M,Sad--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Do S\u0105du Okr\u0119gowego w Tarnowie trafi\u0142 akt oskar\u017cenia przeciwko 39-letniemu Markowi T. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 oskar\u017cony o zab\u00f3jstwo sprzedawczyni Teresy K. ze szczeg\u00f3lnym okrucie\u0144stwem. Do zdarzenia dosz\u0142o w 2001 roku w Niedomicach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29894069,zadal-kilkadziesiat-ciosow-i-ukradl-wodke-po-22-latach-odpowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 14:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Afera ze \"Szk\u0142em kontaktowym\". Daukszewicz brnie dalej. \"Jeszcze si\u0119 nie urodzi\u0142 taki pan Jaco\u0144...\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/82/1c/z29893818M,Krzysztof-Daukszewicz.jpg\" vspace=\"2\" />\"Po przeczytaniu wszystkich atak\u00f3w na moj\u0105 osob\u0119, o\u015bwiadczam, \u017ce jeszcze si\u0119 nie urodzi\u0142 taki pan Jaco\u0144, kt\u00f3ry by ze mnie zrobi\u0142 trans i homofoba\" - napisa\u0142 Krzysztof Daukszewicz. To kolejny wpis, w kt\u00f3rym satyryk odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do swojego transfobicznego \"\u017cartu\" w \"Szkle kontaktowym\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29893684,afera-ze-szklem-kontaktowym-daukszewicz-brnie-dalej-jeszcze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 14:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przyjaci\u00f3\u0142ka Anastazji ujawni\u0142a, o czym rozmawia\u0142y po raz ostatni. 27-latka chcia\u0142a opu\u015bci\u0107 Grecj\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/80/1c/z29885418M,Anastazja-Rubinska--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Ostatni raz rozmawia\u0142y\u015bmy 2 czerwca. Anastazja odpoczywa\u0142a na pla\u017cy, mia\u0142a dzie\u0144 wolny od pracy i opowiada\u0142a mi, \u017ce ludzie na wyspie s\u0105 mili i nie s\u0105 niebezpieczni - powiedzia\u0142a wieloletnia przyjaci\u00f3\u0142ka Anastazji, kt\u00f3ra zgin\u0119\u0142a na wyspie Kos. Kobieta wspomina, jaka by\u0142a 27-latka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29893494,przyjaciolka-anastazji-ujawnila-o-czym-rozmawialy-po-raz-ostatni.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ma\u0142\u017ce\u0144stwo z Mokotowa odnalezione. S\u0105siedzi o parze: Byli troch\u0119 tajemniczy, troch\u0119 przera\u017caj\u0105cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/17/81/1c/z29892119M,Zaginione-malzenstwo-z-Warszawy.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze policji potwierdzili odnalezienie zaginionego ma\u0142\u017ce\u0144stwa z Mokotowa. Para z Warszawy po miesi\u0105cu poszukiwa\u0144 zosta\u0142a zlokalizowana w czeskiej Pradze. Nie wiadomo, jakie by\u0142y motywy ich znikni\u0119cia. - Wielokrotnie s\u0142yszeli\u015bmy krzyki, ha\u0142asy i wulgaryzmy - relacjonowali po zagini\u0119ciu ma\u0142\u017ce\u0144stwa ich s\u0105siedzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29892437,malzenstwo-z-mokotowa-odnalezione-sasiedzi-byli-w-szoku-po.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 13:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0142awomir Mentzen ostro o premierze: Mateusz Morawiecki jest strasznym frajerem. \"Hipokryzja PiS\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7b/82/1c/z29893243M,Slawomir-Mentzen.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0142awomir Mentzen w dosadnych s\u0142owach skrytykowa\u0142 premiera Mateusza Morawieckiego. - Jest strasznym frajerem - oceni\u0142 wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105cy Konfederacji w rozmowie z Radiem Zet. Polityk zosta\u0142 m.in. zapytany o pomys\u0142 relokacji imigrant\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29892921,slawomir-mentzen-ostro-o-premierze-mateusz-morawiecki-jest.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 11:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W upalne dni pracownikowi przys\u0142uguj\u0105 dodatkowe prawa. Mo\u017cna odm\u00f3wi\u0107 pracy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/81/1c/z29892435M,W-upalne-dni-pracownikowi-przysluguja-dodatkowe-pr.jpg\" vspace=\"2\" />Praca w czasie upa\u0142u mo\u017ce by\u0107 uci\u0105\u017cliwa i niebezpieczna. Co, zgodnie z kodeksem pracy, musi zrobi\u0107 pracodawca, aby zapewni\u0107 pracownikom jak najbardziej komfortowe warunki? Czy pracownik mo\u017ce odm\u00f3wi\u0107 pracy w upalny dzie\u0144?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29891449,w-upalne-dni-pracownikowi-przysluguja-dodatkowe-prawa-sprawdz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 09:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gdzie jest burza? RCB z alertami dla 12 wojew\u00f3dztw. \"Zachowaj ostro\u017cno\u015b\u0107\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/81/1c/z29892017M,Burze-w-Polsce-w-srode-21-czerwca.jpg\" vspace=\"2\" />Burze w \u015brod\u0119 mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 w wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w Polski. IMGW wyda\u0142 alerty pierwszego i drugiego stopnia, a Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa rozes\u0142a\u0142o ostrze\u017cenia SMS do os\u00f3b przebywaj\u0105cych na terenie 12 wojew\u00f3dztw. Gdzie zrobi si\u0119 niebezpiecznie?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29891515,gdzie-jest-burza-rcb-z-alertami-dla-12-wojewodztw-zachowaj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 08:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 ci\u0119\u017carnej Doroty w Nowym Targu - trwa \u015bledztwo. \"Szereg nieprawid\u0142owo\u015bci, brak wiedzy medycznej\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/7d/1c/z29873355M,Demonstracja--Ani-Jednej-Wiecej--w-Bydgoszczy-po-s.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci Doroty z Bohni, kt\u00f3ra zmar\u0142a w Podhala\u0144skim Szpitalu Specjalistycznym w Nowym Targu. W\u0142adze plac\u00f3wki utrzymuj\u0105, \u017ce post\u0119powanie personelu by\u0142o prawid\u0142owe. Odmienne zdanie ma Rzecznik Praw Pacjenta. Wykaza\u0142 szereg nieprawid\u0142owo\u015bci w dokumentacji medycznej, a przede wszystkim brak dzia\u0142a\u0144 zgodnych z aktualn\u0105 wiedz\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29891578,smierc-ciezarnej-doroty-w-nowym-targu-trwa-sledztwo-szereg.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 08:33:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u015amier\u0107 Anastazji w Grecji. Zbigniew Ziobro: Wydano europejskie nakazy dochodzeniowe", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/7f/1c/z29883443M,Zaginiona-Anastazja-Rubinska-nie-zyje--Zbigniew-Zi.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wczoraj, na moje polecenie, dw\u00f3ch prowadz\u0105cych \u015bledztwo prokurator\u00f3w z Wroc\u0142awia uda\u0142o si\u0119 na wysp\u0119 Kos. Trwaj\u0105 intensywne rozmowy z prokuratur\u0105 i Ministerstwem Sprawiedliwo\u015bci Grecji, by uzyskali oni zgod\u0119 na udzia\u0142 w czynno\u015bciach procesowych i niezw\u0142ocznie zapoznali si\u0119 z zebranymi dotychczas dowodami. W tym celu wydane zosta\u0142y europejskie nakazy dochodzeniowe\" - przekaza\u0142 na Twitterze Zbigniew Ziobro.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29891550,smierc-anastazji-w-grecji-zbigniew-ziobro-wydano-europejskie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 07:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Upa\u0142 i nawa\u0142nice w \u015brod\u0119. Pomara\u0144czowe i \u017c\u00f3\u0142te alerty IMGW. \"Pogoda zrobi si\u0119 niebezpieczna\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/09/81/1c/z29891337M,Kolejne-ostrzezenia-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />W kolejnych dniach czerwca spodziewany jest dalszy wzrost temperatury. Pierwszy dzie\u0144 astronomicznego lata b\u0119dzie upalny z temperatur\u0105 miejscami powy\u017cej 32 st. C. Nie zabraknie te\u017c gwa\u0142townych burz, kt\u00f3re mog\u0105 okaza\u0107 si\u0119 niezwykle niebezpieczne. Instytut Meteorologii i gospodarki wodnej wyda\u0142 kolejne alerty. Eksperci ostrzegaj\u0105 nie tylko przed gwa\u0142townymi zjawiskami atmosferycznymi, ale tak\u017ce przed upa\u0142ami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29891190,czy-nawalnice-zakoncza-upal-w-polsce-kolejne-ostrzezenia-imgw.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Fala upa\u0142\u00f3w w Polsce. Nigdy nie zostawiaj dzieci i zwierz\u0105t w aucie. To niebezpieczne, ale i karalne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/d3/18/z26032506M,Dziecko-w-nagrzanym-aucie.jpg\" vspace=\"2\" />Pod \u017cadnym pozorem nie zostawiaj dzieci ani zwierz\u0105t w rozgrzanym aucie. Z okazji nadej\u015bcia do naszego kraju upa\u0142\u00f3w policja postanowi\u0142a ponownie przestrzec kierowc\u00f3w przed takim post\u0119powaniem i przypomnie\u0107, co na ten temat m\u00f3wi\u0105 przepisy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890661,nigdy-nie-zostawiaj-dzieci-i-zwierzat-w-aucie-zwlaszcza-latem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 04:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Uczniowie nie wr\u00f3c\u0105 do szko\u0142y 1 wrze\u015bnia. Przed nimi d\u0142u\u017csze wakacje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/72/80/1c/z29886066M,Szkola-podstawowa.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czenie roku szkolnego 2022/2023 zbli\u017ca si\u0119 wielkimi krokami. Uczniowie za kilka dni rozpoczn\u0105 wakacje, kt\u00f3re w tym roku b\u0119d\u0105 wyj\u0105tkowo d\u0142ugie. Dlaczego? Ju\u017c spieszymy z odpowiedzi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29889978,zakonczenie-roku-szkolnego-uczniowie-nie-wroca-do-szkoly-1.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 04:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Dziwn\u00f3w. Wojskowe pojazdy przejecha\u0142y po pla\u017cy w\u015br\u00f3d wczasowicz\u00f3w. \"W lewo, w prawo, uwa\u017caj, le\u017cak!\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/81/1c/z29890958M,Pojazdy-gasienicowe-na-plazy-w-Dziwnowie.jpg\" vspace=\"2\" />Wojskowe pojazdy g\u0105sienicowe przejecha\u0142y we wtorek po pla\u017cy w Dziwnowie (woj. zachodniopomorskie) pomi\u0119dzy pla\u017cowiczami - poda\u0142 tvn24.pl.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29890934,dziwnow-wojskowe-pojazdy-przejechaly-po-plazy-wsrod-wczasowiczow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-21 04:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]