[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zhu pracowa\u0142 dla Pekinu. P\u0142aci\u0142 mu Pentagon", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zhu-pracowal-dla-pekinu-placil-mu-pentagon,nId,7122937\"><img align=\"left\" alt=\"Zhu pracowa\u0142 dla Pekinu. P\u0142aci\u0142 mu Pentagon\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zhu-pracowal-dla-pekinu-placil-mu-pentagon/000HX2QQ0OIFN02C-C307.jpg\" /></a>Song Chun Zhu otrzyma\u0142 od rz\u0105du USA co najmniej 30 mln dolar\u00f3w dotacji na badania nad zaawansowan\u0105 sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. Tak si\u0119 sk\u0142ada, \u017ce ten sam Song Chun Zhu jest obecnie g\u0142\u00f3wnym naukowcem w Instytucie Bada\u0144 nad Sztuczn\u0105 Inteligencj\u0105 w Wuhan w Chinach. \u015aledztwo ameryka\u0144skiego &quot;Newsweeka&quot; ujawni\u0142o luki w systemie finansowania bada\u0144 naukowych w USA. Luki, kt\u00f3re Chiny doskonale wykorzystuj\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zhu-pracowal-dla-pekinu-placil-mu-pentagon,nId,7122937", "date_published": "2023-11-01T20:21:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Trwa ewakuacja cudzoziemc\u00f3w ze Strefy Gazy. Co z Polakami?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-trwa-ewakuacja-cudzoziemcow-ze-strefy-gazy-co-z-polakami,nId,7122944\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa ewakuacja cudzoziemc\u00f3w ze Strefy Gazy. Co z Polakami?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trwa-ewakuacja-cudzoziemcow-ze-strefy-gazy-co-z-polakami/000HX2NJ2KQXGJD8-C307.jpg\" /></a>W ko\u0144cu jakie\u015b dobre wie\u015bci z Bliskiego Wschodu - rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 ewakuacja ze Strefy Gazy do Egiptu rannych i os\u00f3b posiadaj\u0105cych zagraniczne paszporty. Jak poda\u0142a w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu agencja AFP, powo\u0142uj\u0105c na przedstawicieli egipskich w\u0142adz, dotychczas ewakuowano 76 rannych i 335 cudzoziemc\u00f3w. W palesty\u0144skiej enklawie wci\u0105\u017c przebywa 28 Polak\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-trwa-ewakuacja-cudzoziemcow-ze-strefy-gazy-co-z-polakami,nId,7122944", "date_published": "2023-11-01T20:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Powa\u017cny wypadek na Lubelszczy\u017anie. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b w szpitalu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-powazny-wypadek-na-lubelszczyznie-szesc-osob-w-szpitalu,nId,7122936\"><img align=\"left\" alt=\"Powa\u017cny wypadek na Lubelszczy\u017anie. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b w szpitalu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/powazny-wypadek-na-lubelszczyznie-szesc-osob-w-szpitalu/000HX2EEEIFJIW3N-C307.jpg\" /></a>Na drodze krajowej nr 19 w miejscowo\u015bci Wola Skromowska w wojew\u00f3dztwie lubelskim dosz\u0142o do powa\u017cnego wypadku. W zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w osobowych rannych zosta\u0142o sze\u015b\u0107 os\u00f3b, w tym czw\u00f3rka dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-powazny-wypadek-na-lubelszczyznie-szesc-osob-w-szpitalu,nId,7122936", "date_published": "2023-11-01T18:34:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bArkadiusz Mularczyk go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-arkadiusz-mularczyk-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-,nId,7122930\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bArkadiusz Mularczyk go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/arkadiusz-mularczyk-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu/000HX2DKOCN9CYR0-C307.jpg\" /></a>Go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24 b\u0119dzie wiceminister spraw zagranicznych, pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci Arkadiusz Mularczyk. Nasz dziennikarz Tomasz Wery\u0144ski porozmawia z nim m.in. o nowej kadencji Sejmu, rz\u0105dowych uk\u0142adankach, reparacjach od Niemiec, a tak\u017ce o Polakach przebywaj\u0105cych w Strefie Gazy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-arkadiusz-mularczyk-gosciem-rozmowy-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-,nId,7122930", "date_published": "2023-11-01T18:18:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Armia Izraela \"u wr\u00f3t Gazy\". Hamas oskar\u017ca o kolejny atak na cywili", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-armia-izraela-u-wrot-gazy-hamas-oskarza-o-kolejny-atak-na-cy,nId,7122911\"><img align=\"left\" alt=\"Armia Izraela &quot;u wr\u00f3t Gazy&quot;. Hamas oskar\u017ca o kolejny atak na cywili\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/armia-izraela-u-wrot-gazy-hamas-oskarza-o-kolejny-atak-na-cy/000HX2CDXYXVKAMD-C307.jpg\" /></a>Hamas oskar\u017ca Izrael o kolejny atak na ob\u00f3z uchod\u017ac\u00f3w w D\u017cabaliji. &quot;Times of Israel&quot; poda\u0142, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na izraelskie si\u0142y zbrojne, \u017ce drugiego uderzenia w D\u017cabalij\u0119 nie by\u0142o, a dzisiejsze zniszczenia spowodowane s\u0105 tym, \u017ce w wyniku wczorajszego ataku na tunele podziemne run\u0119\u0142y fundamenty jednego z budynk\u00f3w. Palesty\u0144czycy twierdz\u0105, \u017ce w obozie zgin\u0119\u0142o kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Coraz bardziej aktywne staj\u0105 si\u0119 boj\u00f3wki islamskie spoza strefy wojny. Ruch Huti z Jemenu og\u0142osi\u0142, \u017ce przeprowadzi wi\u0119cej atak\u00f3w rakietowych i przy u\u017cyciu dron\u00f3w, bo chce...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-armia-izraela-u-wrot-gazy-hamas-oskarza-o-kolejny-atak-na-cy,nId,7122911", "date_published": "2023-11-01T18:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zgrzyt na linii Rosja - Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka za\u017c\u0105da\u0142 odszkodowania", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zgrzyt-na-linii-rosja-bialorus-lukaszenka-zazadal-odszkodowa,nId,7122916\"><img align=\"left\" alt=\"Zgrzyt na linii Rosja - Bia\u0142oru\u015b. \u0141ukaszenka za\u017c\u0105da\u0142 odszkodowania\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zgrzyt-na-linii-rosja-bialorus-lukaszenka-zazadal-odszkodowa/000HX24OE8Y4NYVK-C307.jpg\" /></a>Zgrzyt na linii Rosja - Bia\u0142oru\u015b. Jak przekaza\u0142a bia\u0142oruska agencja informacyjna BelTA, Alaksandr \u0141ukaszenka za\u017c\u0105da\u0142 od Moskwy odszkodowania za op\u00f3\u017anienia w uruchomieniu Bia\u0142oruskiej Elektrowni J\u0105drowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-zgrzyt-na-linii-rosja-bialorus-lukaszenka-zazadal-odszkodowa,nId,7122916", "date_published": "2023-11-01T17:04:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Proputinowscy aktywi\u015bci zak\u0142\u00f3cili modlitw\u0119 z udzia\u0142em Polak\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-proputinowscy-aktywisci-zaklocili-modlitwe-z-udzialem-polako,nId,7122898\"><img align=\"left\" alt=\"Proputinowscy aktywi\u015bci zak\u0142\u00f3cili modlitw\u0119 z udzia\u0142em Polak\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/proputinowscy-aktywisci-zaklocili-modlitwe-z-udzialem-polako/000HX21IKFCJLGGX-C307.jpg\" /></a>Bulwersuj\u0105ce wydarzenia w Petersburgu. Jak przekaza\u0142 Konsul Generalny RP w Rosji Grzegorz \u015alubowski, grupa proputinowskich aktywist\u00f3w pr\u00f3bowa\u0142a w Dzie\u0144 Wszystkich \u015awi\u0119tych zerwa\u0107 modlitw\u0119 na cmentarzu ofiar represji stalinowskich w Lewaszowie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-proputinowscy-aktywisci-zaklocili-modlitwe-z-udzialem-polako,nId,7122898", "date_published": "2023-11-01T16:13:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zakrwawiony n\u00f3\u017c obok cia\u0142a. Tajemnicza \u015bmier\u0107 w Wielkopolsce", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-zakrwawiony-noz-obok-ciala-tajemnicza-smierc-w-wielkopolsce,nId,7122895\"><img align=\"left\" alt=\"Zakrwawiony n\u00f3\u017c obok cia\u0142a. Tajemnicza \u015bmier\u0107 w Wielkopolsce\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zakrwawiony-noz-obok-ciala-tajemnicza-smierc-w-wielkopolsce/000HX1YROWHO26OY-C307.jpg\" /></a>Makabrycznego odkrycia dokona\u0142a kobieta. Jej partnera znaleziono z ranami k\u0142utymi w okolicach brzucha. Obok cia\u0142a znajdowa\u0142 si\u0119 zakrwawiony n\u00f3\u017c. Tajemnicz\u0105 \u015bmier\u0107 w Miasteczku Kraje\u0144skim na p\u00f3\u0142nocy Wielkopolski wyja\u015bnia teraz policja i prokuratura.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-zakrwawiony-noz-obok-ciala-tajemnicza-smierc-w-wielkopolsce,nId,7122895", "date_published": "2023-11-01T15:32:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144scy komandosi s\u0105 ju\u017c w Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-amerykanscy-komandosi-sa-juz-w-izraelu,nId,7122882\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144scy komandosi s\u0105 ju\u017c w Izraelu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/amerykanscy-komandosi-sa-juz-w-izraelu/000HX1XMQRKK8D95-C307.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie si\u0142y specjalne wkroczy\u0142y do Izraela. Departament Obrony USA odmawia podania dok\u0142adnej liczby \u017co\u0142nierzy, ale anonimowi urz\u0119dnicy potwierdzaj\u0105, \u017ce w ostatnich tygodniach w rejon walk wys\u0142ano grup\u0119 kilkudziesi\u0119ciu komandos\u00f3w, kt\u00f3rzy do\u0142\u0105czyli do zespo\u0142u b\u0119d\u0105cego ju\u017c na miejscu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-amerykanscy-komandosi-sa-juz-w-izraelu,nId,7122882", "date_published": "2023-11-01T15:13:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wypadek w trakcie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Nie \u017cyje stra\u017cak", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-wypadek-w-trakcie-poszukiwan-grzegorza-borysa-nie-zyje-straz,nId,7122886\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w trakcie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Nie \u017cyje stra\u017cak\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wypadek-w-trakcie-poszukiwan-grzegorza-borysa-nie-zyje-straz/000HX1YB2KPVBYWL-C307.jpg\" /></a>W trakcie prowadzonych dzi\u015b w gdy\u0144skim lesie poszukiwa\u0144 44-letniego Grzegorza Borysa dosz\u0142o do wypadku. Do szpitala przewieziono nieprzytomnego nurka-stra\u017caka, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w akcji na zlecenie policji. \u017bycia m\u0119\u017cczyzny niestety nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-wypadek-w-trakcie-poszukiwan-grzegorza-borysa-nie-zyje-straz,nId,7122886", "date_published": "2023-11-01T14:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wypadek w trakcie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Stra\u017cak trafi\u0142 do szpitala", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-wypadek-w-trakcie-poszukiwan-grzegorza-borysa-strazak-trafil,nId,7122886\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w trakcie poszukiwa\u0144 Grzegorza Borysa. Stra\u017cak trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wypadek-w-trakcie-poszukiwan-grzegorza-borysa-strazak-trafil/000HX1VP0HGRH45F-C307.jpg\" /></a>Wypadek w trakcie prowadzonych w gdy\u0144skim lesie poszukiwa\u0144 44-letniego Grzegorza Borysa, podejrzanego o zab\u00f3jstwo swojego 6-letniego syna. Do szpitala nieprzytomny zosta\u0142 dzi\u015b przewieziony jeden ze stra\u017cak\u00f3w-nurk\u00f3w, bior\u0105cych udzia\u0142 w akcji na zlecenie policji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-wypadek-w-trakcie-poszukiwan-grzegorza-borysa-strazak-trafil,nId,7122886", "date_published": "2023-11-01T14:57:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015aledztwo ws. ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Firmy-s\u0142upy i pieni\u0105dze pod sto\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-sledztwo-ws-ukrainskiego-zboza-firmy-slupy-i-pieniadze-pod-s,nId,7122860\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo ws. ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Firmy-s\u0142upy i pieni\u0105dze pod sto\u0142em\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/sledztwo-ws-ukrainskiego-zboza-firmy-slupy-i-pieniadze-pod-s/000HX17FKY5TP5LI-C307.jpg\" /></a>Import zbo\u017ca do Polski zosta\u0142 wstrzymany. Ostatnio pojawiaj\u0105 si\u0119 sygna\u0142y \u015bwiadcz\u0105ce o tym, \u017ce organizacje rolnicze z zachodu Europy zaczynaj\u0105 skar\u017cy\u0107 si\u0119 na konkurencj\u0119 z Ukrainy. Tymczasem ekipa rz\u0105dz\u0105ca w Kijowie podejmuje kroki, kt\u00f3re maj\u0105 uderzy\u0107 w &quot;czarny eksport&quot;. \u015aledztwo dziennikarskie wykaza\u0142o, \u017ce ukrai\u0144skie zbo\u017ce importowano przy pomocy firm-s\u0142up\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-sledztwo-ws-ukrainskiego-zboza-firmy-slupy-i-pieniadze-pod-s,nId,7122860", "date_published": "2023-11-01T14:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Niespe\u0142na godzina i 1/8 fina\u0142u. Szybka wygrana Hurkacza w Pary\u017cu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/tenis/news-niespelna-godzina-i-1-8-finalu-szybka-wygrana-hurkacza-w-par,nId,7122877\"><img align=\"left\" alt=\"Niespe\u0142na godzina i 1/8 fina\u0142u. Szybka wygrana Hurkacza w Pary\u017cu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/niespelna-godzina-i-1-8-finalu-szybka-wygrana-hurkacza-w-par/000HX17K60LWUKAQ-C307.jpg\" /></a>Szybko, \u0142atwo i przyjemnie - Hubert Hurkacz po trwaj\u0105cym niespe\u0142na godzin\u0119 meczu pokona\u0142 \u200bHiszpana Roberto Bautist\u0119-Aguta 6:3, 6:2 i awansowa\u0142 do 1/8 fina\u0142u turnieju ATP rangi Masters na kortach twardych w Pary\u017cu. Kolejny rywal polskiego tenisisty nie jest jeszcze znany.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/tenis/news-niespelna-godzina-i-1-8-finalu-szybka-wygrana-hurkacza-w-par,nId,7122877", "date_published": "2023-11-01T14:15:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tr\u00f3jka dzieci w baga\u017cniku. Mia\u0142y p\u00f3j\u015b\u0107 spa\u0107, a macha\u0142y do innych aut", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/szczecin/news-trojka-dzieci-w-bagazniku-mialy-pojsc-spac-a-machaly-do-inny,nId,7122862\"><img align=\"left\" alt=\"Tr\u00f3jka dzieci w baga\u017cniku. Mia\u0142y p\u00f3j\u015b\u0107 spa\u0107, a macha\u0142y do innych aut\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trojka-dzieci-w-bagazniku-mialy-pojsc-spac-a-machaly-do-inny/000HX16MY8APQJK7-C307.jpg\" /></a>Tr\u00f3jk\u0119 dzieci wi\u00f3z\u0142 w baga\u017cniku auta kierowca zatrzymany przez policjant\u00f3w szczeci\u0144skiej drog\u00f3wki. O interwencj\u0119 poprosili \u015bwiadkowie, kt\u00f3rych zdziwi\u0142 widok dzieci machaj\u0105cych do innych aut przez tyln\u0105 szyb\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/szczecin/news-trojka-dzieci-w-bagazniku-mialy-pojsc-spac-a-machaly-do-inny,nId,7122862", "date_published": "2023-11-01T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tr\u00f3jka dzieci w baga\u017cniku. Mia\u0142y p\u00f3j\u015b\u0107 spa\u0107, a macha\u0142y do innych aut", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-trojka-dzieci-w-bagazniku-mialy-pojsc-spac-a-machaly-do-inny,nId,7122862\"><img align=\"left\" alt=\"Tr\u00f3jka dzieci w baga\u017cniku. Mia\u0142y p\u00f3j\u015b\u0107 spa\u0107, a macha\u0142y do innych aut\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/trojka-dzieci-w-bagazniku-mialy-pojsc-spac-a-machaly-do-inny/000HX16MY8APQJK7-C307.jpg\" /></a>Tr\u00f3jk\u0119 dzieci wi\u00f3z\u0142 w baga\u017cniku auta kierowca zatrzymany przez policjant\u00f3w szczeci\u0144skiej drog\u00f3wki. O interwencj\u0119 poprosili \u015bwiadkowie, kt\u00f3rych zdziwi\u0142 widok dzieci machaj\u0105cych do innych aut przez tyln\u0105 szyb\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-trojka-dzieci-w-bagazniku-mialy-pojsc-spac-a-machaly-do-inny,nId,7122862", "date_published": "2023-11-01T13:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Prezydent Steinmeier przeprosi\u0142 za zbrodnie niemieckiego kolonializmu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-prezydent-steinmeier-przeprosil-za-zbrodnie-niemieckiego-kol,nId,7122844\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Steinmeier przeprosi\u0142 za zbrodnie niemieckiego kolonializmu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/prezydent-steinmeier-przeprosil-za-zbrodnie-niemieckiego-kol/000HX11U962TW62S-C307.jpg\" /></a>Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier poprosi\u0142 o przebaczenie za brutalne czyny niemieckich w\u0142adc\u00f3w kolonialnych w Tanzanii. \u201ePochylam si\u0119 przed ofiarami niemieckich rz\u0105d\u00f3w kolonialnych\u201d \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Steinmeier podczas wizyty w tanza\u0144skim mie\u015bcie Songea.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-prezydent-steinmeier-przeprosil-za-zbrodnie-niemieckiego-kol,nId,7122844", "date_published": "2023-11-01T12:47:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Papie\u017c: Nie zapominajmy o um\u0119czonej Ukrainie, Palestynie i Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-papiez-nie-zapominajmy-o-umeczonej-ukrainie-palestynie-i-izr,nId,7122843\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c: Nie zapominajmy o um\u0119czonej Ukrainie, Palestynie i Izraelu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/papiez-nie-zapominajmy-o-umeczonej-ukrainie-palestynie-i-izr/000HX10WR91DSTSH-C307.jpg\" /></a>&quot;Nie zapominajmy o um\u0119czonej Ukrainie, nie zapominajmy o Palestynie, nie zapominajmy o Izraelu&quot;- powiedzia\u0142 papie\u017c Franciszek podczas spotkania z wiernymi w Watykanie na modlitwie Anio\u0142 Pa\u0144ski w uroczysto\u015b\u0107 Wszystkich \u015awi\u0119tych. M\u00f3wi\u0142, \u017ce \u015bwieci nie s\u0105 &quot;nieosi\u0105galnymi czy dalekimi bohaterami&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-papiez-nie-zapominajmy-o-umeczonej-ukrainie-palestynie-i-izr,nId,7122843", "date_published": "2023-11-01T12:36:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Brytyjski MON: Nowe rosyjskie drony coraz bardziej skuteczne", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-brytyjski-mon-nowe-rosyjskie-drony-coraz-bardziej-skuteczne,nId,7122838\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski MON: Nowe rosyjskie drony coraz bardziej skuteczne\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/brytyjski-mon-nowe-rosyjskie-drony-coraz-bardziej-skuteczne/000HX0YY5KIRFSQB-C307.jpg\" /></a>Rosyjskie ma\u0142e jednokierunkowe bezza\u0142ogowe systemy powietrzne (OWA UAV) Lancet s\u0105 najprawdopodobniej jedn\u0105 z najskuteczniejszych nowych broni, jakie Rosja wprowadzi\u0142a do u\u017cytku na Ukrainie w ci\u0105gu ostatnich 12 miesi\u0119cy - oceni\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-brytyjski-mon-nowe-rosyjskie-drony-coraz-bardziej-skuteczne,nId,7122838", "date_published": "2023-11-01T12:12:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Izrael u\u017cy\u0142 kosmicznej broni do odparcia ataku rakietowego", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izrael-uzyl-kosmicznej-broni-do-odparcia-ataku-rakietowego,nId,7122811\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael u\u017cy\u0142 kosmicznej broni do odparcia ataku rakietowego\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/izrael-uzyl-kosmicznej-broni-do-odparcia-ataku-rakietowego/000HX0TEVY9CYVGP-C307.jpg\" /></a>Przy u\u017cyciu pozaatmosferycznego systemu obrony Arrow 3 wojsko izraelskie dokona\u0142o zestrzelenia rakiety odpalonej z terytorium Jemenu. Do zniszczenia pocisku balistycznego wycelowanego w Izrael dosz\u0142o we wtorek nad Morzem Czerwonym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izrael-uzyl-kosmicznej-broni-do-odparcia-ataku-rakietowego,nId,7122811", "date_published": "2023-11-01T11:24:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ali Chamenei wezwa\u0142 do bojkotu Izraela: \u017badnej ropy i \u017cywno\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ali-chamenei-wezwal-do-bojkotu-izraela-zadnej-ropy-i-zywnosc,nId,7122815\"><img align=\"left\" alt=\"Ali Chamenei wezwa\u0142 do bojkotu Izraela: \u017badnej ropy i \u017cywno\u015bci\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ali-chamenei-wezwal-do-bojkotu-izraela-zadnej-ropy-i-zywnosc/000HX0R52VD4JEBG-C307.jpg\" /></a>Duchowo-polityczny przyw\u00f3dca Iranu ajatollah Ali Chamenei wezwa\u0142 w \u015brod\u0119 kraje muzu\u0142ma\u0144skie do wstrzymania eksportu ropy i \u017cywno\u015bci do Izraela, by powstrzyma\u0107 izraelskie ataki na Stref\u0119 Gazy - poinformowa\u0142y ira\u0144skie media pa\u0144stwowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ali-chamenei-wezwal-do-bojkotu-izraela-zadnej-ropy-i-zywnosc,nId,7122815", "date_published": "2023-11-01T11:18:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u200bAtak no\u017cownika w centrum Brzozowa. M\u0119\u017cczyzna raniony w klatk\u0119 piersiow\u0105", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-atak-nozownika-w-centrum-brzozowa-mezczyzna-raniony-w-klatke,nId,7122812\"><img align=\"left\" alt=\"\u200bAtak no\u017cownika w centrum Brzozowa. M\u0119\u017cczyzna raniony w klatk\u0119 piersiow\u0105\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/atak-nozownika-w-centrum-brzozowa-mezczyzna-raniony-w-klatke/000HX0PJBL4QERMV-C307.jpg\" /></a>43-latek zaatakowa\u0142 i ugodzi\u0142 no\u017cem w klatk\u0119 piersiow\u0105 spotkanego 39-latka. Do zdarzenia dosz\u0142o w minion\u0105 sobot\u0119 w centrum Brzozowa (woj. podkarpackie). No\u017cownik trzy najbli\u017csze miesi\u0105ce sp\u0119dzi w areszcie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/rzeszow/news-atak-nozownika-w-centrum-brzozowa-mezczyzna-raniony-w-klatke,nId,7122812", "date_published": "2023-11-01T10:44:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna wys\u0142a\u0142a do Rosji milion pocisk\u00f3w artyleryjskich", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-korea-polnocna-wyslala-do-rosji-milion-pociskow-artyleryjski,nId,7122797\"><img align=\"left\" alt=\"Korea P\u00f3\u0142nocna wys\u0142a\u0142a do Rosji milion pocisk\u00f3w artyleryjskich\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/korea-polnocna-wyslala-do-rosji-milion-pociskow-artyleryjski/000HX0NWUUSFPACV-C307.jpg\" /></a>Korea P\u00f3\u0142nocna wys\u0142a\u0142a do Rosji ponad 10 transport\u00f3w amunicji do wykorzystania w wojnie z Ukrain\u0105, co odpowiada milionowi pocisk\u00f3w artyleryjskich - poda\u0142 w \u015brod\u0119 wywiad Korei Po\u0142udniowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-korea-polnocna-wyslala-do-rosji-milion-pociskow-artyleryjski,nId,7122797", "date_published": "2023-11-01T10:22:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Otru\u0142a partnera. Odziedziczy\u0142 30 mln dolar\u00f3w i chcia\u0142 j\u0105 porzuci\u0107", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-otrula-partnera-odziedziczyl-30-mln-dolarow-i-chcial-ja-porz,nId,7122790\"><img align=\"left\" alt=\"Otru\u0142a partnera. Odziedziczy\u0142 30 mln dolar\u00f3w i chcia\u0142 j\u0105 porzuci\u0107\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/otrula-partnera-odziedziczyl-30-mln-dolarow-i-chcial-ja-porz/000HX0LDP7SGW7BY-C307.jpg\" /></a>51-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry sta\u0142 si\u0119 posiadaczem wartego 30 mln dolar\u00f3w spadku, zosta\u0142 otruty przez  47-letni\u0105 partnerk\u0105, kt\u00f3rej zapowiedzia\u0142 rozstanie. Kilka godzin p\u00f3\u017aniej kobieta \u201epocz\u0119stowa\u0142a\u201d go p\u0142ynem niezamarzaj\u0105cym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-otrula-partnera-odziedziczyl-30-mln-dolarow-i-chcial-ja-porz,nId,7122790", "date_published": "2023-11-01T09:46:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "WTA Finals: Sabalenka pokonana, Pegula ju\u017c w p\u00f3\u0142finale", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-wta-finals-sabalenka-pokonana-pegula-juz-w-polfinale,nId,7122774\"><img align=\"left\" alt=\"WTA Finals: Sabalenka pokonana, Pegula ju\u017c w p\u00f3\u0142finale\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wta-finals-sabalenka-pokonana-pegula-juz-w-polfinale/000HX0FUX1DQMXS8-C307.jpg\" /></a>Rozstawiona z numerem pi\u0105tym Jessica Pegula jako pierwsza zapewni\u0142a sobie awans do p\u00f3\u0142fina\u0142u turnieju WTA Finals w meksyka\u0144skim Cancun. Ameryka\u0144ska tenisistka pokona\u0142a liderk\u0119 \u015bwiatowego rankingu Bia\u0142orusink\u0119 Aryn\u0119 Sabalenk\u0119 6:4, 6:3. Dzi\u015b wieczorem zagra Iga \u015awi\u0105tek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-wta-finals-sabalenka-pokonana-pegula-juz-w-polfinale,nId,7122774", "date_published": "2023-11-01T08:36:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ewakuacja ze Strefy Gazy. Jest cz\u0119\u015bciowe porozumienie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ewakuacja-ze-strefy-gazy-jest-czesciowe-porozumienie,nId,7122764\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja ze Strefy Gazy. Jest cz\u0119\u015bciowe porozumienie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ewakuacja-ze-strefy-gazy-jest-czesciowe-porozumienie/000HX0E2REPG46I6-C307.jpg\" /></a>Porozumienie mi\u0119dzy Egiptem, Izraelem i Hamasem zezwalaj\u0105ce na ewakuacj\u0119 niekt\u00f3rych os\u00f3b ze Strefy Gazy zosta\u0142o wynegocjowane za po\u015brednictwem Kataru - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Reuters.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ewakuacja-ze-strefy-gazy-jest-czesciowe-porozumienie,nId,7122764", "date_published": "2023-11-01T08:05:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ewakuacja ze Strefy Gazy. Jest cz\u0119\u015bciowe porozumienie. Co z Polakami?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ewakuacja-ze-strefy-gazy-jest-czesciowe-porozumienie-co-z-po,nId,7122764\"><img align=\"left\" alt=\"Ewakuacja ze Strefy Gazy. Jest cz\u0119\u015bciowe porozumienie. Co z Polakami?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ewakuacja-ze-strefy-gazy-jest-czesciowe-porozumienie-co-z-po/000HX0E2REPG46I6-C307.jpg\" /></a>Porozumienie mi\u0119dzy Egiptem, Izraelem i Hamasem zezwalaj\u0105ce na ewakuacj\u0119 niekt\u00f3rych os\u00f3b ze Strefy Gazy zosta\u0142o wynegocjowane za po\u015brednictwem Kataru - poinformowa\u0142 Reuters. Uchod\u017acy zacz\u0119li opuszcza\u0107 Stref\u0119 Gazy. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, czy rejon b\u0119d\u0105 mogli opu\u015bci\u0107 Polacy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-ewakuacja-ze-strefy-gazy-jest-czesciowe-porozumienie-co-z-po,nId,7122764", "date_published": "2023-11-01T08:05:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u015amier\u0107 m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn przy A1. Biegli wydali opinie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-smierc-mlodych-mezczyzn-przy-a1-biegli-wydali-opinie,nId,7122757\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amier\u0107 m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn przy A1. Biegli wydali opinie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/smierc-mlodych-mezczyzn-przy-a1-biegli-wydali-opinie/000HX0BPH2U6B2ES-C307.jpg\" /></a>Gliwicka prokuratura prawdopodobnie wkr\u00f3tce podejmie zawieszone na pocz\u0105tku br. \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci dw\u00f3ch m\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rych cia\u0142a, z ranami postrza\u0142owymi, znaleziono w grudniu 2021 r. w pobli\u017cu autostrady A1 w \u015awi\u0119toszowicach (\u015al\u0105skie).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-smierc-mlodych-mezczyzn-przy-a1-biegli-wydali-opinie,nId,7122757", "date_published": "2023-11-01T07:27:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Generalnie spokojne\" wybory: 19 ofiar, spalone szko\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-generalnie-spokojne-wybory-19-ofiar-spalone-szkoly,nId,7122755\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Generalnie spokojne&quot; wybory: 19 ofiar, spalone szko\u0142y\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/generalnie-spokojne-wybory-19-ofiar-spalone-szkoly/000HX0BAFXE6NT7K-C307.jpg\" /></a>Filipi\u0144ska komisja wyborcza utrzymuje, \u017ce poniedzia\u0142kowe g\u0142osowanie w lokalnych wyborach przebiega\u0142o &quot;og\u00f3lnie spokojnie&quot; pomimo incydent\u00f3w, kt\u00f3re &quot;nale\u017cy pot\u0119pi\u0107&quot; - donosi portal Rappler. Tego dnia w zwi\u0105zku z wyborami zgin\u0119\u0142o co najmniej 10 os\u00f3b, trzy szko\u0142y zosta\u0142y spalone. Policja bada doniesienia o kupowaniu g\u0142os\u00f3w i incydenty w lokalach, jak podarcie kart wyborczych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-generalnie-spokojne-wybory-19-ofiar-spalone-szkoly,nId,7122755", "date_published": "2023-11-01T07:24:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Izrael: Uderzyli\u015bmy w 11 tysi\u0119cy cel\u00f3w w Strefie Gazy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izrael-uderzylismy-w-11-tysiecy-celow-w-strefie-gazy,nId,7122746\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael: Uderzyli\u015bmy w 11 tysi\u0119cy cel\u00f3w w Strefie Gazy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/izrael-uderzylismy-w-11-tysiecy-celow-w-strefie-gazy/000HX09DEYPLWQ1W-C307.jpg\" /></a>Armia izraelska o\u015bwiadczy\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce uderzy\u0142a w ponad 11 tys. cel\u00f3w w Strefie Gazy od wybuchu wojny zapocz\u0105tkowanej przez atak Hamasu na Izrael z tych teren\u00f3w 7 pa\u017adziernika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izrael-uderzylismy-w-11-tysiecy-celow-w-strefie-gazy,nId,7122746", "date_published": "2023-11-01T06:50:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Berlin. Brak miejsc dla migrant\u00f3w, mieszkaj\u0105 w kontenerach na lotnisku", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-berlin-brak-miejsc-dla-migrantow-mieszkaja-w-kontenerach-na-,nId,7122744\"><img align=\"left\" alt=\"Berlin. Brak miejsc dla migrant\u00f3w, mieszkaj\u0105 w kontenerach na lotnisku \" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/berlin-brak-miejsc-dla-migrantow-mieszkaja-w-kontenerach-na/000HX09PPDSV1JK9-C307.jpg\" /></a>Oko\u0142o 200 migrant\u00f3w dziennie przybywa do Berlina i ubiega si\u0119 o azyl. To dwa razy wi\u0119cej, ni\u017c we wrze\u015bniu. Wszystkie schroniska s\u0105 zaj\u0119te, wi\u0119c wynajmowane s\u0105 hotele, a dawne lotniska Tegel i Tempelhof zamieniaj\u0105 si\u0119 w kwatery awaryjne - powiadomi\u0142 portal dziennika &quot;Bild&quot;. Burmistrz Berlina szacuje koszty zwi\u0105zane z uchod\u017acami na 1 mld euro rocznie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-berlin-brak-miejsc-dla-migrantow-mieszkaja-w-kontenerach-na-,nId,7122744", "date_published": "2023-11-01T06:41:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Masakra z wyrzutni HIMARS. Jeden ostrza\u0142 i dziesi\u0105tki zabitych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-masakra-z-wyrzutni-himars-jeden-ostrzal-i-dziesiatki-zabityc,nId,7122741\"><img align=\"left\" alt=\"Masakra z wyrzutni HIMARS. Jeden ostrza\u0142 i dziesi\u0105tki zabitych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/masakra-z-wyrzutni-himars-jeden-ostrzal-i-dziesiatki-zabityc/000HX07MV8GO295V-C307.jpg\" /></a>Nawet 120 niedawno zmobilizowanych \u017co\u0142nierzy z Czuwaskiego Batalionu mog\u0142o zgin\u0105\u0107 lub zosta\u0107 rannych w jednym ostrzale z wyrzutni HIMARS - poinformowa\u0142 portal nv.ua w oparciu o rosyjskie i czuwaskie kana\u0142y na Telegramie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-masakra-z-wyrzutni-himars-jeden-ostrzal-i-dziesiatki-zabityc,nId,7122741", "date_published": "2023-11-01T06:05:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Hodowla i posiadanie tych ps\u00f3w b\u0119dzie zakazane", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-hodowla-i-posiadanie-tych-psow-bedzie-zakazane,nId,7122740\"><img align=\"left\" alt=\"Hodowla i posiadanie tych ps\u00f3w b\u0119dzie zakazane\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/hodowla-i-posiadanie-tych-psow-bedzie-zakazane/000HX06UJMJVR9Y2-C307.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z wpisaniem ich na list\u0119 ras zakazanych od 31 grudnia w Anglii i Walii nie wolno b\u0119dzie hodowa\u0107 ani sprzedawa\u0107 ps\u00f3w American XL Bully, a od 1 lutego przysz\u0142ego roku ich posiada\u0107 - og\u0142osi\u0142 we wtorek brytyjski rz\u0105d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-hodowla-i-posiadanie-tych-psow-bedzie-zakazane,nId,7122740", "date_published": "2023-11-01T05:40:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Dziady \u0142\u00f3dzkie\": Jak oswoi\u0107 \u015bmier\u0107 i przywr\u00f3ci\u0107 pami\u0119\u0107 o dawnych zwyczajach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-dziady-lodzkie-jak-oswoic-smierc-i-przywrocic-pamiec-o-dawny,nId,7119143\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Dziady \u0142\u00f3dzkie&quot;: Jak oswoi\u0107 \u015bmier\u0107 i przywr\u00f3ci\u0107 pami\u0119\u0107 o dawnych zwyczajach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/dziady-lodzkie-jak-oswoic-smierc-i-przywrocic-pamiec-o-dawny/000HWML4A89MCVC6-C307.jpg\" /></a>Oswajanie \u015bmierci sta\u0142o si\u0119 tematem spotka\u0144 wok\u00f3\u0142 spraw ostatecznych. Warsztaty i rozmowy o \u015bmierci pojawi\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy innymi w \u0142\u00f3dzkiej Mediatece MeMo. Jednym z warsztat\u00f3w oswajaj\u0105cych \u015bmier\u0107 s\u0105 &quot;Dziady \u0142\u00f3dzkie&quot;. Zaplanowano je na 4 listopada, aby przywr\u00f3ci\u0107 pami\u0119\u0107 o genezie i celu dawnych zwyczaj\u00f3w, zwi\u0105zanych ze \u015bmierci\u0105 i strat\u0105. Spotkanie w sobot\u0119 o godz. 17:00 w siedzibie Stowarzyszenia Kamienica 56, przy ul. Pomorskiej 96A (dawna biblioteka miejska).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-dziady-lodzkie-jak-oswoic-smierc-i-przywrocic-pamiec-o-dawny,nId,7119143", "date_published": "2023-11-01T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zapomniany i najstarszy cmentarz w Krakowie przejdzie gruntowny remont", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-zapomniany-i-najstarszy-cmentarz-w-krakowie-przejdzie-grunto,nId,7121296\"><img align=\"left\" alt=\"Zapomniany i najstarszy cmentarz w Krakowie przejdzie gruntowny remont\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zapomniany-i-najstarszy-cmentarz-w-krakowie-przejdzie-grunto/000HWYMK5JC3DOAC-C307.jpg\" /></a>Do dzisiejszych czas\u00f3w pozosta\u0142 tylko skrawek dawnej nekropoli, ale to skrawek \u015bwiadcz\u0105cy o bogatej historii i to\u017csamo\u015bci okolicy. Mowa o Starym Cmentarzu Podg\u00f3rskim znajduj\u0105cym si\u0119 na zboczu wzg\u00f3rza Krzemionki przy ulicy Powsta\u0144c\u00f3w \u015al\u0105skich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/krakow/news-zapomniany-i-najstarszy-cmentarz-w-krakowie-przejdzie-grunto,nId,7121296", "date_published": "2023-11-01T05:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Co zmieni\u0142o si\u0119 na li\u015bcie lek\u00f3w refundowanych?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/news-co-zmienilo-sie-na-liscie-lekow-refundowanych,nId,7122736\"><img align=\"left\" alt=\"Co zmieni\u0142o si\u0119 na li\u015bcie lek\u00f3w refundowanych?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/co-zmienilo-sie-na-liscie-lekow-refundowanych/000HX06DSNWJ1IJ4-C307.jpg\" /></a>Zmiany na li\u015bcie bezp\u0142atnych lek\u00f3w i \u0142atwiejsze szczepienia w aptekach. Takie nowo\u015bci pojawi\u0142y si\u0119 wraz z pocz\u0105tkiem listopada. Nasz dziennikarz zebra\u0142 informacje o tym, co dok\u0142adnie si\u0119 zmieni\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/news-co-zmienilo-sie-na-liscie-lekow-refundowanych,nId,7122736", "date_published": "2023-11-01T05:17:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM. Co si\u0119 dzieje na drogach? [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-co-sie-dzieje-na-drogach-relacja,nId,7121158\"><img align=\"left\" alt=\"Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM. Co si\u0119 dzieje na drogach? [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-co-sie-dzieje-na-drogach-relacja/000HWYDPX071HGQF-C307.jpg\" /></a>1 listopada, Uroczysto\u015b\u0107 Wszystkich \u015awi\u0119tych, to wzmo\u017cony ruch na polskich drogach. Od wtorku trwa nasza akcja Bezpieczny Powr\u00f3t z RMF FM. Nasi reporterzy na bie\u017c\u0105co monitoruj\u0105 sytuacj\u0119 na drogach i przekazuj\u0105 Wam naj\u015bwie\u017csze informacje na antenie i w naszym specjalnym raporcie. Zmiana organizacji ruchu? Korek? Wypadek? St\u0142uczka? Czekamy te\u017c na sygna\u0142y od Was - mo\u017cecie je wysy\u0142a\u0107 na Gor\u0105c\u0105 Lini\u0119 RMF FM.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-co-sie-dzieje-na-drogach-relacja,nId,7121158", "date_published": "2023-11-01T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM. Co si\u0119 dzieje na drogach? [ZAPIS RELACJI]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-co-sie-dzieje-na-drogach-zapis-re,nId,7121158\"><img align=\"left\" alt=\"Bezpieczny powr\u00f3t z RMF FM. Co si\u0119 dzieje na drogach? [ZAPIS RELACJI]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-co-sie-dzieje-na-drogach-zapis-re/000HWYDPX071HGQF-C307.jpg\" /></a>1 listopada, Uroczysto\u015b\u0107 Wszystkich \u015awi\u0119tych, to wzmo\u017cony ruch na polskich drogach. Od wtorku trwa\u0142a nasza akcja Bezpieczny Powr\u00f3t z RMF FM. Nasi reporterzy na bie\u017c\u0105co monitorowali sytuacj\u0119 na drogach i przekazuj\u0105 Wam naj\u015bwie\u017csze informacje na antenie i w naszym specjalnym raporcie. Zmiana organizacji ruchu? Korek? Wypadek? St\u0142uczka? Ca\u0142\u0105 sytuacj\u0119 na polskich drogach mogli\u015bcie \u015bledzi\u0107 na naszej stronie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-bezpieczny-powrot-2023/news-bezpieczny-powrot-z-rmf-fm-co-sie-dzieje-na-drogach-zapis-re,nId,7121158", "date_published": "2023-11-01T05:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Sztuczna inteligencja i bezpiecze\u0144stwo", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-sztuczna-inteligencja-i-bezpieczenstwo,nId,7121110\"><img align=\"left\" alt=\"Sztuczna inteligencja i bezpiecze\u0144stwo\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/sztuczna-inteligencja-i-bezpieczenstwo/000HWY6I4BAGEQIB-C307.jpg\" /></a>\u200bW brytyjskim o\u015brodku Bletchely Park, gdzie podczas II wojny \u015bwiatowej z\u0142amano kod Enigmy, rozpoczyna si\u0119 pierwsza mi\u0119dzynarodowa konferencja po\u015bwi\u0119cona sztucznej inteligencji.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-sztuczna-inteligencja-i-bezpieczenstwo,nId,7121110", "date_published": "2023-11-01T05:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w na Pomorzu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-pozar-skladowiska-tekstyliow-na-pomorzu,nId,7122734\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car sk\u0142adowiska tekstyli\u00f3w na Pomorzu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-skladowiska-tekstyliow-na-pomorzu/000HX05SMINT6DBG-C307.jpg\" /></a>Stra\u017cacy od nocy walcz\u0105 z ogniem w Kamie\u0144cu ko\u0142o L\u0119borka na Pomorzu. P\u0142onie tam sk\u0142adowisko tekstylnych odpad\u00f3w. Nie ma informacji o poszkodowanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-pozar-skladowiska-tekstyliow-na-pomorzu,nId,7122734", "date_published": "2023-11-01T04:56:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ludzie kultury, sportowcy, politycy. Oni odeszli w minionych 12 miesi\u0105cach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-ludzie-kultury-sportowcy-politycy-oni-odeszli-w-minionych-12,nId,7120888\"><img align=\"left\" alt=\"Ludzie kultury, sportowcy, politycy. Oni odeszli w minionych 12 miesi\u0105cach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ludzie-kultury-sportowcy-politycy-oni-odeszli-w-minionych-12/000HX05KR7NSYGCG-C307.jpg\" /></a>Pocz\u0105tek listopada to czas wspominania tych, kt\u00f3rych ju\u017c z nami nie ma. Przypominamy ludzi polityki, kultury, nauki i sportu zmar\u0142ych w ci\u0105gu minionego roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/polska/news-ludzie-kultury-sportowcy-politycy-oni-odeszli-w-minionych-12,nId,7120888", "date_published": "2023-11-01T04:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png", "age": null, "page_rating_contents": 0, "page_rating_votes": 0, "page_rating_visits": 0, "page_rating": 0}]