[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kiedy Joe Biden przyleci do Polski? Czy spotka si\u0119 z Ze\u0142enskim? Odpowiedzia\u0142 szef BBN", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/15/1c/z29446857M,Wolodymyr-Zelenski-i-Joe-Biden--zdjecie-ilustracyj.jpg\" vspace=\"2\" />W programie \"Fakty po Faktach\" szef Biura Bezpiecze\u0144stwa Narodowego, Jacek Siewiera przyzna\u0142, \u017ce w rocznic\u0119 rozpocz\u0119cia rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 mo\u017cliwa jest w Polsce obecno\u015b\u0107 prezydenta USA Joe Bidena. Sekretarz stanu doda\u0142, \u017ce 24 lutego w Warszawie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 tak\u017ce Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. Trwaj\u0105 rozmowy na temat wizyty prezydenta Ukrainy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29446699,kiedy-joe-biden-przyleci-do-polski-czy-spotka-sie-z-zelenskim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 21:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sopot. D\u0142ugow\u0142osa blondynka mia\u0142a zwin\u0105\u0107 figurk\u0119 Jezusa. \u0141up z szopki jest wart 2 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/15/1c/z29446686M,Poszukiwana-kobieta-moze-miec-zwiazek-z-kradzieza-.jpg\" vspace=\"2\" />Sopocka policja poszukuje kobiety, kt\u00f3ra mo\u017ce mie\u0107 zwi\u0105zek z kradzie\u017c\u0105 drewnianej figurki Jezusa. Funkcjonariusze opublikowali zdj\u0119cia, licz\u0105c, \u017ce kto\u015b rozpozna d\u0142ugow\u0142os\u0105 blondynk\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29446676,sopot-dlugowlosa-blondynka-miala-zwinac-figurke-jezusa-lup.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 20:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Bydgoszcz: 25-latek zaatakowa\u0142 by\u0142\u0105 \u017con\u0119, jej partnera i babci\u0119 kobiety. Tragiczny fina\u0142 awantury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ea/14/1c/z29446122M,Bydgoszcz--Mieszkanie--w-ktorym-doszlo-do-tragedii.jpg\" vspace=\"2\" />Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci rodzinnej tragedii, do kt\u00f3rej dosz\u0142o we wtorek w Bydgoszczy. 25-letni m\u0119\u017cczyzna wtargn\u0105\u0142 do mieszkania, w kt\u00f3rym znajdowa\u0142a si\u0119 m.in. jego by\u0142a \u017cona oraz dzieci. Zdarzenie zako\u0144czy\u0142o si\u0119 \u015bmierci\u0105 dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, w tym 25-latka. Dwie kobiety, w tym by\u0142a ma\u0142\u017conka napastnika, trafi\u0142y do szpitali.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29446029,bydgoszcz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 16:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Syn rotmistrza Witolda Pileckiego otrzyma zado\u015b\u0107uczynienie. Wnioskowa\u0142 o 26 mln z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/63/14/1c/z29445987M,Andrzej-Pilecki-w-2018-r-.jpg\" vspace=\"2\" />1,5 miliona z\u0142otych w ramach zado\u015b\u0107uczynienia przyzna\u0142 warszawski S\u0105d Okr\u0119gowy synowi rotmistrza Witolda Pileckiego. 90-letni Andrzej Pilecki wnioskowa\u0142 o 26 milion\u00f3w z\u0142otych od Skarbu Pa\u0144stwa za krzywdy, kt\u00f3rych dozna\u0142 jego ojciec. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29445889,syn-rotmistrza-witolda-pileckiego-otrzyma-zadoscuczynienie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 16:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mateusz Mura\u0144ski nie \u017cyje. Aktor i uczestnik walk FAME MMA mia\u0142 29 lat", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fb/14/1c/z29445115M,Mateusz-Muranski-nie-zyje.jpg\" vspace=\"2\" />W wieku 29 lat zmar\u0142 aktor i uczestnik gal FAME MMA i High League Mateusz Mura\u0144ski - poda\u0142 \"Super Express\". Informacj\u0119 o \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny potwierdzi\u0142a prokuratura.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29445691,mateusz-muranski-nie-zyje-aktor-i-uczestnik-walk-fame-mma-mial.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 15:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kol\u0119da 2023. Ksi\u0119\u017ca otwieraj\u0105 koperty na oczach widz\u00f3w. Zawarto\u015b\u0107 zaskakuje. \"To niematerialne\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/14/1c/z29444515M,Ksieza-powiedzieli--co-niematerialnego-wynosza-z-k.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas kol\u0119dy wierni mog\u0105 przekaza\u0107 ksi\u0119\u017com koperty z datkami. Ksi\u0105dz Rafa\u0142 G\u0142\u00f3wczy\u0144ski, znany w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych jako Ksi\u0105dz z Osiedla, wraz z innymi duchownymi postanowi\u0142 pokaza\u0107, co opr\u00f3cz tego otrzyma\u0142 w kopertach w tym roku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29443913,koleda-2023-ksieza-pokazuja-co-dostali-w-kopertach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 12:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\u0141\u00f3dzkie. Nie \u017cyje czteroletni ch\u0142opiec. Nieoficjalnie: Rodzina zatru\u0142a si\u0119 mro\u017conk\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cf/ed/1b/z29283791M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Nie \u017cyje czterolatek z wojew\u00f3dztwa \u0142\u00f3dzkiego. Ch\u0142opiec mia\u0142 umrze\u0107 w wyniku zatrucia pokarmowego - podaje RMF FM. Jego matka z dw\u00f3jk\u0105 pozosta\u0142ych dzieci trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29444412,lodzkie-nie-zyje-czteroletni-chlopiec-nieoficjalnie-rodzina.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Ma\u0142opolska. Policja kupi\u0142a auto warte 405 tys. z\u0142. Do u\u017cytku nie nadaje si\u0119 20 proc. radiowoz\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/73/1b/z28784656M,Policja-zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z komendy wojew\u00f3dzkiej w Krakowie w rozmowie z Interi\u0105 przekazali, \u017ce ma\u0142opolska policja kupi\u0142a mercedesa wartego 405 tysi\u0119cy z\u0142otych, z kt\u00f3rego korzysta tylko \"szefostwo\". Z kolei funkcjonariusze maj\u0105 s\u0142ysze\u0107 od prze\u0142o\u017conych, \u017ce w ramach oszcz\u0119dno\u015bci powinni ograniczy\u0107 drukowanie dokument\u00f3w i pi\u0107 mniej herbaty. Ponadto do u\u017cytku nie nadaje si\u0119 20 proc. radiowoz\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29443830,malopolska-policja-kupila-auto-warte-405-tys-zl-do-uzytku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 12:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Piotr Mie\u015bnik odchodzi z Wirtualnej Polski. Jest ju\u017c nowy redaktor naczelny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6e/14/1c/z29443694M,Pawel-Kapusta.jpg\" vspace=\"2\" />Po czterech latach pe\u0142nienia funkcji redaktora naczelnego Piotr Mie\u015bnik poinformowa\u0142, \u017ce odchodzi z Wirtualnej Polski. Jego miejsce zajmie Pawe\u0142 Kapusta, dotychczasowy wicenaczelny portalu, ubieg\u0142oroczny laureat nagrody Grand Press.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29443669,piotr-miesnik-odchodzi-z-wirtualnej-polski-jest-juz-nowy-redaktor.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Sprawa Iwony Wieczorek. \u015aledczy badaj\u0105 \u015bmier\u0107 Artura W. - by\u0142ego partnera obecnej partnerki Paw\u0142a P.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/06/1c/z29386065M,Iwona-Wieczorek.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledczy badaj\u0105 okoliczno\u015bci tajemniczej \u015bmierci Artura W., czyli by\u0142ego ch\u0142opaka Joanny S., kt\u00f3ra jest obecnie partnerk\u0105 Paw\u0142a P. Ostatni z m\u0119\u017cczyzn by\u0142 w grupie znajomych, z kt\u00f3rymi Iwona Wieczorek bawi\u0142a si\u0119 tu\u017c przed zagini\u0119ciem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29443406,sprawa-iwony-wieczorek-sledczy-badaja-smierc-artura-w-bylego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 10:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0105d z\u0142agodzi\u0142 wyrok dla \u017cony Ryszarda Kalisza. Prowadzi\u0142a, maj\u0105c 2 promile. Jest reakcja prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/13/1c/z29439673M,Dominika-K-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d w Warszawie z\u0142agodzi\u0142 wyrok wobec \u017cony Ryszarda Kalisza. W 2019 roku kobieta prowadzi\u0142a samoch\u00f3d, maj\u0105c ponad dwa promile alkoholu we krwi. W aucie znajdowa\u0142 si\u0119 tak\u017ce jej 3,5-letni syn. Wed\u0142ug obrony oskar\u017conej, Dominika K. porusza\u0142a si\u0119 pojazdem prawid\u0142owo, dlatego w ich opinii nie dosz\u0142o do nara\u017cenia dziecka na niebezpiecze\u0144stwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29442954,sad-zlagodzil-wyrok-dla-zony-ryszarda-kalisza-prowadzila-majac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 08:19:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. -28 stopni odnotowano w \"polskim biegunie zimna\". Mo\u017ce by\u0107 tam jeszcze zimniej", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e0/80/19/z26742496M,Mroz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Termometry w Kotlinie Orawsko-Nowotarskiej odnotowa\u0142y w nocy z 6 na 7 lutego -28,5 stopnia Celsjusza. Jeszcze w tym tygodniu temperatura noc\u0105 mo\u017ce spa\u015b\u0107 tam do -35 stopni. Dla ca\u0142ej Polski prognozowane jest jednak ocieplenie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29442380,pogoda-28-stopni-odnotowano-w-polskim-biegunie-zimna-moze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-08 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]