[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Raz w g\u00f3r\u0119, raz w d\u00f3\u0142. Trwa gie\u0142dowy przek\u0142adaniec w Ameryce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/6/941eb3f49a4ee6-948-568-185-130-1815-1088.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Inwestorzy zza Atlantyku najwyra\u017aniej nie mog\u0105 si\u0119\nzdecydowa\u0107, jak interpretowa\u0107 \u2013 z pozoru do\u015b\u0107 oczywiste \u2013 wypowiedzi p\u0142yn\u0105ce z\nust przedstawicieli Rezerwy Federalnej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Raz-w-gore-raz-w-dol-Trwa-gieldowy-przekladaniec-w-Ameryce-8486550.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 21:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ze\u0142enski z wizyt\u0105 w Londynie. Premier Sunak nie wykluczy\u0142 przekazania Ukrainie samolot\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/f9d3ab63a27f2d-948-568-0-36-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samoloty bojowe s\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 rozmowy i nic nie jest wykluczone - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 brytyjski premier Rishi Sunak na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej z prezydentem Ukrainy Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Poinformowa\u0142 te\u017c, \u017ce czo\u0142gi Challenger 2 zostan\u0105 wys\u0142ane na Ukrain\u0119 do marca.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zelenski-z-wizyta-w-Londynie-Premier-Sunak-nie-wykluczyl-przekazania-Ukrainie-samolotow-8486473.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 18:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Senackie poprawki do nowelizacji ustawy o SN odrzucone w Sejmie. Co zrobi prezydent?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/2/ec3bc139ccdcad-948-568-15-98-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm odrzuci\u0142 w \u015brod\u0119 wieczorem wszystkie 14 poprawek senackich do nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Nowela trafi teraz do prezydenta Andrzeja Dudy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Senackie-poprawki-do-nowelizacji-ustawy-o-SN-odrzucone-w-Sejmie-Co-zrobi-prezydent-8486464.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 18:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Piekarnie kupi\u0105 gaz po obni\u017conych cenach. Sejm uchwali\u0142 ustaw\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/0/61c0ba0ed9ee01-945-560-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm w \u015brod\u0119 uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o post\u0119powaniu egzekucyjnym w administracji. W ustawie znalaz\u0142y si\u0119 zapisy, kt\u00f3re umo\u017cliwiaj\u0105 piekarniom zakup gazu po obni\u017conych cenach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Piekarnie-kupia-gaz-po-obnizonych-senach-Sejm-uchwalil-ustawe-8486459.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0119dzie wi\u0119cej wolnego. Nowela Kodeksu pracy przeg\u0142osowana w Sejmie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/cebf4fc2f69fa6-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zmiany w urlopach rodzicielskich, szersze stosowanie elastycznej organizacji pracy i mo\u017cliwo\u015b\u0107 zwolnienia od pracy \"z powodu dzia\u0142ania si\u0142y wy\u017cszej\" \u2013 takie m.in. rozwi\u0105zania przewiduje nowelizacja Kodeksu pracy, kt\u00f3r\u0105 w \u015brod\u0119 uchwali\u0142 Sejm.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bedzie-wiecej-wolnego-Nowela-Kodeksu-pracy-przeglosowana-w-Sejmie-8486448.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ustawa wiatrakowa przesz\u0142a przez Sejm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/07a2a08ce8b06a-948-568-4-72-1785-1071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sejm znowelizowa\u0142 w \u015brod\u0119 ustaw\u0119 od\u0142eg\u0142o\u015bciow\u0105. Zgodnie z nowymi przepisami wiatraki b\u0119d\u0105 mog\u0142y powstawa\u0107 w odleg\u0142o\u015bci minimum 700 metr\u00f3w od dom\u00f3w, przy spe\u0142nieniu szerzegu dodatkowych warunk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-wiatrakowa-przeszla-przez-Sejm-8486447.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 17:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA sprzedadz\u0105 Polsce blisko 500 zestaw\u00f3w HIMARS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/680f0b698ecc57-945-560-0-82-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Departament Stanu USA zaaprobowa\u0142 potencjaln\u0105 sprzeda\u017c Polsce blisko 500 zestaw\u00f3w artylerii HIMARS - zgodnie z zapytaniem ofertowym; 18 wyrzutni mo\u017ce zosta\u0107 dostarczonych na pojazdach ameryka\u0144skich, 468 w wersji do monta\u017cu na polskich pojazdach \u2013 powiedzia\u0142 dyrektor Centrum Operacyjnego MON Mateusz Kurzejewski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/USA-sprzedadza-Polsce-blisko-500-zestawow-HIMARS-8486415.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 17:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pos\u0142owie KO: Program \"Mieszkanie Plus\" sta\u0142 si\u0119 gehenn\u0105 dla 15 tys. rodzin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/4/feeea7f07ee948-945-560-0-0-4807-2884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Program Mieszkanie Plus to fuszerka, 15 tysi\u0119cy wybudowanych w ramach programu mieszka\u0144 to 15 tysi\u0119cy problem\u00f3w dla ich mieszka\u0144c\u00f3w, bo czynsze si\u0119gaj\u0105 3 tys. z\u0142, a mieszka\u0144cy nie mog\u0105 si\u0119 wycofa\u0107 - m\u00f3wili na \u015brodowej konferencji prasowej pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poslowie-KO-Program-Mieszkanie-Plus-stal-sie-gehenna-dla-15-tys-rodzin-8486410.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 17:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Warszawa nie wyburzy \"szpiegowa\". Miasto planuje remont budynku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/0/b717f58ee7f686-948-568-0-75-1995-1196.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na 90 proc. ju\u017c mo\u017cemy powiedzie\u0107, \u017ce nie trzeba b\u0119dzie wyburza\u0107 \"szpiegowa\". Rozwa\u017camy kilka wariant\u00f3w remontu budynku. Jedn\u0105 z mo\u017cliwo\u015bci, kt\u00f3re bierzemy pod uwag\u0119, jest skorzystanie z formu\u0142y partnerstwa publiczno-prywatnego - przekaza\u0142 wiceprezydent Warszawy Tomasz Bratek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Warszawa-nie-wyburzy-szpiegowa-Miasto-planuje-remont-budynku-8486387.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 16:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Blisko 47 tys. pojazd\u00f3w na dob\u0119. Wzr\u00f3s\u0142 ruch na autostradzie A4 Krak\u00f3w-Katowice", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/06d44a27c5eaa8-948-568-389-0-1612-967.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015arednio prawie 46,8 tys. pojazd\u00f3w na dob\u0119 korzysta\u0142o w zesz\u0142ym roku z p\u0142atnego odcinka autostrady A4 Krak\u00f3w-Katowice. To 9,1 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej. Przychody z poboru op\u0142at wzros\u0142y o 15 proc. \u2013 poda\u0142a w \u015brod\u0119 Grupa Stalexport Autostrady.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Blisko-47-tys-pojazdow-na-dobe-Wzrosl-ruch-na-autostradzie-A4-Krakow-Katowice-8486386.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 16:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wzrosty najwi\u0119kszych bank\u00f3w, Orlenu i ulga na JSW. Gor\u0105czka SI tak\u017ce na GPW?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/b86f474ab95658-948-568-0-99-4403-2642.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Handel na GPW by\u0142 pod wp\u0142ywem dobrego sentymentu, jaki panowa\u0142 od rana na rynkach bazowych. Najwi\u0119ksze banki odrabia\u0142y wtorkowe straty, zyskiwa\u0142 Orlen po informacjach o wp\u0142ywie fuzji z PGNiG na wyniki finansowe, a inwestorzy doszukiwali si\u0119 wp\u0142ywu, jaki niesie za sob\u0105 ChatGPT na biznes jednej ze sp\u00f3\u0142ek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wzrosty-najwiekszych-bankow-Orlenu-i-ulga-na-JSW-Goraczka-SI-takze-na-GPW-8486383.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 16:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek dwukrotnie zmienia\u0142 sk\u0142ad zespo\u0142u opiniuj\u0105cego wnioski w konkursie \"Willa Plus\"? Resort odpowiada", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/d605d4f80fb62f-948-568-0-196-3024-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Resort edukacji i nauki zmieni\u0142 sk\u0142ad zespo\u0142u opiniuj\u0105cego wnioski w konkursie maj\u0105cym wspiera\u0107 system o\u015bwiaty i wychowania z powodu rezygnacji cz\u0119\u015bci cz\u0142onk\u00f3w - poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119 rzecznik MEiN Adrianna Ca\u0142us-Polak, odnosz\u0105c si\u0119 do artyku\u0142u w \"Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czarnek-dwukrotnie-zmienial-sklad-zespolu-opiniujacego-wnioski-w-konkursie-Willa-Plus-Resort-odpowiada-8486222.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 16:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest porozumienie w JSW. Fundusz p\u0142ac ma wzrosn\u0105\u0107 o 15 proc.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/d80a84f6b4cd8c-948-568-0-146-1672-1003.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zarz\u0105d Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej zawar\u0142 porozumienie z reprezentatywnymi organizacjami zwi\u0105zkowymi w sprawie wzrostu funduszu p\u0142ac od 1 stycznia 2023 roku o 15,4 proc., czyli o ok. 580 mln z\u0142 - poda\u0142o JSW w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fundusz-plac-JSW-od-1-stycznia-23-wzrosnie-o-15-4-proc-czyli-o-ok-580-mln-zl-8486341.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 15:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Emil S. zatrzymany. By\u0142y m\u0105\u017c Dody us\u0142ysza\u0142 50 dodatkowych zarzut\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/8ea98c8c0f211a-948-568-0-0-3936-2361.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142y m\u0105\u017c Dody, Emil S., us\u0142ysza\u0142 w Prokuraturze Okr\u0119gowej w Warszawie dodatkowych 50 zarzut\u00f3w obejmuj\u0105cych g\u0142\u00f3wnie przest\u0119pstwa przyw\u0142aszczenia ok. 4,7 miliona z\u0142otych przeznaczonych na produkcj\u0119 filmu - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Emil-S-zatrzymany-Byly-maz-Dody-uslyszal-50-dodatkowych-zarzutow-8486333.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 15:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PGNiG wprowadza now\u0105 ofert\u0119 na gaz dla ma\u0142ych i \u015brednich firm", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/9c454d858074c5-948-568-0-0-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PGNiG Obr\u00f3t Detaliczny wprowadza now\u0105 ofert\u0119 na gaz, zgodnie z kt\u00f3r\u0105 ma\u0142e i \u015brednie firmy mog\u0105 skorzysta\u0107 z ceny gazu o 33 proc. ni\u017cszej ni\u017c cena bazowa - poinformowa\u0142a sp\u00f3lka w komunikacie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PGNiG-Obrot-Detaliczny-oferuje-nizsze-ceny-gazu-dla-malych-i-srednich-firm-8486242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 13:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest decyzja RPP ws. st\u00f3p procentowych. Kredytobiorcy mog\u0105 odetchn\u0105\u0107, cho\u0107 marzec mo\u017ce to zmieni\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/2/405e8af29de3de-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wi\u0119kszo\u015b\u0107 cz\u0142onk\u00f3w Rady Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie zaskoczy\u0142a ekonomist\u00f3w i\n po raz pi\u0105ty z rz\u0119du opowiedzia\u0142a si\u0119 przeciwko podwy\u017cce st\u00f3p \nprocentowych. Niepewno\u015b\u0107 powr\u00f3ci na kolejnym posiedzeniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-NBP-Jest-decyzja-RPP-8485941.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 13:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska najwi\u0119kszym producentem sprz\u0119tu AGD w Europie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/4e9350558370da-948-568-197-375-3755-2253.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska jest najwi\u0119kszym producentem AGD w Unii Europejskiej, dostarczy\u0142a m.in. 60 proc. zmywarek, pralek i suszarek wytwarzanych w UE i ok. 40 proc. kuchni i piekarnik\u00f3w - wynika z raportu zwi\u0105zku pracodawc\u00f3w AGD APPLiA Polska. Szacowana warto\u015b\u0107 ca\u0142ej bran\u017cy si\u0119gn\u0119\u0142a w 2022 r. ok. 27 mld z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-najwiekszym-producentem-sprzetu-AGD-w-Europie-8486191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 13:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Panika na gie\u0142dzie w Turcji. Handel zawieszony", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/1/79959b3baad964-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po silnych spadkach w\u0142adze gie\u0142dy w Stambule w \u015brod\u0119\nzdecydowa\u0142y si\u0119 na wstrzymanie handlu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Panika-na-gieldzie-w-Turcji-Handel-zawieszony-8486158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 12:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "8 lat wi\u0119zienia dla Andrzeja Poczobuta. Bia\u0142oruski s\u0105d nie mia\u0142 lito\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/74c5df44a114ae-948-568-317-0-1222-733.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyrok o\u015bmiu lat wi\u0119zienia o zaostrzonym rygorze dla dzia\u0142acza mniejszo\u015bci polskiej i dziennikarza Andrzeja Poczobuta og\u0142osi\u0142 S\u0105d Obwodowy w Grodnie. Polityczny proces toczy\u0142 si\u0119 od 16 stycznia, cho\u0107 Poczobut przebywa w wi\u0119zieniu od blisko dw\u00f3ch lat.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/8-lat-wiezienia-dla-Andrzeja-Poczobuta-Bialoruski-sad-nie-mial-litosci-8486147.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 12:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Syn rotmistrza Pileckiego wygra\u0142 milionowe zado\u015b\u0107uczynienie za krzywdy doznane przez ojca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/9d06489bfe29d0-948-567-10-25-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie wyda\u0142 w \u015brod\u0119 wyrok w sprawie zado\u015b\u0107uczynienia dla syna rtm. Pileckiego. S\u0105d przyzna\u0142 mu 1,5 mln z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Syn-rtm-Pileckiego-wygral-milionowe-zadoscuczynienie-za-krzywdy-doznane-przez-ojca-8486136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 12:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Strefa euro uniknie recesji? UBS przedstawi\u0142 prognozy", "description": "<p>Czy strefie euro uda si\u0119 unikn\u0105\u0107 recesji? Zdaniem ekonomist\u00f3w UBS jest to mo\u017cliwe,\u00a0chocia\u017c aktywno\u015b\u0107 gospodarcza w tej cz\u0119\u015bci \u015bwiata pozostanie poni\u017cej \u015bredniej. Podnie\u015bli oni tym samym prognoz\u0119 wzrostu PKB w strefie euro w 2023 roku do 0,8 proc. z wcze\u015bniej zak\u0142adanych 0,2 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Strefa-euro-uniknie-recesji-UBS-przedstawil-prognozy-8486070.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 11:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grupa \u017bywiec zamknie browar w Le\u017cajsku. Marka piwa nie zniknie z p\u00f3\u0142ek", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/d/76337e92112a9f-948-568-0-13-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko do ko\u0144ca czerwca 2023 r. b\u0119dzie dzia\u0142a\u0142 browar w Le\u017cajsku \u2013 informuje \u201ePuls Biznesu\u201d. Cho\u0107 prac\u0119 straci ponad 100 os\u00f3b, produkowane tam piwo marki Le\u017cajsk jednak nie zniknie z portfolio Grupy \u017bywiec.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grupa-Zywiec-zamknie-browar-w-Lezajsku-Marka-piwa-nie-zniknie-z-polek-8486056.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 11:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIT 2022. Rozliczenie podatku powoduje b\u00f3l g\u0142owy? Pomo\u017cemy i podpowiemy, jak zap\u0142aci\u0107 mniej fiskusowi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/c7d90b27d5336c-948-568-0-144-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zawr\u00f3t g\u0142owy, kt\u00f3ry powoduj\u0105 zmiany wprowadzone przez Polski \u0142ad sprawia, \u017ce zdecydowali\u015bmy si\u0119 u\u017cy\u0107 kredek do wype\u0142nienia deklaracji rozliczeniowej za 2022 rok. Wszystko po to by by\u0142o r\u00f3wno, \u0142adnie i kolorowo. A powa\u017cnie by ka\u017cdy z nas zobaczy\u0142 jak wa\u017cna jest kwestia rozliczenia PIT za 2022 rok i mo\u017cna zap\u0142aci\u0107 mniej fiskusowi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PIT-2022-Jak-zaplacic-nizszy-podatek-Webinar-Bankier-pl-PIT-pl-8482590.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z bank\u00f3w znikaj\u0105 ostatnie konta dla senior\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/6/a60238f378db49-948-568-0-72-1714-1028.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pocztowy poinformowa\u0142, \u017ce wycofuje z oferty \u201eKonto w Porz\u0105dku Plus\u201d. By\u0142 to rachunek oferowany seniorom. Z kolei bank PKO BP chce przekszta\u0142ci\u0107 dotychczasowe \u201eKonta Pogodne\u201d w zwyk\u0142e \u201eKonta za Zero\u201d. Banki wycofuj\u0105 tego typu rachunki, bo osoby 60+ nie chc\u0105, by klasyfikowa\u0107 ich ze wzgl\u0119du na wiek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-bankow-znikaja-ostatnie-konta-dla-seniorow-8486029.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 10:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hanna Gill-Pi\u0105tek odchodzi z Polski 2050", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/943ac3b4e89914-948-568-0-26-3500-2099.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Hanna Gill-Pi\u0105tek poinformowa\u0142a w \u015brod\u0119, \u017ce wyst\u0105pi\u0142a z Polski 2050. Jednym z powod\u00f3w, jak wyja\u015bni\u0142a, jest rezygnacja ugrupowania Szymona Ho\u0142owni z budowania jednej wsp\u00f3lnej listy opozycji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hanna-Gill-Piatek-odchodzi-z-Polski-2050-8486042.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 10:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak dro\u017ceje pizza w UE. Polacy maj\u0105 powody do narzeka\u0144 [Wykres dnia]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/3e54a98bf76c89-945-560-0-52-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Mi\u0119dzynarodowy Dzie\u0144 Pizzy statystycy z Eurostatu \nwzi\u0119li na tapet wzrost cen najs\u0142ynniejszej w\u0142oskiej potrawy. Mi\u0142o\u015bnicy \npizzy w Polsce maj\u0105 powody do narzeka\u0144, ale ich portfele nie cierpi\u0105 tak\n bardzo jak mieszka\u0144c\u00f3w kilku innych pa\u0144stw Unii Europejskiej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dzien-Pizzy-2023-Tak-drozeje-pizza-8485998.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 10:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TotalEnergies rozbi\u0142 bank. Rekordowe zyski w 2022 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/58fb0bac477555-945-560-0-44-1500-899.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Francuski koncern naftowo-gazowy TotalEnergies zanotowa\u0142 w 2022 roku zyski na poziomie 20,5 mld dolar\u00f3w, co jest najlepszym wynikiem w historii firmy. Przyczyni\u0142y si\u0119 do tego gwa\u0142townie rosn\u0105ce ceny ropy i gazu w nast\u0119pstwie wojny na Ukrainie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TotalEnergies-rozbil-bank-Rekordowe-zyski-w-2022-roku-8486003.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 10:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "U\u017cytkownicy Allegro i poczty Onet musz\u0105 uwa\u017ca\u0107. Na celowniku oszust\u00f3w jest tak\u017ce bank", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/e527fb9c5609f0-948-568-0-218-2500-1499.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />NASK poinformowa\u0142a o kampanii wy\u0142udzaj\u0105cej dane dost\u0119powe do poczty elektronicznej Onet, w ramach kt\u00f3rej przest\u0119pcy wysy\u0142aj\u0105 fa\u0142szywe wiadomo\u015bci o rzekomym podejrzanym logowaniu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzytkownicy-Allegro-i-poczty-Onet-musza-uwazac-Na-celowniku-oszustow-jest-takze-bank-8485995.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 10:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dziubakowie kontra Raiffeisen \u2013 (prawie) koniec najg\u0142o\u015bniejszej \u201efrankowej\u201d sprawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/7d18914f876547-948-568-17-77-982-589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za spraw\u0105 pa\u0144stwa Dziubak\u00f3w o kredytach \u201efrankowych\u201d wypowiedzia\u0142 si\u0119 po raz pierwszy Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE. S\u0105d Apelacyjny w Warszawie wyda\u0142 w\u0142a\u015bnie orzeczenie ko\u0144cz\u0105ce sp\u00f3r. Zwyci\u0119\u017cyli konsumenci, ale na zwrot pieni\u0119dzy mog\u0105 liczy\u0107 warunkowo.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dziubakowie-kontra-Raiffeisen-prawie-koniec-najglosniejszej-frankowej-sprawy-8485984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 09:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Blisko 10 tys. ofiar. Zn\u00f3w p\u0142on\u0105 kontenery w porcie Iskenderun", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/ba433f8ffd888b-948-568-0-33-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ponad 9,6 tys. wzros\u0142a liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re dotkn\u0119\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119. To najbardziej \u015bmiertelne trz\u0119sienie ziemi od ponad dekady. Po\u017car zn\u00f3w poch\u0142ania kontenery w porcie Iskenderun, a terminal w porcie Ceyhan, kt\u00f3ry odbiera t\u0142oczon\u0105 ruroci\u0105giem rop\u0119 z Azerbejd\u017canu i Iraku, wstrzyma\u0142 prac\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tragedia-w-Turcji-i-Syrii-Kolejne-ofiary-smiertelne-8485974.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 09:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Leki i kosmetyki do r\u0105k w\u0142asnych. Poczta Polska ruszy\u0142a z now\u0105 us\u0142ug\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/acda07f34d58d3-948-568-0-97-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pocztex Thermo Tracking to nowa us\u0142uga kurierska opracowana z my\u015bl\u0105 o aptekach i drogeriach prowadz\u0105cych sprzeda\u017c wysy\u0142kow\u0105. Rozwi\u0105zanie spodoba\u0142o si\u0119 przedsi\u0119biorcom na tyle, \u017ce Poczta Polska zaraportowa\u0142a ju\u017c o 20-procentowym wzro\u015bcie nada\u0144 przesy\u0142ek.\u00a0\n\n\n\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Leki-i-kosmetyki-do-rak-wlasnych-Poczta-Polska-ruszyla-z-nowa-usluga-8485860.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 09:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Kauflandzie dyskryminowano rodzic\u00f3w. Szykuj\u0105 si\u0119 pozwy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/d/8e0ed3771901d0-948-568-0-84-2588-1552.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pracownicy sp\u00f3\u0142ki Kaufland Polska Markety,\nkt\u00f3rzy zostali pokrzywdzeni w wyniku systemowej dyskryminacji os\u00f3b\nkorzystaj\u0105cych z uprawnie\u0144 rodzicielskich, zamierzaj\u0105 si\u0119 ubiega\u0107 o\nrekompensaty nawet do 3 lat wstecz. \u00a0Pokrzywdzonych\njest co najmniej kilkaset os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Kauflandzie-dyskryminowano-rodzicow-Szykuja-sie-pozwy-8485947.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 09:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ARP: wraca r\u00f3wnowaga na mi\u0119dzynarodowych rynkach w\u0119gla", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/50cc7aabbdcf04-948-568-0-123-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na mi\u0119dzynarodowych rynkach w\u0119gla sytuacja poda\u017cowo \u2013 popytowa powraca do r\u00f3wnowagi - wynika z opracowania Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP). Na pocz\u0105tku stycznia cena w\u0119gla w europejskich portach by\u0142a najni\u017csza od lutego zesz\u0142ego roku - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ARP-wraca-rownowaga-na-miedzynarodowych-rynkach-wegla-8485927.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powell pom\u00f3g\u0142 poturbowanemu z\u0142otemu. Ale kurs euro pozostaje wysoki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/8/53ccbeda863acf-948-569-55-10-1891-1135.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kurs euro wybi\u0142 si\u0119 g\u00f3r\u0105 z trendu bocznego, co nie wr\u00f3\u017cy dobrze\nz\u0142otemu. Notowania dolara zawr\u00f3ci\u0142y z najwy\u017cszych poziom\u00f3w w tym roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-pozostaje-wysoki-8485928.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Carrefour nie jest ju\u017c bibliotek\u0105. Cz\u0119\u015b\u0107 sklep\u00f3w wci\u0105\u017c otwiera si\u0119 w niedziele", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/e58decc4c23b6a-948-568-104-357-1752-1051.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zainicjowane latem 2022 r. w sklepach sieci Carrefour Express tzw. kluby czytelnika, znikn\u0119\u0142y spomi\u0119dzy sklepowych p\u00f3\u0142ek \u2013 informuj\u0105 \u201eWiadomo\u015bci Handlowe\u201d. Tym samym sie\u0107 zamkn\u0119\u0142a sobie stosowan\u0105 od p\u00f3\u0142 roku furtk\u0119 do handlu w niedziele niehandlowe.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Carrefour-nie-jest-juz-biblioteka-Czesc-sklepow-wciaz-otwiera-sie-w-niedziele-8485920.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 08:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Auchan i Intermarche z zarzutami UOKiK. Sieci mia\u0142y wykorzystywa\u0107 przewag\u0119 kontraktow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/c0f4a41f7f56ea-948-568-0-0-2331-1398.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Auchan Polska i SCA PR Polska (Intermarche) us\u0142ysza\u0142y zarzuty ze strony UOKiK odno\u015bnie nieuczciwego wykorzystywania przewagi kontraktowej wobec dostawc\u00f3w produkt\u00f3w rolno-spo\u017cywczych - poda\u0142 UOKiK w komunikacie prasowym. W przypadku potwierdzenia zarzut\u00f3w w\u0142a\u015bcicielom sieci grozi kara w wysoko\u015bci do 3 proc. rocznego obrotu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Auchan-i-Intermarche-z-zarzutami-UOKiK-Sieci-mialy-wykorzystywac-przewage-kontraktowa-8485883.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 07:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sasin zapowiada preferencyjne kredyty dla rolnik\u00f3w. Nawet do 300 tys. z\u0142otych bez zabezpiecze\u0144", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/9/ae2551e88cfe57-948-568-21-10-4328-2596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Preferencyjne kredyty dla rolnik\u00f3w w wysoko\u015bci do 300 tys. z\u0142 bez zabezpiecze\u0144 na dowolny cel, kt\u00f3ry b\u0119dzie s\u0142u\u017cy\u0142 w produkcji rolnej, ma zaoferowa\u0107 PKO BP - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Planowana-jest-oferta-preferencyjnych-kredytow-dla-rolnikow-Sasin-8485877.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 07:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Powell wywo\u0142a\u0142 eufori\u0119 na rynkach. Ropa dro\u017ceje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/3999649f053e90-948-568-0-31-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku kontynuuj\u0105 wzrosty po wtorkowych komentarzach prezesa Fed Jerome'a Powella nt. gospodarki i inflacji. Do tego w Stanach Zjednoczonych malej\u0105 zapasy ropy w ich strategicznych rezerwach - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Powell-wywolal-euforie-na-rynkach-Ropa-drozeje-8485855.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 07:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Akcjonariusze DO OK og\u0142osili przymusowy wykup akcji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/62d855390f6cf3-945-560-540-540-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Porozumienie akcjonariuszy DO OK og\u0142asza przymusowy wykup 2.760 akcji sp\u00f3\u0142ki, stanowi\u0105cych 0,2 proc. kapita\u0142u zak\u0142adowego, po 23,6 z\u0142 za akcj\u0119 - poinformowa\u0142 DM BO\u015a, podmiot po\u015brednicz\u0105cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Akcjonariusze-DO-OK-oglosili-przymusowy-wykup-akcji-8485852.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 06:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tracimy miliardy z\u0142otych na mandaty. Kwota zwala z n\u00f3g", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/b/dd7c4566e9d5b7-948-568-0-72-995-597.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />4 mln mandat\u00f3w karnych wystawi\u0142a policja w 2022 roku w ca\u0142ej Polsce. Ich \u0142\u0105czna warto\u015b\u0107 to 1,35 miliarda z\u0142otych. Mandaty na kwot\u0119 ponad 50 mln z\u0142 wystawi\u0142y inne s\u0142u\u017cby. Jak powiedzia\u0142a PAP Agnieszka J\u00f3\u017awin-Dalecka, rzecznik Izby Skarbowej w Opolu, rok wcze\u015bniej policjanci wystawili mandaty o warto\u015bci 691 mln z\u0142otych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tracimy-miliardy-zlotych-na-mandaty-Kwota-zwala-z-nog-8485842.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 06:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Handlowy chwali si\u0119 wynikami. Pomog\u0142y wysokie stopy procentowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/3f1c92c9bbcf5b-948-568-0-110-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Poni\u017cej przedstawiamy wyniki Banku Handlowego w czwartym kwartale 2022 roku wed\u0142ug wylicze\u0144 PAP Bzines na podstawie wst\u0119pnych wynik\u00f3w za 2022 rok  i ich odniesienie do konsensusu PAP i poprzednich wynik\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-Banku-Handlowego-w-IV-kw-2022-roku-vs-konsensus-PAP-tabela-8485837.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 06:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Projekt Mabionu z mo\u017cliwo\u015bci\u0105 uznania za lek sierocy przez FDA w kolejnym wskazaniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/f304a56d5b64b2-948-568-25-0-1200-720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt Mabionu, pod nazw\u0105 og\u00f3ln\u0105 rituximab, uzyska\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 uznania za lek sierocy w leczeniu niedokrwisto\u015bci hemolitycznej autoimmunologicznej przez ameryka\u0144skiego regulatora FDA (ang. Food and Drug Administration) - wynika z informacji zamieszczonych na stronie FDA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Projekt-Mabionu-z-mozliwoscia-uznania-za-lek-sierocy-przez-FDA-w-kolejnym-wskazaniu-8485834.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 06:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koniec suplementowego eldorado? Politycy chc\u0105 utemperowa\u0107 biznes wart miliardy z\u0142otych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/fe87174afe1d9c-948-568-0-57-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W szybko rosn\u0105c\u0105 w Polsce bran\u017c\u0119 suplement\u00f3w diety mo\u017ce w tym roku uderzy\u0107 nie tylko spowolnienie gospodarcze. Firmy obawiaj\u0105 si\u0119 nowych regulacji, kt\u00f3re utrudni\u0105 im sprzeda\u017c \u2013 informuje w \u015brodowy wydaniu \"Rzeczpospolita\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koniec-suplementowego-eldorado-Politycy-chca-utemperowac-biznes-wart-miliardy-zlotych-8485820.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szko\u0142a bez smartfon\u00f3w? Ministerstwo edukacji rozwa\u017ca tak\u0105 opcj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/8d3c72c1daaf0c-945-560-8-70-3534-2120.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wkr\u00f3tce dowiemy si\u0119, czy resort edukacji ograniczy korzystanie z telefon\u00f3w kom\u00f3rkowych w szko\u0142ach \u2013 czytamy w \u015brodowym wydaniu \"Naszego Dziennika\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szkola-bez-smartfonow-Ministerstwo-edukacji-rozwaza-taka-opcje-8485809.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:45:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksport mebli czeka zapa\u015b\u0107? Ryzyko jest niema\u0142e", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/7f52d61dae0bda-948-568-2-50-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gorsze nastroje konsument\u00f3w i ograniczony dost\u0119p do certyfikowanego drewna mog\u0105 wp\u0142yn\u0105\u0107 na sprzeda\u017c polskich mebli za granic\u0119. A spadek mo\u017ce by\u0107 nawet dwucyfrowy - informuje w \u015brodowym wydaniu \"Dziennik Gazeta Prawna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksport-mebli-czeka-zapasc-Ryzyko-jest-niemale-8485803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Studenci zagraniczni w Polsce coraz liczniejsi", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/a/ad9964fe3a03b0-948-568-0-35-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce jest coraz wi\u0119cej zagranicznych student\u00f3w. W poprzednim roku akademickim takich student\u00f3w by\u0142o blisko 89,5 tys. i pochodzili ze 180 kraj\u00f3w. To ponad 4,7 tys. student\u00f3w wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - wynika z raportu \"Studenci zagraniczni w Polsce 2022\". Zagraniczni studenci stanowi\u0105 obecnie ponad 7,3 proc. og\u00f3\u0142u \u017cak\u00f3w w naszym kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Studenci-zagraniczni-w-Polsce-coraz-liczniejsi-8485801.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Imigracja do USA b\u0119dzie dro\u017csza. Ale s\u0105 sposoby by obni\u017cy\u0107 op\u0142aty", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/1/908c980446dbeb-948-568-3-15-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze USA zapowiadaj\u0105 zwi\u0119kszenie koszt\u00f3w op\u0142at imigracyjnych, w tym za zielone karty i pozwolenia o prac\u0119. Nowojorski adwokat Jerzy Sok\u00f3\u0142 powiedzia\u0142 we wtorek PAP, \u017ce mo\u017cna je obni\u017cy\u0107 dzi\u0119ki organizacjom charytatywnym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Imigracja-do-USA-bedzie-drozsza-Ale-sa-sposoby-by-obnizyc-oplaty-8485798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Burgerowa inflacja przyspiesza. Gdzie jest najdro\u017csza kanapka wed\u0142ug indeksu Big Maca?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/6e2c0406f3a6b9-948-568-0-720-2415-1449.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjski tygodnik The Economist pokaza\u0142 kolejn\u0105 ods\u0142on\u0119 indeksu Big Maca odnosz\u0105cego si\u0119 do ceny popularnej kanapki od McDonalda. Dalej p\u0142acimy za ni\u0105 mniej ni\u017c w USA i strefie euro, co oznacza, \u017ce polski z\u0142oty ci\u0105gle razi s\u0142abo\u015bci\u0105 do g\u0142\u00f3wnych walut. Najgorzej wypada jednak burgerowa inflacja w Polsce, kt\u00f3ra zbli\u017ca si\u0119 do 30 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burgerowa-inflacja-przyspiesza-Gdzie-jest-najdrozsza-kanapka-wedlug-indeksu-Big-Maca-8485289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hipoteczna hossa nie wr\u00f3ci. Sprawdzamy, jak decyzja KNF prze\u0142o\u017cy si\u0119 na zdolno\u015b\u0107 kredytow\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/8/b377ec917c703f-948-568-90-217-2910-1745.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niespe\u0142na rok przetrwa\u0142a konserwatywna rekomendacja KNF\nnarzucaj\u0105ca bankom ostre zasady oceny zdolno\u015bci kredytowej. Zmiana podej\u015bcia\nnadzoru nie sprawi jednak, \u017ce hipoteki stan\u0105 si\u0119 powszechnie dost\u0119pne. Sprawdzamy,\njakie b\u0119d\u0105 efekty obni\u017cki wymaga\u0144 z punktu widzenia kredytobiorc\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hipoteczna-hossa-nie-wroci-Sprawdzamy-jak-decyzja-KNF-przelozy-sie-na-zdolnosc-kredytowa-8485615.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowa premia dla przedsi\u0119biorc\u00f3w. Nawet 3300 z\u0142 na koncie firmowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/71557c290213b8-948-568-0-183-2713-1627.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezp\u0142atne konto firmowe, 10 proc. zwrotu za paliwo i premia pieni\u0119\u017cna za aktywne korzystanie z rachunku \u2013 na takie korzy\u015bci mog\u0105 liczy\u0107 przedsi\u0119biorcy w niekt\u00f3rych bankach. W tym roku znacz\u0105co wzros\u0142y bonusy pieni\u0119\u017cne dla os\u00f3b prowadz\u0105cych w\u0142asny biznes. Najbardziej lukratywne si\u0119gaj\u0105 3300 z\u0142. Przeanalizowali\u015bmy, ile mo\u017cna zyska\u0107 w aktualnych promocjach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ranking-kont-firmowych-z-premia-luty-2023-r-8485408.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Biden: Wzywam Kongres, by zwi\u0119kszy\u0142 limit d\u0142ugu i unikn\u0105\u0142 gospodarczej katastrofy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/1f4159bcad38ef-948-567-0-15-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Joe Biden w corocznym or\u0119dziu o stanie pa\u0144stwa wyg\u0142oszonym w Kongresie przyzna\u0142, \u017ce nigdy nie by\u0142 wi\u0119kszym optymist\u0105, je\u015bli chodzi o przysz\u0142o\u015b\u0107 Ameryki. Wezwa\u0142 jednak Kongres do zwi\u0119kszenia limitu d\u0142ugu w celu unikni\u0119cia gospodarczej katastrofy. Ponadto zadeklarowa\u0142 m.in. \u017ce Ameryka b\u0119dzie nadal wspiera\u0107 Ukrain\u0119 i jest na dobrej drodze, by wygra\u0107 rywalizacj\u0119 z Chinami.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Biden-Wzywam-Kongres-by-zwiekszyl-limit-dlugu-i-uniknal-gospodarczej-katastrofy-8485776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-02-08 02:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]