[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Macron: Rosja nie mo\u017ce wygra\u0107 wojny przeciwko Ukrainie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-rosja-nie-moze-wygrac-wojny-przeciwko-ukrainie,nId,6585568\"><img align=\"left\" alt=\"Macron: Rosja nie mo\u017ce wygra\u0107 wojny przeciwko Ukrainie\" src=\"https://i.iplsc.com/macron-rosja-nie-moze-wygrac-wojny-przeciwko-ukrainie/000GQGSW3H7J7D82-C321.jpg\" /></a>Rosja nie mo\u017ce wygra\u0107 wojny przeciwko Ukrainie - stwierdzi\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron podczas konferencji prasowej w Pary\u017cu, w kt\u00f3rej wzi\u0119li udzia\u0142 tak\u017ce prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski i kanclerz Niemiec Olaf Scholz. Ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca poprosi\u0142 natomiast o &quot;jak najszybsze&quot; dostawy ci\u0119\u017ckiego uzbrojenia i samolot\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-macron-rosja-nie-moze-wygrac-wojny-przeciwko-ukrainie,nId,6585568", "date_published": "2023-02-08 22:44:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Macron si\u0119 zmieni\u0142. To on otworzy\u0142 drzwi do dostaw czo\u0142g\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-macron-sie-zmienil-to-on-otworzyl-drzwi-do-dostaw-c,nId,6585540\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Macron si\u0119 zmieni\u0142. To on otworzy\u0142 drzwi do dostaw czo\u0142g\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-macron-sie-zmienil-to-on-otworzyl-drzwi-do-dostaw-c/000GQGDBMYWQWBXS-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski spotyka si\u0119 w \u015brod\u0119 wieczorem z prezydentem Francji Emmanuelem Macronem. Wcze\u015bniej ukrai\u0144ski przyw\u00f3dca udzieli\u0142 wywiadu francuskiemu dziennikowi &quot;Le Figaro&quot;. Podczas rozmowy stwierdzi\u0142, \u017ce &quot;Macron naprawd\u0119 si\u0119 zmieni\u0142&quot; je\u015bli chodzi o jego stosunek do rosyjskiej agresji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-macron-sie-zmienil-to-on-otworzyl-drzwi-do-dostaw-c,nId,6585540", "date_published": "2023-02-08 20:46:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA odpowiadaj\u0105 za zniszczenie Nord Stream? Bia\u0142y Dom dementuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-odpowiadaja-za-zniszczenie-nord-stream-bialy-dom-dementu,nId,6585510\"><img align=\"left\" alt=\"USA odpowiadaj\u0105 za zniszczenie Nord Stream? Bia\u0142y Dom dementuje\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-odpowiadaja-za-zniszczenie-nord-stream-bialy-dom-dementu/000GFB15RFUYCSXC-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142y Dom zdementowa\u0142 zarzuty dziennikarza \u015bledczego Seymoura Hersha, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142, \u017ce to USA stoj\u0105 za eksplozjami gazoci\u0105g\u00f3w Nord Stream. Jak dodano, oskar\u017cenie to jest &quot;ca\u0142kowicie fa\u0142szywe i kompletnie fikcyjne&quot;. Do wybuch\u00f3w na Ba\u0142tyku dosz\u0142o pod koniec wrze\u015bnia ubieg\u0142ego roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-odpowiadaja-za-zniszczenie-nord-stream-bialy-dom-dementu,nId,6585510", "date_published": "2023-02-08 20:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u00f3jka policjant\u00f3w. Jeden w szpitalu, drugi z zarzutami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-bojka-policjantow-jeden-w-szpitalu-drugi-z-zarzutami,nId,6585503\"><img align=\"left\" alt=\"B\u00f3jka policjant\u00f3w. Jeden w szpitalu, drugi z zarzutami\" src=\"https://i.iplsc.com/bojka-policjantow-jeden-w-szpitalu-drugi-z-zarzutami/000GQG1T3PDN9AOJ-C321.jpg\" /></a>Dw\u00f3ch policjant\u00f3w z Kalisza (woj. wielkopolskie) pobi\u0142o si\u0119 na imprezie. Po b\u00f3jce jeden z funkcjonariuszy trafi\u0142 do szpitala. Drugi zosta\u0142 zatrzymany i us\u0142ysza\u0142 zarzut. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c dyscyplinarnie zwolniony ze s\u0142u\u017cby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-bojka-policjantow-jeden-w-szpitalu-drugi-z-zarzutami,nId,6585503", "date_published": "2023-02-08 19:38:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w Sejmie. Janusz Kowalski: Czemu si\u0119 drzecie, opozycjo?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-janusz-kowalski-czemu-sie-drzecie-opozycjo,nId,6585453\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Sejmie. Janusz Kowalski: Czemu si\u0119 drzecie, opozycjo?\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-sejmie-janusz-kowalski-czemu-sie-drzecie-opozycjo/000GQFNPOHFO7W2H-C321.jpg\" /></a>- Nie dawali\u015bcie pieni\u0119dzy na edukacj\u0119, bo kasa sz\u0142a do mafii VAT-owskich - m\u00f3wi\u0142 w kierunku opozycji Przemys\u0142aw Czarnek, odpieraj\u0105c w Sejmie zarzuty ws. subwencji udzielonych przez jego ministerstwo. - Znamienne jest to, \u017ce gdy mowa jest o z\u0142odziejstwie, to pojawia si\u0119 Czarnek - odpowiedzia\u0142 mu Borys Budka (KO). Ministra edukacji broni\u0142 Janusz Kowalski, kt\u00f3ry zaapelowa\u0142 aby wszyscy Ci, kt\u00f3rzy go popieraj\u0105, wstali i zacz\u0119li bi\u0107 brawo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-w-sejmie-janusz-kowalski-czemu-sie-drzecie-opozycjo,nId,6585453", "date_published": "2023-02-08 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142owie opozycji uratowani. Sejm nie uchyli\u0142 im immunitet\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-opozycji-uratowani-sejm-nie-uchylil-im-immunitetow,nId,6585475\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie opozycji uratowani. Sejm nie uchyli\u0142 im immunitet\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-opozycji-uratowani-sejm-nie-uchylil-im-immunitetow/000GQFPS83SP7SH1-C321.jpg\" /></a>Sejm nie uchyli\u0142 w czwartek immunitet\u00f3w trojgu pos\u0142om opozycji. Za zgod\u0105 do poci\u0105gni\u0119cia S\u0142awomira Nitrasa, Magdaleny Filiks (oboje KO) oraz Joanny Scheuring-Wielgus (Nowa Lewica) do odpowiedzialno\u015bci karnej zag\u0142osowa\u0142 ca\u0142y klub PiS i pose\u0142 niezrzeszony \u0141ukasz Mejza. Zabrak\u0142o czterech g\u0142os\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-opozycji-uratowani-sejm-nie-uchylil-im-immunitetow,nId,6585475", "date_published": "2023-02-08 18:19:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Sejm odrzuci\u0142 poprawki Senatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-sejm-odrzucil-poprawki-senatu,nId,6585245\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Sejm odrzuci\u0142 poprawki Senatu\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-sadzie-najwyzszym-sejm-odrzucil-poprawki-senatu/000GQEYWAWPSXCT6-C321.jpg\" /></a>Sejm odrzuci\u0142 wszystkie 14 poprawek zg\u0142oszonych przez Senat do nowelizacji ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Za odrzuceniem poprawek g\u0142osowa\u0142o 233 pos\u0142\u00f3w, przeciw by\u0142o 207, 12 wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu. Nowela trafi teraz do prezydenta Andrzeja Dudy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-sejm-odrzucil-poprawki-senatu,nId,6585245", "date_published": "2023-02-08 18:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wzruszaj\u0105ce nagranie z Turcji. Na nim male\u0144ki ch\u0142opiec ocalony spod gruz\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzruszajace-nagranie-z-turcji-na-nim-malenki-chlopiec-ocalon,nId,6585287\"><img align=\"left\" alt=\"Wzruszaj\u0105ce nagranie z Turcji. Na nim male\u0144ki ch\u0142opiec ocalony spod gruz\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/wzruszajace-nagranie-z-turcji-na-nim-malenki-chlopiec-ocalon/000GQFJ20YVK8GMR-C321.jpg\" /></a>Po tragicznych w skutkach wydarzeniach w Turcji i Syrii pod gruzami zawalonych dom\u00f3w znajdowane s\u0105 kolejne cia\u0142a, liczba ofiar wci\u0105\u017c ro\u015bnie. Zdarzaj\u0105 si\u0119 jednak te\u017c sytuacje, kiedy znalezionych ludzi udaje si\u0119 uratowa\u0107. Teraz w sieci pojawi\u0142o si\u0119 wzruszaj\u0105ce nagranie, na kt\u00f3rym wida\u0107 male\u0144kiego ch\u0142opca ocalonego z ruin, kt\u00f3remu ratownicy podaj\u0105 wod\u0119 z korka od butelki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wzruszajace-nagranie-z-turcji-na-nim-malenki-chlopiec-ocalon,nId,6585287", "date_published": "2023-02-08 17:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolej \u0142\u0105czy dwa narody. Polsko-niemiecki szczyt kolejowy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-kolej-laczy-dwa-narody-polsko-niemiecki-szczyt-kolejowy,nId,6585285\"><img align=\"left\" alt=\"Kolej \u0142\u0105czy dwa narody. Polsko-niemiecki szczyt kolejowy\" src=\"https://i.iplsc.com/kolej-laczy-dwa-narody-polsko-niemiecki-szczyt-kolejowy/000GQFJC5NXPTYD0-C321.jpg\" /></a>Ma by\u0107 szybciej i wygodniej. Takie ambitne plany w sferze kolejowej stawiaj\u0105 sobie resorty transportu i infrastruktury po obu stronach granicy. Na dzisiejszym polsko-niemieckim szczycie kolejowym, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 w Poczdamie pad\u0142o wiele deklaracji co do rozbudowy \u017celaznych szlak\u00f3w, ale na razie pewne jest jedno. Jeszcze w tym roku rusz\u0105 dodatkowe dwie pary poci\u0105g\u00f3w dalekobie\u017cnych pomi\u0119dzy Polsk\u0105 a Niemcami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/tomasz-lejman/news-kolej-laczy-dwa-narody-polsko-niemiecki-szczyt-kolejowy,nId,6585285", "date_published": "2023-02-08 17:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Grupa Wagnera mo\u017ce utraci\u0107 sw\u00f3j status z powodu strat w Donbasie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-grupa-wagnera-moze-utracic-swoj-status-z-powodu-strat-,nId,6585282\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Grupa Wagnera mo\u017ce utraci\u0107 sw\u00f3j status z powodu strat w Donbasie\" src=\"https://i.iplsc.com/media-grupa-wagnera-moze-utracic-swoj-status-z-powodu-strat/000GP3QO6X63V8GO-C321.jpg\" /></a>Grupa Wagnera popad\u0142a w du\u017cy kryzys spowodowany stratami osobowymi poniesionymi w Donbasie - poda\u0142y media. Jak dodano, z tego powodu mo\u017ce utraci\u0107 sw\u00f3j niezale\u017cny status i zosta\u0107 w\u0142\u0105czona w sk\u0142ad regularnej armii. 26 stycznia tego roku USA uzna\u0142y grup\u0119 za transnarodow\u0105 organizacj\u0119 przest\u0119pcz\u0105 oraz obj\u0119\u0142y j\u0105 sankcjami.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-grupa-wagnera-moze-utracic-swoj-status-z-powodu-strat-,nId,6585282", "date_published": "2023-02-08 17:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Igor Manguszew. Wcze\u015bniej pozowa\u0142 z czaszk\u0105 ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-igor-manguszew-wczesniej-pozowal-z-czaszka-ukrainsk,nId,6585241\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Igor Manguszew. Wcze\u015bniej pozowa\u0142 z czaszk\u0105 ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-igor-manguszew-wczesniej-pozowal-z-czaszka-ukrainsk/000GQF146Q90868L-C321.jpg\" /></a>Rosyjski najemnik Igor Manguszew zmar\u0142 w szpitalu kilka dni po tym, jak zosta\u0142 postrzelony w g\u0142ow\u0119 - przekaza\u0142y media. W sierpniu zesz\u0142ego roku wygra\u017ca\u0142 ze sceny Ukrainie, trzymaj\u0105c w d\u0142oni czaszk\u0119. Jak przekonywa\u0142, by\u0142a to czaszka ukrai\u0144skiego \u017co\u0142nierza z Azowstalu. \u017bona opisa\u0142a atak na Manguszewa jako egzekucj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-zyje-igor-manguszew-wczesniej-pozowal-z-czaszka-ukrainsk,nId,6585241", "date_published": "2023-02-08 16:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Charge d'affaires ambasady Bia\u0142orusi wezwany do polskiego MSZ", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-charge-d-affaires-ambasady-bialorusi-wezwany-do-polskiego-ms,nId,6585256\"><img align=\"left\" alt=\"Charge d'affaires ambasady Bia\u0142orusi wezwany do polskiego MSZ\" src=\"https://i.iplsc.com/charge-d-affaires-ambasady-bialorusi-wezwany-do-polskiego-ms/000GGNCA83SQDN71-C321.jpg\" /></a>W zwi\u0105zku z haniebnym wyrokiem wydanym w Grodnie na bohaterskiego dziennikarza Andrzeja Poczobuta do MSZ wezwany zosta\u0142 charge d'affaires Ambasady Republiki Bia\u0142oru\u015b w Polsce Aleksander Czasnouski - przekaza\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik MSZ \u0141ukasz Jasina. &quot;Apelujemy o zaprzestanie dzia\u0142a\u0144 wymierzonych w polsk\u0105 mniejszo\u015b\u0107 narodow\u0105&quot; - podkre\u015blono wcze\u015bniej w komunikacie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-charge-d-affaires-ambasady-bialorusi-wezwany-do-polskiego-ms,nId,6585256", "date_published": "2023-02-08 16:15:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina wyst\u0119puje z Instytutu Ombudsmana. Powodem wyw\u00f3zka dzieci do Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wystepuje-z-instytutu-ombudsmana-powodem-wywozka-dzi,nId,6585205\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina wyst\u0119puje z Instytutu Ombudsmana. Powodem wyw\u00f3zka dzieci do Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-wystepuje-z-instytutu-ombudsmana-powodem-wywozka-dzi/000GQERZQSTSGW9I-C321.jpg\" /></a>Rzecznik praw cz\u0142owieka Ukrainy, Dmytro \u0141ubiniec, podar\u0142 publicznie legitymacj\u0119 Mi\u0119dzynarodowego Instytutu Ombudsmana.  W ten spos\u00f3b o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce wycofuje si\u0119 z cz\u0142onkostwa z organizacji i protestuje przeciwko nielegalnemu wywiezieniu z Austrii do Rosji dwojga ukrai\u0144skich dzieci - przekaza\u0142y media. Rzecznicy z \u0141otwy i Litwy w ge\u015bcie solidarno\u015bci te\u017c z\u0142o\u017cyli rezygnacje.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraina-wystepuje-z-instytutu-ombudsmana-powodem-wywozka-dzi,nId,6585205", "date_published": "2023-02-08 15:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto finansuje Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119? \"Uchwalili ustaw\u0119 na swoj\u0105 niekorzy\u015b\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-finansuje-zjednoczona-prawice-uchwalili-ustawe-na-swoja-,nId,6585174\"><img align=\"left\" alt=\"Kto finansuje Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119? &quot;Uchwalili ustaw\u0119 na swoj\u0105 niekorzy\u015b\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-finansuje-zjednoczona-prawice-uchwalili-ustawe-na-swoja/000GQEMPDSUUSGTT-C321.jpg\" /></a>Odk\u0105d w \u017cycie wesz\u0142a ustawa antykorupcyjna Paw\u0142a Kukiza, partie polityczne musz\u0105 prowadzi\u0107 jawny rejestr wp\u0142at oraz zawartych um\u00f3w. Do tej pory takiego rejestru nie prowadzili Republikanie Adama Bielana. Dopiero po pytaniach Interii na stronie ugrupowania pojawi\u0142y si\u0119 odpowiednie dokumenty. Dowiadujemy si\u0119 z nich, \u017ce grudniowy kongres programowy partii kosztowa\u0142 70 tys. z\u0142. Interia przyjrza\u0142a si\u0119 te\u017c informacjom dotycz\u0105cych innych partii tworz\u0105cych Zjednoczon\u0105 Prawic\u0119. Jak zmiana prawa wp\u0142ywa na koalicj\u0119, kt\u00f3ra j\u0105 uchwali\u0142a? Co wiemy o...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-finansuje-zjednoczona-prawice-uchwalili-ustawe-na-swoja-,nId,6585174", "date_published": "2023-02-08 15:20:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105siadka przeszkadza\u0142a mu w grze w Scrabble. Zabi\u0142 j\u0105 no\u017cem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sasiadka-przeszkadzala-mu-w-grze-w-scrabble-zabil-ja-nozem,nId,6585208\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105siadka przeszkadza\u0142a mu w grze w Scrabble. Zabi\u0142 j\u0105 no\u017cem\" src=\"https://i.iplsc.com/sasiadka-przeszkadzala-mu-w-grze-w-scrabble-zabil-ja-nozem/000GQENS0M60IH0K-C321.jpg\" /></a>Benjamina C. denerwowa\u0142y odg\u0142osy dobiegaj\u0105ce z mieszkania z do\u0142u. Francuz nie m\u00f3g\u0142 skupi\u0107 si\u0119 na uk\u0142adaniu s\u0142\u00f3w w grze Scrabble przez internet. 41-latek postanowi\u0142 &quot;rozwi\u0105za\u0107&quot; problem osobi\u015bcie. Podczas k\u0142\u00f3tni z 21-letni\u0105 s\u0105siadk\u0105 \u015bmiertelnie rani\u0142 j\u0105 no\u017cem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sasiadka-przeszkadzala-mu-w-grze-w-scrabble-zabil-ja-nozem,nId,6585208", "date_published": "2023-02-08 15:05:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec zimy? Synoptycy nie maj\u0105 dobrych wie\u015bci. Pogoda d\u0142ugoterminowa do maja 2023", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-zimy-synoptycy-nie-maja-dobrych-wiesci-pogoda-dlugote,nId,6584888\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec zimy? Synoptycy nie maj\u0105 dobrych wie\u015bci. Pogoda d\u0142ugoterminowa do maja 2023\" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-zimy-synoptycy-nie-maja-dobrych-wiesci-pogoda-dlugote/000GQD9DOAFBBNCS-C321.jpg\" /></a>Rekordowo ciep\u0142y stycze\u0144 rozbudzi\u0142 nasze apetyty na dobr\u0105 pogod\u0119 i wszyscy czekamy ju\u017c na nadej\u015bcie wiosny. Czy ju\u017c nied\u0142ugo zrobi si\u0119 cieplej? Synoptycy IMGW zapewniaj\u0105, \u017ce tak, jednak nie stanie si\u0119 to jeszcze w najbli\u017cszych tygodniach. Jaka pogoda b\u0119dzie w najbli\u017cszych dniach i kiedy eksperci przewiduj\u0105 przyj\u015bcie wiosny i wy\u017cszych temperatur? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-koniec-zimy-synoptycy-nie-maja-dobrych-wiesci-pogoda-dlugote,nId,6584888", "date_published": "2023-02-08 15:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mi\u0144sk Mazowiecki: Kradzie\u017c czo\u0142gu. Policja zatrzyma\u0142a 41-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-minsk-mazowiecki-kradziez-czolgu-policja-zatrzymala-41-latka,nId,6585185\"><img align=\"left\" alt=\"Mi\u0144sk Mazowiecki: Kradzie\u017c czo\u0142gu. Policja zatrzyma\u0142a 41-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/minsk-mazowiecki-kradziez-czolgu-policja-zatrzymala-41-latka/000GQEGY962QN02C-C321.jpg\" /></a>Do komendy policji w Mi\u0144sku Mazowieckim wp\u0142yn\u0119\u0142o nietypowe zg\u0142oszenie - chodzi\u0142o o kradzie\u017c czo\u0142gu kolekcjonerskiego. Przedmiot mia\u0142 zagin\u0105\u0107 przy okazji prac remontowych. Zg\u0142aszaj\u0105cy zwraca\u0142 uwag\u0119 nie tylko na wysok\u0105 warto\u015b\u0107 materialn\u0105 - 3600 z\u0142, ale tak\u017ce sentymentaln\u0105. Po akcji mi\u0144skich kryminalnych czo\u0142g uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-minsk-mazowiecki-kradziez-czolgu-policja-zatrzymala-41-latka,nId,6585185", "date_published": "2023-02-08 14:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Roczny ch\u0142opiec zaka\u017cony paciorkowcem. Amputowano mu nogi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roczny-chlopiec-zakazony-paciorkowcem-amputowano-mu-nogi,nId,6585175\"><img align=\"left\" alt=\"Roczny ch\u0142opiec zaka\u017cony paciorkowcem. Amputowano mu nogi\" src=\"https://i.iplsc.com/roczny-chlopiec-zakazony-paciorkowcem-amputowano-mu-nogi/000GQDTQULHNVFIB-C321.jpg\" /></a>Niewinny katar zamieni\u0142 si\u0119 w ci\u0119\u017cki stan zagra\u017caj\u0105cy \u017cyciu. Roczny Ryan Lines z Australii zosta\u0142 zaka\u017cony agresywnym paciorkowcem grupy A. W wyniku wstrz\u0105su septycznego u ch\u0142opca dosz\u0142o do zatrzymania akcji serca. Amputowano mu obie nogi, czekaj\u0105 go kolejne zabiegi. Rodzice zbieraj\u0105 pieni\u0105dze na leczenie i rehabilitacj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-roczny-chlopiec-zakazony-paciorkowcem-amputowano-mu-nogi,nId,6585175", "date_published": "2023-02-08 14:20:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji wywo\u0142ane przez HAARP? Uwaga na fake newsy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-wywolane-przez-haarp-uwaga-na-fake,nId,6584867\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji wywo\u0142ane przez HAARP? Uwaga na fake newsy\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-turcji-wywolane-przez-haarp-uwaga-na-fake/000GQBN3TXCS0L07-C321.jpg\" /></a>Liczba ofiar \u015bmiertelnych trz\u0119sienia ziemi w Turcji i Syrii ro\u015bnie z godziny na godzin\u0119, a spod gruz\u00f3w zawalonych budynk\u00f3w wci\u0105\u017c wydobywane s\u0105 nowe osoby. W obliczu tak ogromnej tragedii trudno zachowa\u0107 spok\u00f3j, jednak zawsze powinni\u015bmy weryfikowa\u0107 rozpowszechniane w mediach informacje. Na Facebooku i Twitterze pojawia si\u0119 coraz wi\u0119cej fake news\u00f3w zwi\u0105zanych z tragedi\u0105, a najpopularniejsza z nich dotyczy rzekomego wykorzystania technologii HAARP.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-wywolane-przez-haarp-uwaga-na-fake,nId,6584867", "date_published": "2023-02-08 14:20:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zestrzelenie boeinga Malaysia Airlines. \u015aledczy: Putin zezwoli\u0142 na bro\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zestrzelenie-boeinga-malaysia-airlines-sledczy-putin-zezwoli,nId,6585116\"><img align=\"left\" alt=\"Zestrzelenie boeinga Malaysia Airlines. \u015aledczy: Putin zezwoli\u0142 na bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/zestrzelenie-boeinga-malaysia-airlines-sledczy-putin-zezwoli/000GQDI0POEV8HRG-C321.jpg\" /></a>Mi\u0119dzynarodowy zesp\u00f3\u0142 \u015bledczy (Joint Investigation Teams - JIT) ustali\u0142, \u017ce istniej\u0105 &quot;mocne przes\u0142anki&quot;, \u017ce W\u0142adimir Putin podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o przekazaniu separatystom na Ukrainie broni, kt\u00f3rej u\u017cyto do zestrzelenia samolotu Malaysia Airlines w 2014 roku - poinformowano na konferencji prasowej holenderskiej prokuratury w Hadze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zestrzelenie-boeinga-malaysia-airlines-sledczy-putin-zezwoli,nId,6585116", "date_published": "2023-02-08 13:12:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie pozwolono mu wnie\u015b\u0107 na pok\u0142ad skrzypiec. LOT: Zwr\u00f3cimy koszty biletu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-pozwolono-mu-wniesc-na-poklad-skrzypiec-lot-zwrocimy-kos,nId,6584999\"><img align=\"left\" alt=\"Nie pozwolono mu wnie\u015b\u0107 na pok\u0142ad skrzypiec. LOT: Zwr\u00f3cimy koszty biletu\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-pozwolono-mu-wniesc-na-poklad-skrzypiec-lot-zwrocimy-kos/000FD0JYDVD6RDKO-C321.jpg\" /></a>Niemal 340-letnie skrzypce mia\u0142y trafi\u0107 do luku baga\u017cowego zamiast - tak jak zazwyczaj - podr\u00f3\u017cowa\u0107 na pok\u0142adzie samolotu z Wilna do Warszawy obok w\u0142a\u015bciciela. Janusz Wawrowski - muzyk i wyk\u0142adowca - nie zdecydowa\u0142 si\u0119 na takie rozwi\u0105zanie i nie wsiad\u0142 do maszyny. &quot;Nie przyj\u0119to mojego t\u0142umaczenia, \u017ce od wielu lat latam r\u00f3\u017cnymi liniami ze skrzypcami i, \u017ce do Wilna dotar\u0142em r\u00f3wnie\u017c LOT-em&quot; - czytamy w social mediach artysty. Przewo\u017anik odpowiada: &quot;Podj\u0119to b\u0142\u0119dn\u0105 decyzj\u0119 na podstawie faktu, \u017ce futera\u0142 z instrumentem nie zmie\u015bci\u0142 si\u0119 w tzw....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nie-pozwolono-mu-wniesc-na-poklad-skrzypiec-lot-zwrocimy-kos,nId,6584999", "date_published": "2023-02-08 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wolsztyn: Zapad\u0142 wyrok w sprawie nagich nagra\u0144 z wie\u017cy widokowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wolsztyn-zapadl-wyrok-w-sprawie-nagich-nagran-z-wiezy-widoko,nId,6585062\"><img align=\"left\" alt=\"Wolsztyn: Zapad\u0142 wyrok w sprawie nagich nagra\u0144 z wie\u017cy widokowej\" src=\"https://i.iplsc.com/wolsztyn-zapadl-wyrok-w-sprawie-nagich-nagran-z-wiezy-widoko/000GQD84KAS6EIC7-C321.jpg\" /></a>Wyrok czterech miesi\u0119cy wi\u0119zienia w zawieszeniu us\u0142ysza\u0142 by\u0142y pracownik Urz\u0119du Miejskiego w Wolsztynie, kt\u00f3ry w lipcu 2020 roku opublikowa\u0142 materia\u0142 z monitoringu wie\u017cy widokowej w Wolsztynie. Nie by\u0142oby w tym nic nadzwyczajnego, jednak na nagraniu wida\u0107 by\u0142o dwie pary, kt\u00f3re uprawia\u0142y stosunek p\u0142ciowy. Damiana S. skazano za rozpowszechnianie wizerunku nagiej osoby bez jej wiedzy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-wolsztyn-zapadl-wyrok-w-sprawie-nagich-nagran-z-wiezy-widoko,nId,6585062", "date_published": "2023-02-08 12:51:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car w najwi\u0119kszym porcie Turcji. W gaszeniu ognia pomaga rosyjski samolot", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-najwiekszym-porcie-turcji-w-gaszeniu-ognia-pomaga-ro,nId,6584931\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car w najwi\u0119kszym porcie Turcji. W gaszeniu ognia pomaga rosyjski samolot\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-w-najwiekszym-porcie-turcji-w-gaszeniu-ognia-pomaga-ro/000GQCV6YWPRRLOO-C321.jpg\" /></a>Rosyjski samolot pomaga w gaszeniu po\u017caru w najwi\u0119kszym tureckim porcie na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym w Iskenderun. Maszyna przylecia\u0142a, by walczy\u0107 z ogniem, kt\u00f3ry wybuch\u0142 wskutek tragicznego trz\u0119sienia ziemi i towarzysz\u0105cym mu wstrz\u0105som wt\u00f3rnym. Ugaszenie p\u0142omieni jest niezb\u0119dne, by to portu ponownie mog\u0142y zawija\u0107 jednostki.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-w-najwiekszym-porcie-turcji-w-gaszeniu-ognia-pomaga-ro,nId,6584931", "date_published": "2023-02-08 12:43:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sto\u0142eczna policja chwali si\u0119 radiowozem. Zaparkowali na zakazie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-stoleczna-policja-chwali-sie-radiowozem-zaparkowali-na-zakaz,nId,6585055\"><img align=\"left\" alt=\"Sto\u0142eczna policja chwali si\u0119 radiowozem. Zaparkowali na zakazie\" src=\"https://i.iplsc.com/stoleczna-policja-chwali-sie-radiowozem-zaparkowali-na-zakaz/000GQD6BQA7431VC-C321.jpg\" /></a>Warszawscy policjanci zaprezentowali w sieci jeden ze swoich nowych radiowoz\u00f3w suzuki. Nie wszyscy internauci zachwycili si\u0119 jednak hybrydowym autem z odblaskowymi pasami. Zamiast tego wytkn\u0119li, \u017ce pojazd pozostawiono na zakazie parkowania. &quot;Fotografia wzbudzi\u0142a du\u017ce zainteresowanie&quot; - przyznali sto\u0142eczni funkcjonariusze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-stoleczna-policja-chwali-sie-radiowozem-zaparkowali-na-zakaz,nId,6585055", "date_published": "2023-02-08 12:33:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogrom kataklizmu w Turcji powala. Mieszkanka: To trwa\u0142o ca\u0142\u0105 wieczno\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-polka-to-trwalo-cala-wiecznosc,nId,6585019\"><img align=\"left\" alt=\"Ogrom kataklizmu w Turcji powala. Mieszkanka: To trwa\u0142o ca\u0142\u0105 wieczno\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/ogrom-kataklizmu-w-turcji-powala-mieszkanka-to-trwalo-cala-w/000GQD78KECII42X-C321.jpg\" /></a>Ogl\u0105dali wiadomo\u015bci. Telewizor przesun\u0105\u0142 si\u0119 po szafce, mieszkanie zacz\u0119\u0142o si\u0119 ko\u0142ysa\u0107. - M\u0105\u017c szybko chwyci\u0142 dziecko, pobiegli\u015bmy do sypialni i ukryli\u015bmy si\u0119 obok szafy. Widzia\u0142am, jak \u017cyrandol &quot;ta\u0144czy&quot;, a firanki ruszaj\u0105 si\u0119 tak, jakby w domu by\u0142 wielki przeci\u0105g. To trwa\u0142o d\u0142ugo, jak dla mnie ca\u0142\u0105 wieczno\u015b\u0107 - opowiada Joanna K\u0131l\u0131\u00e7, Polka, kt\u00f3ra z m\u0119\u017cem i czteroletnim synkiem mieszka w Turcji w miejscowo\u015bci Sivas. Kilkaset kilometr\u00f3w od epicentrum trz\u0119sienia ziemi mieszka\u0144cy uciekali z dom\u00f3w, a po mie\u015bcie nie spos\u00f3b by\u0142o si\u0119 porusza\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/magdalena-raducha/news-trzesienie-ziemi-w-turcji-polka-to-trwalo-cala-wiecznosc,nId,6585019", "date_published": "2023-02-08 12:28:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "DiCaprio nazwa\u0142 nowo odkrytego \"\u015bmierdz\u0105cego\" w\u0119\u017ca na cze\u015b\u0107 swojej mamy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dicaprio-nazwal-nowo-odkrytego-smierdzacego-weza-na-czesc-sw,nId,6584941\"><img align=\"left\" alt=\"DiCaprio nazwa\u0142 nowo odkrytego &quot;\u015bmierdz\u0105cego&quot; w\u0119\u017ca na cze\u015b\u0107 swojej mamy\" src=\"https://i.iplsc.com/dicaprio-nazwal-nowo-odkrytego-smierdzacego-weza-na-czesc-sw/000GQC7BEBCSXD27-C321.jpg\" /></a>Naukowcy odkryli pi\u0119\u0107 nowych, jaskrawo ubarwionych gatunk\u00f3w w\u0119\u017cy w panamskiej d\u017cungli. Jeden z nich - wyst\u0119puj\u0105cy najrzadziej - zosta\u0142 nazwany przez aktora Leonardo DiCaprio na cze\u015b\u0107 jego matki, Irmelin Indenbirken. Ekolodzy chc\u0105 w ten spos\u00f3b zwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 opinii publicznej na zagro\u017cenie, jakie dla dalszej egzystencji tych gad\u00f3w stwarzaj\u0105 operacje wydobywcze w kraju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dicaprio-nazwal-nowo-odkrytego-smierdzacego-weza-na-czesc-sw,nId,6584941", "date_published": "2023-02-08 12:15:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Syn rotmistrza Pileckiego domaga\u0142 si\u0119 26 mln z\u0142 odszkodowania. Jest wyrok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-rotmistrza-pileckiego-domagal-sie-26-mln-zl-odszkodowani,nId,6584977\"><img align=\"left\" alt=\"Syn rotmistrza Pileckiego domaga\u0142 si\u0119 26 mln z\u0142 odszkodowania. Jest wyrok\" src=\"https://i.iplsc.com/syn-rotmistrza-pileckiego-domagal-sie-26-mln-zl-odszkodowani/000GBPP5H9WPWFEP-C321.jpg\" /></a>S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie wyda\u0142 wyrok w sprawie syna rotmistrza Witolda Pileckiego. Andrzej Pilecki domaga\u0142 si\u0119 26 mln z\u0142 zado\u015b\u0107uczynienia i odszkodowania od Skarbu Pa\u0144stwa za krzywd\u0119 doznan\u0105 przez jego ojca. Ostatecznie s\u0105d przyzna\u0142 mu 1,5 miliona z\u0142otych zado\u015b\u0107uczynienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-syn-rotmistrza-pileckiego-domagal-sie-26-mln-zl-odszkodowani,nId,6584977", "date_published": "2023-02-08 12:14:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "20-latka zmar\u0142a po zjedzeniu tiramisu. Mia\u0142o by\u0107 wega\u0144skie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-20-latka-zmarla-po-zjedzeniu-tiramisu-mialo-byc-weganskie,nId,6585045\"><img align=\"left\" alt=\"20-latka zmar\u0142a po zjedzeniu tiramisu. Mia\u0142o by\u0107 wega\u0144skie \" src=\"https://i.iplsc.com/20-latka-zmarla-po-zjedzeniu-tiramisu-mialo-byc-weganskie/0006HBGFVX2HAY2C-C321.jpg\" /></a>Dwudziestoletnia W\u0142oszka zam\u00f3wi\u0142a tiramisu w wega\u0144skiej restauracji w Mediolanie.  Po jego zjedzeniu trafi\u0142a do szpitala, gdzie zmar\u0142a. Okaza\u0142o si\u0119 bowiem, \u017ce deser nie by\u0142 ca\u0142kowicie wega\u0144ski. Zawiera\u0142 bia\u0142ka mleka, na kt\u00f3re dziewczyna by\u0142a uczulona. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-20-latka-zmarla-po-zjedzeniu-tiramisu-mialo-byc-weganskie,nId,6585045", "date_published": "2023-02-08 12:12:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drogowe korki stresuj\u0105 nas najbardziej. Poznali\u015bmy \"godzin\u0119 stresu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drogowe-korki-stresuja-nas-najbardziej-poznalismy-godzine-st,nId,6584955\"><img align=\"left\" alt=\"Drogowe korki stresuj\u0105 nas najbardziej. Poznali\u015bmy &quot;godzin\u0119 stresu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/drogowe-korki-stresuja-nas-najbardziej-poznalismy-godzine-st/000G0A7FMYYY03FX-C321.jpg\" /></a>Korek ani drgnie, a nam spieszy si\u0119 do pracy? Albo autobus nie przyje\u017cd\u017ca, chocia\u017c powinien by\u0107 ju\u017c 10 minut temu? Tego typu zdarzenia wywo\u0142uj\u0105 najwi\u0119cej stresu w codziennym \u017cyciu - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego w Wielkiej Brytanii. Jego uczestnicy mieli za zadanie tak\u017ce wskaza\u0107, o kt\u00f3rej porze dnia stresujemy si\u0119 najbardziej. I wyja\u015bni\u0142o si\u0119, \u017ce korki oraz poszukiwana godzina na zegarku maj\u0105 sporo wsp\u00f3lnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drogowe-korki-stresuja-nas-najbardziej-poznalismy-godzine-st,nId,6584955", "date_published": "2023-02-08 12:01:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ostatnie s\u0142owa zab\u00f3jcy dzieci: \u015amier\u0107 nie jest twoim wrogiem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-slowa-zabojcy-dzieci-smierc-nie-jest-twoim-wrogiem,nId,6585030\"><img align=\"left\" alt=\"Ostatnie s\u0142owa zab\u00f3jcy dzieci: \u015amier\u0107 nie jest twoim wrogiem\" src=\"https://i.iplsc.com/ostatnie-slowa-zabojcy-dzieci-smierc-nie-jest-twoim-wrogiem/000GQCX4N5QA8BVH-C321.jpg\" /></a>Leonard Taylor zosta\u0142 u\u015bmiercony zastrzykiem \u015bmierci w zak\u0142adzie karnym Bonne Terre w Missouri. 58-latek, kt\u00f3ry zabi\u0142 swoj\u0105 partnerk\u0119 oraz jej trzy ma\u0142e c\u00f3rki, czeka\u0142 na wykonanie wyroku prawie prawie 15 lat. Do ko\u0144ca przekonywa\u0142, \u017ce jest niewinny. W ostatnich s\u0142owach przekonywa\u0142, \u017ce &quot;muzu\u0142manie nie umieraj\u0105, ale \u017cyj\u0105 wiecznie w sercach rodzin i przyjaci\u00f3\u0142&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ostatnie-slowa-zabojcy-dzieci-smierc-nie-jest-twoim-wrogiem,nId,6585030", "date_published": "2023-02-08 11:45:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Liderka bia\u0142oruskiej opozycji w Senacie: Dobrze, \u017ce Polska broni Poczobuta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-liderka-bialoruskiej-opozycji-w-senacie-dobrze-ze-polska-bro,nId,6584975\"><img align=\"left\" alt=\"Liderka bia\u0142oruskiej opozycji w Senacie: Dobrze, \u017ce Polska broni Poczobuta\" src=\"https://i.iplsc.com/liderka-bialoruskiej-opozycji-w-senacie-dobrze-ze-polska-bro/000GQCYZXHLJVTKC-C321.jpg\" /></a>Swiat\u0142ana Cichanouska wyst\u0105pi\u0142a w Senacie z racji uchwa\u0142y 160. rocznicy powstania styczniowego. Liderka bia\u0142oruskiej opozycji m\u00f3wi\u0142a mi\u0119dzy innymi o tym, jak wa\u017cna jest wsp\u00f3\u0142praca mi\u0119dzynarodowa, zw\u0142aszcza w obecnych okoliczno\u015bciach. W ten spos\u00f3b nawi\u0105za\u0142a do trwaj\u0105cej wojny w Ukrainie i prze\u015bladowania polskiej mniejszo\u015bci na Bia\u0142orusi. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-liderka-bialoruskiej-opozycji-w-senacie-dobrze-ze-polska-bro,nId,6584975", "date_published": "2023-02-08 11:44:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grodno: Zapad\u0142 wyrok w sprawie Andrzeja Poczobuta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grodno-zapadl-wyrok-w-sprawie-andrzeja-poczobuta,nId,6584859\"><img align=\"left\" alt=\"Grodno: Zapad\u0142 wyrok w sprawie Andrzeja Poczobuta \" src=\"https://i.iplsc.com/grodno-zapadl-wyrok-w-sprawie-andrzeja-poczobuta/000GNOG7T42YOKR5-C321.jpg\" /></a>Andrzej Poczobut skazany na 8 lat wi\u0119zienia - zdecydowa\u0142 s\u0105d w Grodnie. Informacj\u0119 przekaza\u0142a pa\u0144stwowa agencja prasowa BelTA. W procesie politycznym bia\u0142oruski re\u017cim zarzuci\u0142 mu &quot;wzniecanie nienawi\u015bci&quot; i dzia\u0142alno\u015b\u0107 na szkod\u0119 Bia\u0142orusi. Polskie w\u0142adze m\u00f3wi\u0105 wprost - Poczobut jest prze\u015bladowany za polsko\u015b\u0107. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-grodno-zapadl-wyrok-w-sprawie-andrzeja-poczobuta,nId,6584859", "date_published": "2023-02-08 11:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym w Sejmie. Co zrobi z ni\u0105 prezydent?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-w-sejmie-co-zrobi-z-nia-prezydent,nId,6584938\"><img align=\"left\" alt=\"Ustawa o S\u0105dzie Najwy\u017cszym w Sejmie. Co zrobi z ni\u0105 prezydent?\" src=\"https://i.iplsc.com/ustawa-o-sadzie-najwyzszym-w-sejmie-co-zrobi-z-nia-prezydent/000GQCSUNKVR6LIQ-C321.jpg\" /></a>Sejmowe prace nad nowelizacj\u0105 ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym, kt\u00f3ra ma odblokowa\u0107 pieni\u0105dze z Krajowego Planu Odbudowy, b\u0119d\u0105 sprawdzianem stanu wsp\u00f3\u0142pracy mi\u0119dzy premierem i prezydentem. Z nieoficjalnych informacji Interii wynika, \u017ce premier nie rozmawia\u0142 z Andrzejem Dud\u0105 od czas\u00f3w prezydenckiego weta ustawy &quot;Lex Czarnek 2.0&quot; i g\u0142o\u015bnego sprzeciwu wobec &quot;okrajania&quot; g\u0142owy pa\u0144stwa z jego prerogatyw. Sejm w \u015brod\u0119 ma podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 ws. poprawek Senatu do ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym. Jej przyj\u0119cie ma pom\u00f3c odblokowa\u0107 Polsce wyp\u0142at\u0119 \u015brodk\u00f3w z KPO.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ustawa-o-sadzie-najwyzszym-w-sejmie-co-zrobi-z-nia-prezydent,nId,6584938", "date_published": "2023-02-08 11:38:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w Bydgoszczy zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u015bmierci\u0105. Dwa cia\u0142a w mieszkaniu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-awantura-w-bydgoszczy-zakonczyla-sie-smiercia-dwa-ciala-w-mi,nId,6585002\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w Bydgoszczy zako\u0144czy\u0142a si\u0119 \u015bmierci\u0105. Dwa cia\u0142a w mieszkaniu\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-bydgoszczy-zakonczyla-sie-smiercia-dwa-ciala-w-mi/000GQCUKYS3491DP-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, a tak\u017ce ranne kobiety znale\u017ali policjanci w Bydgoszczy, wezwani do domowej awantury. W mieszkaniu by\u0142y r\u00f3wnie\u017c dwie ma\u0142e dziewczynki, kt\u00f3rym nic si\u0119 nie sta\u0142o. Wszyscy uczestnicy zdarzenia byli obywatelami Ukrainy, a poza 71-latk\u0105 mieli co najwy\u017cej 25 lat. S\u0142u\u017cby wst\u0119pnie podejrzewaj\u0105, \u017ce by\u0142y m\u0105\u017c m\u0142odszej kobiety zabi\u0142 jej nowego partnera, a nast\u0119pnie sam pozbawi\u0142 si\u0119 \u017cycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-awantura-w-bydgoszczy-zakonczyla-sie-smiercia-dwa-ciala-w-mi,nId,6585002", "date_published": "2023-02-08 11:19:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 11 tys. ofiar trz\u0119sienia ziemi. Ludzie umieraj\u0105 z wyzi\u0119bienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liczba-ofiar-trzesienia-ziemi-przekroczyla-11-tys,nId,6584843\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 11 tys. ofiar trz\u0119sienia ziemi. Ludzie umieraj\u0105 z wyzi\u0119bienia\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-11-tys-ofiar-trzesienia-ziemi-ludzie-umieraja-z-wyzieb/000GQBUNUKBVHQBE-C321.jpg\" /></a>Ponad 11 tys. ofiar odnaleziono po poniedzia\u0142kowym trz\u0119sieniu ziemi w Turcji i Syrii - donosi agencja Reutera. Jednym z g\u0142\u00f3wnych powod\u00f3w tak du\u017cej liczby ofiar s\u0105 warunki pracy ratownik\u00f3w i niska temperatura, wskutek kt\u00f3rej wiele os\u00f3b umiera z wyzi\u0119bienia. To najtragiczniejszy tego typu kataklizm, jaki nawiedzi\u0142 ten region od 1939 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-liczba-ofiar-trzesienia-ziemi-przekroczyla-11-tys,nId,6584843", "date_published": "2023-02-08 11:03:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wa\u017cny termin dla milion\u00f3w Polak\u00f3w. Nie przegap, bo dostaniesz ni\u017csz\u0105 wyp\u0142at\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-termin-dla-milionow-polakow-nie-przegap-bo-dostaniesz-,nId,6584925\"><img align=\"left\" alt=\"Wa\u017cny termin dla milion\u00f3w Polak\u00f3w. Nie przegap, bo dostaniesz ni\u017csz\u0105 wyp\u0142at\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wazny-termin-dla-milionow-polakow-nie-przegap-bo-dostaniesz/00066QNJJ3V65A18-C321.jpg\" /></a>Autozapis do Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych (PPK) zostanie przeprowadzony w 2023 roku. Oznacza to, \u017ce pracodawcy automatycznie wpisz\u0105 do programu wszystkich pracownik\u00f3w, kt\u00f3rzy ju\u017c wcze\u015bniej zrezygnowali z oszcz\u0119dzania w tej formie. Czym jest PKK? Kogo dotyczy ten program? Jak i do kiedy z\u0142o\u017cy\u0107 rezygnacj\u0119 z autozapisu? Odpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wazny-termin-dla-milionow-polakow-nie-przegap-bo-dostaniesz-,nId,6584925", "date_published": "2023-02-08 10:55:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pedofil zabi\u0142 si\u0119 na sali rozpraw. Wypi\u0142 azotyn sodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedofil-zabil-sie-na-sali-rozpraw-wypil-azotyn-sodu,nId,6584912\"><img align=\"left\" alt=\"Pedofil zabi\u0142 si\u0119 na sali rozpraw. Wypi\u0142 azotyn sodu\" src=\"https://i.iplsc.com/pedofil-zabil-sie-na-sali-rozpraw-wypil-azotyn-sodu/000GQCGSA3IDDSSM-C321.jpg\" /></a>P\u0142yn, kt\u00f3ry wypi\u0142 pedofil z Teksasu w USA na sali s\u0105dowej w zesz\u0142ym roku, to azotyn sodu - wskaza\u0142o biuro koronera hrabstwa Denton. Jego \u015bmier\u0107 uznano za samob\u00f3jstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pedofil-zabil-sie-na-sali-rozpraw-wypil-azotyn-sodu,nId,6584912", "date_published": "2023-02-08 10:53:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dziecko \"ro\u015bnie w \u0142onie ojca\". Transp\u0142ciowy m\u0119\u017cczyzna w ci\u0105\u017cy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziecko-rosnie-w-lonie-ojca-transplciowy-mezczyzna-w-ciazy,nId,6584960\"><img align=\"left\" alt=\"Dziecko &quot;ro\u015bnie w \u0142onie ojca&quot;. Transp\u0142ciowy m\u0119\u017cczyzna w ci\u0105\u017cy\" src=\"https://i.iplsc.com/dziecko-rosnie-w-lonie-ojca-transplciowy-mezczyzna-w-ciazy/000GQCJURNWOM5V0-C321.jpg\" /></a>Transseksualna para z Indii opublikowa\u0142a w sieci nagrania i sesj\u0119 fotograficzn\u0105, informuj\u0105c, \u017ce spodziewa si\u0119 dziecka. To poprawi wizerunek trzeciej p\u0142ci w ca\u0142ym kraju - komentuje lokalna aktywistka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dziecko-rosnie-w-lonie-ojca-transplciowy-mezczyzna-w-ciazy,nId,6584960", "date_published": "2023-02-08 10:53:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Morawiecki: Wizyta Tuska w Moskwie spowodowa\u0142a tragiczne wydarzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-wizyta-tuska-w-moskwie-spowodowala-tragiczne-wyda,nId,6584967\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: Wizyta Tuska w Moskwie spowodowa\u0142a tragiczne wydarzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-wizyta-tuska-w-moskwie-spowodowala-tragiczne-wyda/000BNR2UYDVE978I-C321.jpg\" /></a>- Podczas tej wizyty dosz\u0142o do zasadniczego zwrotu, a w jego konsekwencji dosz\u0142o do przewarto\u015bciowania bardzo wielu spraw i tragicznego rozwoju wydarze\u0144 - powiedzia\u0142 premier Mateusz Morawiecki w swoim o\u015bwiadczeniu odnosz\u0105cym si\u0119 do 15. rocznicy wizyty Donalda Tuska w Moskwie, gdy ten by\u0142 premierem. Zdaniem Morawieckiego polityka Tuska doprowadzi\u0142a do uzale\u017cnienia Polski od Rosji. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-wizyta-tuska-w-moskwie-spowodowala-tragiczne-wyda,nId,6584967", "date_published": "2023-02-08 10:44:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Hanna Gill-Pi\u0105tek wyst\u0105pi\u0142a z Polski 2050", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hanna-gill-piatek-wystapila-z-polski-2050,nId,6584961\"><img align=\"left\" alt=\"Hanna Gill-Pi\u0105tek wyst\u0105pi\u0142a z Polski 2050\" src=\"https://i.iplsc.com/hanna-gill-piatek-wystapila-z-polski-2050/000FEJO51QJI1JLG-C321.jpg\" /></a>Hanna Gill-Pi\u0105tek wyst\u0105pi\u0142a z Polski 2050. Jej odej\u015bcie to reakcja na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 partii z Koalicj\u0105 Polsk\u0105 - PSL. &quot;Ciesz\u0119 si\u0119, \u017ce Polska 2050 wesz\u0142a na now\u0105 drog\u0119, ale to ju\u017c nie jest moja droga. (...) Przez dwa i p\u00f3\u0142 roku ca\u0142\u0105 prac\u0119 w\u0142o\u017cy\u0142am w budow\u0119 nowej polityki. Prosz\u0119 uwierzy\u0107, ta decyzja kosztuje mnie naprawd\u0119 bardzo du\u017co&quot; - wyja\u015bni\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-hanna-gill-piatek-wystapila-z-polski-2050,nId,6584961", "date_published": "2023-02-08 10:37:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kim Dzong Un pokaza\u0142 si\u0119 z c\u00f3rk\u0105. Eksperci: \"To znak\" [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-pokazal-sie-z-corka-eksperci-to-znak-zdjecia,nId,6584897\"><img align=\"left\" alt=\"Kim Dzong Un pokaza\u0142 si\u0119 z c\u00f3rk\u0105. Eksperci: &quot;To znak&quot; [ZDJ\u0118CIA]\" src=\"https://i.iplsc.com/kim-dzong-un-pokazal-sie-z-corka-eksperci-to-znak-zdjecia/000GQBX7QIAYYXUH-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un pokaza\u0142 si\u0119 publicznie z c\u00f3rk\u0105. Towarzyszy\u0142a mu ona podczas bankietu z okazji 75-lecia p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiej armii. Analitycy uwa\u017caj\u0105, \u017ce podczas wydarzenia dyktator zaprezentuje nowe rodzime uzbrojenie. Korea\u0144ski przyw\u00f3dca wychwala\u0142 w trakcie bankietu &quot;absolutn\u0105 si\u0142\u0119&quot; i &quot;nieodpart\u0105 pot\u0119g\u0119&quot; kraju. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kim-dzong-un-pokazal-sie-z-corka-eksperci-to-znak-zdjecia,nId,6584897", "date_published": "2023-02-08 10:33:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piloci prze\u017cyli katastrof\u0119 Boeinga. W\u0142adze m\u00f3wi\u0105 o cudzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piloci-przezyli-katastrofe-boeinga-wladze-mowia-o-cudzie,nId,6584949\"><img align=\"left\" alt=\"Piloci prze\u017cyli katastrof\u0119 Boeinga. W\u0142adze m\u00f3wi\u0105 o cudzie\" src=\"https://i.iplsc.com/piloci-przezyli-katastrofe-boeinga-wladze-mowia-o-cudzie/000GQCBGN6W2JK9L-C321.jpg\" /></a>Ga\u015bniczy samolot Boeing 737 zadysponowany do gaszenia po\u017caru buszu rozbi\u0142 si\u0119 w Parku Narodowym Fitzgerald River w Australii. Nagrania i zdj\u0119cia z miejsca katastrofy pokazuj\u0105 ogromn\u0105 skal\u0119 zniszcze\u0144. Za\u0142oga maszyny prze\u017cy\u0142a - dwaj piloci odnie\u015bli jedynie niewielkie obra\u017cenia. W\u0142adze przyznaj\u0105: To cud.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-piloci-przezyli-katastrofe-boeinga-wladze-mowia-o-cudzie,nId,6584949", "date_published": "2023-02-08 10:28:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowe mundury w PKP Intercity. Sp\u00f3\u0142ka wyda niemal dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-nowe-mundury-w-pkp-intercity-spolka-wyda-niemal-dziewiec-mil,nId,6584832\"><img align=\"left\" alt=\"Nowe mundury w PKP Intercity. Sp\u00f3\u0142ka wyda niemal dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/nowe-mundury-w-pkp-intercity-spolka-wyda-niemal-dziewiec-mil/000GQBO4R2YNDYRW-C321.jpg\" /></a>PKP Intercity, kt\u00f3remu premier nakaza\u0142 szuka\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci, a nie podwy\u017csza\u0107 ceny bilet\u00f3w, wymienia umundurowanie pracownik\u00f3w. Wprowadza tak\u017ce od\u015bwie\u017cony wz\u00f3r s\u0142u\u017cbowych stroj\u00f3w, co - jak donosi g\u0142os z bran\u017cy - niekoniecznie podoba si\u0119 konduktorom czy pracownikom kas. Pa\u0144stwowa sp\u00f3\u0142ka odpowiada, \u017ce zu\u017cyt\u0105 odzie\u017c trzeba zmienia\u0107, a przetarg na nowe stroje, wart nieca\u0142e dziewi\u0119\u0107 milion\u00f3w z\u0142otych, og\u0142oszono nie teraz, lecz pocz\u0105tkiem 2022 roku. Tyle tylko, \u017ce wtedy podr\u00f3\u017ce poci\u0105gami r\u00f3wnie\u017c zdro\u017ca\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-nowe-mundury-w-pkp-intercity-spolka-wyda-niemal-dziewiec-mil,nId,6584832", "date_published": "2023-02-08 10:27:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja chce zakaza\u0107 u\u017cywania pestycyd\u00f3w. Rolnicy potestuj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3293695,iAId,442920\"><img align=\"left\" alt=\"Francja chce zakaza\u0107 u\u017cywania pestycyd\u00f3w. Rolnicy potestuj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-chce-zakazac-uzywania-pestycydow-rolnicy-potestuja/000GQC8U68K8GKJ0-C321.jpg\" /></a>Protesty to odpowied\u017a na decyzj\u0119 rz\u0105du o rezygnacji z dopuszczenia do stosowania neonikotynoidowych \u015brodk\u00f3w owadob\u00f3jczych w uprawie burak\u00f3w cukrowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3293695,iAId,442920", "date_published": "2023-02-08 10:02:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "My\u015blenie to opresja - jak Roger Waters zosta\u0142 bardem Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/swietlik/news-myslenie-to-opresja-jak-roger-waters-zostal-bardem-putina,nId,6584898\"><img align=\"left\" alt=\"My\u015blenie to opresja - jak Roger Waters zosta\u0142 bardem Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/myslenie-to-opresja-jak-roger-waters-zostal-bardem-putina/000FWHOMVPXK1HEH-C321.jpg\" /></a>Roger Waters nie jest zapraszany do kolejnych miast, bo nadal kocha Rosj\u0119 i Kreml i z uporem przekonuje, \u017ce \u015bwiat nie rozumie Putina, a Joe Biden jest zbrodniarzem. Uwa\u017cam, \u017ce basist\u0119 i wokalist\u0119 Pink Floyd powinno si\u0119 zaprasza\u0107, dawa\u0107 mu m\u00f3wi\u0107 jak najwi\u0119cej, ba, mo\u017ce nawet postawi\u0107 pomnik. Nikt tyle co on nie zrobi\u0142, by przekona\u0107 \u015bwiat, do jakiego szale\u0144stwa i w\u0142asnego zaprzeczenia prowadzi lewicowy antyamerykanizm.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/swietlik/news-myslenie-to-opresja-jak-roger-waters-zostal-bardem-putina,nId,6584898", "date_published": "2023-02-08 09:59:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie: Trzech m\u0119\u017cczyzn zatrzymanych podczas rabunku bankomatu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-trzech-mezczyzn-zatrzymanych-podczas-rabunku-,nId,6584811\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119tokrzyskie: Trzech m\u0119\u017cczyzn zatrzymanych podczas rabunku bankomatu \" src=\"https://i.iplsc.com/swietokrzyskie-trzech-mezczyzn-zatrzymanych-podczas-rabunku/000GQBHX5JAT9UJ5-C321.jpg\" /></a>Trzech m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142o zatrzymanych podczas napadu na bankomat. Do wydarzenia dosz\u0142o w Zagna\u0144sku. Grozi im do 10 lat wi\u0119zienia. Jak informuje policja w Kielcach byli podejrzewani o planowanie dzia\u0142alno\u015bci przest\u0119pczej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-swietokrzyskie-trzech-mezczyzn-zatrzymanych-podczas-rabunku-,nId,6584811", "date_published": "2023-02-08 09:57:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pomoc sojusznikowi NATO w razie ataku. Zaskakuj\u0105ce wyniki sonda\u017cu w Niemczech", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomoc-sojusznikowi-nato-w-razie-ataku-zaskakujace-wyniki-son,nId,6584908\"><img align=\"left\" alt=\"Pomoc sojusznikowi NATO w razie ataku. Zaskakuj\u0105ce wyniki sonda\u017cu w Niemczech\" src=\"https://i.iplsc.com/pomoc-sojusznikowi-nato-w-razie-ataku-zaskakujace-wyniki-son/000EUGOYPXL4U0DU-C321.jpg\" /></a>Niemcy ze wschodu s\u0105 niech\u0119tni do udzielenia pomocy zaatakowanemu pa\u0144stwu cz\u0142onkowskiemu NATO - wynika z sonda\u017cu. Chodzi o klauzul\u0119 o wzajemnej pomocy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pomoc-sojusznikowi-nato-w-razie-ataku-zaskakujace-wyniki-son,nId,6584908", "date_published": "2023-02-08 09:49:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejny rosyjski genera\u0142 nie \u017cyje. Wr\u00f3ci\u0142 z emerytury walczy\u0107 dla Putina", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-rosyjski-general-nie-zyje-wrocil-z-emerytury-walczyc,nId,6584833\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny rosyjski genera\u0142 nie \u017cyje. Wr\u00f3ci\u0142 z emerytury walczy\u0107 dla Putina\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-rosyjski-general-nie-zyje-wrocil-z-emerytury-walczyc/000GQBCZ69R5GUVW-C321.jpg\" /></a>Zgin\u0105\u0142 rosyjski genera\u0142. 11. od pocz\u0105tku agresji zbrojnej na Ukrain\u0119. Zabity dow\u00f3dca to Dmitrij Uljanow, genera\u0142-major, kt\u00f3ry wcze\u015bniej kierowa\u0142 rosyjsk\u0105 98. Dywizj\u0105 Powietrznodesantow\u0105. Gdy wybuch\u0142a wojna, by\u0142 ju\u017c na wojskowej emeryturze, ale zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jako ochotnik. Na froncie pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dow\u00f3dcy pu\u0142ku piechoty zmotoryzowanej z Tatarstanu. Informacj\u0119 o jego \u015bmierci poda\u0142y dwa niezale\u017cne \u017ar\u00f3d\u0142a na Telegramie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kolejny-rosyjski-general-nie-zyje-wrocil-z-emerytury-walczyc,nId,6584833", "date_published": "2023-02-08 09:32:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Komisja Europejska wesprze kolejowe projekty. Na mapie nie ma Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-komisja-europejska-wesprze-kolejowe-projekty-na-mapie-nie-ma,nId,6584787\"><img align=\"left\" alt=\"Komisja Europejska wesprze kolejowe projekty. Na mapie nie ma Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/komisja-europejska-wesprze-kolejowe-projekty-na-mapie-nie-ma/000GQB6HCAGH2SUX-C321.jpg\" /></a>S\u0105 Budapeszt, Praga, Berlin czy Barcelona, ale brakuje Warszawy i innych polskich miast. W\u015br\u00f3d 10 projekt\u00f3w kolejowych, kt\u00f3re wesprze Komisja Europejska, nie ma ani jednego po\u0142\u0105czenia obejmuj\u0105cego nasz kraj. Sk\u0105d taka decyzja? KE wyja\u015bnia Interii, \u017ce nagrodzono najlepiej ocenione inicjatywy, ale by\u0107 mo\u017ce w przysz\u0142o\u015bci kolejni uczestnicy b\u0119d\u0105 &quot;doproszeni&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-transport-publiczny/news-komisja-europejska-wesprze-kolejowe-projekty-na-mapie-nie-ma,nId,6584787", "date_published": "2023-02-08 09:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chi\u0144ski balon u wybrze\u017cy Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. \"Akcja szpiegowska\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3293685,iAId,442916\"><img align=\"left\" alt=\"Chi\u0144ski balon u wybrze\u017cy Ameryki P\u00f3\u0142nocnej. &quot;Akcja szpiegowska&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chinski-balon-u-wybrzezy-ameryki-polnocnej-akcja-szpiegowska/000GQBTELJVUKE8Y-C321.jpg\" /></a>Sterowiec, kt\u00f3ry wed\u0142ug Chi\u0144skiej Republiki Ludowej by\u0142 balonem meteorologicznym, zosta\u0142 zestrzelony przez ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby wywiadowcze. Wy\u0142owiono go z oceanu, u wybrze\u017cy Karoliny P\u00f3\u0142nocnej. Trwa badanie wraku. W ocenie USA by\u0142a to prowokacja ze strony Chi\u0144czyk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3293685,iAId,442916", "date_published": "2023-02-08 09:26:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Horror na studni\u00f3wce w Lesznie. Gro\u017aby, gaz pieprzowy i pa\u0142ka teleskopowa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-horror-na-studniowce-w-lesznie-grozby-gaz-pieprzowy-i-palka-,nId,6584883\"><img align=\"left\" alt=\"Horror na studni\u00f3wce w Lesznie. Gro\u017aby, gaz pieprzowy i pa\u0142ka teleskopowa\" src=\"https://i.iplsc.com/horror-na-studniowce-w-lesznie-grozby-gaz-pieprzowy-i-palka/000GQBPJEVBVIYCR-C321.jpg\" /></a>Studni\u00f3wka uczni\u00f3w z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 Ekonomicznych w Lesznie mia\u0142a zosta\u0107 sterroryzowana przez ochroniarzy wynaj\u0119tych do czuwania nad bezpiecze\u0144stwem imprezy. Wed\u0142ug relacji \u015bwiadk\u00f3w, na kt\u00f3re powo\u0142uj\u0105 si\u0119 lokalne media, ochroniarze zachowywali si\u0119 agresywnie i grozili maturzystom. W pewnym momencie p\u00f3j\u015b\u0107 w ruch mia\u0142y gaz pieprzowy i pa\u0142ka teleskopowa. Na miejsce wezwano policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-horror-na-studniowce-w-lesznie-grozby-gaz-pieprzowy-i-palka-,nId,6584883", "date_published": "2023-02-08 09:20:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Matka z rocznym dzieckiem utkn\u0119li w g\u00f3rach. Zignorowali ostrze\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-matka-z-rocznym-dzieckiem-utkneli-w-gorach-zignorowali-ostrz,nId,6584820\"><img align=\"left\" alt=\"Matka z rocznym dzieckiem utkn\u0119li w g\u00f3rach. Zignorowali ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/matka-z-rocznym-dzieckiem-utkneli-w-gorach-zignorowali-ostrz/000GQBISOOCQMWQ0-C321.jpg\" /></a>Troje turyst\u00f3w utkn\u0119\u0142o na odcinku Tatrza\u0144skiej Magistrali pomi\u0119dzy Szczyrbskim Jeziorem a Popradzkim Stawem. Wcze\u015bniej zignorowali ostrze\u017cenia dotycz\u0105ce zagro\u017cenia lawinowego. Po dotarciu ratownik\u00f3w na miejsce okaza\u0142o si\u0119, \u017ce pomocy potrzebuj\u0105 matka z rocznym dzieckiem oraz m\u0119\u017cczyzna wa\u017c\u0105cy 150 kilogram\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-matka-z-rocznym-dzieckiem-utkneli-w-gorach-zignorowali-ostrz,nId,6584820", "date_published": "2023-02-08 09:15:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lewica chce ponownie pozyska\u0107 senatora Wojciecha Koniecznego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lewica-chce-ponownie-pozyskac-senatora-wojciecha-koniecznego,nId,6584878\"><img align=\"left\" alt=\"Lewica chce ponownie pozyska\u0107 senatora Wojciecha Koniecznego\" src=\"https://i.iplsc.com/lewica-chce-ponownie-pozyskac-senatora-wojciecha-koniecznego/000GQBOQO7VWUML4-C321.jpg\" /></a>Wojciech Konieczny, przewodnicz\u0105cy Polskiej Partii Socjalistycznej, a obecnie senator niezrzeszony dosta\u0142 propozycj\u0119, by ponownie wst\u0105pi\u0107 do klubu Lewicy, z kt\u00f3rego odszed\u0142 przed rokiem. Lewica nie ma obecnie \u017cadnego przedstawiciela w Senacie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lewica-chce-ponownie-pozyskac-senatora-wojciecha-koniecznego,nId,6584878", "date_published": "2023-02-08 09:14:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"1000 miejsc tortur w Polsce\". Ambasada RP reaguje na k\u0142amstwa niemieckiego magazynu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-1000-miejsc-tortur-w-polsce-ambasada-rp-reaguje-na-klamstwa-,nId,6584717\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;1000 miejsc tortur w Polsce&quot;. Ambasada RP reaguje na k\u0142amstwa niemieckiego magazynu\" src=\"https://i.iplsc.com/1000-miejsc-tortur-w-polsce-ambasada-rp-reaguje-na-klamstwa/000GQAFOX06TNT5A-C321.jpg\" /></a>Jak dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia, Ambasada RP w Berlinie skierowa\u0142a pismo do redakcji &quot;Compact Geschichte&quot;, w kt\u00f3rym wyra\u017ca &quot;stanowczy sprzeciw wobec fa\u0142szowania historii&quot;. W niemieckim magazynie podwa\u017cano zasadno\u015b\u0107 polskich postulat\u00f3w rekompensat za straty wojenne i obarczono Polsk\u0119 win\u0105 za cierpienie przesiedlonych Niemc\u00f3w. Pojawi\u0142y si\u0119 te\u017c tezy o &quot;polskich obozach&quot; i rzekomej winie Polski, w kontek\u015bcie wybuchu II wojny \u015bwiatowej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/autor/jakub-krzywiecki/news-1000-miejsc-tortur-w-polsce-ambasada-rp-reaguje-na-klamstwa-,nId,6584717", "date_published": "2023-02-08 09:04:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142ode rysie harcuj\u0105 po lesie. W Beskidzie \u017bywieckim uchwyci\u0142a je fotopu\u0142apka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mlode-rysie-harcuja-po-lesie-w-beskidzie-zywieckim-uchwycila,nId,6584770\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142ode rysie harcuj\u0105 po lesie. W Beskidzie \u017bywieckim uchwyci\u0142a je fotopu\u0142apka \" src=\"https://i.iplsc.com/mlode-rysie-harcuja-po-lesie-w-beskidzie-zywieckim-uchwycila/000GQAUXQ7R9Y5SJ-C321.jpg\" /></a>W Beskidzie \u017bywieckim pojawi\u0142y si\u0119 dwa koci\u0119ta rysi. W Polsce zwierz\u0119ta te s\u0105 pod \u015bcis\u0142\u0105 ochron\u0105. Ich harce zarejestrowa\u0142a fotopu\u0142apka Stowarzyszenia dla Natury Wilk. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-mlode-rysie-harcuja-po-lesie-w-beskidzie-zywieckim-uchwycila,nId,6584770", "date_published": "2023-02-08 08:49:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144ski wywiad: Chi\u0144ski balon to szeroka akcja szpiegowska Pekinu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-wywiad-chinski-balon-to-szeroka-akcja-szpiegowsk,nId,6584767\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144ski wywiad: Chi\u0144ski balon to szeroka akcja szpiegowska Pekinu\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanski-wywiad-chinski-balon-to-szeroka-akcja-szpiegowsk/000GQB4UP3BCPLVM-C321.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski wywiad twierdzi, \u017ce zestrzelony chi\u0144ski balon jest cz\u0119\u015bci\u0105 wi\u0119kszego planu szpiegowskiego Pekinu - donosi CNN. ChRL stoi z kolei na stanowisku, \u017ce obecno\u015b\u0107 sterowca nad Stanami Zjednoczonymi by\u0142 przypadkowa, a ameryka\u0144ska reakcja przesadzona. Wci\u0105\u017c nie wiadomo, jak d\u0142ugo potrwa pe\u0142na analiza wraku, wy\u0142owionego z oceanu w pobli\u017cu wybrze\u017cy Karoliny P\u00f3\u0142nocnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanski-wywiad-chinski-balon-to-szeroka-akcja-szpiegowsk,nId,6584767", "date_published": "2023-02-08 08:39:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Osobista wizyta. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osobista-wizyta-wolodymyr-zelenski-w-wielkiej-brytanii,nId,6584827\"><img align=\"left\" alt=\"Osobista wizyta. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/osobista-wizyta-wolodymyr-zelenski-w-wielkiej-brytanii/000GQBI3E4DIJ559-C321.jpg\" /></a>Prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski przyby\u0142 do Wielkiej Brytanii. Na Downing Street spotka si\u0119 z premierem Rishim Sunakiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-osobista-wizyta-wolodymyr-zelenski-w-wielkiej-brytanii,nId,6584827", "date_published": "2023-02-08 08:27:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dosta\u0142 mandat na 1400 z\u0142, napisa\u0142 do policjant\u00f3w: Dziwne i nietypowe", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-dostal-mandat-na-1400-zl-napisal-do-policjantow-dziwne-i-nie,nId,6584817\"><img align=\"left\" alt=\"Dosta\u0142 mandat na 1400 z\u0142, napisa\u0142 do policjant\u00f3w: Dziwne i nietypowe\" src=\"https://i.iplsc.com/dostal-mandat-na-1400-zl-napisal-do-policjantow-dziwne-i-nie/000GQB9ARYJTJ7FK-C321.jpg\" /></a>Policjanci ze S\u0142upska otrzymali maila z podzi\u0119kowaniami za... wystawiony mandat. Autorem wiadomo\u015bci jest kierowca z Gda\u0144ska, kt\u00f3ry \u0142ama\u0142 przepisy wioz\u0105c w aucie \u017con\u0119 i dwoje ma\u0142ych dzieci. &quot;Jest mi g\u0142upio&quot; - przyzna\u0142 gda\u0144szczanin.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-dostal-mandat-na-1400-zl-napisal-do-policjantow-dziwne-i-nie,nId,6584817", "date_published": "2023-02-08 08:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sensacyjna rekonstrukcja twarzy. Oto, jak wygl\u0105da\u0142a staro\u017cytna kobieta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sensacyjna-rekonstrukcja-twarzy-oto-jak-wygladala-starozytna,nId,6584759\"><img align=\"left\" alt=\"Sensacyjna rekonstrukcja twarzy. Oto, jak wygl\u0105da\u0142a staro\u017cytna kobieta\" src=\"https://i.iplsc.com/sensacyjna-rekonstrukcja-twarzy-oto-jak-wygladala-starozytna/000GQB39M9D3BF5G-C321.jpg\" /></a>Niezwyk\u0142e dzie\u0142o naukowc\u00f3w. Pierwszy raz w historii uda\u0142o si\u0119 zrekonstruowa\u0107 twarz Nabatejki, cz\u0142onkini staro\u017cytnego ludu pochodzenia semickiego. W prace zaanga\u017cowany by\u0142 multidyscyplinarny zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w, w tym m.in. artysta 3D. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-sensacyjna-rekonstrukcja-twarzy-oto-jak-wygladala-starozytna,nId,6584759", "date_published": "2023-02-08 08:09:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gro\u017ana El\u017cbieta nad Polsk\u0105. Wskazania znacznie przekrocz\u0105 norm\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozna-elzbieta-nad-polska-wskazania-znacznie-przekrocza-nor,nId,6584788\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017ana El\u017cbieta nad Polsk\u0105. Wskazania znacznie przekrocz\u0105 norm\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/grozna-elzbieta-nad-polska-wskazania-znacznie-przekrocza-nor/000GQAXT2YPN6W1F-C321.jpg\" /></a>A\u017c do czwartku nad Polsk\u0105 oraz centrum Europy dominowa\u0107 b\u0119dzie rozleg\u0142y i silny wy\u017c Elisabeth - informuj\u0105 na swojej stronie \u0141owcy Burz. Ale wraz z jego odej\u015bciem i po\u017cegnaniem mrozu, wr\u00f3ci silny wiatr. Utrzymuj\u0105cy si\u0119 nad naszym krajem wy\u017c przyniesie niebezpieczne zjawisko - bliskie rekordu ci\u015bnienie, wynosz\u0105ce niemal 1050 hektopaskali. Lekarze ostrzegaj\u0105 przed gro\u017anymi dla zdrowia skutkami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grozna-elzbieta-nad-polska-wskazania-znacznie-przekrocza-nor,nId,6584788", "date_published": "2023-02-08 08:05:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akademia Kaliska z patentami na dezaktywatory do trzech rodzaj\u00f3w broni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-akademia-kaliska-z-patentami-na-dezaktywatory-do-trzech-rodz,nId,6584783\"><img align=\"left\" alt=\"Akademia Kaliska z patentami na dezaktywatory do trzech rodzaj\u00f3w broni\" src=\"https://i.iplsc.com/akademia-kaliska-z-patentami-na-dezaktywatory-do-trzech-rodz/000GQB57Y016UP0V-C321.jpg\" /></a>Akademia Kaliska opracowa\u0142a dezaktywatory do trzech rodzaj\u00f3w broni, dzi\u0119ki kt\u00f3rym nikt nie b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107 ze sprz\u0119tu porzuconego na polu walki - powiedzia\u0142 szef Instytutu Centrum Badawczo-Wdro\u017ceniowego dr hab. Ireneusz Dziubek. Rozwi\u0105zania opatentowano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-akademia-kaliska-z-patentami-na-dezaktywatory-do-trzech-rodz,nId,6584783", "date_published": "2023-02-08 07:53:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Brat stan\u0105\u0142 w obronie siostry. Zabi\u0142 jej by\u0142ego partnera", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-brat-stanal-w-obronie-siostry-zabil-jej-bylego-partne,nId,6584757\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Brat stan\u0105\u0142 w obronie siostry. Zabi\u0142 jej by\u0142ego partnera\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-brat-stanal-w-obronie-siostry-zabil-jej-bylego-partne/000GIMT9Y87C5O29-C321.jpg\" /></a>Do tragicznej w skutkach b\u00f3jki dosz\u0142o w Hamburgu. 42-latek zmar\u0142 w wyniku odniesionych obra\u017ce\u0144. Zaatakowa\u0107 go mia\u0142 52-latek, staj\u0105c w obronie siostry. Jej by\u0142y partner mia\u0142 na ni\u0105 wcze\u015bniej napa\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-brat-stanal-w-obronie-siostry-zabil-jej-bylego-partne,nId,6584757", "date_published": "2023-02-08 07:32:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nocny ostrza\u0142 Charkowa. Rosjanie wykorzystali S-300", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-ostrzal-charkowa-rosjanie-wykorzystali-s-300,nId,6584773\"><img align=\"left\" alt=\"Nocny ostrza\u0142 Charkowa. Rosjanie wykorzystali S-300\" src=\"https://i.iplsc.com/nocny-ostrzal-charkowa-rosjanie-wykorzystali-s-300/000GQAU9D82MWQYO-C321.jpg\" /></a>W nocy w centrum Charkowa uderzy\u0142y rosyjskie rakiety - poinformowa\u0142 na Telegramie O\u0142eh Synehubow, szef charkowskich w\u0142adz obwodowych. Rosjanie do ataku u\u017cyli pocisk\u00f3w S-300.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nocny-ostrzal-charkowa-rosjanie-wykorzystali-s-300,nId,6584773", "date_published": "2023-02-08 07:21:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 8700 ofiar w Turcji i Syrii. \"Ta liczba mo\u017ce si\u0119 podwoi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-8700-ofiar-w-turcji-i-syrii-ta-liczba-moze-sie-podwoic,nId,6584733\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 8700 ofiar w Turcji i Syrii. &quot;Ta liczba mo\u017ce si\u0119 podwoi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-8700-ofiar-w-turcji-i-syrii-ta-liczba-moze-sie-podwoic/000GQALFYQTW4V3S-C321.jpg\" /></a>Do 8764 wzros\u0142a liczba ofiar pot\u0119\u017cnego trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119 w poniedzia\u0142ek nad ranem - wynika z najnowszych danych podanych przez agencj\u0119 AFP. Akcja poszukiwawcza trwa, a ratownicy dalej szukaj\u0105 uwi\u0119zionych ocala\u0142ych, jednak z uwagi na niskie temperatury szanse na odnalezienie \u017cywych malej\u0105 z godziny na godzin\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ponad-8700-ofiar-w-turcji-i-syrii-ta-liczba-moze-sie-podwoic,nId,6584733", "date_published": "2023-02-08 07:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne dane z Turcji i Syrii. Liczba ofiar ro\u015bnie i \"mo\u017ce si\u0119 podwoi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawie-9500-ofiar-w-turcji-i-syrii-ta-liczba-moze-sie-podwoi,nId,6584733\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne dane z Turcji i Syrii. Liczba ofiar ro\u015bnie i &quot;mo\u017ce si\u0119 podwoi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-dane-z-turcji-i-syrii-liczba-ofiar-rosnie-i-moze-s/000GQALFYQTW4V3S-C321.jpg\" /></a>Do 9457 wzros\u0142a liczba ofiar pot\u0119\u017cnego trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119 w poniedzia\u0142ek nad ranem - wynika z najnowszych danych podanych przez agencji Reutera i AFP. Akcja poszukiwawcza trwa, a ratownicy dalej szukaj\u0105 uwi\u0119zionych ocala\u0142ych, jednak z uwagi na niskie temperatury szanse na odnalezienie \u017cywych malej\u0105 z godziny na godzin\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawie-9500-ofiar-w-turcji-i-syrii-ta-liczba-moze-sie-podwoi,nId,6584733", "date_published": "2023-02-08 07:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tragiczne dane z Turcji i Syrii. Liczba ofiar ro\u015bnie i \"mo\u017ce si\u0119 podwoi\u0107\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawie-9600-ofiar-kolejne-trzesienia-ziemi-w-turcji,nId,6584733\"><img align=\"left\" alt=\"Tragiczne dane z Turcji i Syrii. Liczba ofiar ro\u015bnie i &quot;mo\u017ce si\u0119 podwoi\u0107&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tragiczne-dane-z-turcji-i-syrii-liczba-ofiar-rosnie-i-moze-s/000GQALFYQTW4V3S-C321.jpg\" /></a>Do 9638 wzros\u0142a liczba ofiar pot\u0119\u017cnego trz\u0119sienia ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119 w poniedzia\u0142ek nad ranem - wynika z najnowszych danych podanych przez agencji Reutera i AFP. Akcja poszukiwawcza trwa, a ratownicy dalej szukaj\u0105 uwi\u0119zionych ocala\u0142ych, jednak z uwagi na niskie temperatury szanse na odnalezienie \u017cywych malej\u0105 z godziny na godzin\u0119. W kraju dochodzi te\u017c do kolejnych trz\u0119sie\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prawie-9600-ofiar-kolejne-trzesienia-ziemi-w-turcji,nId,6584733", "date_published": "2023-02-08 07:02:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Polak wjecha\u0142 w radiow\u00f3z i uciek\u0142. Mia\u0142 1,7 promila", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-wjechal-w-radiowoz-i-uciekl-mial-1-7-promila,nId,6584746\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Polak wjecha\u0142 w radiow\u00f3z i uciek\u0142. Mia\u0142 1,7 promila  \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-polak-wjechal-w-radiowoz-i-uciekl-mial-1-7-promila/000GQALSHJ69UGO5-C321.jpg\" /></a>W niemieckim mie\u015bcie Gummersbach dosz\u0142o do nietypowego wypadku. Polak z impetem uderzy\u0142 w inny pojazd, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 nieoznakowanym radiowozem policyjnym. Po zatrzymaniu okaza\u0142o si\u0119, \u017ce w wydychanym powietrzu ma oko\u0142o 1,7 promila.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-polak-wjechal-w-radiowoz-i-uciekl-mial-1-7-promila,nId,6584746", "date_published": "2023-02-08 06:37:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u017car na pok\u0142adzie samolotu. Maszyna musia\u0142a zawraca\u0107 w powietrzu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-na-pokladzie-samolotu-maszyna-musiala-zawracac-w-powie,nId,6584725\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car na pok\u0142adzie samolotu. Maszyna musia\u0142a zawraca\u0107 w powietrzu\" src=\"https://i.iplsc.com/pozar-na-pokladzie-samolotu-maszyna-musiala-zawracac-w-powie/000GQAI3E8WY2F1R-C321.jpg\" /></a>Bateria laptopa zapali\u0142a si\u0119 na pok\u0142adzie samolotu z San Diego do New Jersey w USA, powoduj\u0105c ma\u0142y po\u017car i wymuszaj\u0105c na pilotach awaryjne l\u0105dowanie. Piloci potrzebowali niespe\u0142na kwadransa, by zawr\u00f3ci\u0107 i umie\u015bci\u0107 maszyn\u0119 ponownie bezpiecznie na p\u0142ycie lotniska. Po udzieleniu niezb\u0119dnej pomocy cztery osoby zosta\u0142y przewiezione do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pozar-na-pokladzie-samolotu-maszyna-musiala-zawracac-w-powie,nId,6584725", "date_published": "2023-02-08 06:17:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tomasz Krzy\u017cak: Nie ma podstaw, by twierdzi\u0107, \u017ce Karol Wojty\u0142a tuszowa\u0142 pedofili\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-krzyzak-nie-ma-podstaw-by-twierdzic-ze-karol-wojtyla-,nId,6584729\"><img align=\"left\" alt=\"Tomasz Krzy\u017cak: Nie ma podstaw, by twierdzi\u0107, \u017ce Karol Wojty\u0142a tuszowa\u0142 pedofili\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/tomasz-krzyzak-nie-ma-podstaw-by-twierdzic-ze-karol-wojtyla/0007EZK90M5SKHRC-C321.jpg\" /></a>- W badanych przeze mnie sprawach wida\u0107, \u017ce jako metropolita krakowski kard. Karol Wojty\u0142a post\u0119powa\u0142 zgodnie z prawem kanonicznym. Nie ma podstaw, by twierdzi\u0107, \u017ce tuszowa\u0142 sprawy wykorzystywania seksualnego ma\u0142oletnich.  - stwierdzi\u0142 kierownik dzia\u0142u krajowego &quot;Rzeczpospolitej&quot; Tomasz Krzy\u017cak, kt\u00f3ry bada\u0142 przypadki krzywdzenia dzieci przez duchownych przed dekadami. Dziennikarz przypomnia\u0142 o dw\u00f3ch ksi\u0119\u017cach, wobec kt\u00f3rych interweniowa\u0142y ko\u015bcielne w\u0142adze.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tomasz-krzyzak-nie-ma-podstaw-by-twierdzic-ze-karol-wojtyla-,nId,6584729", "date_published": "2023-02-08 06:05:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Senior chcia\u0142 pomoc \"policjantom\". Nastoletnim oszustom da\u0142 652 tysi\u0105ce z\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-senior-chcial-pomoc-policjantom-nastoletnim-oszustom-dal-652,nId,6584732\"><img align=\"left\" alt=\"Senior chcia\u0142 pomoc &quot;policjantom&quot;. Nastoletnim oszustom da\u0142 652 tysi\u0105ce z\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/senior-chcial-pomoc-policjantom-nastoletnim-oszustom-dal-652/000GQAJ7RV67FNXS-C321.jpg\" /></a>94-letni mieszkaniec warszawskiego Mokotowa omal nie straci\u0142 dorobku ca\u0142ego \u017cycia. Starszy m\u0119\u017cczyzna by\u0142 przekonany, \u017ce bierze udzia\u0142 w &quot;policyjnej&quot; akcji. W jej ramach przekaza\u0142 oszustom ponad 652 tys. z\u0142. Ca\u0142\u0105 akcj\u0119 obserwowali prawdziwi kryminalni, kt\u00f3rzy na gor\u0105cym uczynku zatrzymali dw\u00f3ch nastolatk\u00f3w - 15- i 16-latka. Trzeci wpad\u0142 kilka dni p\u00f3\u017aniej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-senior-chcial-pomoc-policjantom-nastoletnim-oszustom-dal-652,nId,6584732", "date_published": "2023-02-08 06:04:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogoda nie odpuszcza. Zima, dwucyfrowy mr\u00f3z i marzn\u0105ce mg\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-nie-odpuszcza-zima-dwucyfrowy-mroz-i-marznace-mgly,nId,6584722\"><img align=\"left\" alt=\"Pogoda nie odpuszcza. Zima, dwucyfrowy mr\u00f3z i marzn\u0105ce mg\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/pogoda-nie-odpuszcza-zima-dwucyfrowy-mroz-i-marznace-mgly/000GQAI6S45GUVUO-C321.jpg\" /></a>Pogoda w Polsce dalej b\u0119dzie zimowa. \u015aroda przyniesie nam wi\u0119cej s\u0142o\u0144ca. Zachmurzenie b\u0119dzie na og\u00f3\u0142 ma\u0142e i umiarkowane, du\u017ce pojawi si\u0119 jedynie miejscami. W nocy, wed\u0142ug synoptyka IMGW Kamila Walczaka, temperatura na po\u0142udniowym wschodzie spadnie do minus 15 stopni Celsjusza, w rejonie Karpat nawet do minus 18. Spodziewane s\u0105 te\u017c marzn\u0105ce mg\u0142y.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pogoda-nie-odpuszcza-zima-dwucyfrowy-mroz-i-marznace-mgly,nId,6584722", "date_published": "2023-02-08 06:03:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oni nie dostan\u0105 14. emerytury. Czy ty te\u017c jeste\u015b na li\u015bcie?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oni-nie-dostana-14-emerytury-czy-ty-tez-jestes-na-liscie,nId,6582865\"><img align=\"left\" alt=\"Oni nie dostan\u0105 14. emerytury. Czy ty te\u017c jeste\u015b na li\u015bcie?\" src=\"https://i.iplsc.com/oni-nie-dostana-14-emerytury-czy-ty-tez-jestes-na-liscie/000FKCUBBIJ7FJED-C321.jpg\" /></a>Polacy musz\u0105 przygotowa\u0107 si\u0119 na spore zmiany w 14. emeryturze. Wiadomo ju\u017c, \u017ce \u015bwiadczenie to przyznawane b\u0119dzie na sta\u0142e dzi\u0119ki zmianom w ustawie. Niestety okazuje si\u0119, \u017ce nie skorzystaj\u0105 z niego wszyscy emeryci. Dodatkowe pieni\u0105dze w pe\u0142nej wysoko\u015bci przys\u0142ugiwa\u0107 b\u0119d\u0105 wy\u0142\u0105cznie do okre\u015blonego progu dochodowego. Komu przys\u0142uguje 14-tka  i ile wynosi w 2023 roku? Kto mo\u017ce j\u0105 otrzyma\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-oni-nie-dostana-14-emerytury-czy-ty-tez-jestes-na-liscie,nId,6582865", "date_published": "2023-02-08 06:01:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Antydepresanty a emocjonalne ot\u0119pienie. Naukowcy zbadali przyczyn\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antydepresanty-a-emocjonalne-otepienie-naukowcy-zbadali-przy,nId,6584730\"><img align=\"left\" alt=\"Antydepresanty a emocjonalne ot\u0119pienie. Naukowcy zbadali przyczyn\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/antydepresanty-a-emocjonalne-otepienie-naukowcy-zbadali-przy/0003V4HYV3SP95XB-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z Wielkiej Brytanii zbadali, dlaczego antydepresanty wywo\u0142uj\u0105 emocjonalne ot\u0119pienie u pacjent\u00f3w, kt\u00f3rzy je przyjmuj\u0105. Z najnowszych danych wynika, \u017ce leki przeciwdepresyjne z grupy SSRU u znacz\u0105cej liczby pacjent\u00f3w &quot;zmniejszaj\u0105 wra\u017cliwo\u015b\u0107 na nagrod\u0119 i pozytywne wzmocnienie&quot;. To procesy behawioralne, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 cz\u0142owiekowi utrzyma\u0107 kontakt ze \u015brodowiskiem i uczy\u0107 si\u0119 od niego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-antydepresanty-a-emocjonalne-otepienie-naukowcy-zbadali-przy,nId,6584730", "date_published": "2023-02-08 05:50:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 350. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji,nzId,3742,akt,080556\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 350. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji/000GJQE3I6B2BGA5-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji,nzId,3742,akt,080556", "date_published": "2023-02-08 04:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 350. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji,nzId,3742,akt,080650\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 350. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji/000GJQE3I6B2BGA5-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji,nzId,3742,akt,080650", "date_published": "2023-02-08 04:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 350. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji,nzId,3742,akt,080753\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 350. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji/000GJQE3I6B2BGA5-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a nasz\u0105 relacj\u0119 na \u017cywo</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-350-dzien-inwazji-rosji,nzId,3742,akt,080753", "date_published": "2023-02-08 04:56:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Biden: Jeste\u015bmy w lepszej pozycji, ni\u017c jakikolwiek kraj", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-biden-jestesmy-w-lepszej-pozycji-niz-jakikolwiek-kraj,nId,6583090\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Biden: Jeste\u015bmy w lepszej pozycji, ni\u017c jakikolwiek kraj \" src=\"https://i.iplsc.com/usa-biden-jestesmy-w-lepszej-pozycji-niz-jakikolwiek-kraj/000GQ7YWEJLD292K-C321.jpg\" /></a>- Jeste\u015bmy w lepszej pozycji, ni\u017c jakikolwiek kraj na Ziemi - powiedzia\u0142 Joe Biden w corocznym or\u0119dziu o stanie pa\u0144stwa wyg\u0142aszanym przed Kongresem. M\u00f3wi\u0142 te\u017c o Putinie i Chinach. Ukrain\u0119 zapewni\u0142 o dalszym wsparciu. Kongresmen\u00f3w przestrzeg\u0142 przed katastrof\u0105 gospodarcz\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-biden-jestesmy-w-lepszej-pozycji-niz-jakikolwiek-kraj,nId,6583090", "date_published": "2023-02-08 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]