[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pi\u0119ciolatka pochodzenia niemiecko-polsko-tureckiego zamordowana w Berlinie", "description": "<img alt=\"Pi\u0119ciolatka pochodzenia niemiecko-polsko-tureckiego zamordowana w Berlinie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-axey7a-dziewczynka-zostala-odnaleziona-w-berlinskiej-dzielnicy-pankow-6772362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W dzielnicy Pankow w Berlinie znaleziono pi\u0119cioletni\u0105 dziewczynk\u0119 z ranami zadanymi no\u017cem. Mimo reanimacji nie uda\u0142o jej si\u0119 uratowa\u0107. Policja zatrzyma\u0142a 19-latka podejrzewanego o zab\u00f3jstwo. To Niemiec pochodzenia tureckiego, a ofiara ma korzenie niemiecko-polsko-tureckie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pankow-berlin-pieciolatka-zmarla-od-ran-zadanych-nozem-zatrzymano-19-latka-6772348?source=rss", "date_published": "2023-02-22 21:29:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "O\u0142ena Ze\u0142enska na forum ONZ: mamy prawo, aby nie zabijano nas w naszych w\u0142asnych domach", "description": "<img alt=\"O\u0142ena Ze\u0142enska na forum ONZ: mamy prawo, aby nie zabijano nas w naszych w\u0142asnych domach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cn838r-olena-zelenska-6772321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144cy s\u0105 mordowani na oczach ca\u0142ego \u015bwiata, przez ca\u0142y rok, we w\u0142asnych miastach, wsiach, mieszkaniach, szpitalach, teatrach - m\u00f3wi\u0142a w \u015brod\u0119 na forum ONZ pierwsza dama Ukrainy O\u0142ena Ze\u0142enska. Argumentowa\u0142a na rzecz powo\u0142ania trybuna\u0142u do spraw zbrodni dokonanych w czasie rosyjskiej agresji wobec jej kraju.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-olena-zelenska-przed-onz-mamy-prawo-aby-nie-zabijano-nas-w-naszych-wlasnych-domach-6772307?source=rss", "date_published": "2023-02-22 20:26:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senator spyta\u0142 o koszty \"absurdalnego u\u017cycia wysi\u0119gnika\" przez policj\u0119. Jest odpowied\u017a komendanta", "description": "<img alt=\"Senator spyta\u0142 o koszty \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-nnmma5-senator-pyta-o-interwencje-policji-6772222/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komendant Sto\u0142eczny Policji odpowiedzia\u0142 senatorowi Krzysztofowi Brejzie na pytania w sprawie policyjnej interwencji wobec Lotnej Brygady Opozycji. W jej trakcie funkcjonariusze przez oko\u0142o godzin\u0119 zagl\u0105dali z wysi\u0119gnika do wynajmowanego przez aktywist\u00f3w mieszkania. \"Taktyka dzia\u0142a\u0144,\u00a0czyli absurdalne u\u017cycie wysi\u0119gnika, podobno nie wygenerowa\u0142a koszt\u00f3w, poza kosztami zwi\u0105zanym z dzia\u0142aniem policji\" \u2013 pisze senator.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-policyjna-interwencja-na-wysiegniku-odpowiedz-komendanta-6772181?source=rss", "date_published": "2023-02-22 19:02:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zasady publikacji przeprosin. Senat przeg\u0142osowa\u0142 poprawki", "description": "<img alt=\"Zasady publikacji przeprosin. Senat przeg\u0142osowa\u0142 poprawki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mtnz1h-senat-6772215/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat wprowadzi\u0142 poprawki do nowelizacji Kodeksu post\u0119powania cywilnego. Izba wy\u017csza zdecydowa\u0142a mi\u0119dzy innymi o wykre\u015bleniu przepisu zmieniaj\u0105cego zasady publikacji przeprosin orzeczonych wyrokiem s\u0105du. Wed\u0142ug tego zapisu przewidziano, \u017ce je\u015bli pozwany nie opublikuje przeprosin, s\u0105d b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 nakaza\u0107 ich opublikowanie na \u0142amach og\u00f3lnodost\u0119pnego Monitora S\u0105dowego i Gospodarczego na koszt pozwanego. Tre\u015b\u0107 o\u015bwiadczenia b\u0119d\u0105 mog\u0142y powiela\u0107 inne media. Przepis dotyczy\u0107 mia\u0142by tak\u017ce post\u0119powa\u0144 b\u0119d\u0105cych ju\u017c w toku, co wi\u0105zano ze sporem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego z Rados\u0142awem Sikorskim.", "link": "https://tvn24.pl/polska/zasady-publikacji-przeprosin-senat-za-wykresleniem-przepisu-z-nowelizacji-kpc-6772195?source=rss", "date_published": "2023-02-22 18:57:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW, a w niej mi\u0119dzy innymi obfite opady \u015bniegu", "description": "<img alt=\"Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW, a w niej mi\u0119dzy innymi obfite opady \u015bniegu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wqcmql-snieg-6724143/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na najbli\u017csze dni. Wynika z niej, \u017ce wyst\u0105pi\u0105 obfite opady \u015bniegu. Synoptycy prognozuj\u0105 te\u017c opady marzn\u0105ce i oblodzenia. Na drogach i chodnikach zrobi si\u0119 \u015blisko i niebezpiecznie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/prognoza-zagrozen-imgw-gdzie-spadnie-snieg-na-horyzoncie-powrot-obfitych-opadow-sniegu-oblodzen-i-opadow-marznacych-6771653?source=rss", "date_published": "2023-02-22 18:49:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - czwartek, 23.02. Noc\u0105 \u015bci\u015bnie mr\u00f3z, w dzie\u0144 miejscami popada deszcz", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - czwartek, 23.02. Noc\u0105 \u015bci\u015bnie mr\u00f3z, w dzie\u0144 miejscami popada deszcz\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-7t4huh-miejscami-chwyci-mroz-5516121/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W czwartek 23.02 b\u0119dzie pochmurno z przeja\u015bnieniami. Miejscami popada s\u0142aby deszcz. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 12 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-czwartek-2302-noca-scisnie-mroz-w-dzien-miejscami-popada-deszcz-6772108?source=rss", "date_published": "2023-02-22 18:11:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senat odrzuci\u0142 zmiany w Kodeksie wyborczym", "description": "<img alt=\"Senat odrzuci\u0142 zmiany w Kodeksie wyborczym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pndx1m-pap2020042603x-6111716/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wszyscy eksperci i konstytucjonali\u015bci wskazywali na r\u00f3\u017cne niedopatrzenia, niedok\u0142adno\u015bci, a czasami wr\u0119cz, w ich ocenie naruszenia na przyk\u0142ad Trybuna\u0142u Konstytucyjnego czy Europejskiego Trybuna\u0142u Praw Cz\u0142owieka przy tej zmianie Kodeksu wyborczego - powiedzia\u0142 Krzysztof Kwiatkowski z Ko\u0142a Senator\u00f3w Niezale\u017cnych. Senat przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 uchwa\u0142\u0119 o odrzuceniu nowelizacji Kodeksu wyborczego, kt\u00f3ra zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lokali wyborczych dla mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ych miejscowo\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/senat-odrzucil-zmiany-w-kodeksie-wyborczy-6772162?source=rss", "date_published": "2023-02-22 18:07:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden w Polsce. Przydacz o \"bardziej prywatnej, nieoficjalnej\" rozmowie prezydent\u00f3w Dudy i Bidena", "description": "<img alt=\"Joe Biden w Polsce. Przydacz o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vc34j3-andrzej-duda-i-joe-biden-6772175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Warszawie zako\u0144czy\u0142 si\u0119 szczyt Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. Udzia\u0142 w nim by\u0142 ostatnim punktem oficjalnego programu wizyty Joe Bidena w Polsce. Jak poinformowa\u0142 Marcin Przydacz z Kancelarii Prezydenta, przed samym wyjazdem odby\u0142a si\u0119 jednak jeszcze \"bardziej prywatna, nieoficjalna\" rozmowa Andrzeja Dudy z Joe Bidenem.", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-polsce-marcin-przydacz-o-bardziej-prywatnej-nieoficjalnej-rozmowie-prezydentow-dudy-i-bidena-6772127?source=rss", "date_published": "2023-02-22 18:03:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "13-letnia dziewczynka wpad\u0142a pod tramwaj. Prze\u017cy\u0142a. \"To zdarzenie traktuj\u0119 w kategorii cudu\". Nagranie", "description": "<img alt=\"13-letnia dziewczynka wpad\u0142a pod tramwaj. Prze\u017cy\u0142a. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f2ij2i-13-latka-wpadla-pod-tramwaj-nic-jej-sie-nie-stalo-6772140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    13-letnia dziewczynka wpad\u0142a wprost pod ruszaj\u0105cy z przystanku tramwaj w Gorzowie Wielkopolskim (woj. lubuskie). Nastolatce nic si\u0119 nie sta\u0142o. Po przebadaniu przez lekarzy wr\u00f3ci\u0142a z mam\u0105 do domu. - To zdarzenie traktuj\u0119 w kategorii cudu - m\u00f3wi rzecznik gorzowskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-13-latka-wpadla-pod-ruszajacy-tramwaj-i-przezyla-zobacz-nagranie-6772148?source=rss", "date_published": "2023-02-22 17:51:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Unijna polityka rolna nad Wis\u0142\u0105 w kolejnych latach. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119", "description": "<img alt=\"Unijna polityka rolna nad Wis\u0142\u0105 w kolejnych latach. Senat podj\u0105\u0142 decyzj\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-kybou9-senat-6772134/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat bez poprawek przyj\u0105\u0142 ustaw\u0119 o Planie Strategicznym dla Wsp\u00f3lnej Polityki Rolnej na lata 2023-2027. Ustawa daje ramy prawne dla realizacji unijnej polityki rolnej nad Wis\u0142\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wspolna-polityka-rolna-na-lata-2023-2027-decyzja-senatu-ws-planu-strategicznego-6772132?source=rss", "date_published": "2023-02-22 17:36:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawie sto z\u0142otych za dzie\u0144. Krakowscy radni podnosz\u0105 stawki za parkowanie", "description": "<img alt=\"Prawie sto z\u0142otych za dzie\u0144. Krakowscy radni podnosz\u0105 stawki za parkowanie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iitope-wracaja-oplaty-za-parkowanie-w-krakowie-4573247/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c nie 60, ale a\u017c 93 z\u0142ote - tyle maksymalnie trzeba b\u0119dzie zap\u0142aci\u0107 w Krakowie za ca\u0142y dzie\u0144 pozostawienia samochodu w najdro\u017cszej cz\u0119\u015bci Strefy P\u0142atnego Parkowania. Krakowscy radni zdecydowali w \u015brod\u0119 o podniesieniu cen dla kierowc\u00f3w. Nowe stawki, kt\u00f3re wejd\u0105 w \u017cycie 15 maja, najmocniej uderz\u0105 w kieszenie os\u00f3b przyjezdnych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-zmiany-w-strefie-platnego-parkowania-drozszy-cennik-wyzsza-kara-za-brak-biletu-i-nowe-granice-stref-6772034?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:54:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Senat chce powrotu do 500-metrowej minimalnej odleg\u0142o\u015bci wiatrak\u00f3w od dom\u00f3w", "description": "<img alt=\"Senat chce powrotu do 500-metrowej minimalnej odleg\u0142o\u015bci wiatrak\u00f3w od dom\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ik5gdj-gminy-z-wiatrakami-licza-miliony-zlotych-pozostale-gminy-nie-maja-co-liczyc-na-pis/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senat chce zmniejszenia z 700 do 500 metr\u00f3w minimalnej odleg\u0142o\u015bci turbin wiatrowych od zabudowa\u0144 mieszkalnych w ustawie o inwestycjach w energetyk\u0119 wiatrow\u0105. Wy\u017csza izba zgodzi\u0142a si\u0119 na dopuszczenie dalszego zmniejszenia odleg\u0142o\u015bci za zgod\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w i gminy.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-poprawki-senatu-6772022?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ustawa wiatrakowa odes\u0142ana do senackich komisji", "description": "<img alt=\"Ustawa wiatrakowa odes\u0142ana do senackich komisji\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ik5gdj-gminy-z-wiatrakami-licza-miliony-zlotych-pozostale-gminy-nie-maja-co-liczyc-na-pis/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W trakcie dyskusji w Senacie zg\u0142oszono wnioski o charakterze legislacyjnym, w zwi\u0105zku z tym ustawa wiatrakowa zosta\u0142a odes\u0142ana do komisji - podano na stronie Senatu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-odeslana-przez-senat-do-komisji-6772022?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci zatrzymali kierowc\u0119 bez uprawnie\u0144. Po auto zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jego kolega. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest poszukiwany", "description": "<img alt=\"Policjanci zatrzymali kierowc\u0119 bez uprawnie\u0144. Po auto zg\u0142osi\u0142 si\u0119 jego kolega. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest poszukiwany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yqo9qu-38-latka-byla-11-razy-zatrzymywana-przez-drogowke-zdj-ilustracyjne-6724649/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    66-letni turysta prowadzi\u0142 w Zakopanem samoch\u00f3d mimo braku prawa jazdy. Gdy zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w, samoch\u00f3d mia\u0142 odebra\u0107 jego kolega. Mia\u0142, bo gdy poda\u0142 swoje dane, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 42-latek jest poszukiwany.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zakopane-66-latek-prowadzil-bez-uprawnien-po-samochod-zglosil-sie-jego-poszukiwany-kolega-6771974?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:34:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brytyjczycy wskazali najgorsze linie lotnicze w Europie. \"Wyr\u00f3\u017cniono\" dw\u00f3ch gigant\u00f3w", "description": "<img alt=\"Brytyjczycy wskazali najgorsze linie lotnicze w Europie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-975oy9-katowice-pyrzowice-samolot-wizzair-zdjecie-ilustracyjne-6745232/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z ankiety przeprowadzonej przez brytyjski o\u015brodek badawczy Which? wynika, \u017ce Wizz Air to najgorsza linia lotnicza w Europie, a Ryanair jest tylko nieznacznie lepszy. W badaniu wzi\u0119to pod uwag\u0119 poziom og\u00f3lnego zadowolenia pasa\u017cer\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c konkretne czynniki, jak punktualno\u015b\u0107 czy jako\u015b\u0107 serwowanego na pok\u0142adzie jedzenia.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/najgorsze-linie-lotnicze-w-europie-w-ankiecie-przeprowadzonej-przez-brytyjski-osrodek-badawczy-wyrozniono-dwoch-gigantow-6771929?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:11:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biden pytany o najnowsz\u0105 decyzj\u0119 Putina. \"Wielki b\u0142\u0105d\"", "description": "<img alt=\"Biden pytany o najnowsz\u0105 decyzj\u0119 Putina. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8f8zsw-joe-biden-w-palacu-prezydenckim-6771970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pa\u0142acu Prezydenckim w Warszawie odby\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 szczyt Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. Tu\u017c przed jego rozpocz\u0119ciem prezydent USA Joe Biden zosta\u0142 zapytany przez dziennikarzy o decyzj\u0119 W\u0142adimira Putina o wycofaniu si\u0119 z traktatu New START, dotycz\u0105cego ograniczenia arsena\u0142u strategicznej broni j\u0105drowej ka\u017cdej ze stron. - Nie mam na to czasu - odpowiedzia\u0142 Biden. P\u00f3\u017aniej jednak doda\u0142, \u017ce jest to \"wielki b\u0142\u0105d\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/joe-biden-prezydent-usa-pytany-o-decyzje-wladimira-putina-ws-traktatu-nowy-start-wielki-blad-6771967?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:06:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziesi\u0105ty pakiet sankcji wobec Rosji. Na razie bez porozumienia", "description": "<img alt=\"Dziesi\u0105ty pakiet sankcji wobec Rosji. Na razie bez porozumienia\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-uwytf7-ursula-von-der-leyen-6771968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Proponowany pakiet obejmuje ograniczenia handlowe o warto\u015bci ponad 10 miliard\u00f3w euro - poda\u0142 Reuters jednocze\u015bnie informuj\u0105c, \u017ce kraje Unii Europejskiej nie dosz\u0142y do porozumienia w sprawie nowego pakietu sankcji wobec Rosji. Kolejne rozmowy zaplanowane s\u0105 w czwartek.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/unia-europejska-kraje-ue-nie-doszly-do-porozumienia-w-sprawie-nowego-zestawu-sankcji-wobec-rosji-6771956?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:02:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Karetka jecha\u0142a na sygnale. Uderzy\u0142 w ni\u0105 samoch\u00f3d osobowy", "description": "<img alt=\"Karetka jecha\u0142a na sygnale. Uderzy\u0142 w ni\u0105 samoch\u00f3d osobowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nh6nhy-zderzenie-samochodu-osobowego-z-karetka-pogotowia-6771911/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jedna osoba zosta\u0142a niegro\u017anie ranna w zderzeniu samochodu osobowego z karetk\u0105 pogotowia w Wieluniu (wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie). - 58-letni kierowca karetki wjecha\u0142 na skrzy\u017cowanie na czerwonym \u015bwietle, u\u017cywaj\u0105c sygna\u0142\u00f3w \u015bwietlnych i d\u017awi\u0119kowych i zderzy\u0142 si\u0119 z toyot\u0105 - informuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/wielun-zderzenie-karetki-z-samochodem-osobowym-jedna-osoba-poszkodowana-6771927?source=rss", "date_published": "2023-02-22 16:01:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przygniot\u0142a go \u015bciana, zmar\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Przygniot\u0142a go \u015bciana, zmar\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-msi1jk-interwencja-strazy-pozarnej-w-miejscowosci-werdun-6771939/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego zdarzenia dosz\u0142o w Werdunie, pod Tarczynem. Elementy prawdopodobnie rozbieranej przybud\u00f3wki przygniot\u0142y m\u0119\u017cczyzn\u0119. Zosta\u0142 on wyci\u0105gni\u0119ty, jednak przybyli na miejsce ratownicy stwierdzili zgon.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/werdun-mezczyzna-zmarl-po-przygnieceniu-przez-elementy-przybudowki-6771907?source=rss", "date_published": "2023-02-22 15:40:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zerowy PIT dla senior\u00f3w. Wszystko, co trzeba wiedzie\u0107", "description": "<img alt=\"Zerowy PIT dla senior\u00f3w. Wszystko, co trzeba wiedzie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1c4wi-emerytka-praca-komputer-6726400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zerowy PIT dla emeryt\u00f3w to jedna z nowych ulg wprowadzonych w ostatnim roku. Zgodnie z obecnymi przepisami b\u0119d\u0105 mogli z niej skorzysta\u0107 m\u0119\u017cczy\u017ani, kt\u00f3rzy przekroczyli 65. rok \u017cycia i i kobiety po 60. Jakie warunki trzeba spe\u0142ni\u0107 i na co nale\u017cy uwa\u017ca\u0107?", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/zerowa-ulga-dla-emerytow-pit-0-kiedy-sie-oplaca-i-kto-moze-z-niej-skorzystac-6771007?source=rss", "date_published": "2023-02-22 15:37:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tragedia podczas lotu. Instruktor mia\u0142 atak serca, pilot my\u015bla\u0142, \u017ce \u017cartuje", "description": "<img alt=\"Tragedia podczas lotu. Instruktor mia\u0142 atak serca, pilot my\u015bla\u0142, \u017ce \u017cartuje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ttgzxo-shutterstock2087298832-6771767/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Brytyjscy \u015bledczy ustalili, \u017ce przyczyn\u0105 \u015bmierci 57-letniego instruktora lotnictwa, kt\u00f3ry latem ubieg\u0142ego roku straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 w trakcie lotu, by\u0142a ostra niewydolno\u015b\u0107 serca. \"Pilot dobrze zna\u0142 instruktora i my\u015bla\u0142, \u017ce ten tylko udaje drzemk\u0119. Nie zorientowa\u0142 si\u0119, \u017ce dzieje si\u0119 co\u015b z\u0142ego\" - zaznaczono w raporcie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wielka-brytania-tragedia-podczas-lotu-instruktor-mial-atak-serca-pilot-myslal-ze-zartuje-6771605?source=rss", "date_published": "2023-02-22 14:55:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Atramentowa woda w potoku. S\u0142u\u017cby: to skutek p\u0142ukania beczek z barwnikiem", "description": "<img alt=\"Atramentowa woda w potoku. S\u0142u\u017cby: to skutek p\u0142ukania beczek z barwnikiem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o8ptio-zanieczyszczony-potok-pychowicki-w-krakowie-6771539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Woda w Potoku Pychowickim w Krakowie przybra\u0142a niebiesko-fioletow\u0105 barw\u0119. Zanieczyszczony ciek zauwa\u017cy\u0142 jeden z mieszka\u0144c\u00f3w, kt\u00f3ry spraw\u0119 zg\u0142osi\u0142 s\u0142u\u017cbom. Jak ustalili policjanci, atramentowy kolor wody to efekt czyszczenia beczek z barwnikiem przez w\u0142a\u015bciciela jednej z pobliskich posesji.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-zanieczyszczony-potok-pychowicki-niebieska-woda-plynela-do-wisly-policja-sprawca-plukal-zanieczyszczone-beczki-6771519?source=rss", "date_published": "2023-02-22 14:49:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biden w Polsce przy\u0142apany na wpadce? To zmanipulowane nagranie", "description": "<img alt=\"Biden w Polsce przy\u0142apany na wpadce? To zmanipulowane nagranie\" src=\"https://konkret24.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1utc20-biden-w-polsce-przylapany-na-wpadce-to-zmanipulowane-nagranie-6771585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal dwa miliony wy\u015bwietle\u0144 w sieci ma nagranie, kt\u00f3re powsta\u0142o rzekomo podczas wizyty Joe Bidena w Polsce. Prezydent USA mia\u0142 si\u0119 przyzna\u0107 do oszukiwania podczas dopiero co zako\u0144czonego briefingu. To fake news - wideo jest zmanipulowane.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/prezydent-usa-w-polsce-biden-zostal-przylapany-na-wpadce-to-zmanipulowane-nagranie-6771006?source=rss", "date_published": "2023-02-22 14:48:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sprawa \u015bmierci dziewi\u0119ciomiesi\u0119cznej Blanki z Olecka. Urz\u0119dniczki opieki spo\u0142ecznej mia\u0142y nie dope\u0142ni\u0107 obowi\u0105zk\u00f3w, zosta\u0142y uniewinnione", "description": "<img alt=\"Sprawa \u015bmierci dziewi\u0119ciomiesi\u0119cznej Blanki z Olecka. Urz\u0119dniczki opieki spo\u0142ecznej mia\u0142y nie dope\u0142ni\u0107 obowi\u0105zk\u00f3w, zosta\u0142y uniewinnione\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rod2xt-znicze-i-kwiaty-przed-domem-blanki-z-olecka-6771822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w Suwa\u0142kach uniewinni\u0142 urz\u0119dniczki opieki spo\u0142ecznej, kt\u00f3re zdaniem prokuratury mia\u0142y nie dope\u0142ni\u0107 swoich\u00a0obowi\u0105zk\u00f3w. Proces toczy\u0142 si\u0119 w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 dziewi\u0119ciomiesi\u0119cznej Blanki z Olecka, kt\u00f3ra zmar\u0142a w czerwcu 2019 roku. O jej zab\u00f3jstwo prokuratura oskar\u017cy\u0142a matk\u0119 dziecka. Przed s\u0105dem odpowiada te\u017c ojciec dziewczynki.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-sprawa-smierci-dziewieciomiesiecznej-blanki-z-olecka-urzedniczki-opieki-spolecznej-mialy-nie-dopelnic-obowiazkow-zostaly-uniewinnione-6771729?source=rss", "date_published": "2023-02-22 14:37:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Eksplodowa\u0142 piec centralnego ogrzewania. Nie \u017cyje kobieta, ranny m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img alt=\"Eksplodowa\u0142 piec centralnego ogrzewania. Nie \u017cyje kobieta, ranny m\u0119\u017cczyzna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bffexp-w-wyniku-eksplozji-pieca-zginela-72-letnia-kobieta-6771795/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    72-letnia kobieta zgin\u0119\u0142a w wyniku eksplozji pieca centralnego ogrzewania w domu jednorodzinnym w Starym Dzikowie (woj. podkarpackie). W wyniku zdarzenia ranny zosta\u0142 tak\u017ce 73-letni m\u0119\u017cczyzna przebywaj\u0105cy w\u00f3wczas w domu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/stary-dzikow-eksplodowal-piec-nie-zyje-kobieta-6771794?source=rss", "date_published": "2023-02-22 14:36:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym. Ukry\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 w bagnie", "description": "<img alt=\"By\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym. Ukry\u0142 si\u0119 przed policj\u0105 w bagnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7ydlu-shutterstock1743910673-6758429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-latek by\u0142 poszukiwany listem go\u0144czym za posiadanie narkotyk\u00f3w. Podczas ucieczki przed policj\u0105 ukry\u0142 si\u0119 w bagnie. Zanurzy\u0142 si\u0119 w nim po pas. Policjanci weszli za nim do wody i wyci\u0105gn\u0119li - poinformowa\u0142a i\u0142awska policja.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ilawa-ukryl-sie-przed-policja-po-pas-w-bagnie-byl-poszukiwany-listem-gonczym-6771660?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:56:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ba\u0142agan z ulg\u0105 dla klasy \u015bredniej. Ministerstwo Finans\u00f3w wyja\u015bnia", "description": "<img alt=\"Ba\u0142agan z ulg\u0105 dla klasy \u015bredniej. Ministerstwo Finans\u00f3w wyja\u015bnia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zsl5g7-shutterstock1235826103-6760320/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ruszy\u0142a akcja rozlicze\u0144 PIT za 2022 rok - mo\u017cna korzysta\u0107 z us\u0142ugi Tw\u00f3j e-PIT, gdzie dost\u0119pne s\u0105 rozliczenia przygotowane przez fiskusa. Wielu podatnik\u00f3w zastanawia si\u0119 jednak, co zrobi\u0107 z ulg\u0105 dla klasy \u015bredniej? Czy trzeba j\u0105 samemu wyliczy\u0107? Co w sytuacji, gdy oka\u017ce si\u0119, \u017ce jest to korzystniejsze rozwi\u0105zanie? I kiedy fiskus zwr\u00f3ci r\u00f3\u017cnic\u0119? Ministerstwo Finans\u00f3w wyja\u015bni\u0142o dla TVN24 Biznes zawi\u0142o\u015bci zwi\u0105zane z ulg\u0105 dla klasy \u015bredniej i hipotetycznym podatkiem z jej uwzgl\u0119dnieniem.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/ulga-dla-klasy-sredniej-za-2022-rok-twoj-e-pit-ministerstwo-finansow-wyjasnia-6771630?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:51:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pociski mo\u017adzierzowe i artyleryjskie na prywatnej dzia\u0142ce. Interweniowali saperzy", "description": "<img alt=\"Pociski mo\u017adzierzowe i artyleryjskie na prywatnej dzia\u0142ce. Interweniowali saperzy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-svv5sa-niewybuchy-zabezpieczono-na-posesji-w-marcinkowicach-woj-malopolskie-6771638/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cztery skorodowane pociski - dwa mo\u017adzierzowe i dwa artyleryjskie - z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej znaleziono podczas prac ziemnych w Marcinkowicach niedaleko Nowego S\u0105cza (woj. ma\u0142opolskie). Niewybuchy zabezpieczyli we wtorek policjanci, w \u015brod\u0119 saperzy przewie\u017ali amunicj\u0119 na poligon.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/marcinkowice-niewybuchy-z-czasow-ii-wojny-swiatowej-znalezione-podczas-prac-ziemnych-zostaly-przewiezione-na-poligon-6771664?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nowa Nadzieja\" od wybuchu wojny pomaga uchod\u017acom we Wroc\u0142awiu. Punkt wyda\u0142 80 tysi\u0119cy pakiet\u00f3w \u017cywno\u015bciowych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yi7vzo-punkt-pomocy-ukraincom-wroclaw-6771452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stolica Dolnego \u015al\u0105ska jest jednym z najwi\u0119kszych o\u015brodk\u00f3w uchod\u017aczych w Polsce. Do Wroc\u0142awia nieustannie przyje\u017cd\u017caj\u0105 Ukrai\u0144cy uciekaj\u0105cy przed wojn\u0105. To dla nich w\u0142a\u015bnie powsta\u0142 i dzia\u0142a punkt pomocy \"Nowa Nadzieja\". Przez ostatni rok wolontariusze wydali kilkadziesi\u0105t tysi\u0119cy pakiet\u00f3w z \u017cywno\u015bci\u0105 czy kosmetykami. I nie zamierzaj\u0105 ko\u0144czy\u0107 dzia\u0142alno\u015bci, bo - jak m\u00f3wi\u0105 - \"ta pomoc jest nadal potrzebna\".", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-nowa-nadzieja-od-wybuchu-wojny-pomaga-uchodzcom-z-ukrainy-punkt-wydal-80-tysiecy-pakietow-zywnosciowych-6771582?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:49:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyci\u0105gn\u0105\u0142 z torby n\u00f3\u017c, zaatakowa\u0142 nauczycielk\u0119. Twierdzi\u0142, \u017ce jest \"op\u0119tany przez diab\u0142a\"", "description": "<img alt=\"Wyci\u0105gn\u0105\u0142 z torby n\u00f3\u017c, zaatakowa\u0142 nauczycielk\u0119. Twierdzi\u0142, \u017ce jest \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-709lu6-en015553551730-6771744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    16-letni ucze\u0144 w \u015brod\u0119 \u015bmiertelnie d\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem nauczycielk\u0119 j\u0119zyka hiszpa\u0144skiego w prywatnej szkole katolickiej w miejscowo\u015bci Saint-Jean-de-Luz w po\u0142udniowo-zachodniej Francji - poinformowa\u0142y lokalne media. Sprawca twierdzi\u0142, \u017ce jest \"op\u0119tany przez diab\u0142a\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francja-uczen-zasztyletowal-nauczycielke-twierdzil-ze-jest-opetany-przez-diabla-6771533?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:46:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bran\u017ce, kt\u00f3re najbardziej ucierpia\u0142y przez wojn\u0119 w Ukrainie. Raport", "description": "<img alt=\"Bran\u017ce, kt\u00f3re najbardziej ucierpia\u0142y przez wojn\u0119 w Ukrainie. Raport\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie97a96fbe1d9ff950261e07af2a422045-firma-przeniosla-przetworstwo-z-chin-do-polski-3997097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wp\u0142yw wojny na kluczowe obszary dzia\u0142alno\u015bci firmy jest odczuwalny niezale\u017cnie od ich wielko\u015bci - zaznaczyli autorzy raportu Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Podano, \u017ce 44 procent polskich firm uwa\u017ca, \u017ce wojna w Ukrainie silnie wp\u0142ywa na wzrost cen materia\u0142\u00f3w i surowc\u00f3w, a 42 procent wskazuje na wzrost koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci. - Najmocniej skutki wojny odczu\u0142 nasz handel i przemys\u0142 - podkre\u015blono.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wplyw-wojny-w-ukrainie-na-warunki-prowadzenia-biznesu-w-polsce-raport-polskiego-instytutu-ekonomicznego-6771629?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:39:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z zachodu na wsch\u00f3d USA powoli w\u0119druj\u0105 pot\u0119\u017cne \u015bnie\u017cyce", "description": "<img alt=\"Z zachodu na wsch\u00f3d USA powoli w\u0119druj\u0105 pot\u0119\u017cne \u015bnie\u017cyce\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-odak3a-trudne-warunki-drogowe-w-salt-lake-city-6771637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obfite opady \u015bniegu obejmuj\u0105 obszary od zachodu Stan\u00f3w Zjednoczonych po \u015arodkowy Zach\u00f3d i tereny przy granicy z Kanad\u0105. W czwartek intensywnie sypa\u0107 ma na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie USA. Synoptycy ostrzegaj\u0105 r\u00f3wnie\u017c przed porywistym wiatrem. Na drogach panuj\u0105 niebezpieczne warunki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/usa-sniezyce-silny-wiatr-i-zamiecie-trudne-warunki-na-drogach-odwolane-loty-6771586?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:38:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pomoc z Poznania dla regionu, gdzie schronienie znalaz\u0142y dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Pomoc z Poznania dla regionu, gdzie schronienie znalaz\u0142y dziesi\u0105tki tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nrtjco-pomoc-ruszyla-w-droge-w-srode-po-godzinie-13-6771606/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Konserwy, m\u0105ka,\u00a0agregaty pr\u0105dotw\u00f3rcze i \u015brodki czysto\u015bci - to pomoc, kt\u00f3r\u0105 przygotowa\u0142 powiat pozna\u0144ski dla os\u00f3b przebywaj\u0105cych obecnie w rejonie obuchowskim pod Kijowem. \u0141\u0105cznie uda\u0142o si\u0119 zgromadzi\u0107 blisko 20 ton asortymentu niezb\u0119dnego do przetrwania. Pomoc trafi do regionu, gdzie schronienia szuka\u0142o wielu mieszka\u0144c\u00f3w ogarni\u0119tych wojn\u0105 rejon\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/powiat-poznanski-20-ton-pomocy-glownie-arytkulow-spozywczych-i-chemii-gospodarczej-pojechalo-do-rejonu-obuchowskiego-w-ukrainie-6771609?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:34:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyw\u00f3dcy zebrali si\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim w Warszawie. Rusza szczyt B9", "description": "<img alt=\"Przyw\u00f3dcy zebrali si\u0119 w Pa\u0142acu Prezydenckim w Warszawie. Rusza szczyt B9\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bnaek7-prezydent-andrzej-duda-palac-prezydencki-6771625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Pa\u0142acu Prezydenckim w Warszawie rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 szczyt Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. W spotkaniu udzia\u0142 bior\u0105 przyw\u00f3dcy pa\u0144stw wschodniej flanki NATO, a tak\u017ce sekretarz generalny Sojuszu Jens Stoltenberg oraz prezydent USA Joe Biden.", "link": "https://tvn24.pl/polska/joe-biden-w-polsce-szczyt-b9-w-warszawie-6771658?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:31:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Siedzia\u0142 nieruchomo na przystanku, patrzy\u0142 w jeden punkt i nie odzywa\u0142 si\u0119. Pomog\u0142a mu policjantka", "description": "<img alt=\"Siedzia\u0142 nieruchomo na przystanku, patrzy\u0142 w jeden punkt i nie odzywa\u0142 si\u0119. Pomog\u0142a mu policjantka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pzn0eo-mezczyzna-siedzial-nieruchomo-na-przystanku-autobusowym-w-inowroclawiu-6771511/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby ratunkowe pomog\u0142y 74-latkowi z Inowroc\u0142awia (woj. kujawsko-pomorskie). M\u0119\u017cczyzna \u017ale si\u0119 poczu\u0142. Siedzia\u0142 nieruchomo na przystanku autobusowym i nie by\u0142o z nim \u017cadnego kontaktu. Seniorem zaj\u0119li si\u0119 ratownicy medyczni, kt\u00f3rych poinformowa\u0142a policjantka. Policja przypomina, by nie by\u0107 oboj\u0119tnym w tego typu sytuacjach.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/inowroclaw-siedzial-nieruchomo-nie-kontaktowal-powiedzial-ze-zrobilo-mu-sie-slabo-i-ciemno-przed-oczami-6771513?source=rss", "date_published": "2023-02-22 13:08:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: wiosna b\u0119dzie prze\u0142omowym momentem wojny z Rosj\u0105", "description": "<img alt=\"Szef ukrai\u0144skiego wywiadu: wiosna b\u0119dzie prze\u0142omowym momentem wojny z Rosj\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjeelf-wojska-ukrainskie-w-wuhledarze-6770580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prze\u0142omowym momentem wojny w Ukrainie b\u0119dzie koniec wiosny tego roku. Dojdzie w\u00f3wczas do decyduj\u0105cych rozstrzygni\u0119\u0107 - prognozowa\u0142 szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Kyry\u0142o Budanow w \u015brodowej rozmowie z portalem Forbes Ukraina. Jak doda\u0142, szans\u0105 dla Ukrainy jest wsparcie \"cywilizowanego \u015bwiata\", jak r\u00f3wnie\u017c fakt, \u017ce \"rosyjskie zgrupowanie wojskowe funkcjonuje w re\u017cimie permanentnego oszcz\u0119dzania\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-wywiadu-wiosna-bedzie-przelomowym-momentem-wojny-z-rosja-6771528?source=rss", "date_published": "2023-02-22 12:53:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dzi\u0119ki policyjnej eskorcie chora dziewczynka szybko dotar\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"Dzi\u0119ki policyjnej eskorcie chora dziewczynka szybko dotar\u0142a do szpitala  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h1khx5-policjanci-eskortowali-dziesieciolatke-chora-na-serce-do-szpitala-w-lublinie-6771507/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W W\u00f3lce Or\u0142owskiej (woj. lubelskie) zdenerwowana kobieta wybieg\u0142a z samochodu i poprosi\u0142a policjant\u00f3w o pomoc w eskorcie do szpitala jej chorej na serce c\u00f3rki. Stan dziecka by\u0142 zagro\u017cony. Dzi\u0119ki pomocy mundurowych dziewczynka szybko dotar\u0142a do Uniwersyteckiego Szpitala Dzieci\u0119cego w Lublinie, gdzie udzielono jej natychmiastowej pomocy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/lublin-dziewczynka-chora-na-serce-pilnie-potrzebowala-pomocy-do-szpitala-dojechala-w-policyjnej-eskorcie-6771378?source=rss", "date_published": "2023-02-22 12:52:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gi\u017cycko. Pijana matka nad ranem \"spacerowa\u0142a\" z trzyletni\u0105 c\u00f3rk\u0105", "description": "<img alt=\"Gi\u017cycko. Pijana matka nad ranem \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e03aum-shutterstock1743910670-6758430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa promile alkoholu w organizmie mia\u0142a 34-latka, kt\u00f3ra nad ranem w Gi\u017cycku (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) chodzi\u0142a po klatce schodowej jednego z blok\u00f3w. Kobiecie towarzyszy\u0142a jej trzyletnia c\u00f3rka. Matka mia\u0142a t\u0142umaczy\u0107 funkcjonariuszom, \u017ce \"c\u00f3rka chcia\u0142a si\u0119 przej\u015b\u0107 i jest to normalne\". Z informacji policji wynika, \u017ce to nie pierwszy raz, kiedy mog\u0142o doj\u015b\u0107 do podobnej sytuacji. Spraw\u0105 zajmie si\u0119 s\u0105d rodzinny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gizycko-pijana-matka-nad-ranem-spacerowala-z-trzyletnia-corka-sprawa-zajmie-sie-sad-rodzinny-6771481?source=rss", "date_published": "2023-02-22 12:28:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W po\u017carze kurnika sp\u0142on\u0119\u0142o 15 tysi\u0119cy kaczek. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych", "description": "<img alt=\"W po\u017carze kurnika sp\u0142on\u0119\u0142o 15 tysi\u0119cy kaczek. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6gbzuy-pozar-kurnika-w-zlotopolu-6771495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car kurnika w miejscowo\u015bci Z\u0142otopole (woj. kujawsko-pomorskie). Budynek sp\u0142on\u0105\u0142 wraz z oko\u0142o pi\u0119tnastoma tysi\u0105cami kaczek. Jak poinformowali stra\u017cacy, prawdopodobn\u0105 przyczyn\u0105 by\u0142o zwarcie instalacji elektrycznej. Straty si\u0119gaj\u0105 blisko miliona z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/w-pozarze-kurnika-splonelo-15-tysiecy-kaczek-straty-siegaja-blisko-miliona-zlotych-6771015?source=rss", "date_published": "2023-02-22 12:27:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na poddaszu wybuch\u0142 po\u017car", "description": "<img alt=\"Na poddaszu wybuch\u0142 po\u017car\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uz6hh8-pozar-w-ursusie-6771404/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u017car wybuch\u0142 na poddaszu domu w Ursusie. Ogie\u0144 zosta\u0142 szybko zlokalizowany przez stra\u017cak\u00f3w i ugaszony. Nie by\u0142o os\u00f3b poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursus/warszawa-w-trakcie-prac-remontowych-na-poddaszu-wybuchl-pozar-6771362?source=rss", "date_published": "2023-02-22 12:04:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na \u0142uku drogi zjecha\u0142 na lewy pas i uderzy\u0142 w tira. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Na \u0142uku drogi zjecha\u0142 na lewy pas i uderzy\u0142 w tira. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m0ib2j-w-jasienicy-rosielnej-na-podkarpaciu-bmw-zderzylo-sie-z-tirem-6771200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Jasienicy Rosielnej na Podkarpaciu. Osobowe bmw zderzy\u0142o si\u0119 tam z tirem. W wyniku zdarzenia ranny zosta\u0142 48-letni kierowca auta. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przetransportowany do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jasienica-rosielna-stracil-panowanie-nad-pojazdem-i-wjechal-wprost-pod-tira-kierowca-trafil-do-szpitala-6771182?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:54:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autokar stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Zosta\u0142 podpalony. Zarzut dla 33-latka", "description": "<img alt=\"Autokar stan\u0105\u0142 w p\u0142omieniach. Zosta\u0142 podpalony. Zarzut dla 33-latka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-53we3r-podpalil-autobus-zostal-zatrzymany-i-uslyszal-zarzuty-6771065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Paj\u0119czna (woj. \u0142\u00f3dzkie) zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzanego o podpalenie autokaru. 33-latek notowany wcze\u015bniej za inne przest\u0119pstwa przyzna\u0142 si\u0119 do winy i us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu do pi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pajeczno-sulmierzyce-w-autokarze-nie-bylo-instalacji-elektrycznej-ani-paliwa-mimo-to-pojazd-splonal-zarzut-podpalenia-dla-33-latka-6771141?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:44:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105d odrzuci\u0142 wniosek obro\u0144cy Stefana W. Nie b\u0119dzie kolejnej opinii bieg\u0142ych psychiatr\u00f3w", "description": "<img alt=\"S\u0105d odrzuci\u0142 wniosek obro\u0144cy Stefana W. Nie b\u0119dzie kolejnej opinii bieg\u0142ych psychiatr\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vfrccb-stefan-w-proces-o-zabojstwo-prezydenta-adamowicza-6722922/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wniosek obro\u0144cy Stefana W. o powo\u0142anie kolejnego, czwartego zespo\u0142u bieg\u0142ych psychiatr\u00f3w, kt\u00f3rzy mieliby wyda\u0107 opini\u0119 o stanie zdrowia psychicznego oskar\u017conego o zab\u00f3jstwo Paw\u0142a Adamowicza, zosta\u0142 odrzucony przez S\u0105d Okr\u0119gowy w Gda\u0144sku. Oskar\u017conemu grozi od dwunastu lat do do\u017cywotniej kary wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-sad-odrzucil-wniosek-obroncy-stefana-w-nie-bedzie-kolejnej-opinii-bieglych-psychiatrow-6771169?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:36:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Powa\u017cnie narusza nasz\u0105 suwerenno\u015b\u0107\". Gruzi\u0144ski MSZ pot\u0119pia spotkanie \u0141ukaszenki", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/polska/cdn-zdjecie-ha1xus-alaksandr-lukaszena-i-lider-separatystow-z-nieuznawanej-abchazji-aslan-bzania-6771205/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Bia\u0142orusi Alaksandr \u0141ukaszenka przyj\u0105\u0142 w Mi\u0144sku prorosyjskiego lidera nieuznawanej Abchazji, b\u0119d\u0105cej cz\u0119\u015bci\u0105 Gruzji. Spotka\u0142o si\u0119 to z krytyk\u0105 gruzi\u0144skiego MSZ.", "link": "https://tvn24.pl/polska/alaksandr-lukaszenka-spotkal-sie-z-liderem-abchazji-gruzinski-msz-potepia-6771130?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:35:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tematy szczytu B9. \"Jako wschodnia flanka chcemy wypracowa\u0107 pewn\u0105 agend\u0119 i oczekiwania\"", "description": "<img alt=\"Tematy szczytu B9. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7fead1-przydacz-6771127/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Biura Polityki Mi\u0119dzynarodowej\u00a0w kancelarii prezydenta Marcin Przydacz przekaza\u0142, \u017ce spotkanie Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki ma s\u0142u\u017cy\u0107 przygotowaniu si\u0119 na lipcowy szczyt NATO w stolicy Litwy.\u00a0- My jako wschodnia flanka chcemy wypracowa\u0107 pewn\u0105 agend\u0119 tego szczytu, chcemy wypracowa\u0107 tak\u017ce i nasze pewne oczekiwania dotycz\u0105ce mo\u017cliwych podejmowanych decyzji w Wilnie \u2013 powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczyt-bukaresztanskiej-dziewiatki-marcin-przydacz-jako-wschodnia-flanka-chcemy-wypracowac-pewna-agende-i-oczekiwania-6771222?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:26:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prace przy ruchomych schodach na stacji Warszawa Gda\u0144ska", "description": "<img alt=\"Prace przy ruchomych schodach na stacji Warszawa Gda\u0144ska \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6zlctk-stacja-warszawa-gdanska-5047725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzy 24 a 27 lutego przeprowadzona zostanie konserwacja schod\u00f3w ruchomych na stacji Warszawa Gda\u0144ska. - Prace b\u0119d\u0105 wykonywane mi\u0119dzy 22 a 6 podczas weekendu, kiedy ruch poci\u0105g\u00f3w i pasa\u017cer\u00f3w na stacji jest mniejszy - zapowiada rzecznik prasowy PKP PLK Karol Jakubowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-w-weekend-konserwacja-ruchomych-schodow-na-stacji-warszawa-gdanska-6771261?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:23:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naukowcy: kula \u017celaza o promieniu 650 kilometr\u00f3w w \u015brodku Ziemi. Jak \"planeta wewn\u0105trz planety\"", "description": "<img alt=\"Naukowcy: kula \u017celaza o promieniu 650 kilometr\u00f3w w \u015brodku Ziemi. Jak \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-08q0ja-z-czego-sklada-sie-ziemia-wizualizacja-5615673/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Najnowsze odkrycie sugeruje, \u017ce Ziemia sk\u0142ada si\u0119 z pi\u0119ciu zamiast czterech warstw. W j\u0105drze wewn\u0119trznym naszej planety znajduje si\u0119 kula \u017celaza, kt\u00f3rej promie\u0144 wynosi 650 kilometr\u00f3w - wynika z bada\u0144 australijskich naukowc\u00f3w. Do takiego wniosku doszli po zbadaniu odbijania si\u0119 fal sejsmicznych wytwarzanych na skutek trz\u0119sie\u0144 ziemi. Wsp\u00f3\u0142autor pracy Hrvoje Tkal\u010di\u0107 okre\u015bli\u0142 kul\u0119 jako \"planet\u0119 wewn\u0105trz planety\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/w-jadrze-wewnetrznym-ziemi-odkryto-kule-zelaza-o-promieniu-650-kilometrow-jak-planeta-wewnatrz-planety-6770834?source=rss", "date_published": "2023-02-22 11:00:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ponad 17 tysi\u0119cy uczni\u00f3w z Ukrainy w warszawskich szko\u0142ach", "description": "<img alt=\"Ponad 17 tysi\u0119cy uczni\u00f3w z Ukrainy w warszawskich szko\u0142ach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-4frzcl-w-palacu-mlodziezy-znajduje-sie-jeden-z-punktow-do-nauki-zdalnej-w-ukrainskim-systemie-edukacji-6771126/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szacujemy, \u017ce ponad pi\u0119\u0107 procent wszystkich uczni\u00f3w w Warszawie, to dzieci i m\u0142odzie\u017c, kt\u00f3re uciek\u0142y przed wojn\u0105 w Ukrainie. Zapewniamy im miejsca w przedszkolach i szko\u0142ach, ale r\u00f3wnie\u017c punkty nauki zdalnej, pomoc psychologiczn\u0105, do\u017cywianie i programy integracyjne - m\u00f3wi prezydent Warszawy Rafa\u0142 Trzaskowski.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-ponad-17-tysiecy-uczniow-z-ukrainy-w-warszawskich-szkolach-6771175?source=rss", "date_published": "2023-02-22 10:48:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "B\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu szko\u0142y, ma obro\u017c\u0119. Nikt si\u0119 po niego zg\u0142osi\u0142, trafi\u0142 do schroniska", "description": "<img alt=\"B\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 w pobli\u017cu szko\u0142y, ma obro\u017c\u0119. Nikt si\u0119 po niego zg\u0142osi\u0142, trafi\u0142 do schroniska\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2kl4zp-straznicy-miejscy-zaopiekowali-sie-zagubionym-psem-6771170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cnicy miejscy zaopiekowali si\u0119 b\u0142\u0105kaj\u0105cym si\u0119 po ulicy psem. Zwierz\u0119 mia\u0142o obro\u017ce, co mog\u0142o wskazywa\u0107, \u017ce wyrwa\u0142o si\u0119 swojemu w\u0142a\u015bcicielowi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-blakal-sie-po-brodnie-zgubil-wlasciciela-straznicy-zabrali-go-do-schroniska-6771120?source=rss", "date_published": "2023-02-22 10:37:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142y by\u0107 \"luksusowym towarem\", okaza\u0142y si\u0119 podr\u00f3bkami. Przechwycili je na bazarze celnicy", "description": "<img alt=\"Mia\u0142y by\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-brzate-lacznie-mundurowi-zabezpieczyli-na-bazarze-ponad-dwa-tysiace-podrobionych-markowych-wyrobow-6771111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad dwa tysi\u0105ce podrobionych markowych towar\u00f3w - odzie\u017cy, obuwia i kosmetyk\u00f3w o \u0142\u0105cznej warto\u015bci ponad 68 tysi\u0119cy z\u0142otych - zatrzymali na bazarze w Przemy\u015blu (woj. podkarpackie) funkcjonariusze Stra\u017cy Granicznej z Medyki wsp\u00f3lnie z Podkarpackim Urz\u0119dem Celno-Skarbowym.", "link": "https://tvn24.pl/polska/przemysl-podrobki-odziezy-obuwia-i-kosmetykow-przechwycone-przez-celnikow-6771158?source=rss", "date_published": "2023-02-22 10:32:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa i wjecha\u0142 w quada. Ranny 21-latek trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa i wjecha\u0142 w quada. Ranny 21-latek trafi\u0142 do szpitala \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e7cmdt-okonin-21-latek-kierujacy-quadem-trafil-do-szpitala-6771019/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Okonin na Podkarpaciu. Jak wynika ze wst\u0119pnych ustale\u0144 mundurowych, kierowca osob\u00f3wki nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa przejazdu i wjecha\u0142 w quada. 21-latek, kt\u00f3ry nim kierowa\u0142, trafi\u0142 do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/okonin-wypadek-nie-ustapil-pierwszenstwa-i-wjechal-w-quada-ranny-21-latek-trafil-do-szpitala-6771028?source=rss", "date_published": "2023-02-22 10:26:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zw\u0119glone cia\u0142o znalezione przy drodze. 31-latek z zarzutem zab\u00f3jstwa", "description": "<img alt=\"Zw\u0119glone cia\u0142o znalezione przy drodze. 31-latek z zarzutem zab\u00f3jstwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sqf9v4-zwloki-zostaly-znalezione-przy-drodze-zdjecie-ilustracyjne-6762714/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sprawie zw\u0119glonych zw\u0142ok znalezionych w Radoszowicach (Opolskie) zatrzymano 31-latka. Pocz\u0105tkowo m\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 zarzut nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci, ale z biegiem \u015bledztwa zmieniono kwalifikacj\u0119 na zab\u00f3jstwo. - Podejrzany przyni\u00f3s\u0142 pojemnik z benzyn\u0105 i rozla\u0142 ciecz obok znokautowanego m\u0119\u017cczyzny. Nast\u0119pnie podpali\u0142 j\u0105 palonym wcze\u015bniej papierosem - informuje prokuratura. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 aresztowany.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/radoszowice-zweglone-zwloki-znalezione-przy-drodze-31-latek-z-zarzutem-zabojstwa-6770931?source=rss", "date_published": "2023-02-22 10:18:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polskie zakupy nowego prezydenta podzieli\u0142y Czech\u00f3w. Petr Pavel ma dom tu\u017c przy granicy", "description": "<img alt=\"Polskie zakupy nowego prezydenta podzieli\u0142y Czech\u00f3w. Petr Pavel ma dom tu\u017c przy granicy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m6folt-petr-pavel-6688993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nagranie z prezydentem elektem Czech\u00a0Petrem Pavlem na zakupach na targowisku w Polsce wywo\u0142a\u0142o kontrowersje u naszych po\u0142udniowych s\u0105siad\u00f3w. Cz\u0119\u015b\u0107 komentator\u00f3w zarzuca Pavlovi, \u017ce nie jest prawdziwym patriot\u0105, podczas gdy inni bior\u0105 przysz\u0142\u0105 g\u0142ow\u0119 pa\u0144stwa w obron\u0119. Tymczasem jak ustali\u0142 portal fact-checkingowy Manipul\u00e1to\u0159i.cz, kontrowersyjny materia\u0142 powsta\u0142 jeszcze zanim Pavel wystartowa\u0142 w wyborach prezydenckich.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/czechy-polskie-zakupy-petra-pavla-prezydenta-elekta-czech-podzielily-internautow-6770715?source=rss", "date_published": "2023-02-22 09:58:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Domownicy spali. Nie wiedzieli, \u017ce pali si\u0119 dach", "description": "<img alt=\"Domownicy spali. Nie wiedzieli, \u017ce pali si\u0119 dach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-972yzn-zapalily-sie-sadze-w-kominie-a-potem-dach-budynku-6771040/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wracaj\u0105c po s\u0142u\u017cbie do domu zauwa\u017cyli w Ojrzeniu (pow. ciechanowski) pal\u0105ce si\u0119 sadze w kominie jednego z budynk\u00f3w. Wyprowadzili ze \u015brodka przebywaj\u0105ce tam osoby. Tu\u017c po tym zacz\u0105\u0142 si\u0119 pali\u0107 dach budynku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ojrzen-domownicy-spali-nie-wiedzieli-ze-pali-sie-dach-6771069?source=rss", "date_published": "2023-02-22 09:56:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kaczy\u0144ski por\u00f3wnuje program willa plus do funduszy norweskich. Wyja\u015bniamy, dlaczego to nadu\u017cycie", "description": "<img alt=\"Kaczy\u0144ski por\u00f3wnuje program willa plus do funduszy norweskich. Wyja\u015bniamy, dlaczego to nadu\u017cycie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j9xua3-jaroslaw-kaczynski-porownuje-program-willa-plus-do-funduszy-norweskich-6770138/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes Prawa i Sprawiedliwo\u015bci broni programu ministra Czarnka willa plus i przeciwstawia mu inne programy wsparcia dla organizacji pozarz\u0105dowych, w tym pomoc finansow\u0105 z Norwegii. T\u0142umaczymy, dlaczego to manipulacja.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/kaczynski-porownuje-program-willa-plus-do-funduszy-norweskich-wyjasniamy-dlaczego-to-naduzycie-6768218?source=rss", "date_published": "2023-02-22 09:36:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwugodzinna rozmowa z \"konsultantem\" zako\u0144czona strat\u0105 ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"Dwugodzinna rozmowa z \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-2s215e-kobieta-uwierzyla-ze-rozmawia-z-pracownikiem-banku-i-stracila-ponad-100-tysiecy-zlotych-6770915/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobieta pad\u0142a ofiar\u0105 oszusta podaj\u0105cego si\u0119 za pracownika banku, w kt\u00f3rym ma konto. Podj\u0119\u0142a pewne \u015brodki ostro\u017cno\u015bci, by zidentyfikowa\u0107 swojego rozm\u00f3wc\u0119, ale - jak informuje policja - zbyt ufnie podesz\u0142a do prezentowanej przez niego sprawy. Straci\u0142a ponad 100 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-uwierzyla-ze-rozmawia-z-pracownikiem-banku-stracila-ponad-100-tysiecy-zlotych-6770926?source=rss", "date_published": "2023-02-22 09:08:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijani udawali celnik\u00f3w. Najpierw poszli do sklepu skontrolowa\u0107 papierosy, p\u00f3\u017aniej zatrzymywali auta", "description": "<img alt=\"Pijani udawali celnik\u00f3w. Najpierw poszli do sklepu skontrolowa\u0107 papierosy, p\u00f3\u017aniej zatrzymywali auta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyw7fm-celnicy-podejrzani-sa-o-przekroczenie-uprawnien-i-poswiadczenie-nieprawdy-zdjecie-ilustracyjne-6108075/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwaj m\u0119\u017cczy\u017ani w Sanoku (woj. podkarpackie) podawali si\u0119 za funkcjonariuszy S\u0142u\u017cby Celnej. Najpierw przyszli do sklepu, by \"skontrolowa\u0107 legalno\u015b\u0107\" wyrob\u00f3w tytoniowych, p\u00f3\u017aniej pr\u00f3bowali kontrolowa\u0107 samochody. Byli pijani, zatrzyma\u0142a ich policja.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sanok-dwaj-pijani-mezczyzni-udawali-celnikow-najpierw-poszli-do-sklepu-skontrolowac-papierosy-pozniej-zatrzymywali-auta-6770905?source=rss", "date_published": "2023-02-22 08:59:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ro\u015bnie bilans ofiar \u015bmiertelnych cyklonu Freddy", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie bilans ofiar \u015bmiertelnych cyklonu Freddy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-5rd8vp-cyklon-6772007/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyklon tropikalny Freddy uderzy\u0142 w po\u0142udniowo-wschodni Madagaskar z pr\u0119dko\u015bci\u0105 wiatru si\u0119gaj\u0105c\u0105 w porywach 180 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Liczba ofiar \u015bmiertelnych \u017cywio\u0142u wzros\u0142a do czterech - przekaza\u0142y w \u015brod\u0119 w\u0142adze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/madagaskar-cyklon-freddy-rosnie-bilans-ofiar-smiertelnych-cyklonu-zerwane-dachy-pozalewane-domy-6770936?source=rss", "date_published": "2023-02-22 08:54:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po k\u0142\u00f3tni z dziewczyn\u0105 wraca\u0142 do Holandii. Slalomem, z promilami w organizmie", "description": "<img alt=\"Po k\u0142\u00f3tni z dziewczyn\u0105 wraca\u0142 do Holandii. Slalomem, z promilami w organizmie\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0dgiur-policyjny-radiowoz-5046597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W powiecie garwoli\u0144skim zatrzymano pi\u0119ciu pijanych kierowc\u00f3w. Jak wskazuj\u0105 funkcjonariusze, jeden chcia\u0142 w takim stanie dojecha\u0107 do Holandii, inny kierowa\u0142 mimo s\u0105dowego zakazu, a trzeci uderzy\u0142 w s\u0142up i uciek\u0142 z miejsca zdarzenia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/garwolin-po-klotni-z-dziewczyna-wracal-do-holandii-slalomem-z-promilami-w-organizmie-6769953?source=rss", "date_published": "2023-02-22 08:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Veturilo na nowych zasadach, ale ze starymi cenami", "description": "<img alt=\"Veturilo na nowych zasadach, ale ze starymi cenami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jmxfyt-na-stoleczne-ulice-wracaja-rowery-miejskie-veturilo-6770859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za tydzie\u0144, 1 marca, na sto\u0142eczne ulice wr\u00f3c\u0105 rowery miejskie Veturilo. Ratusz zapowiada, \u017ce dla mieszka\u0144c\u00f3w dost\u0119pne b\u0119d\u0105 nowe jedno\u015blady. Zmienia si\u0119 spos\u00f3b wypo\u017cyczania i zwrotu, kt\u00f3ry ma by\u0107 \u0142atwiejszy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wracaja-rowery-miejskie-veturilo-zasady-wypozyczania-ceny-6770860?source=rss", "date_published": "2023-02-22 08:15:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ucieka\u0142. By\u0142 pijany i mia\u0142 25 woreczk\u00f3w z narkotykami", "description": "<img alt=\"Ucieka\u0142. By\u0142 pijany i mia\u0142 25 woreczk\u00f3w z narkotykami\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7zi4h6-40-latek-zostal-zatrzymany-po-poscigu-6770839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci K\u0142udno Stare ko\u0142o Grodziska Mazowieckiego policjanci \u015bcigali 40-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli drogowej. By\u0142 pijany, prowadzi\u0142 samoch\u00f3d mimo s\u0105dowego zakazu i mia\u0142 przy sobie narkotyki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kludno-stare-uciekal-przed-policja-byl-pijany-i-mial-przy-sobie-woreczki-z-amfetamina-6770802?source=rss", "date_published": "2023-02-22 08:03:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba zabitych, ratownicy przeszukuj\u0105 gruzy i b\u0142oto w poszukiwaniu ocala\u0142ych", "description": "<img alt=\"Ro\u015bnie liczba zabitych, ratownicy przeszukuj\u0105 gruzy i b\u0142oto w poszukiwaniu ocala\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-odsbjb-zniszczenia-w-miescie-sao-sebastiao-6770764/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cyklon tropikalny w brazylijskim stanie Sao Paulo, kt\u00f3ry spowodowa\u0142 powodzie i osuni\u0119cia ziemi, zbiera coraz wi\u0119ksze \u015bmiertelne \u017cniwo. W\u0142adze regionu poinformowa\u0142y we wtorek, \u017ce liczba zabitych wzros\u0142a do 46. S\u0105 zaginieni. Prawie 2500 os\u00f3b musia\u0142o opu\u015bci\u0107 swoje domy. Meteorolodzy ostrzegaj\u0105 przed kolejnymi opadami deszczu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/brazylia-powodzie-i-osuwiska-w-stanie-sao-paulo-rosnie-liczba-ofiar-smiertelnych-poszukiwania-zaginionych-6770722?source=rss", "date_published": "2023-02-22 07:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nurkowie wyci\u0105gn\u0119li cztery bomby lotnicze z dna Zatoki Gda\u0144skiej", "description": "<img alt=\"Nurkowie wyci\u0105gn\u0119li cztery bomby lotnicze z dna Zatoki Gda\u0144skiej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bjdvp5-akcja-saperow-w-gdansku-mieszkancy-dostali-alert-rcb-6770737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 zako\u0144czy\u0142a si\u0119 operacja wydobycia czterech bomb lotniczych z czas\u00f3w II wojny \u015bwiatowej, kt\u00f3re znaleziono podczas bada\u0144 zwi\u0105zanych z rozbudow\u0105 terminalu Baltic Hub na dnie Zatoki Gda\u0144skiej w Porcie P\u00f3\u0142nocnym. Niewybuchy zosta\u0142y przetransportowane na poligon, gdzie zostan\u0105 zneutralizowane.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-zakonczyli-akcje-wydobycia-czterech-bomb-lotniczych-z-dna-zatoki-gdanskiej-6770739?source=rss", "date_published": "2023-02-22 07:11:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szczyt Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. Ekspert: to wydarzenie na najwy\u017cszym poziomie politycznym", "description": "<img alt=\"Szczyt Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. Ekspert: to wydarzenie na najwy\u017cszym poziomie politycznym\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6vsj5e-joe-biden-i-jens-stoltenberg-6770704/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szczyt Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 odb\u0119dzie si\u0119 w Warszawie, to wydarzenie na najwy\u017cszym poziomie politycznym. Obecno\u015b\u0107 na nim prezydenta USA oraz szefa NATO to sygna\u0142, \u017ce sojusznicy s\u0105 sk\u0142onni uwzgl\u0119dni\u0107 oczekiwania pa\u0144stw wschodniej flanki - oceni\u0142 analityk Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych (PISM) Marcin Terlikowski.", "link": "https://tvn24.pl/polska/szczyt-bukaresztanskiej-dziewiatki-ekspert-to-wydarzenie-na-najwyzszym-poziomie-politycznym-6770694?source=rss", "date_published": "2023-02-22 07:01:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poci\u0105gi linii metra M1 je\u017adzi\u0142y na skr\u00f3conej trasie, \"z przyczyn technicznych\"", "description": "<img alt=\"Poci\u0105gi linii metra M1 je\u017adzi\u0142y na skr\u00f3conej trasie, \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ychkro-stacja-kabaty-4352020/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 rano z przyczyn technicznych zamkni\u0119to trzy stacje metra na Ursynowie: Kabaty, Natolin i Imielin. Linia M1 kursowa\u0142a na trasie Stok\u0142osy-M\u0142ociny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ursynow/warszawa-linia-metra-m1-na-skroconej-trasie-z-przyczyn-technicznych-6770676?source=rss", "date_published": "2023-02-22 05:48:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden odlecia\u0142 z Lotniska Chopina, autobusy i tramwaje wr\u00f3ci\u0142y na swoje trasy", "description": "<img alt=\"Joe Biden odlecia\u0142 z Lotniska Chopina, autobusy i tramwaje wr\u00f3ci\u0142y na swoje trasy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-65i9ft-przywrocono-ruch-na-ulicach-6772098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden w \u015brod\u0119 po godz. 17.15 opu\u015bci\u0142 Pa\u0142ac Prezydencki i pojecha\u0142 na Lotnisko Chopina. Ameryka\u0144ski przyw\u00f3dca zako\u0144czy\u0142 wizyt\u0119 w Polsce. We wtorek m.in wyg\u0142osi\u0142 przem\u00f3wienie do narodu polskiego, w \u015brod\u0119 wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w szczycie Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. Przez dwa dni w stolicy kierowcy i pasa\u017cerowie komunikacji miejskiej musieli liczy\u0107 si\u0119 z du\u017cymi utrudnieniami.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/joe-biden-zakonczyl-wizyte-w-warszawie-autobusy-i-tramwaje-wrocily-na-swoje-trasy-6770675?source=rss", "date_published": "2023-02-22 05:39:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW w trzech wojew\u00f3dztwach", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW w trzech wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i5fhhn-uwaga-na-roztopy-5056081/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega przed roztopami. Ostrze\u017cenia obowi\u0105zuj\u0105 w po\u0142udniowych powiatach wojew\u00f3dztw: \u015bl\u0105skiego, ma\u0142opolskiego i podkarpackiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-roztopy-gdzie-obowiazuja-ostrzezenia-6770673?source=rss", "date_published": "2023-02-22 05:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]