[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Supermarkety na Wyspach reglamentuj\u0105 sprzeda\u017c niekt\u00f3rych owoc\u00f3w i warzyw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/d2GktkuTURBXy8xZTdhYTQ5ZS0xYTFlLTQzMTctOTUxNC1hOGZiOTc1YTg4ZGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c cztery brytyjskie sieci supermarket\u00f3w wprowadzi\u0142y ograniczenia w sprzeda\u017cy niekt\u00f3rych owoc\u00f3w i warzyw. Problemy z ich dost\u0119pno\u015bci\u0105, kt\u00f3re s\u0105 efektem z\u0142ej pogody i wysokich cen energii, mog\u0105 potrwa\u0107 przez kilka tygodni.", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8666406,supermarkety-na-wyspach-reglamentuja-sprzedaz-niektorych-owocow-i-warzyw.html", "date_published": "2023-02-22 20:52:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwaj\u0105 walki w obwodzie \u0142uga\u0144skim. Rosjanie prze\u0142amali na chwil\u0119 ukrai\u0144sk\u0105 obron\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dWAktkuTURBXy8xMjVkZjc2Mi00M2JiLTQ1ZGMtYWVmMi1mNWFiZDYzZTBmYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na kierunku Kreminnej w obwodzie \u0142uga\u0144skim na wschodzie Ukrainy wojska rosyjskie na pewien czas prze\u0142ama\u0142y we wtorek obron\u0119 ukrai\u0144sk\u0105, ale si\u0142y obrony zniszczy\u0142y cz\u0119\u015b\u0107 ich sprz\u0119tu i ostatecznie utrzyma\u0142y pozycje - powiadomi\u0142 w \u015brod\u0119 szef w\u0142adz obwodowych Serhij Hajdaj.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8666383,trwaja-walki-w-obwodzie-luganskim-rosjanie-przelamali-na-chwile-ukrainska-obrone.html", "date_published": "2023-02-22 19:40:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie pr\u00f3buj\u0105 dzia\u0142a\u0144 dywersyjnych w obwodzie charkowskim", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jp9ktkuTURBXy9hMTAwNDQxMS1mOTkzLTRlNzAtOTVhNC0yNWI3ZGE4NDRlOGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Si\u0142y ukrai\u0144skie wykry\u0142y dwie rosyjskie grupy dywersyjne w obwodzie charkowskim na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski Sztab Generalny w wieczornym komunikacie. Jedna z tych grup zosta\u0142a zmuszona do wycofania si\u0119 na terytorium Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8666295,rosjanie-probuja-dzialan-dywersyjnych-w-obwodzie-charkowskim.html", "date_published": "2023-02-22 19:05:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Media: Heineken nadal inwestuje w Rosji pomimo deklaracji wycofania si\u0119 z tego rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hpWktkuTURBXy9hYWRjZjY4ZC0yZmY1LTQzYzgtOWQ0Zi1kMDBmNzA5ZDI3OTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pomimo wcze\u015bniejszych deklaracji Heinekena, \u017ce ca\u0142kowicie wycofa si\u0119 z Rosji, browar nadal inwestuje w tym kraju - informuje platforma dziennikarstwa \u015bledczego Follow the Money (FTM). Wed\u0142ug ustale\u0144 dziennikarzy holenderski koncern w 2022 r. wprowadzi\u0142 na rosyjski rynek 61 nowych produkt\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8666292,media-heineken-nadal-inwestuje-w-rosji-pomimo-deklaracji-wycofania-sie-z-tego-rynku.html", "date_published": "2023-02-22 19:03:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Agencja UE: W ubieg\u0142ym roku z\u0142o\u017cono prawie milion wniosk\u00f3w o azyl", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AtkktkuTURBXy9iMWVhOGNhNi0yMjc4LTQ2ODktOTI0NS02YTU0NWNiNTdmNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal milion (966 tysi\u0119cy) wniosk\u00f3w o azyl zosta\u0142o z\u0142o\u017conych w pa\u0144stwach Unii Europejskiej oraz Szwajcarii i Norwegii w 2022 roku, to najwi\u0119cej od roku 2016 - poda\u0142a w \u015brod\u0119 Agencja UE ds. Azylu (EUAA). W 2021 roku z\u0142o\u017conych aplikacji by\u0142o o po\u0142ow\u0119 mniej ni\u017c w roku ubieg\u0142ym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8666221,agencja-ue-w-ubieglym-roku-zlozono-prawie-milion-wnioskow-o-azyl.html", "date_published": "2023-02-22 18:27:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MTS: Azerbejd\u017can musi umo\u017cliwi\u0107 Armenii korzystanie z po\u0142\u0105czenia z G\u00f3rskim Karabachem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4uvktkuTURBXy82MGY2MmM0OS1kNGM3LTQzMWUtODAyZC0yY2IzNzgxMzU2NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mi\u0119dzynarodowy Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci (MTS), g\u0142\u00f3wny organ s\u0105dowy ONZ, nakaza\u0142 w \u015brod\u0119 w\u0142adzom Azerbejd\u017canu umo\u017cliwienie korzystania przez Armeni\u0119 z korytarza laczy\u0144skiego, kt\u00f3ry \u0142\u0105czy ten kraj z separatystycznym regionem G\u00f3rskiego Karabachu - poda\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8666220,azerbejdzan-musi-umozliwic-armenii-korzystanie-z-polaczenia-z-gorskim-karabachem.html", "date_published": "2023-02-22 18:25:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Senat odrzuci\u0142 zmiany w Kodeksie wyborczym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hRkktkuTURBXy9hZjcyMDEyMS0yY2MyLTRiYWMtOWFmNC0xYTc2YzY2NzY0YWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Senat przyj\u0105\u0142 w \u015brod\u0119 uchwa\u0142\u0119 o odrzuceniu nowelizacji Kodeksu wyborczego, kt\u00f3ra zak\u0142ada zwi\u0119kszenie dost\u0119pu do lokali wyborczych dla mieszka\u0144c\u00f3w ma\u0142ych miejscowo\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8666210,senat-odrzucil-zmiany-w-kodeksie-wyborczym.html", "date_published": "2023-02-22 17:49:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Senat odrzuci\u0142 ustaw\u0119 deregulacyjn\u0105, w tym zmiany w podatku od spadk\u00f3w i darowizn", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pqEktkuTURBXy9mMTZkOTU2Ny1jODA3LTQ2ZjItYTQ0YS1jZGFhNGNlODkxYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izba wy\u017csza odrzuci\u0142a ustaw\u0119 deregulacyjn\u0105, kt\u00f3ra przewidywa\u0142a m.in. 3,5 krotne podwy\u017cszenie kwoty wolnej od podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Mia\u0142a te\u017c wprowadzi\u0107 limit kwoty wolnej dla zbiorczych darowizn co zaszkodzi\u0142by zbi\u00f3rkom publicznym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8666204,ustawa-deregulacyjna-zmiany-w-podatku-od-spadkow-i-darowizn.html", "date_published": "2023-02-22 17:45:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oto g\u0142\u00f3wne ustalenia \u015brodowego szczytu B9", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-VIktkuTURBXy9jYzA5NGU0Mi0xZTMxLTRiNWMtYTA3OS0zZWRhNWEwZWQ2MGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bukareszte\u0144ska Dziewi\u0105tka przyj\u0119\u0142a deklaracj\u0119 po \u015brodowym szczycie; pa\u0144stwa wschodniej flanki NATO zgodzi\u0142y si\u0119, \u017ce b\u0119d\u0105 si\u0119 wspiera\u0107 w razie jakiegokolwiek zagro\u017cenia, pot\u0119pi\u0142y rosyjsk\u0105 agresj\u0119 na Ukrain\u0119 i opowiedzia\u0142y si\u0119 za wzmacnianiem obecno\u015bci Sojuszu w regionie - poinformowa\u0142 prezydencki minister Marcin Przydacz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8666191,glowne-ustalenia-srodowego-szczytu-b9.html", "date_published": "2023-02-22 17:19:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ilu jest w Polsce badaczy i ile instytucji naukowych? [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aOyktkuTURBXy8zMGI1YWYwZC04MDgyLTQ1NjctODcyOS1mYjI5Y2IzYzNjNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska zajmuje pi\u0105te miejsce w UE pod wzgl\u0119dem liczby badaczy, zatrudniaj\u0105c 124,6 tys. os\u00f3b. W ramach polskiego systemu nauki funkcjonuje \u0142\u0105cznie 608 instytucji tego typu - wynika z raportu \u201eNauka w Polsce 2022\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8666189,ilu-jest-w-polsce-badaczy.html", "date_published": "2023-02-22 17:17:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Planujemy zrekompensowa\u0107 podwy\u017cki czynsz\u00f3w w ramach Mieszkania Plus", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tRpktkuTURBXy84YjdjYWU3MS0wMWE1LTQ0NjctOWFjNS05MzM1ZjNlZGFhMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chcieliby\u015bmy zrekompensowa\u0107 mieszka\u0144com podwy\u017cki czynsz\u00f3w w ramach Mieszkania Plus. B\u0119dzie nas to kosztowa\u0142o w skali kraju kilka milion\u00f3w z\u0142otych, ale jeste\u015bmy gotowi po\u015bwi\u0119ci\u0107 te \u015brodki, \u017ceby z\u0142agodzi\u0107 t\u0119 bardzo trudn\u0105 sytuacj\u0119 - zapowiedzia\u0142 w \u015awidniku (Lubelskie) minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8666178,buda-planujemy-zrekompensowac-podwyzki-czynszow-w-ramach-mieszkania-plus.html", "date_published": "2023-02-22 16:44:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tajne rozmowy Tajwanu z USA. Pow\u00f3d? Unikni\u0119cie reakcji Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfRktkuTURBXy8xMmZjMDAxOS1mMjVmLTQ4YmYtYTNmNi1kNGY1N2QxNjk0NGYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szef MSZ Tajwanu Joseph Wu spotka\u0142 si\u0119 we wtorek z ameryka\u0144skimi urz\u0119dnikami w pobli\u017cu Waszyngtonu \u2013 poda\u0142y tajwa\u0144skie media. Dziennik \u201eFinancial Times\u201d okre\u015bli\u0142 rozmowy jako \u201especjalny dialog dyplomatyczny\u201d, utrzymywany w tajemnicy, by nie wywo\u0142ywa\u0107 gniewnej reakcji Chin.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8666177,tajne-rozmowy-tajwanu-z-usa.html", "date_published": "2023-02-22 16:42:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Patowa sytuacja w sprawie 10. unijnego pakietu sankcji wobec Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/e5_ktkuTURBXy8yZWU1MDQ4ZC02NTljLTRkNDMtYmU0Mi1lZTM5NjllYzg2ZWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasadorowie pa\u0144stw UE w \u015brod\u0119 kolejny raz podj\u0119li pr\u00f3b\u0119 przyj\u0119cia 10. pakietu sankcji wobec Rosji za jej inwazj\u0119 na Ukrain\u0119, jednak nie doszli do porozumienia - wynika z informacji \u017ar\u00f3de\u0142 PAP. \u201eW czwartek prace na przyj\u0119ciem 10. pakietu sankcji b\u0119d\u0105 kontynuowane. Ci\u0105gle mamy nadziej\u0119 na przyj\u0119cie ambitnego pakietu sankcyjnego\u201d \u2013 powiedzia\u0142 PAP Sta\u0142y Przedstawiciel Polski przy UE Andrzej Sado\u015b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8666175,10-pakiet-sankcji-ue-wobec-rosji.html", "date_published": "2023-02-22 16:37:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Genera\u0142: Niemcy nieadekwatnie wywi\u0105zuj\u0105 si\u0119 ze swoich zada\u0144 w zakresie pomocy militarnej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CfaktkuTURBXy8yZDhlZTgwMy02YzQxLTRhOTMtOWI2OC0zMTNmYjNiZjFkMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemcy, je\u015bli chodzi o pomoc militarn\u0105, nieadekwatnie wywi\u0105zuj\u0105 si\u0119 ze swoich zada\u0144. Polska w spos\u00f3b jednoznaczny odczyta\u0142a to, co si\u0119 dzieje w Ukrainie - \u017ce ta agresja zagra\u017ca nie tylko Polsce, ale tak\u017ce europejskiemu \u015brodowisku bezpiecze\u0144stwa; Polska przej\u0119\u0142a rol\u0119 lidera - powiedzia\u0142 PAP.PL genera\u0142 Leon Komornicki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8666157,general-niemcy-nieadekwatnie-wywiazuja-sie-ze-swoich-zadan-w-zakresie-pomocy-militarnej.html", "date_published": "2023-02-22 15:28:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nawalny, Stoltenberg, Thunberg i Ze\u0142enski w\u015br\u00f3d zg\u0142oszonych do Pokojowej Nagrody Nobla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wqxktkuTURBXy82NTAxZmNiMi00MzNjLTQwZDktOTJjYy04Mzk2ZjAzZWEzNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lider opozycji w Rosji Aleksiej Nawalny, sekretarz generalny NATO Norweg Jens Stoltenberg i szwedzka aktywistka klimatyczna Greta Thunberg - znale\u017ali si\u0119 w\u015br\u00f3d 305 propozycji kandydatur do Pokojowej Nagrody Nobla za rok 2023. W\u015br\u00f3d zg\u0142oszonych jest r\u00f3wnie\u017c prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8666148,nawalny-stoltenberg-thunberg-i-zelenski-wsrod-zgloszonych-do-pokojowej-nagrody-nobla.html", "date_published": "2023-02-22 15:01:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "MF: Nie zmieni\u0142o si\u0119 oprocentowanie obligacji detalicznych oferowanych w marcu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2CGktkuTURBXy81MGEwZDI3NC05MjhlLTRiODEtYjNjMS01NjJjOGRmYWM3MTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oprocentowanie obligacji detalicznych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 sprzedawane w marcu, pozosta\u0142o na poziomie z lutego \u2013 poinformowa\u0142o Ministerstwo Finans\u00f3w w \u015brodowym komunikacie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8666112,oprocentowanie-obligacji-detalicznych-oferowanych-w-marcu.html", "date_published": "2023-02-22 14:26:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rekordowa susza we Francji. W\u0142adze og\u0142aszaj\u0105 stan wyj\u0105tkowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VUMktkuTURBXy9jMDhlOGUxNy1lMTBhLTQ1MWItODUxMi1kMmRkZGRkNTY1YWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Francuski minister transformacji ekologicznej i sp\u00f3jno\u015bci terytorialnej og\u0142osi\u0142 wprowadzenie stanu wyj\u0105tkowego w zwi\u0105zku z bezprecedensow\u0105 susz\u0105. Francja nie zanotowa\u0142a od miesi\u0105ca opad\u00f3w przekraczaj\u0105cych 1 mm.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8666105,rekordowa-susza-we-francji.html", "date_published": "2023-02-22 13:53:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ARP: W grudniu 2022 spadek ceny referencyjnej w\u0119gla do 48 z\u0142 za gigad\u017cul", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W grudniu ub. roku tzw. cena referencyjna w\u0119gla, s\u0142u\u017c\u0105ca do ustalania wysoko\u015bci bud\u017cetowych dop\u0142at dla kopal\u0144, wynios\u0142a 48 z\u0142 za gigad\u017cul uzyskiwanej z w\u0119gla energii wobec 51,50 z\u0142/GJ w listopadzie ub. roku - wynika z wylicze\u0144 Agencji Rozwoju Przemys\u0142u (ARP).", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8666100,cena-referencyjna-wegla-grudzien-2022.html", "date_published": "2023-02-22 13:29:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: Poda\u017c pieni\u0105dza w styczniu wzros\u0142a do 2 bln 96,3 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrRktkuTURBXy85OGRiZWRlZi0zZjE3LTQ0OTgtOWNkOC04ZTcxN2I3ZmJkM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na koniec stycznia 2023 r. warto\u015b\u0107 poda\u017cy pieni\u0105dza M3 wynios\u0142a 2 bln 96,3 mld z\u0142 i by\u0142a o 5 mld z\u0142 wy\u017csza ni\u017c na koniec grudnia 2022 r. \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8666099,podaz-pieniadza-m3-styczen-2023.html", "date_published": "2023-02-22 13:27:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Faeser: Ro\u015bnie zagro\u017cenie rosyjskim szpiegostwem. Dezinformacja i cyberataki nabra\u0142y innego wymiaru", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gyyktkuTURBXy83N2M2ZjEzZC1lMzk2LTQ5MDEtYWM4Zi0zMjBlZGI1MzA1NmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zdaniem minister spraw wewn\u0119trznych Niemiec Nancy Faeser wojna Rosji z Ukrain\u0105 oznacza tak\u017ce &quot;punkt zwrotny dla bezpiecze\u0144stwa wewn\u0119trznego&quot; Niemiec. Wraz z rosyjsk\u0105 agresj\u0105 zagro\u017cenie szpiegostwem, kampaniami dezinformacyjnymi i cyberatakami nabra\u0142o innego wymiaru - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 gazecie &quot;Handelsblatt&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8666088,faeser-zagrozenie-rosyjskie-szpiegostwo-dezinformacja-cyberataki.html", "date_published": "2023-02-22 13:07:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ku\u0142eba: Przekazanie zachodnich samolot\u00f3w F-16 na Ukrain\u0119 jest tylko kwesti\u0105 czasu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vycktkuTURBXy84NjA4MzYxNi1hZDM1LTQxNjItYjA5My00YTI0NzZmNjVhOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zach\u00f3d dostarczy Ukrainie my\u015bliwce F-16. W sprawie czo\u0142g\u00f3w pierwotna odwied\u017a r\u00f3wnie\u017c brzmia\u0142a &quot;nie&quot;, by ostatecznie zmieni\u0107 si\u0119 na &quot;tak\u201d \u2013 powiedzia\u0142 szef MSZ Ukrainy Dmytro Ku\u0142eba, w rozmowie z dziennikiem \u201eDe Telegraaf\u201d, przeprowadzonej podczas lotu z Holandii do Nowego Jorku, gdzie we\u017amie udzia\u0142 w posiedzeniu Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8666081,kuleba-zachodnie-samoloty-f-16-na-ukraine-tylko-kwestia-czasu.html", "date_published": "2023-02-22 12:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budanow: Wiosna 2023 roku b\u0119dzie prze\u0142omowym momentem wojny z Rosj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/03_ktkuTURBXy8yZjQ0MDgxOS0wMTM5LTRkOGUtYmIxYS1hYTk0NjY2YWUwMmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wiosna 2023 roku, a konkretnie okres pomi\u0119dzy kwietniem i ko\u0144cem wiosny b\u0119dzie prze\u0142omowym momentem naszej wojny z Rosj\u0105; dojdzie w\u00f3wczas do decyduj\u0105cych rozstrzygni\u0119\u0107 - prognozuje szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR) Kyry\u0142o Budanow w \u015brodowej rozmowie z portalem Forbes Ukraina.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8666076,budanow-wiosna-2023-roku-przelom-w-wojnie-z-rosja.html", "date_published": "2023-02-22 12:46:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bartu\u015b z PiS: Polska nie mo\u017ce zostawi\u0107 OBWE Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-oktkuTURBXy80MmVmMzg1OS0wMGVhLTRkZGEtYmU4Zi1iMjEwNzg0ZTU0YTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska delegacja we\u017amie udzia\u0142 w obradach Zgromadzenia Parlamentarnego OBWE w Wiedniu, nie mo\u017cemy zostawi\u0107 tej organizacji Rosji - powiedzia\u0142a PAP przewodnicz\u0105ca delegacji polskiego parlamentu do ZP OBWE Barbara Bartu\u015b (PiS). B\u0119dziemy domaga\u0107 si\u0119 zawieszenia Rosji w prawach cz\u0142onka ZP - zapowiedzia\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8666069,b-bartus-polska-bedzie-uczestniczyc-w-zp-obwe-nie-mozemy-zostawic-obwe-rosji.html", "date_published": "2023-02-22 12:38:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eLe Monde\u201d: Polska sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 plac\u00f3wk\u0105 zachodniego wsparcia dla Ukrainy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gFiktkuTURBXy8yNmFkMTkzZS0yNzNhLTQwNWYtODA5YS03NzU5NGUwN2VkMzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dwukrotna w ci\u0105gu roku trwania wojny na Ukrainie wizyta prezydenta USA Joe Bidena w Polsce czyni z tego kraju logistyczn\u0105, wojskow\u0105 i polityczn\u0105 plac\u00f3wk\u0119 zachodniego wsparcia dla Ukrainy - napisa\u0142 w \u015brod\u0119 francuski dziennik \u201eLe Monde\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8666060,le-monde-polska-glowna-placowka-zachodniego-wsparcia-dla-ukrainy-biden.html", "date_published": "2023-02-22 12:28:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u015awierczy\u0144ski: Bukareszte\u0144ska 9. i wzmocnienie wschodniej flanki NATO to dzi\u015b najwa\u017cniejsze kwestie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CRRktkuTURBXy9hMzQyMDY5Ny1mMWJjLTQ3YTMtYjNkMi1jNzNlY2E0YjU2OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Obecno\u015b\u0107 Joe Bidena na spotkaniu Bukareszte\u0144skiej Dziewi\u0105tki jest kolejnym etapem docenienia wagi wschodniej flanki Sojuszu. To, co pocz\u0105tkowo traktowano jako margines, teraz jest mainstreamem \u2013 ocenia w rozmowie z PAP Marek \u015awierczy\u0144ski z Polityki Insight.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8666045,swierczynski-bukaresztenska-9-wschodnia-flanka-nato-najwazniejsze.html", "date_published": "2023-02-22 11:58:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Najmocniej wojna w Ukrainie dobil\u0142a si\u0119 na polskim handlu i przemy\u015ble", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/A7bktkuTURBXy9mNzk3ZDM5NS1lOWVhLTRjZjYtOGFkZC1kZWQyYzA0ZWY5Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />44 proc. polskich firm uwa\u017ca, \u017ce wojna w Ukrainie silnie wp\u0142ywa na wzrost cen materia\u0142\u00f3w i surowc\u00f3w, a 42 proc. wskazuje na wzrost koszt\u00f3w dzia\u0142alno\u015bci - stwierdzono w raporcie Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Najmocniej skutki wojny odczu\u0142 nasz handel i przemys\u0142 - wskazano.", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/8666036,pie-najmocniej-wojna-w-ukrainie-dotknela-polski-handel-i-przemysl.html", "date_published": "2023-02-22 11:47:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eSpiegel\u201d: Biden podj\u0105\u0142 decyzj\u0119. Chce przeciwstawia\u0107 si\u0119 Putinowi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/n-gktkuTURBXy85ZTg3ZmI4ZS0yMDI1LTQ0YjMtOWFkNi0zODkwZTU2ODNiYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z przem\u00f3wienia ameryka\u0144skiego prezydenta w Warszawie wynika, \u017ce podj\u0105\u0142 on jasn\u0105 decyzj\u0119: chce dalej przeciwstawia\u0107 si\u0119 Putinowi. Z punktu widzenia Bidena to nie Ukraina, ale Rosja jako napastnik powinna ust\u0105pi\u0107 \u2013 komentuje w \u015brod\u0119 portal tygodnika \u201eSpiegel\u201d.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8666011,spiegel-biden-zdecydowal-sie-przeciwstawiac-sie-putinowi.html", "date_published": "2023-02-22 11:03:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Budapeszt grozi blokad\u0105 przed\u0142u\u017cenia unijnych sankcji na Rosj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/z5_ktkuTURBXy9jZmU0M2Y0MS1kZGRkLTRkNzAtODZiZS1jMTUyYjZhNDQ4YjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0119gry gro\u017c\u0105 zablokowaniem przed\u0142u\u017cenia unijnych sankcji na Rosj\u0119, kt\u00f3re musz\u0105 by\u0107 odnawiane co sze\u015b\u0107 miesi\u0119cy - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 portal Politico.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8666007,politico-wegry-groza-blokada-przedluzenia-unijnych-sankcji-na-rosje.html", "date_published": "2023-02-22 10:55:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Drago entertainment zgodzili si\u0119 na skup akcji w\u0142asnych po maks. 100 z\u0142 za szt.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8666006,drago-entertainment-skup-akcji-wlasnych-po-maks-100-zl-za-szt.html", "date_published": "2023-02-22 10:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Santander BP mia\u0142 2 799,1 mln z\u0142 zysku netto, 259,17 mld z\u0142 aktyw\u00f3w w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ez0ktkuTURBXy8yYTYzNjkyMS0zYWYzLTQ3YWMtOGJiMi1kMzIyNjE5YjM0MzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8666004,santander-bp-wyniki-finansowe-zysku-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-22 10:49:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eLa Croix\u201d: Polska sta\u0142a si\u0119 dla USA strategicznym sojusznikiem w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CRRktkuTURBXy9hMzQyMDY5Ny1mMWJjLTQ3YTMtYjNkMi1jNzNlY2E0YjU2OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dla Waszyngtonu Warszawa jest szczeg\u00f3lnie strategicznym sojusznikiem w Europie, zw\u0142aszcza po wybuchu wojny na granicz\u0105cej z NATO Ukrainie - napisa\u0142 francuski dziennik \u201eLa Croix\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8666002,la-croix-polska-stala-sie-dla-usa-strategicznym-sojusznikiem-w-europie.html", "date_published": "2023-02-22 10:49:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Asbisu spad\u0142y szacunkowo o ok. 8% r: r do ok. 222 mln USD w styczniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DY5ktkuTURBXy84NDBhOTYwNS00ZjY1LTRlNzMtOGQ0NS0xODQ0OTQ3MDdmNTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665999,asbis-przychody-szacunkowe-wyniki-w-styczniu.html", "date_published": "2023-02-22 10:47:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambra mia\u0142a 37,78 mln z\u0142 zysku netto, 59,22 mln z\u0142 zysku EBIT w II kw. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dk1ktkuTURBXy84ZDM4M2FkNC02OTczLTQ3MjUtYmI5MC00NDk1NjlhNGRiMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665995,ambra-zysk-netto-ebit-w-2-kw-robr-20222023.html", "date_published": "2023-02-22 10:45:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przydacz: Tematem spotkania prezydent\u00f3w Dudy i Sandu by\u0142o m.in. bezpiecze\u0144stwo Mo\u0142dawii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PxDktkuTURBXy81ZjZkZjJmMi02MWNkLTRkMWItOGM4Ny02ZTgxZDk2YjYwODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Bezpiecze\u0144stwo, wewn\u0119trzna sytuacja gospodarcza, spo\u0142eczna, polityczna i energetyczna Mo\u0142dawii, a tak\u017ce \u015bcie\u017cka tego pa\u0144stwa do akcesji do UE by\u0142y g\u0142\u00f3wnymi tematami \u015brodowego spotkania prezydent\u00f3w Polski i Mo\u0142dawii: Andrzeja Dudy i Mai Sandu - poinformowa\u0142 prezydencki minister Marcin Przydacz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8665994,przydacz-spotkanie-dudy-i-sandu-bezpieczenstwo-moldawii.html", "date_published": "2023-02-22 10:44:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Torpol mia\u0142 wst\u0119pnie 184,8 mln z\u0142 zysku netto w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MuektkuTURBXy9lNzg1MzY3MC1kZTg0LTQzYWQtYWIyNi0zZDVlY2I3MGUwMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8665989,torpol-wstepne-wyniki-finansowe-zysk-netto-w-2022-r.html", "date_published": "2023-02-22 10:35:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brzezinski w \u201eLe Figaro\u201d: Polacy wiedz\u0105, \u017ce USA b\u0119d\u0105 broni\u0107 ich kraju. To daje poczucie bezpiecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XdQktkuTURBXy8yMzI2NGE2NS00ZmQxLTQyYTEtOGEwZC0zNTFiZTZmYTFjMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119 &quot;dla Polak\u00f3w jeste\u015bmy znowu w 1939 roku\u201d - powiedzia\u0142 w wywiadzie dla &quot;Le Figaro&quot; Mark Brzezinski, ambasador USA w Polsce. Doda\u0142 jednak, \u017ce Polacy mog\u0105 czu\u0107 si\u0119 dzi\u015b bezpiecznie, bo w razie czego Stany Zjednoczone b\u0119d\u0105 broni\u0107 ka\u017cdego centymetra polskiej ziemi.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8665970,brzezinski-le-figaro-polacy-bezpieczni-wiedza-usa-bronic-ich-terytorium.html", "date_published": "2023-02-22 09:57:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie Elektrownie J\u0105drowe podpisa\u0142y z Westinghouse umow\u0119 na prace przedprojektowe ws. elektrowni j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7FWktkuTURBXy85NWFjYTNiNC1kYzc2LTRkNDAtODUyOS02Yjg4MzFkZjExMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sp\u00f3\u0142ka Polskie Elektrownie J\u0105drowe podpisa\u0142a w \u015brod\u0119 z Westinghouse umow\u0119 na prace przedprojektowe dla elektrowni j\u0105drowej. Umowa ma umo\u017cliwi\u0107 m.in. wst\u0119pne oszacowanie warto\u015bci projektu.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665955,pej-i-westinghouse-umowa-na-prace-przedprojektowe.html", "date_published": "2023-02-22 09:39:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obrady Zgromadzenia Parlamentarnego OBWE bez Litwy. To protest przeciwko obecno\u015bci rosyjskiej delegacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8RBktkuTURBXy9mOThhOTA2MC1hZjljLTRiNGMtYTEwMy1mMzU5NGY5MWE3ZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z powodu udzia\u0142u delegacji Rosji Litwa zbojkotuje obrady Zgromadzenia Parlamentarnego Organizacji Bezpiecze\u0144stwa i Wsp\u00f3\u0142pracy w Europie (ZP OBWE), kt\u00f3re rozpoczn\u0105 si\u0119 w czwartek - poinformowa\u0142a szefowa delegacji Sejmu, pos\u0142anka partii konserwatywnej Vilija Aleknaite-Abramikiene.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8665952,zgromadzenie-obwe-bez-litwy-protest-obecnosc-rosyjskiej-delegacji.html", "date_published": "2023-02-22 09:35:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador USA: Przem\u00f3wienie prezydenta Bidena by\u0142o por\u00f3wnywalne do wyst\u0105pie\u0144 JFK i Reagana", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nrVktkuTURBXy80OWZjM2E4YS02OTQ1LTRiODktYTQ3YS00OWMwMjJkNDViZjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Biden w Warszawie wyg\u0142osi\u0142 mocne przem\u00f3wienie, por\u00f3wnywalne z Kennedym i Reaganem, w kt\u00f3rym jasno okre\u015bli\u0142 Putina w kategoriach XX-wiecznego tyrana - powiedzia\u0142 PAP Daniel Fried, by\u0142y ambasador USA w Polsce. Doda\u0142 jednocze\u015bnie, \u017ce wola\u0142by ja\u015bniejszej deklaracji, \u017ce Ameryka pomo\u017ce wygra\u0107 Ukrainie wojn\u0119.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8665947,usa-ambasador-przemowienie-bidena-jak-wystapienia-jfk-ronalda-reagana.html", "date_published": "2023-02-22 09:26:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grant Thornton: Ponad 60 proc M\u015aP w Polsce opracow\u0142o wieloletni\u0105 strategi\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/i4RktkuTURBXy9hZTExNGU5NS01ZmY1LTRkMWItODY1MS1iZGQ3ZWM5MGJjMDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8665943,grant-thornton-polska-60-proc-msp-ma-wieloletnia-strategie.html", "date_published": "2023-02-22 09:19:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Revoltella z EBI: Tylko przekszta\u0142cenie systemu energetycznego pomo\u017ce ustabilizowa\u0107 ceny energii w Europie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mGPktkuTURBXy84MjE3YWI0Ni01ZDVhLTRjMDctYmVhOS0zNDE2YmExZTQ2YmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665918,revoltella-ebi-przeksztalcenie-system-energetyczny-stabilne-ceny-energii.html", "date_published": "2023-02-22 08:34:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bloomberg: USA dostarczaj\u0105 Ukrainie wyposa\u017cone w GPS precyzyjne pociski JDAM-ER", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WuMktkuTURBXy83NmZjNGJiYS02Yjc2LTQ2NjAtYjdjYS04NzQyYTY5MTI2NzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W jednym z ostatnich pakiet\u00f3w ameryka\u0144skiej pomocy wojskowej dla Ukrainy, og\u0142oszonym pod koniec grudnia ubieg\u0142ego roku, znalaz\u0142y si\u0119 precyzyjnie kierowane, naprowadzane przy pomocy GPS pociski JDAM-ER, kt\u00f3re mog\u0105 potroi\u0107 zasi\u0119g tradycyjnej amunicji i razi\u0107 cele oddalone o ponad 70 km - powiadomi\u0142a we wtorek wieczorem agencja Bloomberga.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665912,bloomberg-usa-dostarczaja-ukrainie-precyzyjne-pociski-jdam-er.html", "date_published": "2023-02-22 08:23:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Wida\u0107 ju\u017c ubo\u017cenie spo\u0142ecze\u0144stwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWuktkuTURBXy85NjliZTVjNy05ZjQ3LTQ2YTYtYjBlNS03YmFiNTczZTFlOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Analitycy spodziewaj\u0105 si\u0119, \u017ce najbli\u017csze miesi\u0105ce up\u0142yn\u0105 pod znakiem zmniejszaj\u0105cych si\u0119 zakup\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8665642,inflacja-finanse-polacy.html", "date_published": "2023-02-22 08:18:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska kr\u0119ci na siebie klimatyczny bicz [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NiQktkuTURBXy83ZjYzNjIxYS04MmZmLTRiY2QtYmQ1NS00NzMwZTMzZDExMzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najpierw zmusz\u0105 nas do jedzenia robak\u00f3w, potem zabior\u0105 samochody, wprowadz\u0105 kartki na mi\u0119so i nabia\u0142, na koniec zamkn\u0105 w \u201e15-minutowych gettach\u201d \u2013 ten w\u0105tpliwy przekaz staje si\u0119 filarem narracji wielu \u015brodowisk politycznej prawicy. W roli \u201eonych\u201d obsadza si\u0119 tradycyjnie oderwan\u0105 od rzeczywisto\u015bci Bruksel\u0119. W ostatnich dniach do obozu \u201ezielonego szale\u0144stwa\u201d zapisano Rafa\u0142a Trzaskowskiego, jedn\u0105 z twarzy opozycji. Za jeden z dowod\u00f3w winy uznano zesz\u0142otygodniow\u0105 publikacj\u0119 DGP o raporcie C40 Cities \u2013 organizacji skupiaj\u0105cej burmistrz\u00f3w niemal setki miast aspiruj\u0105cych do roli zielonych lider\u00f3w, do kt\u00f3rej zapisa\u0142 polsk\u0105 stolic\u0119 Trzaskowski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8665663,polska-klimatyczny-bicz.html", "date_published": "2023-02-22 08:14:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski resort obrony: Putin nie ma planu na prze\u0142amanie impasu w wojnie w Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ywxktkuTURBXy85ODhlYWQ1My1iZjFiLTQ0NDEtYTNmNi00M2M5MjJjMWUxOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin w or\u0119dziu o stanie pa\u0144stwa nie przedstawi\u0142 \u017cadnych sposob\u00f3w na prze\u0142amanie impasu w wojnie na Ukrainie, a prezentowane przez niego sprzeczne ze sob\u0105 narracje powoduj\u0105, \u017ce przekaz jest nieskuteczny - oceni\u0142o w \u015brod\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665901,brytyjski-resort-obrony-putin-bez-planu-na-impas-w-ukrainie.html", "date_published": "2023-02-22 08:09:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowelizacja ustawy o SN skierowana do Trybuna\u0142u Konstytucyjnego. Jak Polacy oceniaj\u0105 decyzj\u0119 prezydenta? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-ektkuTURBXy9hZjkwMWNmNy1mN2JiLTQ2NGMtOWNkNS1mMTYzMzk2YmQyMjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Decyzja Andrzeja Dudy o skierowaniu ustawy o S\u0105dzie Najwy\u017cszym do TK nie podoba si\u0119 niemal co trzeciemu wyborcy Zjednoczonej Prawicy - wynika z badania United Surveys dla DGP i RMF FM.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8665655,andrzej-duda-nowelizacja-ustawy-o-sn-trybunal-konstytucyjny-polacy-sondaz.html", "date_published": "2023-02-22 08:09:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najm\u0142odsi s\u0105 okradani z wirtualnych zdobyczy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KW3ktkuTURBXy81MTlmYzRlZC05NjIyLTRhODEtYjk4ZC1lYzRiMThkODc2YjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Niemal co 10. dziecko przyznaje, \u017ce zosta\u0142o okradzione w grze komputerowej. Cyfrowe przest\u0119pstwa s\u0105 dla nich r\u00f3wnie dotkliwe co oszustwa w realu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/8665659,dzieci-gry-komputerowe-cyfrowe-przestepstwa.html", "date_published": "2023-02-22 08:02:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jab\u0142o\u0144ski: Putin, \u0141awrow, Szojgu i inni odpowiedzialni za zbrodnie na Ukrainie powinni zosta\u0107 rozliczeni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FwkktkuTURBXy84NTNkNzFkZS00MzdlLTQxYWMtOTdjNy02Yzg3YmNkNDZjMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ca\u0142y rosyjski aparat w\u0142adzy: W\u0142adimir Putin, Siergiej \u0141awrow, Siergiej Szojgu i reszta ludzi, kt\u00f3rzy odpowiadaj\u0105 za zbrodnie na Ukrainie, powinni ponie\u015b\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 przed mi\u0119dzynarodowym trybuna\u0142em; jeste\u015bmy w stanie do tego doprowadzi\u0107 - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 wiceszef MSZ Pawe\u0142 Jab\u0142o\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8665892,jablonski-putin-lawrow-szojgu-inni-rozliczeni-za-zbrodnie-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-02-22 07:59:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u015brod\u0119 z\u0142oty traci wobec euro i franka. Zyskuje do dolara", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/O7yktkuTURBXy85YzZkYTRlOS1kODUxLTQ0MTQtYjI4Ni1jNTE4ZmQ4ZTExMjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wobec euro i franka szwajcarskiego, a zyska\u0142a do dolara ameryka\u0144skiego. Euro kosztowa\u0142o 4,74 z\u0142, frank szwajcarski 4,81 z\u0142, a dolar \u2013 4,45 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8665888,w-srode-zloty-traci-wobec-euro-i-franka-zyskuje-do-dolara.html", "date_published": "2023-02-22 07:52:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201cA Sky Full of Stars\u201d. Dlaczego utw\u00f3r Coldplay zako\u0144czy\u0142 przem\u00f3wienie Bidena?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vJNktkuTURBXy8zYWY3MzgyOS1kNmQ3LTQ5ZmYtYmY4YS1lMWI5OGNiNjJlODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug medi\u00f3w w Stanach Zjednoczonych piosenka \u201cA Sky Full of Stars\u201d ma szczeg\u00f3lne znaczenie dla prezydenta Joe Bidena. Nie przeoczy\u0142y, \u017ce utw\u00f3r rozbrzmia\u0142 te\u017c po jego wtorkowym przem\u00f3wieniu w Warszawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8665887,a-sky-full-of-stars-biden-polska-coldplay.html", "date_published": "2023-02-22 07:50:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eLe Figaro\u201d: Przem\u00f3wienie Bidena w Warszawie by\u0142o skierowane do r\u00f3\u017cnych odbiorc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vJNktkuTURBXy8zYWY3MzgyOS1kNmQ3LTQ5ZmYtYmY4YS1lMWI5OGNiNjJlODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawie rok po inwazji Rosji na Ukrain\u0119 prezydent USA Joe Biden wyg\u0142osi\u0142 w stolicy Polski zdecydowane przem\u00f3wienie, kt\u00f3re by\u0142o skierowane do kilku odbiorc\u00f3w - napisa\u0142 francuski dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/8665882,le-figaro-przemowienie-bidena-warszawa-skierowane-do-roznych-odbiorcow.html", "date_published": "2023-02-22 07:48:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister obrony Czech: Dzi\u0119ki Polsce sprz\u0119t wsojskowy szybko dociera na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1R5ktkuTURBXy9hNzk4MmEzZi1mM2VlLTQyMTQtYmE0Mi0zMWI0ZjM5NTg4MmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister obrony Czech Jana Czernochova powiedzia\u0142a w Pradze przed rozpocz\u0119ciem spotkania prezydenta USA Joe Bidena z przedstawicielami Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki, \u017ce wzmocnienie wschodniego skrzyd\u0142a NATO oraz szybkie dostawy uzbrojenia dla Ukrainy s\u0105 konieczne. W rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105 i Polskim Radiem podkre\u015bli\u0142a, \u017ce ich tempo mo\u017cliwe jest dzi\u0119ki Polsce.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8665868,sprzet-wojskowy-polska-ukraina-czechy.html", "date_published": "2023-02-22 07:38:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW ostrzega: Przysz\u0142o\u015b\u0107 Bia\u0142orusi b\u0119dzie zwi\u0105zana z Rosj\u0105. To wyzwanie dla NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xzpktkuTURBXy9jNTJkZTJhMC04MzdmLTRkYTUtOWZkYS04OTg0NDhmMjZlOTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />NATO powinno powa\u017cnie uwzgl\u0119dnia\u0107 w swoich planach, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci b\u0119dzie mie\u0107 do czynienia z Bia\u0142orusi\u0105 w pe\u0142ni kontrolowan\u0105 przez Rosj\u0119 \u2013 pisze w najnowszym raporcie Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8665864,isw-przyszlosc-bialorusi-to-rosja-wyzwanie-dla-nato.html", "date_published": "2023-02-22 07:33:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy antybiotyk zwalcza nawet superbakterie. \"Uda\u0142o si\u0119 wyleczy\u0107 myszy\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2FhktkuTURBXy8yZTY3NjFmZC05NTI5LTRkMGMtYTIzZS0yNzU3ZWMxM2VjMWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zupe\u0142nie now\u0105 klas\u0119 antybiotyk\u00f3w, dzi\u0119ki kt\u00f3rym uda\u0142o si\u0119 wyleczy\u0107 myszy zaka\u017cone bakteriami (uwa\u017canymi dot\u0105d za praktycznie niewyleczalne), opracowali naukowcy z Uniwersytetu Kalifornijskiego w Santa Barbara. Mo\u017ce by\u0107 to prze\u0142om w leczeniu tzw. superbakterii.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8665858,superbakterie-antybiotyk.html", "date_published": "2023-02-22 07:28:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Welt\": Wizyta prezydenta USA w Polsce pokazuje, jak zmieni\u0142 si\u0119 uk\u0142ad si\u0142 w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9VLktkuTURBXy85YWU4ZmI4Zi01Y2Q1LTQ0YzktYWIxZS1mOWZkNmZiZTBkNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wizyta na wschodniej flance NATO pokazuje, \u017ce prezydent USA dostrzega zmieniony uk\u0142ad si\u0142 w UE. W drodze do Polski po prostu przelecia\u0142 nad Pary\u017cem i Berlinem - zauwa\u017ca we wtorek portal dziennika &quot;Welt&quot; w kontek\u015bcie wizyty Joe Biden w Warszawie. Dzi\u015b Polska jest jednym z najwa\u017cniejszych sojusznik\u00f3w dla USA - stwierdza.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8665853,biden-w-polsce-zmienil-sie-uklad-sil-w-ue.html", "date_published": "2023-02-22 07:21:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa naftowa stania\u0142a w \u015brod\u0119 rano. Brent kosztuje 82,70 dol., a WTI 75,97 dol.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jATktkuTURBXy9iOTZjMGQyZi1iZmJlLTRhY2QtOThkNy05YjRkYzU0ZDVjZGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 ok. godz. 8.05 notowania bary\u0142ki ropy Brent na gie\u0142dzie w Londynie spad\u0142y o 0,42 proc., do 82,70 dol., a ropa WTI na gie\u0142dzie w Nowym Jorku stania\u0142a o 0,51 proc., do 75,97 dol.", "link": "https://forsal.pl/finanse/notowania/artykuly/8665852,ropa-brent-staniala-do-8270-dol-wti-do-7597-dol.html", "date_published": "2023-02-22 07:21:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz prowadzenia przygotowa\u0144 do zwolnienia rodzica", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hp8ktkuTURBXy9hYWUzYjdlZC1hNjM0LTRlNTktYWQ2Yi0yOTNkMDk3MmUxMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Takie nowe rozwi\u0105zanie ju\u017c wkr\u00f3tce zago\u015bci w kodeksie pracy. Dzi\u015b nikt jednak nie wie na pewno, co si\u0119 za tym kryje. Firmy b\u0119d\u0105 wi\u0119c mie\u0107 niema\u0142y problem.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8665532,rodzice-kodeks-pracy-zmiany.html", "date_published": "2023-02-22 07:09:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa ods\u0142ona atomowego straszaka Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kFKktkuTURBXy83OWUxNGYxNS05YTNiLTRlMGMtYTQ5Zi1iZjVkNmM0MDZiODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adimir Putin przygotowuje Rosjan na d\u0142ugotrwa\u0142\u0105 konfrontacj\u0119 z Zachodem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8665767,putin-rosja-wojna-ukraina.html", "date_published": "2023-02-22 06:59:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wizyta prezydenta USA w Polsce. \"Wi\u0119cej Ameryki w Europie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_GyktkuTURBXy81MTc4ZWFlYy1iMWJmLTRhMzktOTE0Zi03NjNmODYzNzM4ZjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po zaskakuj\u0105cej wizycie w Kijowie prezydent USA spotka\u0142 si\u0119 w Warszawie z Andrzejem Dud\u0105. Dzisiaj szczyt w szerszym gronie z udzia\u0142em przyw\u00f3dc\u00f3w Bukareszte\u0144skiej Dziewi\u0105tki.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8665759,wiecej-ameryki-w-europie.html", "date_published": "2023-02-22 06:52:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pieni\u0105dze, sprz\u0119t wojskowy, wsparcie uchod\u017ac\u00f3w. Te pa\u0144stwa najbardziej pomagaj\u0105 Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DbnktkuTURBXy81OWUzMWFhMy0wZGNlLTQzYjEtYTRjYy02ZTE5YTQ2YWNlMjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mija rok od rosyjskiej napa\u015bci na Ukrain\u0119. Wiele pa\u0144stw z wolnego \u015bwiata wspiera Kij\u00f3w w walce z agresorem, wysy\u0142aj\u0105c pomoc militarn\u0105, finansow\u0105 i humanitarn\u0105. Polska jest jednym z najhojniejszych darczy\u0144c\u00f3w. Artyku\u0142 powsta\u0142 we wsp\u00f3\u0142pracy z aplikacj\u0105 upday.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8664802,pomoc-dla-ukrainy-panstwa-pieniadze-sprzet-wojskowy.html", "date_published": "2023-02-22 06:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Podwy\u017cki emerytur. Kiedy \u015bwiadczenia ros\u0142y najmocniej: za Kaczy\u0144skiego czy za Tuska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LfgktkuTURBXy9lNTlhZGI1OS1hYWFmLTQ3YTAtYjRjZS05NTZjYzAwMTY1NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tegoroczna nominalna podwy\u017cka emerytur b\u0119dzie najwy\u017csza w tym stuleciu. Trzeba jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce emeryci otrzymaj\u0105 j\u0105 w momencie, gdy inflacja jest r\u00f3wnie\u017c rekordowa. Kiedy wi\u0119c realne \u2013 a nie tylko nominalne \u2013 podwy\u017cki \u015bwiadcze\u0144 by\u0142y najwi\u0119ksze: za Kaczy\u0144skiego czy za Tuska? Oto suche liczby.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8665475,realne-podwyzki-emerytur-sila-nabywcza-emerytur-kaczynski-tusk.html", "date_published": "2023-02-22 05:42:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Waloryzacja emerytur. Kiedy realne podwy\u017cki by\u0142y najwy\u017csze: za Kaczy\u0144skiego czy za Tuska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LfgktkuTURBXy9lNTlhZGI1OS1hYWFmLTQ3YTAtYjRjZS05NTZjYzAwMTY1NTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tegoroczna nominalna podwy\u017cka emerytur b\u0119dzie najwy\u017csza w tym stuleciu. Trzeba jednak pami\u0119ta\u0107, \u017ce emeryci otrzymaj\u0105 j\u0105 w momencie, gdy inflacja jest r\u00f3wnie\u017c rekordowa. Kiedy wi\u0119c realne \u2013 a nie tylko nominalne \u2013 podwy\u017cki \u015bwiadcze\u0144 by\u0142y najwi\u0119ksze: za Kaczy\u0144skiego czy za Tuska? Oto suche liczby.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8665475,waloryzacja-emerytur-realne-podwyzki-kaczynski-tusk.html", "date_published": "2023-02-22 05:42:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fotowoltaika na gruntach rolnych i unijne dop\u0142aty. Czy da si\u0119 je pogodzi\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rolnicy przekonali si\u0119 do mikroinstalacji fotowoltaicznych i chc\u0105 produkowa\u0107 coraz wi\u0119cej w\u0142asnej energii ze s\u0142o\u0144ca. Nie wiadomo tylko mo\u017cna pogodzi\u0107 uprawy z fotowoltaik\u0105, bo przez panele na gruntach rolnych mo\u017cna straci\u0107 unijne dop\u0142aty", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665403,fotowoltaika-na-roli-unijne-doplaty-czy-da-sie-pogodzic.html", "date_published": "2023-02-22 05:40:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie wszyscy matematycy ju\u017c to wiedz\u0105, ale AI zmienia tak\u017ce t\u0119 dziedzin\u0119 nauki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GYuktkuTURBXy8xNGIwNGRjYS0xNWE5LTRmYjYtOGRiMC01ZTM5OTU1N2JkNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Uczenie maszynowe \u2013 z angielskiego \u201emachine learning\u201d. Zapami\u0119tajcie t\u0119 nazw\u0119, bo w najbli\u017cszych latach b\u0119dzie o nim g\u0142o\u015bno.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8665104,sztuczna-inteligencja-ai-matematyka.html", "date_published": "2023-02-22 05:35:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjskie dostawy ropy do Chin bij\u0105 rekordy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pfKktkuTURBXy82ZjY1OTZiNy1lNWEyLTRlYTEtOTI2MS02NzQ3MTMzODcxYTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski eksport przecenionej ropy naftowej i oleju opa\u0142owego do Chin skoczy\u0142 do rekordowych poziom\u00f3w. Rynek nap\u0119dza pocovidowe otwarcie gospodarki Pa\u0144stwa \u015arodka, kt\u00f3ra jest najwi\u0119kszym importerem energii na \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665400,dostawy-rosyjskiej-ropy-chiny.html", "date_published": "2023-02-22 05:32:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Energia odnawialna i konkurencyjno\u015b\u0107 polskich przedsi\u0119biorstw", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4dwktkuTURBXy85NTQ3MzE4Zi0yM2Q5LTQ1NjItODM2NC0zMjQ5YjI5ZWRlZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Unijna strategia Fit for 55 zak\u0142adaj\u0105ca redukcj\u0119 emisji o 55 procent do ko\u0144ca dekady i osi\u0105gni\u0119cie neutralno\u015bci klimatycznej do po\u0142owy wieku, sprawia, \u017ce energia odnawialna zaczyna mie\u0107 kluczowe znaczenie dla konkurencyjno\u015bci przemys\u0142u i eksportu wielu pa\u0144stw. Dotyczy to r\u00f3wnie\u017c Polski, kt\u00f3rej a\u017c 75 proc. wywozu zale\u017cy od rynk\u00f3w pa\u0144stw UE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8665244,energia-odnawialna-i-konkurencyjnosc-oze.html", "date_published": "2023-02-22 05:30:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142aby stycze\u0144 w budownictwie mieszkaniowym. Ca\u0142y rok b\u0119dzie taki?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KIJktkuTURBXy80YjljMTNhYy05NDUzLTQ3ZTctODNkMS03NDI3ZThlMTE4NGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli przyj\u0105\u0107 zasad\u0119, wg kt\u00f3rej \u201ejaki stycze\u0144, taki ca\u0142y rok\u201d, to najnowsza informacja GUS, prezentuj\u0105ca wst\u0119pne wyniki budownictwa mieszkaniowego w pierwszym tegorocznym miesi\u0105cu, jawi si\u0119 prognostycznie w zdecydowanie pesymistycznych barwach.", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8665413,budownictwo-mieszkaniowe-styczen-2023.html", "date_published": "2023-02-22 05:29:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koszty budowy domu. Jak bardzo wyceny r\u00f3\u017cnic\u0105 si\u0119 od realnych kwot?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NqtktkuTURBXy9iOWQyYmM3Ni02ZmZlLTQ1NGYtYjY2Yi0wZTE4MTViMWQ0NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d os\u00f3b buduj\u0105cych domy w 2022 roku a\u017c 78 proc. wyda\u0142o na budow\u0119 domu wi\u0119cej ni\u017c zak\u0142ada\u0142y pocz\u0105tkowe kosztorysy. Najcz\u0119\u015bciej ostateczne koszty by\u0142y wy\u017csze od przewidywanych o 26\u201350 proc. \u2013 wynika z \u201cRaportu o budowie dom\u00f3w w Polsce\u201d przygotowanego przez Oferteo.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/galeria/8665489,koszty-budowy-domu-wycena-realne-stawki.html", "date_published": "2023-02-22 05:12:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]