[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Spotkanie Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki w Warszawie. \"Putin szykuje si\u0119 do wojny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-bukaresztanskiej-dziewiatki-w-warszawie-putin-szyk,nId,6613614\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki w Warszawie. &quot;Putin szykuje si\u0119 do wojny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-bukaresztanskiej-dziewiatki-w-warszawie-putin-szyk/000GSOY4IC866EEU-C321.jpg\" /></a>&quot;W najostrzejszych s\u0142owach pot\u0119piamy wojn\u0119 napastnicz\u0105 Rosji. Osoby odpowiedzialne za okrucie\u0144stwa i zbrodnie wojenne zostan\u0105 poci\u0105gni\u0119te do odpowiedzialno\u015bci&quot; - napisano w o\u015bwiadczeniu przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw Bukareszta\u0144skiej Dziewi\u0105tki. W Warszawie odby\u0142o si\u0119 spotkanie formatu z prezydentem USA Joe Bidenem oraz szefem NATO Jensem Stoltenbergiem. Politycy jednomy\u015blnie podkre\u015blili r\u00f3wnie\u017c, \u017ce wspieraj\u0105 euroatlantyckie aspiracje Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-bukaresztanskiej-dziewiatki-w-warszawie-putin-szyk,nId,6613614", "date_published": "2023-02-22 14:00:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Konsekwencje nieleczonej depresji u dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konsekwencje-nieleczonej-depresji-u-dzieci,nId,6613544\"><img align=\"left\" alt=\"Konsekwencje nieleczonej depresji u dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/konsekwencje-nieleczonej-depresji-u-dzieci/000GSOEO1KSA2ET0-C321.jpg\" /></a>Z roku na rok dramatycznie wzrasta liczba pr\u00f3b samob\u00f3jczych w\u015br\u00f3d dzieci i m\u0142odzie\u017cy. Jedn\u0105 z przyczyn pojawienia si\u0119 ch\u0119ci zako\u0144czenia w\u0142asnego \u017cycia jest nieleczona depresja. Przewa\u017cnie dziecko daje sygna\u0142y, \u017ce dzieje si\u0119 co\u015b niepokoj\u0105cego, jeste\u015bmy zatem w stanie w por\u0119 zareagowa\u0107. Jakie mog\u0105 by\u0107 konsekwencje nieleczonej choroby?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-konsekwencje-nieleczonej-depresji-u-dzieci,nId,6613544", "date_published": "2023-02-22 12:24:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Coraz wi\u0119cej dzieci choruje na depresj\u0119. Na psychoterapi\u0119 czekaj\u0105 miesi\u0105cami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-wiecej-dzieci-choruje-na-depresje-na-psychoterapie-cze,nId,6613373\"><img align=\"left\" alt=\"Coraz wi\u0119cej dzieci choruje na depresj\u0119. Na psychoterapi\u0119 czekaj\u0105 miesi\u0105cami\" src=\"https://i.iplsc.com/coraz-wiecej-dzieci-choruje-na-depresje-na-psychoterapie-cze/000GSNB6KHRFTUSE-C321.jpg\" /></a>Jest smutne i p\u0142aczliwe. Nie chce wsta\u0107 z \u0142\u00f3\u017cka. Mia\u0142o pasje, ale ju\u017c po nie nie si\u0119ga. Nie mo\u017ce spa\u0107, chudnie, nie potrafi si\u0119 skoncentrowa\u0107. Krzyczy, rzuca plecakiem o pod\u0142og\u0119 i trzaska drzwiami. To mo\u017ce by\u0107 depresja. Liczba choruj\u0105cych na ni\u0105 dzieci i m\u0142odzie\u017cy ro\u015bnie. Pomocy potrzebuj\u0105 tu i teraz, ale nie ka\u017cdy mo\u017ce skorzysta\u0107 z tej oferowanej w publicznej ochronie zdrowia. Kolejki do specjalist\u00f3w s\u0105 zbyt d\u0142ugie - na psychoterapi\u0119 czeka si\u0119 od siedmiu do o\u015bmiu miesi\u0119cy, a do psychiatry w niekt\u00f3rych miejscowo\u015bciach nawet dwa lata....</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-coraz-wiecej-dzieci-choruje-na-depresje-na-psychoterapie-cze,nId,6613373", "date_published": "2023-02-22 09:26:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]