[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 dwoje senior\u00f3w. Jedna z poszkodowanych os\u00f3b trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 dwoje senior\u00f3w. Jedna z poszkodowanych os\u00f3b trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-86uk2d-koszalin-7177185/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna zaatakowa\u0142 w czwartek w Koszalinie ostrym narz\u0119dziem zaatakowa\u0142 dwoje senior\u00f3w. Starsza kobieta zosta\u0142a zraniona w okolice nogi, a starszy m\u0119\u017cczyzna w okolice brzucha. Zosta\u0142 on przewieziony do szpitala. Policji uda\u0142o si\u0119 zatrzyma\u0107 sprawc\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/polska/koszalin-mezczyzna-ugodzil-dwoje-seniorow-starszy-mezczyzna-trafil-do-szpitala-7177174?source=rss", "date_published": "2023-06-15 20:28:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Akcja TOPR na Nosalu. \u017bmija uk\u0105si\u0142a 14-latk\u0119", "description": "<img alt=\"Akcja TOPR na Nosalu. \u017bmija uk\u0105si\u0142a 14-latk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-4yhc9m-akcja-topr-na-nosalu-7177091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nosal, Tatry. Nastoletnia dziewczynka zosta\u0142a uk\u0105szona przez \u017cmij\u0119 zygzakowat\u0105. Na Kontakt 24 otrzymali\u015bmy nagranie z chwili przybycia ratownik\u00f3w Tatrza\u0144skiego Ochotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/akcja-topr-na-nosalu-zmija-ukasila-14-latke-7177105?source=rss", "date_published": "2023-06-15 19:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Nawet w sytuacji, w kt\u00f3rej kobieta umiera, p\u0142\u00f3d jest na pierwszym miejscu\". Pos\u0142anki o \"poziomie dramatu\" Polek", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ivy8h-fakty-po-faktach-7177021/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kobiety w Polsce nie umieraj\u0105 z powod\u00f3w b\u0142\u0119d\u00f3w medycznych, lecz z powod\u00f3w \"ideologicznych, fundamentalistycznych - m\u00f3wi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 Wanda Nowicka z klubu Lewicy. - Dzisiaj Polka, kt\u00f3ra jest w zagro\u017conej ci\u0105\u017cy, trudnej ci\u0105\u017cy, idzie do szpitala i tak naprawd\u0119 nie wie, czy wyjdzie ze szpitala \u017cywa. I to jest poziom dramatu, kt\u00f3ry odbywa si\u0119 w stosunku do polskich kobiet - powiedzia\u0142a Joanna Mucha z Polski 2050.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sytuacja-kobiet-smierc-33-letniej-doroty-w-nowym-targu-joanna-mucha-i-wanda-nowicka-komentuja-7176975?source=rss", "date_published": "2023-06-15 18:39:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Doniesienia o strza\u0142ach w Szczecinie. Wej\u015bcie si\u0142owe do mieszkania, w \u015brodku zw\u0142oki", "description": "<img alt=\"Doniesienia o strza\u0142ach w Szczecinie. Wej\u015bcie si\u0142owe do mieszkania, w \u015brodku zw\u0142oki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5jm3vm-strzaly-w-szczecinie-7177052/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem na ulicy Kasjopei w Szczecinie pad\u0142y strza\u0142y - donosz\u0105 \u015bwiadkowie. Jak relacjonuj\u0105, us\u0142yszeli kilka wystrza\u0142\u00f3w oraz krzyki. Wed\u0142ug nieoficjalnych informacji napastnik znajdowa\u0142 si\u0119 na jednym z balkon\u00f3w. - Zosta\u0142a podj\u0119ta decyzja o wej\u015bciu si\u0142owym do tego mieszkania, w \u015brodku policjanci ujawnili zw\u0142oki - przekaza\u0142a w TVN24 komisarz Anna Gembala z zespo\u0142u prasowego Komendy Wojew\u00f3dzkiej Policji w Szczecinie", "link": "https://tvn24.pl/polska/doniesienia-o-strzalach-w-szczecinie-wejscie-silowe-do-mieszkania-w-srodku-zwloki-7177016?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:42:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 16.06. Deszczowo w sporej cz\u0119\u015bci kraju. Mo\u017ce zagrzmie\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 16.06. Deszczowo w sporej cz\u0119\u015bci kraju. Mo\u017ce zagrzmie\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5n9uyk-deszczowy-dzien-7177012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Pi\u0105tek przyniesie wi\u0119kszo\u015bci kraju chmury i opady deszczu. Miejscami niewykluczone s\u0105 burze, zjawiskom towarzyszy\u0107 mo\u017ce grad. W najcieplejszej chwili dnia na termometrach zobaczymy 25 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-1606-deszczowo-w-sporej-czesci-kraju-moze-zagrzmiec-7176936?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:38:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Mandaty dla rodzic\u00f3w za nieszczepienie dzieci? Jest pomys\u0142 na \"uproszczenie zawi\u0142ej procedury administracyjnej\"", "description": "<img alt=\"Mandaty dla rodzic\u00f3w za nieszczepienie dzieci? Jest pomys\u0142 na \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wui6ws-w-podlaskiem-rosnie-liczba-niezaszczeponych-dzieci-zdjecie-ilustracyjne-5528903/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie liczba niezaszczepionych dzieci, a urz\u0119dnicy maj\u0105 nowy pomys\u0142, jak zmotywowa\u0107 opiekun\u00f3w do zadbania o zdrowie i bezpiecze\u0144stwo najm\u0142odszych, kt\u00f3rzy obj\u0119ci s\u0105 programem szczepie\u0144 obowi\u0105zkowych. Proponuj\u0105, by obecn\u0105 procedur\u0119 wezwa\u0144, upomnie\u0144 i nak\u0142adanej ostatecznie grzywny zast\u0105pi\u0107 zwyk\u0142ymi mandatami.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mandaty-dla-rodzicow-za-nieszczepienie-dzieci-jest-pomysl-na-uproszczenie-zawilej-procedury-administracyjnej-7176746?source=rss", "date_published": "2023-06-15 16:24:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Nied\u017awied\u017a w gminie U\u015bcie Gorlickie. W\u00f3jt apeluje o zachowanie ostro\u017cno\u015bci", "description": "<img alt=\"Nied\u017awied\u017a w gminie U\u015bcie Gorlickie. W\u00f3jt apeluje o zachowanie ostro\u017cno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-r7m7lg-niedzwiedz-brunatny-5674098/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W gminie U\u015bcie Gorlickie zauwa\u017cono nied\u017awiedzia. W komunikacie wydanym przez w\u00f3jta zaapelowano do mieszka\u0144c\u00f3w o niezbli\u017canie si\u0119 do zwierz\u0119cia i kontakt z w\u0142a\u015bciwymi s\u0142u\u017cbami w przypadku spotkania go.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/niedzwiedz-w-gminie-uscie-gorlickie-wojt-apeluje-o-zachowanie-ostroznosci-7176907?source=rss", "date_published": "2023-06-15 16:21:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zebra\u0142o si\u0119 prezydium komitetu politycznego PiS. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w powr\u00f3t Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du", "description": "<img alt=\"Zebra\u0142o si\u0119 prezydium komitetu politycznego PiS. W\u015br\u00f3d temat\u00f3w powr\u00f3t Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1i8xhq-wicemarszalek-sejmu-ryszard-terlecki-i-wicemarszalek-senatu-marek-pek-w-drodze-na-posiedzenie-prezydium-prawa-i-sprawiedliwosci-7176904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartkowe popo\u0142udnie zebra\u0142o si\u0119 prezydium komitetu politycznego PiS. Jednym z temat\u00f3w spotkania ma by\u0107 powr\u00f3t prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du, a tak\u017ce kwestia kszta\u0142tu sztabu wyborczego.", "link": "https://tvn24.pl/polska/posiedzenie-prezydium-komitetu-politycznego-pis-wsrod-tematow-powrot-jaroslawa-kaczynskiego-do-rzadu-7176860?source=rss", "date_published": "2023-06-15 16:21:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Zwi\u0105zali go, bili i grozili maczet\u0105\". Na koniec spalili samoch\u00f3d. Zostali aresztowani", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-o6k1c4-napastnicy-spalili-samochod-22-latka-7176835/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej mieszka\u0144cy powiatu nowotarskiego (woj. ma\u0142opolskie) odpowiedz\u0105 za porwanie i pobicie 22-latka, a tak\u017ce za kradzie\u017c i spalenie jego samochodu. Jak podaje policja, motywem podejrzanych by\u0142y \"porachunki\" z ofiar\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-targ-zatrzymani-podejrzani-o-porwanie-i-pobicie-22-latka-7176845?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:23:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Mia\u0142 przy sobie prawie dwa tysi\u0105ce porcji amfetaminy. Stanie przed s\u0105dem", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 przy sobie prawie dwa tysi\u0105ce porcji amfetaminy. Stanie przed s\u0105dem\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-s61mw4-mial-przy-sobie-narkotyki-7176812/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Rudy \u015al\u0105skiej zatrzymali 32-latka, maj\u0105cego przy sobie du\u017c\u0105 ilo\u015b\u0107 amfetaminy. M\u0119\u017cczyzna us\u0142ysza\u0142 ju\u017c zarzuty i zosta\u0142 obj\u0119ty policyjnym dozorem.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/ruda-slaska-policja-zatrzymala-32-latka-z-narkotykami-7176810?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:18:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\u015ani\u0119te ryby w zbiorniku w centrum miasta. \"Jego cz\u0119\u015b\u0107 by\u0142a pokryta osadem\"", "description": "<img alt=\"\u015ani\u0119te ryby w zbiorniku w centrum miasta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iq0oky-sniete-ryby-w-zbiorniku-wodnym-w-centrum-miasta-7176744/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 60 sztuk \u015bni\u0119tych ryb odnaleziono w zbiorniku wodnym na terenie Ziele\u0144ca przy ulicy Wojska Polskiego w \u0141odzi. Cz\u0119\u015b\u0107 powierzchni znajduj\u0105cego si\u0119 w s\u0105siedztwie Akademii Sztuk Pi\u0119knych zbiornika pokryta jest osadem. Przyczyn\u0119 zanieczyszczenia wody wyja\u015bnia Wojew\u00f3dzki Inspektorat Ochrony \u015arodowiska.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-sniete-ryby-w-zbiorniku-wodnym-jego-czesc-byla-pokryta-osadem-7176781?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:16:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Niebezpieczny manewr taks\u00f3wkarza. Zawr\u00f3ci\u0142 z prawego pasa. Wszystko widzia\u0142a policja. Nagranie", "description": "<img alt=\"Niebezpieczny manewr taks\u00f3wkarza. Zawr\u00f3ci\u0142 z prawego pasa. Wszystko widzia\u0142a policja. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o82wb7-taksowkarz-zawracal-z-pasa-dla-jadacych-na-wprost-7176680/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    250 z\u0142otych mandatu i pi\u0119\u0107 punkt\u00f3w karnych mo\u017ce grozi\u0107 taks\u00f3wkarzowi z \u0141odzi, kt\u00f3ry zawraca\u0142 z pasa dla jad\u0105cych prosto. Manewr wykona\u0142 na oczach policjant\u00f3w. - Zachowaniem kierowcy zajmie si\u0119 Wydzia\u0142 Wykrocze\u0144 i Przest\u0119pstw w Ruchu Drogowym - zapowiedzia\u0142a rzeczniczka \u0142\u00f3dzkiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-taksowkarz-zawrocil-z-pasa-dla-jadacych-na-wprost-wszystko-widziala-policja-nagranie-7176826?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:12:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Jak si\u0119 spojrzy w\u0142a\u015bnie na tego ch\u0142opczyka, to a\u017c chce si\u0119 mu pomaga\u0107\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8my0tc-jak-sie-spojrzy-wlasnie-na-tego-chlopczyka-to-az-chce-sie-mu-pomagac-7176814/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wprawdzie reprezentacja hokejowa naszej stacji przegra\u0142a z reprezentacj\u0105 artyst\u00f3w, ale najwa\u017cniejsze, \u017ce w szczytnym celu. Dla kogo ta akcja? Mi\u0119dzy innymi dla Adasia. On potrzebuje pomocy, podobnie jak Ola.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/mecz-tvn-kontra-artysci-jak-sie-spojrzy-wlasnie-na-tego-chlopczyka-to-az-chce-sie-mu-pomagac-7176800?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:07:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pytany o jego s\u0142owa o sytuacji kobiet. \"Nie \u017ca\u0142uj\u0119\"", "description": "<img alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski pytany o jego s\u0142owa o sytuacji kobiet. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3swc1-jaroslaw-kaczynski-7176737/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski by\u0142 w czwartek pytany o swoj\u0105 \u015brodow\u0105 wypowied\u017a odnosz\u0105c\u0105 si\u0119 do sytuacji kobiet w Polsce, kiedy m\u00f3wi\u0142 mi\u0119dzy innymi o \"urojonej rzeczywisto\u015bci\". Odpar\u0142, \u017ce nie \u017ca\u0142uje tych s\u0142\u00f3w, bo powiedzia\u0142 \"stuprocentow\u0105 prawd\u0119\". Dziennikarze dopytywali te\u017c o jego powr\u00f3t do rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-prezes-pis-pytany-o-jego-slowa-o-sytuacji-kobiet-i-o-powrot-do-rzadu-7176702?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:09:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Wiceminister Lech Ko\u0142akowski zrzeka si\u0119 immunitetu. Po pi\u0119ciu latach od wykroczenia", "description": "<img alt=\"Wiceminister Lech Ko\u0142akowski zrzeka si\u0119 immunitetu. Po pi\u0119ciu latach od wykroczenia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ycdfwl-lech-kolakowski-7176693/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lech Ko\u0142akowski - pose\u0142 Prawa i Sprawiedliwo\u015bci, wiceminister rolnictwa i rozwoju wsi - z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek do marsza\u0142ek Sejmu o uchylenie mu immunitetu poselskiego - potwierdzi\u0142 TVN24 parlamentarzysta. Zrobi\u0142 to na kilka godzin przed tym, jak sejmowa komisja regulaminowa mia\u0142a zaj\u0105\u0107 si\u0119 wnioskiem o poci\u0105gni\u0119cie go do odpowiedzialno\u015bci karnej. I jednocze\u015bnie po pi\u0119ciu latach od pope\u0142nienia jednego z wykrocze\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lech-kolakowski-z-pis-chce-zrzec-sie-immunitetu-wniosek-zlozyl-po-pieciu-latach-od-wykroczenia-i-tuz-przed-sejmowa-komisja-w-jego-sprawie-7176584?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:02:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Na skrzy\u017cowanie wbieg\u0142a sarna i wpad\u0142a na dwa samochody. Nagranie", "description": "<img alt=\"Na skrzy\u017cowanie wbieg\u0142a sarna i wpad\u0142a na dwa samochody. Nagranie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3m2sx2-na-skrzyzowanie-wbiegla-sarna-i-wpadla-na-dwa-samochody-7176432/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do gro\u017anie wygl\u0105daj\u0105cego zdarzenia dosz\u0142o na jednym z najbardziej ruchliwych skrzy\u017cowa\u0144 w \u0141odzi. U zbiegu ulic Jana Paw\u0142a II i Obywatelskiej na jezdni\u0119 wbieg\u0142a ma\u0142a sarna i wpad\u0142a na dwa samochody. Wystraszone zwierz\u0119 po chwili uciek\u0142o. Kieruj\u0105cym pojazdami nic si\u0119 nie sta\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-na-skrzyzowanie-wbiegla-sarna-i-wpadla-na-dwa-samochody-nagranie-7176573?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:02:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Poch\u00f3d Lajkonika w Krakowie. Po 35 latach ojciec przekaza\u0142 bu\u0142aw\u0119 Tatara synowi", "description": "<img alt=\"Poch\u00f3d Lajkonika w Krakowie. Po 35 latach ojciec przekaza\u0142 bu\u0142aw\u0119 Tatara synowi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-faacpv-pochod-lajkonika-w-krakowie-7176311/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Uderza bu\u0142aw\u0105 na szcz\u0119\u015bcie, ta\u0144czy i odbiera haracz z r\u0105k prezydenta miasta - tak wygl\u0105da tegoroczny poch\u00f3d Lajkonika, lokalna tradycja, zwi\u0105zana z ocaleniem Krakowa przed najazdem tatarskim. Tatarsk\u0105 bu\u0142aw\u0119 po raz pierwszy dzier\u017cy\u0142 Mariusz Glonek, kt\u00f3rego ojciec, Zbigniew, wciela\u0142 si\u0119 w Konika Zwierzynieckiego przez 35 lat. - \u0106wicz\u0119 ju\u017c od lutego. Trema jest bardzo du\u017ca - przyzna\u0142 m\u0142odszy Glonek na pocz\u0105tku pochodu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-pochod-lajkonika-2023-konik-zwierzyniecki-uderza-mieszkancow-bulawa-na-szczescie-7176585?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:02:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Dorota Gardias o ksi\u0105\u017ckach, kt\u00f3re zmieni\u0142y jej \u017cycie. \"Gdyby nie one, nie by\u0142abym w tym miejscu, w kt\u00f3rym jestem\"", "description": "<img alt=\"Dorota Gardias o ksi\u0105\u017ckach, kt\u00f3re zmieni\u0142y jej \u017cycie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xd8o0c-dorota-gardias-7176484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u00a0- Ludzie cz\u0119sto mnie pytaj\u0105, sk\u0105d mam tyle pozytywnej energii. To jest m\u00f3j wyb\u00f3r. Musia\u0142am nauczy\u0107 si\u0119 panowa\u0107 nad g\u0142ow\u0105 i emocjami. Przesz\u0142am trudn\u0105 drog\u0119 - m\u00f3wi Dorota Gardias. Ulubione lektury prezenterki pogody TVN to ksi\u0105\u017cki o rozwoju osobistym. Gdy podr\u00f3\u017cuje z kamer\u0105 po Polsce, s\u0142ucha audiobook\u00f3w, za to przed snem - zawsze ksi\u0105\u017cka drukowana, \u017ceby \"dawa\u0107 przyk\u0142ad c\u00f3rce\".", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/dorota-gardias-o-ksiazkach-ktore-zmienily-jej-zycie-gdyby-nie-one-nie-bylabym-w-tym-miejscu-w-ktorym-jestem-7176476?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:59:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Nawet 35 stopni. \"Pi\u00f3ropusz gor\u0105ca\" z Afryki dosi\u0119gnie Polski", "description": "<img alt=\"Nawet 35 stopni. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bl1h31-upal-w-polsce-7176508/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Upa\u0142y zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do Polski. Najpierw czeka nas gor\u0105cy epizod, kt\u00f3ry szybko przerw\u0105 opady deszczu i burze. Kolejne uderzenie upa\u0142u, jak zapowiada synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek, te\u017c ju\u017c wida\u0107 na horyzoncie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-upaly-nadchodza-do-polski-pioropusz-goraca-w-prognozie-nawet-35-stopni-celsjusza-w-cieniu-7175791?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:56:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Rada Warszawy nie zajmie si\u0119 obni\u017ck\u0105 op\u0142at za odbi\u00f3r \u015bmieci", "description": "<img alt=\"Rada Warszawy nie zajmie si\u0119 obni\u017ck\u0105 op\u0142at za odbi\u00f3r \u015bmieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jaz8zg-smieciarki-mpo-5655041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas czwartkowej sesji warszawscy radni Koalicji Obywatelskiej zdj\u0119li z porz\u0105dku obrad projekt uchwa\u0142y zaproponowany przez klub radnych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Dotyczy\u0142 on obni\u017cenia op\u0142aty za odbi\u00f3r \u015bmieci w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nie-bedzie-obnizki-oplat-za-odbior-smieci-rada-warszawy-zdjela-projekt-z-porzadku-obrad-7176383?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:44:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Hakerzy ukradli pieni\u0105dze, teraz odda je bank. Jest wyrok s\u0105du", "description": "<img alt=\"Hakerzy ukradli pieni\u0105dze, teraz odda je bank. Jest wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9cl48f-ataki-hakerskie-5718324/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Bia\u0142ymstoku przyzna\u0142 firmie, z kt\u00f3rej konta hakerzy dokonali dw\u00f3ch nieautoryzowanych przelew\u00f3w, 76 tysi\u0119cy z\u0142otych z odsetkami od banku prowadz\u0105cego ten rachunek. S\u0105d oddali\u0142 apelacj\u0119 banku z Zab\u0142udowa (Podlaskie) i utrzyma\u0142 wyrok pierwszej instancji. Jest on prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cyberbezpieczenstwo-hakerzy-wykradli-pieniadze-teraz-odda-je-bank-jest-wyrok-7175619?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:52:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\u0141\u00f3\u017cko zapali\u0142o si\u0119 od lampki nocnej. Nie \u017cyje 81-letni m\u0119\u017cczyzna", "description": "<img alt=\"\u0141\u00f3\u017cko zapali\u0142o si\u0119 od lampki nocnej. Nie \u017cyje 81-letni m\u0119\u017cczyzna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y6qdrf-tragiczny-pozar-w-belchatowie-nie-zyje-81-letni-mezczyzna-7176280/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tragiczny po\u017car w mieszkaniu w jednym z blok\u00f3w w Be\u0142chatowie (woj. \u0142\u00f3dzkie). W p\u0142omieniach zgin\u0105\u0142 81-letni m\u0119\u017cczyzna. Stra\u017c wst\u0119pnie ustali\u0142a przyczyn\u0119 - wed\u0142ug nich od lampki nocnej zapali\u0142o si\u0119 \u0142\u00f3\u017cko. Dok\u0142adne okoliczno\u015bci zdarzenia wyja\u015bnia policja pod nadzorem prokuratury.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/belchatow-lozko-zapalilo-sie-od-lampki-nocnej-nie-zyje-81-letni-mezczyzna-7176314?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:48:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"To sp\u00f3r, kt\u00f3ry okre\u015bli przysz\u0142o\u015b\u0107 Unii Europejskiej\". Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142 referendum", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byanwy-jaroslaw-kaczynski-w-sejmie-o-polityce-migracyjnej-7176346/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski podczas czwartkowego wyst\u0105pienia w Sejmie odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kwestii relokacji migrant\u00f3w w Unii Europejskiej. - Nie zgodzimy si\u0119 na to, nie zgadza si\u0119 na to tak\u017ce nar\u00f3d polski - o\u015bwiadczy\u0142. Doda\u0142, \u017ce ta kwestia \"musi by\u0107 przedmiotem referendum\". - I my to referendum zorganizujemy - zapowiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-zapowiedzial-referendum-w-sprawie-relokacji-uchodzcow-7176418?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:46:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Sejm dyskutowa\u0142 nad sytuacj\u0105 kobiet w Polsce. \"Zabija nas wasza ideologia\"", "description": "<img alt=\"Sejm dyskutowa\u0142 nad sytuacj\u0105 kobiet w Polsce. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qr93zf-sejm-skl-7176331/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Sejmie odby\u0142a si\u0119 w czwartek debata nad sytuacj\u0105 kobiet w Polsce w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 33-letniej Doroty w Nowym Targu. W tym przypadku \"nie dosz\u0142o do naruszenia praw pacjenta z powod\u00f3w prawnych, czy ideologicznych\" - powiedzia\u0142 wiceminister zdrowia Waldemar Kraska. - Zabija nas prawo, bo zakaz aborcji zabija - m\u00f3wi\u0142a pos\u0142anka Monika Rosa (KO). Magdalena Biejat (Lewica) zaapelowa\u0142a o zniesienie klauzuli sumienia. - \u015amier\u0107 pani Doroty jest kolejn\u0105 tragedi\u0105, kt\u00f3rej mo\u017cna by\u0142o unikn\u0105\u0107 - doda\u0142a pos\u0142anka Paulinna Hennig-Kloska (Polska 2050).", "link": "https://tvn24.pl/polska/sejm-dyskutowal-nad-sytuacja-kobiet-w-polsce-zabija-nas-wasza-ideologia-7176235?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:43:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Koniec \"piekielnej\" linii 666 na\u00a0Hel. Spraw\u0119 komentuj\u0105 najwi\u0119ksze \u015bwiatowe media", "description": "<img alt=\"Koniec \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q3hhgv-autobus-numer-666-juz-nie-pojedzie-na-hel-7175276/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Decyzja o zmianie numeru linii autobusowej kursuj\u0105cej na trasie D\u0119bki - Hel z \"piekielnej\" 666 na 669 - wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 krytycznych komentarzy w\u015br\u00f3d internaut\u00f3w. Teraz tematem zainteresowa\u0142y si\u0119 zagraniczne media. O sprawie pisze mi\u0119dzy innymi BBC News i \"The Washington Post\". Wiadomo\u015b\u0107 dotar\u0142a nawet do Hongkongu i Meksyku.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/autobus-666-koniec-piekielnej-linii-nahel-o-sprawie-pisza-najwieksze-swiatowe-media-7175911?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:43:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pawe\u0142 Szrot: prezydencki projekt ustawy w sprawie aborcji powinien zosta\u0107 uchwalony", "description": "<img alt=\"Pawe\u0142 Szrot: prezydencki projekt ustawy w sprawie aborcji powinien zosta\u0107 uchwalony\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ag0w1u-pap_20230529_04t-7157499/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt ustawy w sprawie aborcji zg\u0142oszony przez prezydenta Andrzeja Dud\u0119 w pa\u017adzierniku 2020 roku powinien zosta\u0107 uchwalony - powiedzia\u0142 w czwartek szef gabinetu prezydenta Pawe\u0142 Szrot. Przewiduje on wprowadzenie przes\u0142anki umo\u017cliwiaj\u0105cej przerwanie ci\u0105\u017cy, je\u015bli u p\u0142odu zdiagnozowano tak zwane wady letalne.", "link": "https://tvn24.pl/polska/pawel-szrot-prezydencki-projekt-ustawy-w-sprawie-aborcji-powinien-zostac-uchwalony-7176320?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:38:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zaszyli jej \u0142y\u017ck\u0119 w brzuchu, zmar\u0142a. \u015aledztwo umorzono", "description": "<img alt=\"Zaszyli jej \u0142y\u017ck\u0119 w brzuchu, zmar\u0142a. \u015aledztwo umorzono\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjeciec97f68422db590f29796fb117d0d52f1-sprawe-smierci-pacjentki-szpitala-w-koninie-bada-prokuratura-4944576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zaszyte w ciele 33-latki z Cienina Kolonii (woj. wielkopolskie) pozostawione przez lekarzy podczas operacji narz\u0119dzie chirurgiczne nie mia\u0142o zwi\u0105zku z jej zgonem - ustalili biegli. W zaistnia\u0142ej sytuacji Prokuratura Regionalna w Poznaniu umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie \u015bmierci kobiety.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/konin-zaszyli-jej-lyzke-w-brzuchu-zmarla-sledztwo-umorzono-7176295?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:36:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Glenda Jackson nie \u017cyje. Laureatka dw\u00f3ch Oscar\u00f3w mia\u0142a 87 lat", "description": "<img alt=\"Glenda Jackson nie \u017cyje. Laureatka dw\u00f3ch Oscar\u00f3w mia\u0142a 87 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ts2v0r-glenda-jackson-7176270/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Glenda Jackson nie \u017cyje. Brytyjska aktorka i by\u0142a parlamentarzystka Partii Pracy zmar\u0142a w wieku 87 lat, poinformowa\u0142 jej manager. Jackson by\u0142a laureatk\u0105 dw\u00f3ch Oscar\u00f3w: z 1969 roku i 1974 roku.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/glenda-jackson-nie-zyje-aktorka-polityczka-laureatka-dwoch-oscarow-miala-87-lat-7176276?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:34:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "1183 pomys\u0142y na wydanie 100 milion\u00f3w z\u0142otych. Decyzja w r\u0119kach mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img alt=\"1183 pomys\u0142y na wydanie 100 milion\u00f3w z\u0142otych. Decyzja w r\u0119kach mieszka\u0144c\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q6hofi-projekt-zrealizowany-w-ramach-budzetu-obywatelskiego-7176083/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 g\u0142osowanie w 10. edycji bud\u017cetu obywatelskiego. G\u0142os mo\u017ce odda\u0107 ka\u017cdy warszawiak i warszawianka. \u0141\u0105cznie zg\u0142oszono 1183 projekt\u00f3w. Do wydania jest ponad 100 milion\u00f3w z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-budzet-obywatelski-2023-glosowanie-7175923?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:43:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Personel medyczny niech\u0119tnie lub opieszale przeprowadza ratuj\u0105ce \u017cycie operacje\". Zagraniczne media o protestach w Polsce", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ml16or-zagraniczne-media-o-protestach-w-polsce-7176170/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119 w ca\u0142ej Polsce odby\u0142y si\u0119 protesty przeciwko \u0142amaniu praw kobiet w zwi\u0105zku ze \u015bmierci\u0105 33-letniej ci\u0119\u017carnej Doroty. Kobieta zmar\u0142a z powodu wstrz\u0105su septycznego po odp\u0142yni\u0119ciu w\u00f3d p\u0142odowych. \u015awiatowe media pisz\u0105 o tym, jak demonstruj\u0105cy domagaj\u0105 si\u0119 prawa do bezpiecznej aborcji.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/aborcja-w-polsce-zagraniczne-media-pisza-o-protestach-w-polskich-miastach-7175862?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:34:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Zderzenie samochodu z tramwajem. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img alt=\"Zderzenie samochodu z tramwajem. Dwie osoby trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-xtjnzz-zderzenie-samochodu-z-tramwajem-dwie-osoby-trafily-do-szpitala-7175948/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek przed po\u0142udniem na ul. Jana z Kolna w Gda\u0144sku dosz\u0142o do zderzenia samochodu osobowego z tramwajem. W wypadku ucierpia\u0142y dwie osoby podr\u00f3\u017cuj\u0105ce autem.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-zderzenie-samochodu-z-tramwajem-dwie-osoby-trafily-do-szpitala-7176036?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:34:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Seria antybiotyku wycofana z obrotu. \"Nie mo\u017cna wykluczy\u0107 zagro\u017cenia dla zdrowia pacjenta\"", "description": "<img alt=\"Seria antybiotyku wycofana z obrotu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byaac7-apteki-narzekaja-na-zbyt-wysokie-oplaty-5689101/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektor Farmaceutyczny podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 o wycofaniu z obrotu na terenie ca\u0142ego kraju serii leku Duracef. Powodem jest wyst\u0105pienie wady jako\u015bciowej, kt\u00f3ra mo\u017ce zagra\u017ca\u0107 pacjentom.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/duracef-seria-leku-wycofana-z-obrotu-decyzja-gif-7176164?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:33:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Lekarz wyci\u0105gn\u0105\u0142 z \u017co\u0142\u0105dka psa par\u00f3wk\u0119 z gwo\u017adziami. Zwierz\u0119 prze\u017cy\u0142o, policja szuka sprawcy", "description": "<img alt=\"Lekarz wyci\u0105gn\u0105\u0142 z \u017co\u0142\u0105dka psa par\u00f3wk\u0119 z gwo\u017adziami. Zwierz\u0119 prze\u017cy\u0142o, policja szuka sprawcy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kttnyn-parowki-i-smaczki-naszpikowane-gwozdziami-lezaly-na-terenie-miasta-7176116/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O\u015bwi\u0119cimscy policjanci szukaj\u0105 osoby, kt\u00f3ra w Che\u0142mku (woj. ma\u0142opolskie) na terenie miasta rozrzuci\u0142a smaczki i par\u00f3wki naszpikowane gwo\u017adziami. Jeden z zab\u00f3jczych przysmak\u00f3w zjad\u0142 pies, z kt\u00f3rego \u017co\u0142\u0105dka lekarz weterynarii usun\u0105\u0142 cia\u0142o obce i zdo\u0142a\u0142 uratowa\u0107 mu \u017cycie. \"Poszukujemy sprawcy tego karygodnego czynu, nara\u017caj\u0105cego zwierz\u0119ta na ogromny b\u00f3l i cierpienie\" - informuje policja, prosz\u0105c o pomoc w jego odnalezieniu.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/chelmek-ktos-rozrzucil-parowki-i-smaczki-z-gwozdziami-jeden-z-przysmakow-zjadl-pies-policja-szuka-sprawcy-7176168?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:31:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Autobus-strzelnica wzburzy\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Gda\u0144ska. Ma wkr\u00f3tce znikn\u0105\u0107", "description": "<img alt=\"Autobus-strzelnica wzburzy\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w Gda\u0144ska. Ma wkr\u00f3tce znikn\u0105\u0107 \" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-obxrdq-autobus-strzelnica-wzburzyl-mieszkancow-gdanska-zostal-ukarany-mandatem-i-wkrotce-zniknie-7175766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Strzelnica-bus, kt\u00f3ry od kilku dni stoi w Gda\u0144sku w pobli\u017cu najwa\u017cniejszych lokalnych zabytk\u00f3w budzi poruszenie w\u015br\u00f3d mieszka\u0144c\u00f3w Gda\u0144ska. Kierowca pojazdu otrzyma\u0142 ju\u017c mandat za z\u0142amanie przepis\u00f3w i je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie zgodnie z planem, nied\u0142ugo zniknie z parceli.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-autobus-strzelnica-wzburzyl-mieszkancow-zostal-ukarany-mandatem-i-wkrotce-zniknie-7175717?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:33:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Tadeusz Cyma\u0144ski chce odej\u015b\u0107 z partii Ziobry. \"Nie zmieniam frontu, tylko pozycje strzeleckie\"", "description": "<img alt=\"Tadeusz Cyma\u0144ski chce odej\u015b\u0107 z partii Ziobry. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x415ai-pap_20221025_0hx-1-7175971/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pose\u0142 Tadeusz Cyma\u0144ski zapowiedzia\u0142, \u017ce odejdzie z Suwerennej Polski i do\u0142\u0105czy do Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Nie zmieniam frontu, zmieniam tylko pozycje strzeleckie - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/tadeusz-cymanski-odchodzi-z-suwerennej-polski-partii-zbigniewa-ziobry-7175942?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:31:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Co wyroki TSUE oznaczaj\u0105 dla frankowicz\u00f3w?", "description": "<img alt=\"Co wyroki TSUE oznaczaj\u0105 dla frankowicz\u00f3w?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tru5mo-ludzie-ulica-przechodnie-7158848/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oba wyroki TSUE powinny \"natychmiast\" wp\u0142yn\u0105\u0107 na korzystne rozstrzygni\u0119cia dla frankowicz\u00f3w - oceni\u0142 Kamil Chwiedosik, za\u0142o\u017cyciel spo\u0142eczno\u015bci \u017bycie Bez Kredytu. Rzecznik Finansowy Bohdan Pretkiel stwierdzi\u0142, \u017ce nie ma ju\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce kredytobiorcy maj\u0105 prawo domaga\u0107 si\u0119 od bank\u00f3w wynagrodzenia za bezprawne korzystanie z kapita\u0142u. - Teraz nie ma si\u0119 czego chwyci\u0107, je\u015bli chodzi o narz\u0119dzia do walki z frankowiczami - powiedzia\u0142 na antenie TVN24 ekonomista Marek Zuber.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-wyrok-tsue-co-oznacza-komentarze-ekspertow-7175692?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:26:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Morderca trzech kobiet z Ko\u0142obrzegu us\u0142ysza\u0142 wyrok. Utrzymywa\u0142 z nimi intymne kontakty, zabija\u0142 i przejmowa\u0142 maj\u0105tki", "description": "<img alt=\"Morderca trzech kobiet z Ko\u0142obrzegu us\u0142ysza\u0142 wyrok. Utrzymywa\u0142 z nimi intymne kontakty, zabija\u0142 i przejmowa\u0142 maj\u0105tki\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-byfwff-mariusz-g-przed-koszalinskim-sadem-7154386/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Okr\u0119gowy w Koszalinie wyda\u0142 wyrok w sprawie 47-letniego Mariusza G., zab\u00f3jcy trzech kobiet, z kt\u00f3rymi \u0142\u0105czy\u0142y go relacje intymne i kt\u00f3rych maj\u0105tki przejmowa\u0142 po \u015bmierci przy pomocy znajomych. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 uznany winnym. W wi\u0119zieniu ma sp\u0119dzi\u0107 reszt\u0119 \u017cycia.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/morderca-trzech-kobiet-z-kolobrzegu-uslyszal-wyrok-utrzymywal-z-nimi-intymne-kontakty-zabijal-i-przejmowal-majatki-7175543?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:25:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pijany 19-latek nie zapanowa\u0142 nad autem, przejecha\u0142 przez chodnik i uderzy\u0142 w dom", "description": "<img alt=\"Pijany 19-latek nie zapanowa\u0142 nad autem, przejecha\u0142 przez chodnik i uderzy\u0142 w dom\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fk3f28-samochod-ktory-prowadzil-19-latek-uderzyl-w-dom-7175859/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Mingajny (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) pijany 19-latek nie zapanowa\u0142 nad samochodem na prostym odcinku drogi, przejecha\u0142 przez chodnik i uderzy\u0142 w dom. Na szcz\u0119\u015bcie w budynku nikogo nie by\u0142o. Kierowca zosta\u0142a przewieziony do szpitala. Policjanci zatrzymali mu prawo jazdy oraz dow\u00f3d rejestracyjny.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mingajny-pijany-19-latek-nie-zapanowal-nad-autem-przejechal-przez-chodnik-i-uderzyl-w-dom-7175866?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:18:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Gwa\u0142towna reakcja na gie\u0142dzie po wyroku TSUE, potem mozolne odrabianie strat", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towna reakcja na gie\u0142dzie po wyroku TSUE, potem mozolne odrabianie strat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p69vk5-bis1-7176611/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcje bank\u00f3w traci\u0142y na warto\u015bci w czwartek przed po\u0142udniem podczas sesji na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie. By\u0142a to reakcja na korzystne dla frankowicz\u00f3w wyroki Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej. Po po\u0142udniu spadki wyhamowa\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/gwaltowna-reakcja-na-gieldzie-po-wyroku-tsue-potem-mozolne-odrabianie-strat-7175721?source=rss", "date_published": "2023-06-15 08:49:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Pacjentki i lekarze - my jeste\u015bmy ofiarami tej ustawy\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-diacoe-trybunal-konstytucyjny-shutterstock_2070299147-7074768/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa lata temu protest by\u0142 powszechny, przeciwko z\u0142ej ustawie, przeciwko z\u0142emu prawu. Po dw\u00f3ch lata walczymy mi\u0119dzy sob\u0105, kobiety walcz\u0105 z lekarzami, kiedy my jeste\u015bmy tak naprawd\u0119 po tej samej stronie. Nie mo\u017cna powiedzie\u0107, \u017ce my nie chcemy przerywa\u0107 ci\u0105\u017c. (...) I pacjentki i lekarze - my jeste\u015bmy ofiarami tej ustawy - m\u00f3wi\u0142a na antenie TVN24 profesor Marzena D\u0119bska, lekarka, specjalistka po\u0142o\u017cnictwa, ginekologii i perinatologii, komentuj\u0105c ostatnie wydarzenia wok\u00f3\u0142 \u015bmierci 33-letniej Doroty.", "link": "https://tvn24.pl/polska/smierc-ciezarnej-doroty-w-nowym-targu-profesor-marzena-debska-pacjentki-i-lekarze-sa-ofiarami-wyroku-tk-7175614?source=rss", "date_published": "2023-06-15 08:14:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Przyszed\u0142 na policj\u0119 na przes\u0142uchanie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany i mia\u0142 w kieszeni przy kluczach amfetamin\u0119", "description": "<img alt=\"Przyszed\u0142 na policj\u0119 na przes\u0142uchanie. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 poszukiwany i mia\u0142 w kieszeni przy kluczach amfetamin\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l7zb48-31-latek-przyszedl-na-przesluchanie-7175643/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zamiast wr\u00f3ci\u0107 po przes\u0142uchaniu do domu, trafi\u0142 na 142 dni do zak\u0142adu karnego. Odpowie te\u017c za posiadanie narkotyk\u00f3w. Tak zako\u0144czy\u0142a si\u0119 wizyta 31-latka na komendzie w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie). Przyszed\u0142 tam z amfetamin\u0105 w kieszeni. By\u0142 te\u017c poszukiwany przez s\u0105d za niep\u0142acenie aliment\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-przyszedl-na-policje-na-przesluchanie-okazalo-sie-ze-byl-poszukiwany-i-mial-w-kieszeni-amfetamine-7175636?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:10:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "\"Trwa bardzo powa\u017cna konfrontacja\", jest \"sta\u0142y post\u0119p\". Co si\u0119 dzieje na froncie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kr0ibx-ukraina-wojsko-7172203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar m\u00f3wi\u0142a o trwaj\u0105cej kontrofensywie ukrai\u0144skich wojsk. - To wyj\u0105tkowo trudne, poniewa\u017c wojska rosyjskie g\u0119sto zaminowa\u0142y tereny walk i stawiaj\u0105 zaci\u0119ty op\u00f3r, ale mimo to wojska ukrai\u0144skie stale posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d - poinformowa\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-trwa-ukrainska-kontrofensywa-wiceminister-obrony-jest-staly-postep-7175595?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:55:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Przechodzi\u0142a z dzieckiem na pasach, zosta\u0142a potr\u0105cona. Kobieta nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Przechodzi\u0142a z dzieckiem na pasach, zosta\u0142a potr\u0105cona. Kobieta nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kk2inj-smiertelny-wypadek-w-miejscowosci-roztoka-7175668/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano dosz\u0142o do potr\u0105cenia kobiety, kt\u00f3ra przechodzi\u0142a z dzieckiem przez przej\u015bcie w miejscowo\u015bci Roztoka na Mazowszu. Stra\u017cacy przyst\u0105pili do reanimacji poszkodowanej, na miejscu l\u0105dowa\u0142 te\u017c \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego. \u017bycia kobiety nie uda\u0142o si\u0119 jednak uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/roztoka-dw579-smiertelny-wypadek-kobieta-potracona-na-przejsciu-ladowal-smiglowiec-lpr-7175608?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:40:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "S\u0105d nie zna miejsca pobytu \u015bwiadka w sprawie \u015bmierci Krzysztofa Olewnika, ale wci\u0105\u017c chce go przes\u0142ucha\u0107", "description": "<img alt=\"S\u0105d nie zna miejsca pobytu \u015bwiadka w sprawie \u015bmierci Krzysztofa Olewnika, ale wci\u0105\u017c chce go przes\u0142ucha\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0nvamr-krzysztof-olewnik-zostal-porwany-w-2001-roku-mial-wtedy-25-lat-1776776/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ireneusz P. pseudonim Bokserek, jeden z porywaczy Krzysztofa Olewnika, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w 2001 roku, kt\u00f3ry obecnie w sprawie wyst\u0119puje jako \u015bwiadek ma zosta\u0107 przes\u0142uchany 19 czerwca. Problem jednak w tym, \u017ce s\u0105d nie wie, gdzie m\u0119\u017cczyzna jest i czy stawi si\u0119 na to przes\u0142uchanie. Obecna sprawa rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 w 2022 roku. Trzy osoby wcze\u015bniej skazane lub oskar\u017cone o porwanie Olewnika powiesi\u0142y si\u0119 w celach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sprawa-olewnika-sad-nie-zna-miejsca-pobytu-swiadka-ale-wciaz-chce-go-przesluchac-7175570?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:02:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Jest \u015bledztwo wobec wokalisty Rammstein. Dwa g\u0142\u00f3wne zarzuty", "description": "<img alt=\"Jest \u015bledztwo wobec wokalisty Rammstein. Dwa g\u0142\u00f3wne zarzuty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-btzxy3-till-lindemann-7175545/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wobec wokalisty zespo\u0142u Rammstein Tilla Lindemanna zosta\u0142o wszcz\u0119te \u015bledztwo - potwierdzi\u0142a prokuratura w Berlinie - poinformowa\u0142a rzeczniczka prokuratury. Jak pisz\u0105 niemieckie media, muzykowi zarzuca si\u0119 przymuszanie do czynno\u015bci seksualnych oraz udost\u0119pnianie narkotyk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/niemcy-till-lindemann-wokalista-zespolu-rammstein-jest-sledztwo-7175546?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:59:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Kto\u015b wyrwa\u0142 w parku \u0142awki. Razem z betonowymi kotwami. Policja zatrzyma\u0142a 27-latka. \"Przyzna\u0142, \u017ce tego dnia pi\u0142 alkohol\"", "description": "<img alt=\"Kto\u015b wyrwa\u0142 w parku \u0142awki. Razem z betonowymi kotwami. Policja zatrzyma\u0142a 27-latka. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-v81m8g-lawki-zostaly-wyrwane-i-przewrocone-7172858/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Le\u017c\u0105ce na boku \u0142awki powyrywane z gruntu razem z betonowymi kotwami. Taki widok zastali mieszka\u0144cy Mi\u0119dzyrzeca Podlaskiego (woj. lubelskie) na terenie miejskiego parku. Policja zatrzyma\u0142a 27-latka, kt\u00f3ry nie potrafi\u0142 wyja\u015bni\u0107 dlaczego to zrobi\u0142. Mundurowi ustalili te\u017c personalia drugiego z podejrzanych.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/miedzyrzec-podlaski-ktos-wyrwal-w-parku-lawki-razem-z-betonowymi-kotwami-policja-zatrzymala-27-latka-7172802?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:55:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Rosyjski \u017co\u0142nierz t\u0142umaczy, dlaczego podda\u0142 si\u0119 Ukrai\u0144com", "description": "<img alt=\"Rosyjski \u017co\u0142nierz t\u0142umaczy, dlaczego podda\u0142 si\u0119 Ukrai\u0144com \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ko6l0a-ukraina-0002-7175518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski \u017co\u0142nierz Rus\u0142an Anitin w rozmowie z dziennikarzami \"Wall Street Journal\" opowiedzia\u0142 o okoliczno\u015bciach, w jakich odda\u0142 si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli. Nied\u0142ugo wcze\u015bniej zosta\u0142 sam na polu bitwy, bo jego ranni towarzysze pope\u0142nili samob\u00f3jstwo. M\u0119\u017cczyzna podda\u0142 si\u0119 kr\u0105\u017c\u0105cemu nad okolic\u0105 ukrai\u0144skiemu dronowi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosyjski-jeniec-w-wsj-oddalem-sie-do-niewoli-kiedy-dwaj-moi-towarzysze-broni-popelnili-samobojstwo-7175501?source=rss", "date_published": "2023-06-15 04:38:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-ze-swiata,2.xml", "title": "Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 15 czerwca", "description": "<img alt=\"Pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto wiedzie\u0107 15 czerwca\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ov8wj6-u-wybrzezy-grecji-doszlo-do-katastrofy-lodzi-z-migrantami-7175509/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W polskich miastach odby\u0142y si\u0119 protesty w obronie praw kobiet. W Sudanie w wyniku tocz\u0105cych si\u0119 walk zgin\u0105\u0142 gubernator stanu Zachodni Darfur. Z kolei u wybrze\u017cy Grecji uton\u0119\u0142o co najmniej 78 migrant\u00f3w, kiedy przewo\u017c\u0105ca ich \u0142\u00f3d\u017a rybacka przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym. Oto pi\u0119\u0107 rzeczy, kt\u00f3re warto dzi\u015b wiedzie\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/piec-rzeczy-ktore-warto-wiedziec-15-czerwca-7175512?source=rss", "date_published": "2023-06-15 03:30:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]