[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "NIK negatywnie oceni\u0142a wykonanie bud\u017cetu. Pierwszy raz w historii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-negatywnie-ocenila-wykonanie-budzetu-pierwszy-raz-w-hist,nId,6843508\"><img align=\"left\" alt=\"NIK negatywnie oceni\u0142a wykonanie bud\u017cetu. Pierwszy raz w historii\" src=\"https://i.iplsc.com/nik-negatywnie-ocenila-wykonanie-budzetu-pierwszy-raz-w-hist/000HA9ZH7FIAY017-C321.jpg\" /></a>Najwy\u017csza Izba Kontroli wyrazi\u0142a negatywn\u0105 opini\u0119 z wykonania bud\u017cetu za rok 2022. &quot;Gospodarka finansowa pa\u0144stwa prowadzona jest w znacznej cz\u0119\u015bci poza bud\u017cetem pa\u0144stwa&quot; - stwierdzi\u0142a NIK. Jest to pierwszy raz w historii wolnej Polski, kiedy rz\u0105d nie otrzyma\u0142 pozytywnej opinii w tej kwestii. W analizie zwr\u00f3cono uwag\u0119, \u017ce na koniec ubieg\u0142ego roku wyst\u0105pi\u0142a rekordowa (302,6 mld z\u0142) r\u00f3\u017cnica mi\u0119dzy d\u0142ugiem publicznym obliczanym wed\u0142ug metodologii unijnej a ustalanym wed\u0142ug zasad krajowych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nik-negatywnie-ocenila-wykonanie-budzetu-pierwszy-raz-w-hist,nId,6843508", "date_published": "2023-06-15 19:27:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Grabiec: \"PiS buduje miasteczko dla imigrant\u00f3w\". Jest odpowied\u017a", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grabiec-pis-buduje-miasteczko-dla-imigrantow-jest-odpowiedz,nId,6843467\"><img align=\"left\" alt=\"Grabiec: &quot;PiS buduje miasteczko dla imigrant\u00f3w&quot;. Jest odpowied\u017a\" src=\"https://i.iplsc.com/grabiec-pis-buduje-miasteczko-dla-imigrantow-jest-odpowiedz/000HA9R8YOJNPN4J-C321.jpg\" /></a>Wpis rzecznika Platformy Obywatelskiej Jana Grabca, w kt\u00f3rym zarzuci\u0142 partii rz\u0105dz\u0105cej &quot;budow\u0119 miasteczka dla imigrant\u00f3w&quot;, wywo\u0142a\u0142 natychmiastow\u0105 reakcj\u0119 partii rz\u0105dz\u0105cej. &quot;Grabiec ma czas do dzi\u015b do godziny 20:00 na wycofanie i przeproszenie, w przeciwnym wypadku zostanie z\u0142o\u017cony pozew&quot; - odpowiedzia\u0142 sekretarz generalny PiS Krzysztof Sobolewski. Swoje stanowisko w sprawie zamie\u015bci\u0142o tak\u017ce biuro prasowe PKN Orlen, zarzucaj\u0105c rzecznikowi &quot;dezinformacj\u0119&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-grabiec-pis-buduje-miasteczko-dla-imigrantow-jest-odpowiedz,nId,6843467", "date_published": "2023-06-15 18:02:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pierwsza debata przed wyborami. \u017badna partia nie delegowa\u0142a kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsza-debata-przed-wyborami-zadna-partia-nie-delegowala-k,nId,6843118\"><img align=\"left\" alt=\"Pierwsza debata przed wyborami. \u017badna partia nie delegowa\u0142a kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/pierwsza-debata-przed-wyborami-zadna-partia-nie-delegowala-k/000HA7QQFTTOXQT0-C321.jpg\" /></a>Organizacja Wa\u017cne Sprawy zaprosi\u0142a na debat\u0119 wyborcz\u0105 przedstawicieli sze\u015bciu najwi\u0119kszych ugrupowa\u0144 politycznych w Polsce. \u017badna partia nie zdecydowa\u0142a si\u0119 jednak na to, aby w ich imieniu wyst\u0105pi\u0142a kobieta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pierwsza-debata-przed-wyborami-zadna-partia-nie-delegowala-k,nId,6843118", "date_published": "2023-06-15 15:11:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Spotkanie PiS na Nowogrodzkiej. Kaczy\u0144ski: Bulwersuj\u0105ce i bezczelne pytania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-kaczynski-bulwersujace-i-bezc,nId,6843211\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie PiS na Nowogrodzkiej. Kaczy\u0144ski: Bulwersuj\u0105ce i bezczelne pytania\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-kaczynski-bulwersujace-i-bezc/000HA8TSCHCAF91D-C321.jpg\" /></a>- Powiedzia\u0142em stuprocentow\u0105 prawd\u0119. To jest wielka, obrzydliwa kampania propagandowa prowadzona przez Lewic\u0119 i Platform\u0119 - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski przed siedzib\u0105 PiS, pytany czy \u017ca\u0142uje swoich wcze\u015bniejszych s\u0142\u00f3w na temat sytuacji kobiet w Polsce. - To nie s\u0105 okoliczno\u015bci w kt\u00f3rych mog\u0119 odpowiada\u0107 na pytania, chyba \u017ce zadajecie pa\u0144stwo tak bulwersuj\u0105ce i bezczelne... - doda\u0142 prezes PiS na schodach, odnosz\u0105c si\u0119 do swojego ewentualnego powrotu do rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-kaczynski-bulwersujace-i-bezc,nId,6843211", "date_published": "2023-06-15 14:04:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Co trzeba wiedzie\u0107 o laptopach dla czwartoklasist\u00f3w? B\u0119d\u0105 specjalnie oznaczone", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-trzeba-wiedziec-o-laptopach-dla-czwartoklasistow-beda-spe,nId,6842884\"><img align=\"left\" alt=\"Co trzeba wiedzie\u0107 o laptopach dla czwartoklasist\u00f3w? B\u0119d\u0105 specjalnie oznaczone\" src=\"https://i.iplsc.com/co-trzeba-wiedziec-o-laptopach-dla-czwartoklasistow-beda-spe/000HA70ERCF39Y5R-C321.jpg\" /></a>W ramach Krajowego Planu Odbudowy ka\u017cdy ucze\u0144 czwartej klasy szko\u0142y podstawowej ma otrzyma\u0107 darmowego laptopa. Komputer b\u0119dzie w\u0142asno\u015bci\u0105 prawnych opiekun\u00f3w ucznia, a ka\u017cde takie urz\u0105dzenie b\u0119dzie oznakowane i nie b\u0119dzie mo\u017cna go sprzeda\u0107, b\u0105d\u017a wypo\u017cyczy\u0107 przez pi\u0119\u0107 lat. Co trzeba wiedzie\u0107? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-co-trzeba-wiedziec-o-laptopach-dla-czwartoklasistow-beda-spe,nId,6842884", "date_published": "2023-06-15 13:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Zakaz handlu w Wigili\u0119? \"Tocz\u0105 si\u0119 rozmowy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakaz-handlu-w-wigilie-tocza-sie-rozmowy,nId,6843014\"><img align=\"left\" alt=\"Zakaz handlu w Wigili\u0119? &quot;Tocz\u0105 si\u0119 rozmowy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zakaz-handlu-w-wigilie-tocza-sie-rozmowy/000GIKOGNVFIB05O-C321.jpg\" /></a>Minister rozwoju Waldemar Buda ujawni\u0142, \u017ce w rz\u0105dzie tocz\u0105 si\u0119 rozmowy nad rozszerzeniem zakazu handlu o Wigili\u0119. To jednak propozycja wy\u0142\u0105cznie na 2023 rok, gdy\u017c wtedy to 24 grudnia wypada w\u0142a\u015bnie w si\u00f3dmy dzie\u0144 tygodnia.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zakaz-handlu-w-wigilie-tocza-sie-rozmowy,nId,6843014", "date_published": "2023-06-15 13:11:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "\"Krwawy Tulipan\" skazany. Mariusz G. zabi\u0142 trzy kobiety", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-krwawy-tulipan-skazany-mariusz-g-zabil-trzy-kobiety,nId,6842992\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Krwawy Tulipan&quot; skazany. Mariusz G. zabi\u0142 trzy kobiety\" src=\"https://i.iplsc.com/krwawy-tulipan-skazany-mariusz-g-zabil-trzy-kobiety/000HA7MU1YQTV1G9-C321.jpg\" /></a>&quot;Krwawy Tulipan&quot;, czyli 47-letni Mariusz G. zosta\u0142 skazany na do\u017cywocie przez S\u0105d Okr\u0119gowy w Koszalinie. Uznano go winnym zab\u00f3jstw trzech kobiet z motyw\u00f3w zas\u0142uguj\u0105cych na szczeg\u00f3lne pot\u0119pienie. Skazany najpierw rozkochiwa\u0142 w sobie kobiety, by p\u00f3\u017aniej z zimn\u0105 krwi\u0105 pozbawi\u0107 ich \u017cycia i okra\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-krwawy-tulipan-skazany-mariusz-g-zabil-trzy-kobiety,nId,6842992", "date_published": "2023-06-15 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Awantura o aborcj\u0119 w Sejmie. \"Relikwie wa\u017cniejsze od ratowania \u017cycia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-aborcje-w-sejmie-relikwie-wazniejsze-od-ratowania,nId,6842968\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o aborcj\u0119 w Sejmie. &quot;Relikwie wa\u017cniejsze od ratowania \u017cycia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-aborcje-w-sejmie-relikwie-wazniejsze-od-ratowania/000HA7D57PXJWY3K-C321.jpg\" /></a>Podczas czwartkowego posiedzenia Sejmu zn\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 temat aborcji. - Pan ma dba\u0107, \u017ceby Polki nie umiera\u0142y, a nie cieszy\u0107 si\u0119, \u017ce w Niemczech umiera wi\u0119cej kobiet. Ha\u0144ba - grzmia\u0142a z m\u00f3wnicy pos\u0142anka Barbara Nowacka, krytykuj\u0105c dane przywo\u0142ane przez wiceministra zdrowia Waldemara Krask\u0119. Z kolei pos\u0142anka Katarzyna Kotula, nawi\u0105zuj\u0105c do \u015bmierci 31-letniej ci\u0119\u017carnej, stwierdzi\u0142a, \u017ce \u015bwi\u0119te relikwie okaza\u0142y si\u0119 dla lekarzy wa\u017cniejsze od ratowania \u017cycia. - Klauzula sumienia do kosza - krzycza\u0142a Marcelina Zawisza.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-aborcje-w-sejmie-relikwie-wazniejsze-od-ratowania,nId,6842968", "date_published": "2023-06-15 11:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Prezent \u015blubny inny ni\u017c koperta? Oto pi\u0119\u0107 alternatywnych propozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-prezent-slubny-inny-niz-koperta-oto-piec-alternatywnych-prop,nId,6842913\"><img align=\"left\" alt=\"Prezent \u015blubny inny ni\u017c koperta? Oto pi\u0119\u0107 alternatywnych propozycji \" src=\"https://i.iplsc.com/prezent-slubny-inny-niz-koperta-oto-piec-alternatywnych-prop/000HA7597LE94SO0-C321.jpg\" /></a>Wielkimi krokami zbli\u017ca si\u0119 wesele twoich najbli\u017cszych. Zapewne w g\u0142owie pojawia si\u0119 pytanie: jaki prezent na \u015blub im podarowa\u0107, by by\u0142 nie tylko tradycyjnym &quot;kurzo\u0142apkiem&quot;, ale warto\u015bciowym upominkiem. Mamy kilka propozycji.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-prezent-slubny-inny-niz-koperta-oto-piec-alternatywnych-prop,nId,6842913", "date_published": "2023-06-15 09:25:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Tadeusz Cyma\u0144ski odchodzi z Suwerennej Polski. \"Nie zmieniam frontu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-cymanski-odchodzi-z-suwerennej-polski-nie-zmieniam-f,nId,6842852\"><img align=\"left\" alt=\"Tadeusz Cyma\u0144ski odchodzi z Suwerennej Polski. &quot;Nie zmieniam frontu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/tadeusz-cymanski-odchodzi-z-suwerennej-polski-nie-zmieniam-f/000HA6RB7KAOM5SK-C321.jpg\" /></a>- Nie zmieniam frontu, zmieniam pozycje strzeleckie - tak pose\u0142 Tadeusz Cyma\u0144ski t\u0142umaczy swoj\u0105 decyzj\u0119 o odej\u015bciu z Suwerennej Polski. Polityk chce do\u0142\u0105czy\u0107 do Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tadeusz-cymanski-odchodzi-z-suwerennej-polski-nie-zmieniam-f,nId,6842852", "date_published": "2023-06-15 08:28:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Sprawa Krzysztofa Olewnika. S\u0105d nie nie wie, gdzie jest jeden ze \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-sad-nie-nie-wie-gdzie-jest-jeden-,nId,6842711\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Krzysztofa Olewnika. S\u0105d nie nie wie, gdzie jest jeden ze \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-krzysztofa-olewnika-sad-nie-nie-wie-gdzie-jest-jeden/000HA5WVL1BIMNDW-C321.jpg\" /></a>S\u0105d nie zna miejsca pobytu jednego ze \u015bwiadk\u00f3w w procesie o uprowadzenie i zab\u00f3jstwo Krzysztofa Olewnika - Ireneusza P. Jednocze\u015bnie rzeczniczka S\u0105du Okr\u0119gowego w P\u0142ocku Iwona Wi\u015bniewska-Bartoszewska zapewni\u0142a, \u017ce planowany na 19 czerwca termin przes\u0142uchania m\u0119\u017cczyzny pozostaje aktualny. Ireneusz P. na pocz\u0105tku czerwca zrezygnowa\u0142 z programu ochrony \u015bwiadk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-sad-nie-nie-wie-gdzie-jest-jeden-,nId,6842711", "date_published": "2023-06-15 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]