[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Odlot na Wall Street. Inwestorzy w trybie \u201eekstremalnej chciwo\u015bci\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/8bb557ce76f19c-908-545-60-17-908-545.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ameryka\u0144ski rynek akcji ogarn\u0119\u0142a jaka\u015b dziwna euforia po\ntym, jak Rezerwa Federalna nie podnios\u0142a st\u00f3p procentowych. Wall Street\nwesz\u0142o w zakres \u201eekstremalnej chciwo\u015bci\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Odlot-na-Wall-Street-Inwestorzy-w-trybie-ekstremalnej-chciwosci-8561331.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 20:21:39.353844+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rewolucja w ca\u0142ej kulturze bankowo\u015bci. Rzecznik finansowy komentuje wyroki TSUE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/d9a5075c509755-945-560-45-326-4455-2672.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowe wyroki Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej s\u0105 krokiem w kierunku zmiany ca\u0142ej kultury bankowo\u015bci, kt\u00f3ra w centrum powinna postawi\u0107 konsumenta i jego prawa \u2013 oceni\u0142 Rzecznik Finansowy Bohdan Pretkiel w czwartkowym komentarzu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rewolucja-w-calej-kulturze-bankowosci-Rzecznik-finansowy-komentuje-wyroki-TSUE-8561221.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 17:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski wraca do rz\u0105du? W siedzibie PiS zebra\u0142o si\u0119 kierownictwo ugrupowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/e5b4060ec2a480-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek po po\u0142udniu w siedzibie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zebra\u0142o si\u0119 kierownictwo PiS. Jednym z temat\u00f3w spotkania ma by\u0107 powr\u00f3t prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du, a tak\u017ce kwestia kszta\u0142tu sztabu wyborczego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jaroslaw-Kaczynski-wraca-do-rzadu-W-siedzibie-PiS-zebralo-sie-kierownictwo-ugrupowania-8561189.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 16:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" og\u0142oszony w Dzienniku Ustaw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/38d5ce985a3377-948-568-0-44-1980-1188.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czwartek ukaza\u0142 si\u0119 Dziennik Ustaw, w kt\u00f3rym zosta\u0142a opublikowana ustawa o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe. Wprowadza ona \"bezpieczny kredyt\" oraz specjalne konto oszcz\u0119dno\u015bciowe z premi\u0105 mieszkaniow\u0105 z bud\u017cetu pa\u0144stwa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bezpieczny-kredyt-2-proc-ogloszony-w-Dzienniku-Ustaw-8561170.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 16:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zastrajkuje wymiar sprawiedliwo\u015bci. \"Podwy\u017cki o 20 proc. od lipca\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/5/e17bac3838a529-948-568-3-9-1197-718.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Domagamy si\u0119 waloryzacji p\u0142ac od lipca br. o 20 proc., a od stycznia 2024 r. o 24 proc. Tylko takie dzia\u0142ania zapobiegn\u0105 cyklicznym akcjom protestacyjnym jesieni\u0105 tego roku - wskazano w stanowisku podpisanym przez siedem zwi\u0105zk\u00f3w zawodowych dzia\u0142aj\u0105cych w wymiarze sprawiedliwo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zastrajkuje-wymiar-sprawiedliwosci-Podwyzki-o-20-proc-od-lipca-8561146.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 16:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PKO BP uspokaja i klient\u00f3w i inwestor\u00f3w. \"Utrzymujemy bezpieczn\u0105 pozycj\u0119 p\u0142ynno\u015bciow\u0105\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/495dbed1ba3573-948-568-0-48-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W \u015bwietle przepis\u00f3w krajowych i zasady proporcjonalno\u015bci kredytobiorcom nie przys\u0142uguj\u0105 dodatkowe roszczenia i zapewni\u0142, \u017ce \u015brodki klient\u00f3w s\u0105 bezpieczne -\u00a0wskaza\u0142 wiceprezes PKO BP Dariusz Szwed, komentuj\u0105c decyzj\u0119 TSUE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKO-BP-uspokaja-i-klientow-i-inwestorow-Utrzymujemy-bezpieczna-pozycje-plynnosciowa-8561113.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 15:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ewakuacja kr\u00f3tkich pozycji z CD Projektu. Sesja na GPW pod wp\u0142ywem TSUE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/4/a42ca6f1319839-945-560-7-78-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W czasie czwartkowej sesji najwi\u0119cej dzia\u0142o si\u0119 w sektorze bankowym w zwi\u0105zku z wyrokiem TSUE. Rzutowa\u0142o to na przebieg sesji i zachowanie g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w, kt\u00f3re w dodatku odpowiada\u0142y na decyzj\u0119 najwa\u017cniejszych bank\u00f3w centralnych. Aktualizacja rejestru KNF pokaza\u0142a cz\u0119\u015bciow\u0105 ewakuacj\u0119 funduszy z kr\u00f3tkich pozycji na akcjach CD Projektu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ewakuacja-krotkich-pozycji-z-CD-Projektu-Sesja-na-GPW-pod-wplywem-TSUE-8561106.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 15:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Indie pr\u0119\u017c\u0105 musku\u0142y przed Chinami. Przeprowadzi\u0142y manewry z lotniskowcami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/305b70474adb41-948-567-0-57-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Indie przeprowadzi\u0142y \u0107wiczenia morskie z dwoma lotniskowcami, co dowodzi ich \"pot\u0119\u017cnych mo\u017cliwo\u015bci\", a czego do tej pory nie by\u0142y w stanie zrealizowa\u0107 Chiny - poinformowa\u0142a w czwartek CNN. Analitycy wojskowi twierdz\u0105, \u017ce jest to du\u017ce osi\u0105gni\u0119cie, na kt\u00f3re dot\u0105d sta\u0107 by\u0142o tylko marynark\u0119 Stan\u00f3w Zjednoczonych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Indie-preza-muskuly-przed-Chinami-Przeprowadzily-manewry-z-lotniskowcami-8561103.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 15:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja ostrzy sobie z\u0119by na zachodnie firmy. Nowelizuje przepisy, by je przej\u0105\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/d/924f001f114002-948-568-2-40-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosja zamierza przyj\u0105\u0107 przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce przejmowanie aktyw\u00f3w \"niepos\u0142usznych\" zachodnich firm i utrudni\u0107 im opuszczenie kraju, co ma by\u0107 odwetem za ameryka\u0144skie i europejskie sankcje na\u0142o\u017cone na ni\u0105 po inwazji na Ukrain\u0119 - poda\u0142 w czwartek \"Financial Times\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosja-ostrzy-sobie-zeby-na-zachodnie-firmy-Nowelizuje-przepisy-by-je-przejac-8561087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 15:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "EBC b\u0119dzie kontynuowa\u0107 podwy\u017cki st\u00f3p proc. Lagarde: Mamy prac\u0119 do wykonania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/94a5cf7501bde6-948-568-0-135-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Radzie Prezes\u00f3w nie dyskutowano o pauzie w podwy\u017ckach st\u00f3p proc. Byli\u015bmy bardzo skupieni na danych\u00a0- poinformowa\u0142a podczas konferencji prasowej prezes EBC Christine Lagarde.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/EBC-bedzie-kontynuowac-podwyzki-stop-proc-Lagarde-Mamy-prace-do-wykonania-8561085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 15:08:05.278517+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rz\u0105d o TSUE: nie planujemy na razie dzia\u0142a\u0144 ustawowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/4885e8e562157a-948-568-0-32-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Banki mog\u0105 wdra\u017ca\u0107 wyrok TSUE w ramach ug\u00f3d. \u2013 poinformowa\u0142 w Sejmie dziennikarzy rzecznik rz\u0105du Piotr Muller. I dodawa\u0142, \u017ce stabilno\u015b\u0107 i p\u0142ynno\u015b\u0107 sektora bankowego jest bezpieczna, polski sektor bankowy przygotowywa\u0142 si\u0119 do rozstrzygni\u0119cia TSUE ws. frankowicz\u00f3w i przygotowywa\u0142 stosowne rezerwy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzad-o-TSUE-nie-planujemy-na-razie-dzialan-ustawowych-8561027.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 14:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "TSUE wyda\u0142 wyrok ws. frankowc\u00f3w. Co to oznacza dla klient\u00f3w i bank\u00f3w?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/d3a9ce2fef9f09-948-568-0-0-3022-1813.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />15 czerwca to s\u0105dny dzie\u0144 sektora bankowego w Polsce. TSUE wyda\u0142 wyrok ws. kredyt\u00f3w frankowych odno\u015bnie do wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u po uznaniu umowy kredytowej za niewa\u017cn\u0105. ZBP zach\u0119ca do zawierania ug\u00f3d, KNF przekonuje, \u017ce banki s\u0105 dobrze skapitalizowane i p\u0142ynne, a frankowcy nie kryj\u0105 rado\u015bci. Tu\u017c po wyroku krwawi\u0142 za to WIG-Banki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/TSUE-wydal-wyrok-ws-frankowcow-Co-to-oznacza-dla-klientow-i-bankow-8560721.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 13:27:39.675610+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "EBC zaostrzy\u0142 polityk\u0119 monetarn\u0105. Stopy procentowe w strefie euro najwy\u017csze od 2008 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/8/c22201fa32fcc7-948-568-0-83-3353-2011.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie z oczekiwaniami ekonomist\u00f3w Rada Prezes\u00f3w Europejskiego\nBanku Centralnego zdecydowa\u0142a si\u0119 na\nkolejn\u0105 podwy\u017ck\u0119 st\u00f3p procentowych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Decyzja-Europejskiego-Banku-Centralnego-czerwiec-2023-8560864.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 13:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska wojenka z UE trwa. Kaczy\u0144ski chce referendum o rekolacji migrant\u00f3w w UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/4e8dbd1498c510-948-567-0-49-950-569.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"To jest kpina z Polski, to jest dyskryminacja wyj\u0105tkowo bezczelna\" - grzmia\u0142 z sejmowej m\u00f3wnicy Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski odno\u015bnie do plan\u00f3w relokacji migrant\u00f3w w UE. Zapowiada zorganizowanie referendum w tej sprawie.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-wojenka-z-UE-trwa-Kaczynski-chce-referendum-o-rekolacji-migrantow-w-UE-8560930.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 13:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kryzys mieszkaniowy w Izraelu. Coraz mniej ludzi sta\u0107 na dom", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/d6aa05d70fd020-948-568-0-130-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chroniczny niedob\u00f3r lokali mieszkalnych przy jednoczesnym rocznym wzro\u015bcie liczby gospodarstw domowych o 60 tysi\u0119cy - to jedna z wielu przyczyn, dlaczego coraz trudniej zw\u0142aszcza m\u0142odym parom w Izraelu zdoby\u0107 upragniony dom. Najnowsze oficjalne dane dokumentuj\u0105 drastyczny spadek sprzeda\u017cy nieruchomo\u015bci w tym kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-mieszkaniowy-w-Izraelu-Coraz-mniej-ludzi-stac-na-dom-8560902.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 12:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ruszy lawina pozw\u00f3w frankowych. Ekspert: Umo\u017ciwi\u0142 to wyrok TSUE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/824732d743d343-948-568-0-230-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyrok TSUE, kt\u00f3ry jest zdecydowanie i jednoznacznie prokonsumencki, otworzy lawin\u0119 nowych pozw\u00f3w frankowych w s\u0105dach - oceni\u0142 radca prawny Marcin Szo\u0142ajski w komentarzu dla PAP.  Frankowicze b\u0119d\u0105 mogli dochodzi\u0107 nie tylko pe\u0142nego rozliczenia z bankiem, ale r\u00f3wnie\u017c innych roszcze\u0144 - doda\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruszy-lawina-pozwow-frankowych-Ekspert-Umoziwil-to-wyrok-TSUE-8560891.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z miastem po s\u0105siedzku. W\u015br\u00f3d nabywc\u00f3w nowych mieszka\u0144 ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 lokalizacji podmiejskich", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/c163630765f874-948-567-0-2-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet o 40 proc. taniej mo\u017cna kupi\u0107 mieszkanie w okolicach du\u017cych miast wojew\u00f3dzkich ni\u017c w ich granicach administracyjnych. Nic dziwnego, \u017ce w\u015br\u00f3d nabywc\u00f3w ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 lokalizacji podmiejskich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Z-miastem-po-sasiedzku-Wsrod-nabywcow-nowych-mieszkan-rosnie-popularnosc-lokalizacji-podmiejskich-8560892.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 12:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ING: inflacja powinna osi\u0105gn\u0105\u0107 jednocyfrowe poziomy. Pada bliski termin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/340d40ccc08a69-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jeste\u015bmy w wyra\u017anym trendzie dezinflacyjnym. Pozytywny trend b\u0119dzie kontynuowany, a we wrze\u015bniu inflacja powinna osi\u0105gn\u0105\u0107 jednocyfrowe poziomy - ocenili ekonomi\u015bci z ING, odnosz\u0105c si\u0119 do czwartkowych danych GUS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ING-inflacja-powinna-osiagnac-jednocyfrowe-poziomy-Pada-bliski-termin-8560865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 11:27:08.470833+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jastrz\u0119bski (KNF): Koszt wyroku TSUE jest gigantyczny, a efekt jest szkodliwy i z\u0142y", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/26859ed81f692d-945-560-0-78-1367-820.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koszt dla bank\u00f3w czwartkowego rozstrzygni\u0119cia TSUE w sprawie kredyt\u00f3w CHF jest gigantyczny - poinformowa\u0142 przewodnicz\u0105cy Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Jastrz\u0119bski. Jego zdaniem, sektor bankowy w Polsce jest dobrze skapitalizowany, a ten koszt jest dla bank\u00f3w \"zarz\u0105dzalny\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jastrzebski-KNF-Koszt-wyroku-TSUE-jest-gigantyczny-a-efekt-jest-szkodliwy-i-zly-8560844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 11:27:08.442523+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Konfederacja Lewiatan: Z wyroku TSUE wynika kilka ryzyk. Czeka nas \"nag\u0142a apokalipsa finansowa\"?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/0336cb23e06059-948-568-0-32-3176-1905.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ryzyko p\u0142yn\u0105ce z czwartkowego wyroku TSUE  dotyczy mo\u017cliwo\u015bci ograniczenia finansowania gospodarki przez banki, ale \"nag\u0142a apokalipsa finansowa\" nie nast\u0105pi - uwa\u017ca Adrian Zwoli\u0144ski z Konfederacji Lewiatan.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konfederacja-Lewiatan-Z-wyroku-TSUE-wynika-kilka-ryzyk-Czeka-nas-nagla-apokalipsa-finansowa-8560810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 11:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MAP: za rz\u0105du PiS ukr\u00f3cono obchodzenie limit\u00f3w ws. wynagrodze\u0144 w sp\u00f3\u0142kach Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/8b2354c50b7e2d-948-567-0-12-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Za rz\u0105du PiS przyj\u0119to przepisy, kt\u00f3re ukr\u00f3ci\u0142y obchodzenie limit\u00f3w zwi\u0105zanych z wynagrodzeniami w zarz\u0105dach sp\u00f3\u0142ek SP, co by\u0142o nagminna praktyk\u0105 za PO-PSL; sp\u00f3\u0142ki SP przynosi\u0142y wtedy gigantyczne straty, ale ich prezesom wyp\u0142acano gigantyczne wynagrodzenia - m\u00f3wi\u0142 w czwartek wiceszef MAP Andrzej \u015aliwka.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MAP-za-rzadu-PiS-ukrocono-obchodzenie-limitow-ws-wynagrodzen-w-spolkach-Skarbu-Panstwa-8560798.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Brexit i kropka. TSUE jasno ws. praw obywateli Unii dla Brytyjczyk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/e/1be7bae35377bf-948-568-0-26-2650-1589.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE w czwartek ostatecznie oddali\u0142 skargi obywateli brytyjskich kwestionuj\u0105cych utrat\u0119 przez nich praw obywateli Unii Europejskiej wskutek brexitu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brexit-i-kropka-TSUE-jasno-ws-praw-obywateli-Unii-dla-Brytyjczykow-8560791.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "InPost i GreenWay zbuduj\u0105 sie\u0107 kilkudziesi\u0119ciu publicznie dost\u0119pnych punkt\u00f3w \u0142adowania elektryk\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/c/66432e5bfaf7ee-596-357-0-119-596-357.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do ko\u0144ca 2023 roku InPost i GreenWay zbuduj\u0105 sie\u0107 kilkudziesi\u0119ciu publicznie dost\u0119pnych punkt\u00f3w \u0142adowania aut elektrycznych - poda\u0142 InPost w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/InPost-i-GreenWay-w-23-zbuduja-siec-kilkudziesieciu-publicznie-dostepnych-punktow-ladowania-elektrykow-8560770.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:26:52.840111+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes UOKiK: Wyrok TSUE wiele zmienia w sytuacji frankowc\u00f3w; jest dla konsument\u00f3w niew\u0105tpliwie korzystny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/be9874cbd80761-948-568-0-8-3500-2100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wyrok TSUE jest dla konsument\u00f3w niew\u0105tpliwie korzystny. Mog\u0105 bowiem skierowa\u0107 do s\u0105du pozew, by uniewa\u017cni\u0107 umow\u0119 kredytow\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 abuzywne klauzule lub ubiega\u0107 si\u0119 od bank\u00f3w o roszczenia, je\u015bli zezwala na to prawo krajowe \u2013 oceni\u0142 Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-UOKiK-Wyrok-TSUE-wiele-zmienia-w-sytuacji-frankowcow-jest-dla-konsumentow-niewatpliwie-korzystny-8560800.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:26:52.830051+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z\u0142oty os\u0142ab\u0142 po \u201efrankowym\u201d wyroku TSUE. Teraz czas na EBC", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/0c4ed56477caa0-948-568-50-60-3950-2369.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niekorzystne dla bank\u00f3w orzeczenie Trybuna\u0142u\nSprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej doprowadzi\u0142o do umiarkowanego os\u0142abienia\nz\u0142otego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-franka-w-gore-Zloty-oslabl-po-frankowym-werdykcie-TSUE-8560769.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:26:52.804763+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "NBP o frankowcach: nale\u017cy kontynuowa\u0107 zawieranie ug\u00f3d w sprawach dot. kredyt\u00f3w w walutach obcych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/b0b5cdf740f00a-945-560-15-20-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Narodowy Bank Polski rekomenduje, by banki i kredytobiorcy zawierali ugody dotycz\u0105ce kredyt\u00f3w w walutach obcych. W \"Raporcie o stabilno\u015bci systemu finansowego\" bank centralny oceni\u0142, \u017ce to przyspieszy tempo rozwi\u0105zywania spor\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBP-o-frankowcach-nalezy-kontynuowac-zawieranie-ugod-w-sprawach-dot-kredytow-w-walutach-obcych-8560764.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki Janusza Palikota w opa\u0142ach? Nowy miesi\u0105c, nowe kontrowersje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/12cfc43f99e5d1-948-568-1416-365-3305-1983.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sp\u00f3\u0142ki Janusza Palikota powoli przyzwyczajaj\u0105 inwestor\u00f3w do op\u00f3\u017anie\u0144. Odsetek od obligacji nie wyp\u0142aci\u0142 na czas tenczy\u0144ski browar, a w przysz\u0142ym roku odda\u0107 trzeba b\u0119dzie du\u017co wi\u0119cej pieni\u0119dzy. To znaczy prawie 22 mln z\u0142otych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Janusz-Palikot-ma-klopot-Manufaktura-Piwa-Wodki-i-Wina-zalega-z-odsetkami-8560633.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 10:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik Finansowy ws. wyroku TSUE: frankowcy mog\u0105 domaga\u0107 si\u0119 od bank\u00f3w wynagrodzenia za bezprawne korzystanie z kapita\u0142u", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/4be892ed63e9e7-948-568-0-53-1769-1061.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma ju\u017c \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce kredytobiorcy maj\u0105 prawo domaga\u0107 si\u0119 od bank\u00f3w wynagrodzenia za bezprawne korzystanie z kapita\u0142u - oceni\u0142 rzecznik finansowy Bohdan Pretkiel czwartkowe orzeczenia TSUE ws. frankowicz\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rzecznik-Finansowy-ws-wyroku-TSUE-frankowcy-moga-domagac-sie-od-bankow-wynagrodzenia-za-bezprawne-korzystanie-z-kapitalu-8560696.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:26:44.225304+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Pocztowy podwoi\u0142 zyski. \"Sprzyja nam wysoki poziom st\u00f3p procentowych\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/3772b635f24ac8-948-568-0-60-1090-654.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pocztowy wypracowa\u0142 w pierwszych trzech miesi\u0105cach 2023 roku zysk netto w wysoko\u015bci 51,9 mln z\u0142, o 95,1 proc. wi\u0119cej ni\u017c rok wcze\u015bniej - poinformowa\u0142 bank w komunikacie prasowym. Bank Pocztowy zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do KNF z pro\u015bb\u0105 o wyra\u017cenie zgody na zaliczenie zysku do kapita\u0142u podstawowego Tier I.\u00a0Bank Pocztowy intensywnie pracuje nad aktualizacj\u0105 swojej strategii - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bank-Pocztowy-podwoil-zyski-Sprzyja-nam-wysoki-poziom-stop-procentowych-8560715.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:26:44.222722+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Litwiniuk (RPP): Uwa\u017cam, \u017ce wyrok TSUE ws. frank\u00f3w nie jest wydarzeniem prze\u0142omowym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/09be0ac4921480-847-508-0-57-847-508.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Orzeczenie TSUE ws. C-520/21 jest bardziej porz\u0105dkuj\u0105ce ni\u017c prze\u0142omowe, potwierdza standard ochrony konsumenta w UE - ocenia cz\u0142onek RPP Przemys\u0142aw Litwiniuk.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Litwiniuk-RPP-Uwazam-ze-wyrok-TSUE-ws-frankow-nie-jest-wydarzeniem-przelomowym-8560730.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:26:44.220198+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Prezes Stop Bankowemu Bezprawiu o wyroku TSUE: banki strzeli\u0142y sobie w stop\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/96c820112cec41-948-568-0-90-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To wa\u017cny dzie\u0144 dla konsument\u00f3w; banki strzeli\u0142y sobie w stop\u0119 - ocenia\u0142 prezes stowarzyszenia Stop Bankowemu Bezprawiu Arkadiusz Szcze\u015bniak, komentuj\u0105c wyrok TSUE ws. frankowc\u00f3w. Nie dostan\u0105 bowiem od klient\u00f3w ani grosza.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezes-Stop-Bankowemu-Bezprawiu-o-wyroku-TSUE-banki-strzelily-sobie-w-stope-8560735.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:26:44.198972+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZBP: Wyrok TSUE ws. frank\u00f3w zmniejszy mo\u017cliwo\u015bci finasowania gospodarki przez banki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/a6b921a2cf9744-948-568-2-7-1042-625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy wyrok TSUE zmniejszy mo\u017cliwo\u015bci finasowania gospodarki przez banki, koszty takiego rozstrzygni\u0119cia ponios\u0105 wszyscy klienci bank\u00f3w - poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZBP-Wyrok-TSUE-ws-frankow-zmniejszy-mozliwosci-finasowania-gospodarki-przez-banki-8560722.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:26:44.196872+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "KNF o wyroku TSUE ws. frank\u00f3w: To oferowanie w\u0105skiej grupie kredytobiorc\u00f3w \u201edarmowego kredytu\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/1d7579d4caaa23-945-567-13-0-2613-1568.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ocenie UKNF polski sektor bankowy jest obecnie \ndobrze skapitalizowany i p\u0142ynny, co przek\u0142ada si\u0119 na jego bezpiecze\u0144stwo\n i stabilno\u015b\u0107, ale erozja kapita\u0142\u00f3w bank\u00f3w, jaka si\u0119 dokona w zw. wyrokiem TSUE \nC-520/21, b\u0119dzie mia\u0142a jednak negatywny wp\u0142yw na zdolno\u015b\u0107 bank\u00f3w do \nfinansowania gospodarki - ocenia UKNF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-o-wyroku-TSUE-ws-frankow-To-oferowanie-waskiej-grupie-kredytobiorcow-darmowego-kredytu-8560701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:26:44.194360+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacja spad\u0142a, ale ceny wci\u0105\u017c rosn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/635884a1bc63c3-948-568-0-332-4032-2419.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wielu kategoriach odnotowano silny wzrost cen zar\u00f3wno w relacji\nrocznej jak i wzgl\u0119dem poprzedniego miesi\u0105ca. Za wi\u0119kszo\u015b\u0107 majowej dezinflacji\nodpowiada\u0142y taniej\u0105ce paliwa i w\u0119giel.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacja-w-Polsce-maj-2023-Finalne-dane-8560644.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:25:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Autor pozwu do TSUE: Nieuczciwy przedsi\u0119biorca nie mo\u017ce liczy\u0107 na korzy\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/2/824732d743d343-948-568-0-230-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Czwartkowy wyrok TSUE przes\u0105dza, \u017ce przedsi\u0119biorca, kt\u00f3ry zachowuje si\u0119 nieuczciwie wobec konsumenta musi ponie\u015b\u0107 konsekwencje, i nie mo\u017ce uzyskiwa\u0107 korzy\u015bci w zwi\u0105zku z niewa\u017cno\u015bci\u0105 umowy kredytu - ocenia autor pozwu do Trybuna\u0142u, mec. Rados\u0142aw G\u00f3rski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-TSUE-ws-frankow-Autor-pozwu-komentuje-rozstrzygniecia-8560686.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "LPP odk\u0142ada na razie plany emisji obligacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/c/36276d2a29c95a-945-560-0-43-957-574.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Grupa LPP zatrzyma\u0142a na razie plany emisji obligacji. Pod koniec roku zdecyduje o dalszych krokach dotycz\u0105cych potencjalnej emisji - poinformowa\u0142 wiceprezes podczas wideokonferencji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/LPP-odklada-na-razie-plany-emisji-obligacji-8560677.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 09:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile kosztuje obs\u0142uga polskiego d\u0142ugu? Sobo\u0144 podaje kwot\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/78ee0f147cafe7-948-568-3-0-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wchodzimy w ten rok z d\u0142ugiem na poziomie niespe\u0142na 50 proc. w relacji do PKB; koszt obs\u0142ugi d\u0142ugu to nieco ponad 2 proc. PKB, czyli oko\u0142o 70 miliard\u00f3w z\u0142otych \u2013 przekaza\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 w czwartek w TVN24.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-obsluga-polskiego-dlugu-Sobon-podaje-kwote-8560645.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 08:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sp\u00f3\u0142ki z GPW pod lup\u0105 analityka technicznego. XTB, Pekao, CCC...", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/9/f455172657abc7-948-568-7-67-1037-622.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zapraszamy do wzi\u0119cia udzia\u0142u w webinarze po\u015bwi\u0119conym\n analizie technicznej indeks\u00f3w i sp\u00f3\u0142ek z GPW, kt\u00f3ry odb\u0119dzie si\u0119 15 \nczerwca o godz. 10:00.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Analiza-techniczna-spolek-z-GPW-XTB-Pekao-CCC-8559766.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 08:26:24.013353+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Banki reaguj\u0105 na wyrok TSUE. Pog\u0142\u0119biaj\u0105 si\u0119 spadki na GPW", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/c2b39e589cdb04-948-568-0-269-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W reakcji na wyrok TSUE w sprawie dotycz\u0105cej kredyt\u00f3w\nfrankowych i wzajemnego wynagrodzenia za korzystania z kapita\u0142u polski sektor\nbankowy pog\u0142\u0119bia przecen\u0119, z jak\u0105 zacz\u0105\u0142 si\u0119 czwartkowy handel na GPW. Nie bez znaczenia\nna sentyment do rynku akcji jest jednak \u015brodowa komunikacja Fedu o mo\u017cliwych kolejnych\npodwy\u017ckach st\u00f3p w USA.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reakcja-sektora-bankowego-na-wyrok-TSUE-z-15-czerwca-8560630.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 08:26:24.010770+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wyrok TSUE, na kt\u00f3ry czekali frankowcy. Znamy rozstrzygni\u0119cia z 15 czerwca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/d/854e83e36b4596-948-568-20-77-979-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej wyda\u0142 15 czerwca orzeczenie dotycz\u0105ce los\u00f3w roszcze\u0144 po uznaniu umowy kredytowej za niewa\u017cn\u0105. Kwestia wynagrodzenia za korzystanie z kapita\u0142u to do tej pory jedna z niewiadomych powstrzymuj\u0105cych zapewne cz\u0119\u015b\u0107 zainteresowanych kredytobiorc\u00f3w przed pozwaniem banku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyrok-TSUE-na-ktory-czekali-frankowcy-Znamy-rozstrzygniecia-z-15-czerwca-8560639.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 08:26:24.007877+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tarcze antyinflacyjne a obni\u017cka inflacji. NIK poda\u0142 dane", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/7/1e3376b6900445-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tarcze antyinflacyjne obni\u017cy\u0142y w 2022 r. \u015brednioroczn\u0105 inflacj\u0119 o ok. 3 pkt. proc. - podaje NIK w analizie wykonania bud\u017cetu za 2022 rok, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na obliczenia MF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tarcze-antyinflacyjne-a-obnizka-inflacji-NIK-podal-dane-8560631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 08:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Muzycy pozywaj\u0105 Twittera za \u0142amanie praw autorskich. \u017b\u0105daj\u0105 ogromnego odszkodowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/a663030c5a43ed-948-567-0-27-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Twitter ma do rozwi\u0105zania kolejny problem. \nStowarzyszenie Wydawc\u00f3w Muzycznych w USA (NMPA) pozwa\u0142o sp\u00f3\u0142k\u0119, \ntwierdz\u0105c, \u017ce platforma umo\u017cliwi\u0142a naruszenie praw autorskich prawie \n1700 utwor\u00f3w. Odszkodowanie ma i\u015b\u0107 w - deliktanie m\u00f3wi\u0105c - miliony.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Muzycy-pozywaja-Twittera-Zadaja-250-mln-dolarow-odszkodowania-8560594.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 07:26:14.367495+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bank Pekao wprowadza produkty kredytowe i oszcz\u0119dno\u015bciowe oparte o wska\u017anik WIRON", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/ad426e308bb5c8-948-568-0-0-1411-846.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bank Pekao wprowadzi\u0142 dla firm kredyt w rachunku bie\u017c\u0105cym oraz oprocentowany rachunek pomocniczy, oparte o wska\u017anik referencyjny stopy procentowej WIRON - poda\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie prasowym.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pekao-wprowadzilo-dla-firm-produkty-oparte-o-wskaznik-referencyjny-stopy-procentowej-WIRON-8560582.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 07:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bran\u017ca \u015blubna chce stan\u0105\u0107 na nogi. 400-500 z\u0142 za \"talerzyk\" to postcovidowa norma", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/11ae3ce8210420-948-568-381-484-3336-2001.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chocia\u017c w Polsce przybywa luksusowych imprez weselnych, to warta ok. 7,5 mld z\u0142 bran\u017ca \u015blubna nie wr\u00f3ci\u0142a jeszcze do \u015bwietnej kondycji sprzed pandemii. I nie b\u0119dzie to \u0142atwe - napisano w czwartkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Branza-slubna-chce-stanac-na-nogi-400-500-zl-za-talerzyk-to-postcovidowa-norma-8560560.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polskie firmy coraz mocniejsze w eksporcie. 40 proc. sprzeda\u017cy zagranicznej trafia poza UE", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/4251109957702a-948-568-0-27-1837-1102.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eksporterzy z\u00a0Polski nie\u00a0boj\u0105 si\u0119 wchodzi\u0107 na nowe, egzotyczne rynki ani uruchamia\u0107 produkcji poza\u00a0krajem. Co ciekawe ju\u017c prawie 40 proc.\u00a0eksportu realizuj\u0105 poza\u00a0UE, w\u00a0niemal ca\u0142ej Ameryce \u0141aci\u0144skiej, Afryce...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polskie-firmy-coraz-mocniejsze-w-eksporcie-40-proc-sprzedazy-zagranicznej-trafia-poza-UE-8560543.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 05:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy masowo szukaj\u0105 promocji w gazetkach sieci handlowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/0/8b3eb84767623a-945-560-0-157-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy masowo zwr\u00f3cili si\u0119 do promocji, w niekt\u00f3rych wojew\u00f3dztwach interesuje si\u0119 nimi blisko 90 proc. badanych. Najcz\u0119\u015bciej gazetek sieci handlowych szukaj\u0105 mieszka\u0144cy ma\u0142ych miasteczek - czytamy w czwartkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-masowo-szukaja-promocji-w-gazetkach-sieci-handlowych-8560542.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 05:15:43.165906+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Atak rosyjskich dron\u00f3w na Odess\u0119, wszystkie zniszczone", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/69a97ab6ec13ef-948-568-0-180-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wojska rosyjskie zaatakowa\u0142y w nocy ze \u015brody na czwartek dronami Shahed Odess\u0119, ukrai\u0144skie miasto portowe nad Morzem Czarnym. Jak poinformowa\u0142 rzecznik odeskiej administracji wojskowej Serhij Bratczuk ataku dokonano 13 dronami. Wszystkie zosta\u0142y zniszczone.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Atak-rosyjskich-dronow-na-Odesse-wszystkie-zniszczone-8560527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 05:13:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Frankowcy w s\u0105dach. Prokurator Generalny z\u0142o\u017cy\u0142 dotychczas 51 skarg nadzwyczajnych na ich korzy\u015b\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/54adab50082a8a-948-568-0-311-4608-2764.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokurator Generalny Zbigniew Ziobro dotychczas \nskierowa\u0142 do S\u0105du Najwy\u017cszego 51 skarg nadzwyczajnych na korzy\u015b\u0107 \nfrankowc\u00f3w. Osiem spo\u015br\u00f3d nich SN uwzgl\u0119dni\u0142, jedn\u0105 oddali\u0142, za\u015b \npozosta\u0142e oczekuj\u0105 na rozstrzygni\u0119cie - poinformowa\u0142a Prokuratura \nKrajowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Frankowcy-w-sadach-Prokurator-Generalny-zlozyl-dotychczas-51-skarg-nadzwyczajnych-na-ich-korzysc-8560525.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 05:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cka p\u0142acy minimalnej w 2024. \"To za ma\u0142o\" vs \"Nie podnosi\u0107\", czyli zwi\u0105zki zawodowe o propozycji rz\u0105du", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/5/e1d4f4bb1eabb0-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zdaniem NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" propozycja rz\u0105du dotycz\u0105ca minimalnej p\u0142acy w 2024 r. jest zgodna z przewidywaniami, spe\u0142nia postulaty \"Solidarno\u015bci\". OPZZ nie akceptuje propozycji rz\u0105du, ale jest otwarte na dialog. Wed\u0142ug Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w p\u0142aca minimalna powinna by\u0107 zr\u00f3\u017cnicowana b\u0105d\u017a zamro\u017cona na obecnym poziomie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podwyzka-placy-minimalnej-w-2024-To-za-malo-vs-Nie-podnosic-czyli-zwiazki-zawodowe-o-propozycji-rzadu-8560522.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 05:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "ZUS: Na konta rodzic\u00f3w trafi\u0142o prawie 2 mld z\u0142 od czerwca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/2/4af1a727b58a32-945-567-44-231-4371-2623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wyp\u0142aca \u015brodki na kolejny okres \u015bwiadczeniowy w ramach programu \"Rodzina 500 plus\". Do tej pory \u015bwiadczenia przyznano dla ok. 6,3 mln dzieci; na konta rodzic\u00f3w trafi\u0142o \u0142\u0105cznie blisko 2 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/ZUS-Na-konta-rodzicow-trafilo-prawie-2-mld-zl-od-czerwca-8560521.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 05:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ponad 2000 z\u0142 premii za konto firmowe w czterech bankach. Prze\u015bwietlamy promocje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/abcceaf5ab6eeb-948-568-104-104-3164-1898.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie od dzi\u015b wiadomo, \u017ce na najwy\u017csz\u0105 premi\u0119 za za\u0142o\u017cenie konta mog\u0105 liczy\u0107 przedsi\u0119biorcy. W przypadku promocji kont firmowych kilkaset z\u0142otych nie robi na nikim wra\u017cenia. Tutaj kwoty si\u0119gaj\u0105 nawet 2500 z\u0142.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ponad-2000-zl-premii-za-konto-firmowe-w-czterech-bankach-Przeswietlamy-promocje-8560124.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 04:15:22.672422+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W ci\u0105gu 5 lat w bran\u017cy budowlanej pojawi\u0105 si\u0119 nowe stanowiska", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/a9a0be0dafc4b2-948-568-0-250-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z wymogami ekologicznymi w kontek\u015bcie budownictwa w ci\u0105gu najbli\u017cszych 5 lat pojawi\u0105 si\u0119 w bran\u017cy nowe stanowiska, m.in specjalista ds. wykorzystania ekologicznych materia\u0142\u00f3w i technologii czy inspektor ds. ochrony \u015brodowiska \u2013 wynika z badania Bran\u017cowego Bilansu Kapita\u0142u Ludzkiego</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-ciagu-5-lat-w-branzy-budowlanej-pojawia-sie-nowe-stanowiska-8560140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 04:15:22.669871+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koszty budowy domu wyra\u017anie przyspieszy\u0142y. Ile kosztuje budowa domu?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/0cfebb7e901e7c-948-568-0-128-1982-1189.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />O ponad 23 proc. wzros\u0142y w ci\u0105gu roku koszty budowy domu jednorodzinnego \u2013 wynika z danych serwisu wielkiebudowanie.pl. Cho\u0107 dro\u017ca\u0142y zar\u00f3wno us\u0142ugi, to jednak koszty zdecydowanie mocniej podnios\u0142y dro\u017cej\u0105ce materia\u0142y budowlane.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-kosztuje-budowa-domu-8559870.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 04:15:22.663480+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Inflacyjny galop w Argentynie trwa w najlepsze. Sytuacj\u0119 pogarsza \u201eucieczka dolar\u00f3w\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/aea40062875d72-948-568-0-84-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zwalnia rozpocz\u0119ty w 2022 roku inflacyjny galop w Argentynie  wskutek kt\u00f3rego ceny w ci\u0105gu pierwszych pi\u0119ciu miesi\u0119cy bie\u017c\u0105cego roku ros\u0142y w podobnym tempie, jak w roku ubieg\u0142ym i wzrost ten wyni\u00f3s\u0142 43,8 procent.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Inflacyjny-galop-w-Argentynie-trwa-w-najlepsze-Sytuacje-pogarsza-ucieczka-dolarow-8560508.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-06-15 02:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]