[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "\u017bo\u0142nierze Kadyrowa na granicy. \"Zamkni\u0119ta dla bandyt\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierze-kadyrowa-na-granicy-zamknieta-dla-bandytow,nId,6843543\"><img align=\"left\" alt=\"\u017bo\u0142nierze Kadyrowa na granicy. &quot;Zamkni\u0119ta dla bandyt\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zolnierze-kadyrowa-na-granicy-zamknieta-dla-bandytow/000HAA913RJEG1SV-C321.jpg\" /></a>Ramzan Kadyrow powiadomi\u0142, \u017ce cz\u0142onkowie czecze\u0144skiej jednostki &quot;Zach\u00f3d-Achmat&quot; rozpocz\u0119li dzia\u0142ania obronne na jednym z przej\u015b\u0107 granicznych w obwodzie bie\u0142gorodzkim, na granicy Rosji i Ukrainy. &quot;Kto przekroczy nasze granice, dostanie b\u0142yskawiczn\u0105 odpowied\u017a&quot; - zagrozi\u0142 czecze\u0144ski przyw\u00f3dca. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zolnierze-kadyrowa-na-granicy-zamknieta-dla-bandytow,nId,6843543", "date_published": "2023-06-15 20:26:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Tragedia w Niemczech. Amerykanin zepchn\u0105\u0142 turystki w przepa\u015b\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-niemczech-amerykanin-zepchnal-turystki-w-przepasc,nId,6843452\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Niemczech. Amerykanin zepchn\u0105\u0142 turystki w przepa\u015b\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-niemczech-amerykanin-zepchnal-turystki-w-przepasc/000HA9SGFMUFMVIX-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z USA zaatakowa\u0142 dwie turystki i zepchn\u0105\u0142 je w przepa\u015b\u0107 w pobli\u017cu zamku Neuschwanstein w niemieckiej Bawarii. M\u0142odsza z kobiet zmar\u0142a w szpitalu wskutek odniesionych obra\u017ce\u0144. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie napa\u015bci seksualnej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tragedia-w-niemczech-amerykanin-zepchnal-turystki-w-przepasc,nId,6843452", "date_published": "2023-06-15 18:22:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Trwa starcie Prigo\u017cyna z Kremlem. Do kulminacji mo\u017ce doj\u015b\u0107 1 lipca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwa-starcie-prigozyna-z-kremlem-do-kulminacji-moze-dojsc-1-,nId,6842955\"><img align=\"left\" alt=\"Trwa starcie Prigo\u017cyna z Kremlem. Do kulminacji mo\u017ce doj\u015b\u0107 1 lipca\" src=\"https://i.iplsc.com/trwa-starcie-prigozyna-z-kremlem-do-kulminacji-moze-dojsc-1/000HA7O1ELS9WTFL-C321.jpg\" /></a>- \u017baden z bojownik\u00f3w grupy Wagnera nie jest gotowy, aby ponownie wkroczy\u0107 na \u015bcie\u017ck\u0119 ha\u0144by - powiedzia\u0142 szef wagnerowc\u00f3w Jewgienij Prigo\u017cyn, komentuj\u0105c nowe przepisy Kremla. M\u00f3wi\u0105 one o konieczno\u015bci podpisywania kontrakt\u00f3w wojskowych bezpo\u015brednio z rosyjskim MON i dotycz\u0105 wszystkich ochotniczych jednostek walcz\u0105cych na froncie. Brytyjski wywiad uwa\u017ca, \u017ce kulminacyjnym puntem sporu Prigo\u017cyna z Putinem b\u0119dzie 1 lipca, a wi\u0119c w\u0142a\u015bnie dzie\u0144, w kt\u00f3rym mija termin podpisywania tych\u017ce um\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-trwa-starcie-prigozyna-z-kremlem-do-kulminacji-moze-dojsc-1-,nId,6842955", "date_published": "2023-06-15 14:41:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Bia\u0142oruski propagandysta jest pewien ataku wojsk NATO. \"Zatwierdzili plan\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialoruski-propagandysta-jest-pewien-ataku-wojsk-nato-zatwie,nId,6842941\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142oruski propagandysta jest pewien ataku wojsk NATO. &quot;Zatwierdzili plan&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/bialoruski-propagandysta-jest-pewien-ataku-wojsk-nato-zatwie/000HA79TRWAQRPAB-C321.jpg\" /></a>Bia\u0142oruski historyk i propagandysta Vadim Gigin udzieli\u0142 wywiadu w bia\u0142oruskiej telewizji, w kt\u00f3rej przekonuje, \u017ce NATO ma plan wojny z Rosj\u0105, w kt\u00f3rej jednym z pocz\u0105tkowych cel\u00f3w ma by\u0107 tak\u017ce jego kraj. Bia\u0142oruski propagandzista uwa\u017ca, \u017ce jest to pow\u00f3d wzmacniania wojsk Sojuszu, w szczeg\u00f3lno\u015bci oddzia\u0142\u00f3w w Polsce. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bialoruski-propagandysta-jest-pewien-ataku-wojsk-nato-zatwie,nId,6842941", "date_published": "2023-06-15 12:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Zabija po\u0142ow\u0119 pacjent\u00f3w. \u015amierciono\u015bny wirus wkr\u00f3tce w Wielkiej Brytanii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabija-polowe-pacjentow-smiercionosny-wirus-wkrotce-w-wielki,nId,6842951\"><img align=\"left\" alt=\"Zabija po\u0142ow\u0119 pacjent\u00f3w. \u015amierciono\u015bny wirus wkr\u00f3tce w Wielkiej Brytanii\" src=\"https://i.iplsc.com/zabija-polowe-pacjentow-smiercionosny-wirus-wkrotce-w-wielki/000HA7ATRV5420VE-C321.jpg\" /></a>\u015amiertelny wirus zabijaj\u0105cy niemal po\u0142ow\u0119 pacjent\u00f3w &quot;z du\u017cym prawdopodobie\u0144stwem&quot; pojawi si\u0119 w Wielkiej Brytanii wraz z innymi chorobami przenoszonymi przez owady. Pow\u00f3d? Zmiany klimatu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zabija-polowe-pacjentow-smiercionosny-wirus-wkrotce-w-wielki,nId,6842951", "date_published": "2023-06-15 11:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Szok w Anglii: Wysch\u0142a rzeka p\u0142yn\u0105ca przez najbardziej mokre miejsce kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szok-w-anglii-wyschla-rzeka-plynaca-przez-najbardziej-mokre-,nId,6842901\"><img align=\"left\" alt=\"Szok w Anglii: Wysch\u0142a rzeka p\u0142yn\u0105ca przez najbardziej mokre miejsce kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/szok-w-anglii-wyschla-rzeka-plynaca-przez-najbardziej-mokre/000HA7205XAL50L1-C321.jpg\" /></a>To prawdziwy wstrz\u0105s dla lokalnych przyrodnik\u00f3w. Og\u0142oszono, \u017ce wysch\u0142a rzeka Derwent, p\u0142yn\u0105ca przez &quot;najbardziej mokre miejsce w Anglii&quot;. Na d\u0142ugich odcinkach rzeki praktycznie nie ma ju\u017c wody. To nie tylko wynik suszy. Okazuje si\u0119, \u017ce win\u0119 za to ponosi r\u00f3wnie\u017c cz\u0142owiek. Dowiedz si\u0119, dlaczego jedno z miejsc w Anglii z najwi\u0119kszymi rocznymi opadami obecnie boryka si\u0119 z niedoborem wody oraz jakie podj\u0119to dzia\u0142ania, by temu zapobiec w przysz\u0142o\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szok-w-anglii-wyschla-rzeka-plynaca-przez-najbardziej-mokre-,nId,6842901", "date_published": "2023-06-15 09:16:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Katastrofa \u0142odzi z migrantami. Na pok\u0142adzie mog\u0142o by\u0107 700 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-lodzi-z-migrantami-na-pokladzie-moglo-byc-700-oso,nId,6842772\"><img align=\"left\" alt=\"Katastrofa \u0142odzi z migrantami. Na pok\u0142adzie mog\u0142o by\u0107 700 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/katastrofa-lodzi-z-migrantami-na-pokladzie-moglo-byc-700-oso/000HA6HANAFDKR36-C321.jpg\" /></a>Do tragedii, kt\u00f3r\u0105 w\u0142adze okre\u015blaj\u0105 mianem &quot;najwi\u0119kszej w historii Grecji&quot; dosz\u0142o w \u015brod\u0119 u wybrze\u017cy Peloponezu. Zaton\u0119\u0142a \u0142\u00f3d\u017a, kt\u00f3ra prawdopodobnie p\u0142yn\u0119\u0142a do W\u0142och. Na pok\u0142adzie mog\u0142o by\u0107 od 500 do 700 migrant\u00f3w. Na ten moment wiadomo o 79 ofiarach \u015bmiertelnych. 104 osoby uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Trwa akcja ratunkowa, a w Grecji og\u0142oszono trzydniow\u0105 \u017ca\u0142ob\u0119 narodow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-katastrofa-lodzi-z-migrantami-na-pokladzie-moglo-byc-700-oso,nId,6842772", "date_published": "2023-06-15 07:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Pogrzeb Silvio Berlusconiego", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3325362,iAId,444944\"><img align=\"left\" alt=\"Pogrzeb Silvio Berlusconiego\" src=\"https://i.iplsc.com/pogrzeb-silvio-berlusconiego/000HA6K01113EPG4-C321.jpg\" /></a>Pogrzeb Silvio Berlusconiego odby\u0142 si\u0119 w \u015brod\u0119 14 czerwca w katedrze w Mediolanie. By\u0142y premier W\u0142och zmar\u0142 w wieku 86 lat. Uroczysto\u015bci pogrzebowe zgromadzi\u0142y tysi\u0105ce sympatyk\u00f3w polityka. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/galerie/swiat/zdjecie,iId,3325362,iAId,444944", "date_published": "2023-06-15 07:28:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Gigantyczna o\u015bmiornica na pla\u017cy w Oregonie. Ludzie byli zdumieni jej rozmiarem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gigantyczna-osmiornica-na-plazy-w-oregonie-ludzie-byli-zdumi,nId,6842747\"><img align=\"left\" alt=\"Gigantyczna o\u015bmiornica na pla\u017cy w Oregonie. Ludzie byli zdumieni jej rozmiarem\" src=\"https://i.iplsc.com/gigantyczna-osmiornica-na-plazy-w-oregonie-ludzie-byli-zdumi/000HA62C5LL8BWMG-C321.jpg\" /></a>Taki widok zdarza si\u0119 niezwykle rzadko. Pracownicy organizacji ochrony \u015brodowiska w Cannon Beach w stanie Oregon znale\u017ali olbrzymi\u0105 o\u015bmiornic\u0119. Mi\u0119czak pojawi\u0142 si\u0119 na brzegu z powodu cofania si\u0119 przyp\u0142ywu wody. Nagranie z akcji ratunkowej oraz zdj\u0119cia o\u015bmiornicy udost\u0119pniono w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-gigantyczna-osmiornica-na-plazy-w-oregonie-ludzie-byli-zdumi,nId,6842747", "date_published": "2023-06-15 07:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Ukrai\u0144cy uderzyli, gdy okupanci czekali na przemow\u0119. Ogromne straty Rosjan", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-uderzyli-gdy-okupanci-czekali-na-przemowe-ogromne-s,nId,6842761\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144cy uderzyli, gdy okupanci czekali na przemow\u0119. Ogromne straty Rosjan\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraincy-uderzyli-gdy-okupanci-czekali-na-przemowe-ogromne-s/000HA63N6I3TW4V1-C321.jpg\" /></a>W ataku przeprowadzonym na rosyjskie formacje pod okupowan\u0105 Kreminn\u0105 zgin\u0119\u0142o oko\u0142o 100 \u017co\u0142nierzy, a drugie tyle zosta\u0142o rannych - donosi Instytut Studi\u00f3w nad Wojn\u0105, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane rosyjskich bloger\u00f3w. Ukrai\u0144skie wojska ostrzela\u0142y oddzia\u0142y okupanta z HIMARS-\u00f3w, gdy wojskowi zgromadzili si\u0119, by oczekiwa\u0107 na przemow\u0119 motywacyjn\u0105 dow\u00f3dcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukraincy-uderzyli-gdy-okupanci-czekali-na-przemowe-ogromne-s,nId,6842761", "date_published": "2023-06-15 06:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Lider Szwedzkich Demokrat\u00f3w o polityce migracyjnej. \"Kompletna katastrofa\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lider-szwedzkich-demokratow-o-polityce-migracyjnej-kompletna,nId,6842728\"><img align=\"left\" alt=\"Lider Szwedzkich Demokrat\u00f3w o polityce migracyjnej. &quot;Kompletna katastrofa&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/lider-szwedzkich-demokratow-o-polityce-migracyjnej-kompletna/000HA60PON9CXPQL-C321.jpg\" /></a>Polityka masowej migracji i wizja wielokulturowego pa\u0144stwa sprawi\u0142a, \u017ce Szwecja jest dzi\u015b krajem pe\u0142nym napi\u0119\u0107 i polaryzacji - uwa\u017ca lider Szwedzkich Demokrat\u00f3w, drugiej si\u0142y w krajowym parlamencie. Jimmie Akesson stwierdzi\u0142, \u017ce polityka taka doprowadzi\u0142a do wzrostu podzia\u0142\u00f3w, przest\u0119pczo\u015bci i akt\u00f3w przemocy. Jego zdaniem konieczne jest zaostrzenie dzia\u0142a\u0144 w tym obszarze, a na efekty trzeba b\u0119dzie czeka\u0107 d\u0142ugie lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lider-szwedzkich-demokratow-o-polityce-migracyjnej-kompletna,nId,6842728", "date_published": "2023-06-15 06:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Miasto-eksperyment osadzone na parkingu. Byli\u015bmy w holenderskim Almere", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miasto-eksperyment-osadzone-na-parkingu-bylismy-w-holendersk,nId,6840657\"><img align=\"left\" alt=\"Miasto-eksperyment osadzone na parkingu. Byli\u015bmy w holenderskim Almere\" src=\"https://i.iplsc.com/miasto-eksperyment-osadzone-na-parkingu-bylismy-w-holendersk/000HA0M5IEJGO5KH-C321.jpg\" /></a>Almere to miasto powsta\u0142e z morza. Jego centrum jest cz\u0119\u015bciowo osadzone na parkingu. Mieszka\u0144cy \u017cyj\u0105 w t\u0119tni\u0105cym \u017cyciem miejskim organizmie, maj\u0105c w zasi\u0119gu kilku minut spaceru tereny zielone i parki. Miasto by\u0142o pewnym eksperymentem. Sprawdzili\u015bmy, jak dzia\u0142aj\u0105 jego za\u0142o\u017cenia i czy to dobre miejsce do \u017cycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-miasto-eksperyment-osadzone-na-parkingu-bylismy-w-holendersk,nId,6840657", "date_published": "2023-06-15 05:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Alkohol a choroba Alzheimera. Niepokoj\u0105ce wnioski naukowc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alkohol-a-choroba-alzheimera-niepokojace-wnioski-naukowcow,nId,6842714\"><img align=\"left\" alt=\"Alkohol a choroba Alzheimera. Niepokoj\u0105ce wnioski naukowc\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/alkohol-a-choroba-alzheimera-niepokojace-wnioski-naukowcow/000HA5WOF7OS0NAI-C321.jpg\" /></a>Nadmierne spo\u017cycie alkoholu mo\u017ce przyspieszy\u0107 spadek funkcji poznawczych u zwierz\u0105t genetycznie predysponowanych do choroby Alzheimera - wynika z bada\u0144 w\u0142oskich naukowc\u00f3w przeprowadzonych na myszach. Wst\u0119pne wnioski sugeruj\u0105, \u017ce wp\u0142yw alkoholu mo\u017ce doprowadzi\u0107 do wyst\u0105pienia pierwszych objaw\u00f3w kilka miesi\u0119cy wcze\u015bniej ni\u017c zwykle.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alkohol-a-choroba-alzheimera-niepokojace-wnioski-naukowcow,nId,6842714", "date_published": "2023-06-15 04:32:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]