[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mia\u0142 dozorowa\u0107, co dzieje si\u0119 w szkole. 74-latek odjecha\u0142 na rowerze ucznia, us\u0142ysza\u0142 zarzut kradzie\u017cy", "description": "<img alt=\"Mia\u0142 dozorowa\u0107, co dzieje si\u0119 w szkole. 74-latek odjecha\u0142 na rowerze ucznia, us\u0142ysza\u0142 zarzut kradzie\u017cy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-49g07l-w-wypadku-zginal-rowerzysta-zdjecie-ilustracyjne-3467314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    74-letni dozorca jednej ze szk\u00f3\u0142 na Targ\u00f3wku us\u0142ysza\u0142 zarzut kradzie\u017cy. Jak informuje policja, m\u0119\u017cczyzna odjecha\u0142 sprzed szko\u0142y rowerem ucznia. Teraz grozi mu do pi\u0119ciu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/targowek-74-letni-dozorca-szkolny-z-zarzutem-kradziezy-odjechal-sprzed-szkoly-na-rowerze-ucznia-7177158?source=rss", "date_published": "2023-06-15 19:41:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Finnair ma lata\u0107 z Wroc\u0142awia. Nowe po\u0142\u0105czenie do Helsinek", "description": "<img alt=\"Finnair ma lata\u0107 z Wroc\u0142awia. Nowe po\u0142\u0105czenie do Helsinek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zatk6a-lotnisko-wroclaw-5009594/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wroc\u0142aw ma by\u0107 czwartym miastem w Polsce, z kt\u00f3rego polecimy na lotnisko Helsinki-Vantaa. Pierwsze loty wystartuj\u0105 w kwietniu 2024 roku, przewo\u017anik uruchomi\u0142 sprzeda\u017c bilet\u00f3w - poinformowa\u0142 Port Lotniczy Wroc\u0142aw.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/turystyka/finnair-nowe-polaczenie-na-trasie-wroclaw-helsinki-7176944?source=rss", "date_published": "2023-06-15 19:06:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mecz Polska-Niemcy. Jak dojecha\u0107 na stadion?", "description": "<img alt=\"Mecz Polska-Niemcy. Jak dojecha\u0107 na stadion?  \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rdyegg-stadion-narodowy-7177099/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek na Stadionie Narodowym zostanie rozegrany mecz towarzyski Polska-Niemcy. Pocz\u0105tek spotkania o godzinie 20.45. Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zach\u0119ca do korzystania z komunikacji zbiorowej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-mecz-polska-niemcy-na-stadionie-narodowym-dojazd-powrot-utrudnienia-7176878?source=rss", "date_published": "2023-06-15 19:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzecznik skontrolowa\u0142 szko\u0142y z Rankingu Szk\u00f3\u0142 Przyjaznych LGBTQ+. Co ustali\u0142?", "description": "<img alt=\"Rzecznik skontrolowa\u0142 szko\u0142y z Rankingu Szk\u00f3\u0142 Przyjaznych LGBTQ+. Co ustali\u0142?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-k50jlc-pap_20230530_0yf-7176838/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Praw Dziecka Miko\u0142aj Pawlak zarzuca cz\u0119\u015bci szk\u00f3\u0142 z czo\u0142\u00f3wki Rankingu Szk\u00f3\u0142 Przyjaznych LGBTQ+, \u017ce ich dyrektorzy nie sprawdzili swoich nauczycieli w rejestrze pedofil\u00f3w, cho\u0107 wymaga tego prawo. Przekaza\u0142, \u017ce o sprawie poinformuje organy \u015bcigania i kuratoria o\u015bwiaty.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzecznik-skontrolowal-szkoly-z-rankingu-szkol-przyjaznych-lgbtq-co-ustalil-7176841?source=rss", "date_published": "2023-06-15 19:04:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Co z komisj\u0105 z \"lex Tusk\"? \"Nikt powa\u017cny, kto szanuje swoje nazwisko, nie b\u0119dzie bra\u0142 udzia\u0142u w cyrku\"", "description": "<img alt=\"Co z komisj\u0105 z \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2yn61w-15-2000-kropka-cl-0025-7177061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Robicie to po to, \u017ceby rozmaza\u0107 kwesti\u0119 wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich - powiedzia\u0142 w \"Kropce nad i\" Pawe\u0142 Kowal (KO), zwracaj\u0105c si\u0119 do Kazimierza Smoli\u0144skiego (PiS). Pos\u0142owie m\u00f3wili o komisji ds. badania wp\u0142yw\u00f3w rosyjskich przewidzianej przez \"lex Tusk\" i o tym, dlaczego nie przedstawiono kandydat\u00f3w do niej, cho\u0107 wymagaj\u0105 tego obowi\u0105zuj\u0105ce przepisy. - Jest zmiana stanu prawnego - argumentowa\u0142 Smoli\u0144ski, nawi\u0105zuj\u0105c do rozpatrywanej dopiero nowelizacji.", "link": "https://tvn24.pl/polska/lex-tusk-nie-zaproponowano-czlonkow-do-komisji-ds-badania-wplywow-rosji-pawel-kowal-i-kazimierz-smolinski-komentuja-7176979?source=rss", "date_published": "2023-06-15 19:01:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szwajcarki protestuj\u0105. \"W rzeczywisto\u015bci nie dzieje si\u0119 nic, \u017ceby polepszy\u0107 sytuacj\u0119 kobiet\"", "description": "<img alt=\"Szwajcarki protestuj\u0105. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-eqj46y-szwajcarki-protestuja-w-rzeczywistosci-nie-dzieje-sie-nic-zeby-polepszyc-sytuacje-kobiet-7177039/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Obywatelki Szwajcarii organizuj\u0105 protesty, domagaj\u0105c si\u0119 pe\u0142nego r\u00f3wnouprawnienia. W tym roku ich demonstracje mia\u0142y te\u017c dodatkowy aspekt - solidarno\u015b\u0107 z polskimi kobietami.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/szwajcarki-protestuja-w-rzeczywistosci-nie-dzieje-sie-nic-zeby-polepszyc-sytuacje-kobiet-7177055?source=rss", "date_published": "2023-06-15 18:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Poprzewracane drzewa, zerwane dachy, dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du. Przez Alabam\u0119 i Teksas przesz\u0142y silne tornada", "description": "<img alt=\"Poprzewracane drzewa, zerwane dachy, dziesi\u0105tki tysi\u0119cy ludzi bez pr\u0105du. Przez Alabam\u0119 i Teksas przesz\u0142y silne tornada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-nqglkk-zniszczenia-po-tornadach-w-alabamie-7176830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015arodowy wiecz\u00f3r przyni\u00f3s\u0142 mieszka\u0144com po\u0142udniowych Stan\u00f3w Zjednoczonych gwa\u0142towne zjawiska. Najsilniejsze burze i tornada zaobserwowane zosta\u0142y w Alabamie i Teksasie. Oko\u0142o 34 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w pierwszego z wymienionych stan\u00f3w zosta\u0142o pozbawionych pr\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/poprzewracane-drzewa-zerwane-dachy-dziesiatki-tysiecy-ludzi-bez-pradu-przez-alabame-i-teksas-przeszly-silne-tornada-7176855?source=rss", "date_published": "2023-06-15 18:49:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"To by\u0142 do tej pory najwi\u0119kszy element odstraszaj\u0105cy konsument\u00f3w od pozywania bank\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9xnn1b-15-1925-fpf-cl-0018-7177035/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z wyrok\u00f3w Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej mog\u0105 cieszy\u0107 si\u0119 wszyscy frankowicze - stwierdzi\u0142a w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 dr Aneta Wiewi\u00f3rowska-Domagalska, ekspertka od unijnego prawa konsumenckiego, Instytut Nauk Prawnych PAN, kancelaria Hoffman Taborowski i Wsp\u00f3lnicy. Z kolei prof. Pawe\u0142 Wojciechowski, Instytut Finans\u00f3w Publicznych, by\u0142y minister finans\u00f3w, wskaza\u0142, \u017ce wielko\u015b\u0107 koszt\u00f3w, kt\u00f3re banki ponios\u0105 w zwi\u0105zku z wyrokami, to dwukrotno\u015b\u0107 rocznych zysk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyrok-tsue-w-sprawie-kredytow-frankowych-komentarz-ekspertow-w-faktach-po-faktach-tvn24-7176995?source=rss", "date_published": "2023-06-15 18:10:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"S\u0142onecznym\" do Ustki oraz \"S\u0142onecznym - BIS\" do Gdyni. Rusza przedsprzeda\u017c bilet\u00f3w", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-na0lov-pociag-sloneczny-511429/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wakacyjne poci\u0105gi Kolei Mazowieckich - \"S\u0142oneczny\" oraz \"S\u0142oneczny - BIS\" - zawioz\u0105 warszawiak\u00f3w i warszawianki nad morze. Na tras\u0119 wyrusz\u0105 w pierwsz\u0105 sobot\u0119 wakacji, 24 czerwca. Bilety b\u0119dzie mo\u017cna kupi\u0107 kilka dni wcze\u015bniej, od 18 czerwca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-sloneczny-i-sloneczny-bis-bilety-trasa-ceny-7176511?source=rss", "date_published": "2023-06-15 18:06:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pilne badanie, odleg\u0142y termin realizacji. Tak wygl\u0105da rzeczywisto\u015b\u0107 chorych na raka w Polsce", "description": "<img alt=\"Pilne badanie, odleg\u0142y termin realizacji. Tak wygl\u0105da rzeczywisto\u015b\u0107 chorych na raka w Polsce\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1xx7ma-pilne-badanie-odlegly-termin-realizacji-tak-wyglada-rzeczywistosc-chorych-na-raka-w-polsce-7176916/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ile to razy pacjenci s\u0142ysz\u0105, \u017ce leczenie by\u0142oby o wiele prostsze, gdyby zbadali si\u0119 wcze\u015bniej? Mo\u017ce w \u017cadnym innym wypadku nie jest to bardziej prawdziwe, ni\u017c przy nowotworach. A co, je\u015bli kto\u015b chce si\u0119 zbada\u0107 i ma skierowanie? Wtedy mo\u017ce si\u0119 dowiedzie\u0107, \u017ce \"natychmiast\" znaczy \"w przysz\u0142ym roku\".", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/pilne-badanie-odlegly-termin-realizacji-tak-wyglada-rzeczywistosc-chorych-na-raka-w-polsce-7176965?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:44:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W weekend prace drogowe w alei \"Solidarno\u015bci\", na ulicy Pow\u0105zkowskiej i \u017belaznej", "description": "<img alt=\"W weekend prace drogowe w alei \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5o52in-frezowanie-powazkowskiej-7176794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prace rozpoczn\u0105 si\u0119 ju\u017c w pi\u0105tek i potrwaj\u0105 do poniedzia\u0142kowego poranka. Drogowcy doko\u0144cz\u0105 napraw\u0119 prawego pasa alei \"Solidarno\u015bci\", frezowanie przejdzie fragment ulicy Pow\u0105zkowskiej, a na \u017belaznej pojawi\u0105 si\u0119 wodoci\u0105gowcy. D\u0142u\u017csze prace zaplanowano na Cz\u0142uchowskiej. Rozpoczn\u0105 si\u0119 19 czerwca, a sko\u0144cz\u0105 w po\u0142owie wrze\u015bnia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-w-weekend-prace-drogowe-w-alei-solidarnosci-na-ulicy-powazkowskiej-i-zelaznej-7176774?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:42:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doniesienia o strza\u0142ach w Szczecinie. Na miejscu s\u0105 antyterrory\u015bci", "description": "<img alt=\"Doniesienia o strza\u0142ach w Szczecinie. Na miejscu s\u0105 antyterrory\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pvcjv3-15-1949-lvu-szczecin2_20230615_173355-0023-7177049/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek wieczorem na ulicy Kasjopei w Szczecinie pad\u0142y strza\u0142y - donosz\u0105 \u015bwiadkowie. Jak relacjonuj\u0105, s\u0142yszeli kilka wystrza\u0142\u00f3w oraz krzyki. Na miejscu jest oddzia\u0142 antyterroryst\u00f3w oraz ratownicy medyczni. Nie ma informacji o ofiarach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/doniesienia-o-strzalach-w-szczecinie-na-miejscu-sa-antyterrorysci-7177016?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:42:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na stacji Trocka. Utrudnienia na drugiej linii metra", "description": "<img alt=\"Wypadek na stacji Trocka. Utrudnienia na drugiej linii metra\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7b0mrf-metro-w-warszawie-zdjecie-ilustracyjne-6770679/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Utrudnienia w metrze. \"W zwi\u0105zku ze zdarzeniem na stacji Trocka poci\u0105gi na linii M2 je\u017cd\u017c\u0105 w p\u0119tli Bemowo-Dworzec Wile\u0144ski\" - przekaza\u0142o w komunikacie Metro Warszawskie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-wypadek-na-stacji-trocka-utrudnienia-na-drugiej-linii-metra-7176970?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:14:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: Rosja chce \u0142atwiej przejmowa\u0107 zachodnie firmy. Ze znaczn\u0105 zni\u017ck\u0105", "description": "<img alt=\"Media: Rosja chce \u0142atwiej przejmowa\u0107 zachodnie firmy. Ze znaczn\u0105 zni\u017ck\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vl4z7b-moskwa-rosja-7161595/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosja planuje przyj\u0119cie przepis\u00f3w, kt\u00f3re pozwol\u0105 na przejmowanie aktyw\u00f3w \"niepos\u0142usznych\" zachodnich firm i utrudni\u0107 im opuszczenie kraju. Ma to by\u0107 odwetem za ameryka\u0144skie i europejskie sankcje na\u0142o\u017cone po inwazji na Ukrain\u0119 - poinformowa\u0142 \"Financial Times\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-kreml-przyjmuje-przepisy-ulatwiajace-przejmowanie-zachodnich-firm-7176921?source=rss", "date_published": "2023-06-15 17:02:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "15-letni Brytyjczyk us\u0142ysza\u0142 wyrok za \u015bmiertelne d\u017agni\u0119cie no\u017cem polskiego nastolatka", "description": "<img alt=\"15-letni Brytyjczyk us\u0142ysza\u0142 wyrok za \u015bmiertelne d\u017agni\u0119cie no\u017cem polskiego nastolatka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z236c7-interwencja-brytyjskiej-policji-zdjecie-ilustracyjne-5190646/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pi\u0119tnastolatni Brytyjczyk, kt\u00f3ry w pa\u017adzierniku ubieg\u0142ego roku w parku Whitehill na przedmie\u015bciach Gateshead w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Anglii \u015bmiertelnie d\u017agn\u0105\u0142 no\u017cem pochodz\u0105cego z Polski 14-letniego Tomasza, zosta\u0142 w czwartek skazany przez s\u0105d w Newcastle. Nastolatek za sw\u00f3j czyn sp\u0119dzi w wi\u0119zieniu minimum 12 lat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/15-letni-brytyjczyk-uslyszal-wyrok-za-smiertelne-dzgniecie-nozem-polskiego-nastolatka-7176874?source=rss", "date_published": "2023-06-15 16:47:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Do\u015b\u0107 przemocy wobec dzieci\". Wiec spo\u0142eczny przed budynkiem Sejmu", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-i0a5ez-wiec-spoleczny-przed-sejmem-7176937/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek przed budynkiem Sejmu zebra\u0142o si\u0119 kilkadziesi\u0105t os\u00f3b. Chc\u0105 zmian w systemie prawnym, kt\u00f3re skutecznie ochroni\u0105 dzieci przed przemoc\u0105. W czwartek Sejm ma zaj\u0105\u0107 si\u0119 projektem nowelizacji Kodeksu rodzinnego i opieku\u0144czego, tzw. ustaw\u0105 Kamilka. Projekt czeka\u0142 w Sejmie od ponad miesi\u0105ca.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-dosc-przemocy-wobec-dzieci-wiec-spoleczny-przed-budynkiem-sejmu-7176896?source=rss", "date_published": "2023-06-15 16:46:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Martwe ptaki nad zalewem. Gmina prosi o ostro\u017cno\u015b\u0107. \"Wysoce zjadliwy wirus ptasiej grypy\"", "description": "<img alt=\"Martwe ptaki nad zalewem. Gmina prosi o ostro\u017cno\u015b\u0107. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jo05o5-martwe-ptaki-nad-zalewem-mietkowskim-7176888/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad 50 pad\u0142ych ptak\u00f3w odnaleziono nad Zalewem Mietkowskim (woj. dolno\u015bl\u0105skie). W\u0142adze gminy prosz\u0105 mieszka\u0144c\u00f3w i turyst\u00f3w o powstrzymanie si\u0119 od k\u0105pieli w akwenie i niezbli\u017canie si\u0119 do martwych zwierz\u0105t, a do hodowc\u00f3w drobiu apeluj\u0105 o stosowanie \u015brodk\u00f3w ostro\u017cno\u015bci. Z kolei Wody Polskie m\u00f3wi\u0105, \u017ce ptaki prawdopodobnie pad\u0142y z powodu bardzo zjadliwego wirusa ptasiej grypy.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gmina-mietkow-martwe-ptaki-nad-zalewem-wody-polskie-mowia-o-bardzo-zjadliwym-wirusie-ptasiej-grypie-7176893?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:57:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje kierowca, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w fotoradar. \"Niewykluczone, \u017ce zmar\u0142 jeszcze przed uderzeniem\"", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kierowca, kt\u00f3ry wjecha\u0142 w fotoradar. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6idn6j-tragiczny-wypadek-pod-ostroleka-zginal-kierowca-zdj-ulustracyjne-7173342/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie \u017cyje 64-letni kierowca, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w fotoradar na obwodnicy Pi\u0142y (woj. wielkopolskie). Policja ustala okoliczno\u015bci wypadku.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/obwodnica-pily-nie-zyje-kierowca-ktory-wjechal-w-fotoradar-7176883?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:50:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Program tanich kredyt\u00f3w mieszkaniowych. Opublikowano ustaw\u0119", "description": "<img alt=\"Program tanich kredyt\u00f3w mieszkaniowych. Opublikowano ustaw\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-12kbz8-ceny-ofertowe-mieszkan-wzrosly-4576882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Dzienniku Ustaw opublikowano ustaw\u0119 o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe. Nowe przepisy wprowadzaj\u0105 w \u017cycie program Pierwsze Mieszkanie, kt\u00f3rego jednym z filar\u00f3w jest Bezpieczny Kredyt 2 procent.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/nieruchomosci/pierwsze-mieszkanie-bezpieczny-kredyt-2-procent-ustawe-opublikowano-w-dzienniku-ustaw-7176872?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:46:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zderzenie czterech pojazd\u00f3w, trzy osoby poszkodowane", "description": "<img alt=\"Zderzenie czterech pojazd\u00f3w, trzy osoby poszkodowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-iren4i-do-wypadku-doszlo-niedaleko-gizycka-7176867/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze krajowej nr 63 w miejscowo\u015bci Bystry (woj. warmi\u0144sko-mazurskie) dosz\u0142o do zderzenia czterech pojazd\u00f3w. Jak przekaza\u0142a policja, trzy osoby zosta\u0142y poszkodowane. Informacj\u0119 wraz ze zdj\u0119ciami otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bystry-zderzenie-czterech-pojazdow-trzy-osoby-poszkodowane-7176871?source=rss", "date_published": "2023-06-15 15:39:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142a kupi\u0107 160 butelek w\u00f3dki, przela\u0142a pieni\u0105dze. \"Kontakt ze sprzedaj\u0105cym si\u0119 urwa\u0142\"", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142a kupi\u0107 160 butelek w\u00f3dki, przela\u0142a pieni\u0105dze. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1zedm8-wodka-alkohol-butelki-shutterstock_122490997_1-7176824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkanka powiatu wyszkowskiego znalaz\u0142a w internecie ofert\u0119 sprzeda\u017cy alkoholu. Skuszona korzystn\u0105 cen\u0105 zdecydowa\u0142a si\u0119 kupi\u0107 160 butelek w\u00f3dki. Wp\u0142aci\u0142a pieni\u0105dze. - Kontakt ze sprzedaj\u0105cym si\u0119 urwa\u0142, a zam\u00f3wionego towaru nie otrzyma\u0142a - informuje policja, kt\u00f3ra wyja\u015bnia teraz spraw\u0119 oszustwa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/powiat-wyszkowski-chciala-kupic-160-butelek-wodki-zostala-oszukana-kontakt-ze-sprzedajacym-sie-urwal-policja-ostrzega-7176821?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:58:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Borys Budka: to Kaczy\u0144ski politycznie doprowadzi\u0142 do tego, \u017ce Polki boj\u0105 si\u0119 rodzi\u0107", "description": "<img alt=\"Borys Budka: to Kaczy\u0144ski politycznie doprowadzi\u0142 do tego, \u017ce Polki boj\u0105 si\u0119 rodzi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-m4lnut-koalicja-obywatelska-7176619/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przedstawiciele klubu Koalicji Obywatelskiej odnie\u015bli si\u0119 na konferencji prasowej do sytuacji ci\u0119\u017carnych kobiet w Polsce i do s\u0142\u00f3w prezesa PiS na ten temat. Szef klubu Borys Budka powiedzia\u0142, \u017ce \"to Kaczy\u0144ski politycznie doprowadzi\u0142 do tego, \u017ce Polki boj\u0105 si\u0119 rodzi\u0107\". - Chcemy zmiany prawa. I my, jako Koalicja Obywatelska, te zmiany prawa wprowadzimy - doda\u0142a pos\u0142anka Monika Rosa.", "link": "https://tvn24.pl/polska/sytuacja-kobiet-w-ciazy-w-polsce-konferencja-koalicji-obywatelskiej-borys-budka-barbara-nowacka-monika-rosa-komentuja-7176625?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:55:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142aca minimalna w g\u00f3r\u0119. \"Umowa o prac\u0119 stanie si\u0119 luksusem\"", "description": "<img alt=\"P\u0142aca minimalna w g\u00f3r\u0119. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vy7xe5-warszawa-ulica-shutterstock636954703-5333564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdaniem NSZZ \"Solidarno\u015b\u0107\" propozycja rz\u0105du dotycz\u0105ca minimalnej p\u0142acy w 2024 roku jest zgodna z przewidywaniami, spe\u0142nia postulaty zwi\u0105zku. Z kolei OPZZ nie akceptuje propozycji rz\u0105du, ale jest otwarte na dialog. Wed\u0142ug Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorc\u00f3w i Pracodawc\u00f3w p\u0142aca minimalna powinna by\u0107 zr\u00f3\u017cnicowana, b\u0105d\u017a zamro\u017cona na obecnym poziomie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/rynek-pracy-placa-minimalna-sa-stanowiska-zwiazkow-7175653?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:43:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podejrzany o podpalenie zabytkowego pa\u0142acu zatrzymany. \"Chcia\u0142, \u017ceby gmina go wyremontowa\u0142a\"", "description": "<img alt=\"Podejrzany o podpalenie zabytkowego pa\u0142acu zatrzymany. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pj5jt0-pozar-w-budynku-wielorodzinnym-ewakuowano-31-mieszkancow-7173979/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z po\u017carem zabytkowego pa\u0142acu w Rososzycy (woj. wielkopolskie) zatrzymano 23-letniego m\u0119\u017cczyzn\u0119. \u015aledczym przyzna\u0142, \u017ce podpali\u0142 poddasze, poniewa\u017c chcia\u0142 zach\u0119ci\u0107 w\u0142adze gminy do wyremontowania obiektu. 16 rodzin straci\u0142o dach nad g\u0142ow\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rososzyca-podejrzany-o-podpalenie-palacu-zatrzymany-chcial-zeby-gmina-go-wyremontowala-7176692?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:41:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rozbi\u0142 kabriolet na s\u0142upie, dw\u00f3ch jego koleg\u00f3w zgin\u0119\u0142o. S\u0105d wyda\u0142 wyrok w sprawie by\u0142ego policjanta", "description": "<img alt=\"Rozbi\u0142 kabriolet na s\u0142upie, dw\u00f3ch jego koleg\u00f3w zgin\u0119\u0142o. S\u0105d wyda\u0142 wyrok w sprawie by\u0142ego policjanta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-urg6r0-smiertelny-wypadek-w-kobylce-5830405/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Rejonowy w Wo\u0142ominie og\u0142osi\u0142 wyrok w sprawie Adriana B., by\u0142ego policjanta oskar\u017conego o spowodowanie wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o dw\u00f3ch jego koleg\u00f3w. M\u0119\u017cczyzna ma sp\u0119dzi\u0107 w wi\u0119zieniu 8,5 roku. S\u0105d orzek\u0142 te\u017c do\u017cywotni zakaz prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych. Wyrok nie jest prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kobylka-policjant-rozbil-kabriolet-na-slupie-dwoch-jego-kolegow-zginelo-wyrok-sadu-7176782?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:39:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pos\u0142anka PiS o protestach po \u015bmierci 30-letniej Izabeli: to tylko polityczna gra", "description": "<img alt=\"Pos\u0142anka PiS o protestach po \u015bmierci 30-letniej Izabeli: to tylko polityczna gra\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wnt4jj-monika-pawlowska-7176759/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego w sprawie aborcji w 2020 roku pos\u0142anka PiS Monika Paw\u0142owska, w\u00f3wczas jako cz\u0142onkini Lewicy, wysz\u0142a na ulice wyrazi\u0107 sw\u00f3j sprzeciw. O trwaj\u0105cych obecnie protestach pod has\u0142em \"Ani jednej wi\u0119cej\" m\u00f3wi dzi\u015b: to tylko polityczna gra. - Uwa\u017cam, \u017ce granie czyj\u0105\u015b \u015bmierci\u0105 dla dobra politycznego jest czym\u015b najpodlejszym - powiedzia\u0142a reporterowi TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/poslanka-pis-monika-pawlowska-o-protestach-kobiet-w-sprawie-aborcji-to-tylko-polityczna-gra-7176736?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:31:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W \u015bcianie piwnicy zauwa\u017cy\u0142 szczelin\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce prowadzi do podziemnego miasta", "description": "<img alt=\"W \u015bcianie piwnicy zauwa\u017cy\u0142 szczelin\u0119. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce prowadzi do podziemnego miasta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-au59t5-shutterstock_583192855-7176632/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po\u0142o\u017cone w tureckiej Kapadocji Derinkuyu to jedno z najwi\u0119kszych na \u015bwiecie podziemnych miast. Zbudowano je kilka wiek\u00f3w przed nasz\u0105 er\u0105, za schron lokalnej ludno\u015bci s\u0142u\u017cy\u0142o jeszcze w XX wieku. P\u00f3\u017aniej zosta\u0142o ca\u0142kowicie opuszczone i zapomniane. Odkryto je na nowo, gdy miejscowemu rolnikowi zacz\u0119\u0142y gin\u0105\u0107 kurcz\u0119ta.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/turcja-derinkuyu-podziemne-miasto-w-kapadocji-odkryl-mezczyzna-ktoremu-zaczely-ginac-kurczeta-7176620?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:31:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Piorun przebi\u0142 si\u0119 przez dach. \"B\u0142ysk, \u015bwiat\u0142o, ha\u0142as. Zacz\u0119\u0142am krzycze\u0107 i p\u0142aka\u0107\"", "description": "<img alt=\"Piorun przebi\u0142 si\u0119 przez dach. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-j5pk2k-w-dom-w-hiszpanskim-germade-uderzyl-piorun-7176660/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przez p\u00f3\u0142nocn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Hiszpanii przechodzi\u0142y niebezpieczne burze z piorunami. Zjawiska najmocniej da\u0142y si\u0119 we znaki w Galicji. W Germade piorun trafi\u0142 w dom jednorodzinny i dokona\u0142 sporych zniszcze\u0144. W Muras uszkodzona zosta\u0142a szopa, w kt\u00f3rej znajdowa\u0142y si\u0119 maszyny rolnicze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/piorun-przebil-sie-przez-dach-blysk-swiatlo-halas-zaczelam-krzyczec-i-plakac-7176750?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:27:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Stopy procentowe w g\u00f3r\u0119. Jest decyzja Europejskiego Banku Centralnego", "description": "<img alt=\"Stopy procentowe w g\u00f3r\u0119. Jest decyzja Europejskiego Banku Centralnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-noo9fi-europejski-bank-centralny-5636844/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Prezes\u00f3w Europejskiego Banku Centralnego podnios\u0142a stop\u0119 podstawowych operacji refinansuj\u0105cych, kredytu i depozytu o 25 punkt\u00f3w bazowych do odpowiednio: 4,00 procent, 4,25 procent i 3,50 procent - podano w komunikacie po posiedzeniu. EBC zasugerowa\u0142, \u017ce najprawdopodobniej nie b\u0119dzie to ostatnia podwy\u017cka st\u00f3p procentowych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/europejski-bank-centralny-podniosl-stopy-procentowe-o-025-punktow-procentowych-7176689?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:26:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjant spacerowa\u0142 ze swoim dzieckiem, zosta\u0142 pobity. \"Za to, \u017ce jeste\u015b psem\"", "description": "<img alt=\"Policjant spacerowa\u0142 ze swoim dzieckiem, zosta\u0142 pobity. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1zzpxs-mundurowi-zatrzymali-kierowce-do-kontroli-zdjecie-ilustracyjne-7158902/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant z M\u0142awy by\u0142 po s\u0142u\u017cbie i spacerowa\u0142 ze swoim pi\u0119cioletnim dzieckiem, gdy zosta\u0142 zaatakowany. Jak informuje prokuratura, napastnicy wiedzieli, \u017ce napotkany m\u0119\u017cczyzna jest policjantem. - Z ich ust mia\u0142y pa\u015b\u0107 s\u0142owa \"za to, \u017ce jeste\u015b psem\" - przekazuj\u0105 \u015bledczy. 35-latek zosta\u0142 pobity, a po wszystkim jeden ze sprawc\u00f3w najecha\u0142 autem na jego nog\u0119. Podejrzani - 17- i 20-latek - zostali tymczasowo aresztowani.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mlawa-policjant-zostal-pobity-gdy-spacerowal-z-piecioletnim-dzieckiem-podejrzani-uslyszeli-zarzuty-7176677?source=rss", "date_published": "2023-06-15 14:25:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sos owocowo-warzywny na asfalcie. Trzy godziny trwa\u0142y utrudnienia", "description": "<img alt=\"Sos owocowo-warzywny na asfalcie. Trzy godziny trwa\u0142y utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gdkqap-sos-owocowo-warzywny-na-rondzie-w-czaplinku-7176332/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze w Czaplinku w Zachodniopomorskiem na ulic\u0119 wyla\u0142y si\u0119 setki kilogram\u00f3w przecieru owocowo-warzywnego. Utrudnienia trwa\u0142y trzy godziny. W tym czasie s\u0142u\u017cby musia\u0142y usuwa\u0107 ma\u017a z jezdni.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/czaplinek-sos-owocowo-warzywny-na-asfalcie-trzy-godziny-trwaly-utrudnienia-7176323?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:43:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "78-latek p\u0119dzi\u0142 pod pr\u0105d drog\u0105 ekspresow\u0105. \"Nie potrafi\u0142 zjecha\u0107\". Nagranie", "description": "<img alt=\"78-latek p\u0119dzi\u0142 pod pr\u0105d drog\u0105 ekspresow\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rlduln-78-latek-jechal-pod-prad-na-s7-7176565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    78-latek jecha\u0142 pod pr\u0105d na drodze ekspresowej S7 w okolicach Pas\u0142\u0119ka (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce mia\u0142 \u015bwiadomo\u015b\u0107 pope\u0142nionego b\u0142\u0119du, jednak nie by\u0142 w stanie zjecha\u0107 z drogi. Zosta\u0142 ukarany mandatem. Skierowany zosta\u0142 r\u00f3wnie\u017c wniosek o wys\u0142anie kierowcy na badania lekarskie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/warminsko-mazurskie-s7-78-latek-jechal-pod-prad-droga-szybkiego-ruchu-nie-potrafil-zjechac-nagranie-7176570?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:42:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "LOT szuka prezesa. Podano wymagania", "description": "<img alt=\"LOT szuka prezesa. Podano wymagania\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn80ah-pll-lot-samolot-7164122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada nadzorcza Polskich Linie Lotniczych LOT szuka prezesa, a tak\u017ce wiceprezes\u00f3w. Kandydaci mogli si\u0119 zg\u0142asza\u0107 do czwartku. Rozmowy kwalifikacyjne b\u0119d\u0105 prowadzone od pi\u0105tku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pll-lot-rada-nadzorcza-od-piatku-ma-prowadzic-rozmowy-ws-nowego-prezesa-spolki-7176688?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:37:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Usi\u0142owali podnie\u015b\u0107 flag\u0119, pr\u00f3ba zosta\u0142a odparta\". Gor\u0105co w spornym regionie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42vpwk-ormianski-zolnierz-na-pozycjach-w-poblizu-gorskiego-karabachu-zdjecie-ilustracyjne-7176615/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Azerbejd\u017ca\u0144ski i ormia\u0144ski stra\u017cnicy graniczni zostali ranni w wyniku walk, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w separatystycznym G\u00f3rskim Karabachu - poda\u0142a agencja Reutera. W\u0142adze w Erywaniu poinformowa\u0142y, \u017ce azerbejd\u017ca\u0144scy \u017co\u0142nierze \"usi\u0142owali podnie\u015b\u0107 flag\u0119 na terytorium Armenii i \u017ce pr\u00f3ba ta zosta\u0142a odparta\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/armenia-azerbejdzan-kolejna-odslona-konfliktu-o-gorski-karabach-7176465?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:32:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Podejrzana przesy\u0142ka\" w budynku s\u0105du", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zjlpl-interwencja-strazakow-w-budynku-sadu-7176652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Stra\u017cacy z grupy chemicznej interweniuj\u0105 w budynku S\u0105du Rejonowego Warszawa-\u015ar\u00f3dmie\u015bcie przy ulicy Marsza\u0142kowskiej. Ze zg\u0142oszenia wynika, \u017ce kto\u015b podrzuci\u0142 tam \"podejrzan\u0105 przesy\u0142k\u0119\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-podejrzana-przesylka-w-budynku-sadu-rejonowego-dla-warszawy-srodmiescia-7176627?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:28:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Salmonella na\u00a0skorupkach jaj. Ostrze\u017cenie", "description": "<img alt=\"Salmonella na\u00a0skorupkach jaj. Ostrze\u017cenie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xpx8i1-kilkanascie-partii-jaj-zostalo-wycofanych-z-obrotu-2609362/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0142\u00f3wny Inspektorat Sanitarny (GIS) wyda\u0142 ostrze\u017cenie dotycz\u0105ce stwierdzenia obecno\u015bci pa\u0142eczek Salmonella Enteritidis na powierzchni skorupek dw\u00f3ch partii jaj konsumpcyjnych. Producentem jest Ferma PIWODA Jacek Zygmunt.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/jaja-l-sciolkowe-wycofywane-z-rynku-salmonella-naskorupkach-jaj-ostrzezenie-gis-7176633?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:23:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podczas jazdy jej partner wyci\u0105gn\u0105\u0142 n\u00f3\u017c, wi\u0119c 25-latka chwyci\u0142a za kierownic\u0119 i wjecha\u0142a do rowu", "description": "<img alt=\"Podczas jazdy jej partner wyci\u0105gn\u0105\u0142 n\u00f3\u017c, wi\u0119c 25-latka chwyci\u0142a za kierownic\u0119 i wjecha\u0142a do rowu\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-no5mrd-mezczyzna-zostal-zatrzymany-7176550/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Zawiercia dostali zg\u0142oszenie o samochodzie, kt\u00f3ry wjecha\u0142 do rowu. Gdy dotarli na miejsce, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce sytuacja jest znacznie powa\u017cniejsza. Kieruj\u0105cy volkswagenem 37-latek us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania zab\u00f3jstwa.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/zawiercie-zatrzymany-bulgar-podejrzany-o-usilowanie-zabojstwa-partnerki-7176547?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:15:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W celi \u015bmierci sp\u0119dzi\u0142 prawie 40 lat. Egzekucj\u0119 zaplanowano na dzisiaj", "description": "<img alt=\"W celi \u015bmierci sp\u0119dzi\u0142 prawie 40 lat. Egzekucj\u0119 zaplanowano na dzisiaj\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie13a634f03a66f94e27311e052725fb2d-kara-smierci-w-usa-budzi-kontrowersje-z-wielu-powodow-material-magazynu-24-godziny-z-21-02-2017-r-4531984/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na dzisiaj zaplanowano egzekucj\u0119 Duane'a Owena, skazanego na kar\u0119 \u015bmierci za dwa zab\u00f3jstwa, kt\u00f3rych dopu\u015bci\u0142 si\u0119 w 1984 roku, informuj\u0105 ameryka\u0144skie media. Obrona sprzeciwia si\u0119 wykonaniu wyroku, argumentuj\u0105c, \u017ce Owen ma problemy psychiczne. S\u0105d uzna\u0142 jednak, \u017ce m\u0119\u017cczyzna \"symulowa\u0142 chorob\u0119 psychiczn\u0105, aby unikn\u0105\u0107 kary \u015bmierci\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-w-celi-smierci-spedzil-prawie-40-lat-egzekucje-zaplanowano-na-dzisiaj-7176241?source=rss", "date_published": "2023-06-15 13:13:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rada Warszawy nie zajmie si\u0119 obni\u017ck\u0105 za odbi\u00f3r \u015bmieci", "description": "<img alt=\"Rada Warszawy nie zajmie si\u0119 obni\u017ck\u0105 za odbi\u00f3r \u015bmieci\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jaz8zg-smieciarki-mpo-5655041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podczas czwartkowej sesji warszawscy radni Koalicji Obywatelskiej zdj\u0119li z porz\u0105dku obrad projekt uchwa\u0142y zaproponowany przez klub radnych Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. Dotyczy\u0142 on obni\u017cenia op\u0142aty za odbi\u00f3r \u015bmieci w Warszawie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-nie-bedzie-obnizki-za-odbior-smieci-rada-warszawy-zdjela-projekt-z-porzadku-obrad-7176383?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:44:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kto z rz\u0105du zarobi\u0142 najwi\u0119cej, kto ma najwi\u0119kszy maj\u0105tek", "description": "<img alt=\"Kto z rz\u0105du zarobi\u0142 najwi\u0119cej, kto ma najwi\u0119kszy maj\u0105tek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gf28hv-analizujemy-oswiadczenia-majatkowe-czlonkow-rzadu-7175727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nie premier ani nawet nie minister sprawiedliwo\u015bci mieli w 2022 roku najwy\u017csze dochody spo\u015br\u00f3d cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du. Ponad po\u0142owa ministr\u00f3w ma zaci\u0105gni\u0119te kredyty. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 trzyma oszcz\u0119dno\u015bci w rodzimej walucie, a jeden minister oszcz\u0119dno\u015bci nie mia\u0142. Konkret24 przeanalizowa\u0142 najnowsze o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe cz\u0142onk\u00f3w rz\u0105du Mateusza Morawieckiego.", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polityka/oswiadczenia-majatkowe-kto-z-rzadu-zarobil-najwiecej-kto-ma-najwiekszy-majatek-7174961?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany ucieka\u0142 przed policj\u0105 i zabi\u0142 rowerzyst\u0119. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img alt=\"Pijany ucieka\u0142 przed policj\u0105 i zabi\u0142 rowerzyst\u0119. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-yadaoh-kajdanki-5604533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pijany 41-latek, kt\u00f3ry w Olszynce (woj. podkarpackie) uciekaj\u0105c przed policj\u0105 \u015bmiertelnie potr\u0105ci\u0142 rowerzyst\u0119, po czym pieszo pr\u00f3bowa\u0142 uciec z miejsca wypadku, us\u0142ysza\u0142 zarzuty. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/olszynka-pijany-uciekal-przed-policja-i-smiertelnie-potracil-rowerzyste-uslyszal-zarzuty-7176464?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:39:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Amerykanie pokazali jak polska \"Anakonda\" ratuje rozbitka. Na Ba\u0142tyku trwaj\u0105 \u0107wiczenia Baltops", "description": "<img alt=\"Amerykanie pokazali jak polska \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2arv4v-amerykanie-pokazali-jak-polska-anakonda-ratuje-rozbitka-7176503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na morzu Ba\u0142tyckim trwaj\u0105 \u0107wiczenia Baltops. W ich trakcie okr\u0119ty, a tak\u017ce si\u0142y powietrzne i l\u0105dowe z 20 pa\u0144stw bior\u0105 udzia\u0142 w szeregu scenariuszy, maj\u0105cych s\u0142u\u017cy\u0107 polepszaniu dzia\u0142ania w wielonarodowym zespole oraz polepsza\u0107 zdolno\u015bci do reagowania na wsp\u00f3\u0142czesne zagro\u017cenia i wyzwania. Swoje umiej\u0119tno\u015bci i mo\u017cliwo\u015bci sprz\u0119towe zaprezentowali r\u00f3wnie\u017c Polacy.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/amerykanie-pokazali-jak-polska-anakonda-ratuje-rozbitka-na-baltyku-trwaja-cwiczenia-baltops-7176313?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:35:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wskazano najmniej przyjazne miasta \u015bwiata. Dwie europejskie metropolie w czo\u0142\u00f3wce", "description": "<img alt=\"Wskazano najmniej przyjazne miasta \u015bwiata. Dwie europejskie metropolie w czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-e3s17p-akra-ghana-7176107/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akra, stolica Ghany, jest najmniej przyjaznym miastem na \u015bwiecie - wynika z przygotowanego przez platform\u0119 j\u0119zykow\u0105 Preply badania The Community Spirit Index. Na podium niechlubnego rankingu uplasowa\u0142y si\u0119 Marrakesz i Bombaj, ale w czo\u0142\u00f3wce s\u0105 te\u017c europejskie metropolie. Za najbardziej przyjazne miasta \u015bwiata autorzy zestawienia uznali z kolei Toronto i Sydney.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/najmniej-przyjazne-miasta-swiata-dwie-europejskie-metropolie-w-czolowce-7176054?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:33:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef MAEA Rafael Grossi przyby\u0142 do\u00a0Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej", "description": "<img alt=\"Szef MAEA Rafael Grossi przyby\u0142 do\u00a0Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jq1sl7-rafael-grossi-w-ukrainie-7176063/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Mi\u0119dzynarodowej Agencji Energii Atomowej (MAEA) Rafael Grossi przyby\u0142 do okupowanej przez Rosjan Zaporoskiej Elektrowni J\u0105drowej - poinformowa\u0142 w czwartek ukrai\u0144ski operator energii j\u0105drowej Enerhoatom.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-maea-rafael-grossi-przybyl-dozaporoskiej-elektrowni-jadrowej-7176299?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:29:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawo jazdy mia\u0142a od trzech tygodni. Straci je, bo potr\u0105ci\u0142a kobiet\u0119 i wjecha\u0142a w inny samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"Prawo jazdy mia\u0142a od trzech tygodni. Straci je, bo potr\u0105ci\u0142a kobiet\u0119 i wjecha\u0142a w inny samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-trcbw2-kobieta-spowodowala-dwie-kolizje-7176474/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    18-latka z Rudy \u015al\u0105skiej podczas przejazdu przez \u015awi\u0119toch\u0142owice (woj. \u015bl\u0105skie) spowodowa\u0142a dwie kolizje. Zosta\u0142a ukarana mandatami, i - jak zapowiada policja - straci te\u017c prawo jazdy. Odebra\u0142a je trzy tygodnie wcze\u015bniej.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/swietochlowice-18-latka-spowodowala-dwie-kolizje-stracila-prawo-jazdy-7176470?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:26:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Media: brali udzia\u0142 w internetowym wyzwaniu, dosz\u0142o do wypadku. Nie \u017cyje 5-latek", "description": "<img alt=\"Media: brali udzia\u0142 w internetowym wyzwaniu, dosz\u0142o do wypadku. Nie \u017cyje 5-latek\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ljub44-5-letni-manuel-zmarl-w-wyniku-wypadku-samochodowego-na-obrzezach-rzymu-7176284/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    5-letni Manuel zmar\u0142 w \u015brod\u0119 w wyniku wypadku samochodowego na obrze\u017cach Rzymu. Jego 3-letnia siostra i 29-letnia matka zosta\u0142y przewiezione do rzymskiego szpitala Sant'Eugenio w stanie ci\u0119\u017ckim. Ich auto zderzy\u0142o si\u0119 z luksusowym SUV-em. Jego kieruj\u0105cy mia\u0142 bra\u0107 udzia\u0142 w internetowym wyzwaniu, polegaj\u0105cym na prowadzeniu ze znaczn\u0105 pr\u0119dko\u015bci\u0105 auta przez 50 godzin - podaje \"La Repubblica\". Szczeg\u00f3\u0142y zdarzenia s\u0105 wyja\u015bniane.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-wypadek-w-rzymie-nie-zyje-5-letni-manuel-pasazerowie-drugiego-auta-mieli-brac-udzial-w-internetowym-wyzwaniu-7176273?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:18:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017bmija ugryz\u0142a 14-latk\u0119 w Tatrach. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala", "description": "<img alt=\"\u017bmija ugryz\u0142a 14-latk\u0119 w Tatrach. Dziewczynka trafi\u0142a do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jvzj20-zmija-zygzakowata-vipera-berus-6976968/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    14-letnia dziewczynka zosta\u0142a w czwartek w Tatrach ugryziona przez \u017cmij\u0119. W\u0142adze Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego ostrzegaj\u0105 przed spotkaniami z tymi jedynymi w Polsce jadowitymi w\u0119\u017cami, kt\u00f3re wyst\u0119puj\u0105 zw\u0142aszcza w nas\u0142onecznionych miejscach.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/tatry-zmija-ugryzla-14-latke-dziecko-trafilo-do-szpitala-ostrzezenie-przed-jadowitymi-wezami-7176475?source=rss", "date_published": "2023-06-15 12:16:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wysoki mandat od drog\u00f3wki dla wykonawcy remontu", "description": "<img alt=\"Wysoki mandat od drog\u00f3wki dla wykonawcy remontu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-u6yqy9-interwencja-policji-podczas-robot-budowlanych-7176307/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci drog\u00f3wki pojawili si\u0119 na jednej z ulic w Piasecznie, przy kt\u00f3rej trwa\u0142y roboty drogowe. Ukarali mandatem wykonawc\u0119, kt\u00f3ry tak zorganizowa\u0142 prace, \u017ce piesi nie mieli bezpiecznego przej\u015bcia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/piaseczno-policja-ukarala-mandatem-wykonawce-remontu-7176163?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:31:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oklej\u0105 taks\u00f3wki na t\u0119czowo. Cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w by\u0142a przeciw", "description": "<img alt=\"Oklej\u0105 taks\u00f3wki na t\u0119czowo. Cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w by\u0142a przeciw \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-urarf9-teczowa-flota-taksowek-freenow-7176137/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Firma przewozowa Freenow z okazji obchod\u00f3w Miesi\u0105ca Dumy, kt\u00f3re przypadaj\u0105 na czerwiec, uruchamia flot\u0119 t\u0119czowych taks\u00f3wek. Przyznaje przy tym, \u017ce przeciwko oklejeniu samochod\u00f3w w barwy symbolizuj\u0105ce solidarno\u015b\u0107 ze spo\u0142eczno\u015bci\u0105 LGBT+ by\u0142o 42 procent kierowc\u00f3w, kt\u00f3rych przepyta\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/teczowe-taksowki-freenow-o-co-chodzi-7176009?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:20:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nieprzeci\u0119tna \u017cywotno\u015b\u0107 bojowa\" po trafieniu z rosyjskiej wyrzutni Grad. Ukrai\u0144cy publikuj\u0105 zdj\u0119cia", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b4fs5e-bradley-po-trafieniu-z-rosyjskiej-wyrzutni-grad-7176174/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar opublikowa\u0142a w czwartek zdj\u0119cia ameryka\u0144skiego bojowego wozu piechoty Bradley po trafieniu z rosyjskiej wyrzutni Grad. Malar napisa\u0142a, \u017ce \"za\u0142oga bezpiecznie si\u0119 ewakuowa\u0142a, a kierowca-mechanik ugasi\u0142 po\u017car. Wynikiem zdarzenia jest lekkie zranienie jednego z \u017co\u0142nierzy\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-bradley-trafiony-z-rosyjskiej-wyrzutni-grad-opublikowane-zdjecia-7176184?source=rss", "date_published": "2023-06-15 11:02:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tusk reaguje na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego o \"urojonej rzeczywisto\u015bci\" i pisze o marszu", "description": "<img alt=\"Tusk reaguje na s\u0142owa Kaczy\u0144skiego o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ublq1j-tusk-7176061/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"B\u0119dziemy 16 czerwca w Poznaniu, aby PiS i jego prezes stali si\u0119 jak najszybciej 'urojon\u0105 rzeczywisto\u015bci\u0105'\" - napisa\u0142 w czwartek na Twitterze szef Platformy Obywatelskiej Donald Tusk. Wpis zosta\u0142 opublikowany dzie\u0144 po wypowiedzi Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3rego dziennikarze pytali o sytuacj\u0119 ci\u0119\u017carnych kobiet w Polsce.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-urojonej-rzeczywistosci-donald-tusk-komentuje-i-pisze-o-marszu-w-poznaniu-7176075?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:14:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dziewi\u0119\u0107 na dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b ma uprzedzenia wobec kobiet. \"Czy mog\u0142oby by\u0107 jeszcze gorzej?\"", "description": "<img alt=\"Dziewi\u0119\u0107 na dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b ma uprzedzenia wobec kobiet. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ih2qke-kobieta-tlum-7176114/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prawie po\u0142owa z nas wci\u0105\u017c uwa\u017ca, \u017ce m\u0119\u017cczy\u017ani s\u0105 lepszymi liderami politycznymi ni\u017c kobiety, a 43 proc., \u017ce s\u0105 lepszymi liderami w biznesie - wynika nowego raportu ONZ. W dodatku dziewi\u0119\u0107 na dziesi\u0119\u0107 os\u00f3b kieruje si\u0119 w \u017cyciu chocia\u017c jednym uprzedzeniem wobec kobiet. - Czy mog\u0142oby by\u0107 jeszcze gorzej? - zastanawiaj\u0105 si\u0119 autorzy dokumentu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rownosc-plci-dziewiec-na-dziesiec-osob-na-swiecie-ma-uprzedzenia-wobec-kobiet-raport-onz-7171134?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:13:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u00f3r Prigo\u017cyna z Szojgu zbli\u017ca si\u0119 do \"krytycznego momentu\". Kluczowa data", "description": "<img alt=\"Sp\u00f3r Prigo\u017cyna z Szojgu zbli\u017ca si\u0119 do \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4rwcdw-pap_20230525_3z0-1-7175946/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sp\u00f3r w\u0142a\u015bciciela Grupy Wagnera Jewgienija Prigo\u017cyna z ministrem Siergiejem Szojgu zbli\u017ca si\u0119 do krytycznego momentu - ocenia brytyjskie ministerstwo obrony. Powodem jest wym\u00f3g, by cz\u0142onkowie grup najemniczych podpisywali kontrakty bezpo\u015brednio z resortem obrony w Moskwie.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/brytyjskie-ministerstwo-obrony-spor-jewgienija-prigozyna-z-siegiejem-szojgu-zbliza-sie-do-krytycznego-momentu-7175924?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:08:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura przes\u0142uchuje personel szpitala, w kt\u00f3rym zmar\u0142a 33-letnia ci\u0119\u017carna", "description": "<img alt=\"Prokuratura przes\u0142uchuje personel szpitala, w kt\u00f3rym zmar\u0142a 33-letnia ci\u0119\u017carna\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-seqbiy-podhalanski-szpital-specjalistyczny-w-nowym-targu-7175962/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 przes\u0142uchania personelu medycznego szpitala w Nowym Targu, gdzie w maju zmar\u0142a 33-letnia ci\u0119\u017carna pani Dorota. W pierwszej kolejno\u015bci Prokuratura Regionalna w Katowicach wezwa\u0142a piel\u0119gniarki, przes\u0142uchani maj\u0105 by\u0107 te\u017c lekarze, kt\u00f3rzy przez trzy dni opiekowali si\u0119 kobiet\u0105 w pi\u0105tym miesi\u0105cu ci\u0105\u017cy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/nowy-targ-prokuratura-przesluchuje-personel-szpitala-w-ktorym-zmarla-33-letnia-ciezarna-pani-dorota-7176007?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:03:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwiazda serialu \"Pati\" \u015bwi\u0119tuje urodziny. \"Bardzo ceni\u0119 j\u0105 jako aktork\u0119, jako osobowo\u015b\u0107 i jako cz\u0142owieka\"", "description": "<img alt=\"Gwiazda serialu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2qry6g-pati-7176048/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u017byczenia z okazji 33. urodzin z\u0142o\u017cy\u0142a\u00a0sobie na Instagramie sama jubilatka. \"Ole\u0144ko. Jeste\u015b bardzo dzielna i pi\u0119knie sobie radzisz. Jestem z ciebie naprawd\u0119 dumna. Rozwijaj si\u0119, kochaj, do\u015bwiadczaj \u017cycia, odwa\u017caj si\u0119 zag\u0142\u0119bia\u0107 w codzienno\u015b\u0107, bo w swojej subtelno\u015bci jest niezwykle karmi\u0105ca. Osadzaj si\u0119 w tera\u017aniejszo\u015bci bo to ona jest brama do \u017cycia. No i do\u017cyj spokojnej, szcz\u0119\u015bliwej staro\u015bci. Kocham Ci\u0119!\" - napisa\u0142a Ola Adamska.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/pati-ola-adamska-swietuje-urodziny-ile-ma-lat-kto-zlozyl-aktorce-zyczenia-7176021?source=rss", "date_published": "2023-06-15 10:02:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Koszty ponios\u0105 wszyscy klienci bank\u00f3w\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-ewvvrr-prezes-zwiazku-bankow-polskich-tadeusz-bialek-podczas-konferencji-prasowej-7175949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czwartkowy wyrok Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej zmniejszy mo\u017cliwo\u015bci finasowania gospodarki przez banki, koszty takiego rozstrzygni\u0119cia ponios\u0105 wszyscy klienci bank\u00f3w - poinformowa\u0142 prezes Zwi\u0105zku Bank\u00f3w Polskich Tadeusz Bia\u0142ek. Rzecznik Urz\u0119du Komisji Nadzoru Finansowego Jacek Barszczewski oceni\u0142 z kolei, \u017ce orzeczenie TSUE ma negatywny wymiar z punktu widzenia polskiego sektora bankowego i ca\u0142ej polskiej gospodarki, ale te\u017c pewno\u015bci prawa, interesu publicznego i zasad sprawiedliwo\u015bci spo\u0142ecznej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/wyrok-tsue-w-sprawie-kredytow-frankowych-wynagrodzenie-za-korzystanie-z-kapitalu-jest-stanowisko-banku-7175929?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:58:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prokuratura pod lup\u0105 prokuratury. Czy w \u015bledztwie w sprawie \"afery podkarpackiej\" dosz\u0142o do przest\u0119pstwa?", "description": "<img alt=\"Prokuratura pod lup\u0105 prokuratury. Czy w \u015bledztwie w sprawie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-74hnyn-pap_20150617_0yy-7175825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura Okr\u0119gowa we Wroc\u0142awiu wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo, w kt\u00f3rym bada, czy podczas g\u0142o\u015bnego \u015bledztwa dosz\u0142o do dw\u00f3ch przest\u0119pstw - dowiedzia\u0142 si\u0119 tvn24.pl. Post\u0119powanie ma wyja\u015bni\u0107, w jakich okoliczno\u015bciach powstawa\u0142y dowody w jednym z w\u0105tk\u00f3w \"afery podkarpackiej\", w kt\u00f3rym oskar\u017cono by\u0142ego wiceszefa policji genera\u0142a Miros\u0142awa Schosslera.", "link": "https://tvn24.pl/premium/afera-podkarpacka-czy-w-sledztwie-doszlo-do-przestepstwa-7132883?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:58:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szef Pentagonu: wojna jest w historycznym i krytycznym punkcie", "description": "<img alt=\"Szef Pentagonu: wojna jest w historycznym i krytycznym punkcie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qaxmof-ukraina-wojsko-7175213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szef Pentagonu i sekretarz obrony USA Lloyd Austin otworzy\u0142 w czwartek w kwaterze g\u0142\u00f3wnej NATO w Brukseli spotkanie Grupy Kontaktowej do spraw Obrony Ukrainy. - Wojna znajduje si\u0119 w historycznym i krytycznym punkcie - stwierdzi\u0142, przypominaj\u0105c, \u017ce toczy si\u0119 ona o \"zlikwidowanie prawa Ukrainy do egzystencji jako pa\u0144stwa\". Po spotkaniu Grupy rozpocznie si\u0119 dwudniowa sesja Rady P\u00f3\u0142nocnoatlantyckiej Sojuszu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-szef-pentagonu-wojna-znajduje-sie-w-historycznym-i-krytycznym-punkcie-7175919?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:53:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Hora\u0142a: \"wszystkie wska\u017aniki zad\u0142u\u017cenia s\u0105 w bud\u017cecie, s\u0105 jawne\". Eksperci: nie s\u0105", "description": "<img alt=\"Hora\u0142a: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-782c9k-marcin-horala-o-jawnych-danych-o-zadluzeniu-polski-7174352/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wiceminister Marcin Hora\u0142a przekonuje, \u017ce rz\u0105d nie ukrywa prawdziwego stanu finans\u00f3w i zad\u0142u\u017cenia Polski, bo \"wszystkie wska\u017aniki zad\u0142u\u017cenia s\u0105 w bud\u017cecie, s\u0105 jawne\". Ekonomi\u015bci wyja\u015bniaj\u0105, dlaczego nie jest to prawd\u0105, co to jest \"szara strefa bud\u017cetu\" i na czym polega \"k\u0142amstwo bud\u017cetowe\".", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/horala-wszystkie-wskazniki-zadluzenia-sa-w-budzecie-sa-jawne-eksperci-nie-sa-7174418?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:53:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Papuga si\u0119 zgubi\u0142a, ale wiedzia\u0142a, jak znale\u017a\u0107 pomoc. Zapuka\u0142a w okno", "description": "<img alt=\"Papuga si\u0119 zgubi\u0142a, ale wiedzia\u0142a, jak znale\u017a\u0107 pomoc. Zapuka\u0142a w okno\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-i77jjy-papuga-pukala-w-okno-byla-wycienczona-policja-szuka-wlasciciela-7175938/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Urz\u0105d gminy w P\u0119czniewie i policja w Podd\u0119bicach (woj. \u0142\u00f3dzkie) poszukuj\u0105 w\u0142a\u015bciciela papugi Aleksandretty. Ptak wyl\u0105dowa\u0142 na jednej z posesji i puka\u0142 dziobem w okno. Jak si\u0119 okaza\u0142o papuga by\u0142a wycie\u0144czona.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/siedlatkow-poddebice-wyladowala-na-tarasie-i-pukala-w-okno-szukaja-wlasciciela-papugi-7176053?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:47:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zarzut i areszt za zab\u00f3jstwo brata", "description": "<img alt=\"Zarzut i areszt za zab\u00f3jstwo brata\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-iub7n4-policjanci-z-bielan-zatrzymali-mezczyzne-podejrzanego-o-zabojstwo-7175883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d przychyli\u0142 si\u0119 do wniosku prokuratury i aresztowa\u0142 na trzy miesi\u0105ce 69-latka z Bielan, kt\u00f3ry jest podejrzany o zab\u00f3jstwo brata. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi kara do\u017cywotniego wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-zarzut-i-areszt-za-zabojstwo-brata-na-wrzecionie-7175877?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:40:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W kt\u00f3rych krajach dawa\u0107 napiwki i w jakiej wysoko\u015bci? \u0141atwo tu o gaf\u0119", "description": "<img alt=\"W kt\u00f3rych krajach dawa\u0107 napiwki i w jakiej wysoko\u015bci? \u0141atwo tu o gaf\u0119 \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cxmaup-grecja-mykonos-restauracja-wakacje-morze-shutterstock428874820-5151058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zwyczaj dawania napiwk\u00f3w istnieje w wielu cz\u0119\u015bciach \u015bwiata. W zale\u017cno\u015bci od regionu mog\u0105 one r\u00f3\u017cni\u0107 si\u0119 jednak wysoko\u015bci\u0105. Istniej\u0105 kraje, w kt\u00f3rych koszt obs\u0142ugi jest wliczany do rachunku, oraz takie, w kt\u00f3rych dawanie napiwk\u00f3w jest wr\u0119cz niedopuszczalne. CNN zapyta\u0142o ekspert\u00f3w ds. podr\u00f3\u017cy i etykiety o to, gdzie warto pami\u0119ta\u0107 o pozostawieniu napiwku.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wakacje-2023-w-ktorych-krajach-dawac-napiwki-i-w-jakiej-wysokosci-latwo-tu-o-gafe-7165321?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:10:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bats, Kua'kua, Zembra. 20 uk\u0142ad\u00f3w planetarnych, kt\u00f3re obserwowa\u0142 Webb, otrzyma\u0142o nazwy", "description": "<img alt=\"Bats, Kua'kua, Zembra. 20 uk\u0142ad\u00f3w planetarnych, kt\u00f3re obserwowa\u0142 Webb, otrzyma\u0142o nazwy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gwrwal-shutterstock_746583886-7175777/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mi\u0119dzynarodowa Unia Astronomiczna (IAU) nada\u0142a oficjalne nazwy 20 uk\u0142adom planetarnym, kt\u00f3re by\u0142y obserwowane przez Kosmiczny Teleskop Jamesa Webba. Wybrano je w konkursie NameExoWorlds. Tym razem w\u015br\u00f3d zwyci\u0119skich nazw nie znalaz\u0142a si\u0119 polska propozycja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/20-ukladow-planetarnych-otrzymalo-oficjalne-nazwy-obserwowal-je-kosmiczny-teleskop-jamesa-webba-7175627?source=rss", "date_published": "2023-06-15 09:08:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwa\u0142towna reakcja na gie\u0142dzie po wyroku TSUE", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142towna reakcja na gie\u0142dzie po wyroku TSUE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hhb8rh-pap_20220131_09l-6136842/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Akcje bank\u00f3w trac\u0105 na warto\u015bci w czwartek przed po\u0142udniem podczas sesji na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych w Warszawie. To reakcja na korzystne dla frankowicz\u00f3w wyroki Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/gwaltowna-reakcja-na-gieldzie-po-wyroku-tsue-7175721?source=rss", "date_published": "2023-06-15 08:49:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Radni chc\u0105 zablokowania pr\u00f3by zmiany nazwy uniwersytetu. \"Zaw\u0142aszczenie tradycji i dziedzictwa\"", "description": "<img alt=\"Radni chc\u0105 zablokowania pr\u00f3by zmiany nazwy uniwersytetu. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-nd0a5c-uniwersytet-pedagogiczny-w-krakowie-7175699/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Miasta Krakowa jest krytyczna wobec plan\u00f3w zmiany nazwy Uniwersytetu Pedagogicznego na Uniwersytet Krakowski. Zmian\u0119 przypiecz\u0119towa\u0107 maj\u0105 pos\u0142owie, dlatego w skierowanej do Sejmu rezolucji miejscy radni zaapelowali o sprzeciw wobec tej propozycji, kt\u00f3ra - jak czytamy w uchwale - \" powoduje zaw\u0142aszczenie tradycji i wielowiekowego dziedzictwa Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego\". Podobny g\u0142os p\u0142ynie ze strony Konferencji Rektor\u00f3w Uniwersytet\u00f3w Polskich.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/krakow-uniwersytet-pedagogiczny-chce-zmienic-nazwe-przeciwni-radni-rektor-uniwersytetu-jagiellonskiego-i-wladze-innych-uczelni-7175737?source=rss", "date_published": "2023-06-15 08:45:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wpad\u0142 w po\u015blizg, uderzy\u0142 w drzewo i na ko\u0144cu dachowa\u0142", "description": "<img alt=\"Wpad\u0142 w po\u015blizg, uderzy\u0142 w drzewo i na ko\u0144cu dachowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r1xy31-samochod-osobowy-wpadl-w-poslizg-uderzyl-w-drzewo-a-nastepnie-dachowal-7175811/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Ko\u015bcielnej Wsi (woj. kujawsko-pomorskie) kieruj\u0105cy samochodem osobowym nie zapanowa\u0142 nad pojazdem, wpad\u0142 w po\u015blizg, uderzy\u0142 w drzewo i dachowa\u0142. 30-latkowi nic powa\u017cnego si\u0119 nie sta\u0142o. Policjanci ukarali go mandatem i punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/koscielna-wies-30-latek-stracil-panowanie-nad-pojazdem-uderzyl-w-drzewo-i-dachowal-7175822?source=rss", "date_published": "2023-06-15 08:36:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inflacja w Polsce. S\u0105 nowe dane", "description": "<img alt=\"Inflacja w Polsce. S\u0105 nowe dane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1onrqv-pilne/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ceny towar\u00f3w i us\u0142ug konsumpcyjnych w maju 2023 roku wzros\u0142y w uj\u0119ciu rocznym o 13 procent, a w por\u00f3wnaniu z poprzednim miesi\u0105cem ceny nie zmieni\u0142y si\u0119 - poda\u0142 G\u0142\u00f3wny Urz\u0105d Statystyczny.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/inflacja-w-polsce-najnowsze-dane-za-maj-2023-roku-7175561?source=rss", "date_published": "2023-06-15 08:01:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TSUE zadecydowa\u0142 w sprawie kredyt\u00f3w frankowych", "description": "<img alt=\"TSUE zadecydowa\u0142 w sprawie kredyt\u00f3w frankowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gr4sjf-frank-szwajcarski-chf-6841703/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej wyda\u0142 w czwartek orzeczenie w sprawie dotycz\u0105cej kredyt\u00f3w frankowych. TSUE stwierdzi\u0142, \u017ce prawo Unii Europejskiej nie stoi na przeszkodzie temu, by w przypadku uznania umowy kredytu hipotecznego zawieraj\u0105cej nieuczciwe warunki za niewa\u017cn\u0105, konsumenci \u017c\u0105dali od banku rekompensaty wykraczaj\u0105cej poza zwrot zap\u0142aconych rat miesi\u0119cznych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-jest-wyrok-tsue-7175549?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tir uderzy\u0142 w bariery i stan\u0105\u0142 w poprzek jezdni. Zator na S8", "description": "<img alt=\"Tir uderzy\u0142 w bariery i stan\u0105\u0142 w poprzek jezdni. Zator na S8\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-9zkul2-tir-uderzyl-w-bariery-na-s8-7175689/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na trasie S8 w kierunku Poznania, tu\u017c przed ulic\u0105 G\u0142\u0119bock\u0105, tir stan\u0105\u0142 w poprzek jezdni. Drogowcy podali, \u017ce pojazd uderzy\u0142 w bariery. S\u0105 utrudnienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-tir-uderzyl-w-bariery-i-stanal-w-poprzek-zator-na-s8-7175697?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:29:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fogiel: Prezes nigdy nikogo nie ochrzania, rzadko podnosi g\u0142os. Nie musi, bo cieszy si\u0119 autorytetem", "description": "<img alt=\"Fogiel: Prezes nigdy nikogo nie ochrzania, rzadko podnosi g\u0142os. Nie musi, bo cieszy si\u0119 autorytetem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-atb9du-jaroslaw-kaczynski-7174060/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na wczorajszym posiedzeniu klubu Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski m\u00f3wi\u0142, \u017ce je\u015bli chcemy wygra\u0107 te wybory, to musimy naprawd\u0119 da\u0107 z siebie wszystko - przekaza\u0142 pose\u0142 PiS Rados\u0142aw Fogiel. Doda\u0142, \u017ce prezes partii \"cieszy si\u0119 autorytetem\" i \"rzadko podnosi g\u0142os, bo nie musi\". Fogiel m\u00f3wi\u0142 te\u017c o ewentualnym powrocie Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/polska/radoslaw-fogiel-o-jaroslawie-kaczynskim-nigdy-nikogo-nie-ochrzania-rzadko-podnosi-glos-nie-musi-bo-cieszy-sie-autorytetem-7175674?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:28:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nauczycielka postrzelona przez ucznia zosta\u0142a zwolniona, bo pozwa\u0142a szko\u0142\u0119? \"Pr\u00f3buj\u0105 j\u0105 przycisn\u0105\u0107\"", "description": "<img alt=\"Nauczycielka postrzelona przez ucznia zosta\u0142a zwolniona, bo pozwa\u0142a szko\u0142\u0119? \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1w5sk5-abby-zwernerfacebook-6623258/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nauczycielka Abby Zwerner, kt\u00f3ra w styczniu zosta\u0142a postrzelona przez sze\u015bcioletniego ucznia podczas lekcji, nie pracuje ju\u017c w szkole w Newport News. Wed\u0142ug jej prawnika zosta\u0142a zwolniona, bo z\u0142o\u017cy\u0142a pozew przeciwko okr\u0119gowi szkolnemu. Jego przedstawiciele twierdz\u0105 jednak, \u017ce kobieta sama zrezygnowa\u0142a z pracy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-prawnik-nauczycielki-abby-zwerner-postrzelonej-przez-szesciolatka-twierdzi-ze-zostala-zwolniona-z-pracy-7174862?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:27:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z przedszkola skradziono plac zabaw. Znikn\u0119\u0142y zje\u017cd\u017calnia i piaskownica", "description": "<img alt=\"Z przedszkola skradziono plac zabaw. Znikn\u0119\u0142y zje\u017cd\u017calnia i piaskownica\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ro1r4i-plac-zabaw-ktorego-elementy-skradziono-z-przedszkola-7175652/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy dosz\u0142o w Pile (woj. wielkopolskie). \u0141upem z\u0142odzieja pad\u0142 plac zabaw z ogr\u00f3dka miejscowego przedszkola. - Sprawca kradzie\u017cy odpowie za swoje czyny przed s\u0105dem - zapowiedzia\u0142a sier\u017c. Magdalena Mr\u00f3z z pilskiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/pila-z-przedszkola-skradziono-plac-zabaw-7175651?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:27:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142a z drogi i dachowa\u0142a. Aby wyj\u0105\u0107 kobiet\u0119, stra\u017cacy musieli rozci\u0105\u0107 auto", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142a z drogi i dachowa\u0142a. Aby wyj\u0105\u0107 kobiet\u0119, stra\u017cacy musieli rozci\u0105\u0107 auto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-212qir-ze-wstepnych-ustalen-policji-wynika-ze-kobieta-stracila-panowanie-nad-samochodem-7175665/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-letnia kobieta zosta\u0142a ranna i przetransportowana do szpitala w wyniku wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w Jamnicy (woj. podkarpackie). Kieruj\u0105ca citroenem wypad\u0142a z drogi i wjecha\u0142a do przydro\u017cnego rowu. Z samochodu wyci\u0105gali j\u0105 stra\u017cacy.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/jamnica-wypadla-z-drogi-i-dachowala-aby-wyjac-kobiete-strazacy-musieli-rozciac-auto-7175641?source=rss", "date_published": "2023-06-15 07:16:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Okrad\u0142 partnerk\u0119, by sp\u0142aci\u0107 komornika. Jest wyrok s\u0105du", "description": "<img alt=\"Okrad\u0142 partnerk\u0119, by sp\u0142aci\u0107 komornika. Jest wyrok s\u0105du\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ar7yeg-sad-7166106/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    1,5 roku bezwzgl\u0119dnego wi\u0119zienia i grzywn\u0119 S\u0105d Okr\u0119gowy w Olsztynie zas\u0105dzi\u0142 m\u0119\u017cczy\u017anie, kt\u00f3ry okrad\u0142 by\u0142\u0105 partnerk\u0119 na blisko 300 tys. z\u0142. Jak si\u0119 okaza\u0142o, mia\u0142 zad\u0142u\u017cenie komornicze na blisko 200 tys. z\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/olsztyn-okradl-partnerke-by-splacic-komornika-jest-wyrok-sadu-7175563?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:44:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biparjoy nadchodzi. Ewakuowanych ponad 150 tysi\u0119cy os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Biparjoy nadchodzi. Ewakuowanych ponad 150 tysi\u0119cy os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-uzwb9f-wzburzone-fale-w-karaczi-w-pakistanie-7175607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Indii i Pakistanu zbli\u017ca si\u0119 cyklon tropikalny Biparjoy. Z przybrze\u017cnych obszar\u00f3w zagro\u017conych skutkami \u017cywio\u0142u w obu tych krajach w\u0142adze ewakuowa\u0142y ponad 150 tysi\u0119cy mieszka\u0144c\u00f3w. Jeszcze przed uderzeniem w l\u0105d w wyniku pogorszenia pogody przez \u017cywio\u0142 w Indiach zgin\u0119\u0142o kilka os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-pakistan-cyklon-biparjoy-nadchodzi-ewakuowanych-ponad-150-tysiecy-osob-7175589?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:43:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nierzetelnymi fakturami w obrocie maseczkami i r\u0119kawiczkami. \"Straty Skarbu Pa\u0144stwa: ok. 40 mln z\u0142\"", "description": "<img alt=\"Mieli pos\u0142ugiwa\u0107 si\u0119 nierzetelnymi fakturami w obrocie maseczkami i r\u0119kawiczkami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ehvbh8-zorganizowana-grupa-przestepcza-miala-poslugiwac-sie-nierzetelnymi-fakturami-vat-na-laczna-kwote-180-mln-zl-zdjecie-ilustracyjne-7175584/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0142u\u017cby, pod nadzorem Prokuratury Regionalnej w Bia\u0142ymstoku, zatrzyma\u0142y cztery osoby podejrzane o udzia\u0142 w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, kt\u00f3ra pos\u0142ugiwa\u0142a si\u0119 nierzetelnymi fakturami VAT na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 180 mln z\u0142. Faktury by\u0142y wystawiane m.in. w obrocie \u015brodkami higieny osobistej. Dwie z zatrzymanych os\u00f3b trafi\u0142y na trzy miesi\u0105ce do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/bialystok-nierzetelne-faktury-w-obrocie-maseczkami-i-rekawiczkami-cbsp-zatrzymalo-cztery-osoby-7175578?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:41:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kobieta potr\u0105cona na przej\u015bciu. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"Kobieta potr\u0105cona na przej\u015bciu. L\u0105dowa\u0142 \u015bmig\u0142owiec LPR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2ptoig-do-wypadku-doszlo-w-miejscowosci-roztoka-7175601/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek rano dosz\u0142o do potr\u0105cenia kobiety w miejscowo\u015bci Roztoka na Mazowszu. Stra\u017cacy przyst\u0105pili do reanimacji poszkodowanej, na miejscu l\u0105dowa\u0142 te\u017c \u015bmig\u0142owiec Lotniczego Pogotowia Ratunkowego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/roztoka-dw579-kobieta-potracona-na-przejsciu-ladowal-smiglowiec-lpr-7175608?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:40:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont biblioteki, izba pami\u0119ci, szko\u0142a w biurowcu. Nagrodzili najlepsz\u0105 architektur\u0119", "description": "<img alt=\"Remont biblioteki, izba pami\u0119ci, szko\u0142a w biurowcu. Nagrodzili najlepsz\u0105 architektur\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-tnnxwi-biblioteka-narodowa-na-polu-mokotowskim-7175531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po raz dziewi\u0105ty rozdano Nagrody Architektoniczne Prezydenta Warszawy. W\u015br\u00f3d laureat\u00f3w presti\u017cowego wyr\u00f3\u017cnienia znalaz\u0142y si\u0119 mi\u0119dzy: perfekcyjnie zmodernizowany gmach Biblioteki Narodowej, szko\u0142a dla dzieci z Ukrainy urz\u0105dzona w biurowcu oraz wybudowana przy Cmentarzu Powsta\u0144c\u00f3w Warszawy izba pami\u0119ci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/9-nagroda-architektoniczna-prezydenta-warszawy-lista-nagrodzonych-2023-7175541?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:33:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "By\u0142 pijany, w wypadku zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. S\u0105d uchyla decyzj\u0119 o braku aresztu", "description": "<img alt=\"By\u0142 pijany, w wypadku zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. S\u0105d uchyla decyzj\u0119 o braku aresztu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j69b1e-tragiczny-wypadek-pod-ostrowcem-swietokrzyskim-7148041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kielecki s\u0105d okr\u0119gowy uchyli\u0142 postanowienie s\u0105du rejonowego o niestosowaniu aresztu tymczasowego dla 38-latka podejrzanego o spowodowanie wypadku w miejscowo\u015bci Boksycka (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie), w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. M\u0119\u017cczyzna w chwili zdarzenia by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu i narkotyk\u00f3w. Teraz prokuratura ponownie zajmie si\u0119 spraw\u0105 38-latka.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/boksycka-pijany-i-pod-wplywem-narkotykow-mial-spowodowac-wypadek-w-ktorym-zginelo-piec-osob-sad-uchyla-decyzje-o-braku-aresztu-7175593?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:33:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Producent \u017belaznej Kopu\u0142y: opracowali\u015bmy rewolucyjn\u0105 bro\u0144", "description": "<img alt=\"Producent \u017belaznej Kopu\u0142y: opracowali\u015bmy rewolucyjn\u0105 bro\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ohkltt-izraelski-system-zelazna-kopula-uwazany-jest-za-bardzo-skuteczny-3047913/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Izraelska firma Rafael pochwali\u0142a si\u0119 opracowaniem pierwszego systemu do zwalczania pocisk\u00f3w hipersonicznych. Izraelskie media zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce tydzie\u0144 temu Iran poinformowa\u0142, i\u017c wyprodukowa\u0142 w\u0142asn\u0105 bro\u0144 hipersoniczn\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/izrael-koncern-zbrojeniowy-rafael-opracowalismy-rewolucyjna-bron-do-obrony-przed-pociskami-hipersonicznymi-7175502?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:28:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Polacy masowo szukaj\u0105 promocji w gazetkach", "description": "<img alt=\"Polacy masowo szukaj\u0105 promocji w gazetkach \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y7zca5-shutterstock_2168424761-7128533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Polacy masowo zwr\u00f3cili si\u0119 do promocji, w niekt\u00f3rych wojew\u00f3dztwach interesuje si\u0119 nimi blisko 90 procent badanych. Najcz\u0119\u015bciej gazetek sieci handlowych szukaj\u0105 mieszka\u0144cy ma\u0142ych miasteczek - czytamy w czwartkowym wydaniu \"Rzeczpospolitej\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/inflacja-w-polsce-polacy-masowo-szukaja-promocji-w-gazetkach-7175575?source=rss", "date_published": "2023-06-15 06:15:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Front rozci\u0105ga si\u0119 nad Polsk\u0105, miejscami pojawiaj\u0105 si\u0119 burze", "description": "<img alt=\"Front rozci\u0105ga si\u0119 nad Polsk\u0105, miejscami pojawiaj\u0105 si\u0119 burze\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b3jipx-wyladowania-atmosferyczne-nad-polska-w-czwartek-godz-715-7175564/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W czwartek rano nad Polsk\u0105 pojawi\u0142y si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Wiatr wieje w porywach do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-czwartek-1506-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7175556?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:38:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 trzyletniego wnuczka. Dziadek nie poniesie kary", "description": "<img alt=\"\u015amiertelnie potr\u0105ci\u0142 trzyletniego wnuczka. Dziadek nie poniesie kary\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pg96dd-trzylatek-zostal-smiertelnie-potracony-przez-swojego-dziadka-zdjecie-ilustracyjne-7175530/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura w Radomiu umorzy\u0142a \u015bledztwo w sprawie \u015bmiertelnego wypadku, w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 trzylatek. Do zdarzenia dosz\u0142o w pa\u017adzierniku zesz\u0142ego roku na placu przy jednym z ko\u015bcio\u0142\u00f3w w gminie Kowala. W dziecko wjecha\u0142 samochodem jego dziadek. Rodzice ch\u0142opca brali tego dnia \u015blub.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/trablice-kowala-dziadek-potracil-trzyletniego-wnuczka-przed-kosciolem-prokuratura-umorzyla-sledztwo-7175529?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:18:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cne decyzje dla frankowicz\u00f3w", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne decyzje dla frankowicz\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3wm76-tsue-6087537/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W czwartek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej ma wyda\u0107 orzeczenia dotycz\u0105ce spraw o kredyty frankowe. Szczeg\u00f3lne zainteresowanie wzbudza planowane orzeczenie\u00a0TSUE\u00a0w sprawie wzajemnych rozlicze\u0144 po uniewa\u017cnieniu umowy kredytowej zawieraj\u0105cej nieuczciwe postanowienia.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-w-czwartek-wazne-decyzje-tsue-7175528?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:17:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q11tz3-ukrainskie-wojsko-7170310/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjska inwazja na Ukrain\u0119 trwa od 477 dni. Rosyjskie wojsko ostrzela\u0142o po\u0142o\u017cone w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej cz\u0119\u015bci Ukrainy obwody czernihowski i sumski. Zgin\u0119\u0142a kobieta - poinformowa\u0142o ukrai\u0144skie dow\u00f3dztwo operacyjne P\u00f3\u0142noc. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-7175513?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:16:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Unia Europejska bierze si\u0119 za sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Komentarze ekspert\u00f3w", "description": "<img alt=\"Unia Europejska bierze si\u0119 za sztuczn\u0105 inteligencj\u0119. Komentarze ekspert\u00f3w\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9gkn8p-sztuczna-inteligencja-sluzy-do-tworzenia-deepfejkow-ale-moze-tez-je-rozpoznawac-musimy-bardzo-uwazac-7134884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Unia Europejska pr\u00f3buje ujarzmi\u0107 sztuczn\u0105 inteligencj\u0119 kompleksowym prawem, pierwszym takim na \u015bwiecie. - Chodzi o to, aby konsumenci nie obawiali si\u0119, \u017ce korzystaj\u0105c z jakiego\u015b systemu czy produktu wydarzy si\u0119 co\u015b nieprzyjemnego. A je\u015bli si\u0119 co\u015b stanie, to b\u0119d\u0105 mogli dochodzi\u0107 swoich roszcze\u0144 - t\u0142umaczy Filip Bia\u0142y z Uniwersytetu im. Adama Mickiewicza w Poznaniu. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015bwiat\".", "link": "https://tvn24.pl/swiat/unia-europejska-bierze-sie-za-sztuczna-inteligencje-komentarze-ekspertow-7175500?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:15:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najstarsza czynsz\u00f3wka na Woli niszczeje. Nie b\u0119dzie pieni\u0119dzy od wojewody na ratowanie zabytku", "description": "<img alt=\"Najstarsza czynsz\u00f3wka na Woli niszczeje. Nie b\u0119dzie pieni\u0119dzy od wojewody na ratowanie zabytku\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jhwa2s-zabytkowa-kamienica-przy-luckiej-5060993/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zabytkowa kamienica z XIX wieku przy \u0141uckiej 8 w Warszawie niszczeje z dnia na dzie\u0144. W\u0142a\u015bciciel budynku wci\u0105\u017c go nie remontuje. W\u0142adze dzielnicy i konserwator zabytk\u00f3w wnioskowali do wojewody o dodatkowe \u015brodki na przeprowadzenie rob\u00f3t. Ten jednak - jak podaj\u0105 urz\u0119dnicy - odm\u00f3wi\u0142 zwi\u0119kszenia bud\u017cetu wbrew wcze\u015bniejszym zapowiedziom. Wojewoda odbija pi\u0142eczk\u0119 i stwierdza: to burmistrz powinien zaopiekowa\u0107 si\u0119 zabytkiem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-niszczeje-kamienica-przy-luckiej-nie-bedzie-pieniedzy-od-wojewody-na-ratowanie-zabytku-7175085?source=rss", "date_published": "2023-06-15 05:09:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zgasili ogie\u0144, nie zauwa\u017cyli zw\u0142ok. Jest decyzja w sprawie stra\u017cak\u00f3w", "description": "<img alt=\"Zgasili ogie\u0144, nie zauwa\u017cyli zw\u0142ok. Jest decyzja w sprawie stra\u017cak\u00f3w \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-scfwk6-akcja-gasnicza-w-glowaczowie-7175504/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy nie dopatrzyli si\u0119 nieprawid\u0142owo\u015bci w dzia\u0142aniu stra\u017cak\u00f3w, kt\u00f3rzy w trakcie gaszenia ognia w G\u0142owaczowie w wojew\u00f3dztwie mazowieckim nie zauwa\u017cyli zw\u0142ok ofiary po\u017caru. Cia\u0142o m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry zgromadzi\u0142 w domu mn\u00f3stwo \u0142atwopalnych rzeczy, znaleziono w pogorzelisku po kilku miesi\u0105cach.", "link": "https://tvn24.pl/polska/radom-odnalezli-zwloki-w-pogorzelisku-kilka-miesiecy-po-pozarze-sledztwo-zostalo-umorzone-7175505?source=rss", "date_published": "2023-06-15 04:26:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Micha\u0142 Bilewicz i Walter \u017belazny od pi\u0119ciu lat czekaj\u0105 na nominacj\u0119 profesorsk\u0105", "description": "<img alt=\"Micha\u0142 Bilewicz i Walter \u017belazny od pi\u0119ciu lat czekaj\u0105 na nominacj\u0119 profesorsk\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ldqga7-michal-bilewicz-od-pieciu-lat-czekaja-na-nominacje-profesorska-7175498/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dr hab. Micha\u0142 Bilewicz z Uniwersytetu Warszawskiego i dr hab. Walter \u017belazny z uczelni w Bia\u0142ymstoku wci\u0105\u017c czekaj\u0105 na tytu\u0142y profesorskie. Pojawiaj\u0105 si\u0119 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce op\u00f3\u017anienia w prezydenckich nominacjach mog\u0105 mie\u0107 zwi\u0105zek z tematami ich prac naukowych oraz dzia\u0142alno\u015bci\u0105 pozanaukow\u0105. Spraw\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 te\u017c Rzecznik Praw Obywatelskich. Materia\u0142 magazynu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/polska/michal-bilewicz-i-walter-zelazny-od-pieciu-lat-czekaja-na-nominacje-profesorska-7175499?source=rss", "date_published": "2023-06-15 04:18:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Trwa bardzo powa\u017cna konfrontacja\". Co si\u0119 dzieje na froncie", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kr0ibx-ukraina-wojsko-7172203/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja zbrojna Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 477 dni. Prowadzenie kontrofensywy jest dla si\u0142 ukrai\u0144skich wyj\u0105tkowo trudne poniewa\u017c wojska rosyjskie g\u0119sto zaminowa\u0142y tereny walk i stawiaj\u0105 zaci\u0119ty op\u00f3r, ale mimo to wojska ukrai\u0144skie stale posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d - powiedzia\u0142a wiceminister obrony Ukrainy Hanna Malar w programie radiowym. W tvn24.pl relacjonujemy wydarzenia z i wok\u00f3\u0142 Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-rosja-ukraina-relacja-na-zywo-z-15-czerwca-2023-7175514?source=rss", "date_published": "2023-06-15 03:20:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 15.06. Deszczowo i burzowo, lokalnie mo\u017cliwy grad", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 15.06. Deszczowo i burzowo, lokalnie mo\u017cliwy grad\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dl3ose-burze-i-deszcz-5753503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 15.06 przyniesie opady deszczu i burze. Lokalnie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 te\u017c grad. Termometry poka\u017c\u0105 od 19 do 23 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-1506-deszczowo-i-burzowo-lokalnie-mozliwy-grad-7175423?source=rss", "date_published": "2023-06-15 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 15.06. Deszczowo i burzowo, lokalnie mo\u017cliwy grad", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 15.06. Deszczowo i burzowo, lokalnie mo\u017cliwy grad\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dl3ose-burze-i-deszcz-5753503/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Czwartek 15.06 przyniesie opady deszczu i burze. Lokalnie mo\u017cliwy jest te\u017c grad. Termometry poka\u017c\u0105 od 19 do 23 stopni Celsjusza. Aura niekorzystnie wp\u0142ynie na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-czwartek-1506-deszczowo-i-burzowo-lokalnie-mozliwy-grad-7175423?source=rss", "date_published": "2023-06-15 00:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]