[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "TikTok stawia na prostot\u0119, kreatywno\u015b\u0107 i bezpiecze\u0144stwo. Pierwsza edycja #ForYouSummit", "description": "TikTok ma w Europie ju\u017c ponad 150 milion\u00f3w u\u017cytkownik\u00f3w, przez ostatnie dwa lata ur\u00f3s\u0142 w Europie \u015arodkowej dwukrotnie w zakresie liczby u\u017cytkownik\u00f3w, czterokrotnie gdy chodzi o warto\u015b\u0107 biznesu i \u2013 na obu polach - chce wi\u0119cej. Na pierwszej konferencji TikTok #ForYouSummit w Warszawie przedstawiciele platformy pokazali, jak rozwija si\u0119 jej spo\u0142eczno\u015b\u0107 i co mog\u0105 zaproponowa\u0107 reklamodawcom.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/tiktok-stawia-na-prostote-kreatywnosc-i-bezpieczenstwo-pierwsza-edycja-foryousummit", "date_published": "2023-06-15 15:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Piotr K\u0119dzierski b\u0119dzie prowadzi\u0142 poranek w Kanale Sportowym", "description": "Do grona gospodarzy porannego programu \u201eKana\u0142u Sportowego\u201d do\u0142\u0105cza Piotr K\u0119dzierski.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kanal-sportowy-poranek-piotr-kedzierski-ks-poranek", "date_published": "2023-06-15 05:07:14.743175+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]