[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ze\u0142enski: Ukraina powinna otrzyma\u0107 rosyjskie aktywa jako reparacje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-ukraina-powinna-otrzymac-rosyjskie-aktywa-jako-repa,nId,6843552\"><img align=\"left\" alt=\"Ze\u0142enski: Ukraina powinna otrzyma\u0107 rosyjskie aktywa jako reparacje\" src=\"https://i.iplsc.com/zelenski-ukraina-powinna-otrzymac-rosyjskie-aktywa-jako-repa/000HAABSW3LS8PYO-C321.jpg\" /></a>Ukraina powinna otrzyma\u0107 rosyjskie aktywa w charakterze reparacji za rosyjsk\u0105 agresj\u0119 - stwierdzi\u0142 w czwartek prezydent Ukrainy Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski. - W takich dyktaturach jak rosyjska to w\u0142a\u015bnie pieni\u0105dze s\u0105 najwi\u0119ksz\u0105 warto\u015bci\u0105 - m\u00f3wi\u0142. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zelenski-ukraina-powinna-otrzymac-rosyjskie-aktywa-jako-repa,nId,6843552", "date_published": "2023-06-15 20:47:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja s\u0142u\u017cb w Szczecinie. W mieszkaniu znaleziono cia\u0142a kilku os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-akcja-sluzb-w-szczecinie-w-mieszkaniu-znaleziono-ciala-kilku,nId,6843514\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja s\u0142u\u017cb w Szczecinie. W mieszkaniu znaleziono cia\u0142a kilku os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-sluzb-w-szczecinie-w-mieszkaniu-znaleziono-ciala-kilku/000HA9ZQHLK3O82M-C321.jpg\" /></a>Cia\u0142a trzech os\u00f3b znaleziono w czwartek wieczorem w mieszkaniu w Szczecinie - poinformowa\u0142a Interi\u0119 rzeczniczka szczeci\u0144skiej policji Anna Gembala. Jak donosz\u0105 \u015bwiadkowie, niezidentyfikowany napastnik mia\u0142 strzela\u0107 z balkonu z przedmiotu przypominaj\u0105cego bro\u0144 paln\u0105. Na miejsce wezwano antyterroryst\u00f3w, a s\u0142u\u017cby si\u0142owo wesz\u0142y do mieszkania. - \u015aledztwo w sprawie przej\u0119\u0142a prokuratura - powiedzia\u0142a nam policjantka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-akcja-sluzb-w-szczecinie-w-mieszkaniu-znaleziono-ciala-kilku,nId,6843514", "date_published": "2023-06-15 19:04:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie chc\u0105 spotkania. Egipt i Uganda odmawiaj\u0105 Putinowi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-chca-spotkania-egipt-i-uganda-odmawiaja-putinowi,nId,6843496\"><img align=\"left\" alt=\"Nie chc\u0105 spotkania. Egipt i Uganda odmawiaj\u0105 Putinowi\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-chca-spotkania-egipt-i-uganda-odmawiaja-putinowi/000HA9XUV1JOSXAO-C321.jpg\" /></a>Przyw\u00f3dcy Egiptu i Ugandy odwo\u0142ali wizyt\u0119 w Rosji. Wed\u0142ug medi\u00f3w chcieli unikn\u0105\u0107 spotkania z W\u0142adimirem Putinem. Obaj politycy mieli wzi\u0105\u0107 udzia\u0142 w misji pokojowej przyw\u00f3dc\u00f3w pa\u0144stw Afryki, kt\u00f3rzy chc\u0105 mediowa\u0107 w sprawie zako\u0144czenia wojny w Ukrainie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-nie-chca-spotkania-egipt-i-uganda-odmawiaja-putinowi,nId,6843496", "date_published": "2023-06-15 18:49:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gmina w Ma\u0142opolsce ostrzega przed nied\u017awiedziem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gmina-w-malopolsce-ostrzega-przed-niedzwiedziem,nId,6843470\"><img align=\"left\" alt=\"Gmina w Ma\u0142opolsce ostrzega przed nied\u017awiedziem\" src=\"https://i.iplsc.com/gmina-w-malopolsce-ostrzega-przed-niedzwiedziem/000HA9QWBOG9XXXV-C321.jpg\" /></a>Urz\u0119dnicy ma\u0142opolskiej gminy U\u015bcice Gorlickie ostrzegaj\u0105 przed grasuj\u0105cym w okolicy nied\u017awiedziem. Apeluj\u0105, by w razie zauwa\u017cenia zwierz\u0119cia, natychmiast zaalarmowa\u0107 s\u0142u\u017cby. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-gmina-w-malopolsce-ostrzega-przed-niedzwiedziem,nId,6843470", "date_published": "2023-06-15 17:38:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "19-latek dachowa\u0142, auto wbi\u0142o si\u0119 w dom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-19-latek-dachowal-auto-wbilo-sie-w-dom,nId,6843252\"><img align=\"left\" alt=\"19-latek dachowa\u0142, auto wbi\u0142o si\u0119 w dom\" src=\"https://i.iplsc.com/19-latek-dachowal-auto-wbilo-sie-w-dom/000HA957AFBBNDU6-C321.jpg\" /></a>Na Warmii kierowca nissana straci\u0142 panowanie nad autem i dachowa\u0142. Odwr\u00f3cone do g\u00f3ry ko\u0142ami auto wbi\u0142o si\u0119 budynek mieszkalny. Badanie alkomatem wykaza\u0142o, \u017ce 19-latek mia\u0142 we krwi ponad p\u00f3\u0142 promila alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-19-latek-dachowal-auto-wbilo-sie-w-dom,nId,6843252", "date_published": "2023-06-15 16:26:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tr\u0105ba powietrzna pod Gnieznem. Zniszczy\u0142a fragment lasu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-traba-powietrzna-pod-gnieznem-zniszczyla-fragment-lasu,nId,6843270\"><img align=\"left\" alt=\"Tr\u0105ba powietrzna pod Gnieznem. Zniszczy\u0142a fragment lasu\" src=\"https://i.iplsc.com/traba-powietrzna-pod-gnieznem-zniszczyla-fragment-lasu/000HA9MZ1WJ0BKY5-C321.jpg\" /></a>W okolicach Gniezna w czwartek pojawi\u0142a si\u0119 tr\u0105ba powietrzna. Zauwa\u017cy\u0142 j\u0105 \u0141ukasz Kuli\u0144ski, \u0142owca burz z Wielkopolski. Nie by\u0142o to jedyne gro\u017ane zjawisko, jakie zaobserwowano dzi\u015b nad Polsk\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-traba-powietrzna-pod-gnieznem-zniszczyla-fragment-lasu,nId,6843270", "date_published": "2023-06-15 16:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bon turystyczny 2023. Co z pieni\u0119dzmi na wakacje?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-bon-turystyczny-2023-co-z-pieniedzmi-na-wakacje,nId,6842948\"><img align=\"left\" alt=\"Bon turystyczny 2023. Co z pieni\u0119dzmi na wakacje?\" src=\"https://i.iplsc.com/bon-turystyczny-2023-co-z-pieniedzmi-na-wakacje/000FW7WPU2QJJ4YH-C321.jpg\" /></a>Termin realizacji bonu turystycznego min\u0105\u0142 31 marca 2023 roku. Polacy tylko w tym jednym miesi\u0105cu zarezerwowali us\u0142ugi turystyczne, kt\u00f3re stanowi\u0142y 25 proc. wszystkich rezerwacji z poprzedniego roku. Program spotka\u0142 si\u0119 z wielkim zainteresowaniem. Wyja\u015bniamy, czy b\u0119dzie bon turystyczny 2023.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-bon-turystyczny-2023-co-z-pieniedzmi-na-wakacje,nId,6842948", "date_published": "2023-06-15 15:32:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Poufny plan Putina. Rosja szykuje odwet wobec Zachodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poufny-plan-putina-rosja-szykuje-odwet-wobec-zachodu,nId,6843229\"><img align=\"left\" alt=\"Poufny plan Putina. Rosja szykuje odwet wobec Zachodu\" src=\"https://i.iplsc.com/poufny-plan-putina-rosja-szykuje-odwet-wobec-zachodu/000HA93MPBCT2VBU-C321.jpg\" /></a>Rosja zamierza przyj\u0105\u0107 przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce przejmowanie aktyw\u00f3w &quot;niepos\u0142usznych&quot; zachodnich firm oraz utrudni\u0107 im opuszczenie kraju. Ma to by\u0107 odwet za ameryka\u0144skie i europejskie sankcje na\u0142o\u017cone po inwazji na Ukrain\u0119. &quot;Co zrobimy z aktywami firm, to ju\u017c nasza sprawa&quot; - przekaza\u0142 Dmitrij Pieskow. Ekonomiczni doradcy Putina chc\u0105, by gro\u017aba nacjonalizacji sta\u0142a si\u0119 elementem metody &quot;kija i marchewki&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-poufny-plan-putina-rosja-szykuje-odwet-wobec-zachodu,nId,6843229", "date_published": "2023-06-15 15:25:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awiadkowie na \u015blubie. Kogo wybra\u0107 do tej roli?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-swiadkowie-na-slubie-kogo-wybrac-do-tej-roli,nId,6843233\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awiadkowie na \u015blubie. Kogo wybra\u0107 do tej roli? \" src=\"https://i.iplsc.com/swiadkowie-na-slubie-kogo-wybrac-do-tej-roli/0005NZTVNYUC71KS-C321.jpg\" /></a>\u015awiadkowie na \u015blubie to jedne z najwa\u017cniejszych os\u00f3b w dniu wesela tu\u017c po parze m\u0142odej i jej rodzicach. Kto mo\u017ce zosta\u0107 \u015bwiadkiem i jakimi kryteriami kierowa\u0107 si\u0119 przy wyborze? Sprawd\u017amy!</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/religia/news-swiadkowie-na-slubie-kogo-wybrac-do-tej-roli,nId,6843233", "date_published": "2023-06-15 14:33:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Spotkanie PiS na Nowogrodzkiej. Tematem powr\u00f3t Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-tematem-powrot-kaczynskiego-d,nId,6843211\"><img align=\"left\" alt=\"Spotkanie PiS na Nowogrodzkiej. Tematem powr\u00f3t Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du\" src=\"https://i.iplsc.com/spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-tematem-powrot-kaczynskiego-d/000HA8TSCHCAF91D-C321.jpg\" /></a>W siedzibie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci trwa posiedzenie w\u0142adz partii. Najwa\u017cniejsi politycy PiS maj\u0105 rozmawia\u0107 o powrocie Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du. Z medialnych doniesie\u0144 wynika, \u017ce decyzja w tej sprawie mo\u017ce zosta\u0107 og\u0142oszona na konwencji programowej partii, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 24 czerwca w \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-spotkanie-pis-na-nowogrodzkiej-tematem-powrot-kaczynskiego-d,nId,6843211", "date_published": "2023-06-15 14:04:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chiny pr\u00f3bowa\u0142y zablokowa\u0107 wystaw\u0119 w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chiny-probowaly-zablokowac-wystawe-w-warszawie,nId,6842780\"><img align=\"left\" alt=\"Chiny pr\u00f3bowa\u0142y zablokowa\u0107 wystaw\u0119 w Warszawie\" src=\"https://i.iplsc.com/chiny-probowaly-zablokowac-wystawe-w-warszawie/000HA7461EV8L9IT-C321.jpg\" /></a>Wysoki rang\u0105 chi\u0144ski dyplomata wparowa\u0142 do warszawskiej galerii sztuki, by zablokowa\u0107 wystaw\u0119, kt\u00f3ra nie podoba si\u0119 Chinom - wynika z informacji przekazanych przez Centrum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Zamek Ujazdowski. - To niedorzeczne m\u00f3wi\u0107, \u017ce moje prace rani\u0105 chi\u0144skie uczucia. Ja te\u017c jestem Chi\u0144czykiem - m\u00f3wi Interii sam artysta, Badiucao.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-chiny-probowaly-zablokowac-wystawe-w-warszawie,nId,6842780", "date_published": "2023-06-15 14:02:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 ostrzelano stra\u017cnik\u00f3w. Przebita szyba w aucie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-na-granicy-z-bialorusia-ostrzelano-straznikow-przebita-szyba,nId,6843160\"><img align=\"left\" alt=\"Na granicy z Bia\u0142orusi\u0105 ostrzelano stra\u017cnik\u00f3w. Przebita szyba w aucie\" src=\"https://i.iplsc.com/na-granicy-z-bialorusia-ostrzelano-straznikow-przebita-szyba/000HA829LS7MKY5V-C321.jpg\" /></a>Po raz pierwszy ze strony bia\u0142oruskiej wystrzelono w kierunku funkcjonariuszy wystrzelono jaki\u015b przedmiot - przekaza\u0142 w czwartek p\u0142k Arkadiusz Tywoniuk ze stra\u017cy granicznej. Do zdarzenia mia\u0142o doj\u015b\u0107 kilka dni temu. W poje\u017adzie siedzia\u0142o dw\u00f3ch funkcjonariuszy. Incydent grozi\u0142 grozi\u0142o nara\u017ceniem ich \u017cycia i zdrowia - podkre\u015bli\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-na-granicy-z-bialorusia-ostrzelano-straznikow-przebita-szyba,nId,6843160", "date_published": "2023-06-15 13:57:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukrai\u0144skie dzieci pi\u0105ty rok online. Ekspert o zagro\u017ceniach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukrainskie-dzieci-piaty-rok-online-ekspert-o-zagrozeniach,nId,6842958\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrai\u0144skie dzieci pi\u0105ty rok online. Ekspert o zagro\u017ceniach\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainskie-dzieci-piaty-rok-online-ekspert-o-zagrozeniach/000A47ETPG4B73U2-C321.jpg\" /></a>Od pa\u017adziernika 2022 roku 10 tysi\u0119cy ukrai\u0144skich uczni\u00f3w zrezygnowa\u0142o z nauki w Polsce. Niekt\u00f3rzy z nich ucz\u0105 si\u0119 w j\u0119zyku ukrai\u0144skim online, a inni wcale. Nie wiadomo, co si\u0119 z nimi dzieje. Jakie s\u0105 przyczyny ich rezygnacji? Jakie s\u0105 zagro\u017cenia zwi\u0105zane z ich edukacj\u0105?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ukrainskie-dzieci-piaty-rok-online-ekspert-o-zagrozeniach,nId,6842958", "date_published": "2023-06-15 13:45:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Pakt migracyjny\". Jest decyzja Sejmu ws. uchwa\u0142y PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pakt-migracyjny-jest-decyzja-sejmu-ws-uchwaly-pis,nId,6843123\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pakt migracyjny&quot;. Jest decyzja Sejmu ws. uchwa\u0142y PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/pakt-migracyjny-jest-decyzja-sejmu-ws-uchwaly-pis/000HA7XVTGW5XD0U-C321.jpg\" /></a>Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 wyra\u017caj\u0105c\u0105 sprzeciw wobec unijnego mechanizmu relokacji nielegalnych migrant\u00f3w. Przepisy poparli g\u0142\u00f3wnie pos\u0142owie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Decyzja Unii Europejskiej godzi w suwerenno\u015b\u0107 Polski i jest niezgodna z unijnymi traktatami - uzasadnia\u0142 wcze\u015bniej prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-pakt-migracyjny-jest-decyzja-sejmu-ws-uchwaly-pis,nId,6843123", "date_published": "2023-06-15 12:54:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 Bezpieczny Kredyt 2 proc. na mieszkanie lub dom?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-moze-otrzymac-bezpieczny-kredyt-2-proc-na-mieszkanie-lub,nId,6842866\"><img align=\"left\" alt=\"Kto mo\u017ce otrzyma\u0107 Bezpieczny Kredyt 2 proc. na mieszkanie lub dom?\" src=\"https://i.iplsc.com/kto-moze-otrzymac-bezpieczny-kredyt-2-proc-na-mieszkanie-lub/000HA6VHLK2KR238-C321.jpg\" /></a>Bezpieczny Kredyt 2 proc. to rz\u0105dowy program dop\u0142at do kredytu mieszkaniowego, kt\u00f3ry ma pom\u00f3c w zakupie pierwszego mieszkania i rozwi\u0105za\u0107 problemy, z kt\u00f3rymi aktualnie mierzy si\u0119 rynek lokalowy i kredytowy. Wyja\u015bniamy, kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z te oferty.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kto-moze-otrzymac-bezpieczny-kredyt-2-proc-na-mieszkanie-lub,nId,6842866", "date_published": "2023-06-15 12:53:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O \"skar\u017ceniu\" na Polsk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-o-skarzeniu-na-polske,nId,6843134\"><img align=\"left\" alt=\"O &quot;skar\u017ceniu&quot; na Polsk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/o-skarzeniu-na-polske/000HA7UPPDM5SLJY-C321.jpg\" /></a>Nie czepiajcie si\u0119 polskich autor\u00f3w krytykuj\u0105cych Polsk\u0119 z zagranicznych mediach! Nie oni s\u0105 re\u017cyserami tego spektaklu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-o-skarzeniu-na-polske,nId,6843134", "date_published": "2023-06-15 12:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marko Rupnik wydalony z zakonu jezuit\u00f3w. Jest oskar\u017cany o molestowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marko-rupnik-wydalony-z-zakonu-jezuitow-jest-oskarzany-o-mol,nId,6843055\"><img align=\"left\" alt=\"Marko Rupnik wydalony z zakonu jezuit\u00f3w. Jest oskar\u017cany o molestowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/marko-rupnik-wydalony-z-zakonu-jezuitow-jest-oskarzany-o-mol/000HA7K3AAL62RQG-C321.jpg\" /></a>Marko Iwan Rupnik, uwa\u017cany za artystycznego mistrza, oskar\u017cany jest o wykorzystywanie seksualne kobiet i przemoc psychiczn\u0105. W czwartek poinformowano, \u017ce kap\u0142an zosta\u0142 wydalony z Towarzystwa Jezusowego. Powodem mia\u0142a by\u0107 &quot;jego uparta odmowa przestrzegania \u015blubu pos\u0142usze\u0144stwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marko-rupnik-wydalony-z-zakonu-jezuitow-jest-oskarzany-o-mol,nId,6843055", "date_published": "2023-06-15 12:46:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najpi\u0119kniejsze pla\u017ce w Polsce: Gdzie warto wypoczywa\u0107 nad Ba\u0142tykiem?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najpiekniejsze-plaze-w-polsce-gdzie-warto-wypoczywac-nad-bal,nId,6842822\"><img align=\"left\" alt=\"Najpi\u0119kniejsze pla\u017ce w Polsce: Gdzie warto wypoczywa\u0107 nad Ba\u0142tykiem?\" src=\"https://i.iplsc.com/najpiekniejsze-plaze-w-polsce-gdzie-warto-wypoczywac-nad-bal/000HA6P0TVX4QEQI-C321.jpg\" /></a>Portal TripAdvisor opublikowa\u0142 list\u0119 najpi\u0119kniejszych pla\u017c w Polsce. Je\u017celi w\u0142a\u015bnie planujesz urlop nad Ba\u0142tykiem, warto sprawdzi\u0107, kt\u00f3re z nich zosta\u0142y docenione w turystycznym rankingu. Gdzie s\u0105 najlepsze miejsca z bia\u0142ym piaskiem do pla\u017cowania? Sprawdzamy!\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-najpiekniejsze-plaze-w-polsce-gdzie-warto-wypoczywac-nad-bal,nId,6842822", "date_published": "2023-06-15 11:15:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142 referendum w sprawie relokacji uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zapowiedzial-referendum-w-sprawie-relokac,nId,6843028\"><img align=\"left\" alt=\"Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski zapowiedzia\u0142 referendum w sprawie relokacji uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/jaroslaw-kaczynski-zapowiedzial-referendum-w-sprawie-relokac/000HA7IE35GTTOWH-C321.jpg\" /></a>- Decyzja Unii Europejskiej ws. przymusowej relokacji uchod\u017ac\u00f3w godzi w suwerenno\u015b\u0107 Polski i jest niezgodna z unijnymi traktatami. Chcemy referendum w tej sprawie - powiedzia\u0142 w Sejmie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, komentuj\u0105c propozycj\u0119 wprowadzenia unijnego mechanizmu relokacji nielegalnych migrant\u00f3w. Premier Mateusz Morawiecki doda\u0142, \u017ce &quot;nikt Polak\u00f3w nie b\u0119dzie uczy\u0142 solidarno\u015bci&quot;. Opozycja wskaza\u0142a, \u017ce polski rz\u0105d jest nieskuteczny ws. relokacji. - Referendum nie jest potrzebne. Nie ma zgody Polak\u00f3w na automatyczn\u0105 relokacj\u0119. Wszyscy...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jaroslaw-kaczynski-zapowiedzial-referendum-w-sprawie-relokac,nId,6843028", "date_published": "2023-06-15 11:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kaczy\u0144ski: Chcemy referendum ws. relokacji uchod\u017ac\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-chcemy-referendum-ws-relokacji-uchodzcow,nId,6843028\"><img align=\"left\" alt=\"Kaczy\u0144ski: Chcemy referendum ws. relokacji uchod\u017ac\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/kaczynski-chcemy-referendum-ws-relokacji-uchodzcow/000HA7IE35GTTOWH-C321.jpg\" /></a>- Decyzja Unii Europejskiej ws. przymusowej relokacji uchod\u017ac\u00f3w godzi w suwerenno\u015b\u0107 Polski i jest niezgodna z unijnymi traktatami. Chcemy referendum w tej sprawie - powiedzia\u0142 w Sejmie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski, komentuj\u0105c propozycj\u0119 wprowadzenia unijnego mechanizmu relokacji nielegalnych migrant\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kaczynski-chcemy-referendum-ws-relokacji-uchodzcow,nId,6843028", "date_published": "2023-06-15 11:15:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura o aborcj\u0119 w Sejmie. Barbara Nowacka: To jest ha\u0144ba", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-aborcje-w-sejmie-barbara-nowacka-to-jest-hanba,nId,6842968\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura o aborcj\u0119 w Sejmie. Barbara Nowacka: To jest ha\u0144ba\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-o-aborcje-w-sejmie-barbara-nowacka-to-jest-hanba/000HA7K7JFIB05Q9-C321.jpg\" /></a>Podczas czwartkowego posiedzenia Sejmu zn\u00f3w pojawi\u0142 si\u0119 temat aborcji. - Pan ma dba\u0107, \u017ceby Polki nie umiera\u0142y, a nie cieszy\u0107 si\u0119, \u017ce w Niemczech umiera wi\u0119cej kobiet. Ha\u0144ba - grzmia\u0142a z m\u00f3wnicy pos\u0142anka Barbara Nowacka, krytykuj\u0105c dane przywo\u0142ane przez wiceministra zdrowia Waldemara Krask\u0119. Z kolei pos\u0142anka Katarzyna Kotula, nawi\u0105zuj\u0105c do \u015bmierci 31-letniej ci\u0119\u017carnej, stwierdzi\u0142a, \u017ce \u015bwi\u0119te relikwie okaza\u0142y si\u0119 dla lekarzy wa\u017cniejsze od ratowania \u017cycia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-awantura-o-aborcje-w-sejmie-barbara-nowacka-to-jest-hanba,nId,6842968", "date_published": "2023-06-15 11:10:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Truskawkowo-pomidorowe rondo w Czaplinku. Czerwona breja sparali\u017cowa\u0142a ruch", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-truskawkowo-pomidorowe-rondo-w-czaplinku-czerwona-breja-spar,nId,6842966\"><img align=\"left\" alt=\"Truskawkowo-pomidorowe rondo w Czaplinku. Czerwona breja sparali\u017cowa\u0142a ruch\" src=\"https://i.iplsc.com/truskawkowo-pomidorowe-rondo-w-czaplinku-czerwona-breja-spar/000HA7AU6FO4KHQ9-C321.jpg\" /></a>W Czaplinku w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim dosz\u0142o do niecodziennego zdarzenia. Odczepi\u0142a si\u0119 naczepa ci\u0119\u017car\u00f3wki jad\u0105cej do przetw\u00f3rni owoc\u00f3w. Setki kilogram\u00f3w pulpy truskawkowej i pomidorowej rozla\u0142y si\u0119 na rondzie w centrum miasta. Na miejscu pracuje pi\u0119\u0107 zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej. Kierowcy musz\u0105 si\u0119 liczy\u0107 z powa\u017cnymi utrudnieniami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-truskawkowo-pomidorowe-rondo-w-czaplinku-czerwona-breja-spar,nId,6842966", "date_published": "2023-06-15 10:47:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czym grozi jedzenie niemytych owoc\u00f3w? Powik\u0142ania mog\u0105 zagra\u017ca\u0107 \u017cyciu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czym-grozi-jedzenie-niemytych-owocow-powiklania-moga-zagraza,nId,6838777\"><img align=\"left\" alt=\"Czym grozi jedzenie niemytych owoc\u00f3w? Powik\u0142ania mog\u0105 zagra\u017ca\u0107 \u017cyciu\" src=\"https://i.iplsc.com/czym-grozi-jedzenie-niemytych-owocow-powiklania-moga-zagraza/000A38PZ5ELS8PWH-C321.jpg\" /></a>O konieczno\u015bci mycia owoc\u00f3w ucz\u0105 si\u0119 ju\u017c ma\u0142e dzieci. Pozbycie si\u0119 zanieczyszcze\u0144 z owoc\u00f3w, kt\u00f3re zaraz zjemy, to bardzo wa\u017cna czynno\u015b\u0107. Mimo to niekt\u00f3rzy decyduj\u0105 si\u0119 na jedzenie ich prosto z krzaka. A tego lepiej nie robi\u0107, bo konsekwencje mog\u0105 by\u0107 bardzo powa\u017cne. Nierozpoznane i nieleczone zaka\u017cenia niekt\u00f3rymi paso\u017cytami prowadz\u0105 nawet do zgonu. Jak prawid\u0142owo my\u0107 owoce? Podpowiadamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-czym-grozi-jedzenie-niemytych-owocow-powiklania-moga-zagraza,nId,6838777", "date_published": "2023-06-15 10:45:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska bro\u0144 j\u0105drowa na Bia\u0142orusi. Cichanouska oskar\u017ca Zach\u00f3d o milczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-bron-jadrowa-na-bialorusi-cichanouska-oskarza-zacho,nId,6842899\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska bro\u0144 j\u0105drowa na Bia\u0142orusi. Cichanouska oskar\u017ca Zach\u00f3d o milczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-bron-jadrowa-na-bialorusi-cichanouska-oskarza-zacho/000HA751GH3WE92I-C321.jpg\" /></a>- Dla kraj\u00f3w NATO nie ma r\u00f3\u017cnicy, czy pocisk j\u0105drowy zostanie wystrzelony z terytorium Rosji, czy Bia\u0142orusi, dlatego nie traktuj\u0105 zagro\u017cenia powa\u017cnie - powiedzia\u0142a liderka bia\u0142oruskiej opozycji Swiat\u0142ana Cichanouska. Oskar\u017cy\u0142a przy tym Zach\u00f3d o milczenie i doda\u0142a, \u017ce politycy nie traktuj\u0105 sytuacji powa\u017cnie. Z kolei samego samozwa\u0144czego prezydenta Bia\u0142orusi Alaksandra \u0141ukaszenk\u0119 nazwa\u0142a &quot;szalonym dyktatorem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-bron-jadrowa-na-bialorusi-cichanouska-oskarza-zacho,nId,6842899", "date_published": "2023-06-15 10:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Taki budynek gospodarczy postawisz bez zg\u0142oszenia. Kiedy mo\u017cna to zrobi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-taki-budynek-gospodarczy-postawisz-bez-zgloszenia-kiedy-mozn,nId,6836380\"><img align=\"left\" alt=\"Taki budynek gospodarczy postawisz bez zg\u0142oszenia. Kiedy mo\u017cna to zrobi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/taki-budynek-gospodarczy-postawisz-bez-zgloszenia-kiedy-mozn/000H9PA8XL78HURD-C321.jpg\" /></a>Mo\u017cliwo\u015b\u0107 postawienia budynku gospodarczego bez zg\u0142oszenia to najnowsza zmiana w prawie budowlanym. Od pocz\u0105tku czerwca mo\u017cna legalnie postawi\u0107 bez pozwolenia budynek o powierzchni do 150 metr\u00f3w kwadratowych na cele rolne. Pojawi\u0142y si\u0119 jednak obawy, \u017ce inwestorzy wykorzystaj\u0105 nieprecyzyjne prawo, by stawia\u0107 obiekty przeznaczone do innych cel\u00f3w. Sprawdzamy warunki powstania budynku gospodarczego bez zg\u0142oszenia. Kto mo\u017ce go postawi\u0107? Czego nie wolno zrobi\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-taki-budynek-gospodarczy-postawisz-bez-zgloszenia-kiedy-mozn,nId,6836380", "date_published": "2023-06-15 10:16:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajemnicze ekspertyzy w\u0142adz Krakowa. W tle miliony i urz\u0119dowa telewizja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemnicze-ekspertyzy-wladz-krakowa-w-tle-miliony-i-urzedowa,nId,6842880\"><img align=\"left\" alt=\"Tajemnicze ekspertyzy w\u0142adz Krakowa. W tle miliony i urz\u0119dowa telewizja \" src=\"https://i.iplsc.com/tajemnicze-ekspertyzy-wladz-krakowa-w-tle-miliony-i-urzedowa/000HA74O336KFDLW-C321.jpg\" /></a>Jacek Majchrowski nie \u015bpieszy si\u0119 z likwidacj\u0105 sp\u00f3\u0142ki Krak\u00f3w 5020, cho\u0107 zobowi\u0105zuje go do tego uchwa\u0142a rady miasta. Prezydent Krakowa przekonuje, \u017ce jest w posiadaniu ekspertyzy, kt\u00f3ra m\u00f3wi, \u017ce dokument przyj\u0119ty przez radnych jest niezgodny z prawem. Kiedy Interia poprosi\u0142a o udost\u0119pnienie pisma, urz\u0119dnicy odm\u00f3wili. Tymczasem sp\u00f3\u0142ka Krak\u00f3w 5020, o kt\u00f3r\u0105 toczy si\u0119 sp\u00f3r, odpowiedzialna jest za funkcjonowanie drugiej urz\u0119dowej telewizji. Tylko w 2022 r. na jej konto trafi\u0142o co najmniej 60 mln z\u0142 publicznych pieni\u0119dzy. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-tajemnicze-ekspertyzy-wladz-krakowa-w-tle-miliony-i-urzedowa,nId,6842880", "date_published": "2023-06-15 10:10:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy chc\u0105 odkry\u0107 powody poronie\u0144. Stworzyli syntetyczne embriony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-chca-odkryc-powody-poronien-stworzyli-syntetyczne-e,nId,6842898\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy chc\u0105 odkry\u0107 powody poronie\u0144. Stworzyli syntetyczne embriony\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-chca-odkryc-powody-poronien-stworzyli-syntetyczne-e/000HA73NJPWHP3DL-C321.jpg\" /></a>Naukowcy, przy u\u017cyciu kom\u00f3rek macierzystych, stworzyli syntetyczne ludzkie embriony. Badacze maj\u0105 nadziej\u0119, \u017ce pomo\u017ce to zrozumie\u0107 przyczyny poronie\u0144. Odkrycie rodzi jednak szereg pyta\u0144 natury etycznej i obawy w zwi\u0105zku z brakiem odpowiednich przepis\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-chca-odkryc-powody-poronien-stworzyli-syntetyczne-e,nId,6842898", "date_published": "2023-06-15 10:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Poczuj chemi\u0119 do Jezusa\". Szko\u0142a zorganizowa\u0142a specjalne zaj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-poczuj-chemie-do-jezusa-szkola-zorganizowala-specjalne-zajec,nId,6842848\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Poczuj chemi\u0119 do Jezusa&quot;. Szko\u0142a zorganizowa\u0142a specjalne zaj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/poczuj-chemie-do-jezusa-szkola-zorganizowala-specjalne-zajec/000HA6V4I1II3T0F-C321.jpg\" /></a>Siedem lekcji z eksperymentami pod has\u0142em &quot;Poczuj chemi\u0119 do Jezusa&quot; - na takie dzia\u0142anie zdecydowa\u0142a si\u0119 Szko\u0142a Podstawowa nr 35 im. Polskich Olimpijczyk\u00f3w w Toruniu. Zdj\u0119cia z zaj\u0119\u0107 umieszczono w sieci, a cykl ten nazwano &quot;innowacj\u0105 pedagogiczn\u0105&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-poczuj-chemie-do-jezusa-szkola-zorganizowala-specjalne-zajec,nId,6842848", "date_published": "2023-06-15 09:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Aborcja. Spi\u0119cie Lewicy z lekarzami. \"My pa\u0144stwa w istocie oskar\u017camy\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aborcja-spiecie-lewicy-z-lekarzami-my-panstwa-w-istocie-oska,nId,6842826\"><img align=\"left\" alt=\"Aborcja. Spi\u0119cie Lewicy z lekarzami. &quot;My pa\u0144stwa w istocie oskar\u017camy&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/aborcja-spiecie-lewicy-z-lekarzami-my-panstwa-w-istocie-oska/000HA6RJ5GTSKISH-C321.jpg\" /></a>- My pa\u0144stwa w istocie oskar\u017camy, zacznijcie nas ratowa\u0107, \u017c\u0105damy od pa\u0144stwa wykonywania waszego zawodu - zwraca\u0142a si\u0119 do lekarzy pos\u0142anka Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k podczas \u015brodowego posiedzenia zespo\u0142u parlamentarnego ds. praw reprodukcyjnych. Na spotkaniu stawili si\u0119 przedstawiciele r\u00f3\u017cnych \u015brodowisk proaborcyjnych, a tak\u017ce reprezentanci instytucji medycznych. Podczas spotkania wielokrotnie apelowano o dekryminalizacj\u0119 aborcji, przytaczaj\u0105c rozmaite historie ci\u0119\u017carnych kobiet i pytano lekarzy: &quot;Gdzie jest pa\u0144stwa poparcie?&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-aborcja-spiecie-lewicy-z-lekarzami-my-panstwa-w-istocie-oska,nId,6842826", "date_published": "2023-06-15 09:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Stygmaty, czym s\u0105 i kto mo\u017ce ich do\u015bwiadczy\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-stygmaty-czym-sa-i-kto-moze-ich-doswiadczyc,nId,6842887\"><img align=\"left\" alt=\"Stygmaty, czym s\u0105 i kto mo\u017ce ich do\u015bwiadczy\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/stygmaty-czym-sa-i-kto-moze-ich-doswiadczyc/000E1OAF05O127TM-C321.jpg\" /></a>Stygmaty to niegoj\u0105ce si\u0119 rany, kt\u00f3re pojawiaj\u0105 si\u0119 dok\u0142adnie tam, gdzie do\u015bwiadczy\u0142 ich Jezus Chrystus. Jak si\u0119 objawiaj\u0105 i kto mo\u017ce ich do\u015bwiadczy\u0107? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-stygmaty-czym-sa-i-kto-moze-ich-doswiadczyc,nId,6842887", "date_published": "2023-06-15 08:59:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Beyonc\u00e9 obwiniana za niespodziewany wzrost inflacji w Szwecji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-beyonce-obwiniana-za-niespodziewany-wzrost-inflacji-w-szwecj,nId,6842800\"><img align=\"left\" alt=\"Beyonc\u00e9 obwiniana za niespodziewany wzrost inflacji w Szwecji\" src=\"https://i.iplsc.com/beyonce-obwiniana-za-niespodziewany-wzrost-inflacji-w-szwecj/000HA6NW0BJR8TH0-C321.jpg\" /></a>Beyonc\u00e9 w maju rozpocz\u0119\u0142a swoj\u0105 dziewi\u0105t\u0105 tras\u0119 koncertow\u0105 &quot;Renaissance World Tour&quot;. Ameryka\u0144ska piosenkarka wyst\u0105pi\u0142a w Sztokholmie, co odbi\u0142o si\u0119 na sytuacji gospodarczej kraju - uwa\u017caj\u0105 szwedzcy ekonomi\u015bci. Wyst\u0119p artystki przyci\u0105gn\u0105\u0142 fan\u00f3w z ca\u0142ego \u015bwiata i spowodowa\u0142 m.in. wzrost cen w hotelach i restauracjach. To z kolei mog\u0142o przyczyni\u0107 si\u0119 do wzrostu inflacji w Szwecji, kt\u00f3ra w ubieg\u0142ym miesi\u0105cu by\u0142a wy\u017csza ni\u017c prognozowano.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-beyonce-obwiniana-za-niespodziewany-wzrost-inflacji-w-szwecj,nId,6842800", "date_published": "2023-06-15 08:09:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Krakowa przyzna\u0142 wysokie nagrody swoim zast\u0119pcom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-krakowa-przyznal-wysokie-nagrody-swoim-zastepcom,nId,6842816\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Krakowa przyzna\u0142 wysokie nagrody swoim zast\u0119pcom \" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-krakowa-przyznal-wysokie-nagrody-swoim-zastepcom/000HA6JLK0AFA754-C321.jpg\" /></a>Prezydent Krakowa Jacek Majchrowski przyzna\u0142 wysokie nagrody kwartalne swoim zast\u0119pcom. Na konta czterech wiceprezydent\u00f3w trafi\u0142o 50 tys. z\u0142 - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-prezydent-krakowa-przyznal-wysokie-nagrody-swoim-zastepcom,nId,6842816", "date_published": "2023-06-15 08:01:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ekspert ujawni\u0142, czego boj\u0105 si\u0119 Rosjanie. \"Ukraina mo\u017ce mie\u0107 problem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-ujawnil-czego-boja-sie-rosjanie-ukraina-moze-miec-pr,nId,6842764\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert ujawni\u0142, czego boj\u0105 si\u0119 Rosjanie. &quot;Ukraina mo\u017ce mie\u0107 problem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-ujawnil-czego-boja-sie-rosjanie-ukraina-moze-miec-pr/000HA6HESSLL641U-C321.jpg\" /></a>Rosja zbudowa\u0142a jedne z najwi\u0119kszych system\u00f3w obronnych na \u015bwiecie. Chodzi o trzy o\u015brodki w obwodzie zaporoskim. Moskwa obawia si\u0119, \u017ce celem ukrai\u0144skiej kontrofensywy b\u0119dzie Krym, wi\u0119c stworzy\u0142a specjalne umocnienia, by temu zapobiec. - Krym jest \u015bwi\u0119ty dla Putina - uwa\u017ca analityk wojskowy W\u0142adys\u0142aw Sielezniow i ostrzega, \u017ce rosyjskie dzia\u0142ania mog\u0105 sta\u0107 si\u0119 powa\u017cnym problemem dla ukrai\u0144skiego wojska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-ujawnil-czego-boja-sie-rosjanie-ukraina-moze-miec-pr,nId,6842764", "date_published": "2023-06-15 07:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie. Niebezpieczne burze z gradem w kilku wojew\u00f3dztwach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-wydal-ostrzezenie-niebezpieczne-burze-z-gradem-w-kilku-,nId,6842726\"><img align=\"left\" alt=\"IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenie. Niebezpieczne burze z gradem w kilku wojew\u00f3dztwach\" src=\"https://i.iplsc.com/imgw-wydal-ostrzezenie-niebezpieczne-burze-z-gradem-w-kilku/000HA60DOUAUGN02-C321.jpg\" /></a>IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia dla kilku wojew\u00f3dztw w zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem wy\u0142adowaniami atmosferycznymi. Burze mog\u0105 by\u0107 po\u0142\u0105czone z gradem oraz porywami wiatru dochodz\u0105cymi do 70 kilometr\u00f3w na godzin\u0119. Synoptycy IMGW wskazuj\u0105, \u017ce w czwartek temperatura nie przekroczy 25 stopni. Najch\u0142odniej b\u0119dzie nad morzem i w rejonach podg\u00f3rskich. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-imgw-wydal-ostrzezenie-niebezpieczne-burze-z-gradem-w-kilku-,nId,6842726", "date_published": "2023-06-15 05:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sonda\u017c: Zapytano Polak\u00f3w, kto ich zdaniem jest liderem opozycji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zapytano-polakow-kto-ich-zdaniem-jest-liderem-opozycj,nId,6842718\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Zapytano Polak\u00f3w, kto ich zdaniem jest liderem opozycji\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-zapytano-polakow-kto-ich-zdaniem-jest-liderem-opozycj/000HA5YI2N6SH45E-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk jest niekwestionowanym liderem opozycji - wynika z najnowszego sonda\u017cu IBRIS. Przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej z wynikiem 61 proc. ma du\u017c\u0105 przewag\u0119 nad drugim w rankingu Rafa\u0142em Trzaskowskim. Na prezydenta Warszawy zag\u0142osowa\u0142o 18 proc. ankietowanych. Z kolei trzecie miejsce zajmuje Szymon Ho\u0142ownia, kt\u00f3rego wybra\u0142o 4,1 proc. badanych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-zapytano-polakow-kto-ich-zdaniem-jest-liderem-opozycj,nId,6842718", "date_published": "2023-06-15 05:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa Krzysztofa Olewnika. S\u0105d nie wie, gdzie jest jeden ze \u015bwiadk\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-sad-nie-wie-gdzie-jest-jeden-ze-s,nId,6842711\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa Krzysztofa Olewnika. S\u0105d nie wie, gdzie jest jeden ze \u015bwiadk\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-krzysztofa-olewnika-sad-nie-wie-gdzie-jest-jeden-ze-s/000HA5WVL1BIMNDW-C321.jpg\" /></a>S\u0105d nie zna miejsca pobytu jednego ze \u015bwiadk\u00f3w w procesie o uprowadzenie i zab\u00f3jstwo Krzysztofa Olewnika - Ireneusza P. Jednocze\u015bnie rzeczniczka S\u0105du Okr\u0119gowego w P\u0142ocku Iwona Wi\u015bniewska-Bartoszewska zapewni\u0142a, \u017ce planowany na 19 czerwca termin przes\u0142uchania m\u0119\u017cczyzny pozostaje aktualny. Ireneusz P. na pocz\u0105tku czerwca zrezygnowa\u0142 z programu ochrony \u015bwiadk\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sprawa-krzysztofa-olewnika-sad-nie-wie-gdzie-jest-jeden-ze-s,nId,6842711", "date_published": "2023-06-15 04:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny spadek po Berlusconim. Rodzina czeka na otwarcie testamentu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-spadek-po-berlusconim-rodzina-czeka-na-otwarcie-test,nId,6842720\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny spadek po Berlusconim. Rodzina czeka na otwarcie testamentu\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-spadek-po-berlusconim-rodzina-czeka-na-otwarcie-test/000HA5XDAM9D6RB9-C321.jpg\" /></a>Silivo Berlusconi pozostawi\u0142 po sobie maj\u0105tek o warto\u015bci ok. 6,4 mld euro - sk\u0142adaj\u0105 si\u0119 na niego m.in. udzia\u0142y w sp\u00f3\u0142kach, akcje, nieruchomo\u015bci i dru\u017cyna pi\u0142karska. O tym, kto odziedziczy fortun\u0119 by\u0142ego premiera wyja\u015bni testament - pisze serwis Todey.it. Ruszy\u0142a &quot;gie\u0142da nazwisk&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-spadek-po-berlusconim-rodzina-czeka-na-otwarcie-test,nId,6842720", "date_published": "2023-06-15 04:51:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150539\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji/000H7HHGVP0UBYVM-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150539", "date_published": "2023-06-15 03:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150629\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji/000H7HHGVP0UBYVM-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150629", "date_published": "2023-06-15 03:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150757\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji/000H7HHGVP0UBYVM-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150757", "date_published": "2023-06-15 03:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150913\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 477. dzie\u0144 inwazji Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji/000H7HHGVP0UBYVM-C321.jpg\" /></a>\u015aled\u017a najnowsze informacje z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-477-dzien-inwazji-rosji,nzId,4351,akt,150913", "date_published": "2023-06-15 03:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]