[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Szpital w Nowym Targu od lat nie przeprowadza aborcji. Ani razu nie wyst\u0105pi\u0142 o refundacj\u0119 przerywania ci\u0105\u017cy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/6e/1c/z29812826M,Podhalanski-Szpital-Specjalistyczny-im--Jana-Pawla.jpg\" vspace=\"2\" />Podhala\u0144ski Szpital Specjalistyczny im. Jana Paw\u0142a II w Nowym Targu, w kt\u00f3rym na oddziale ginekologiczno-po\u0142o\u017cniczym zmar\u0142a pani Dorota z Bochni, w raportach przesy\u0142anych NFZ od lat nie wykazuje indukcji poronie\u0144. - To znaczy, \u017ce szpital nie wykonuje tego \u015bwiadczenia - podkre\u015bli\u0142a Aleksandra Kwiecie\u0144, rzeczniczka ma\u0142opolskiego Funduszu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29874026,szpital-w-nowym-targu-od-lat-nie-przeprowadza-aborcji-ani-razu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 20:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowy Targ. Uwi\u0119zili, bili i straszyli 22-latka maczet\u0105. P\u00f3\u017aniej ukradli i spalili mu samoch\u00f3d", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/7d/1c/z29873865M,Nowy-Targ--Trzej-sprawcy-uwiezili-i-bili-22-latka-.jpg\" vspace=\"2\" />Trzech mieszka\u0144c\u00f3w powiatu nowotarskiego mia\u0142o uwi\u0119zi\u0107, a nast\u0119pnie zn\u0119ca\u0107 si\u0119 nad 22-latkiem. Gdy m\u0119\u017cczy\u017anie uda\u0142o si\u0119 uciec, oprawcy ukradli i spalili jego samoch\u00f3d. Ca\u0142a tr\u00f3jka zosta\u0142a zatrzymana i umieszczona w areszcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29873829,nowy-targ-uwiezili-bili-i-straszyli-22-latka-maczeta-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do Polski niebawem dotrze \"pi\u00f3ropusz gor\u0105ca\". Na termometrach nawet 35 stopni", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/98/7d/1c/z29873816M,Pogoda-na-najblizsze-dni--Upal-zbliza-sie-do-Polsk.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w najbli\u017cszym czasie przyniesie kontynuacj\u0119 opad\u00f3w, ale r\u00f3wnie\u017c kr\u00f3tki epizod gor\u0105ca. Synoptycy donosz\u0105 jednak, \u017ce ju\u017c niebawem uderzy upa\u0142, a temperatura na termometrach podskoczy nawet do 35 stopni Celsjusza. Kiedy do Polski dotrze \"pi\u00f3ropusz gor\u0105ca\"?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29873587,do-polski-niebawem-dotrze-pioropusz-goraca-na-termometrach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 16:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Che\u0142mek. Rozrzuci\u0142 par\u00f3wki z gwo\u017adziami, jedn\u0105 zjad\u0142 pies. Policja apeluje o pomoc. \"Zwyrodnialec\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d6/7d/1c/z29873622M,Chelmek--Ktos-rozrzucil-smaczki-i-parowki-naszpiko.jpg\" vspace=\"2\" />Funkcjonariusze poszukuj\u0105 nieznanego sprawcy, kt\u00f3ry na terenie Che\u0142mka rozrzuci\u0142 smaczki i par\u00f3wki, w kt\u00f3rych znajdowa\u0142y si\u0119 gwo\u017adzie. \"Ofiar\u0105 zwyrodnialca pad\u0142 pies. Dzi\u0119ki szybkiej reakcji w\u0142a\u015bcicielki oraz zabiegowi weterynarza \u017cycie zwierz\u0119cia zosta\u0142o uratowane\" - informuje policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29873517,chelmek-ktos-rozrzucila-smaczki-i-parowki-naszpikowane-gwozdziami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 16:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Minister zdrowia Adam Niedzielski: \"Znosimy obowi\u0105zek noszenia maseczek w szpitalach\". Od kiedy?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c4/7d/1c/z29873348M,Minister-zdrowia-Adam-Niedzielski-w-trakcie-konfer.jpg\" vspace=\"2\" />- W Polsce zniesiony zostanie stan zagro\u017cenia epidemicznego - zapowiedzia\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski. Ju\u017c od pocz\u0105tku lipca do szpitali i przychodni wejdziemy bez konieczno\u015bci zak\u0142adania maseczki. Po tym terminie z nakazem korzystania ze \u015brodk\u00f3w ochronnych mo\u017cemy si\u0119 spotka\u0107 tylko w wyj\u0105tkowych sytuacjach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29873176,minister-zdrowia-adam-niedzielski-znosimy-obowiazek-noszenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 15:31:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Jak Polacy oceniaj\u0105 Orlen za prezesury Obajtka? Wg prawie 70 proc. koncern zanotowa\u0142 rozw\u00f3j [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/7d/1c/z29873424M,Daniel-Obajtek.jpg\" vspace=\"2\" />Niemal 70 proc. badanych w sonda\u017cu IBRiS uwa\u017ca, \u017ce PKN Orlen rozwin\u0105\u0142 si\u0119 w ci\u0105gu ostatnich pi\u0119ciu lat. Z kolei wed\u0142ug prawie 20 proc. koncern cofn\u0105\u0142 si\u0119 w rozwoju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29873022,jak-polacy-oceniaja-orlen-za-prezesury-obajtka-wg-prawie-70.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 14:39:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "RMF FM: Ostrzelano samoch\u00f3d SG od strony Bia\u0142orusi. W \u015brodku siedzieli dwaj stra\u017cnicy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/6a/1c/z29796112M,Granica-polsko-bialoruska--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Po raz pierwszy od pocz\u0105tku kryzysu na granicy polsko-bia\u0142oruskiej w polskich stra\u017cnik\u00f3w granicznych wystrzelono \"jaki\u015b przedmiot\" - poinformowa\u0142o RMF FM. - Pr\u0119dko\u015b\u0107 i energia kinetyczna by\u0142y znaczne - przekaza\u0142 p\u0142k Arkadiusz Tywoniuk, dodaj\u0105c, \u017ce w momencie zdarzenia w samochodzie siedzia\u0142o dw\u00f3ch funkcjonariuszy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29872990,rmf-fm-ostrzelano-samochod-sg-od-strony-bialorusi-w-srodku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 14:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Thermomix dla k\u00f3\u0142 gospody\u0144 z Funduszu Sprawiedliwo\u015bci. \"Maszyna do popcornu \u017cycia nie uratuje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/7d/1c/z29873079M,Kolo-Gospodyn-Wiejskich---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Witryna ch\u0142odnicza z naklejk\u0105 \"Sfinansowano ze \u015brodk\u00f3w Funduszu Sprawiedliwo\u015bci, kt\u00f3rego dysponentem jest Minister Sprawiedliwo\u015bci\" - takie zdj\u0119cie pojawi\u0142o si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wiadomo, \u017ce zosta\u0142o wykonane na pikniki rodzinnym na Podkarpaciu. Jak si\u0119 okazuje, Ko\u0142a Gospody\u0144 Wiejskich z funduszu kupuj\u0105 frytownice, grille, maszyny do popcornu, a nawet urz\u0105dzenia Thermomix.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29872621,thermomix-dla-kol-gospodyn-z-funduszu-sprawiedliwosci-maszyna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 13:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prof. D\u0119bska o aborcji w Polsce. \"I pacjentki i lekarze s\u0105 ofiarami. Obawiaj\u0105 si\u0119 podj\u0119cia decyzji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/7d/1c/z29872662M,Aborcja-w-Polsce--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Gdyby to by\u0142a decyzja medyczna, lekarz by nigdzie nie dzwoni\u0142, ale wygl\u0105da na to, \u017ce to nie jest decyzja pacjentki, ani lekarza prowadz\u0105cego, to jest decyzja polityczna - m\u00f3wi\u0142a profesor Marzena D\u0119bska w rozmowie z TVN24. Zdaniem ekspertki ofiar\u0105 ustawy zakazuj\u0105cej aborcji s\u0105 zar\u00f3wno pacjentki, jak i lekarze. Kwesti\u0119 odpowiedzialno\u015bci lekarzy poruszy\u0142 strajk kobiet.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29872028,profesorka-ujawnila-szczegoly-aborcji-w-polsce-lekarze-obawiaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 12:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rozkochiwa\u0142 i zabija\u0142. \"Krwawy Tulipan\" z Ko\u0142obrzegu skazany na do\u017cywocie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1a/7d/1c/z29872410M,Rozkochiwal-i-zabijal---Krwawy-Tulipan--z-Kolobrze.jpg\" vspace=\"2\" />Morderca trzech kobiet z Ko\u0142obrzegu us\u0142ysza\u0142 wyrok. Mariusz G. zosta\u0142 zakazany na do\u017cywocie za morderstwo zas\u0142uguj\u0105ce na szczeg\u00f3lne pot\u0119pienie. Z ofiarami \u0142\u0105czy\u0107 go mia\u0142y bowiem bliskie kontakty. Skazano r\u00f3wnie\u017c cztery osoby, kt\u00f3re pomaga\u0142y mordercy tuszowa\u0107 \u015blady.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29872395,rozkochiwal-i-zabijal-krwawy-tulipan-z-kolobrzegu-skazany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 11:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pos\u0142owie z kredytami we frankach. Kt\u00f3rzy maj\u0105 d\u0142ug? Rekordzista ma do sp\u0142aty jeszcze 731 tys. z\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0d/7d/1c/z29872141M,Michal-Dworczyk--Przemyslaw-Czarnek--Katarzyna-Lub.jpg\" vspace=\"2\" />Kredyty we frankach to problem tak\u017ce wielu polityk\u00f3w. \"Fakt\" przeanalizowa\u0142 o\u015bwiadczenia maj\u0105tkowe pos\u0142\u00f3w. Kt\u00f3rym z nich uda\u0142o si\u0119 upora\u0107 z nale\u017cno\u015bci\u0105, a na kt\u00f3rych wci\u0105\u017c wisi widmo sp\u0142aty?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29871920,poslowie-z-kredytami-we-frankach-rekordzista-ma-do-splaty-jeszcze.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 11:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przypomina pietruszk\u0119, ale mo\u017ce doprowadzi\u0107 do \u015bmierci. Obecnie kwitnie w ca\u0142ej Polsce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/7c/1c/z29871764M,Blekot-pospolity-zwany--psia-pietruszka--to-trujac.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa okres kwitnienia truj\u0105cej ro\u015bliny, kt\u00f3r\u0105 mo\u017cna spotka\u0107 w ca\u0142ej Polsce. Jej wygl\u0105d do z\u0142udzenia przypomina pietruszk\u0119, ale w rzeczywisto\u015bci jest to blekot pospolity, zwany szaleniem albo \"psi\u0105 pietruszk\u0105\". Spo\u017cycie tego chwasta grozi uszkodzeniem serca, uk\u0142adu oddechowego, a nawet \u015bmierci\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29871479,uwaga-na-trujaca-rosline-przypomina-pietruszke-i-wystepuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 10:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie tylko w Nowym Targu. Relikwie \u015bwi\u0119tych s\u0105 w szpitalach w ca\u0142ym kraju [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/58/7c/1c/z29870168M,Relikwie-w-szpitalu.jpg\" vspace=\"2\" />Kr\u00f3tko po tym, jak dowiedzieli\u015bmy si\u0119 o \u015bmierci ci\u0119\u017carnej Doroty w Podhala\u0144skim Szpitalu Specjalistycznym w Nowym Targu, na jaw wysz\u0142o, \u017ce w plac\u00f3wce s\u0105 relikwie Jana Paw\u0142a II. Szpital nosi te\u017c imi\u0119 papie\u017ca, co dla dyrektora plac\u00f3wki by\u0142o wystarczaj\u0105cym powodem, by nie terminowa\u0107 ci\u0105\u017c. Zak\u0142ad\u00f3w ochrony zdrowia imienia Jana Paw\u0142a II jest w Polsce ca\u0142e mn\u00f3stwo. Plac\u00f3wek, w kt\u00f3rych znajduj\u0105 si\u0119 relikwie \u015bwi\u0119tych - jeszcze wi\u0119cej.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29868823,nie-tylko-w-nowym-targu-relikwie-swietych-sa-w-szpitalach-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 10:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Janusz Kowalski oburzony \"go\u015bcini\u0105\": \"Co to lewactwo robi z j\u0119zykiem\". Sp\u00f3jrzmy jednak do s\u0142ownika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dc/6b/1c/z29799388M,Janusz-Kowalski.jpg\" vspace=\"2\" />Janusz Kowalski wyrazi\u0142 swoje oburzenie s\u0142owem \"go\u015bcini\" w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Wypowied\u017a polityka potka\u0142a si\u0119 z du\u017cym odzewem. Internauci zwracali pos\u0142owi Suwerennej Polski uwag\u0119, \u017ce feminatywy w j\u0119zyku polskim nie s\u0105 niczym nowym. \"Feminatywy w j\u0119zyku polskim s\u0105 obecne od setek lat\" - napisa\u0142 dziennikarz Szymon Jadczak.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29871328,janusz-kowalski-oburzony-goscinia-co-to-lewactwo-robi-z.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 10:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Rz\" broni Kolanki ws. doradzania premierowi Morawieckiemu. \"Nadu\u017cycie i pr\u00f3ba dyskredytacji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d0/7c/1c/z29871312M,Michal-Kolanko.jpg\" vspace=\"2\" />\"Nie podzielamy opinii, jakoby Micha\u0142 Kolanko 'doradza\u0142' premierowi. Okre\u015blenie takie uznajemy za nadu\u017cycie i pr\u00f3b\u0119 dyskredytacji dziennikarza\" - g\u0142osi o\u015bwiadczenie \"Rzeczpospolitej\", kt\u00f3rego tre\u015b\u0107 opublikowa\u0142 portal Press. Chodzi o tre\u015b\u0107 rzekomych maili, kt\u00f3re Micha\u0142 Dworczyk mia\u0142 wys\u0142a\u0107 do nieformalnego doradcy premiera ws. komunikacji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29871222,rz-broni-kolanki-ws-doradzania-premierowi-morawieckiemu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 09:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Serial \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\". Dawid i Mariusz \u017cyj\u0105 zawieszeni mi\u0119dzy miastami. Po\u017cegnania s\u0105 najtrudniejsze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e2/6f/1c/z29817314M,-Jestesmy-rodzina----kadr-z-serialu-dokumentalnego.jpg\" vspace=\"2\" />Wielu z nas wie, \u017ce nie jest \u0142atwo \u017cy\u0107 w zwi\u0105zku na odleg\u0142o\u015b\u0107 i go nie popsu\u0107. A co je\u015bli do\u0142o\u017cy\u0107 do tego obaw\u0119 przed okazywaniem uczu\u0107 w publicznych miejscach? Na przyk\u0142ad na dworcu, przy po\u017cegnaniu ukochanego. Nie brzmi jak sielanka? To historia Dawida i Mariusza, bohater\u00f3w trzeciego odcinka serialu \"Jeste\u015bmy rodzin\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870026,serial-jestesmy-rodzina-dawid-i-mariusz-zyja-zawieszeni-miedzy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 08:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "T\u0142umy na ulicach miast po \u015bmierci Doroty z Nowego Targu. \"Przesta\u0144cie nas zabija\u0107!\" [ZDJ\u0118CIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/7c/1c/z29870265M.jpg\" vspace=\"2\" />T\u0142umy przemaszerowa\u0142y ulicami ponad 50 polskich i zagranicznych miast, aby zamanifestowa\u0107 sw\u00f3j sprzeciw przeciwko zmianom w prawie, kt\u00f3re mog\u0142y doprowadzi\u0107 do \u015bmierci 33-letniej Doroty w Nowym Targu. Kobieta jest kolejn\u0105 ci\u0119\u017carn\u0105, po Izabeli z Pszczyny oraz Agnieszce z Cz\u0119stochowy, kt\u00f3ra wed\u0142ug protestuj\u0105cych pad\u0142a ofiar\u0105 skandalicznego wyroku Trybuna\u0142u Konstytucyjnego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870530,ani-jednej-wiecej-tlumy-na-ulicach-po-smierci-doroty-z-nowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 07:42:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wystawa \"chi\u0144skiego Banksy'ego\" w Warszawie. Ambasada Chin za\u017c\u0105da\u0142a odwo\u0142ania wystawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/7c/1c/z29870813M.jpg\" vspace=\"2\" />W pi\u0105tek w Centrum Sztuki Wsp\u00f3\u0142czesnej Zamku Ujazdowskiego w Warszawie ma odby\u0107 si\u0119 wystawa Badiucao - chi\u0144skiego artysty, kt\u00f3ry w swoich dzie\u0142ach sprzeciwia si\u0119 dzia\u0142aniom rz\u0105d\u00f3w prezydenta Chin Xi Jinpinga. Do wystawy mog\u0142o jednak nie doj\u015b\u0107, poniewa\u017c chi\u0144ska ambasada za\u017c\u0105da\u0142a od galerii jej odwo\u0142ania.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870624,wystawa-chinskiego-banksy-ego-w-warszawie-galeria-sztuki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 07:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Cyma\u0144ski chce przej\u015b\u0107 do PiS. \"Nie zmieniam frontu, zmieniam pozycje strzeleckie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/3d/1c/z29612965M,Tadeusz-Cymanski.jpg\" vspace=\"2\" />Tadeusz Cyma\u0144ski z Suwerennej Polski poinformowa\u0142 w Porannej rozmowie Gazeta.pl, \u017ce chcia\u0142by do\u0142\u0105czy\u0107 do Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. - Nie zmieniam frontu, zmieniam pozycje strzeleckie - poinformowa\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870768,cymanski-chce-przejsc-do-pis-nie-zmieniam-frontu-zmieniam.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Burze z gradem w Polsce. Gdzie zagrzmi? Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia dla pi\u0119ciu wojew\u00f3dztw", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/01/1a/z27270126M,Burze-z-gradem--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Gdzie w czwartek zagrzmi? Synoptycy IMGW wydali alerty dla kilku wojew\u00f3dztw w Polsce - tam mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c grad. Ale burze mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 tego dnia praktycznie w ca\u0142ym kraju.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870595,burze-z-gradem-w-polsce-gdzie-zagrzmi-synoptycy-imgw-wydali.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 06:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe o\u015bwiadczenie szpitala w Nowym Targu ws. \u015bmierci ci\u0119\u017carnej Doroty. \"Rozumia\u0142a sytuacj\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/80/7b/1c/z29865600M,Podhalanski-Szpital-Specjalistyczny-imienia-Jana-P.jpg\" vspace=\"2\" />Szpital w Nowym Targu, w kt\u00f3rym pod koniec maja zmar\u0142a 33-letnia Dorota, wyda\u0142 kolejne o\u015bwiadczenie, w kt\u00f3rym przekonuje, \u017ce pacjentka \"rozumia\u0142a sytuacj\u0119, jako osoba zawodowo zwi\u0105zana ze \u015brodowiskiem medycznym\". S\u0142owa te przywo\u0142uj\u0105 na my\u015bl niedawn\u0105 opini\u0119 Rzecznika Praw Pacjenta, kt\u00f3rego zdaniem w sprawie kobiety dosz\u0142o m.in. do naruszenia \"prawa pacjenta do uzyskania rzetelnej, klarownej informacji o stanie zdrowia\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870534,nowe-oswiadczenie-szpitala-w-nowym-targu-ws-smierci-ciezarnej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 06:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Mama zmar\u0142ej Doroty o lekarzach i piel\u0119gniarkach szpitala: Wszyscy chodzili bokami, tylko patrzyli", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/7c/1c/z29870600M,Protest-po-smierci-33-letniej-Doroty.jpg\" vspace=\"2\" />Matka zmar\u0142ej 33-letniej Doroty pojawi\u0142a si\u0119 na demonstracji \"Ani jednej wi\u0119cej\" w Nowym Targu. W rozmowie z dziennikarzami kobieta m\u00f3wi\u0142a o braku wsparcia ze strony szpitala. - Nikt si\u0119 nie odezwa\u0142, nikt kompletnie. Wszyscy chodzili bokami, tylko patrzyli - powiedzia\u0142a o zachowaniu lekarzy i piel\u0119gniarek szpitala, w kt\u00f3rym zmar\u0142a jej c\u00f3rka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29870528,mama-zmarlej-doroty-o-lekarzach-i-pielegniarkach-szpitala-wszyscy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-06-15 06:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]