[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rumunia ma nowego premiera. Parlament udzieli\u0142 w czwartek wotum zaufania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X4kktkuTURBXy9jZGI1YTk0Ni04ZjU2LTRiNTUtOWEyOS0wNmZiMjgxODllMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d nowego premiera Rumunii Marcela Ciolacu zdoby\u0142 w czwartek wotum zaufania w parlamencie - poinformowa\u0142a agencja Reutera. Od drugiej po\u0142owy 2021 r. w Rumunii stanowisko premiera dzier\u017cy rotacyjnie przedstawiciel jednego z dw\u00f3ch g\u0142\u00f3wnych koalicjant\u00f3w rz\u0105dowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8734835,rumunia-ma-nowego-premiera-parlament-udzielil-w-czwartek-wotum-zaufan.html", "date_published": "2023-06-15 19:48:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspertka ONZ: Rosjanie prawdopodobnie torturuj\u0105 ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w i ludno\u015b\u0107 cywiln\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Y9lktkuTURBXy84YWQyYzZlYy1mY2YyLTQ4NWEtYTVmMi0yNzViNzg0ZDBmMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjalna sprawozdawczyni ONZ ds. tortur, Alice Jill Edwards, alarmowa\u0142a w czwartek, \u017ce rosyjskie wojsko na Ukrainie dopuszcza si\u0119 &quot;powszechnego &quot;stosowania fizycznych i psychicznych tortur wobec cywil\u00f3w i je\u0144c\u00f3w wojennych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8734825,ekspertka-onz-rosjanie-prawdopodobnie-torturuja-ukrainskich-jencow-i.html", "date_published": "2023-06-15 19:45:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Polsce jest ponad milion prosument\u00f3w. Problemem brak infrastruktury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dEHktkuTURBXy8yZWQ0ZGIyMy1hMzUxLTQ3MWMtOTA0NC01OWZhNTIwOTkzMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Polsce jest ponad milion prosument\u00f3w; Urz\u0105d Regulacji Energetyki prowadzi m.in. dzia\u0142ania informacyjne i edukacyjne, r\u00f3wnie\u017c w kontek\u015bcie ogranicze\u0144 wynikaj\u0105cych z nieprzygotowanej do tego infrastruktury dystrybucyjnej - m\u00f3wili w Katowicach przedstawiciele URE, w\u015br\u00f3d nich prezes Rafa\u0142 Gawin.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8734738,w-polsce-jest-ponad-milion-prosumentow-problemem-brak-infrastruktury.html", "date_published": "2023-06-15 18:28:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"FT\": Senatorowie z USA pracuj\u0105 nad ustaw\u0105 o przej\u0119ciu i przeniesieniu na Ukrain\u0119 rosyjskich aktyw\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RfvktkuTURBXy8yNjg0MDc1YS05ZTQxLTRjMDEtYmU2MS0xMDAwNTM4MmJlNzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponadpartyjna grupa ameryka\u0144skich senator\u00f3w zamierza opracowa\u0107 projekt ustawy, kt\u00f3ry pozwoli\u0142by prezydentowi Joe Bidenowi przej\u0105\u0107 i przenie\u015b\u0107 na Ukrain\u0119 zamro\u017cone w USA rosyjskie aktywa pa\u0144stwowe - poinformowa\u0142 w czwartek Financial Times.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8734727,ft-senatorowie-z-usa-pracuja-nad-ustawa-o-przejeciu-i-przeniesieniu.html", "date_published": "2023-06-15 17:32:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izrael sprzeda po raz pierwszy Europie sw\u00f3j kultowy czo\u0142g", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Ze9ktkuTURBXy8zMDdlZjBlZS1mZTk0LTRhZjMtODdiZC0xY2E5ZGI0MmVmNzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izrael prowadzi rozmowy w sprawie sprzeda\u017cy u\u017cywanych czo\u0142g\u00f3w Merkawa do dw\u00f3ch kraj\u00f3w, w tym jednego w Europie, co by\u0142oby pierwszym eksportem tego pojazdu bojowego - poinformowa\u0142o w czwartek ministerstwo obrony.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8734726,izrael-sprzeda-po-raz-pierwszy-europie-swoj-kultowy-czolg.html", "date_published": "2023-06-15 17:29:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niefortunnie u\u017cyte emotikony mog\u0105 by\u0107 elementem mobbingu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q19ktkuTURBXy8xY2FjYjljMi1jNWI3LTQyZTgtYjFhNy02ZGNhYTkwOGUwMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na skutek rozpowszechnienia si\u0119 pracy zdalnej spora cz\u0119\u015b\u0107 kontakt\u00f3w prze\u0142o\u017conych z pracownikami przenios\u0142a si\u0119 do internetu i r\u00f3\u017cnego rodzaju komunikator\u00f3w. Jak si\u0119 okazuje, rodzi to do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105cy problem \u2013 jakich ikonek unika\u0107 w komunikacji z pracownikiem, \u017ceby nie by\u0107 pos\u0105dzonym o \u0142amanie prawa", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8733824,mobbing-niefortunnie-uzyte-emotikony-moga-byc-elementem-mobbingu.html", "date_published": "2023-06-15 17:06:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekstremalne zanieczyszczenie Dniepra po wysadzeniu tamy. 28 tys. razy przekroczone normy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GWsktkuTURBXy8wZWQ1Nzg5ZS1hZDBhLTQ1YzYtYjg2NC04ZjA3NDQ1NjY4MzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pewne wska\u017aniki zanieczyszczenia wody w Dnieprze po wysadzeniu tamy przewy\u017cszy\u0142y norm\u0119 28 tys. razy - poinformowa\u0142 minister zdrowia Ukrainy Wiktor Laszko, cytowany w czwartek przez ukrai\u0144sk\u0105 redakcj\u0119 BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8734639,ekstremalne-zanieczyszczenie-dniepra-po-wysadzeniu-tamy-28-tys-razy.html", "date_published": "2023-06-15 16:27:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski wr\u00f3ci do rz\u0105du? Kierownictwo PiS debatuje nad strategi\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LsVktkuTURBXy8xZjc2Y2FiMS00Mzc3LTQ3NGUtYjE4Yi05MDdkOTQ5MzRkZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek po po\u0142udniu w siedzibie Prawa i Sprawiedliwo\u015bci zebra\u0142o si\u0119 kierownictwo PiS; jednym z temat\u00f3w spotkania ma by\u0107 powr\u00f3t prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do rz\u0105du, a tak\u017ce kwestia kszta\u0142tu sztabu wyborczego.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8734638,kaczynski-wroci-do-rzadu-kierownictwo-pis-debatuje-nad-strategia.html", "date_published": "2023-06-15 16:25:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bank Pekao wyemituje obligacje o warto\u015bci do 1 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jE1ktkuTURBXy9jZjNkMjI2NC00MTU4LTQyYWUtYmVjNy1kYjUwZTgwOGYxNDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zarz\u0105d Banku Pekao wyrazi\u0142 zgod\u0119 na emisj\u0119 obligacji o warto\u015bci do 1 mld z\u0142 \u2013 poda\u0142 bank w czwartkowym raporcie bie\u017c\u0105cym. Emisja zwi\u0105zana jest z konieczno\u015bci\u0105 spe\u0142nienia wymog\u00f3w w zakresie minimalnego poziomu funduszy w\u0142asnych i zobowi\u0105za\u0144 podlegaj\u0105cych umorzeniu lub konwersji (MREL).", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734620,bank-pekao-wyemituje-obligacje-o-wartosci-do-1-mld-zl.html", "date_published": "2023-06-15 15:39:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NYT\": USA i Iran prowadz\u0105 negocjacje ws. nieformalnego ograniczenia ira\u0144skiego programu atomowego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lWfktkuTURBXy85ZmUyMGZmZC1hNjRlLTQ0YjAtOGUzYi0yZWZkZTJmMjMwNzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />USA i Iran prowadz\u0105 negocjacje ws. nieformalnego ograniczenia ira\u0144skiego programu atomowego - poda\u0142 w czwartek &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na izraelskich, ira\u0144skich i ameryka\u0144skich oficjeli. Wed\u0142ug porozumienia Iran mia\u0142by powstrzyma\u0107 si\u0119 od dalszego wzbogacania uranu, atak\u00f3w na ameryka\u0144skich \u017co\u0142nierzy i wysy\u0142ania rakiet balistycznych Rosji w zamian za wstrzymanie dalszych sankcji USA na re\u017cim.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8734605,nyt-usa-i-iran-prowadza-negocjacje-ws-nieformalnego-ograniczenia-iranskiego-programu-atomowego.html", "date_published": "2023-06-15 14:39:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Financial Times\": Rosja przyjmuje przepisy u\u0142atwiaj\u0105ce przejmowanie zachodnich firm", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LNCktkuTURBXy9kZWU2NzQ2Ny03Nzk3LTQwNmYtYTQ4Ni1hNDcyOWZhMDAzMzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosja zamierza przyj\u0105\u0107 przepisy umo\u017cliwiaj\u0105ce przejmowanie aktyw\u00f3w &quot;niepos\u0142usznych&quot; zachodnich firm i utrudni\u0107 im opuszczenie kraju, co ma by\u0107 odwetem za ameryka\u0144skie i europejskie sankcje na\u0142o\u017cone na ni\u0105 po inwazji na Ukrain\u0119 - poda\u0142 w czwartek &quot;Financial Times&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8734600,financial-times-rosja-przyjmuje-przepisy-ulatwiajace-przejmowanie-z.html", "date_published": "2023-06-15 14:30:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Tarczy\u0144skiego zdecydowali o wyp\u0142acie 2,2 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eG1ktkuTURBXy8zOTlkMWE3Yi1hMmVmLTQzMmYtODgzMy0zYjg2MjU5NzZmMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734596,akcjonariusze-tarczynskiego-zdecydowali-o-wyplacie-22-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-15 14:15:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Dom Development zdecydowali o 11 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119 za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KFcktkuTURBXy9lODhlNzMzOC02MzU5LTRiZTYtOGY5MC04ODNhZTZjMGI5MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734595,akcjonariusze-dom-development-zdecydowali-o-11-zl-dywidendy-na-akcje-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-15 14:13:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hanna Kijanowska powo\u0142ana na prezesa zarz\u0105du Caspar AM", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aIzktkuTURBXy81YWZmNTkyMS0xZGRhLTQwZmYtODM3ZC00YjRhYzc2NzIyMmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734594,hanna-kijanowska-powolana-na-prezesa-zarzadu-caspar-am.html", "date_published": "2023-06-15 14:11:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Caspar AM zdecydowali o wyp\u0142acie 0,56 z\u0142 dywidendy na akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1z2ktkuTURBXy8zNDMwZjU0OS03NjgyLTQ3MzAtYjlkOC04ZGQ1NGNhM2NhNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734591,akcjonariusze-caspar-am-zdecydowali-o-wyplacie-056-zl-dywidendy-na-akcje.html", "date_published": "2023-06-15 14:09:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hydro Aluminium obni\u017cy\u0142o cen\u0119 w wezwaniu na akcje Alumetalu do 78,69 z\u0142 za szt.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fhiktkuTURBXy9kNzM5MjRmZi00MGMyLTQ2ODUtOWI3YS0wNzg5ODIwMzZiMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734588,hydro-aluminium-obnizylo-cene-w-wezwaniu-na-akcje-alumetalu-do-7869-zl-za-szt.html", "date_published": "2023-06-15 14:06:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elemental Alu podni\u00f3s\u0142 cen\u0119 w zaproszeniu do sprzeda\u017cy akcji Alumetalu do 85 z\u0142 za szt.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usMktkuTURBXy9jNzFlNjQxOS00NzdkLTQzY2ItYjdlNC0yZTM2OGRhZGUyZDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734587,elemental-alu-podniosl-cene-w-zaproszeniu-do-sprzedazy-akcji-alumetalu-do-85-zl-za-szt.html", "date_published": "2023-06-15 14:03:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwa bitwa o izraelski system sprawiedliwo\u015bci. Netanjahu otrzyma\u0142 pot\u0119\u017cny cios", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0RpktkuTURBXy85NWUyOTgwOS04ODVkLTRmM2UtYTU0MC00Njk1NmI3ZjZjMDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelski Kneset zada\u0142 w \u015brod\u0119 niespodziewany cios koalicji premiera Benjamina Netanjahu, wybieraj\u0105c przedstawicielk\u0119 opozycji do komisji powo\u0142uj\u0105cej s\u0119dzi\u00f3w, w tym S\u0105du Najwy\u017cszego. Wyb\u00f3r cz\u0142onk\u00f3w tego gremium to kluczowy element politycznej bitwy o reform\u0119 izraelskiego wymiaru sprawiedliwo\u015bci - pisze w czwartek dziennik &quot;Haaretz&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8734577,trwa-bitwa-o-izraelski-system-sprawiedliwosci-netanjahu-otrzymal-pote.html", "date_published": "2023-06-15 13:48:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert SBB: Po wyrokach TSUE kolejna grupa os\u00f3b z\u0142o\u017cy pozwy s\u0105dowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ATaktkuTURBXy82YjVkMTIyYi01MzBkLTQzYWItYWQzZC05MmNlNzgyYzA5ZTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po wyrokach TSUE kolejna grupa os\u00f3b, kt\u00f3ra do tej pory mia\u0142a obawy, zdecyduje si\u0119 na pozwy s\u0105dowe. Jak banki straszy\u0142y pozwami o wynagrodzenie, to faktycznie cz\u0119\u015b\u0107 os\u00f3b rezygnowa\u0142a z drogi s\u0105dowej - powiedzia\u0142 prezes Stowarzyszenia Stop Bankowemu Bezprawiu SBB Arkadiusz Szcze\u015bniak.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734570,ekspert-sbb-po-wyrokach-tsue-kolejna-grupa-osob-zlozy-pozwy-sadowe.html", "date_published": "2023-06-15 13:26:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europejski Bank Centralny podni\u00f3s\u0142 stopy procentowe", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/-F5ktkuTURBXy8wYzQ5YTI2YS1mMjkxLTQ0ODEtYmZjZS0xMjE1OWYzZTRhMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/stopy-procentowe/artykuly/8734537,europejski-bank-centralny-podniosl-stopy-procentowe.html", "date_published": "2023-06-15 12:25:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakup nowych mieszka\u0144. Ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 lokalizacji podmiejskich [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u015br\u00f3d nabywc\u00f3w nowych mieszka\u0144 ro\u015bnie popularno\u015b\u0107 lokalizacji podmiejskich \u2013 ocenili w raporcie eksperci portali RynekPierwotny.pl i GetHome.pl. Wskazali, \u017ce \u015brednia cena za 1 m kw. w okolicach Warszawy w maju by\u0142a \u015brednio o ok. 40 proc. ni\u017csza ni\u017c w stolicy; podobnie by\u0142o w innych du\u017cych miastach.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8734506,zakup-nowych-mieszkan-rosnie-popularnosc-lokalizacji-podmiejskich-ra.html", "date_published": "2023-06-15 11:52:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kaczy\u0144ski o kwestii relokacji migrant\u00f3w w UE: Ta kwestia musi by\u0107 przedmiotem referendum", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UeyktkuTURBXy81NmFlZTYyYy0wNmJhLTQzZTAtOWY4ZC03ZTM1YWQ3YTMwNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie zgodzimy si\u0119 na to, nie zgadza si\u0119 na to tak\u017ce nar\u00f3d polski, ta kwestia musi by\u0107 przedmiotem referendum i my to referendum zorganizujemy - zapowiedzia\u0142 w czwartek w Sejmie prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8734502,kaczynski-o-kwestii-relokacji-migrantow-w-ue-ta-kwestia-musi-byc-prze.html", "date_published": "2023-06-15 11:45:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Wyrok TSUE otworzy lawin\u0119 nowych pozw\u00f3w frankowych w s\u0105dach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XwOktkuTURBXy9lNzIyMjM1OC1jNTE2LTQxMDItYTk4Yy0wOWNjMzQ5ODJjNDcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyrok TSUE, kt\u00f3ry jest zdecydowanie i jednoznacznie prokonsumencki, otworzy lawin\u0119 nowych pozw\u00f3w frankowych w s\u0105dach - oceni\u0142 radca prawny Marcin Szo\u0142ajski w komentarzu dla PAP. Frankowicze b\u0119d\u0105 mogli dochodzi\u0107 nie tylko pe\u0142nego rozliczenia z bankiem, ale r\u00f3wnie\u017c innych roszcze\u0144 - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734488,ekspert-wyrok-tsue-otworzy-lawine-nowych-pozwow-frankowych-w-sadach.html", "date_published": "2023-06-15 11:35:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hydro: Zaproszenie Elemental do sprzeda\u017cy akcji Alumetalu nie oferuje zabezpiecze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EFmktkuTURBXy82ZmM3ZjJkNS1lY2M4LTQ2NmItYTU5NC1kNDZhNDJkNTNjOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734483,hydro-zaproszenie-elemental-do-sprzedazy-akcji-alumetalu-nie-oferuje-zabezpieczen.html", "date_published": "2023-06-15 11:21:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BioMaxima zako\u0144czy\u0142a budow\u0119 nowego zak\u0142adu w Lublinie, co zwi\u0119kszy wydajno\u015b\u0107 produkcji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5nfktkuTURBXy9hYWFmOGY4NC05YTE4LTQ5ZDQtOGQ4MS01OTI1ZGMwMmYzYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734480,biomaxima-zakonczyla-budowe-nowego-zakladu-w-lublinie-co-zwiekszy-wydajnosc-produkcji.html", "date_published": "2023-06-15 11:16:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny maj\u0105 now\u0105 bro\u0144 w walce o wzrost PKB? Pekin otwiera er\u0119 \u201eproaktywnego luzowania\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X8_ktkuTURBXy9jOTY1NWY4MS0yMmZlLTQ4N2ItYmM4Ny1hOTk2OWY4NzhhMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny otwieraj\u0105 now\u0105 er\u0119 &quot;proaktywnego luzowania&quot; polityki pieni\u0119\u017cnej, poniewa\u017c tamtejsza gospodarka traci impet, a twarde dane zaczynaj\u0105 rozczarowywa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8733540,chiny-maja-nowa-bron-w-walce-o-wzrost-pkb-pekin-otwiera-ere-proaktyw.html", "date_published": "2023-06-15 11:15:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "InPost i GreenWay chc\u0105 mie\u0107 kilkadziesi\u0105t publicznych stacji \u0142adowania e-aut do ko\u0144ca roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nulktkuTURBXy8yOTUyMTM2YS1iYTRmLTQ3YWYtYTJkMS0wMWU1NmZiZTU3MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734478,inpost-i-greenway-chca-miec-kilkadziesiat-publicznych-stacji-ladowania-e-aut-do-konca-roku.html", "date_published": "2023-06-15 11:13:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe. KGHM i LSSE b\u0119d\u0105 wsp\u00f3\u0142pracowa\u0107 w przy inwestycjach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xRcktkuTURBXy9iZmM2MTUyZS1lNzUxLTRjMmEtOWNkMC02NTMxMTY1OThlMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wsp\u00f3\u0142prac\u0119 przy projektach badawczo-rozwojowych oraz inicjatywach inwestycyjnych zwi\u0105zanych z technologi\u0105 ma\u0142ych reaktor\u00f3w j\u0105drowych (SMR) zak\u0142ada podpisany w czwartek przez KGHM i Legnick\u0105 Specjaln\u0105 Stref\u0119 Ekonomiczn\u0105 list intencyjny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8734477,male-reaktory-jadrowe-kghm-i-lsse-beda-wspolpracowac-w-przy-inwestycj.html", "date_published": "2023-06-15 11:11:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LPP planuje otwarcie pierwszych salon\u00f3w Mohito we W\u0142oszech pod koniec br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2-9ktkuTURBXy8yODU2ZDUxZS1hZjRlLTQ5MDktODlmNC05M2Y0OGYyNWI4MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734475,lpp-planuje-otwarcie-pierwszych-salonow-mohito-we-wloszech-pod-koniec-br.html", "date_published": "2023-06-15 11:11:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spadek urodze\u0144 w Chinach. Pekin wprowadza 16 rodzaj\u00f3w leczenia niep\u0142odno\u015bci do koszyka \u015bwiadcze\u0144 podstawowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zqIktkuTURBXy84MTQyZWJlYi0yM2FhLTRkNDQtYjA1Zi0wMTVlZjVhZWQzYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W\u0142adze miejskie Pekinu poinformowa\u0142y w czwartek o w\u0142\u0105czeniu 16 rodzaj\u00f3w leczenia niep\u0142odno\u015bci do koszyka \u015bwiadcze\u0144 podstawowych. Jest to najnowszy \u015brodek podj\u0119ty przez w\u0142adze w celu wyhamowania spadku urodze\u0144 w Chinach - ocenia agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8734471,spadek-urodzen-w-chinach-pekin-wprowadza-16-rodzajow-leczenia-nieplod.html", "date_published": "2023-06-15 11:04:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LPP liczy na wzrost mar\u017cy szczeg\u00f3lnie w II po\u0142owie 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fBMktkuTURBXy81ZTVlNDFlNy1hMzE1LTRlMGMtYmRjZS02NDlhZGZmZTk3NWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734467,lpp-liczy-na-wzrost-marzy-szczegolnie-w-ii-polowie-2023-r.html", "date_published": "2023-06-15 11:01:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy stworzyli syntetyczne ludzkie embriony", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjscy i ameryka\u0144scy naukowcy stworzyli syntetyczne ludzkie embriony przy u\u017cyciu kom\u00f3rek macierzystych, co oznacza mo\u017cliwo\u015b\u0107 pomini\u0119cia kom\u00f3rek jajowych lub plemnik\u00f3w - podaje brytyjski dziennik &quot;Guardian&quot;. Og\u0142oszono to podczas corocznej konferencji Mi\u0119dzynarodowego Towarzystwa Bada\u0144 nad Kom\u00f3rkami Macierzystymi w Bostonie (USA).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8734464,naukowcy-stworzyli-syntetyczne-ludzkie-embriony.html", "date_published": "2023-06-15 10:59:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bia\u0142oruskie firmy, zarejestrowane w Polsce, trafi\u0105 na list\u0119 sankcyjn\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NbKktkuTURBXy9mYzZmOWNmYy0yMzAyLTRhMDctODI3NS1mN2RiYWQyNzNmY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem ogromnym zwolennikiem tego, aby bia\u0142oruskie firmy transportowe zarejestrowane w Polsce szybko znalaz\u0142y si\u0119 na li\u015bcie sankcyjnej prowadzonej przez MSWiA; trwaj\u0105 dzia\u0142ania s\u0142u\u017cb - powiedzia\u0142 w czwartek wiceminister spraw wewn\u0119trznych i administracji Maciej W\u0105sik.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8734454,bialoruskie-firmy-zarejestrowane-w-polsce-trafia-na-liste-sankcyjna.html", "date_published": "2023-06-15 10:35:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "EY o wyroku TSUE: Otwiera furtk\u0119 tysi\u0105com frankowicz\u00f3w do dochodzenia swoich roszcze\u0144", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyrok TSUE wpisuje si\u0119 w dotychczasowe prokonsumenckie orzecznictwo i b\u0119dzie mia\u0142 skutki dla sektora bankowego w Polsce - oceni\u0142y ekspertki EY po og\u0142oszeniu w czwartek orzeczenia ws. frankowicz\u00f3w. Ugody bank\u00f3w z frankowiczami s\u0105 opymaln\u0105 drog\u0119 do zamkni\u0119cia kwestii kredyt\u00f3w walutowych - dodano.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734449,ey-o-wyroku-tsue-otwiera-furtke-tysiacom-frankowiczow-do-dochodzenia-roszczen.html", "date_published": "2023-06-15 10:21:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes UOKiK: Wyrok TSUE niew\u0105tpliwie korzystny dla konsument\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8evktkuTURBXy9hZjA5ZWNjNi0yZDY2LTQzN2MtODU3OS1lYWUzYzhlOTEzNjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyrok TSUE jest dla konsument\u00f3w niew\u0105tpliwie korzystny. Mog\u0105 bowiem skierowa\u0107 do s\u0105du pozew, by uniewa\u017cni\u0107 umow\u0119 kredytow\u0105 zawieraj\u0105c\u0105 abuzywne klauzule lub ubiega\u0107 si\u0119 od bank\u00f3w o roszczenia, je\u015bli zezwala na to prawo krajowe \u2013 oceni\u0142 Prezes UOKiK Tomasz Chr\u00f3stny.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734448,prezes-uokik-wyrok-tsue-niewatpliwie-korzystny-dla-konsumentow.html", "date_published": "2023-06-15 10:20:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezes mBanku: \u017ba\u0142uj\u0119, \u017ce nie oferowali\u015bmy ug\u00f3d frankowiczom wcze\u015bniej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAuktkuTURBXy8zMzUzZDNjMC0xYzEzLTRlOTYtOTZlNi04OTM2OTcwYWRkZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734447,prezes-mbanku-zaluje-ze-nie-oferowalismy-ugod-frankowiczom-wczesniej.html", "date_published": "2023-06-15 10:16:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Jednocyfrowe odczyty inflacji spodziewane w pa\u017adzierniku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLhktkuTURBXy8wZmM2ZGQ1OS1iNmE2LTQ5OTctYmI3ZC1mMTVhNmY5ZWUxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nast\u0119pne miesi\u0105ce przynios\u0105 dalsze obni\u017cenie inflacji \u017cywno\u015bci - oceni\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny w komentarzu do czwartkowych danych GUS. Eksperci spodziewaj\u0105 si\u0119 jednocyfrowych odczyt\u00f3w inflacji CPI w pa\u017adzierniku.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8734444,pie-jednocyfrowe-odczyty-inflacji-spodziewane-w-pazdzierniku.html", "date_published": "2023-06-15 10:12:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co pi\u0105ta osoba w UE jest zagro\u017cona ub\u00f3stwem. W Polsce wska\u017aniki s\u0105 o wiele lepsze [DANE EUROSTATU]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wNFktkuTURBXy8xOGZmNDAzOS02MDI2LTQyYTctODkwOC1hMzQ3ZGQxNzcwODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Co pi\u0105ty obywatel Unii Europejskiej w 2022 r. by\u0142 zagro\u017cony ub\u00f3stwem lub wykluczeniem spo\u0142ecznym. W Polsce wska\u017anik jest znacznie poni\u017cej \u015bredniej dla Wsp\u00f3lnoty.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8734398,zagrozone-ubostwem-lub-wykluczeniem-spolecznym-w-2022-roku-eurostat-podal-najnowsze-dane.html", "date_published": "2023-06-15 10:02:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZBP: Banki b\u0119d\u0105 musia\u0142y utworzy\u0107 dodatkowe rezerwy po wyroku TSUE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OfzktkuTURBXy9mNThlZTgzZS05NmE3LTQ4MTEtOWM2NS1mYTU5OWJkNzhkNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734439,zbp-banki-beda-musialy-utworzyc-dodatkowe-rezerwy-po-wyroku-tsue.html", "date_published": "2023-06-15 10:01:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Cyma\u0144ski: Jestem w przededniu z\u0142o\u017cenia akcesji do Prawa i Sprawiedliwo\u015bci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UHgktkuTURBXy85YzlmMTc4Ni05NjE5LTQ0YmItYWI5Ny1jOGE3YmFjMjMwNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jestem w przededniu z\u0142o\u017cenia akcesji do Prawa i Sprawiedliwo\u015bci - zapowiedzia\u0142 w czwartek pose\u0142 Tadeusz Cyma\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8734430,cymanski-jestem-w-przededniu-zlozenia-akcesji-do-prawa-i-sprawiedliwo.html", "date_published": "2023-06-15 09:50:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Santander BP: Po wyroku TSUE to s\u0105dy krajowe okre\u015bl\u0105 spos\u00f3b rozliczenia bank-klient", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Z5HktkuTURBXy9jMWM5MmM1Yi1hYzI5LTRmMjAtYTY3Yy0yNWJlODE4MmU0ZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8734428,santander-bp-po-wyroku-tsue-to-sady-krajowe-okresla-sposob-rozliczeni.html", "date_published": "2023-06-15 09:47:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europarlament chce zmian ws. sta\u017cyst\u00f3w. Szansa na lepsze wynagrodzenie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/q4qktkuTURBXy8zNDZhNTVjYS1mZDExLTRiODAtOTEwMi1iNmJhNWJhNjkyODEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski wezwa\u0142 Komisj\u0119 Europejsk\u0105 do zaproponowania przepis\u00f3w przeciwko wykorzystywaniu sta\u017cyst\u00f3w w ca\u0142ej UE. Rezolucj\u0119 przyj\u0119to 404 g\u0142osami za, przy 78 przeciw oraz 130 wstrzymuj\u0105cych si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/8734423,europarlament-chce-zmian-ws-stazystow-szansa-na-lepsze-wynagrodzenie.html", "date_published": "2023-06-15 09:40:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ZBP: Liczba ug\u00f3d zawartych z kredytobiorcami frankowymi si\u0119gn\u0119\u0142a 60 tys.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vjyktkuTURBXy83NjE0MGViNC05NWE4LTRhNmYtYmVlMi1iNTdkMjhiMmI4NzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8734422,zbp-liczba-ugod-zawartych-z-kredytobiorcami-frankowymi-siegnela-60-ty.html", "date_published": "2023-06-15 09:30:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PE zatwierdzi\u0142 nowe przepisy ws. baterii sprzedawanych w UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/s1vktkuTURBXy84NmNlZGE3Yi1jOGY1LTQwNGQtOTgyZC1iYmIxM2Q4M2Q1NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlament Europejski zatwierdzi\u0142 w czwartek nowe przepisy dotycz\u0105ce projektowania, produkcji i zarz\u0105dzania odpadami wszystkich typ\u00f3w baterii sprzedawanych w Unii Europejskiej. Dotycz\u0105 m.in. akumulator\u00f3w do aut elektrycznych oraz baterii w urz\u0105dzeniach elektronicznych.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8734420,pe-zatwierdzil-nowe-przepisy-ws-baterii-sprzedawanych-w-ue.html", "date_published": "2023-06-15 09:26:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspertka ws. \"frankowicz\u00f3w\": Wyroki TSUE s\u0105 korzystne dla kredytobiorc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NJDktkuTURBXy9jNzg2ODc0NS0yN2JhLTRlNGMtOTdmMS0wYjVhYzc5NjNlNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyroki TSUE s\u0105 korzystne dla kredytobiorc\u00f3w; wskazano, \u017ce s\u0105dy nie mog\u0105 odmawia\u0107 zawieszenia p\u0142atno\u015bci rat po z\u0142o\u017ceniu pozwu - zauwa\u017cy\u0142a mecenas Magdalena Pledziewicz, komentuj\u0105c czwartkowe orzeczenia unijnego trybuna\u0142u.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8734417,ekspertka-ws-frankowiczow-wyroki-tsue-sa-korzystne-dla-kredytobior.html", "date_published": "2023-06-15 09:20:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef Pentagonu: Wojna w Ukrainie to maraton, nie sprint", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MpuktkuTURBXy80OWEzNTA0Yi1jMGM0LTRiZjQtYjFjOS1hYTFjZmU0ZjkwYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Wojna w Ukrainie to maraton, nie sprint&quot; - powiedzia\u0142 w czwartek minister obrony USA Lloyd Austin, otwieraj\u0105c w kwaterze g\u0142\u00f3wnej NATO spotkanie Grupy Kontaktowej ds. Obrony Ukrainy. Zapewni\u0142 w imieniu sojusznik\u00f3w, \u017ce &quot;b\u0119d\u0105 zjednoczeni i b\u0119d\u0105 wspiera\u0107 Ukrain\u0119 (w odpieraniu rosyjskiej inwazji) tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie trzeba&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8734411,szef-pentagonu-wojna-w-ukrainie-to-maraton-nie-sprint.html", "date_published": "2023-06-15 09:05:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyrok TSUE ws. kredyt\u00f3w frankowych. Jest komentarz UKNF", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LIXktkuTURBXy9lN2ExZDVmMC1kYjdjLTRjZjItYTIwOS1jOGFiYTNkZDgyMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8734405,wyrok-tsue-ws-kredytow-frankowych-jest-komentarz-uknf.html", "date_published": "2023-06-15 08:47:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 35 zaka\u017cenia, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 15.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 35 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym 12 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 1,9 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 8 do 14 czerwca) by\u0142o o ponad 30 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-35-zakazenia-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-.html", "date_published": "2023-06-15 08:42:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 35 zaka\u017ce\u0144, nie by\u0142o przypadk\u00f3w \u015bmiertelnych [DANE Z 15.06]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 35 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w tym 12 ponownych. Z powodu COVID-19 nie zmar\u0142 \u017caden pacjent \u2013 poinformowano w czwartek na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 1,9 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2. W ostatnim tygodniu (od 8 do 14 czerwca) by\u0142o o ponad 30 proc. zaka\u017ce\u0144 mniej ni\u017c tydzie\u0144 wcze\u015bniej.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-35-zakazen-nie-bylo-przypadkow-smiertelnych-da.html", "date_published": "2023-06-15 08:42:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie Biura Handlowe odpowiedzi\u0105 na pu\u0142apk\u0119 \u015bredniego rozmiaru polskich firm", "description": "", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/8734379,polskie-biura-handlowe-odpowiedzia-na-pulapke-sredniego-rozmiaru-polskich-firm.html", "date_published": "2023-06-15 08:14:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GUS: Eksport do Niemiec wzr\u00f3s\u0142 w styczniu-kwietniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CSmktkuTURBXy82ZWQzMDczMi01YmNhLTQ5ZDItYWY5My04ZjVhZjk2NWM3YzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8734394,gus-eksport-do-niemiec-wzrosl-w-styczniu-kwietniu.html", "date_published": "2023-06-15 08:13:33+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport w euro wzr\u00f3s\u0142, import spad\u0142 w styczniu-kwietniu [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1-JktkuTURBXy9iNjIxZTY5ZS0xMjNjLTRmYmMtOWM3NS04ZDMyYTQyYzBhYzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8734392,eksport-w-euro-wzrosl-import-spadl-w-styczniu-kwietniu-dane-gus.html", "date_published": "2023-06-15 08:08:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Inflacja w Polsce. Ile wynios\u0142a w maju? [DANE GUS]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/678ktkuTURBXy9iMmNkMDZiYi1iZDBiLTQ3YWQtOWU1Zi1lYmNmYzJiNjkxOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8734377,inflacja-w-polsce-ile-wyniosla-w-maju-dane-gus.html", "date_published": "2023-06-15 08:00:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Je\u017celi wygramy wybory, chcemy przeprowadzi\u0107 kompleksow\u0105 reform\u0119 s\u0105downictwa", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nu3ktkuTURBXy85NWU2ZmQwNS01OGY0LTRkMDctYmY5ZS0wMWU0NDc5ZWI4NjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi wygramy wybory, chcemy w kolejnej kadencji przeprowadzi\u0107 kompleksow\u0105 reform\u0119 s\u0105downictwa, aby przede wszystkim sprawy by\u0142y szybciej rozpatrywane; w niekt\u00f3rych obszarach uda\u0142o si\u0119 to poprawi\u0107, ale w wielu wymaga to jeszcze du\u017cej korekty - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Programie I PR rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8734364,rzecznik-rzadu-jezeli-wygramy-wybory-chcemy-przeprowadzic-kompleksow.html", "date_published": "2023-06-15 07:50:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"WSJ\": Japonia negocjuje dostawy amunicji do USA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/YXSktkuTURBXy9lNWI0MTMyMy04YmNlLTRmNTYtODc3Ny0yMjE0NmVlZDcxZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Japonia prowadzi rozmowy w sprawie dostarczenia pocisk\u00f3w artyleryjskich do USA; amunicja ma zwi\u0119kszy\u0107 ameryka\u0144skie zapasy na potrzeby ukrai\u0144skiej kontrofensywy - napisa\u0142 w czwartek portal dziennika &quot;Wall Street Journal&quot;. To zwrot w japo\u0144skiej polityce, kt\u00f3ra zak\u0142ada zakaz eksportu broni - dodano.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8734360,wsj-japonia-negocjuje-dostawy-amunicji-do-usa.html", "date_published": "2023-06-15 07:44:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wa\u017cna informacja dla \"frankowicz\u00f3w\". Jest orzeczenie TSUE ws. kredyt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKaktkuTURBXy9lMzUxODdkNC1hYWYwLTRhYzQtODE3ZS00OGY5YWM1NTA1ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo Unii nie stoi na przeszkodzie temu, by w przypadku uznania umowy kredytu hipotecznego zawieraj\u0105cej nieuczciwe warunki za niewa\u017cn\u0105, konsumenci \u017c\u0105dali od banku rekompensaty wykraczaj\u0105cej poza zwrot zap\u0142aconych rat miesi\u0119cznych - orzek\u0142 w wyroku og\u0142oszonym w czwartek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8734369,wazna-informacja-dla-frankowiczow-jest-orzeczenie-tsue-ws-kredytow.html", "date_published": "2023-06-15 07:44:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wa\u017cna informacja dla \"frankowicz\u00f3w\". Jest wyrok TSUE ws. kredyt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yKaktkuTURBXy9lMzUxODdkNC1hYWYwLTRhYzQtODE3ZS00OGY5YWM1NTA1ZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo Unii nie stoi na przeszkodzie temu, by w przypadku uznania umowy kredytu hipotecznego zawieraj\u0105cej nieuczciwe warunki za niewa\u017cn\u0105, konsumenci \u017c\u0105dali od banku rekompensaty wykraczaj\u0105cej poza zwrot zap\u0142aconych rat miesi\u0119cznych - orzek\u0142 w wyroku og\u0142oszonym w czwartek Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8734369,wazna-informacja-dla-frankowiczow-jest-wyrok-tsue-ws-kredytow.html", "date_published": "2023-06-15 07:44:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ropa w USA zyskuje pomimo mocnego wzrostu ameryka\u0144skich zapas\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pL_ktkuTURBXy83ODg2YzI1NS1iMzBmLTQxMzItYjEwOC04MzA3MDQ5MDQ2MzMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 pomimo mocnego wzrostu ameryka\u0144skich zapas\u00f3w tego surowca - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8734349,ropa-w-usa-zyskuje-pomimo-mocnego-wzrostu-amerykanskich-zapasow.html", "date_published": "2023-06-15 07:25:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przychody Novaturas wynios\u0142y wst\u0119pnie 21,5 mln euro w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/rpGktkuTURBXy9iODQ3NjFhMS03YTgzLTRlNzMtYjY5MS1hNzJlNGM0NTdhZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734347,przychody-novaturas-wyniosly-wstepnie-215-mln-euro-w-maju.html", "date_published": "2023-06-15 07:20:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Akcjonariusze Polimeksu Mostostalu zdecydowali o niewyp\u0142acaniu dywidendy za 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/8L7ktkuTURBXy9iODkyZGI0YS1iZWEwLTRmZTAtODc3Mi0wMTdkMzZhMjU4NTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734345,akcjonariusze-polimeksu-mostostalu-zdecydowali-o-niewyplacaniu-dywidendy-za-2022-r.html", "date_published": "2023-06-15 07:17:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sygnity mia\u0142o 15,6 mln z\u0142 zysku netto, 25,09 mln z\u0142 zysku EBITDA w I po\u0142. r.obr. 2022/2023", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zn1ktkuTURBXy8yN2U3OTYxYS0wNWVmLTRmYzctOTgwNC1mZjkyOWJkYjkyZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734340,sygnity-mialo-156-mln-zl-zysku-netto-2509-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-pol-robr-20222023.html", "date_published": "2023-06-15 07:15:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LLP mia\u0142o dwucyfrowe dynamiki sprzeda\u017cy offline, stabiln\u0105 r/r sprzeda\u017c online w V-VI", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/caUktkuTURBXy82NDFmOGJlYy02MzI0LTQ4MjktYTQ2My02ZDNhNzI3ZmI4NjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734336,llp-mialo-dwucyfrowe-dynamiki-sprzedazy-offline-stabilna-rr-sprzedaz-online-w-v-vi.html", "date_published": "2023-06-15 07:13:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CCC ma 'nieznaczny' wzrost przychod\u00f3w r/r w II kw., podtrzymuje za\u0142o\u017cenia na br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NadktkuTURBXy9hYzcxZmU0OS0yM2UwLTRmMDktYTFhMS1iNWU3ODczODE0MjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734332,ccc-ma-nieznaczny-wzrost-przychodow-rr-w-ii-kw-podtrzymuje-zalozenia-na-br.html", "date_published": "2023-06-15 07:09:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LPP mia\u0142o 109,5 mln z\u0142 zysku netto, 551 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. r.obr. 2023/2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bg6ktkuTURBXy83MjI5OGZlNS1jMDhhLTRkMDItYTEwMC1iYjUyZGVhMDQwNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734324,lpp-mialo-1095-mln-zl-zysku-netto-551-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-robr-20232024.html", "date_published": "2023-06-15 06:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CCC mia\u0142o 140,3 mln z\u0142 straty netto, 88,6 mln z\u0142 zysku EBITDA w I kw. r.obr. 2023/2024", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IgKktkuTURBXy8xNmJkZWIxYS1iZjU0LTRmZDUtOWFhNi03MjNkZjVlMzhmM2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734320,ccc-mialo-1403-mln-zl-straty-netto-886-mln-zl-zysku-ebitda-w-i-kw-robr-20232024.html", "date_published": "2023-06-15 06:56:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144: D\u0142ug \"general government\" wzro\u015bnie do 52-53% PKB w tym roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dDktkuTURBXy80NjJhMDBlYy1kMGEzLTQxODItYjQ4NC0zZDQ0NTI1ODMzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8734321,sobon-dlug-general-government-wzrosnie-do-52-53-pkb-w-tym-roku.html", "date_published": "2023-06-15 06:56:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekabex szacuje udzia\u0142 eksportu na ok. 30 proc. w 2023 r., docelowo chce wi\u0119cej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vY6ktkuTURBXy81OTk1NTUzYy00MmNlLTQ4M2QtYjUyZi1jNGQ4OWY2NzMyMzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734318,pekabex-szacuje-udzial-eksportu-na-ok-30-proc-w-2023-r-docelowo-chce-wiecej.html", "date_published": "2023-06-15 06:53:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pekabex spodziewa si\u0119 stabilnego portfela w GW, odbudowy w prefabrykacji w II po\u0142. br.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xh_ktkuTURBXy8zNjY5ODllOS1lMTVlLTQ5MTMtYjNmZS05MWE0MWYyZmZiOGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734314,pekabex-spodziewa-sie-stabilnego-portfela-w-gw-odbudowy-w-prefabrykacji-w-ii-pol-br.html", "date_published": "2023-06-15 06:48:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "U\u015bci\u0144ska: Blisko 2 mld z\u0142otych trafi\u0142o na konta rodzic\u00f3w w ramach 500 plus", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BMvktkuTURBXy80YzI0ODNlYi01YTEzLTQwMmYtOTBlZS03MjYxNzY4Yjc4ZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych wyp\u0142aca \u015brodki na kolejny okres \u015bwiadczeniowy w ramach programu &quot;Rodzina 500 plus&quot;. Do tej pory \u015bwiadczenia przyznano dla ok. 6,3 mln dzieci; na konta rodzic\u00f3w trafi\u0142o \u0142\u0105cznie blisko 2 mld z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142a PAP prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/8734313,uscinska-blisko-2-mld-zlotych-trafilo-na-konta-rodzicow-w-ramach-500.html", "date_published": "2023-06-15 06:47:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oferta Budimeksu za \u0142\u0105cznie 549,43 mln z\u0142 netto najkorzystniejsza w przetargu GDDKiA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/p93ktkuTURBXy8zOTNjYjc2OS04OWMyLTQyZGQtOGMyMi1jZTVlZWNmM2UyMjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734309,oferta-budimeksu-za-lacznie-54943-mln-zl-netto-najkorzystniejsza-w-przetargu-gddkia.html", "date_published": "2023-06-15 06:44:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142osi musz\u0105 zredukowa\u0107 smog. Lokalne w\u0142adze zmniejsz\u0105 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 na drogach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hwDktkuTURBXy9kOGFmOTBiMC02YzA3LTRkMjgtOGM4My0yMzdhNGIxYTM5MmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po raz pierwszy we W\u0142oszech w\u0142adze region\u00f3w mog\u0105 zredukowa\u0107 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 na autostradach i drogach ze wzgl\u0119du na ochron\u0119 \u015brodowiska, czyli po to by zmniejszy\u0107 poziom smogu. Umo\u017cliwia to jeden z zapis\u00f3w dekretu, kt\u00f3ry wszed\u0142 w \u017cycie.", "link": "https://forsal.pl/biznes/ekologia/artykuly/8734307,wlosi-musza-zredukowac-smog-lokalne-wladze-zmniejsza-dozwolona-predko.html", "date_published": "2023-06-15 06:40:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TSUE wyda dwa wa\u017cne wyroki dla \"frankowicz\u00f3w\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci UE wyda w czwartek orzeczenia w dw\u00f3ch sprawach wa\u017cnych dla bank\u00f3w i ich klient\u00f3w z kredytami frankowymi. Chodzi o kwestie op\u0142at za korzystanie z kapita\u0142u po uniewa\u017cnieniu umowy kredytu oraz zabezpieczenia na czas post\u0119powania w przedmiocie wa\u017cno\u015bci umowy.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/8734302,tsue-wyda-dwa-wazne-wyroki-dla-frankowiczow.html", "date_published": "2023-06-15 06:32:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144ska Kontrofensywa. Hanna Maliar: Walki s\u0105 zaciek\u0142e, ale posuwamy si\u0119 naprz\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cZlktkuTURBXy9hZjRjOGVjMC0zMjcxLTRhNDQtYmEwOS0xYjU3YmNmNWEwZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prowadzenie kontrofensywy jest dla si\u0142 ukrai\u0144skch wyj\u0105tkowo trudne poniewa\u017c wojska rosyjskie g\u0119sto zaminowa\u0142y tereny walk i stawiaj\u0105 zaci\u0119ty op\u00f3r, ale mimo to wojska ukrai\u0144skie stale posuwaj\u0105 si\u0119 naprz\u00f3d - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 wiceminister obrony Ukrainy Hanna Maliar w og\u00f3lnokrajowym programie radiowym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8734299,ukrainska-kontrofensywa-hanna-maliar-walki-sa-zaciekle-ale-posuwamy.html", "date_published": "2023-06-15 06:29:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty straci\u0142 wzgl\u0119dem euro i dolara; zyska\u0142 wobec franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kVVktkuTURBXy85MDNkODU0OC1jZTJhLTRjNzAtYjU1Yi1jNTI0NzIwYTdiZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W czwartek rano polska waluta straci\u0142a na warto\u015bci wzgl\u0119dem euro i dolara ameryka\u0144skiego, a zyska\u0142a wobec franka szwajcarskiego. Euro kosztowa\u0142o 4,45 z\u0142, dolar blisko 4,12 z\u0142, a frank szwajcarski 4,55 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8734298,kurs-walut-zloty-stracil-wzgledem-euro-i-dolara-zyskal-wobec-franka.html", "date_published": "2023-06-15 06:25:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Relacje mi\u0119dzy Serbi\u0105 a Kosowem zaostrzaj\u0105 si\u0119. Pristina zakaza\u0142a wjazdu pojazd\u00f3w z serbskimi rejestracjami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4DiktkuTURBXy9jMDI2MTIxMC1mYWRjLTRiMTAtYjg3YS1mYWU0Yjg4NDA5YTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po porwaniu trzech kosowskich policjant\u00f3w przez si\u0142y serbskie podj\u0119li\u015bmy decyzj\u0119 o wprowadzeniu zakazu wjazdu do Kosowa pojazd\u00f3w z tablicami rejestracyjnymi Republiki Serbii \u2013 poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 rzecznik kosowskiego rz\u0105du Prparim Krueziu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8734292,relacje-miedzy-serbia-a-kosowem-zaostrzaja-sie-pristina-zakazala-wjaz.html", "date_published": "2023-06-15 06:22:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sprzeda\u017c detaliczna w Chinach wzros\u0142a w maju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eZzktkuTURBXy8wNWRjMmVlYi1iYTAwLTQ4MzQtOTdjYi1mM2FkM2VjZWJkYjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/8734288,sprzedaz-detaliczna-w-chinach-wzrosla-w-maju.html", "date_published": "2023-06-15 06:19:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Na Wall Street przewa\u017caj\u0105 wzrosty. Fed nie zmieni\u0142 st\u00f3p proc.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zC2ktkuTURBXy8wOTYyZjJjNi1mNTU2LTQwOTEtYTBlNy00MGM5OGJjZDcwOTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Notowania na gie\u0142dach w USA zako\u0144czy\u0142y sesj\u0119 w \u015brod\u0119 z przewag\u0105 wzrost\u00f3w. Inwestorzy oceniaj\u0105 decyzj\u0119 Fedu, kt\u00f3ry pozostawi\u0142 stopy proc. bez zmian, ale zostawi\u0142 sobie mo\u017cliwo\u015b\u0107 dalszych podwy\u017cek na kolejnych posiedzeniach. Dolar os\u0142abia si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8734283,na-wall-street-przewazaja-wzrosty-fed-nie-zmienil-stop-proc.html", "date_published": "2023-06-15 06:17:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjski jeniec dla \"WSJ\": Podda\u0142em si\u0119 do niewoli. Moi dwaj towarzysze broni pope\u0142nili samob\u00f3jstwo", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FfgktktTURBXy9kODYwZDY3MS00ZmRhLTQ5NDUtODI1NS0zYjhjN2JkZmJiY2QucG5nkZMFzQEdzKA\" />Rosyjski \u017co\u0142nierz Rus\u0142an Anitin powiedzia\u0142 w wywiadzie dla gazety &quot;The Wall Street Journal&quot;, \u017ce odda\u0142 si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli po tym, gdy zosta\u0142 sam na polu bitwy, bo jego ranni towarzysze pope\u0142nili samob\u00f3jstwo. M\u0119\u017cczyzna podda\u0142 si\u0119 kr\u0105\u017c\u0105cemu nad okolic\u0105 ukrai\u0144skiemu dronowi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8734280,rosyjski-jeniec-dla-wsj-poddalem-sie-do-niewoli-moi-dwaj-towarzysz.html", "date_published": "2023-06-15 06:11:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przed nami d\u0142ugie po\u017cegnanie z w\u0119glem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/1UpktkuTURBXy82MGM0MzYzNi1hZTcxLTQ0YmYtYWE0NS1kMDQ5NjZkNzY0YzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u015bli obowi\u0105zuj\u0105ce plany si\u0119 utrzymaj\u0105, Tur\u00f3w b\u0119dzie ostatni\u0105 jednostk\u0105 w Unii Europejskiej spalaj\u0105c\u0105 wysokoemisyjny surowiec", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8733975,przed-nami-dlugie-pozegnanie-z-weglem.html", "date_published": "2023-06-15 06:02:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polski \u0141ad wprowadzi\u0142 rycza\u0142towy boom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KxlktkuTURBXy9mMjAzNDcxOC1hNDlhLTQyYWItOGQwMy00MDA3NmYxNjIxYzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najnowsze dane resortu finans\u00f3w pokazuj\u0105 b\u0142yskawiczny wzrost wp\u0142yw\u00f3w z podatku rycza\u0142towego. Gdyby fiskus dzieli\u0142 si\u0119 nim z JST, samorz\u0105dy od pocz\u0105tku roku by\u0142yby o 6 mld z\u0142 bogatsze", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8733946,efekt-polskiego-ladu-czyli-ryczaltowy-boom.html", "date_published": "2023-06-15 05:58:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kredyt 2 proc. nie sfinansuje zakupu mieszkania w centrach miast", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie mo\u017cemy zabroni\u0107 kupowania wielu mieszka\u0144 w formie inwestycji. Chcemy jednak ograniczy\u0107 rentowno\u015b\u0107 tego procederu, \u017ceby lokale by\u0142y dost\u0119pne dla tych, kt\u00f3rzy chc\u0105 zaspokoi\u0107 potrzeby swojej rodziny. W ten spos\u00f3b wi\u0119cej mieszka\u0144 trafi do rodzin \u2013 m\u00f3wi DGP wiceszef MRiT Piotr U\u015bci\u0144ski", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8733934,kredyt-2-proc-nie-sfinansuje-zakupu-mieszkania-w-centrach-miast.html", "date_published": "2023-06-15 05:53:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska to nie jest kraj dla rodz\u0105cych kobiet", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RRkktkuTURBXy9lOTkwYTllZi0wYjllLTQzNDktYTU2MS0yYzRkNGVkMWUzNzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nieaktualne standardy opieki oko\u0142oporodowej i nieszkol\u0105cy si\u0119 lekarze \u2013 to bol\u0105czki, z kt\u00f3rymi borykaj\u0105 si\u0119 ci\u0119\u017carne", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8733951,polska-to-nie-jest-kraj-dla-rodzacych-kobiet.html", "date_published": "2023-06-15 05:48:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Praca w Szwajcarii. Ile mo\u017cna zarobi\u0107 w tym kraju? [STAWKI]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDBktkuTURBXy9iMTJmZWZmZi02Y2E5LTQ4OWEtYjI5Ny05MTdhMWM0YTkyODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kucharz, fryzjer, taks\u00f3wkarz\u2026 - ile zarabiaj\u0105 pracownicy w Szwajcarii. Oto zestawienie popularnych zawod\u00f3w. Sprawd\u017a, ile wynosi roczne wynagrodzenie w tym alpejskim pa\u0144stwie.", "link": "https://forsal.pl/praca/praca-za-granica/galeria/8733693,praca-w-szwajcarii-ile-mozna-zarobic-w-tym-kraju-stawki.html", "date_published": "2023-06-15 04:55:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Globalne zapasy g\u0142owic j\u0105drowych ponownie rosn\u0105. Chiny zbroj\u0105 si\u0119 najszybciej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uc5ktkuTURBXy82MjNlMzJkZS0zZTZkLTRmZTEtODQ2MC02OWYwODM5OWY4NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chocia\u017c uwa\u017ca si\u0119, \u017ce mocarstwa j\u0105drowe, takie jak Stany Zjednoczone i Francja, nie zwi\u0119kszy\u0142y swojego arsena\u0142u nuklearnego, to od stycznia 2022 r. do stycznia 2023 r. og\u00f3lnie wzros\u0142a liczba sk\u0142adowanych g\u0142owic j\u0105drowych na ca\u0142ym \u015bwiecie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8733622,globalne-zapasy-glowic-jadrowych-ponownie-rosna-chiny-zbroja-sie-najs.html", "date_published": "2023-06-15 04:30:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny na rynku wt\u00f3rnym w maju: oto dane dla najwi\u0119kszych miast", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w46ktkuTURBXy8zYzM3MDQ4Mi0zMGZkLTRiMDItYjFmNS1iMzU0ZmQ2NjgyMzEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Maj przyni\u00f3s\u0142 kontynuacj\u0119 delikatnych podwy\u017cek cen mieszka\u0144 w cz\u0119\u015bci miast wojew\u00f3dzkich. Najwi\u0119ksze wzrosty zanotowano w Katowicach i Kielcach, gdzie \u015brednia stawka ofertowa za metr kwadratowy na rynku wt\u00f3rnym by\u0142a wy\u017csza o 2-3 proc. \u2013 wynika z comiesi\u0119cznego odczytu cen, kt\u00f3ry dla Forsal.pl udost\u0119pni\u0142 portal Nieruchomosci-online.pl.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/mieszkania/artykuly/8732822,ceny-na-rynku-wtornym-w-maju-oto-dane-dla-najwiekszych-miast.html", "date_published": "2023-06-15 04:30:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NIK: Zap\u0142acili\u015bmy 150 mld z\u0142 \u201epodatku inflacyjnego\u201d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />[\u2026] w wyniku wysokiej inflacji Polska do\u015bwiadczy\u0142a swego rodzaju \u201epodatku inflacyjnego\u201d, wynikaj\u0105cego z trwa\u0142ej utraty warto\u015bci nabywczej pieni\u0105dza. W 2022 r. warto\u015b\u0107 tego podatku mo\u017cna ostro\u017cnie szacowa\u0107 na co najmniej 150 mld z\u0142. Ci\u0119\u017car ten ponios\u0142y gospodarstwa domowe i przedsi\u0119biorstwa niefinansowe \u2013 napisa\u0142a w dokumencie NIK.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8734023,nik-zaplacilismy-150-mld-zl-podatku-inflacyjnego.html", "date_published": "2023-06-15 04:30:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Samsung daje pracownikom jeden wolny pi\u0105tek w miesi\u0105cu. Trwa walka o m\u0142ode talenty", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/l_TktkuTURBXy83YmE4OWE0My1hZjVhLTQ1OTEtYTI1Mi1iYjExYmY0Yzg3OTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Samsung Electronics, najwi\u0119kszy na \u015bwiecie producent chip\u00f3w pami\u0119ci, daje pracownikom w Korei Po\u0142udniowej jeden wolny pi\u0105tek ka\u017cdego miesi\u0105ca, aby zatrzyma\u0107 talenty, kt\u00f3re coraz bardziej ceni\u0105 sobie elastyczn\u0105 prac\u0119.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8733665,samsung-daje-pracownikom-jeden-wolny-piatek-w-miesiacu.html", "date_published": "2023-06-15 04:30:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gie\u0142da metali w Londynie nie poradzi sobie bez Rosji? Niepokoj\u0105ce dane", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G6rktkuTURBXy81ODg2OTNiNy0zODlmLTQ2YjktODE1NS02ZGE0ZWI0MTQzMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek Londy\u0144ska Gie\u0142da Metali (LME) opublikowa\u0142a zaktualizowane dane magazynowe, kt\u00f3re pokaza\u0142y, \u017ce udzia\u0142 aluminium rosyjskiego pochodzenia wzr\u00f3s\u0142 z 52 proc. pod koniec kwietnia do 68 proc. pod koniec maja.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/8732809,gielda-metali-w-londynie-nie-poradzi-sobie-bez-rosji-niepokojace-dane.html", "date_published": "2023-06-15 04:30:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Permanentna inwigilacja w USA. Rz\u0105d kupuje wra\u017cliwe dane i \u0142amie konstytucj\u0119 za pieni\u0105dze podatnik\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrPktkuTURBXy9hZGY4OGI2Yy1jZjc1LTRlYjYtOGJlMy1lZWRjYWFhM2Y3YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prawo do prywatno\u015bci w Stanach w praktyce nie istnieje, a s\u0142u\u017cby mog\u0105 inwigilowa\u0107 ka\u017cdego obywatela bez s\u0105dowego nakazu. Wystarczy, \u017ce zap\u0142ac\u0105 za dane.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/8733619,permanentna-inwigilacja-w-usa-rzad-kupuje-wrazliwe-dane-i-lamie-konst.html", "date_published": "2023-06-15 04:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]