[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Rosja gromadzi coraz wi\u0119cej samolot\u00f3w przy granicy z Ukrain\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-gromadzi-coraz-wiecej-samolotow-przy-granicy-z-u,nId,6597749\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Rosja gromadzi coraz wi\u0119cej samolot\u00f3w przy granicy z Ukrain\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/media-rosja-gromadzi-coraz-wiecej-samolotow-przy-granicy-z-u/000GLZPHBXR48SDI-C321.jpg\" /></a>Rosjanie gromadz\u0105 coraz wi\u0119cej samolot\u00f3w bojowych i \u015bmig\u0142owc\u00f3w w pobli\u017cu granicy z Ukrain\u0105 - donosi ameryka\u0144ski dziennik &quot;The Financial Times&quot;. Zdaniem dw\u00f3ch urz\u0119dnik\u00f3w, na kt\u00f3rych powo\u0142uje si\u0119 gazeta, to kolejne przegotowania Kremla do masowej ofensywy. Obie strony konfliktu przygotowuj\u0105 si\u0119 do niej od kilku tygodni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-media-rosja-gromadzi-coraz-wiecej-samolotow-przy-granicy-z-u,nId,6597749", "date_published": "2023-02-14 22:28:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nazistowska przesz\u0142o\u015b\u0107 dyrektora ZDF. \"Zatai\u0142 cz\u0142onkostwo w NSDAP\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nazistowska-przeszlosc-dyrektora-zdf-zatail-czlonkostwo-w-ns,nId,6597719\"><img align=\"left\" alt=\"Nazistowska przesz\u0142o\u015b\u0107 dyrektora ZDF. &quot;Zatai\u0142 cz\u0142onkostwo w NSDAP&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nazistowska-przeszlosc-dyrektora-zdf-zatail-czlonkostwo-w-ns/000GRFJ6B1BGELSA-C321.jpg\" /></a>Za\u0142o\u017cyciel i by\u0142y dyrektor pa\u0144stwowej niemieckiej telewizji ZDF nale\u017ca\u0142 do NSDAP i nazistowskiej boj\u00f3wki SA. Zdaniem historyk\u00f3w Karl Holzamer zatai\u0142 swoj\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107, a jego postawa przez dziesi\u0119ciolecia &quot;odpowiada\u0142a duchowi czasu, kt\u00f3ry nastawiony by\u0142 na uwolnienie si\u0119 od przesz\u0142o\u015bci i jej wyparcie&quot;. Sprawa wysz\u0142a na jaw przypadkowo podczas przygotowa\u0144 do obchodu 60-lecia stacji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nazistowska-przeszlosc-dyrektora-zdf-zatail-czlonkostwo-w-ns,nId,6597719", "date_published": "2023-02-14 21:05:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Brutalny napad na sklep. 26-latka powstrzyma\u0142a agresora", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-brutalny-napad-na-sklep-26-latka-powstrzymala-agresora,nId,6597707\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Brutalny napad na sklep. 26-latka powstrzyma\u0142a agresora\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-brutalny-napad-na-sklep-26-latka-powstrzymala-agresora/000GRFFU15MQW9MF-C321.jpg\" /></a>Dramatyczne nagranie ze sklepu w Los Angeles. Zamaskowany napastnik grozi\u0142 no\u017cem kasjerce. Ta jednak zachowa\u0142a zimn\u0105 krew, wyrwa\u0142a m\u0119\u017cczy\u017anie n\u00f3\u017c i pobieg\u0142a za nim. Policja w Los Angeles wci\u0105\u017c szuka napastnika. Media obieg\u0142o nagranie ze sklepowego monitoringu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-brutalny-napad-na-sklep-26-latka-powstrzymala-agresora,nId,6597707", "date_published": "2023-02-14 20:44:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Iranu odwiedzi\u0142 Chiny. \"Rozmowy o kwestii nuklearnej\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-iranu-odwiedzil-chiny-rozmowy-o-kwestii-nuklearnej,nId,6597702\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Iranu odwiedzi\u0142 Chiny. &quot;Rozmowy o kwestii nuklearnej&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-iranu-odwiedzil-chiny-rozmowy-o-kwestii-nuklearnej/000GRFFR5LL62RPB-C321.jpg\" /></a>Chiny b\u0119d\u0105 promowa\u0107 rozwi\u0105zanie ira\u0144skiej kwestii nuklearnej - o\u015bwiadczy\u0142 Xi Jinping podczas rozm\u00f3w z prezydentem Iranu Ebrahimem Raisim w Pekinie. Przyw\u00f3dca ChRL podkre\u015bli\u0142, \u017ce oba pa\u0144stwa \u0142\u0105czy &quot;tradycyjna przyja\u017a\u0144&quot;, a ich dwustronne relacje &quot;wytrzyma\u0142y pr\u00f3b\u0119 r\u00f3\u017cnych zmian mi\u0119dzynarodowych&quot;. To pierwsza wizyta ira\u0144skiego prezydenta w Chinach od 20 lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-prezydent-iranu-odwiedzil-chiny-rozmowy-o-kwestii-nuklearnej,nId,6597702", "date_published": "2023-02-14 20:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Naukowcy opracowali prototyp pigu\u0142ki antykoncepcyjnej dla m\u0119\u017cczyzn", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-opracowali-prototyp-pigulki-antykoncepcyjnej-dla-me,nId,6597665\"><img align=\"left\" alt=\"Naukowcy opracowali prototyp pigu\u0142ki antykoncepcyjnej dla m\u0119\u017cczyzn\" src=\"https://i.iplsc.com/naukowcy-opracowali-prototyp-pigulki-antykoncepcyjnej-dla-me/000GRF3ZTKC15LNH-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z USA opracowali prototyp pigu\u0142ki antykoncepcyjnej dla m\u0119\u017cczyzn - donosi magazyn &quot;Nature Communication&quot;. Zadanie nowatorskiego \u015brodka polega na oszo\u0142omieniu plemnik\u00f3w, dzi\u0119ki czemu nie b\u0119d\u0105 one w stanie dosta\u0107 si\u0119 do kom\u00f3rki jajowej przez kilka godzin. Ponadto skutki dzia\u0142ania leku maj\u0105 by\u0107 w pe\u0142ni odwracalne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-naukowcy-opracowali-prototyp-pigulki-antykoncepcyjnej-dla-me,nId,6597665", "date_published": "2023-02-14 20:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bortniczuk o energetykach: W kryzysowej sytuacji mo\u017cna poda\u0107 je dziecku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bortniczuk-o-energetykach-w-kryzysowej-sytuacji-mozna-podac-,nId,6597634\"><img align=\"left\" alt=\"Bortniczuk o energetykach: W kryzysowej sytuacji mo\u017cna poda\u0107 je dziecku\" src=\"https://i.iplsc.com/bortniczuk-o-energetykach-w-kryzysowej-sytuacji-mozna-podac/000GREXJ0KY2G49Y-C321.jpg\" /></a>- Je\u017celi jaki\u015b rodzic uzna, \u017ce mo\u017ce to dziecku poda\u0107, to b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 kupi\u0107 i poda\u0107, w jakie\u015b kryzysowej sytuacji, kiedy dziecko b\u0119dzie musia\u0142o by\u0107 na nogach jeszcze par\u0119 godzin i wy\u017cszy interes b\u0119dzie tego wymaga\u0142 - powiedzia\u0142 minister sportu Kamil Bortniczuk pytany o ustaw\u0119 zakazuj\u0105c\u0105 sprzeda\u017cy napoj\u00f3w energetycznych. Zdaniem polityka zmiana przepis\u00f3w &quot;przywraca rodzicom w\u0142adz\u0119 rodzicielsk\u0105&quot;. Zaznaczy\u0142 przy tym, \u017ce nie b\u0119dzie zakazu spo\u017cywania energetyk\u00f3w. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-bortniczuk-o-energetykach-w-kryzysowej-sytuacji-mozna-podac-,nId,6597634", "date_published": "2023-02-14 19:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy Jork: Zrzuci\u0142 ze schod\u00f3w, wszystko nagrywa\u0142. Zaatakowa\u0142 bez powodu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-zrzucil-ze-schodow-wszystko-nagrywal-zaatakowal-be,nId,6597617\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy Jork: Zrzuci\u0142 ze schod\u00f3w, wszystko nagrywa\u0142. Zaatakowa\u0142 bez powodu\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-jork-zrzucil-ze-schodow-wszystko-nagrywal-zaatakowal-be/000GRESOY3G1RRJG-C321.jpg\" /></a>Brutalny atak na nowojorskiej stacji metra. M\u0119\u017cczyzna zepchn\u0105\u0142 ze schod\u00f3w przypadkow\u0105 osob\u0119, a ca\u0142e zaj\u015bcie nagrywa\u0142 swoim smartfonem. 34-letni poszkodowany dozna\u0142 z\u0142amania obu n\u00f3g. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-nowy-jork-zrzucil-ze-schodow-wszystko-nagrywal-zaatakowal-be,nId,6597617", "date_published": "2023-02-14 18:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bunt rezerwist\u00f3w z obwodu kaliningradzkiego. Opublikowali nagranie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-rezerwistow-z-obwodu-kaliningradzkiego-opublikowali-nag,nId,6597618\"><img align=\"left\" alt=\"Bunt rezerwist\u00f3w z obwodu kaliningradzkiego. Opublikowali nagranie \" src=\"https://i.iplsc.com/bunt-rezerwistow-z-obwodu-kaliningradzkiego-opublikowali-nag/000GRETB7VVR9Y4L-C321.jpg\" /></a>Rezerwi\u015bci z obwodu kaliningradzkiego, regionu granicz\u0105cego z Polsk\u0105, zbuntowali si\u0119 przeciwko dow\u00f3dcy. Nie wykonali rozkazu szturmowania ukrai\u0144skich pozycji w Donbasie. - Mieli\u015bmy zosta\u0107 wys\u0142ani do natarcia. Ten szturm by\u0142 pozbawiony sensu, poniewa\u017c zamierzano atakowa\u0107 obszar, kt\u00f3rego nie mo\u017cna zdoby\u0107 ju\u017c od kilku miesi\u0119cy. Wszyscy zgodnie odm\u00f3wili\u015bmy - m\u00f3wi\u0105 wojskowi na opublikowanym w sieci nagraniu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-bunt-rezerwistow-z-obwodu-kaliningradzkiego-opublikowali-nag,nId,6597618", "date_published": "2023-02-14 18:48:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjska propaganda uderza w walentynki. \"To wrogi podst\u0119p Zachodu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-uderza-w-walentynki-to-wrogi-podstep-zac,nId,6597593\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjska propaganda uderza w walentynki. &quot;To wrogi podst\u0119p Zachodu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjska-propaganda-uderza-w-walentynki-to-wrogi-podstep-zac/000GRER21XL78K51-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda uderzy\u0142a w walentynki i nazwa\u0142a je narzuconym 30 lat temu &quot;wrogim podst\u0119pem Zachodu&quot;. Okaza\u0142o si\u0119 jednak, \u017ce nie wszyscy zaproszeni do studia go\u015bcie podzielaj\u0105 zdanie Kremla w tej sprawie. - To \u015bwi\u0119to jest dobre dla gospodarki naszego kraju. Co jest z\u0142ego w okazywaniu mi\u0142o\u015bci drugiemu cz\u0142owiekowi? - skontrowa\u0142 propagandowy przekaz komentator polityczny Radia Sputnik Aleksiej Timofjew.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjska-propaganda-uderza-w-walentynki-to-wrogi-podstep-zac,nId,6597593", "date_published": "2023-02-14 18:39:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Cia\u0142o 61-latki znalezione w \u015bmietniku. Policja: To wypadek. Rodzina nie wierzy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-61-latki-znalezione-w-smietniku-policja-to-wypadek-rod,nId,6597606\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o 61-latki znalezione w \u015bmietniku. Policja: To wypadek. Rodzina nie wierzy\" src=\"https://i.iplsc.com/cialo-61-latki-znalezione-w-smietniku-policja-to-wypadek-rod/000GREP13U2PEWE7-C321.jpg\" /></a>Rodzina 61-letniej Barbary Novaes nie zgadza si\u0119 z ustaleniami policji w sprawie \u015bmierci kobiety. Cia\u0142o 61-latki znaleziono w \u015bmietniku, policja uwa\u017ca jednak, \u017ce by\u0142o to przypadkowe zdarzenie i nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek, a nie morderstwo.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-cialo-61-latki-znalezione-w-smietniku-policja-to-wypadek-rod,nId,6597606", "date_published": "2023-02-14 18:37:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Media: Bia\u0142y Dom ostrzega, \u017ce wsparcie dla Ukrainy mo\u017ce zmale\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-bialy-dom-ostrzega-ze-wsparcie-dla-ukrainy-moze-zmalec,nId,6597415\"><img align=\"left\" alt=\"Media: Bia\u0142y Dom ostrzega, \u017ce wsparcie dla Ukrainy mo\u017ce zmale\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/media-bialy-dom-ostrzega-ze-wsparcie-dla-ukrainy-moze-zmalec/000GRE77X8C4G1RQ-C321.jpg\" /></a>&quot;B\u0119dziemy nadal pr\u00f3bowa\u0107 u\u015bwiadamia\u0107 ich, \u017ce nie mo\u017cemy robi\u0107 wszystkiego na zawsze&quot; - powiedzia\u0142 anonimowy przedstawiciel administracji Bia\u0142ego Domu w rozmowie z &quot;Washington Post&quot;. Przyw\u00f3dcy Ukrainy s\u0105 ostrzegani, \u017ce w najbli\u017cszych miesi\u0105cach mo\u017cliwe jest ograniczenie wsparcia przez ameryka\u0144ski Kongres. Stronie ameryka\u0144skiej ma zale\u017ce\u0107 na zmianie trajektorii wojny z Rosj\u0105 w najbli\u017cszych miesi\u0105cach. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-media-bialy-dom-ostrzega-ze-wsparcie-dla-ukrainy-moze-zmalec,nId,6597415", "date_published": "2023-02-14 17:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015amierciono\u015bny wirus w Gwinei R\u00f3wnikowej. Kamerun kontroluje granic\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiercionosny-wirus-w-gwinei-rownikowej-kamerun-kontroluje-g,nId,6597431\"><img align=\"left\" alt=\"\u015amierciono\u015bny wirus w Gwinei R\u00f3wnikowej. Kamerun kontroluje granic\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/smiercionosny-wirus-w-gwinei-rownikowej-kamerun-kontroluje-g/000GRE9X5GV3QG49-C321.jpg\" /></a>W niewielkim kraju Afryki - Gwinei R\u00f3wnikowej - stwierdzono wybuch epidemii wirusa Marburg. Wykryty pierwszy raz w Niemczech w latach 60. wirus jest wysoce \u015bmierciono\u015bny. WHO potwierdza wykrycie ogniska, pierwsze dane m\u00f3wi\u0105 o dziewi\u0119ciu zmar\u0142ych i tysi\u0105cach os\u00f3b na kwarantannie.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-smiercionosny-wirus-w-gwinei-rownikowej-kamerun-kontroluje-g,nId,6597431", "date_published": "2023-02-14 17:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja chce wymaza\u0107 Barbar\u0119 Brylsk\u0105 z filmu. \"Obrazi\u0142a Rosj\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-wymazac-barbare-brylska-z-filmu-obrazila-rosje,nId,6597354\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja chce wymaza\u0107 Barbar\u0119 Brylsk\u0105 z filmu. &quot;Obrazi\u0142a Rosj\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-chce-wymazac-barbare-brylska-z-filmu-obrazila-rosje/000GREE30JMM767J-C321.jpg\" /></a>To Rosja podarowa\u0142a honor i s\u0142aw\u0119 Barbarze Brylskiej, wi\u0119c Rosja mo\u017ce wymaza\u0107 j\u0105 z filmu - twierdzi wiceprzewodnicz\u0105ca Dumy Pa\u0144stwowej Olga Zdanko, zdaniem kt\u00f3rej polska aktorka, gwiazda radzieckiej komedii &quot;Ironia losu&quot; z 1975 roku, obrazi\u0142a jej pa\u0144stwo. Artystka mia\u0142a wesprze\u0107 swoj\u0105 przyjaci\u00f3\u0142k\u0119 w krytyce inwazji na Ukrain\u0119. Nie wiadomo jednak, kiedy i gdzie pad\u0142y s\u0142owa suflowane przez rosyjsk\u0105 propagand\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-chce-wymazac-barbare-brylska-z-filmu-obrazila-rosje,nId,6597354", "date_published": "2023-02-14 17:07:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prigo\u017cyn odsuni\u0119ty od werbowania wi\u0119\u017ani\u00f3w do grupy Wagnera. Ujawni\u0142 powody", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-odsuniety-od-werbowania-wiezniow-do-grupy-wagnera-u,nId,6597322\"><img align=\"left\" alt=\"Prigo\u017cyn odsuni\u0119ty od werbowania wi\u0119\u017ani\u00f3w do grupy Wagnera. Ujawni\u0142 powody\" src=\"https://i.iplsc.com/prigozyn-odsuniety-od-werbowania-wiezniow-do-grupy-wagnera-u/000GRDSD5TQA5XBP-C321.jpg\" /></a>Za\u0142o\u017cyciel najemniczej grupy Wagnera Jewgienij Prigo\u017cyn przyzna\u0142, dlaczego nie rekrutuje ju\u017c do swoich oddzia\u0142\u00f3w wi\u0119\u017ani\u00f3w. Zosta\u0142 od tego odsuni\u0119ty m.in. z powodu sprzeciwu rosyjskiego kierownictwa wojskowego - podaje Bie\u0142sat.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prigozyn-odsuniety-od-werbowania-wiezniow-do-grupy-wagnera-u,nId,6597322", "date_published": "2023-02-14 16:32:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysz\u0142a na spotkanie i nie wr\u00f3ci\u0142a. Policja szuka 16-letniej Julii", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyszla-na-spotkanie-i-nie-wrocila-policja-szuka-16-letniej-j,nId,6597362\"><img align=\"left\" alt=\"Wysz\u0142a na spotkanie i nie wr\u00f3ci\u0142a. Policja szuka 16-letniej Julii\" src=\"https://i.iplsc.com/wyszla-na-spotkanie-i-nie-wrocila-policja-szuka-16-letniej-j/000GRDZ83V559UHX-C321.jpg\" /></a>Zagin\u0119\u0142a Julia Laskowska - poinformowa\u0142a ma\u0142opolska policja w komunikacie. 16-latka wysz\u0142a z domu w Murzasichlu (gmina Poronin) i nie wr\u00f3ci\u0142a, ani nie nawi\u0105za\u0142a kontaktu z rodzin\u0105. Nastolatka prawdopodobnie uda\u0142a si\u0119 do Zakopanego, na spotkanie z nieznajomymi. Funkcjonariusze prosz\u0105 o kontakt wszystkie osoby </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wyszla-na-spotkanie-i-nie-wrocila-policja-szuka-16-letniej-j,nId,6597362", "date_published": "2023-02-14 16:21:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Odci\u0119ta g\u0142owa kobiety znaleziona w walentynki w paryskim parku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odcieta-glowa-kobiety-znaleziona-w-walentynki-w-paryskim-par,nId,6597225\"><img align=\"left\" alt=\"Odci\u0119ta g\u0142owa kobiety znaleziona w walentynki w paryskim parku \" src=\"https://i.iplsc.com/odcieta-glowa-kobiety-znaleziona-w-walentynki-w-paryskim-par/000GRDP1T58S8R9Y-C321.jpg\" /></a>W Parc des Buttes Chaumont w Pary\u017cu znaleziono odci\u0119t\u0105 g\u0142ow\u0119 kobiety oraz cz\u0119\u015b\u0107 jej tu\u0142owia. Dzie\u0144 wcze\u015bniej natrafiono tam na inny fragment cia\u0142a. Teren zosta\u0142 ewakuowany, a na miejscu pracuj\u0105 \u015bledczy. Prawdopodobnie kobieta jest ofiar\u0105 brutalnego morderstwa. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-odcieta-glowa-kobiety-znaleziona-w-walentynki-w-paryskim-par,nId,6597225", "date_published": "2023-02-14 16:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lloyd Austin: Oczekujemy, \u017ce Ukraina przeprowadzi ofensyw\u0119 wiosn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lloyd-austin-oczekujemy-ze-ukraina-przeprowadzi-ofensywe-wio,nId,6597310\"><img align=\"left\" alt=\"Lloyd Austin: Oczekujemy, \u017ce Ukraina przeprowadzi ofensyw\u0119 wiosn\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/lloyd-austin-oczekujemy-ze-ukraina-przeprowadzi-ofensywe-wio/000GRDQFJI0F7P0U-C321.jpg\" /></a>- Oczekujemy, \u017ce Ukraina przeprowadzi ofensyw\u0119 wiosn\u0105 - przekaza\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin. Zapewni\u0142, \u017ce pa\u0144stwa NATO &quot;zrobi\u0105 wszystko, aby Ukraina otrzyma\u0142a to, czego potrzebuje, aby osi\u0105gn\u0105\u0107 sukces&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-lloyd-austin-oczekujemy-ze-ukraina-przeprowadzi-ofensywe-wio,nId,6597310", "date_published": "2023-02-14 15:22:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek w zoo. \u017byrafa utkn\u0119\u0142a w bramie. Zwierz\u0119 z\u0142ama\u0142o kark", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-zoo-zyrafa-utknela-w-bramie-zwierze-zlamalo-kark,nId,6597243\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek w zoo. \u017byrafa utkn\u0119\u0142a w bramie. Zwierz\u0119 z\u0142ama\u0142o kark\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-w-zoo-zyrafa-utknela-w-bramie-zwierze-zlamalo-kark/000GRDO8FDKPWE82-C321.jpg\" /></a>Zoo z Rochester w stanie Nowy Jork podzieli\u0142o si\u0119 na Facebooku smutn\u0105 wiadomo\u015bci\u0105. Sze\u015bcioletnia \u017cyrafa zosta\u0142a znaleziona martwa na wybiegu. Zwierz\u0119 utkn\u0119\u0142o w bramce i z\u0142ama\u0142o kark. Pracownicy zoo nazywaj\u0105 wypadek bezprecedensowym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-w-zoo-zyrafa-utknela-w-bramie-zwierze-zlamalo-kark,nId,6597243", "date_published": "2023-02-14 14:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa razy wydosta\u0142a si\u0119 z ruin. Utkn\u0119\u0142a w dramatycznych warunkach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-razy-wydostala-sie-z-ruin-utknela-w-dramatycznych-warunk,nId,6597257\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa razy wydosta\u0142a si\u0119 z ruin. Utkn\u0119\u0142a w dramatycznych warunkach \" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-razy-wydostala-sie-z-ruin-utknela-w-dramatycznych-warunk/000GRD4RQDJPWFEQ-C321.jpg\" /></a>W wyniku trz\u0119sienia ziemi run\u0119\u0142a na ni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 konstrukcji domu. Ci\u0119\u017carna kobieta wydosta\u0142a si\u0119 z ruin. Musia\u0142a jednak wr\u00f3ci\u0107 do zrujnowanego budynku. Tam ponownie prze\u017cy\u0142a tragedi\u0119. Szczeg\u00f3\u0142y wydarze\u0144 opisuje korespondent BBC.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dwa-razy-wydostala-sie-z-ruin-utknela-w-dramatycznych-warunk,nId,6597257", "date_published": "2023-02-14 14:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin napisa\u0142 do prezydenta Serbii. \"Niezawodny partner\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-napisal-do-prezydenta-serbii-niezawodny-partn,nId,6597272\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin napisa\u0142 do prezydenta Serbii. &quot;Niezawodny partner&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-napisal-do-prezydenta-serbii-niezawodny-partn/000GRDJN1WGI7HSL-C321.jpg\" /></a>&quot;Rosja wysoko ceni 'zr\u00f3wnowa\u017con\u0105 polityk\u0119 zagraniczn\u0105' Serbii&quot; - przekaza\u0142 prezydent Rosji W\u0142adimir Putin w li\u015bcie do swojego serbskiego odpowiednika. Putin doda\u0142, \u017ce rz\u0105d w Belgradzie to &quot;wa\u017cny i niezawodny partner Rosji&quot;. Przyw\u00f3dca popar\u0142 wysi\u0142ki kraju &quot;na rzecz ochrony integralno\u015bci terytorialnej w impasie z Kosowem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-napisal-do-prezydenta-serbii-niezawodny-partn,nId,6597272", "date_published": "2023-02-14 14:53:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0142aszczak w Brukseli: Kolejne pa\u0144stwo do\u0142\u0105cza do koalicji czo\u0142gowej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blaszczak-w-brukseli-kolejne-panstwo-dolacza-do-koalicji-czo,nId,6597241\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0142aszczak w Brukseli: Kolejne pa\u0144stwo do\u0142\u0105cza do koalicji czo\u0142gowej\" src=\"https://i.iplsc.com/blaszczak-w-brukseli-kolejne-panstwo-dolacza-do-koalicji-czo/000GRCUVF5H1ODRR-C321.jpg\" /></a>- Kolejne pa\u0144stwa zadeklarowa\u0142y udzia\u0142 w budowanej przez Polsk\u0119 koalicji donator\u00f3w czo\u0142g\u00f3w Leopard dla Ukrainy. Do konkretnych deklaracji Kanady i Hiszpanii do\u0142\u0105czy\u0142a dzi\u015b Norwegia. Pracujemy te\u017c nad tym, aby Finlandia r\u00f3wnie\u017c przekaza\u0142a takie czo\u0142gi. Dzi\u015b fi\u0144ski minister przekaza\u0142, \u017ce decyzja jest blisko  - powiedzia\u0142 wicepremier, minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-blaszczak-w-brukseli-kolejne-panstwo-dolacza-do-koalicji-czo,nId,6597241", "date_published": "2023-02-14 14:22:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja ratunkowa w Turcji. Czas cud\u00f3w dobieg\u0142 ko\u0144ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-ratunkowa-w-turcji-czas-cudow-dobiegl-konca,nId,6597095\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja ratunkowa w Turcji. Czas cud\u00f3w dobieg\u0142 ko\u0144ca\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-ratunkowa-w-turcji-czas-cudow-dobiegl-konca/000GRC2W05P5NS1T-C321.jpg\" /></a>Jak wiele innych, dotkni\u0119tych trz\u0119sieniem ziemi, tureckich miejscowo\u015bci, Besni to teraz miasto ruin, pe\u0142ne bezdomnych. - \u017by\u0142em tu osiem lat, teraz mieszkam w namiocie - m\u00f3wi Ahmed Ilmaza. Ratownicy sprawdzali ka\u017cdy sygna\u0142 o wo\u0142aniach o pomoc, wydobywaj\u0105cych si\u0119 z gruzowisk. - Wola \u017cycia w cz\u0142owieku jest bardzo du\u017ca, szczeg\u00f3lnie w tak ekstremalnych sytuacjach - m\u00f3wi Interii jeden z nich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-akcja-ratunkowa-w-turcji-czas-cudow-dobiegl-konca,nId,6597095", "date_published": "2023-02-14 13:56:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski in\u017cynier szuka azylu w USA. Oferuje tajemnice dotycz\u0105ce \"Bia\u0142ego \u0142ab\u0119dzia\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-inzynier-szuka-azylu-w-usa-oferuje-tajemnice-dotycz,nId,6597173\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski in\u017cynier szuka azylu w USA. Oferuje tajemnice dotycz\u0105ce &quot;Bia\u0142ego \u0142ab\u0119dzia&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-inzynier-szuka-azylu-w-usa-oferuje-tajemnice-dotycz/000GRCETUTLIRA76-C321.jpg\" /></a>Rosyjski in\u017cynier, kt\u00f3ry pracowa\u0142 przy budowie Tu-160 - odrzutowego ponadd\u017awi\u0119kowego bombowca nazywanego &quot;Bia\u0142ym \u0142ab\u0119dziem&quot; - prosi o azyl w USA. Jak ujawnia dziennikarka \u015bledcza Yahoo News, Rosjanin oferuje w zamian tajemnice wojskowe dotycz\u0105ce bombowca, szczeg\u00f3lnie w zakresie zmian, kt\u00f3re wprowadzili do niego wojskowi Putina.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjski-inzynier-szuka-azylu-w-usa-oferuje-tajemnice-dotycz,nId,6597173", "date_published": "2023-02-14 13:49:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Rumunii. Odczuwalne wstrz\u0105sy w centrum kraju", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-rumunii-odczuwalne-wstrzasy-w-centrum-kra,nId,6597176\"><img align=\"left\" alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Rumunii. Odczuwalne wstrz\u0105sy w centrum kraju\" src=\"https://i.iplsc.com/trzesienie-ziemi-w-rumunii-odczuwalne-wstrzasy-w-centrum-kra/000GRCK71EV9NHHY-C321.jpg\" /></a>W Rumunii dosz\u0142o do trz\u0119sienia ziemi o magnitudzie 5,7 - przekaza\u0142o Europejskie \u015ar\u00f3dziemnomorskie Centrum Sejsmologiczne. Wstrz\u0105sy by\u0142y odczuwalne w rejonie miasta T\u00e2rgu Jiu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trzesienie-ziemi-w-rumunii-odczuwalne-wstrzasy-w-centrum-kra,nId,6597176", "date_published": "2023-02-14 13:25:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aledztwo w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 2-miesi\u0119cznej dziewczynki w Tczewie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sledztwo-w-sprawie-usilowania-zabojstwa-2-miesiecznej-dziewc,nId,6597145\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 2-miesi\u0119cznej dziewczynki w Tczewie\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-w-sprawie-usilowania-zabojstwa-2-miesiecznej-dziewc/000GRCD0SP7WWTEL-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Tczewie prowadzi \u015bledztwo w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa 2-miesi\u0119cznej dziewczynki. Nad dzieckiem mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 partner matki dziewczynki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sledztwo-w-sprawie-usilowania-zabojstwa-2-miesiecznej-dziewc,nId,6597145", "date_published": "2023-02-14 13:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015aledztwo ws. usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dwumiesi\u0119cznej dziewczynki w Tczewie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sledztwo-ws-usilowania-zabojstwa-dwumiesiecznej-dziewczynki-,nId,6597145\"><img align=\"left\" alt=\"\u015aledztwo ws. usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dwumiesi\u0119cznej dziewczynki w Tczewie\" src=\"https://i.iplsc.com/sledztwo-ws-usilowania-zabojstwa-dwumiesiecznej-dziewczynki/000GRCD0SP7WWTEL-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Rejonowa w Tczewie prowadzi \u015bledztwo w sprawie usi\u0142owania zab\u00f3jstwa dwumiesi\u0119cznej dziewczynki. Nad dzieckiem mia\u0142 zn\u0119ca\u0107 si\u0119 partner matki dziewczynki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-sledztwo-ws-usilowania-zabojstwa-dwumiesiecznej-dziewczynki-,nId,6597145", "date_published": "2023-02-14 13:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Brazylia: Matka wi\u0119zi\u0142a w\u0142asn\u0105 c\u00f3rk\u0119. Horror trwa\u0142 20 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-matka-wiezila-wlasna-corke-horror-trwal-20-lat,nId,6597105\"><img align=\"left\" alt=\"Brazylia: Matka wi\u0119zi\u0142a w\u0142asn\u0105 c\u00f3rk\u0119. Horror trwa\u0142 20 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/brazylia-matka-wiezila-wlasna-corke-horror-trwal-20-lat/000GRC6U9NHFSNVJ-C321.jpg\" /></a>Brazylijska policja uwolni\u0142a 39-letni\u0105 kobiet\u0119, kt\u00f3ra przez 20 lat by\u0142a wi\u0119ziona przez w\u0142asn\u0105 matk\u0119. Ofiara by\u0142a trzymana w ma\u0142ym pomieszczeniu z kratami i by\u0142a skr\u0119powana \u0142a\u0144cuchem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-brazylia-matka-wiezila-wlasna-corke-horror-trwal-20-lat,nId,6597105", "date_published": "2023-02-14 12:43:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zaatakowa\u0142a go ameba zjadaj\u0105ca m\u00f3zg. Lekarze zastosowali niecodzienn\u0105 kuracj\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowala-go-ameba-zjadajaca-mozg-lekarze-zastosowali-niec,nId,6597126\"><img align=\"left\" alt=\"Zaatakowa\u0142a go ameba zjadaj\u0105ca m\u00f3zg. Lekarze zastosowali niecodzienn\u0105 kuracj\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/zaatakowala-go-ameba-zjadajaca-mozg-lekarze-zastosowali-niec/000GRC7IL1BKWSCB-C321.jpg\" /></a>Lekarze z Kalifornii wygrali walk\u0119 z rzadk\u0105 infekcj\u0105, kt\u00f3ra by\u0142a do tej pory zmor\u0105 medycyny. Ameba zaatakowa\u0142a cz\u0142owieka i &quot;zjada\u0142a&quot; jego m\u00f3zg. Lekarze opisali nowy przypadek, w kt\u00f3rym przekonuj\u0105, \u017ce wyleczyli z infekcji 54-latka. Dokonali tego dzi\u0119ki lekom od lat dost\u0119pnym na rynku, a lecz\u0105cym zupe\u0142nie inne stany zapalne.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zaatakowala-go-ameba-zjadajaca-mozg-lekarze-zastosowali-niec,nId,6597126", "date_published": "2023-02-14 12:37:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Indie z rozmachem buduj\u0105 autostrady. Pocz\u0105tek wy\u015bcigu z Chinami?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-z-rozmachem-buduja-autostrady-poczatek-wyscigu-z-china,nId,6597047\"><img align=\"left\" alt=\"Indie z rozmachem buduj\u0105 autostrady. Pocz\u0105tek wy\u015bcigu z Chinami?\" src=\"https://i.iplsc.com/indie-z-rozmachem-buduja-autostrady-poczatek-wyscigu-z-china/000GRBUD7J3TW4SP-C321.jpg\" /></a>W Indiach otwarto we wtorek pierwszy odcinek najd\u0142u\u017cszej w tym kraju autostrady. Pi\u0105ta gospodarka \u015bwiata zaczyna w ten spos\u00f3b goni\u0107 swojego najwi\u0119kszego regionalnego rywala - Chiny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-indie-z-rozmachem-buduja-autostrady-poczatek-wyscigu-z-china,nId,6597047", "date_published": "2023-02-14 12:16:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Awantura w kr\u0119gielni. Obra\u017ca\u0142y obs\u0142ug\u0119, potem wysmarowa\u0142y ciastem pod\u0142og\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-awantura-w-kregielni-obrazaly-obsluge-potem-wysmarowaly-cias,nId,6597053\"><img align=\"left\" alt=\"Awantura w kr\u0119gielni. Obra\u017ca\u0142y obs\u0142ug\u0119, potem wysmarowa\u0142y ciastem pod\u0142og\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/awantura-w-kregielni-obrazaly-obsluge-potem-wysmarowaly-cias/000GRBRFHYD0VEEU-C321.jpg\" /></a>Klientki jednej z kr\u0119gielni awanturowa\u0142y si\u0119 oraz obra\u017ca\u0142y s\u0142ownie obs\u0142ug\u0119 - poinformowano na Facebooku lokalu w Gorzowie Wielkopolskim. Do wpisu do\u0142\u0105czono zdj\u0119cia wysmarowanych ciastem: pod\u0142ogi, sto\u0142\u00f3w i kanap. Niezadowolone klientki zostawi\u0142y swoj\u0105 opini\u0119 tak\u017ce w internecie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubuskie/news-awantura-w-kregielni-obrazaly-obsluge-potem-wysmarowaly-cias,nId,6597053", "date_published": "2023-02-14 11:39:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "M\u0142ody barman za\u0142o\u017cy\u0142 firm\u0119 i przyznano mu 55 mln z\u0142 dotacji. Kontrola w NCBiR", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlody-barman-zalozyl-firme-i-przyznano-mu-55-mln-zl-dotacji-,nId,6597044\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0142ody barman za\u0142o\u017cy\u0142 firm\u0119 i przyznano mu 55 mln z\u0142 dotacji. Kontrola w NCBiR\" src=\"https://i.iplsc.com/mlody-barman-zalozyl-firme-i-przyznano-mu-55-mln-zl-dotacji/000GRBU25A4O3FV4-C321.jpg\" /></a>26-letni barman z Tr\u00f3jmiasta zak\u0142ada jednoosobow\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105 w trakcie trwania rz\u0105dowego konkursu, sk\u0142ada wniosek na ostatni\u0105 chwil\u0119 i dostaje 55 mln z\u0142. Firma z Bia\u0142egostoku, notuj\u0105ca od 2020 roku straty, dostaje z kolei 123 mln z\u0142. Pos\u0142owie KO zaprezentowali wyniki kontroli w Narodowym Centrum Bada\u0144 i Rozwoju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mlody-barman-zalozyl-firme-i-przyznano-mu-55-mln-zl-dotacji-,nId,6597044", "date_published": "2023-02-14 11:35:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nauczyciel mia\u0142 dotyka\u0107 po\u015bladk\u00f3w uczennicy. Us\u0142ysza\u0142 zarzut", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nauczyciel-mial-dotykac-posladkow-uczennicy-uslyszal-zarzut,nId,6597043\"><img align=\"left\" alt=\"Nauczyciel mia\u0142 dotyka\u0107 po\u015bladk\u00f3w uczennicy. Us\u0142ysza\u0142 zarzut\" src=\"https://i.iplsc.com/nauczyciel-mial-dotykac-posladkow-uczennicy-uslyszal-zarzut/000777OR5I6C6UTJ-C321.jpg\" /></a>Nauczyciel z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 im. Rataja w Reszlu w wojew\u00f3dztwie warmi\u0144sko-mazurskim us\u0142ysza\u0142 zarzut naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej. Mia\u0142 on dotyka\u0107 po\u015bladk\u00f3w uczennicy. Z kolei wobec dyrektora tej szko\u0142y, kt\u00f3ry nawi\u0105za\u0142 relacj\u0119 z uczennic\u0105 toczy si\u0119 post\u0119powanie dyscyplinarne. To matki uczennic z\u0142o\u017cy\u0142y zawiadomienia do Prokuratury Rejonowej w K\u0119trzynie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-nauczyciel-mial-dotykac-posladkow-uczennicy-uslyszal-zarzut,nId,6597043", "date_published": "2023-02-14 11:35:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W co gra Kim? Dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej chwali si\u0119 rakietami i przedstawia \u015bwiatu c\u00f3rk\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-co-gra-kim-dyktator-korei-polnocnej-chwali-sie-rakietami-i,nId,6596881\"><img align=\"left\" alt=\"W co gra Kim? Dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej chwali si\u0119 rakietami i przedstawia \u015bwiatu c\u00f3rk\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/w-co-gra-kim-dyktator-korei-polnocnej-chwali-sie-rakietami-i/000GRANZ0XTAY02A-C321.jpg\" /></a>P\u00f3\u0142nocnokorea\u0144ski dyktator Kim Dzong Un pokaza\u0142 \u015bwiatu now\u0105 \u015bmierciono\u015bn\u0105 bro\u0144 i zaprezentowa\u0142 swoj\u0105 c\u00f3rk\u0119. Jedno i drugie \u015bwiadczy o powa\u017cnych planach przyw\u00f3dcy jednego z najbardziej niebezpiecznych pa\u0144stw \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-co-gra-kim-dyktator-korei-polnocnej-chwali-sie-rakietami-i,nId,6596881", "date_published": "2023-02-14 11:10:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nietypowy fina\u0142 mi\u0142osnych uniesie\u0144. Musieli interweniowa\u0107... stra\u017cacy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-nietypowy-final-milosnych-uniesien-musieli-interweniowac-str,nId,6596970\"><img align=\"left\" alt=\"Nietypowy fina\u0142 mi\u0142osnych uniesie\u0144. Musieli interweniowa\u0107... stra\u017cacy\" src=\"https://i.iplsc.com/nietypowy-final-milosnych-uniesien-musieli-interweniowac-str/000GRBNU5ELUGSKF-C321.jpg\" /></a>Do szpitala w Piotrkowie Trybunalskim (woj. \u0142\u00f3dzkie) trafi\u0142 m\u0119\u017cczyzna z metalow\u0105 k\u0142\u00f3dk\u0105 na przyrodzeniu. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 to nieszcz\u0119\u015bliwy fina\u0142 mi\u0142osnych uniesie\u0144. Nieszcz\u0119\u015bnika z opresji uratowali dopiero stra\u017cacy.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-nietypowy-final-milosnych-uniesien-musieli-interweniowac-str,nId,6596970", "date_published": "2023-02-14 11:07:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Molestowanie seksualne. Niemiecki ksi\u0105dz przyzna\u0142 si\u0119 podczas mszy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-molestowanie-seksualne-niemiecki-ksiadz-przyznal-sie-podczas,nId,6596998\"><img align=\"left\" alt=\"Molestowanie seksualne. Niemiecki ksi\u0105dz przyzna\u0142 si\u0119 podczas mszy\" src=\"https://i.iplsc.com/molestowanie-seksualne-niemiecki-ksiadz-przyznal-sie-podczas/000GRBI55O3CGC9B-C321.jpg\" /></a>82-letni ksi\u0105dz z Niemiec przyzna\u0142 si\u0119 do nadu\u017cy\u0107 seksualnych sprzed 30 lat. Odczyta\u0142 wiernym list do biskupa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-molestowanie-seksualne-niemiecki-ksiadz-przyznal-sie-podczas,nId,6596998", "date_published": "2023-02-14 10:42:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marek Suski o znajomo\u015bci z pos\u0142ami opozycji. M\u00f3wi o \"poca\u0142unku \u015bmierci\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-o-znajomosci-z-poslami-opozycji-mowi-o-pocalunku,nId,6596993\"><img align=\"left\" alt=\"Marek Suski o znajomo\u015bci z pos\u0142ami opozycji. M\u00f3wi o &quot;poca\u0142unku \u015bmierci&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marek-suski-o-znajomosci-z-poslami-opozycji-mowi-o-pocalunku/000FJL74E38VQ37S-C321.jpg\" /></a>- Z niekt\u00f3rymi pos\u0142ami z opozycji mam sympatyczne relacje. Czy to przyja\u017a\u0144? Mo\u017ce za du\u017co powiedziane - stwierdzi\u0142 we wtorek pose\u0142 PiS Marek Suski. Na pytanie o kogo chodzi, odrzek\u0142, \u017ce nie mo\u017ce zdradzi\u0107, &quot;\u017ceby im krzywdy nie zrobi\u0107&quot;. O Pawle Kukizie powiedzia\u0142, \u017ce &quot;osobi\u015bcie go lubi&quot;, dodaj\u0105c, \u017ce to &quot;wybitny artysta i prywatnie sympatyczny cz\u0142owiek, cho\u0107 czasami ma zmienne nastroje&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marek-suski-o-znajomosci-z-poslami-opozycji-mowi-o-pocalunku,nId,6596993", "date_published": "2023-02-14 10:38:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mama pi\u0119cioraczk\u00f3w: Na pocz\u0105tku powiedzieli\u015bmy dzieciom o trojgu rodze\u0144stwa", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mama-piecioraczkow-na-poczatku-powiedzielismy-dzieciom-o-tro,nId,6596960\"><img align=\"left\" alt=\"Mama pi\u0119cioraczk\u00f3w: Na pocz\u0105tku powiedzieli\u015bmy dzieciom o trojgu rodze\u0144stwa\" src=\"https://i.iplsc.com/mama-piecioraczkow-na-poczatku-powiedzielismy-dzieciom-o-tro/000GRB7H74W8GJGL-C321.jpg\" /></a>Szpital Uniwersytecki w Krakowie zorganizowa\u0142 konferencj\u0119 prasow\u0105 z rodzicami pi\u0119cioraczk\u00f3w, na kt\u00f3re w domu czeka siedmioro rodze\u0144stwa. - Na pocz\u0105tku poinformowali\u015bmy pozosta\u0142e dzieci, \u017ce b\u0119d\u0105 mieli troje nowego rodze\u0144stwa - zaznaczy\u0142a kobieta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-mama-piecioraczkow-na-poczatku-powiedzielismy-dzieciom-o-tro,nId,6596960", "date_published": "2023-02-14 10:04:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Holandia: 13-latek podpali\u0142 szko\u0142\u0119. Nagra\u0142 film i wrzuci\u0142 do internetu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-13-latek-podpalil-szkole-nagral-film-i-wrzucil-do-i,nId,6596912\"><img align=\"left\" alt=\"Holandia: 13-latek podpali\u0142 szko\u0142\u0119. Nagra\u0142 film i wrzuci\u0142 do internetu\" src=\"https://i.iplsc.com/holandia-13-latek-podpalil-szkole-nagral-film-i-wrzucil-do-i/000GRAV21851QN3F-C321.jpg\" /></a>Holenderska policja aresztowa\u0142a trzynastoletniego ch\u0142opca z Roermond, podejrzanego o podpalenie szko\u0142y w jego rodzinnym mie\u015bcie. Wed\u0142ug dyrekcji plac\u00f3wki ch\u0142opiec chcia\u0142 spali\u0107 szko\u0142\u0119, bo nie lubi\u0142 jednego ze swoich nauczycieli.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-holandia-13-latek-podpalil-szkole-nagral-film-i-wrzucil-do-i,nId,6596912", "date_published": "2023-02-14 09:59:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kulisy zwolnienia doktora Fia\u0142ka. Starosta: Traktowa\u0142 szpital jak sw\u00f3j prywatny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-zwolnienia-doktora-fialka-starosta-traktowal-szpital-,nId,6596910\"><img align=\"left\" alt=\"Kulisy zwolnienia doktora Fia\u0142ka. Starosta: Traktowa\u0142 szpital jak sw\u00f3j prywatny\" src=\"https://i.iplsc.com/kulisy-zwolnienia-doktora-fialka-starosta-traktowal-szpital/000GRATT15JBWOQM-C321.jpg\" /></a>- To decyzja polityczna - m\u00f3wi dr Bartosz Fia\u0142ek, odwo\u0142any zast\u0119pca dyrektora ds. medycznych szpitala w P\u0142o\u0144sku. Inaczej w rozmowie z Interi\u0105 spraw\u0119 przedstawia starosta powiatu p\u0142o\u0144skiego El\u017cbieta Wi\u015bniewska. I zarzuca Fia\u0142kowi arogancj\u0119, b\u0142\u0119dy, sabotowanie wsp\u00f3\u0142pracy. - Obydwoje z dyrektor Kra\u015bniewsk\u0105 zacz\u0119li traktowa\u0107 szpital jak sw\u00f3j prywatny - s\u0142yszymy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kulisy-zwolnienia-doktora-fialka-starosta-traktowal-szpital-,nId,6596910", "date_published": "2023-02-14 09:55:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Gda\u0144sk: Policja szuka rodze\u0144stwa. Opublikowano zdj\u0119cia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-policja-szuka-rodzenstwa-opublikowano-zdjecia,nId,6596915\"><img align=\"left\" alt=\"Gda\u0144sk: Policja szuka rodze\u0144stwa. Opublikowano zdj\u0119cia\" src=\"https://i.iplsc.com/gdansk-policja-szuka-rodzenstwa-opublikowano-zdjecia/000GRASPHQA768PU-C321.jpg\" /></a>Policjanci z Gda\u0144ska szukaj\u0105 24-letniej Eweliny Koz\u0142owskiej i jej 14-letniego brata Szymona. Rodze\u0144stwo ostatni raz widziane by\u0142o w czwartek po po\u0142udniu. Do tej pory nie wr\u00f3cili do domu. Policja opublikowa\u0142a ich zdj\u0119cia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-gdansk-policja-szuka-rodzenstwa-opublikowano-zdjecia,nId,6596915", "date_published": "2023-02-14 09:17:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Samoch\u00f3d na \u015brodku torowiska. Niecodzienna sytuacja w Krakowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-samochod-na-srodku-torowiska-niecodzienna-sytuacja-w-krakowi,nId,6596882\"><img align=\"left\" alt=\"Samoch\u00f3d na \u015brodku torowiska. Niecodzienna sytuacja w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/samochod-na-srodku-torowiska-niecodzienna-sytuacja-w-krakowi/000GRAQCA05RG0M5-C321.jpg\" /></a>Samoch\u00f3d osobowy blokowa\u0142 torowisko na jednej z ulic w Krakowie. Na pomoc wezwano stra\u017c miejsk\u0105, kt\u00f3ra odholowa\u0142a pojazd.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-samochod-na-srodku-torowiska-niecodzienna-sytuacja-w-krakowi,nId,6596882", "date_published": "2023-02-14 09:03:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skazani za kradzie\u017c w Sudanie. Strac\u0105 r\u0119ce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazani-za-kradziez-w-sudanie-straca-rece,nId,6596905\"><img align=\"left\" alt=\"Skazani za kradzie\u017c w Sudanie. Strac\u0105 r\u0119ce\" src=\"https://i.iplsc.com/skazani-za-kradziez-w-sudanie-straca-rece/000GRAQQ4O13CILG-C321.jpg\" /></a>W Sudanie trzech dwudziestokilkuletnich m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142o skazanych za kradzie\u017c, a kar\u0105, opr\u00f3cz wi\u0119zienia i grzywny, ma by\u0107 amputacja r\u0119ki. Takiego rodzaju wyroku w tym kraju nie by\u0142o ju\u017c od niemal dekady. Organizacja dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz praw cz\u0142owieka wskazuje, \u017ce w procesie nie zapewniono oskar\u017conym reprezentacji prawnej, a jedynym dowodem, na kt\u00f3rym opar\u0142 si\u0119 s\u0105d, wydaj\u0105c wyrok, by\u0142 fakt przyznania si\u0119 przez oskar\u017conych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazani-za-kradziez-w-sudanie-straca-rece,nId,6596905", "date_published": "2023-02-14 09:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Skazani za kradzie\u017c w Sudanie. Strac\u0105 r\u0119k\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazani-za-kradziez-w-sudanie-straca-reke,nId,6596905\"><img align=\"left\" alt=\"Skazani za kradzie\u017c w Sudanie. Strac\u0105 r\u0119k\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/skazani-za-kradziez-w-sudanie-straca-reke/000GRAQQ4O13CILG-C321.jpg\" /></a>W Sudanie trzech dwudziestokilkuletnich m\u0119\u017cczyzn zosta\u0142o skazanych za kradzie\u017c, a kar\u0105, opr\u00f3cz wi\u0119zienia i grzywny, ma by\u0107 amputacja r\u0119ki. Takiego rodzaju wyroku w tym kraju nie by\u0142o ju\u017c od niemal dekady. Organizacja dzia\u0142aj\u0105ca na rzecz praw cz\u0142owieka wskazuje, \u017ce w procesie nie zapewniono oskar\u017conym reprezentacji prawnej, a jedynym dowodem, na kt\u00f3rym opar\u0142 si\u0119 s\u0105d, wydaj\u0105c wyrok, by\u0142 fakt przyznania si\u0119 przez oskar\u017conych.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-skazani-za-kradziez-w-sudanie-straca-reke,nId,6596905", "date_published": "2023-02-14 09:00:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie samoloty zbli\u017cy\u0142y si\u0119 do Polski. Premier komentuje", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjskie-samoloty-zblizyly-sie-do-polski-premier-komentuje,nId,6596902\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty zbli\u017cy\u0142y si\u0119 do Polski. Premier komentuje\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-zblizyly-sie-do-polski-premier-komentuje/000GRAPPOWL9JUQ7-C321.jpg\" /></a>- W\u0142adimir Putin i Kreml b\u0119d\u0105 posuwali si\u0119 do kolejnych prowokacji, b\u0119d\u0105 sprawdzali czujno\u015b\u0107, weryfikowali sp\u00f3jno\u015b\u0107 i jedno\u015b\u0107 sojuszu transatlantyckiego - m\u00f3wi\u0142 premier Mateusz Morawiecki. W poniedzia\u0142ek my\u015bliwce F-35 holenderskich si\u0142 powietrznych przechwyci\u0142y w poniedzia\u0142ek trzy rosyjskie samoloty, kt\u00f3re zbli\u017cy\u0142y si\u0119 do polskiej strefy obrony powietrznej </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rosyjskie-samoloty-zblizyly-sie-do-polski-premier-komentuje,nId,6596902", "date_published": "2023-02-14 08:57:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Znany wolontariusz WO\u015aP ofiar\u0105 kradzie\u017cy. \"Nie mog\u0119 wyj\u015b\u0107 z domu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-znany-wolontariusz-wosp-ofiara-kradziezy-nie-moge-wyjsc-z-do,nId,6596901\"><img align=\"left\" alt=\"Znany wolontariusz WO\u015aP ofiar\u0105 kradzie\u017cy. &quot;Nie mog\u0119 wyj\u015b\u0107 z domu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/znany-wolontariusz-wosp-ofiara-kradziezy-nie-moge-wyjsc-z-do/000GRAQOBILISGXC-C321.jpg\" /></a>Znany wolontariusz WO\u015aP zosta\u0142 okradziony. Kradzie\u017c przystawki elektrycznej do w\u00f3zka inwalidzkiego zg\u0142oszono na policj\u0119. &quot;Bez niej nie mog\u0119 wyj\u015b\u0107 z domu&quot; - napisa\u0142 \u0141ukasz Berezak na Facebooku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-znany-wolontariusz-wosp-ofiara-kradziezy-nie-moge-wyjsc-z-do,nId,6596901", "date_published": "2023-02-14 08:57:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rewolucja ju\u017c tu jest. Kogo ChatGPT zwolni z pracy?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-juz-tu-jest-kogo-chatgpt-zwolni-z-pracy,nId,6593209\"><img align=\"left\" alt=\"Rewolucja ju\u017c tu jest. Kogo ChatGPT zwolni z pracy?\" src=\"https://i.iplsc.com/rewolucja-juz-tu-jest-kogo-chatgpt-zwolni-z-pracy/000GR1XWN83RMT8Q-C321.jpg\" /></a>Sztuczna inteligencja to technologia, kt\u00f3ra stale si\u0119 rozwija i wprowadza rewolucyjne zmiany w wielu dziedzinach. Jedn\u0105 z nich jest \u015bwiat pracy, gdzie coraz wi\u0119cej zada\u0144 wykonywanych jest przez maszyny. Czy to oznacza, \u017ce w przysz\u0142o\u015bci wiele zawod\u00f3w zniknie lub zostanie zast\u0105pionych przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119? Zgodnie z raportami i prognozami ekspert\u00f3w sztuczna inteligencja mo\u017ce zast\u0105pi\u0107 wiele stanowisk, kt\u00f3re wymagaj\u0105 powtarzalnych zada\u0144 lub przetwarzania du\u017cych ilo\u015bci danych. Dotyczy to na przyk\u0142ad pracy ksi\u0119gowych, pracownik\u00f3w call...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rewolucja-juz-tu-jest-kogo-chatgpt-zwolni-z-pracy,nId,6593209", "date_published": "2023-02-14 08:50:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Dwie osoby uratowane po 198 godzinach pod gruzami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-dwie-osoby-uratowane-po-198-godzinach-pod-gruzami,nId,6596820\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Dwie osoby uratowane po 198 godzinach pod gruzami\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-dwie-osoby-uratowane-po-198-godzinach-pod-gruzami/000GR9W0L070F4EK-C321.jpg\" /></a>Po 198 godzinach od trz\u0119sienia ziemi w mie\u015bcie Kahramanmaras w Turcji ratownikom uda\u0142o si\u0119 wydoby\u0107 spod gruz\u00f3w dwie \u017cywe osoby. Liczba ofiar \u015bmiertelnych kataklizmu w Turcji i Syrii do tej pory przekroczy\u0142a 37 tys. os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-dwie-osoby-uratowane-po-198-godzinach-pod-gruzami,nId,6596820", "date_published": "2023-02-14 07:12:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Turcja: Trzy osoby uratowane po 198 godzinach pod gruzami", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-trzy-osoby-uratowane-po-198-godzinach-pod-gruzami,nId,6596820\"><img align=\"left\" alt=\"Turcja: Trzy osoby uratowane po 198 godzinach pod gruzami\" src=\"https://i.iplsc.com/turcja-trzy-osoby-uratowane-po-198-godzinach-pod-gruzami/000GR9W0L070F4EK-C321.jpg\" /></a>Po 198 godzinach od trz\u0119sienia ziemi w mie\u015bcie Kahramanmaras w Turcji ratownikom uda\u0142o si\u0119 wydoby\u0107 spod gruz\u00f3w dwie \u017cywe osoby. Pojawi\u0142y si\u0119 r\u00f3wnie\u017c doniesienia o uratowaniu 18-latka w mie\u015bcie Ad\u0131yaman. Liczba ofiar \u015bmiertelnych kataklizmu w Turcji i Syrii do tej pory przekroczy\u0142a 37 tys. os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-turcja-trzy-osoby-uratowane-po-198-godzinach-pod-gruzami,nId,6596820", "date_published": "2023-02-14 07:12:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pr\u00f3ba otrucia bliskiego wsp\u00f3\u0142pracownika Kadyrowa. Odebra\u0142 list", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proba-otrucia-bliskiego-wspolpracownika-kadyrowa-odebral-lis,nId,6596789\"><img align=\"left\" alt=\"Pr\u00f3ba otrucia bliskiego wsp\u00f3\u0142pracownika Kadyrowa. Odebra\u0142 list\" src=\"https://i.iplsc.com/proba-otrucia-bliskiego-wspolpracownika-kadyrowa-odebral-lis/000GR9IM6GV2N6SK-C321.jpg\" /></a>Czecze\u0144ski przyw\u00f3dca, Ramzan Kadyrow poinformowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o pr\u00f3bie otrucia dow\u00f3dcy batalionu &quot;Achmat&quot; gen. Aptiego Alaudinowa. Wojskowy odebra\u0142 zaadresowany do niego list z truj\u0105c\u0105 substancj\u0105. &quot;Teraz wszystko jest z nim w porz\u0105dku, jego \u017cycie i zdrowie nie s\u0105 zagro\u017cone&quot; - przekaza\u0142 Kadyrow. Pojawiaj\u0105 si\u0119 jednak informacje, \u017ce mo\u017ce by\u0107 to cz\u0119\u015b\u0107 czecze\u0144skiej &quot;gry o tron&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-proba-otrucia-bliskiego-wspolpracownika-kadyrowa-odebral-lis,nId,6596789", "date_published": "2023-02-14 07:11:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Temperatury na plusie i opady. Zmiany w pogodzie ju\u017c si\u0119 zacz\u0119\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-temperatury-na-plusie-i-opady-zmiany-w-pogodzie-juz-sie-zacz,nId,6596815\"><img align=\"left\" alt=\"Temperatury na plusie i opady. Zmiany w pogodzie ju\u017c si\u0119 zacz\u0119\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/temperatury-na-plusie-i-opady-zmiany-w-pogodzie-juz-sie-zacz/000GR9VEBL4PCHH0-C321.jpg\" /></a>Po ostatnich dniach s\u0142onecznej i mro\u017anej pogody, takich warunk\u00f3w atmosferycznych ju\u017c nie do\u015bwiadczymy, a przynajmniej nie w najbli\u017cszym czasie. Po\u015br\u00f3d niemal wszechobecnego zachmurzenia rzadziej uda si\u0119 dostrzec s\u0142o\u0144ce, a termometry wskazywa\u0107 b\u0119d\u0105 warto\u015bci powy\u017cej zera. Czym tym razem zaskoczy nas lutowa pogoda?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-temperatury-na-plusie-i-opady-zmiany-w-pogodzie-juz-sie-zacz,nId,6596815", "date_published": "2023-02-14 07:04:47+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zamkni\u0119te granice. Francja, Niemcy i Kanada wzywaj\u0105 do opuszczenia Bia\u0142orusi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamkniete-granice-francja-niemcy-i-kanada-wzywaja-do-opuszcz,nId,6596814\"><img align=\"left\" alt=\"Zamkni\u0119te granice. Francja, Niemcy i Kanada wzywaj\u0105 do opuszczenia Bia\u0142orusi\" src=\"https://i.iplsc.com/zamkniete-granice-francja-niemcy-i-kanada-wzywaja-do-opuszcz/000GR9TMHUWX1CN8-C321.jpg\" /></a>&quot;Bezzw\u0142oczne opuszczenie kraju&quot; i unikanie podr\u00f3\u017cy na Bia\u0142oru\u015b rekomenduj\u0105 swoim obywatelom Francja, Niemcy i Kanada. 10 lutego Polska zamkn\u0119\u0142a przej\u015bcie graniczne Bobrowniki-Berestowica, zamkni\u0119te jest tak\u017ce przej\u015bcie graniczne w Ku\u017anicy. W\u0142adze ostrzegaj\u0105 przed mo\u017cliwymi dalszymi utrudnieniami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-zamkniete-granice-francja-niemcy-i-kanada-wzywaja-do-opuszcz,nId,6596814", "date_published": "2023-02-14 07:03:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z telefonem w r\u0119ku wesz\u0142a wprost przed tramwaj. S\u0105 nagrania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-z-telefonem-w-reku-weszla-wprost-przed-tramwaj-sa-nagrania,nId,6596794\"><img align=\"left\" alt=\"Z telefonem w r\u0119ku wesz\u0142a wprost przed tramwaj. S\u0105 nagrania\" src=\"https://i.iplsc.com/z-telefonem-w-reku-weszla-wprost-przed-tramwaj-sa-nagrania/000GR9JVYTB2DQJK-C321.jpg\" /></a>Z telefonem w r\u0119ku i s\u0142uchawkami w uszach - 32-latka z Chorzowa nie rozejrza\u0142a si\u0119 i wesz\u0142a wprost przed nadje\u017cd\u017caj\u0105cy tramwaj. Przed \u015bmierci\u0105 uchroni\u0142a j\u0105 tylko szybka reakcja motorniczego. Sko\u0144czy\u0142o si\u0119 na urazie g\u0142owy. W wyniku gwa\u0142townego hamowania ucierpia\u0142a tak\u017ce 75-letnia pasa\u017cerka tramwaju, kt\u00f3ra tak\u017ce trafi\u0142a do szpitala. Policja opublikowa\u0142a nagranie z monitoringu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-z-telefonem-w-reku-weszla-wprost-przed-tramwaj-sa-nagrania,nId,6596794", "date_published": "2023-02-14 07:00:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wy\u017cszy dodatek piel\u0119gnacyjny. Kt\u00f3rzy emeryci mog\u0105 go dosta\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyzszy-dodatek-pielegnacyjny-ktorzy-emeryci-moga-go-dostac,nId,6589721\"><img align=\"left\" alt=\"Wy\u017cszy dodatek piel\u0119gnacyjny. Kt\u00f3rzy emeryci mog\u0105 go dosta\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/wyzszy-dodatek-pielegnacyjny-ktorzy-emeryci-moga-go-dostac/000GQRV6U40PKQ0T-C321.jpg\" /></a>Dodatek piel\u0119gnacyjny pokrywa koszty utrzymania osoby maj\u0105cej trudno\u015bci w samodzielnym funkcjonowaniu. Komu dok\u0142adnie si\u0119 on nale\u017cy? Jak\u0105 kwot\u0119 dodatku mo\u017cna otrzyma\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wyzszy-dodatek-pielegnacyjny-ktorzy-emeryci-moga-go-dostac,nId,6589721", "date_published": "2023-02-14 06:42:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Grupa mokotowska. Cz\u0142onkowie organizacji przest\u0119pczej zostali prawomocnie skazani", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-grupa-mokotowska-czlonkowie-organizacji-przestepczej-zostali,nId,6596791\"><img align=\"left\" alt=\"Grupa mokotowska. Cz\u0142onkowie organizacji przest\u0119pczej zostali prawomocnie skazani\" src=\"https://i.iplsc.com/grupa-mokotowska-czlonkowie-organizacji-przestepczej-zostali/000GR9IZVR6KBXS5-C321.jpg\" /></a>15 lat wi\u0119zienia dla gangstera &quot;Gulczasa&quot; za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa i trzy napady oraz po 8 lat dla dw\u00f3ch szef\u00f3w grupy mokotowskiej - &quot;Molka&quot; i &quot;Oskara&quot; - za napad na kantor. S\u0105d Apelacyjny w Warszawie oddali\u0142 apelacje obro\u0144c\u00f3w oskar\u017conych. Wyrok jest prawomocny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wiadomosci-lokalne/news-grupa-mokotowska-czlonkowie-organizacji-przestepczej-zostali,nId,6596791", "date_published": "2023-02-14 06:41:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francuski przysmak zagro\u017ceniem dla populacji \u017cab. \"Skutki dramatyczne\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-przysmak-zagrozeniem-dla-populacji-zab-skutki-dram,nId,6596787\"><img align=\"left\" alt=\"Francuski przysmak zagro\u017ceniem dla populacji \u017cab. &quot;Skutki dramatyczne&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/francuski-przysmak-zagrozeniem-dla-populacji-zab-skutki-dram/000GR9J1RO281HDC-C321.jpg\" /></a>40,7 tys. ton \u017cabich udek sprowadzono do UE w ci\u0105gu dziewi\u0119ciu lat. Skutki s\u0105 dramatyczne dla populacji \u017cab na \u015bwiecie - informuje tygodnik &quot;Spiegel&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francuski-przysmak-zagrozeniem-dla-populacji-zab-skutki-dram,nId,6596787", "date_published": "2023-02-14 06:17:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trudeau o zestrzelonych obiektach: Jest tu pewien wzorzec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trudeau-o-zestrzelonych-obiektach-jest-tu-pewien-wzorzec,nId,6596783\"><img align=\"left\" alt=\"Trudeau o zestrzelonych obiektach: Jest tu pewien wzorzec\" src=\"https://i.iplsc.com/trudeau-o-zestrzelonych-obiektach-jest-tu-pewien-wzorzec/0009QV6KHH0ILGH5-C321.jpg\" /></a>Premier Kanady Justin Trudeau zabra\u0142 g\u0142os w sprawie zestrzelonych obiekt\u00f3w, zauwa\u017conych ostatnio w przestrzeni powietrznej Kanady i USA. - Te cztery przypadki s\u0105 ze sob\u0105 powi\u0105zane - stwierdzi\u0142, jednocze\u015bnie podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce wi\u0119cej b\u0119dzie wiadomo po analizie odnajdywanych obecnie szcz\u0105tk\u00f3w obiekt\u00f3w zestrzelonych w ci\u0105gu ostatnich 10 dni. - Jest tu pewien wzorzec, a fakt, \u017ce widzimy istotne nasilenie w ci\u0105gu ostatniego tygodnia, jest przyczyn\u0105 zainteresowania i uwa\u017cnej analizy, i w\u0142a\u015bnie to obecnie robimy - doda\u0142 Trudeau.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trudeau-o-zestrzelonych-obiektach-jest-tu-pewien-wzorzec,nId,6596783", "date_published": "2023-02-14 05:54:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ponad 5500 z\u0142 miesi\u0119cznie do emerytury. Te\u017c mo\u017cesz je otrzymywa\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-5500-zl-miesiecznie-do-emerytury-tez-mozesz-je-otrzymy,nId,6589634\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad 5500 z\u0142 miesi\u0119cznie do emerytury. Te\u017c mo\u017cesz je otrzymywa\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/ponad-5500-zl-miesiecznie-do-emerytury-tez-mozesz-je-otrzymy/000GQQKHFG2VAS6I-C321.jpg\" /></a>\u015awiadczenie honorowe to specjalny dodatek do emerytury wyp\u0142acany ka\u017cdemu stulatkowi, bez wzgl\u0119du na wysoko\u015b\u0107 dochod\u00f3w. Od marca 2023 r. na skutek waloryzacji emerytur jego wysoko\u015b\u0107 wzro\u015bnie. Ile pieni\u0119dzy otrzymaj\u0105 emeryci i jakie wnioski musz\u0105 z\u0142o\u017cy\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ponad-5500-zl-miesiecznie-do-emerytury-tez-mozesz-je-otrzymy,nId,6589634", "date_published": "2023-02-14 05:53:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kadyrow na antenie wymachiwa\u0142 broni\u0105. Chcia\u0142 po\u017cyczy\u0107 j\u0105 Ze\u0142enskiemu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-na-antenie-wymachiwal-bronia-chcial-pozyczyc-ja-zele,nId,6595369\"><img align=\"left\" alt=\"Kadyrow na antenie wymachiwa\u0142 broni\u0105. Chcia\u0142 po\u017cyczy\u0107 j\u0105 Ze\u0142enskiemu\" src=\"https://i.iplsc.com/kadyrow-na-antenie-wymachiwal-bronia-chcial-pozyczyc-ja-zele/000GR89M63XIRCF3-C321.jpg\" /></a>Czecze\u0144ski przyw\u00f3dca, Ramzan Kadyrow w pa\u0144stwowej telewizji, po raz kolejny w swojej wypowiedzi zaatakowa\u0142 ukrai\u0144skie w\u0142adze. Zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 do Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego, podkre\u015blaj\u0105c, \u017ce jest gotowy po\u017cyczy\u0107 mu pistolet by... ten si\u0119 zastrzeli\u0142. Ku przera\u017ceniu dziennikarki podczas rozmowy Kadyrow wymachiwa\u0142 na\u0142adowan\u0105 broni\u0105. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-kadyrow-na-antenie-wymachiwal-bronia-chcial-pozyczyc-ja-zele,nId,6595369", "date_published": "2023-02-14 05:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja: Po\u017car warsztatu samochodowego w Moskwie. Eksplodowa\u0142y kanistry", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-warsztatu-samochodowego-w-moskwie-eksplodowaly-k,nId,6596776\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Po\u017car warsztatu samochodowego w Moskwie. Eksplodowa\u0142y kanistry\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-pozar-warsztatu-samochodowego-w-moskwie-eksplodowaly-k/000GR9G6B3F0NAJT-C321.jpg\" /></a>O du\u017cym po\u017carze w Moskwie poinformowa\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda. Dosz\u0142o do niego w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek. Zgodnie z przekazanymi informacjami, zapali\u0142 si\u0119 tam warsztat samochodowy. Uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 trzy osoby.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosja-pozar-warsztatu-samochodowego-w-moskwie-eksplodowaly-k,nId,6596776", "date_published": "2023-02-14 05:14:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Strzelaniny na Uniwersytecie Stanowym Michigan. S\u0105 ofiary", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelaniny-na-uniwersytecie-stanowym-michigan-sa-ofiary,nId,6596774\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelaniny na Uniwersytecie Stanowym Michigan. S\u0105 ofiary\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelaniny-na-uniwersytecie-stanowym-michigan-sa-ofiary/000GR9FDUVTI56GP-C321.jpg\" /></a>Trzy osoby zgin\u0119\u0142y, a pi\u0119\u0107 zosta\u0142o rannych w dw\u00f3ch strzelaninach, do kt\u00f3rych dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem czasu lokalnego na kampusie Uniwersytetu Stanowego Michigan - poinformowa\u0142a policja. Wiele os\u00f3b jest rannych. Sprawca wci\u0105\u017c jest na wolno\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelaniny-na-uniwersytecie-stanowym-michigan-sa-ofiary,nId,6596774", "date_published": "2023-02-14 05:00:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 356. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3765,akt,140533\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 356. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GR9EII58Q2112-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia najnowszych informacji z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3765,akt,140533", "date_published": "2023-02-14 04:33:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 356. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3765,akt,140634\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 356. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GR9EII58Q2112-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia najnowszych informacji z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3765,akt,140634", "date_published": "2023-02-14 04:33:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 356. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3765,akt,140721\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 356. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GR9EII58Q2112-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia najnowszych informacji z frontu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-356-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3765,akt,140721", "date_published": "2023-02-14 04:33:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]