[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142a i niezdrowa jako\u015b\u0107 powietrza. Przekroczone normy smogu we wtorek wieczorem", "description": "<img alt=\"Z\u0142a i niezdrowa jako\u015b\u0107 powietrza. Przekroczone normy smogu we wtorek wieczorem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z0y5qh-smog-jakosc-powietrza-6366527/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Smog spowija we wtorek wieczorem niekt\u00f3re miasta Polski. Najgorsza sytuacja panuje na zachodzie i po\u0142udniu kraju. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-w-polsce-jakosc-powietrza-we-wtorek-1402-wieczorem-mapa-smogu-6759657?source=rss", "date_published": "2023-02-14 20:56:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy kosmiczny wywiad Huberta Kijka - z doktorem S\u0142awoszem Uzna\u0144skim, rezerwowym astronaut\u0105 Europejskiej Agencji Kosmicznej", "description": "<img alt=\"Pierwszy kosmiczny wywiad Huberta Kijka - z doktorem S\u0142awoszem Uzna\u0144skim, rezerwowym astronaut\u0105 Europejskiej Agencji Kosmicznej\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-blctiq-uznanski-6759631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Hubert Kijek, \"nasz cz\u0142owiek na Ksi\u0119\u017cycu\", od pi\u0105tku przebywa w habitacie LunAres jako cz\u0142onek misji analogowej symuluj\u0105cej prawdziw\u0105 wypraw\u0119 na Ksi\u0119\u017cyc. Z o\u015brodka badawczego reporter TVN24 BiS mia\u0142 okazj\u0119 przeprowadzi\u0107 wywiad z doktorem S\u0142awoszem Uzna\u0144skim, polskim rezerwowym astronaut\u0105 Europejskiej Agencji Kosmicznej (ESA).", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasz-czlowiek-na-ksiezycu-hubert-kijek-rozmawial-ze-slawoszem-uznanskim-rezerwowym-astronauta-europejskiej-agencji-kosmicznej-esa-6759430?source=rss", "date_published": "2023-02-14 20:20:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Koniec szarpania si\u0119 z zatrzaskiem. Za dwa tygodnie ruszy nowe Veturilo", "description": "<img alt=\"Koniec szarpania si\u0119 z zatrzaskiem. Za dwa tygodnie ruszy nowe Veturilo\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-w7dmzg-veturilo-po-nowemu-6759231/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowe stojaki, obs\u0142uga wy\u0142\u0105cznie za pomoc\u0105 aplikacji, blokady wbudowane w tylne ko\u0142o zamiast niewygodnego elektrozamka. 1 marca miasto uruchomi Veturilo w nowej ods\u0142onie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-koniec-szarpania-sie-z-elektrozamkiem-juz-za-dwa-tygodnie-ruszy-nowe-veturilo-6758739?source=rss", "date_published": "2023-02-14 19:01:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 15.02. Noc z mg\u0142ami, w dzie\u0144 przeja\u015bnienia i rozpogodzenia", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 15.02. Noc z mg\u0142ami, w dzie\u0144 przeja\u015bnienia i rozpogodzenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-g6imz4-mgly-6183233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W \u015brod\u0119 15.02 b\u0119dzie przewa\u017ca\u0107 pochmurna aura, ale pojawi\u0105 si\u0119 przeja\u015bnienia i rozpogodzenia. Mog\u0105 liczy\u0107 na nie szczeg\u00f3lnie mieszka\u0144cy zachodnich i po\u0142udniowych region\u00f3w kraju. Termometry wska\u017c\u0105 maksymalnie 10 stopni Celsjusza na Dolnym \u015al\u0105sku i Ziemi Lubuskiej. Biomet neutralny, czyli aura nie b\u0119dzie mia\u0142a wp\u0142ywu na samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-sroda-1502-noc-z-mglami-w-dzien-przejasnienia-i-rozpogodzenia-6759544?source=rss", "date_published": "2023-02-14 18:55:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukoronowanie \"tradycyjnej przyja\u017ani\". Prezydent Iranu w Pekinie", "description": "<img alt=\"Ukoronowanie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xjkvpx-xi-jinping-spotkal-sie-z-prezydentem-iranu-ebrahimem-raisim-6759451/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przyw\u00f3dca Chin Xi Jinping podczas spotkania z ira\u0144skim prezydentem Ebrahimem Raisim w Pekinie wezwa\u0142 do rozwi\u0105zania kwestii nuklearnej Iranu, jednocze\u015bnie wyra\u017caj\u0105c poparcie dla tego kraju w ochronie jego praw i interes\u00f3w - informuje Reuters, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na chi\u0144skie media pa\u0144stwowe. Oba kraje mierz\u0105 si\u0119 z ameryka\u0144skimi sankcjami, maj\u0105 bliskie relacje z Rosj\u0105 i uchodz\u0105 za przeciwnik\u00f3w \u0142adu mi\u0119dzynarodowego z dominuj\u0105c\u0105 pozycj\u0105 USA.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chiny-iran-xi-jinping-spotkal-sie-z-prezydentem-ebrahimem-raisim-rozmowy-miedzy-innymi-o-porozumieniu-nuklearnym-6759439?source=rss", "date_published": "2023-02-14 18:54:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W nocy b\u0119d\u0105 problemy z zakupem biletu", "description": "<img alt=\"W nocy b\u0119d\u0105 problemy z zakupem biletu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zd5k08-w-nocy-z-wtorku-na-srode-beda-problemy-z-zakupem-biletu-zdj-ilustracyjne-6759452/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarz\u0105d Transportu Miejskiego zapowiedzia\u0142, \u017ce w nocy z wtorku na \u015brod\u0119, mi\u0119dzy godzin\u0105 22.30 a 1 b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 przerwy w dost\u0119pno\u015bci cz\u0119\u015bci automat\u00f3w biletowych. W tym czasie prowadzone b\u0119d\u0105 prace serwisowe.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/warszawa-w-nocy-z-wtorku-na-srode-beda-problemy-z-zakupem-biletu-6759459?source=rss", "date_published": "2023-02-14 17:28:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Straty gospodarcze mog\u0105 wynie\u015b\u0107 ponad 80 miliard\u00f3w dolar\u00f3w", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Straty gospodarcze mog\u0105 wynie\u015b\u0107 ponad 80 miliard\u00f3w dolar\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rsy94e-kahramanmaras-turcja-6755949/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cz\u0142onkowie Konfederacji Przedsi\u0119biorstw i Biznesu (Turkonfed) szacuj\u0105, \u017ce straty gospodarcze, spowodowane zesz\u0142otygodniowym trz\u0119sieniem ziemi, mog\u0105 wynie\u015b\u0107 w Turcji ponad 80 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. To oko\u0142o 10 procent Produktu Krajowego Brutto.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/turcja-trzesienie-ziemi-konfederacja-przedsiebiorstw-i-biznesu-turkonfed-wycenia-straty-na-80-miliardow-dolarow-6759269?source=rss", "date_published": "2023-02-14 17:16:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brunatny dym nad hal\u0105 produkcyjn\u0105", "description": "<img alt=\"Brunatny dym nad hal\u0105 produkcyjn\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-g3oes4-straznicy-miejscy-przeprowadzili-kontrole-w-hali-produkcyjnej-na-bialolece-6759369/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    G\u0119sty, brunatny dym, unosz\u0105cy si\u0119 nad hal\u0105 produkcyjn\u0105 na Bia\u0142o\u0142\u0119ce przyku\u0142 uwag\u0119 stra\u017cnik\u00f3w miejskich, zajmuj\u0105cych si\u0119 ochron\u0105 \u015brodowiska. Funkcjonariusze przeprowadzili kontrol\u0119 i odkryli pozaklasowy piec, kt\u00f3ry zgodnie z mazowieck\u0105 uchwa\u0142\u0105 antysmogow\u0105, powinien by\u0107 ju\u017c wymieniony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-dym-nad-hala-produkcyjna-na-bialolece-wlasciciel-ukarany-6759361?source=rss", "date_published": "2023-02-14 16:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Mi\u0142o\u015b\u0107 a\u017c po gr\u00f3b\". Ta walentynkowa \u0142aweczka niekt\u00f3rym przypomina nagrobek", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-unryo2-walentynkowa-wystawa-na-placu-artystow-w-kielcach-6758725/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mia\u0142a by\u0107 romantycznym akcentem na \u015bwi\u0119to zakochanych, jednak dla niekt\u00f3rych stanowi symbol przemijania. Walentynkowa \u0142aweczka ustawiona na Placu Artyst\u00f3w w Kielcach wed\u0142ug cz\u0119\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w wygl\u0105da jak nagrobek. \"Mi\u0142o\u015b\u0107 a\u017c po gr\u00f3b\" - \u017cartuj\u0105 kielczanie. - Mieszka\u0144cy zobaczyli na pocz\u0105tku p\u00f3\u0142produkt, ustawiony tam ze wzgl\u0119d\u00f3w organizacyjnych na kilka dni przed otwarciem wystawy - t\u0142umaczy sam autor \u0142aweczki.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/kielce-walentynkowa-laweczka-na-placu-artystow-niektorym-mieszkancom-przypomina-nagrobek-6758952?source=rss", "date_published": "2023-02-14 16:18:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Czy to \"hormon mi\u0142o\u015bci\" sprawia, \u017ce si\u0119 zakochujemy? Wyniki nowych bada\u0144", "description": "<img alt=\"Czy to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie9ec24a28e638a389f6557832fe9d22bc-mlodziez-brala-udzial-w-kursie-pt-milosc-i-seksualnosc-2193785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oksytocyna bywa nazywana \"hormonem mi\u0142o\u015bci\" lub \"przytulania\" ze wzgl\u0119du na rol\u0119, jak\u0105 odgrywa w funkcjonowaniu wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkich. Wyniki nowego badania podwa\u017caj\u0105 jednak przekonanie, \u017ce ma ona kluczowe znaczenie dla przywi\u0105zania romantycznego. Przynajmniej w przypadku jednego gatunku zwierz\u0105t.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/nauka-czy-to-hormon-milosci-sprawia-ze-sie-zakochujemy-wyniki-nowych-badan-6759085?source=rss", "date_published": "2023-02-14 16:11:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Z\u0142odziej wszed\u0142 razem z drzwiami, sp\u0142oszy\u0142 go lokator. Policjanci znale\u017ali go w hotelu", "description": "<img alt=\"Z\u0142odziej wszed\u0142 razem z drzwiami, sp\u0142oszy\u0142 go lokator. Policjanci znale\u017ali go w hotelu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xfboxw-zlodziej-wszedl-z-drzwiami-6680783/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wielkopolscy policjanci zatrzymali sprawc\u0119 spektakularnego w\u0142amania do domu na pozna\u0144skim Grunwaldzie. Z\u0142odziej wywa\u017cy\u0142 drzwi tarasowe, jednak uciek\u0142 z niczym, bo przestraszy\u0142 si\u0119 jednego z domownik\u00f3w. Nagra\u0142a go w\u00f3wczas kamera. Jeszcze tego samego dnia zosta\u0142 zatrzymany w s\u0105siednim wojew\u00f3dztwie.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-bydgoszcz-zlodziej-wszedl-razem-z-drzwiami-znalezli-go-w-hotelu-6759340?source=rss", "date_published": "2023-02-14 16:07:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oto najlepiej op\u0142acani arty\u015bci na \u015bwiecie", "description": "<img alt=\"Oto najlepiej op\u0142acani arty\u015bci na \u015bwiecie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5l44c9-pap202203243hm-6759383/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa Genesis otwiera najnowsze zestawienie dziesi\u0119ciu najlepiej op\u0142acanych artyst\u00f3w - podaje magazyn \"Forbes\". Legendarny zesp\u00f3\u0142 wyprzedzi\u0142 Stinga i Tylera Perry'ego. Najlepiej zarabiaj\u0105c\u0105 i zarazem jedyn\u0105 kobiet\u0105 w opublikowanym zestawieniu jest Taylor Swift, kt\u00f3ra uplasowa\u0142a si\u0119 na pozycji dziewi\u0105tej. Wszyscy, kt\u00f3rzy znale\u017ali si\u0119 na tej li\u015bcie, zarobili w sumie ponad 1,3 miliarda dolar\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/najlepiej-oplacani-artysci-na-swiecie-lista-forbesa-grupa-genesis-otwiera-zestawienie-6759345?source=rss", "date_published": "2023-02-14 16:05:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "ORP Mewa zaczyna s\u0142u\u017cb\u0119 w Marynarce Wojennej. To nowoczesny niszczyciel min", "description": "<img alt=\"ORP Mewa zaczyna s\u0142u\u017cb\u0119 w Marynarce Wojennej. To nowoczesny niszczyciel min\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aqfa9u-podniesienie-bandery-orp-mewa-6759321/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek w Gdyni uroczy\u015bcie podniesiono bander\u0119 na niszczycielu min ORP\u00a0Mewa. To trzeci okr\u0119t typu Kormoran II, kt\u00f3ry zosta\u0142 przeznaczony do s\u0142u\u017cby w 13. Dywizjonie Tra\u0142owc\u00f3w 8. Flotylli Obrony Wybrze\u017ca. W uroczysto\u015bciach wzi\u0119li udzia\u0142 przedstawiciele w\u0142adz pa\u0144stwowych, wojska, samorz\u0105dowcy oraz mieszka\u0144cy.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-na-niszczycielu-min-orp-mewa-podniesiono-bandere-6759324?source=rss", "date_published": "2023-02-14 16:01:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ewakuowali zak\u0142ad przemys\u0142owy w Nowym Dworze Mazowieckim. Czujniki wykry\u0142y tlenek w\u0119gla", "description": "<img alt=\"Ewakuowali zak\u0142ad przemys\u0142owy w Nowym Dworze Mazowieckim. Czujniki wykry\u0142y tlenek w\u0119gla\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rtoe51-ewakuacja-zakladu-przemyslowego-w-nowym-dworze-mazowieckim-zdjecie-ilustracyjne-6759323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do ewakuacji zak\u0142adu dosz\u0142o po tym, jak jedna z kobiet \u017ale si\u0119 poczu\u0142a. Czujniki stra\u017cak\u00f3w wykry\u0142y tlenek w\u0119gla w budynku. Poszkodowana kobieta trafi\u0142a do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-ewakuacja-zakladu-przemyslowego-czujniki-wykryly-tlenek-wegla-6759322?source=rss", "date_published": "2023-02-14 15:45:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowy obowi\u0105zek dla operator\u00f3w. Takie SMS-y i po\u0142\u0105czenia b\u0119d\u0105 blokowane", "description": "<img alt=\"Nowy obowi\u0105zek dla operator\u00f3w. Takie SMS-y i po\u0142\u0105czenia b\u0119d\u0105 blokowane\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83lile-kobieta-ze-smartfonem-5783617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Operatorzy kom\u00f3rkowi b\u0119d\u0105 musieli blokowa\u0107 SMS-y i po\u0142\u0105czenia g\u0142osowe wy\u0142udzaj\u0105ce dane - podkre\u015bli\u0142 pe\u0142nomocnik rz\u0105du do spraw cyberbezpiecze\u0144stwa Janusz Cieszy\u0144ski. Rz\u0105d we wtorek przyj\u0105\u0142 odpowiednie przepisy w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/cieszynski-operatorzy-beda-musieli-blokowac-sms-y-wyludzajace-dane-6759274?source=rss", "date_published": "2023-02-14 15:44:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nauczyciel mia\u0142 naruszy\u0107 nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105 uczennicy. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty", "description": "<img alt=\"Nauczyciel mia\u0142 naruszy\u0107 nietykalno\u015b\u0107 cielesn\u0105 uczennicy. Us\u0142ysza\u0142 zarzuty \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-da7biz-nauczyciel-jest-oskarzony-o-naruszenie-nietykalnosci-cielesnej-uczennicy-3738350/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut naruszenia nietykalno\u015bci cielesnej us\u0142ysza\u0142 nauczyciel z Zespo\u0142u Szk\u00f3\u0142 w Reszlu, ko\u0142o K\u0119trzyna (woj. warmi\u0144sko-mazurskie), kt\u00f3ry dotyka\u0142 po\u015bladk\u00f3w uczennicy. Podejrzany nie przyzna\u0142 si\u0119 do winy i odm\u00f3wi\u0142 sk\u0142adania wyja\u015bnie\u0144. Za\u015b wobec dyrektora tej szko\u0142y, kt\u00f3ry nawi\u0105za\u0142 relacj\u0119 z uczennic\u0105, toczy si\u0119 post\u0119powanie dyscyplinarne.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/ketrzyn-reszel-nauczyciel-mial-naruszyc-nietykalnosc-cielesna-uczennicy-uslyszal-zarzuty-6759300?source=rss", "date_published": "2023-02-14 15:39:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany i bez prawa jazdy jecha\u0142 kradzionym autem. Wpad\u0142, bo zawraca\u0142 na zakazie przy policjantach", "description": "<img alt=\"Pijany i bez prawa jazdy jecha\u0142 kradzionym autem. Wpad\u0142, bo zawraca\u0142 na zakazie przy policjantach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bx5juo-zatrzymani-odpowiedza-za-kradziez-z-wlamaniem-6759213/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca chcia\u0142 zawr\u00f3ci\u0107 w miejscu niedozwolonym. Zacz\u0105\u0142 ucieka\u0107, gdy manewr zauwa\u017cyli policjanci. Po po\u015bcigu funkcjonariusze ze \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zatrzymali dwie osoby: kieruj\u0105cego i pasa\u017cera. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce samoch\u00f3d by\u0142 kradziony, a kierowca pijany i bez prawa jazdy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-pijany-i-bez-prawa-jazdy-jechal-kradzionym-autem-wpadl-bo-zawracal-na-zakazie-poscig-6759209?source=rss", "date_published": "2023-02-14 15:06:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nasz cz\u0142owiek na Ksi\u0119\u017cycu. Program LunAres, misja Theia II 2023. Pierwszy spacer ksi\u0119\u017cycowy Huberta Kijka", "description": "<img alt=\"Nasz cz\u0142owiek na Ksi\u0119\u017cycu. Program LunAres, misja Theia II 2023. Pierwszy spacer ksi\u0119\u017cycowy Huberta Kijka\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8yu9gh-nasz-czlowiek-na-ksiezycu-pierwszy-spacer-po-srebrnym-globie-6759263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dziennikarz TVN24 BIS Hubert Kijek, \"nasz cz\u0142owiek na Ksi\u0119\u017cycu\", wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w \"spacerze ksi\u0119\u017cycowym\" - symulowanej wyprawie na powierzchni\u0119 naszego satelity. Podczas spaceru \"astronauci\" z habitatu LunAres pobieraj\u0105 pr\u00f3bki ksi\u0119\u017cycowych ska\u0142 i testuj\u0105 nowe sposoby ich gromadzenia. Uczestnicy musz\u0105 przej\u015b\u0107 procedury, jakie wymagane s\u0105 podczas prawdziwych dzia\u0142a\u0144 w przestrzeni kosmicznej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/nasz-czlowiek-na-ksiezycu-program-lunares-misja-theia-ii-2023-pierwszy-spacer-ksiezycowy-huberta-kijka-6758991?source=rss", "date_published": "2023-02-14 14:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d wojskowy z ameryka\u0144skimi \u017co\u0142nierzami wpad\u0142 do rowu. Jedna osoba w szpitalu", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d wojskowy z ameryka\u0144skimi \u017co\u0142nierzami wpad\u0142 do rowu. Jedna osoba w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tmp3zl-wypadek-samochodu-wojskowego-z-amerykanskimi-zolnierzami-6759111/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d wojskowy z ameryka\u0144skimi \u017co\u0142nierzami wpad\u0142 do rowu na drodze wojew\u00f3dzkiej nr 151 na trasie Recz-I\u0144sko (woj. zachodniopomorskie). Poszkodowany zosta\u0142 22-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry z obra\u017ceniami cia\u0142a trafi\u0142 do szpitala w Szczecinie.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/choszczno-samochod-wojskowy-z-amerykanskimi-zolnierzami-wpadl-do-rowu-jedna-osoba-w-szpitalu-6759119?source=rss", "date_published": "2023-02-14 14:37:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wielka wymiana licznik\u00f3w. Du\u017ce sp\u00f3\u0142ki zamontuj\u0105 ponad p\u00f3\u0142 miliona nowych urz\u0105dze\u0144", "description": "<img alt=\"Wielka wymiana licznik\u00f3w. Du\u017ce sp\u00f3\u0142ki zamontuj\u0105 ponad p\u00f3\u0142 miliona nowych urz\u0105dze\u0144\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie26a9d08de326a21af3eb3ccc1e909eaa-prad-licznik-shutterstock-327999626-jpg-4479602/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Grupa Tauron w 2023 roku zamontuje kolejne liczniki zdalnego odczytu. Sp\u00f3\u0142ka planuje zainstalowa\u0107 100 tysi\u0119cy takich urz\u0105dze\u0144. Prace b\u0119d\u0105 prowadzone w oddzia\u0142ach Wroc\u0142aw i Wa\u0142brzych. Z kolei Energa Operator planuje monta\u017c ponad 480 tysi\u0119cy sztuk tzw. inteligentnych licznik\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-pradu-2023-wielka-wymiana-licznikow-energa-operator-i-tauron-zamontuja-ponad-pol-miliona-nowych-urzadzen-6759006?source=rss", "date_published": "2023-02-14 13:39:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Taranowa\u0142 furgonetk\u0105 ludzi na Manhattanie. Grozi mu \"niezwykle rzadka\" kara \u015bmierci", "description": "<img alt=\"Taranowa\u0142 furgonetk\u0105 ludzi na Manhattanie. Grozi mu \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-29v7rb-sajfullo-saipow-6758513/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 ostatnie przes\u0142uchania w procesie Sajfullo Sajpowa, kt\u00f3ry w 2017 roku zabi\u0142 osiem os\u00f3b taranuj\u0105c furgonetk\u0105 ludzi w Nowym Jorku - informuje stacja ABC News. W ich trakcie \u0142awa przysi\u0119g\u0142ych zdecyduje, czy pochodz\u0105cy z Uzbekistanu m\u0119\u017cczyzna zostanie skazany na kar\u0119 \u015bmierci. Kara ta nie by\u0142a wykonywana w stanie Nowy Jork od 60 lat.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zamach-na-manhattanie-proces-sajfullo-saipowa-grozi-mu-niezwykle-rzadka-kara-smierci-6758361?source=rss", "date_published": "2023-02-14 13:38:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Walentynkowy mural Banksy'ego\u00a0zwraca\u0142 uwag\u0119 na  przemoc domow\u0105. Zosta\u0142 zniszczony po kilku godzinach", "description": "<img alt=\"Walentynkowy mural Banksy'ego\u00a0zwraca\u0142 uwag\u0119 na  przemoc domow\u0105. Zosta\u0142 zniszczony po kilku godzinach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7uggxn-banksy-graffiti-na-walentynki-2023-6758975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mural, kt\u00f3ry pojawi\u0142 si\u0119 na \u015bcianie w mie\u015bcie Margate, to dzie\u0142o Banksy'ego - potwierdzi\u0142o BBC.\u00a0Artysta zatytu\u0142owa\u0142 je \"Valentine's day mascara\", co mo\u017cna przet\u0142umaczy\u0107 jako \"Makija\u017c na Walentynki\". Zwraca nim uwag\u0119 na problem przemocy domowej. Jak jednak informuje BBC, zepsuta zamra\u017carka, kt\u00f3ra by\u0142a integraln\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 pracy, zosta\u0142a szybko usuni\u0119ta.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/walentynkowy-mural-banksyegozwracal-uwage-na-przemoc-domowa-zostal-zniszczony-po-kilku-godzinach-6759019?source=rss", "date_published": "2023-02-14 13:32:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samorz\u0105dy podziel\u0105 si\u0119 energi\u0105 z fotowoltaiki. To spos\u00f3b na oszcz\u0119dno\u015bci", "description": "<img alt=\"Samorz\u0105dy podziel\u0105 si\u0119 energi\u0105 z fotowoltaiki. To spos\u00f3b na oszcz\u0119dno\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-raf9jv-fotowoltaika-6758978/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105siaduj\u0105ce samorz\u0105dy korzystaj\u0105ce z fotowoltaiki podziel\u0105 si\u0119 energi\u0105 - taki spos\u00f3b na oszcz\u0119dno\u015bci zamierza wprowadzi\u0107 w \u017cycie powiat gosty\u0144ski (woj. wielkopolskie). Kiedy panele na szkole podstawowej zbior\u0105 wi\u0119cej energii, b\u0119d\u0105 mog\u0142y przekaza\u0107 j\u0105 s\u0105siedniej gminie na np. dom pomocy spo\u0142ecznej.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/samorzady-podziela-sie-energia-z-fotowoltaiki-to-sposob-na-oszczednosci-6758700?source=rss", "date_published": "2023-02-14 12:59:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lawiny nie tylko niszcz\u0105, ale i tworz\u0105. \"Nie spodziewa\u0142em si\u0119 znale\u017a\u0107 takiej r\u00f3\u017cnorodno\u015bci\"", "description": "<img alt=\"Lawiny nie tylko niszcz\u0105, ale i tworz\u0105. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aymbr6-lawina-w-alpach-6758973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Lawiny schodz\u0105ce w Alpach mog\u0105 tworzy\u0107 nowe siedliska dla ptak\u00f3w. Z bada\u0144 naukowc\u00f3w z Uniwersytetu Tury\u0144skiego wynika, \u017ce zej\u015bcie mas \u015bniegu wi\u0105za\u0142o si\u0119 z powstaniem zr\u00f3\u017cnicowanych pod wzgl\u0119dem przyrodniczym obszar\u00f3w. Zwi\u0105zane z katastrof\u0105 klimatyczn\u0105 zmiany w cz\u0119stotliwo\u015bci wyst\u0119powania lawin mog\u0105 jednak zaburzy\u0107 delikatn\u0105 r\u00f3wnowag\u0119 tych ekosystem\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/badanie-naukowe-lawiny-nie-tylko-niszcza-ekosystemy-ale-i-je-tworza-6758379?source=rss", "date_published": "2023-02-14 12:38:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W domu znaleziono zw\u0142oki matki i syna. Cia\u0142a by\u0142y osmolone", "description": "<img alt=\"W domu znaleziono zw\u0142oki matki i syna. Cia\u0142a by\u0142y osmolone\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dl7dfo-nie-zyje-29-latka-zdjecie-ilustracyjne-6743772/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Cia\u0142a oko\u0142o 60-letniej kobiety i oko\u0142o 30-letniego m\u0119\u017cczyzny znaleziono w jednym z dom\u00f3w w Koninie (woj. wielkopolskie) w poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem. - Wykluczono udzia\u0142 os\u00f3b trzecich w \u015bmierci zmar\u0142ych - powiedzia\u0142 m\u0142. asp. Szymon Urycki z Komendy Miejskiej Policji w Koninie. \u015aledczy wst\u0119pnie przyjmuj\u0105, \u017ce to ofiary zaczadzenia.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/konin-ciala-matki-i-syna-w-domu-sledczy-weryfikuja-przyczyne-smierci-6758627?source=rss", "date_published": "2023-02-14 11:54:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Shrinkflacja na ca\u0142ego. Ekonomista podaje przyk\u0142ady ze sklep\u00f3w", "description": "<img alt=\"Shrinkflacja na ca\u0142ego. Ekonomista podaje przyk\u0142ady ze sklep\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vbyi2d-inflacja-zakupy-sklep-koszyk-drozyzna-6645013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inflacja w Polsce ods\u0142ania swoje kolejne oblicze. - My\u015blimy, \u017ce p\u0142acimy tak\u0105 sam\u0105 cen\u0119, jak tydzie\u0144 czy dwa tygodnie temu. Tymczasem gramatura produkt\u00f3w jest coraz mniejsza. To jest w\u0142a\u015bnie shrinkflacja - m\u00f3wi\u0142 na antenie TVN24 ekonomista Rafa\u0142 Mundry.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/inflacja-w-polsce-shrinkflacja-na-calego-rafal-mundry-komentuje-6758496?source=rss", "date_published": "2023-02-14 11:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrad\u0142a dwa opakowania perfum. Tak jej na nich zale\u017ca\u0142o, \u017ce pogryz\u0142a ekspedientk\u0119", "description": "<img alt=\"Ukrad\u0142a dwa opakowania perfum. Tak jej na nich zale\u017ca\u0142o, \u017ce pogryz\u0142a ekspedientk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ujtufr-27-latka-ukradla-perfumy-i-ugryzla-ekspedientke-6758533/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27-latka najpierw ukrad\u0142a perfumy, a nast\u0119pnie pogryz\u0142a ekspedientk\u0119, kt\u00f3ra stan\u0119\u0142a na jej drodze. Trzy godziny p\u00f3\u017aniej 27-latk\u0119 zatrzymali policjanci z Wejherowa (woj. pomorskie). Wobec kobiety zastosowano policyjny doz\u00f3r. Za kradzie\u017c rozb\u00f3jnicz\u0105 grozi jej do dziesi\u0119ciu lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/wejherowo-ukradla-ze-sklepu-perfumy-a-podczas-ucieczki-pogryzla-ekspedientke-6758545?source=rss", "date_published": "2023-02-14 11:42:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142amali si\u0119 do auta, ukradli telefon i torebk\u0119 z got\u00f3wk\u0105. W \u015brodku by\u0142o 20 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"W\u0142amali si\u0119 do auta, ukradli telefon i torebk\u0119 z got\u00f3wk\u0105. W \u015brodku by\u0142o 20 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-uo7nq1-policja-zatrzymala-trzech-mezczyzn-podejrzanych-o-wlamanie-do-samochodu-i-kradziez-gotowki-6758439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja zatrzyma\u0142a trzech m\u0119\u017cczyzn podejrzanych o w\u0142amanie do samochodu i kradzie\u017c blisko 20 tysi\u0119cy z\u0142otych. Us\u0142yszeli ju\u017c zarzuty. Jeden z nich trafi\u0142 do aresztu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-wlamali-sie-do-auta-ukradli-telefon-i-gotowke-6758326?source=rss", "date_published": "2023-02-14 10:15:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nie mam \u017cadnych w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce celowo\u015b\u0107 zosta\u0142a z\u0142amana. Minister Czarnek powinien dosta\u0107 negatywn\u0105 ocen\u0119 z kontroli NIK\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jkbld-pap202301041nk-6742994/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Milionowe dotacje szefa MEiN Przemys\u0142awa Czarnka dla fundacji bliskich obozowi w\u0142adzy trafi\u0142y pod lup\u0119 kontroler\u00f3w Najwy\u017cszej Izby Kontroli. By\u0142y szef NIK, senator Krzysztof Kwiatkowski zwraca\u0142 uwag\u0119 w  programie \"Jeden na jeden\", \u017ce najwa\u017cniejszym kryterium NIK jest celowo\u015b\u0107. - A co tym celem by\u0142o? Nie wpisano w cele, \u017ce kolesie z PiS-u, ich przyjaciele i znajomi, maj\u0105 dosta\u0107 po willi albo po kilka milion\u00f3w, \u017ceby j\u0105 sobie kupili - powiedzia\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/willa-plus-kontrola-nik-w-sprawie-dotacji-przemyslawa-czarnka-krzysztof-kwiatkowski-komentuje-6758193?source=rss", "date_published": "2023-02-14 08:40:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Po niemal dwustu godzinach walki wydobyli \u017cywe osoby, jest kontakt z kolejnymi", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji. Po niemal dwustu godzinach walki wydobyli \u017cywe osoby, jest kontakt z kolejnymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jbge5z-trzesienie-ziemi-w-turcji-6758142/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W tureckim mie\u015bcie Kahramanmaras niemal 200 godzin po trz\u0119sieniu ziemi, kt\u00f3re nawiedzi\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119, spod gruz\u00f3w wydobyto dwie \u017cywe osoby. Ratownicy w tym samym mie\u015bcie nawi\u0105zali tak\u017ce kontakt z trzema uwi\u0119zionymi kobietami - poda\u0142 Reuters. - Mam silne przeczucie, \u017ce je dostaniemy \u2013 m\u00f3wi\u0142 jeden z ratownik\u00f3w.\u00a0 Liczba ofiar kataklizmu w Turcji i Syrii przekroczy\u0142a 37 tysi\u0119cy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-trzesienie-ziemi-po-dwustu-godzinach-walki-spod-gruzow-wydobyli-zywe-osoby-6758140?source=rss", "date_published": "2023-02-14 08:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142 quadem w ogrodzenie. Na sumieniu ma znacznie wi\u0119cej, trafi do zak\u0142adu karnego", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142 quadem w ogrodzenie. Na sumieniu ma znacznie wi\u0119cej, trafi do zak\u0142adu karnego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-b6tysz-jak-ustalila-policja-quadem-jechalo-dwoch-mezczyzn-obaj-trafili-do-szpitala-6755151/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    39-latek wjecha\u0142 quadem w ogrodzenie w miejscowo\u015bci Kolonia Domaszewnica (woj. lubelskie). Jak przekazuj\u0105 policjanci, kierowca \"by\u0142 pod dzia\u0142aniem alkoholu\". Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce m\u0119\u017cczyzna wsiad\u0142 na quada mimo zakazu prowadzenia pojazd\u00f3w mechanicznych i jest poszukiwany do odbycia kary.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/kolonia-domaszewica-wjechal-quadem-w-ogrodzenie-39-letni-kierowca-kierowal-mimo-zakazu-byl-poszukiwany-do-odbycia-kary-6758056?source=rss", "date_published": "2023-02-14 08:31:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Spotkanie ministr\u00f3w obrony NATO. Szef Pentagonu: Kreml si\u0119 pomyli\u0142", "description": "<img alt=\"Spotkanie ministr\u00f3w obrony NATO. Szef Pentagonu: Kreml si\u0119 pomyli\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z6m22d-14-1530-reuters-0013-6759314/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rok temu Putin za\u0142o\u017cy\u0142, \u017ce Ukraina b\u0119dzie \u0142atwym celem, za\u0142o\u017cy\u0142, \u017ce Kij\u00f3w upadnie, \u017ce \u015bwiat b\u0119dzie sta\u0142 bezczynnie, ale Kreml pomyli\u0142 si\u0119 w ka\u017cdym z tych za\u0142o\u017ce\u0144 - m\u00f3wi\u0142 sekretarz obrony USA Lloyd Austin po spotkaniu ministr\u00f3w obrony pa\u0144stwa NATO. - Sojusznicy Ukrainy b\u0119d\u0105 stanowczy i zjednoczeni tak d\u0142ugo, jak to b\u0119dzie konieczne - zapewni\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-spotkanie-ministrow-krajow-nato-w-brukseli-lloyd-austin-sojusznicy-ukrainy-beda-stanowczy-i-zjednoczeni-tak-dlugo-jak-to-bedzie-konieczne-6758215?source=rss", "date_published": "2023-02-14 08:20:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na Wo\u0142oskiej. W jednym z aut dw\u00f3ch pijanych m\u0119\u017cczyzn. Policja ustala, kto kierowa\u0142", "description": "<img alt=\"Wypadek na Wo\u0142oskiej. W jednym z aut dw\u00f3ch pijanych m\u0119\u017cczyzn. Policja ustala, kto kierowa\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mv83mw-zderzenie-dwoch-aut-przy-woloskiej-6758033/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek wieczorem przy Wo\u0142oskiej zderzy\u0142y si\u0119 dwa samochody osobowe. Jednym z aut podr\u00f3\u017cowa\u0142o dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy byli pod wp\u0142ywem alkoholu. Policja sprawdza, kto kierowa\u0142. Jedna osoba zosta\u0142a zabrana do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wypadek-na-woloskiej-w-jednym-z-aut-dwoch-pijanych-mezczyzn-policja-ustala-kto-kierowal-6758051?source=rss", "date_published": "2023-02-14 08:19:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rz\u0105dy Francji, Niemiec i Kanady rekomenduj\u0105 obywatelom opuszczenie Bia\u0142orusi", "description": "<img alt=\"Rz\u0105dy Francji, Niemiec i Kanady rekomenduj\u0105 obywatelom opuszczenie Bia\u0142orusi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-veaxwp-przejscie-graniczne-w-bobrownikach-6749353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Francja, Niemcy i Kanada zalecaj\u0105 swoim obywatelom opuszczenie Bia\u0142orusi. Ma to zwi\u0105zek z zamkni\u0119ciem polsko-bia\u0142oruskiego przej\u015bcia granicznego Bobrowniki-Berestowica i mo\u017cliwymi dalszymi utrudnieniami.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/francji-niemcy-i-kanada-rekomenduja-obywatelom-opuszczenie-bialorusi-6758064?source=rss", "date_published": "2023-02-14 07:44:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "LeBron James pierwszym uprawiaj\u0105cym sport miliarderem", "description": "<img alt=\"LeBron James pierwszym uprawiaj\u0105cym sport miliarderem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kdb5o9-lebron-james-6729909/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    LeBron James, supergwiazda Los Angeles Lakers, zdo\u0142a\u0142a dokona\u0107 kolejnego wyczynu. To nie tylko najlepszy strzelec w historii NBA, ale tak\u017ce najlepiej op\u0142acany gracz i przede wszystkim pierwszy graj\u0105cy miliarder - poda\u0142 \"Forbes\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/lebron-james-miliarder-wsrod-sportowcow-jak-sie-dorobil-6757087?source=rss", "date_published": "2023-02-14 07:07:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Droga przez m\u0119k\u0119 przy inwentaryzacji \"Szpiegowa\". Jest pomys\u0142 na cz\u0119\u015bciowe sfinansowanie kosztownego remontu", "description": "<img alt=\"Droga przez m\u0119k\u0119 przy inwentaryzacji \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-13zmdg-szpiegowo-przy-ulicy-sobieskiego-100-5677289/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Szpiegowo\" zosta\u0142o przej\u0119te w marcu, teraz czas na jego remont. Wszystko wskazuje na to, \u017ce kaskadowych blok\u00f3w w Warszawie, przej\u0119tych od rosyjskiej ambasady burzy\u0107 nie trzeba b\u0119dzie. Inwentaryzacja wykaza\u0142a jednak w budynkach du\u017ce braki. Jest pomys\u0142 na pokrycie chocia\u017c cz\u0119\u015bci kosztownego remontu. Materia\u0142 programu \"Polska i \u015awiat\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-droga-przez-meke-przy-inwentaryzacji-szpiegowa-remont-bedzie-kosztowny-ale-jest-pomysl-6757935?source=rss", "date_published": "2023-02-14 06:47:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chi\u0144ski balon nad USA. Do str\u0105cenia obiekt\u00f3w u\u017cyto ponadd\u017awi\u0119kowych pocisk\u00f3w Sidewinder", "description": "<img alt=\"Chi\u0144ski balon nad USA. Do str\u0105cenia obiekt\u00f3w u\u017cyto ponadd\u017awi\u0119kowych pocisk\u00f3w Sidewinder\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-x3v7rz-f-22-raptor-6000341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do str\u0105cenia chi\u0144skiego balonu szpieguj\u0105cego oraz trzech innych niezidentyfikowanych obiekt\u00f3w lataj\u0105cych, kt\u00f3re w ostatnich dniach pojawi\u0142y si\u0119 nad USA i Kanad\u0105, pos\u0142u\u017cy\u0142y rakiety powietrze-powietrze AIM-9X Sidewinder. Koszt jednego pocisku to oko\u0142o 439 tysi\u0119cy dolar\u00f3w - podaje w poniedzia\u0142ek Bloomberg. To r\u00f3wnowarto\u015b\u0107 niemal dw\u00f3ch milion\u00f3w z\u0142otych. Pociski takie posiada mi\u0119dzy innymi Polska.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/chinski-balon-obiekty-nad-usa-i-kanada-czym-zostaly-zestrzelone-ponaddzwiekowe-pociski-sidewinder-6757732?source=rss", "date_published": "2023-02-14 06:35:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Napady z broni\u0105, rozboje, usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa. Szefowie grupy mokotowskiej prawomocnie skazani", "description": "<img alt=\"Napady z broni\u0105, rozboje, usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa. Szefowie grupy mokotowskiej prawomocnie skazani\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-q8dd5x-grupa-mokotowska-zostala-rozbita-w-2014-roku-zdjecie-ilustracyjne-6644130/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15 lat wi\u0119zienia dla Piotra G. za usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa i trzy napady oraz po osiem lat dla dw\u00f3ch szef\u00f3w grupy mokotowskiej - \"Molka\" i \"Oskara\" - za napad na kantor. S\u0105d Apelacyjny w Warszawie oddali\u0142 apelacje obro\u0144c\u00f3w oskar\u017conych. Wyrok jest ju\u017c prawomocny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/warszawa-byli-szefowie-grupy-mokotowskiej-prawomocnie-skazani-za-usilowanie-zabojstwa-i-rozboje-6758004?source=rss", "date_published": "2023-02-14 06:29:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silne porywy wiatru, obfite opady \u015bniegu i roztopy. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW", "description": "<img alt=\"Silne porywy wiatru, obfite opady \u015bniegu i roztopy. Prognoza zagro\u017ce\u0144 IMGW\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-mbhmz2-silny-wiatr-6559607/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 na kolejne dni. Wynika z niej, \u017ce w \u015brod\u0119 i czwartek w cz\u0119\u015bci kraju wyst\u0105pi\u0105 roztopy. Szczeg\u00f3lnie niebezpiecznie zapowiada si\u0119 pi\u0105tek. Tego dnia mog\u0105 pojawi\u0107 si\u0119 alarmy drugiego stopnia przed silnym wiatrem. R\u00f3wnie\u017c intensywne opady \u015bniegu mog\u0105 da\u0107 si\u0119 we znaki.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/prognoza-zagrozen-imgw-na-srode-czwartek-i-piatek-silny-wiatr-intensywne-opady-sniegu-roztopy-mozliwe-alerty-imgw-6757733?source=rss", "date_published": "2023-02-14 05:29:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rosjanie, kt\u00f3rzy walcz\u0105 po ukrai\u0144skiej stronie. Legion \"Wolno\u015b\u0107 Rosji\"", "description": "<img alt=\"Rosjanie, kt\u00f3rzy walcz\u0105 po ukrai\u0144skiej stronie. Legion \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5ltcsg-ukraina-wojsko-6720787/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"New York Times\" napisa\u0142, \u017ce po stronie ukrai\u0144skiej w legionie \"Wolno\u015b\u0107 Rosji\" walczy wielu Rosjan, kt\u00f3rzy nie uto\u017csamiaj\u0105 si\u0119 ze zbrodnicz\u0105 wojn\u0105 rozp\u0119tan\u0105 przez W\u0142adimira Putina. \"Pragn\u0105 powstrzymania Putina i uwolnienia Rosji od dyktatury\" - powiedzia\u0142 Andrij Jusow z ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego HUR. \"Prawdziwy Rosjanin nie anga\u017cuje si\u0119 w tak\u0105 wojn\u0119, nie b\u0119dzie gwa\u0142ci\u0142 dzieci, zabija\u0142 kobiet i starc\u00f3w\" - powiedzia\u0142 jeden z \u017co\u0142nierzy ukrywaj\u0105cy si\u0119 pod pseudonimem Cezar.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-rosjanie-walcza-po-ukrainskiej-stronie-legion-wolnosc-rosji-podal-new-york-times-6757708?source=rss", "date_published": "2023-02-14 05:22:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "RPA b\u0119dzie \u0107wiczy\u0107 z Rosj\u0105\u00a0i Chinami. \"Rz\u0105d da\u0142 si\u0119 wci\u0105gn\u0105\u0107 w propagand\u0119\"", "description": "<img alt=\"RPA b\u0119dzie \u0107wiczy\u0107 z Rosj\u0105\u00a0i Chinami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yw5at2-fregata-admiral-gorszkow-6596521/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Kapsztadzie zacumowa\u0142a rosyjska fregata wojenna \"Admira\u0142\u00a0Gorszkow\", kt\u00f3ra we\u017amie udzia\u0142 w tr\u00f3jstronnych \u0107wiczeniach wojskowych z udzia\u0142em marynarek wojennych RPA i Chin. Zaplanowane manewry zosta\u0142y ostro skrytykowane przez opozycj\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rpa-manewry-wojskowe-z-chinami-i-rosja-admiral-gorszkow-zacumowalw-kapsztadzie-6757712?source=rss", "date_published": "2023-02-14 05:12:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nowe szyldy dla praskich rzemie\u015blnik\u00f3w. Konkurs", "description": "<img alt=\"Nowe szyldy dla praskich rzemie\u015blnik\u00f3w. Konkurs\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kltpm9-rusza-konkurs-prasie-szyldy-6757272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Powinny by\u0107 estetyczne, nowoczesne i komunikatywne, a jednocze\u015bnie nawi\u0105zywa\u0107 do tradycji. Rozpoczyna si\u0119 konkurs na koncepcj\u0119 graficzn\u0105 szyld\u00f3w dla siedmiu lokali, nale\u017c\u0105cych do miasta, ale wynajmowanym rzemie\u015blnikom na Pradze.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-polnoc/warszawa-konkurs-praskie-szyldy-zasady-termin-skladania-prac-6757267?source=rss", "date_published": "2023-02-14 04:56:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Strza\u0142y na Uniwersytecie Stanowym w Michigan. Media: jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Strza\u0142y na Uniwersytecie Stanowym w Michigan. Media: jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d5jpy6-policja-opublikowala-na-twitterze-zdjecia-mezczyzny-podejrzewanego-o-przeprowadzenie-ataku-6757729/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na terenie kampusu Uniwersytetu Stanowego w Michigan dosz\u0142o do ataku z u\u017cyciem broni palnej, s\u0142ycha\u0107 by\u0142o strza\u0142y. Stanowa policja poda\u0142a, \u017ce pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o rannych, a sprawca wci\u0105\u017c\u00a0jest poszukiwany. Wed\u0142ug \"Detroit News\" jedna osoba nie \u017cyje.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-michigan-strzelanina-na-kampusie-uniwersytetu-stanowego-ofiary-ranni-6757725?source=rss", "date_published": "2023-02-14 04:40:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ministerstwo obrony Holandii: nasze F-35 przechwyci\u0142y trzy rosyjskie samoloty\u00a0w pobli\u017cu polskiej przestrzeni powietrznej", "description": "<img alt=\"Ministerstwo obrony Holandii: nasze F-35 przechwyci\u0142y trzy rosyjskie samoloty\u00a0w pobli\u017cu polskiej przestrzeni powietrznej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-okne0h-holenderskie-f-35-przylecialy-do-22-bazy-lotnictwa-taktycznego-w-malborku-6684430/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy rosyjskie samoloty zbli\u017cy\u0142y si\u0119 w poniedzia\u0142ek do polskiej strefy obrony powietrznej. Ministerstwo obrony Holandii poinformowa\u0142o, \u017ce przechwyci\u0142y je my\u015bliwce F-35 holenderskich si\u0142 powietrznych, kt\u00f3re wykonuj\u0105 misj\u0119 NATO monitorowania przestrzeni powietrznej nad Europ\u0105 \u015arodkowo-Wschodni\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosyjskie-samoloty-przechwycone-w-poblizu-polskiej-granicy-przez-holenderskie-mysliwce-f-35-6757715?source=rss", "date_published": "2023-02-14 04:26:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin", "description": "<img alt=\"Ukraina walczy. Najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cksugm-sanitariusze-ochotnicy-przygotowuja-sie-do-wyjazdu-po-rannych-ukrainskich-zolnierzy-6747097/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wtorek jest 356. dniem inwazji zbrojnej Rosji na Ukrain\u0119. Zast\u0119pca sekretarza generalnego NATO Mircea Geoana o\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Rosja nie ma obecnie wystarczaj\u0105cych si\u0142, aby zaatakowa\u0107\u00a0Ukrain\u0119 z terytorium mo\u0142dawskiego Naddniestrza. Sztab Generalny Si\u0142 Zbrojnych\u00a0Ukrainy przekaza\u0142, \u017ce mobilizowani do rosyjskiej armii coraz cz\u0119\u015bciej odmawiaj\u0105 udzia\u0142u w ofensywie. Oto najwa\u017cniejsze wydarzenia ostatnich godzin.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukraina-walczy-najwazniejsze-wydarzenia-ostatnich-godzin-13-lutego-2023-6757721?source=rss", "date_published": "2023-02-14 04:16:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - wtorek 14.02. W niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce popada\u0107", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - wtorek 14.02. W niekt\u00f3rych regionach mo\u017ce popada\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-est12t-popada-deszcz-5653837/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Wtorek 14.02 przyniesie pochmurn\u0105 aur\u0119 z lokalnymi opadami deszczu na po\u0142udniowym wschodzie kraju. Rozpogodzenia pojawi\u0105 si\u0119 w nielicznych miejscach. Biomet b\u0119dzie niekorzystny.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-wtorek-1402-w-niektorych-regionach-moze-popadac-6757662?source=rss", "date_published": "2023-02-14 01:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]