[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nie tylko Trzebini\u0119 poch\u0142ania ziemia. Wielkie zapadlisko powsta\u0142o przy obwodnicy Boles\u0142awia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1c/19/1c/z29465628M,Zapadlisko-obok-obwodnicy-Boleslawia-.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek ziemia zapad\u0142a si\u0119 kilkana\u015bcie metr\u00f3w od nowo wybudowanej obwodnicy Boles\u0142awia (powiat olkuski) - informuj\u0105 w\u0142adze ma\u0142opolskiej gminy. Dziura ma oko\u0142o o\u015bmiu metr\u00f3w \u015brednicy i jest g\u0142\u0119boka na blisko pi\u0119\u0107 metr\u00f3w. Droga zosta\u0142a czasowo wy\u0142\u0105czona z ruchu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465641,nie-tylko-trzebinie-pochlania-ziemia-wielkie-zapadlisko-powstalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 21:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Do Polski zbli\u017ca si\u0119 fala wichur, \"czerwono\" na wybrze\u017cu. Porywy nawet do 120 km/h", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/19/1c/z29465486M,IMGW-wydalo-ostrzezenia.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 ostrze\u017cenia dot. silnego wiatru. Na wybrze\u017cu porywy mog\u0105 si\u0119ga\u0107 nawet 120 km/h - tam w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 i w sobot\u0119 b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0142y alerty trzeciego stopnia. Prognozowane s\u0105 tak\u017ce opady, a miejscami mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 burze.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465421,do-polski-zbliza-sie-fala-wichur-czerwono-na-wybrzezu-porywy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 19:01:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "S\u0142ynny wolontariusz WO\u015aP \u0141ukasz Berezak okradziony. Policja zatrzyma\u0142a podejrzanego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/19/1c/z29465501M,Lukasz-Berezak.jpg\" vspace=\"2\" />Policja zatrzyma\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o kradzie\u017c przystawki elektrycznej do w\u00f3zka inwalidzkiego \u0141ukasza Berezaka, wolontariusza Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy. Dzi\u0119ki odnalezieniu kradzionej cz\u0119\u015bci nastolatek b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 zn\u00f3w samodzielnie funkcjonowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465440,slynny-wolontariusz-wosp-lukasz-berezak-okradziony-policja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 18:41:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Lublin. Wikariusz nagrywa\u0142 nagiego m\u0119\u017cczyzn\u0119 w toalecie. Grozi mu 5 lat wi\u0119zienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/aa/08/1c/z29395114M,Ksiadz--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />37-letni wikariusz z Lublina zosta\u0142 zatrzymany przez policj\u0119 w jednej z galerii handlowych. Us\u0142ysza\u0142 zarzut usi\u0142owania utrwalania nagiego wizerunku m\u0119\u017cczyzny w toalecie. Grozi mu za to 5 lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29465349,lublin-wikariusz-nagrywal-nagiego-mezczyzne-w-toalecie-grozi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 18:27:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Prowadz\u0105ca w TVP chcia\u0142a od pos\u0142a lewicy opinii nt. manipulacji wypowiedziami. No to dosta\u0142a [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/19/1c/z29464871M,Robert-Kwiatkowski-w-TVP-Info--13-lutego-2023-r-.jpg\" vspace=\"2\" />Mateusz Morawiecki w jednej z niedawnych wypowiedzi cytuje s\u0142owa Donalda Tuska sprzed 15 lat na temat relacji z Rosj\u0105. Platforma Obywatelska zamie\u015bci\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych nagranie z wypowiedzi\u0105 premiera, kt\u00f3ra zosta\u0142a tak przyci\u0119ta, jakby opini\u0119 Tuska wyg\u0142asza\u0142 Morawiecki. Prowadz\u0105ca w TVP Info chcia\u0142a od pos\u0142a Roberta Kwiatkowskiego potwierdzenia, \u017ce to manipulacja. Zgodzi\u0142 si\u0119 dodaj\u0105c, \u017ce to \"wypisz wymaluj\" to samo, co robi TVP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29464285,dziennikarka-tvp-zapytala-posla-lewicy-o-zdanie-wypisz-wymaluj.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 16:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Rosyjskie samoloty przy polskiej granicy. Premier: Putin b\u0119dzie posuwa\u0107 si\u0119 do kolejnych prowokacji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/18/1c/z29461778M,Rosyjskie-SU-27.jpg\" vspace=\"2\" />- Putin i Kreml b\u0119d\u0105 posuwali si\u0119 do kolejnych prowokacji - powiedzia\u0142 Mateusz Morawiecki. W ten spos\u00f3b premier odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do poniedzia\u0142kowego zdarzenia z udzia\u0142em rosyjskich samolot\u00f3w przy polskiej granicy. - B\u0119d\u0105 sprawdzali czujno\u015b\u0107, b\u0119d\u0105 weryfikowali sp\u00f3jno\u015b\u0107 i jedno\u015b\u0107 Sojuszu Transatlantyckiego - doda\u0142 szef rz\u0105du.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29464556,rosyjskie-samoloty-przy-polskiej-granicy-premier-putin-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 15:24:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Wypadek Szyd\u0142o. S\u0105d wyda prawomocny wyrok, jest data. Prokurator: Oskar\u017cony robi z siebie ofiar\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/c1/1b/z29105310M,Beata-Szydlo.jpg\" vspace=\"2\" />Za dwa tygodnie s\u0105d ma wyda\u0107 prawomocny wyrok ws. wypadku Beaty Szyd\u0142o i Sebastiana Ko\u015bcielnika. - Mamy nadziej\u0119, \u017ce sze\u015b\u0107 lat to wystarczaj\u0105cy czas na rozpatrzenie prostego wypadku komunikacyjnego - powiedzia\u0142 W\u0142adys\u0142aw Pociej, adwokat oskar\u017conego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29464181,wypadek-szydlo-sad-wyda-prawomocny-wyrok-jest-data-prokurator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 14:38:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Policjant mia\u0142 prosi\u0107 nastolatki o zdj\u0119cia st\u00f3p w zamian za pieni\u0105dze. Najm\u0142odsza to 13-latka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/79/0d/1c/z29416569M,Policja--zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Policjant z Ma\u0142opolski mia\u0142 namawia\u0107 nastolatki, by wysy\u0142a\u0142y mu zdj\u0119cia swoich st\u00f3p. Dostawa\u0142y \"filmiki instrukta\u017cowe\", propozycje otrzymania pieni\u0119dzy. Najm\u0142odsza z dziewczyn mia\u0142a wtedy 13 lat. Prokuratura uzna\u0142a jednak, \u017ce do przest\u0119pstwa nie dosz\u0142o, bo \"to nie pornografia\" - ustali\u0142 dziennikarz WP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29463198,policjant-mial-prosic-nastolatki-o-zdjecia-stop-w-zamian-za.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 13:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Brutalne napady i usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa. \"Gulczas\" i byli szefowie \"grupy mokotowskiej\" z prawomocnym wyrokiem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8c/19/1c/z29463436M,Oskarzony--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Oskar\u017cony o usi\u0142owanie zab\u00f3jstwa oraz trzy napady rabunkowe Piotr G. ps. Gulcza decyzj\u0105 S\u0105du Apelacyjnego w Warszawie zosta\u0142 prawomocnie skazany. Wraz z nim wyroki us\u0142yszeli Marcin S. i Oskar Z., byli szefowie tzw. grupy mokotowskiej, kt\u00f3rzy wsp\u00f3lnie z \"Gulczasem\" brali udzia\u0142 w napadzie na w\u0142a\u015bcicieli warszawskiego kantoru.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29462993,brutalne-napady-i-usilowanie-zabojstwa-gulczas-i-byli-szefowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 13:03:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Krak\u00f3w. Emocjonalna konferencja mamy pi\u0119cioraczk\u00f3w. \"Na pocz\u0105tku powiedzieli\u015bmy o tr\u00f3jce rodze\u0144stwa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/19/1c/z29463179M,Piecioraczki-w-Krakowie--Dominika-Clarke--Vince-Cl.jpg\" vspace=\"2\" />- To co\u015b niezwyk\u0142ego, co nie jest dane ka\u017cdemu. Taka ci\u0105\u017ca zdarza si\u0119 raz na 52 miliony przypadk\u00f3w - tak o narodzinach pi\u0119cioraczk\u00f3w w Krakowie m\u00f3wi\u0142a we wtorek mama noworodk\u00f3w, Dominika Clarke. Dzieci urodzi\u0142y si\u0119 w niedziel\u0119. Kobieta podkre\u015bli\u0142a, \u017ce czuje si\u0119 \"\u015bwietnie\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29463004,krakow-emocjonalna-konferencja-mamy-piecioraczkow-na-poczatku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 11:08:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Bogurodzica\" w Orlen Arenie. Gest Wojownik\u00f3w Maryi budzi niepok\u00f3j. \"Czy to normalne?\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ba/19/1c/z29462970M,Wojownicy-Maryi-podczas-zgromadzenia-w-Plocku.jpg\" vspace=\"2\" />W p\u0142ockiej Orlen Arenie spotkali si\u0119 w sobot\u0119 tzw. Wojownicy Maryi. Tysi\u0105ce m\u0119\u017cczyzn od\u015bpiewa\u0142y \"Bogurodzic\u0119\", unosz\u0105c w prawych d\u0142oniach r\u00f3\u017ca\u0144ce. \"Czy ten gest czego\u015b nie przypomina?\" - zastanawiaj\u0105 si\u0119 zaniepokojeni obserwatorzy wydarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29462406,bogurodzica-w-orlen-arenie-gest-wojownikow-maryi-niepokoi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 11:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chorz\u00f3w. Ze s\u0142uchawkami w uszach i wzrokiem wbitym w telefon. 32-latka wesz\u0142a pod tramwaj [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fd/18/1c/z29462525M,Kobieta-wtargnela-na-tory-bez-uprzedniego-rozejrze.jpg\" vspace=\"2\" />Chorzowska policja bada okoliczno\u015bci wypadku, kt\u00f3rego sprawczyni\u0105 by\u0142a 32-letnia mieszkanka miasta. Kobieta wtargn\u0119\u0142a na tory prosto pod przeje\u017cd\u017caj\u0105cy tramwaj, gdy\u017c ca\u0142\u0105 swoj\u0105 uwag\u0119 skupi\u0142a na ekranie telefonu. Opr\u00f3cz niej do szpitala trafi\u0142a r\u00f3wnie\u017c 75-latka z urazem kr\u0119gos\u0142upa i nogi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29462472,chorzow-ze-sluchawkami-w-uszach-i-wzrokiem-wbitym-w-telefon.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 10:29:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pomnik w Rzeszowie bywa\u0142 obiektem \u017cart\u00f3w, teraz chc\u0105 go zburzy\u0107. Jest o\u015bwiadczenie marsza\u0142ka z PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/10/02/1c/z29368592M.jpg\" vspace=\"2\" />Radni PiS z sejmiku Podkarpacia zaproponowali w ostatnim czasie, by to wojew\u00f3dzki samorz\u0105d przej\u0105\u0142 kontrowersyjny pomnik Czynu Rewolucyjnego w Rzeszowie, a nast\u0119pnie go wyburzy\u0142. W\u0105tpliwo\u015bci rozwia\u0142 w o\u015bwiadczeniu marsza\u0142ek W\u0142adys\u0142aw Ortyl. Cho\u0107 zgodzi\u0142 si\u0119 z partyjnymi kolegami, \u017ce monument powinien znikn\u0105\u0107, stwierdzi\u0142, \u017ce to nie samorz\u0105d wojew\u00f3dztwa powinien si\u0119 zajmowa\u0107 t\u0105 spraw\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29462683,rzeszow-podkarpacki-samorzad-nie-przejmie-pomnika-czynu-rewolucyjnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 10:14:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Podczas igraszek zamkn\u0105\u0142 swoje genitalia k\u0142\u00f3dk\u0105. Potrzebne by\u0142y no\u017cyce do ci\u0119cia stali", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/19/1c/z29462558M,Pogotowie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />- Halo, moje genitalia zosta\u0142y zamkni\u0119te na k\u0142\u00f3dk\u0119 - z takim problemem w poniedzia\u0142ek zg\u0142osi\u0142 si\u0119 do piotrkowskiego SOR-u m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3rego mi\u0142osne igraszki wymkn\u0119\u0142y si\u0119 spod kontroli. Lekarze nie byli jednak w stanie mu pom\u00f3c. Musieli interweniowa\u0107 stra\u017cacy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29462541,mezczyzna-podczas-igraszek-zamknal-swoje-genitalia-klodka-potrzebne.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 09:54:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. Ekstremalne anomalie temperatury i zgni\u0142y wy\u017c. W tym tygodniu opady, wichury, a nawet burze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/18/1c/z29462142M,Wichura--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda w najbli\u017cszych dniach przyniesie silne ocieplenie, kt\u00f3re obejmie niemal ca\u0142y kraj. Temperatura mo\u017ce si\u0119gn\u0105\u0107 nawet 13 st. C. Polska nadal znajdowa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie pod wp\u0142ywem zgni\u0142ego wy\u017cu, kt\u00f3ry przyniesie spore zachmurzenie oraz opady. Synoptycy ostrzegaj\u0105 tak\u017ce przed wichurami i burzami z silnym wiatrem prognozowanymi na drug\u0105 po\u0142ow\u0119 tygodnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29462049,pogoda-ekstremalne-anomalie-temperatur-i-zgnily-wyz-spodziewane.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 08:30:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poranna rozmowa Gazeta.pl. Go\u015bciem p\u0142k. rez. Maciej Matysiak z Fundacji Stratpoints", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/94/18/1c/z29461908M,Plk-rez--Maciej-Matysiak--Fundacja-Stratpoints--by.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek go\u015bciem Karoliny Hytrek-Prosieckiej w Porannej Rozmowie b\u0119dzie p\u0142k. rez. Maciej Matysiak z Fundacji Stratpoints (Fundacja Bezpiecze\u0144stwa i Rozwoju), by\u0142y zast\u0119pca szefa S\u0142u\u017cby Kontrwywiadu Wojskowego. Start o godzinie 8:30. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29461906,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-plk-rez-maciej-matysiak.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-02-14 07:20:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]