[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prognoza alert\u00f3w IMGW. Silne podmuchy w trzech regionach", "description": "<img alt=\"Prognoza alert\u00f3w IMGW. Silne podmuchy w trzech regionach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-yqmk7n-silny-wiatr-noc-6822637/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych. W kolejnych dniach w cz\u0119\u015bci kraju mog\u0105 da\u0107 nam si\u0119 we znaki silne podmuchy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie aura mo\u017ce by\u0107 niebezpieczna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-prognoza-alertow-na-kolejne-dni-silny-wiatr-7369106?source=rss", "date_published": "2023-09-30T18:56:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Bez retuszu\" Ewy Ewart. Historia Magdy Atkins. \"To film o mi\u0142o\u015bci, o wsparciu, o nadziei\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fb4smq-rozmowa-po-premierze-filmu-bez-retuszu-7369078/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rak w filmie jest t\u0142em do pokazania wi\u0119zi mi\u0119dzyludzkich - m\u00f3wi\u0142a Magda Atkins, bohaterka filmu dokumentalnego Ewy Ewart \"Bez retuszu\", kt\u00f3rego premiera odby\u0142a si\u0119 w sobot\u0119\u00a0na antenie TVN24. Onkolog Jerzy Giermek zwraca\u0142 uwag\u0119, jak wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w diagnozowaniu nowotwor\u00f3w odgrywa profilaktyka. - My w dalszym ci\u0105gu ho\u0142dujemy takiej teorii, \u017ce lepiej o tym nie wiedzie\u0107. On nie czeka na to, a\u017c my si\u0119 dowiemy. On ca\u0142y czas ro\u015bnie - podkre\u015bla\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/polska/bez-retuszu-ewy-ewart-historia-magdy-atkins-i-jej-walki-z-nowotworem-piersi-dyskusja-po-premierze-filmu-7369096?source=rss", "date_published": "2023-09-30T18:18:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 01.10.\u00a0Noc\u0105 miejscami popada, mog\u0105 tworzy\u0107 si\u0119 zamglenia", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 01.10.\u00a0Noc\u0105 miejscami popada, mog\u0105 tworzy\u0107 si\u0119 zamglenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-gbgk5e-noca-popada-deszcz-6122333/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro, czyli na niedziel\u0119 01.10. Kolejne godziny b\u0119d\u0105 przewa\u017cnie pogodne, chocia\u017c w niekt\u00f3rych regionach przydadz\u0105 si\u0119 parasole. W ci\u0105gu dnia zapanuje pochmurna, ale bezdeszczowa aura. Na termometrach zobaczymy do 19 stopni Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-0110noca-miejscami-popada-moga-tworzyc-sie-zamglenia-7369064?source=rss", "date_published": "2023-09-30T17:30:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Powsta\u0142a nowa mapa Zelandii - zatopionego \u00f3smego kontynentu", "description": "<img alt=\"Powsta\u0142a nowa mapa Zelandii - zatopionego \u00f3smego kontynentu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dzlmn1-zelandia-wizja-artystyczna-7368973/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zelandia - kontynent, kt\u00f3rego wi\u0119kszo\u015b\u0107 znajduje si\u0119 pod wod\u0105 - doczeka\u0142 si\u0119 nowej mapy. Naukowcy opracowali j\u0105 w oparciu o pr\u00f3bki z odwiert\u00f3w w oceanicznym dnie. Badanie to pozwoli nam lepiej pozna\u0107 histori\u0119 zatopionego l\u0105du.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/powstala-nowa-mapa-zelandii-zatopionego-osmego-kontynentu-7368977?source=rss", "date_published": "2023-09-30T16:21:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS twierdzi, \u017ce skr\u00f3ci\u0142 kolejki do lekarzy specjalist\u00f3w. Jak jest naprawd\u0119?", "description": "<img alt=\"PiS twierdzi, \u017ce skr\u00f3ci\u0142 kolejki do lekarzy specjalist\u00f3w. Jak jest naprawd\u0119?\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-675218-czuprynska-7368970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kilkumiesi\u0119czne lub kilkuletnie kolejki do specjalist\u00f3w czy na zabiegi to norma w ochronie zdrowia. Jednak - jak wynika z raportu fundacji Watch Health Care - w ci\u0105gu ostatnich 8 lat czas oczekiwania na wizyt\u0119 jeszcze si\u0119 wyd\u0142u\u017cy\u0142. Dlatego pacjenci decyduj\u0105 si\u0119 na prywatn\u0105 opiek\u0119 zdrowotn\u0105. Premier natomiast chwali si\u0119, \u017ce rz\u0105dz\u0105cym uda\u0142o si\u0119 skr\u00f3ci\u0107 kolejki do lekarzy specjalist\u00f3w.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/ochrona-zdrowia-pis-twierdzi-ze-skrocil-kolejki-do-lekarzy-specjalistow-jak-jest-naprawde-7368953?source=rss", "date_published": "2023-09-30T16:03:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policyjny po\u015bcig. Pad\u0142 strza\u0142, uciekinier porzuci\u0142 auto i zbieg\u0142. Trwa ob\u0142awa", "description": "<img alt=\"Policyjny po\u015bcig. Pad\u0142 strza\u0142, uciekinier porzuci\u0142 auto i zbieg\u0142. Trwa ob\u0142awa\" src=\"https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/cdn-zdjecie-ajf55b-policyjny-poscig-za-kierowca-mazdy-funkcjonariusz-oddal-strzal-scigany-porzucil-samochod-i-uciekl-7368904/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant uczestnicz\u0105cy w sobot\u0119 w po\u015bcigu za kierowc\u0105, kt\u00f3ry nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli w Kowalu (woj. kujawsko-pomorskie), odda\u0142 strza\u0142 w opon\u0119 prowadzonej przez uciekiniera mazdy. \u015acigany porzuci\u0142 samoch\u00f3d i uciek\u0142. Burmistrz miejscowo\u015bci poinformowa\u0142 mieszka\u0144c\u00f3w, \u017ce funkcjonariusze nadal poszukuj\u0105 m\u0119\u017cczyzny i poprosi\u0142 o zachowanie ostro\u017cno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/kujawsko-pomorskie/kowal-policyjny-poscig-za-kierowca-mazdy-funkcjonariusz-oddal-strzal-7368804?source=rss", "date_published": "2023-09-30T14:52:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tysi\u0105ce ofiar wypadk\u00f3w od lat czekaj\u0105 na nale\u017cne im odszkodowania. Materia\u0142\u00a0\"Superwizjera\" TVN", "description": "<img alt=\"Tysi\u0105ce ofiar wypadk\u00f3w od lat czekaj\u0105 na nale\u017cne im odszkodowania. Materia\u0142\u00a0\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hx0rz5-euco-superwizjer-7367849/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tysi\u0105ce ofiar wypadk\u00f3w od lat czekaj\u0105 na nale\u017cne im odszkodowania. Tymczasem za\u0142o\u017cyciele jednej z najwi\u0119kszych firm odszkodowawczych w Polsce korzystaj\u0105 z luksusowych samochod\u00f3w, jacht\u00f3w i willi w ekskluzywnych dzielnicach. Nie przeszkadza im w tym fakt, \u017ce firma trafi\u0142a pod nadz\u00f3r s\u0105du, a spraw\u0119 bada prokuratura. Kulisom dzia\u0142ania Europejskiego Centrum Odszkodowa\u0144 przyjrzeli si\u0119 Marcin W\u00f3jcik z \"Superwizjera\" oraz Bartosz J\u00f3zefiak z \"Du\u017cego Formatu\". - Pieni\u0105dze w EuCO by\u0142y naprawd\u0119 rewelacyjne, ale dla managementu i sprzedawc\u00f3w. Klienci czekali na 10-15 tysi\u0119cy z\u0142otych i czekaj\u0105 do dzisiaj - powiedzia\u0142 J\u00f3zefiak w TVN24.", "link": "https://tvn24.pl/polska/europejskie-centrum-odszkodowan-problemy-z-wyplata-materialsuperwizjera-tvn-autor-o-szczegolach-7368836?source=rss", "date_published": "2023-09-30T14:51:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Inwazja pluskiew w Pary\u017cu. \"Nikt nie jest bezpieczny\"", "description": "<img alt=\"Inwazja pluskiew w Pary\u017cu. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie03f6db82783b4d1f30461f76f1ac5b01-pluskwa-domowa-5242123/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pary\u017c walczy z pluskwami. Uci\u0105\u017cliwe owady licznie pojawiaj\u0105 si\u0119 w \u015brodkach transportu publicznego, kinach i innych miejscach publicznych, a sytuacja jest powa\u017cna nie tylko w stolicy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/francja-paryz-opanowany-przez-pluskwy-bedzie-z-nimi-walczyl-rzad-7368951?source=rss", "date_published": "2023-09-30T14:45:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kierowca poszukiwany, pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w i bez prawa jazdy. Pasa\u017cerka te\u017c ma k\u0142opoty", "description": "<img alt=\"Kierowca poszukiwany, pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w i bez prawa jazdy. Pasa\u017cerka te\u017c ma k\u0142opoty\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9jlfan-pijana-prowadzila-samochod-zdjecie-ilustracyjne-7223977/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zatrzymali go do kontroli, bo \"zachowywa\u0142 si\u0119 nienaturalnie i niepewnie\". Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 33-letni kierowca fiata wcze\u015bniej pi\u0142 alkohol, by\u0142 te\u017c pod wp\u0142ywem \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Po sprawdzeniu w bazach danach wysz\u0142o natomiast na jaw, \u017ce ma cztery zakazy prowadzenia aut i jest poszukiwany. K\u0142opoty ma te\u017c jego pasa\u017cerka.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/otwock-kierowca-poszukiwany-pod-wplywem-narkotykow-i-bez-prawa-jazdy-pasazerka-tez-ma-klopoty-7368948?source=rss", "date_published": "2023-09-30T14:22:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Naukowcy \"upu\u015bcili\" antymateri\u0119, a ona ods\u0142oni\u0142a przed nimi jedn\u0105 ze swoich tajemnic", "description": "<img alt=\"Naukowcy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie7327885b515eaa91489c3bebb88a5996-materia-i-antymateria-przy-zderzeniu-ulegaja-anihilacji-720363/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Antymateria podlega dzia\u0142aniu grawitacji w taki sam spos\u00f3b jak materia - wskazuje badanie opublikowane na \u0142amach \"Nature\". Aby tego dowie\u015b\u0107, naukowcy \"upu\u015bcili\" kilka atom\u00f3w antywodoru i prze\u015bledzili ich ruch w kontrolowanym \u015brodowisku. Eksperyment ten mo\u017ce pom\u00f3c nam w odkryciu tajemnic antycz\u0105steczek.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/cern-naukowcy-upuscili-antymaterie-dzieki-temu-poznali-jej-tajemnice-7368852?source=rss", "date_published": "2023-09-30T13:53:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bili, kazali kl\u0119cze\u0107 i \"wypowiada\u0107 okre\u015blone zdania\", wszystko nagrali. Najm\u0142odsi z nich maj\u0105 13 lat", "description": "<img alt=\"Bili, kazali kl\u0119cze\u0107 i \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-zfx9k0-policjanci-zatrzymali-37-latka-zdjecie-ilustracyjne-7366406/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d rodzinny zdecyduje o losie tr\u00f3jki 13-latk\u00f3w i 15-latka, kt\u00f3rzy us\u0142yszeli zarzuty po tym, jak - wed\u0142ug ustale\u0144 policji - mieli pobi\u0107, \"kaza\u0107 kl\u0119cze\u0107 i wypowiada\u0107 okre\u015blone zdania\" 13-latkowi z Wieliczki (woj. ma\u0142opolskie). Zaj\u015bcie zarejestrowali kamer\u0105 w telefonie kom\u00f3rkowym.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/wieliczka-bili-kazali-kleczec-wszystko-nagrali-telefonem-sprawcy-maja-13-i-15-lat-7368692?source=rss", "date_published": "2023-09-30T13:41:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jeden z kierowc\u00f3w zmar\u0142 na miejscu, drugi w szpitalu. W\u015br\u00f3d rannych pi\u0119cioletnie dziecko", "description": "<img alt=\"Jeden z kierowc\u00f3w zmar\u0142 na miejscu, drugi w szpitalu. W\u015br\u00f3d rannych pi\u0119cioletnie dziecko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5xhvdx-w-miejscu-zdarzenia-ladowal-lpr-6559339/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jest \u015bledztwo w sprawie tragicznego wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w powiecie kozienickim (Mazowieckie). Dwie ofiary \u015bmiertelne to kierowcy samochod\u00f3w osobowych. Do szpitala trafi\u0142a te\u017c 34-letnia kobieta i pi\u0119cioletnie dziecko.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/krzeslawice-sledztwo-po-tragicznym-wypadku-7368663?source=rss", "date_published": "2023-09-30T13:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lokaty przynosz\u0105 straty. Kiedy zaczn\u0105 chroni\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci?", "description": "<img alt=\"Lokaty przynosz\u0105 straty. Kiedy zaczn\u0105 chroni\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7w6j2a-fundacje-spolek-skarbu-panstwa-ile-i-na-co-wydawaly-7331200/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Topniej\u0105ca inflacja powoduje, \u017ce realne wyniki z oszcz\u0119dzania poprawiaj\u0105 si\u0119. Wci\u0105\u017c mamy do czynienia ze stratami, ale przynajmniej nie dwucyfrowymi. W bie\u017c\u0105cym roku spada jednak nie tylko dynamika inflacji, ale te\u017c oprocentowanie lokat. Dni tych, kt\u00f3re kusz\u0105 nas obietnic\u0105 ponad 7-procent zysk\u00f3w wydaj\u0105 si\u0119 ju\u017c policzone.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/pieniadze/oprocentowanie-lokat-wrzesienpazdziernik-2023-7368895?source=rss", "date_published": "2023-09-30T13:25:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pa\u017adziernik przywita nas pogod\u0105 w kratk\u0119 i silniejszymi porywami wiatru", "description": "<img alt=\"Pa\u017adziernik przywita nas pogod\u0105 w kratk\u0119 i silniejszymi porywami wiatru\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-aag4l7-na-chwile-zrobi-sie-pogodnie-7368757/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pierwsze dni pa\u017adziernika przynios\u0105 nam zr\u00f3\u017cnicowane warunki pogodowe. W drugi dzie\u0144 weekendu mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur, deszczu oraz silniejszych poryw\u00f3w wiatru. R\u00f3wnie\u017c przysz\u0142y tydzie\u0144 przyniesie nam zmienn\u0105 aur\u0119, czasami pochmurn\u0105 i deszczow\u0105, a czasami pogodn\u0105 i cieplejsz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-5-dni-prognoza-pogody-na-5-dni-pazdziernik-przywita-nas-pogoda-w-kratke-i-silniejszymi-porywami-wiatru-7368729?source=rss", "date_published": "2023-09-30T12:46:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy transgraniczny Marsz R\u00f3wno\u015bci. \"Chod\u017amy razem, trzymaj\u0105c si\u0119 za r\u0119ce!\"", "description": "<img alt=\"Pierwszy transgraniczny Marsz R\u00f3wno\u015bci. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7o39en-pierwszy-transgraniczny-marsz-rownosci-gorlitzzgorzelec-7368794/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kr\u00f3tko po godzinie 13 w G\u00f6rlitz rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 Marsz R\u00f3wno\u015bci. Uczestnicy, w\u015br\u00f3d kt\u00f3rych s\u0105 tak\u017ce polskie organizacje wspieraj\u0105ce osoby LGBT, przejd\u0105 tras\u0119 do Zgorzelca i z powrotem. Id\u0105 pod has\u0142em \"Hand in Hand - miteinander gehen! Chod\u017amy razem, trzymaj\u0105c si\u0119 za r\u0119ce!\". To pierwsze takie transgraniczne wydarzenie w woj. dolno\u015bl\u0105skim.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/gorlitz-zgorzelec-pierwszy-transgraniczny-marsz-rownosci-chodzmy-razem-trzymajac-sie-za-rece-7368754?source=rss", "date_published": "2023-09-30T12:42:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Upa\u0142y zabi\u0142y w Niemczech ponad trzy tysi\u0105ce os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Upa\u0142y zabi\u0142y w Niemczech ponad trzy tysi\u0105ce os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tha926-pap_20130726_089-1-7368825/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fale upa\u0142\u00f3w, kt\u00f3re zalewa\u0142y Niemcy w ostatnich tygodniach, pozbawi\u0142y \u017cycia ponad trzy tysi\u0105ce os\u00f3b. We wst\u0119pnym raporcie badacze z Instytutu im. Roberta Kocha (RKI) podali, \u017ce tragiczny bilans tegorocznego lata jest mniejszy wzgl\u0119dem poprzedniego roku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/upaly-zabily-w-niemczech-ponad-trzy-tysiace-osob-7368806?source=rss", "date_published": "2023-09-30T12:18:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sp\u0142on\u0105\u0142 pustostan, w zgliszczach znale\u017ali cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b", "description": "<img alt=\"Sp\u0142on\u0105\u0142 pustostan, w zgliszczach znale\u017ali cia\u0142a dw\u00f3ch os\u00f3b\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t1icdx-nie-zyja-dwie-osoby-7368781/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwie osoby zgin\u0119\u0142y w po\u017carze, kt\u00f3ry w nocy z soboty na niedziel\u0119 wybuch\u0142 w pustostanie w Starej Mi\u0142o\u015bnie. Z ogniem walczy\u0142o 11 zast\u0119p\u00f3w Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej i Ochotniczej Stra\u017cy Po\u017carnej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-pozar-w-starej-milosnej-nie-zyja-dwie-osoby-7368724?source=rss", "date_published": "2023-09-30T11:41:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Blisko 1800 \u017co\u0142nierzy z\u0142o\u017cy\u0142o przysi\u0119g\u0119", "description": "<img alt=\"Blisko 1800 \u017co\u0142nierzy z\u0142o\u017cy\u0142o przysi\u0119g\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1e1ymw-przysiege-zlozylo-niemal-1800-zolnierzy-rozpoczynajacych-studia-w-wojskowej-akademii-technicznej-akademii-wojsk-ladowych-lotniczej-akademii-wojskowej-i-akademii-marynarki-wojennej-7368746/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemal 1800 \u017co\u0142nierzy dobrowolnej zasadniczej s\u0142u\u017cby wojskowej rozpoczynaj\u0105cych studia w Wojskowej Akademii Technicznej, Akademii Wojsk L\u0105dowych, Lotniczej Akademii Wojskowej i Akademii Marynarki Wojennej z\u0142o\u017cy\u0142o w sobot\u0119 w Warszawie przysi\u0119g\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-blisko-1800-zolnierzy-zlozylo-przysiege-7368769?source=rss", "date_published": "2023-09-30T11:30:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ho\u0142ownia: Trzecia Droga jest czym\u015b, czego brakowa\u0142o opozycji w poprzednich wyborach", "description": "<img alt=\"Ho\u0142ownia: Trzecia Droga jest czym\u015b, czego brakowa\u0142o opozycji w poprzednich wyborach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cy5ss5-konferencja-prasowa-trzeciej-drogi-7368614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzecia Droga jest czym\u015b, czego brakowa\u0142o opozycji demokratycznej w 2015 i 2019 roku do zwyci\u0119stwa - oceni\u0142 w sobot\u0119 na konferencji prasowej w Olsztynie Szymon Ho\u0142ownia. Zar\u00f3wno on, jak i drugi lider ugrupowania W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz odnie\u015bli si\u0119 w sobot\u0119 do warszawskiego protestu lekarzy rezydent\u00f3w, obiecuj\u0105c zwi\u0119kszenie nak\u0142ad\u00f3w na ochron\u0119 zdrowia.\u00a0- Je\u017celi w 60 dni nie dostajesz si\u0119 do lekarza specjalisty w publicznej ochronie zdrowia, idziesz prywatnie, a pa\u0144stwo za to zap\u0142aci - zapowiada\u0142 Kosiniak-Kamysz.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/propozycje-trzeciej-drogi-w-zakresie-ochrony-zdrowia-holownia-i-kosiniak-kamysz-o-zwiekszeniu-wydatkow-7368669?source=rss", "date_published": "2023-09-30T10:36:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zaatakowa\u0142 ekspedientk\u0119 gazem i zabra\u0142 pieni\u0105dze", "description": "<img alt=\"Zaatakowa\u0142 ekspedientk\u0119 gazem i zabra\u0142 pieni\u0105dze \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jehpu2-do-oszustwa-mialo-dojsc-w-supermarkecie-zdjecie-ilustracyjne-7152576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do aresztu trafi\u0142 m\u0119\u017cczyzna podejrzany o zaatakowanie ekspedientki i kradzie\u017c pieni\u0119dzy z kasy. Grozi mu 12 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/kozienice-zaatakowal-ekspedientke-gazem-pozniej-zabral-pieniadze-7368498?source=rss", "date_published": "2023-09-30T09:43:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policjanci zatrzymali podejrzewanego o atak na 17-latka", "description": "<img alt=\"Policjanci zatrzymali podejrzewanego o atak na 17-latka\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-fgj7kk-do-zdarzenia-doszlo-w-alejach-jerozolimskich-7364852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119 podejrzewanego o atak na 17-latka w Alejach Jerozolimskich. - Wyja\u015bniamy okoliczno\u015bci zdarzenia - zapewnia rzecznik sto\u0142ecznej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dwa-podobne-ataki-w-srodmiesciu-policjanci-zatrzymali-podejrzewanego-o-jeden-z-nich-7368544?source=rss", "date_published": "2023-09-30T09:28:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek na A2. Bus na boku, trzy osoby ranne", "description": "<img alt=\"Wypadek na A2. Bus na boku, trzy osoby ranne \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-42mde4-wypadek-na-autostradzie-7368512/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy osoby ucierpia\u0142y w wypadku na autostradzie A2. Na miejscu pracuj\u0105 s\u0142u\u017cby, s\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/choszczowka-debska-wypadek-na-autostradzie-a2-7368496?source=rss", "date_published": "2023-09-30T09:16:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po k\u0142\u00f3tni z partnerem wezwa\u0142a policjant\u00f3w. Kilka minut p\u00f3\u017aniej zatrzymali j\u0105, gdy prowadzi\u0142a auto. By\u0142a pijana", "description": "<img alt=\"Po k\u0142\u00f3tni z partnerem wezwa\u0142a policjant\u00f3w. Kilka minut p\u00f3\u017aniej zatrzymali j\u0105, gdy prowadzi\u0142a auto. By\u0142a pijana\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fzw996-11-latek-za-kierownica-samochodu-4588196/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wezwa\u0142a policjant\u00f3w, jak si\u0119 okaza\u0142o bezpodstawnie.\u00a0By\u0142a pijana i pok\u0142\u00f3ci\u0142a si\u0119 z partnerem. Kilka minut p\u00f3\u017aniej ponownie spotka\u0142a si\u0119 z policjantami ze tego samego patrolu. Zatrzymali j\u0105 do kontroli, gdy prowadzi\u0142a auto.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/ciechanow-pijana-po-klotni-z-partnerem-wezwala-policjantow-kilka-minut-pozniej-zatrzymali-ja-gdy-prowadzila-auto-7368443?source=rss", "date_published": "2023-09-30T08:48:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamkn\u0105 skrzy\u017cowanie na Woli, autobusy na objazdach", "description": "<img alt=\"Zamkn\u0105 skrzy\u017cowanie na Woli, autobusy na objazdach \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-qfzx8b-autobusy-komunikacji-miejskiej-zdjecie-ilustracyjne-7329387/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na mieszka\u0144c\u00f3w Woli czekaj\u0105 utrudnienia zwi\u0105zane z budow\u0105 tramwaju do Wilanowa. Zostanie zamkni\u0119te wa\u017cne skrzy\u017cowanie. Autobusy linii 184 pojad\u0105 objazdem - poinformowa\u0142 Zarz\u0105d Transportu Miejskiego.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-utrudnienia-na-woli-budowa-tramwaju-do-wilanowa-7368401?source=rss", "date_published": "2023-09-30T08:47:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyp\u0142yn\u0119li na ryby, ich \u0142\u00f3d\u017a zderzy\u0142a si\u0119 z waleniem. Jedna osoba nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Wyp\u0142yn\u0119li na ryby, ich \u0142\u00f3d\u017a zderzy\u0142a si\u0119 z waleniem. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ouijie-wieloryb-uderzyl-w-lodz-7368358/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn z Australii postanowi\u0142o pow\u0119dkowa\u0107 w Zatoce Botanicznej. Niespodziewanie zderzyli si\u0119 z waleniem i wypadli z \u0142odzi. Jeden z w\u0119dkarzy zgin\u0105\u0142. Jak przekaza\u0142y w\u0142adze, by\u0142 to \"absolutnie niezwyk\u0142y wypadek\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/nowa-poludniowa-walia-australia-wyplyneli-na-ryby-ich-lodz-zderzyla-sie-z-waleniem-jeden-z-mezczyzn-nie-przezyl-7368361?source=rss", "date_published": "2023-09-30T07:48:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "T\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie ma czasu czeka\u0107, bo \"musi jecha\u0107 po brylanty dla swojej kobiety\"", "description": "<img alt=\"T\u0142umaczy\u0142, \u017ce nie ma czasu czeka\u0107, bo \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c4ca3r-samochody-parking-shutterstock36463816jpg/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjant po s\u0142u\u017cbie zauwa\u017cy\u0142 pijanego m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry sprzed hipermarketu chcia\u0142 odjecha\u0107 autem. Zabra\u0142 mu kluczyki i wezwa\u0142 s\u0142u\u017cby. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 37-latek mia\u0142 ponad cztery promile alkoholu. W samochodzie znaleziono marihuan\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/piaseczno-pijany-mezczyzna-chcial-prowadzic-auto-interweniowal-policjant-po-sluzbie-7368353?source=rss", "date_published": "2023-09-30T07:33:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wieczorny przejazd rolkarzy w stolicy. B\u0119d\u0105 utrudnienia", "description": "<img alt=\"Wieczorny przejazd rolkarzy w stolicy. B\u0119d\u0105 utrudnienia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-c043sg-rolkarze-na-ulicach-warszawy-7177525/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 wieczorem na ulice \u015ar\u00f3dmie\u015bcia i Pragi-P\u00f3\u0142noc wyjad\u0105 rolkarze i wrotkarze. Kierowc\u00f3w czekaj\u0105 utrudnienia, mog\u0105 si\u0119 te\u017c zmieni\u0107 trasy komunikacji miejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-sobotni-przejazd-rolkarzy-w-stolicy-gdzie-beda-utrudnienia-trasa-7368346?source=rss", "date_published": "2023-09-30T06:46:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nawet kr\u00f3tkotrwa\u0142a ekspozycja na smog zwi\u0119ksza ryzyko udaru m\u00f3zgu", "description": "<img alt=\"Nawet kr\u00f3tkotrwa\u0142a ekspozycja na smog zwi\u0119ksza ryzyko udaru m\u00f3zgu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gte2z4-smog-w-warszawie-zdjecie-pogladowe-7368345/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Naukowcy z Jemenu postanowili sprawdzi\u0107, jak kr\u00f3tkotrwa\u0142e nara\u017cenie na zanieczyszczone powietrze mo\u017ce wp\u0142ywa\u0107 na ryzyko udaru m\u00f3zgu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce wystarczy zaledwie pi\u0119\u0107 dni ekspozycji na smog, by zagro\u017cenie znacz\u0105co wzros\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/smog/smog-nawet-krotkotrwala-ekspozycja-na-zanieczyszczone-powietrze-zwieksza-ryzyko-udaru-mozgu-7368334?source=rss", "date_published": "2023-09-30T06:32:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Odpady trafia\u0142y do \u017cwirowni. Pi\u0119ciu zatrzymanych, areszty dla ojca i syna", "description": "<img alt=\"Odpady trafia\u0142y do \u017cwirowni. Pi\u0119ciu zatrzymanych, areszty dla ojca i syna\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-dxqgcn-na-terenie-zwirowni-zatrzymani-zostali-dwaj-kierowcy-i-operator-koparki-7368291/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali dw\u00f3ch kierowc\u00f3w, gdy ci zrzucali \u015bmieci do wyrobiska, a tak\u017ce operatora koparki, kt\u00f3ry je zasypywa\u0142. W tym czasie, inna grupa policjant\u00f3w, zatrzyma\u0142a dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, w tym podejrzanego o organizacj\u0119 procederu nielegalnego sk\u0142adowiska odpad\u00f3w. Wszyscy us\u0142yszeli zarzuty udzia\u0142u w zorganizowanej grupie przest\u0119pczej, a dw\u00f3ch z nich zosta\u0142o tymczasowo aresztowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/radom-odpady-trafialy-do-zwirowni-pieciu-zatrzymanych-areszty-dla-ojca-i-syna-7368306?source=rss", "date_published": "2023-09-30T06:22:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Dziewczynka w niebieskim p\u0142aszczyku\" zgin\u0119\u0142a, m\u0119\u017cczy\u017ani czekaj\u0105cy na egzekucj\u0119 ocaleli. Kim by\u0142a Janeczka?", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-7whcik-jan-i-janina-kierzkowscy-i-pamiatki-ktore-po-nich-zostaly-7364883/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pierwszych dniach Powstania Warszawskiego, gdy na Ochocie brutalni rosyjscy najemnicy s\u0142u\u017c\u0105cy pod niemieckimi rozkazami w SS RONA mordowali cywil\u00f3w, ma\u0142a dziewczynka zapobieg\u0142a egzekucji m\u0119\u017cczyzny. Po 79 latach wnuczka ocalonego m\u0119\u017cczyzny poszukuje os\u00f3b, kt\u00f3re wiedz\u0105 cokolwiek o dziewczynce w niebieskim p\u0142aszczyku, uszytym ze swetra mamy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ochota/warszawa-szukaja-swiadkow-egzekucji-sprzed-79-lat-zapobiegla-jej-dziewczynka-w-niebieskim-plaszczyku-7364571?source=rss", "date_published": "2023-09-30T06:19:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota 30.09. Ch\u0142\u00f3d i opady prawie w ca\u0142ym kraju", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota 30.09. Ch\u0142\u00f3d i opady prawie w ca\u0142ym kraju\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-tqogje-deszcz-6127565/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 30.09 b\u0119dzie wyra\u017anie ch\u0142odniejsza ni\u017c ostatnie dni. W wi\u0119kszo\u015bci region\u00f3w pojawi\u0105 si\u0119 opady deszczu. Wiatr w porywach mocno si\u0119 rozp\u0119dzi.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-dzis-sobota-3009-chlod-i-opady-prawie-w-calym-kraju-7368226?source=rss", "date_published": "2023-09-30T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]