[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Patostreamer \u201eLudwiczek\u201d skazany prawomocnie, ale nie p\u00f3jdzie do wi\u0119zienia", "description": "Marcin Osadowski, patostreamer znany jako \u201eLudwiczek\u201d, zosta\u0142 skazany przez S\u0105d Apelacyjny m.in. na obel\u017cywe s\u0142owa o pos\u0142ance Lewicy Marcelinie Zawiszy i gro\u017cenie \u015bmierci\u0105 pos\u0142om w programie internetowym. Przy czym kar\u0119 6 miesi\u0119cy wi\u0119zienia zawieszono na dwa lata.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ludwiczej-youtube-skazany-wyrok-wiezienie-w-zawieszeniu", "date_published": "2023-09-30T08:38:49.863950+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Po pro\u015bbie rabina Elon Musk zgodzi\u0142 si\u0119 odwiedzi\u0107 dawny ob\u00f3z koncentracyjny Auschwitz", "description": "Podczas dyskusji na platformie X/Twitter w czwartek wieczorem Elon Musk zgodzi\u0142 si\u0119 odwiedzi\u0107 Auschwitz-Birkenau. Sta\u0142o si\u0119 to po pro\u015bbie rabina Menachema Margolina w czasie debaty na \u017cywo. Dyskusja odby\u0142a si\u0119 na tle wzrostu antysemityzmu na X, kt\u00f3ra od zesz\u0142ego roku nale\u017cy do Muska - informuje \"Jerusalem Post\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/elon-musk-twitter-x-antysemityzm-oboz-koncentracyjny-auschwitz", "date_published": "2023-09-30T04:18:51.771838+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Krzysztof Gonciarz odpowiada na zarzuty tiktokerki. \u201ePrzepraszam\u201d", "description": "Youtuber Krzysztof Gonciarz zabra\u0142 g\u0142osu w sprawie filmu tiktokerki Darii D\u0105browskiej, kt\u00f3ra oskar\u017cy\u0142a go o poni\u017canie i krzywdz\u0105ce zachowania. W o\u015bwiadczeniu pad\u0142o s\u0142owo przepraszam. - Jest mi przykro, \u017ce moje \u017cycie i\u00a0spos\u00f3b bycia generowa\u0142 szkod\u0119 w\u00a0\u017cyciu innych os\u00f3b - napisa\u0142 Gonciarz.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/krzysztof-gonciarz-oswiadczenie-zarzuty-oskarzenie-daria-dabrowska-narkotyki", "date_published": "2023-09-30T04:18:51.769444+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_internet.xml", "title": "Ponad 60 proc. polskich internaut\u00f3w na Gmailu. D\u0142u\u017cej w serwisach pocztowych WP i Onetu", "description": "Z Gmaila korzysta ponad 18 mln polskich internaut\u00f3w, wi\u0119cej ni\u017c \u0142\u0105cznie z serwis\u00f3w pocztowych WP, Onetu, Interii i o2. Na najd\u0142u\u017cej u\u017cytkownik\u00f3w przyci\u0105gaj\u0105 WP Poczta i Onet Poczta.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/ponad-60-proc-polskich-internautow-na-gmailu-dluzej-w-serwisach-pocztowych-wp-i-onetu", "date_published": "2023-09-30T04:18:51.766982+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media - Internet", "album": "Wirtualne Media - Internet", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]