[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Elon Musk krytykuje Berlin. \u201eCzy to nie naruszenie suwerenno\u015bci W\u0142och?\u201d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/e/4dfb29a7cf5d79-948-568-0-39-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Elon Musk skrytykowa\u0142 na portalu X niemieck\u0105 polityk\u0119 migracyjn\u0105, a mianowicie finansowanie organizacji pozarz\u0105dowych (NGO), kt\u00f3re zbieraj\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym i odstawiaj\u0105 na w\u0142oskie terytorium. W odpowiedzi na reakcj\u0119 niemieckiego MSZ Musk zastanawia si\u0119, czy to dzia\u0142anie nie stanowi naruszenia suwerenno\u015bci W\u0142och.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Elon-Musk-krytykuje-Berlin-Czy-to-nie-naruszenie-suwerennosci-Wloch-8620750.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T17:28:10.561667+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kupa pieni\u0119dzy za oddawanie ka\u0142u. Miesi\u0119cznie mo\u017cna zarobi\u0107 nawet 4 tys. z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/9/21674336785f96-948-568-43-241-4354-2612.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Oddawaj ka\u0142, zarabiaj ponad 6000 juan\u00f3w (4 tys. z\u0142otych - PAP) miesi\u0119cznie!\" \u2013 z tak\u0105 ofert\u0105 do potencjalnych dawc\u00f3w ka\u0142u wysz\u0142a instytucja medyczna w historycznym mie\u015bcie Xi'an, stolicy prowincji Shaanxi w \u015brodkowych Chinach. Jednak dotychczas zaledwie 10 proc. ch\u0119tnych spe\u0142ni\u0142o wymogi \u2013 informuje szanghajski portal Paper.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kupa-pieniedzy-za-oddawanie-kalu-Miesiecznie-mozna-zarobic-nawet-4-tys-zl-8615546.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nadchodzi narkotykowa rewolucja. W Glasgow utworz\u0105 pomieszczenie do \"bezpiecznego za\u017cywania narkotyk\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/b/720d33a9447eaf-948-567-10-25-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W\u0142adze miejskie Glasgow zaaprobowa\u0142y utworzenie pierwszego w Wielkiej Brytanii pomieszczenia, gdzie mo\u017cna b\u0119dzie pod nadzorem i w higienicznych warunkach za\u017cywa\u0107 narkotyki. Ma to by\u0107 sposobem na zmniejszenie w Szkocji rekordowej liczby zgon\u00f3w z powodu narkotyk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nadchodzi-narkotykowa-rewolucja-W-Glasgow-utworza-pomieszczenie-do-bezpiecznego-zazywania-narkotykow-8618651.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T17:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eko-Export chce post\u0119powania sanacyjnego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/8fb43ef3d21cfa-945-560-7-59-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Eko-Export z\u0142o\u017cy\u0142 do s\u0105du rejonowego w Bielsku-Bia\u0142ej wniosek o otwarcie post\u0119powania sanacyjnego - poinformowa\u0142a sp\u00f3\u0142ka w komunikacie. Jednocze\u015bnie zosta\u0142 z\u0142o\u017cony wniosek o zawieszenie post\u0119powa\u0144 egzekucyjnych wszcz\u0119tych wobec sp\u00f3\u0142ki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eko-Export-chce-postepowania-sanacyjnego-8620728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T16:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Janusz Filipiak trafi\u0142 do szpitala. Jest w stanie krytycznym", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/f/528c9306e0e1b1-948-568-78-6-1040-624.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0142yn\u0105cy z ci\u0119tego j\u0119zyka w\u0142a\u015bciciel firmy informatycznej Comarch oraz krakowskiej Cracovii, Janusz filipiak FIlipiak w stanie krytycznym trafi\u0142 do szpitala. Milioner mia\u0142 dozna\u0107 zatrzymania akcji serca - informuje RMF.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Janusz-Filipiak-trafil-do-szpitala-Jest-w-stanie-krytycznym-8620734.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Koloseum z kolosaln\u0105 liczb\u0105 odwiedzin. Tego lata pad\u0142 rekord", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/f074ee5941726a-945-567-40-255-1800-1080.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turystyczny rekord pad\u0142 tego lata w rzymskim Koloseum. Od pocz\u0105tku czerwca do ko\u0144ca sierpnia staro\u017cytny amfiteatr zwiedzi\u0142o ponad 2,2 miliona os\u00f3b, o 16 procent wi\u0119cej ni\u017c w tym samym okresie w 2019 roku, przed pandemi\u0105 Covid-19 - poinformowa\u0142o w czwartek w\u0142oskie ministerstwo kultury.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Koloseum-z-kolosalna-liczba-odwiedzin-Tego-lata-padl-rekord-8619430.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grodzki: Orlen wyprzedaje zasoby strategiczne. Dzia\u0142a na niekorzy\u015b\u0107 sp\u00f3\u0142ki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/aa3eec9d54463a-948-568-0-4-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Obawiam si\u0119, \u017ce Orlen wyprzedaje zasoby strategiczne, czyli dzia\u0142a na niekorzy\u015b\u0107 swojej sp\u00f3\u0142ki \u2013 oceni\u0142 w sobot\u0119 marsza\u0142ek Senatu Tomasz Grodzki (PO) odnosz\u0105c si\u0119 do cen paliw na stacjach koncernu oraz doniesie\u0144 o ich brakach w niekt\u00f3rych lokalizacjach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grodzki-Orlen-wyprzedaje-zasoby-strategiczne-Dziala-na-niekorzysc-spolki-8620720.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T15:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "1,5 mld USD na uzbrojenie. Ukraina planuje wydatki na 2024 rok", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/7ed7ed957b3338-948-568-0-22-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina chce zwi\u0119kszy\u0107 do 1,5 mld USD wydatki na uzbrojenie i wyposa\u017cenie wojskowe w 2024 roku, by wzmocni\u0107 powstaj\u0105cy w kraju przemys\u0142 zbrojeniowy - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 premier Denys Szmyhal. O\u015bwiadczy\u0142, \u017ce Ukraina co miesi\u0105c zwi\u0119ksza produkcj\u0119 uzbrojenia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/1-5-mld-USD-na-uzbrojenie-Ukraina-planuje-wydatki-na-2024-rok-8620719.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T15:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy ocenili swoj\u0105 sytuacj\u0119 zawodow\u0105. Co ze strachem o utrat\u0119 pracy?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/a/4733acc3659931-948-567-5-32-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />CBOS poinformowa\u0142o, \u017ce we wrze\u015bniu wzros\u0142o poczucie bezpiecze\u0144stwa zatrudnienia. Nieznacznie pogorszy\u0142y si\u0119 oceny aktualnej sytuacji w zak\u0142adach pracy oraz jej prognozy. Dodano, \u017ce niewielki pesymizm wida\u0107 w postrzeganiu przez pracuj\u0105cych sytuacji na lokalnych rynkach pracy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-ocenili-swoja-sytuacje-zawodowa-Co-ze-strachem-o-utrate-pracy-8615381.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T15:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kremlowski przewo\u017anik oferuje innym liniom wycofane samoloty. Niekt\u00f3re maj\u0105 20 lat", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/8826a4db932405-948-567-10-12-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105dowe przedsi\u0119biorstwo Rossija obs\u0142uguj\u0105ce podr\u00f3\u017ce rosyjskich oficjeli proponuje pasa\u017cerskim liniom lotniczym, by kupi\u0142y od niego samoloty Tu-214 przygotowane do spisania ze stanu; niekt\u00f3re z tych maszyn maj\u0105 ponad 20 lat - poda\u0142 portal The Moscow Times.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kremlowski-przewoznik-oferuje-innym-liniom-wycofane-samoloty-Niektore-maja-20-lat-8615982.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ch\u0142opi\" jak malowani. Znamy koszt produkcji polskiego kandydata do Oskara", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/57933fb7a3a0f8-948-568-33-0-1350-810.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />By\u0142 Nobel, b\u0119dzie Oskar. \"Ch\u0142opi\" W\u0142adys\u0142awa Reymonta - zmora ka\u017cdego ucznia - teraz nakr\u0119ceni i przemalowani oklaskiwani s\u0105 przez znamienit\u0105 publiczno\u015b\u0107 w Toronto czy Londynie. 40 tys. klatek filmowych stworzonych na nowo przez mi\u0119dzynarodow\u0105 grup\u0119 malarzy, kt\u00f3rzy zu\u017cyli 1350 litr\u00f3w farby, kontrowersyjna muzyka i oko\u0142o 30 mln z\u0142 wydanych na film, kt\u00f3ry ju\u017c przed premier\u0105 okrzykni\u0119to wielkim sukcesem.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chlopi-jak-malowani-Znamy-koszt-produkcji-polskiego-kandydata-do-Oskara-8618392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "P\u0142ynne z\u0142oto? Na aukcj\u0119 trafi\u0105 24 butelki najstarszej na \u015bwiecie, 190-letniej whisky", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/fb5d171b273833-948-568-43-596-2868-1720.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />24 butelki 190-letniej, prawdopodobnie najstarszej na \u015bwiecie szkockiej whisky, kt\u00f3re zosta\u0142y odnalezione w piwnicach jednego z zamk\u00f3w, trafi\u0105 na aukcj\u0119 - poinformowano. Jak si\u0119 oczekuje, cena pojedynczej butelki powinna osi\u0105gn\u0105\u0107 10 tys. funt\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Plynne-zloto-Na-aukcje-trafia-24-butelki-najstarszej-na-swiecie-190-letniej-whisky-8618540.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztuczne mi\u0119so coraz ta\u0144sze. Teraz kosztuje kilkana\u015bcie dolar\u00f3w, a kiedy\u015b 250 tys.", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/d0284d6bbd04bc-948-567-37-125-955-572.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwszy \"sztuczny\" burger wytworzony 10 lat temu, kosztowa\u0142 250 tys. dolar\u00f3w, obecnie szasz\u0142yk z kurczaka mo\u017cna kupi\u0107 ju\u017c za 14 dolar\u00f3w. Na ca\u0142ym \u015bwiecie coraz wi\u0119cej firm anga\u017cuje si\u0119 w produkcj\u0119 mi\u0119sa kom\u00f3rkowego. W tym wy\u015bcigu bierze udzia\u0142 te\u017c polska firma LabFarm.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczne-mieso-coraz-tansze-Teraz-kosztuje-kilkanascie-dolarow-a-kiedys-250-tys-8616851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanclerz Niemiec: liczba uchod\u017ac\u00f3w jest zbyt wysoka", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/32b62c258280e1-948-568-10-100-1990-1193.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ponad 70 procent wszystkich uchod\u017ac\u00f3w przybywaj\u0105cych do Niemiec nie by\u0142o wcze\u015bniej zarejestrowanych w innych krajach UE. Tak nie mo\u017ce pozosta\u0107. Liczba uchod\u017ac\u00f3w zmierzaj\u0105cych do Niemiec \"jest obecnie zbyt wysoka\" - powiedzia\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz w opublikowanym w sobot\u0119 wywiadzie dla portalu RND.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanclerz-Niemiec-liczba-uchodzcow-jest-zbyt-wysoka-8620674.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T12:02:51.423557+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te firmy zap\u0142aci\u0142y najwy\u017cszy CIT w Polsce. Liderem sp\u00f3\u0142ki Skarbu Pa\u0144stwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/3/a886c356559767-948-567-0-35-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105 w Polsce firmy, kt\u00f3re p\u0142ac\u0105 miliardy z\u0142otych podatku CIT. Liderem s\u0105 jednak sp\u00f3\u0142ki nale\u017c\u0105ce do Skarbu Pa\u0144stwa. Zgodnie z danymi resortu fifnans\u00f3w, Orlen jest najwi\u0119kszym podatnikiem CIT za 2022 r. w kategorii podatnicy indywidualni. Podatek nale\u017cny p\u0142ockiego koncernu wyni\u00f3s\u0142 ponad 4,3 mld z\u0142. Na drugim miejscu jest JSW (ponad 1,3 mld z\u0142) a dalej Grupa Lotos (ponad 1,1 mld z\u0142).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-firmy-zaplacily-najwyzszy-CIT-w-Polsce-Liderem-spolki-Skarbu-Panstwa-8620426.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T12:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Woody Allen: Nie przepracowa\u0142em w \u017cyciu ani jednego dnia", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/9/d7271b0fcea563-948-568-37-97-2962-1777.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie przepracowa\u0142em w \u017cyciu ani jednego dnia \u2013 powiedzia\u0142 Woody Allen w rozmowie opublikowanej w belgijskim dzienniku \"De Standaard\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Woody-Allen-Nie-przepracowalem-w-zyciu-ani-jednego-dnia-8617725.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oto najbezpieczniejsze kierunki dla turyst\u00f3w. Jak wypad\u0142a Polska?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/30137b99ef1f1d-948-568-2-22-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Urlop to czas, podczas kt\u00f3rego wiele os\u00f3b chce si\u0119 zrelaksowa\u0107, a nie zamartwia\u0107 tym, czy wychodz\u0105c z hotelu na ulic\u0119, jest bezpiecznie. Niedawno opublikowano wyniki corocznego rankingu Global Peace Index, kt\u00f3ry mo\u017ce pom\u00f3c podj\u0105\u0107 decyzj\u0119 podczas wyboru urlopowej destynacji.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oto-najbezpieczniejsze-kierunki-dla-turystow-Jak-wypadla-Polska-8619246.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T10:57:55.733521+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Unijne dop\u0142aty na nieistniej\u0105ce pastwiska. 25 os\u00f3b zosta\u0142o aresztowanych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/091b1c9aced776-816-489-17-0-816-489.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />25 os\u00f3b zosta\u0142o aresztowanych we W\u0142oszech pod zarzutem wy\u0142udzenia milion\u00f3w euro z funduszy UE na nieistniej\u0105ce pastwiska - poda\u0142y we wtorek media. W przest\u0119pczy proceder zamieszanych jest \u0142\u0105cznie 75 rolnik\u00f3w oraz tych, kt\u00f3rzy ich udawali.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Unijne-doplaty-na-nieistniejace-pastwiska-25-osob-zostalo-aresztowanych-8617663.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polsk\u0119 czeka bunt maszyn? W naszym kraju coraz cz\u0119\u015bciej korzysta si\u0119 z robot\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/8/67552727d6e91c-937-562-25-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W ub.r. w Polsce wykorzystywano blisko 23 tys. robot\u00f3w, o 12 proc. wi\u0119cej ni\u017c w 2021 r. - informuje Polski Instytut Ekonomiczny. Zdaniem ekspert\u00f3w Polska ma dobr\u0105 perspektyw\u0119 do rozwoju robotyzacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polske-czeka-bunt-maszyn-W-naszym-kraju-coraz-czesciej-korzysta-sie-z-robotow-8619773.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T08:47:49.891498+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Problem podczas fuzji. Pracownicy cz\u0119\u015bciej odchodz\u0105 z przejmowanej firmy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/c/4f26e4ee99cd6e-948-568-22-238-2953-1772.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Badania rynkowe pokazuj\u0105, \u017ce pracownicy organizacji przejmowanej s\u0105 dwa razy bardziej sk\u0142onni do odej\u015bcia, ni\u017c pracownicy podmiotu przejmuj\u0105cego \u2013 wynika z raportu KPMG. Jak wskazano, w najwi\u0119kszym stopniu dotyczy to os\u00f3b o najlepszych kompetencjach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Problem-podczas-fuzji-Pracownicy-czesciej-odchodza-z-przejmowanej-firmy-8617632.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T07:42:43.840174+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski zast\u0105pi Morawieckiego w fotelu premiera? Szyd\u0142o zabra\u0142a g\u0142os", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/7/811af3176e9812-948-568-817-1072-1337-802.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mateusz Morawiecki jest bardzo dobrym premierem, jednak po ewentualnym wygraniu wybor\u00f3w przez PiS, to prezes partii Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien zosta\u0107 szefem rz\u0105du - m\u00f3wi\u0142a w sobot\u0119 w RMF FM europose\u0142 PiS, by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kaczynski-zastapi-Morawieckiego-w-fotelu-premiera-Szydlo-zabrala-glos-8620631.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T07:42:43.827868+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Japonia walczy z cz\u0119stymi atakami nied\u017awiedzi. Pomaga w tym robot-wilk", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/8/4af738ca514249-940-564-9-68-940-564.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na japo\u0144skich fermach hodowli \u015bwi\u0144, ale tak\u017ce na polach golfowych w\u0142adze instaluj\u0105 roboty w kszta\u0142cie wilk\u00f3w, by odstrasza\u0107 pojawiaj\u0105ce si\u0119 tam nied\u017awiedzie. W okresie od kwietnia do lipca br. odnotowano 54 ataki nied\u017awiedzi w ca\u0142ym kraju - informuje BBC.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Japonia-walczy-z-czestymi-atakami-niedzwiedzi-Pomaga-w-tym-robot-wilk-8619023.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T07:42:43.820906+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaraza na Orlenie nie odpuszcza. \"Awarie\" w ca\u0142ej Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/ee9d6c036bccda-948-568-0-32-1440-863.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Braki paliwa na stacjach Orlenu to nie pojedyncze przypadki. Nasi czytelnicy nie zawiedli i przys\u0142ali nam sporo zdj\u0119\u0107 stacji, na kt\u00f3rych by\u0142a \"awaria\" dystrybutora. Problemy wyst\u0119puj\u0105 w ca\u0142ym kraju.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Awarie-na-Orlenie-w-calej-Polsce-8620626.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T07:42:43.806853+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kurs franka do zmiany? \"S\u0105d nie ma takiego prawa\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/bbb74fb71e2665-948-568-0-0-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />S\u0105d nie ma prawa ingerowa\u0107 w umow\u0119 kredytow\u0105 i kszta\u0142towa\u0107 obowi\u0105zki stron zamieniaj\u0105c kurs franka - uwa\u017ca radca prawny z Kancelarii Libera i Wsp\u00f3lnicy Izabela Libera. Wed\u0142ug niej zadaniem s\u0105du jest jedynie wyeliminowanie z umowy nieuczciwych postanowie\u0144 i ocena, czy umowa mo\u017ce dalej obowi\u0105zywa\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-franka-do-zmiany-Sad-nie-ma-takiego-prawa-8620614.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T06:37:45.958170+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Turystka zam\u00f3wi\u0142a w restauracji drog\u0105 langust\u0119. Zamiast do wrz\u0105tku, trafi\u0142a do morza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/1/3669b0663fba53-729-437-2-0-729-437.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Turystka ze Szwajcarii, przebywaj\u0105ca na wakacjach na Sardynii zam\u00f3wi\u0142a w luksusowej restauracji langust\u0119 za 200 euro po to, by uwolni\u0107 j\u0105 z akwarium i wypu\u015bci\u0107 do morza. Skorupiak zamiast do wrz\u0105tku trafi\u0142 do torebki i zaraz do morza. Wszystko odby\u0142o si\u0119 na oczach zdumionych klient\u00f3w lokalu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turystka-zamowila-w-restauracji-droga-languste-Zamiast-do-wrzatku-trafila-do-morza-8618224.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T06:37:45.945976+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wr\u00f3ci bon turystyczny? Gut-Mostowy o planach na przysz\u0142\u0105 kadencj\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/45d4215a593192-948-568-0-97-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W przysz\u0142ej kadencji chcemy opracowa\u0107 nowe formy wspierania turystyki krajowej - powiedzia\u0142 PAP wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy. Doda\u0142, \u017ce szczeg\u00f3\u0142owe cele, np. wsparcie turystyki poza sezonem lub tzw. turystyki spo\u0142ecznej, wymagaj\u0105 szerokiej debaty i konsultacji.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wroci-bon-turystyczny-Gut-Mostowy-o-planach-na-przyszla-kadencje-8620606.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T06:31:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszustwo na hiszpa\u0144skiego arystokrat\u0119. \"Pozowa\u0142 na tle rzekomo swojego odrzutowca\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/f159c58282fa69-948-568-0-0-3804-2282.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Policjanci z warszawskiego \u015ar\u00f3dmie\u015bcia zatrzymali 62-letniego Zdzis\u0142awa M., podejrzanego o oszustwa. Podaj\u0105c si\u0119 m.in. za zamo\u017cnego arystokrat\u0119 powi\u0105zanego z hiszpa\u0144sk\u0105 rodzin\u0105 kr\u00f3lewsk\u0105, oszuka\u0142 dwie kobiety, od kt\u00f3rych wy\u0142udzi\u0142 prawie 20 tysi\u0119cy z\u0142otych.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszustwo-na-hiszpanskiego-arystokrate-Pozowal-na-tle-rzekomo-swojego-odrzutowca-8618948.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak nastroje konsumenckie wp\u0142ywaj\u0105 na detalist\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/1571fc6c33a556-948-568-6-0-1233-740.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Go\u015bcie PB do s\u0142uchania analizuj\u0105 nastroje \nkonsumenckie, ich wp\u0142yw na sprzeda\u017c detaliczn\u0105, ruch w sklepach i \nperspektywy handlu na najbli\u017csze kwarta\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-nastroje-konsumenckie-wplywaja-na-detalistow-PODCAST-8620085.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T04:27:36.006689+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowy zaw\u00f3d \u2013 tw\u00f3rca internetowy. Ile mo\u017cna zarobi\u0107?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/d/0798f5e60927d9-948-568-18-76-1764-1058.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Siedmiu na dziesi\u0119ciu tw\u00f3rc\u00f3w internetowych\nmonetyzuje swoj\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 \u2013 wynika z ankiety przeprowadzonej przez firm\u0119\nImker. Natomiast dla 40 proc. badanych internetowa\ndzia\u0142alno\u015b\u0107 sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnym zaj\u0119ciem zarobkowym. Jakie dochody mo\u017cna osi\u0105gn\u0105\u0107\npracuj\u0105c w ten spos\u00f3b?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowy-zawod-tworca-internetowy-Ile-mozna-zarobic-8618348.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T04:27:36.001263+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hui w areszcie, inflacja \"w kaga\u0144cu\" NBP i fiko\u0142k\u00f3w paliwowych ci\u0105g dalszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/a24e1b5a567887-948-568-490-270-2883-1730.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rollcoaster w Chinach, kt\u00f3ry cho\u0107 odleg\u0142y geograficznie to jeszcze mo\u017ce si\u0119 nam odbi\u0107 czkawk\u0105, szalone tankowanie za 5,99 z\u0142/litrze (\"d\u0142u\u017cni b\u0119d\u0105 grosika\"?) w ramach trwaj\u0105cej przedwyborczej promocji na Orlenie i inflacja, dopchni\u0119ta kolanem poni\u017cej 10 proc. - to tylko cz\u0119\u015b\u0107 zaskakuj\u0105cych wykres\u00f3w z mijaj\u0105cego tygodnia.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hui-w-areszcie-inflacja-w-kagancu-NBP-i-fikolkow-paliwowych-ciag-dalszy-8619953.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T04:27:35.998298+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Exodus Ormian z G\u00f3rskiego Karabachu. Armenia skar\u017cy Azerbejd\u017can", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/b4d602d3854426-948-568-0-155-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Armenia poinformowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142a skarg\u0119 do Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci (MTS) przeciwko Azerbejd\u017canowi, oskar\u017caj\u0105c Baku o \u0142amanie praw Ormian w G\u00f3rskim Karabachu. Region ten opu\u015bci\u0142o ju\u017c prawie 100 tys. os\u00f3b.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Exodus-Ormian-z-Gorskiego-Karabachu-Armenia-skarzy-Azerbejdzan-8620568.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-09-30T00:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]