[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Marsz Miliona Serc bez pani Joanny. \"Nie zosta\u0142am zaproszona\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marsz-miliona-serc-bez-pani-joanny-nie-zostalam-zaproszona,nId,7059418\"><img align=\"left\" alt=\"Marsz Miliona Serc bez pani Joanny. &quot;Nie zosta\u0142am zaproszona&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/marsz-miliona-serc-bez-pani-joanny-nie-zostalam-zaproszona/000HQ8PZ9TC878MH-C321.jpg\" /></a>1 pa\u017adziernika ulicami Warszawy przejdzie Marsz Miliona Serc organizowany przez Koalicj\u0119 Obywatelsk\u0105. Jak si\u0119 okazuje, na manifestacj\u0119 nie zosta\u0142a zaproszona pani Joanna z Krakowa. Jej historia sta\u0142a u podstaw organizacji wydarzenia. - Mam wra\u017cenie, \u017ce w momencie, kiedy marsz zosta\u0142 og\u0142oszony, to przesta\u0142o chodzi\u0107 o mnie czy o prawa reprodukcyjne kobiet, a najwa\u017cniejsza sta\u0142a si\u0119 przepychanka z PiS-em - skomentowa\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-marsz-miliona-serc-bez-pani-joanny-nie-zostalam-zaproszona,nId,7059418", "date_published": "2023-09-30T20:24:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Koniec wybor\u00f3w na S\u0142owacji. Znamy wst\u0119pne wyniki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-wyborow-na-slowacji-znamy-wstepne-wyniki,nId,7059423\"><img align=\"left\" alt=\"Koniec wybor\u00f3w na S\u0142owacji. Znamy wst\u0119pne wyniki  \" src=\"https://i.iplsc.com/koniec-wyborow-na-slowacji-znamy-wstepne-wyniki/000HQ8XVPWEBBOJO-C321.jpg\" /></a>Na S\u0142owacji zako\u0144czy\u0142y si\u0119 przedterminowe wybory parlamentarne. Opublikowano sonda\u017cowe wyniki, wed\u0142ug kt\u00f3rych zwyci\u0119\u017cy\u0142a liberalna partia Post\u0119powa S\u0142owacja (PS). Drugie miejsce zaj\u0119\u0142a socjalno-narodowe ugrupowanie SMER by\u0142ego premiera Roberta Fico. Lider\u00f3w dzieli mniej ni\u017c dwa punkty procentowe. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koniec-wyborow-na-slowacji-znamy-wstepne-wyniki,nId,7059423", "date_published": "2023-09-30T20:17:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pary\u017c walczy z inwazj\u0105 owad\u00f3w. Problem jest \"powszechny\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paryz-walczy-z-inwazja-owadow-problem-jest-powszechny,nId,7059407\"><img align=\"left\" alt=\"Pary\u017c walczy z inwazj\u0105 owad\u00f3w. Problem jest &quot;powszechny&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/paryz-walczy-z-inwazja-owadow-problem-jest-powszechny/000HQ8KNJIX9E8Y7-C321.jpg\" /></a>Francuska stolica walczy z inwazj\u0105 pluskiew. Zast\u0119pca burmistrza Pary\u017ca okre\u015bli\u0142 problem jako &quot;powszechny&quot;, m\u00f3wi\u0142 r\u00f3wnie\u017c o &quot;eskalacji&quot; liczebno\u015bci owad\u00f3w. Politycy wskazuj\u0105, \u017ce problem wi\u0105\u017ce si\u0119 z rzesz\u0105 turyst\u00f3w, kt\u00f3ra codziennie przyje\u017cd\u017ca do Pary\u017ca. - Obserwujemy coraz wi\u0119ksz\u0105 liczb\u0119 populacji pluskiew wykazuj\u0105cych oporno\u015b\u0107, dlatego nie ma cudownego leku, kt\u00f3ry pozwoli\u0142by si\u0119 ich pozby\u0107 - zaznaczy\u0142a z kolei Johanna Fite z dzia\u0142u oceny ryzyka firmy Anses</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-paryz-walczy-z-inwazja-owadow-problem-jest-powszechny,nId,7059407", "date_published": "2023-09-30T20:14:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wiceminister PiS przy\u0142apany na stacji. \"Sensacja!\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wiceminister-pis-przylapany-na-stacji-sensacja,nId,7059408\"><img align=\"left\" alt=\"Wiceminister PiS przy\u0142apany na stacji. &quot;Sensacja!&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wiceminister-pis-przylapany-na-stacji-sensacja/000HQ8LNQKNL0AE4-C321.jpg\" /></a>Na dwa tygodnie przed wyborami parlamentarnymi w Polsce rozgorza\u0142a debata nad &quot;kryzysem paliwowym&quot;. Politycy PiS przekonuj\u0105, \u017ce benzyny nikomu nie zabraknie, tymczasem wiceminister sportu i pose\u0142 PiS Jacek Osuch zosta\u0142 przy\u0142apany na jednej ze stacji w czasie tankowania paliwa do zbiornik\u00f3w w baga\u017cniku swojego auta. &quot;Ogromna sensacja&quot; - t\u0142umaczy swoje zachowanie parlamentarzysta.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wiceminister-pis-przylapany-na-stacji-sensacja,nId,7059408", "date_published": "2023-09-30T19:48:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Upami\u0119tnili zmar\u0142ych w wypadku na A1. Pod Sejmem \"apel do polityk\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-upamietnili-zmarlych-w-wypadku-na-a1-pod-sejmem-apel-do-poli,nId,7059401\"><img align=\"left\" alt=\"Upami\u0119tnili zmar\u0142ych w wypadku na A1. Pod Sejmem &quot;apel do polityk\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/upamietnili-zmarlych-w-wypadku-na-a1-pod-sejmem-apel-do-poli/000HQ8IXVWX2ESW5-C321.jpg\" /></a>Wieczorem pod Sejmem wiele os\u00f3b zgromadzi\u0142o si\u0119, by zapali\u0107 \u015bwiece i upami\u0119tni\u0107 zmar\u0142ych w wypadku na autostradzie A1. &quot;To b\u0119dzie te\u017c nasz apel do polityk\u00f3w, by wreszcie zatrzymali zabijanie na drogach&quot; - apelowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel stowarzyszenia &quot;Miasto Jest Nasze&quot; Jan Mencwel. Do \u015bmierci rodziny dosz\u0142o w dwa tygodnie temu, 16 wrze\u015bnia. Kierowca BMW, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do wypadku jest obecnie poszukiwany listem go\u0144czym.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-upamietnili-zmarlych-w-wypadku-na-a1-pod-sejmem-apel-do-poli,nId,7059401", "date_published": "2023-09-30T19:21:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemiecka prasa: Rozstrzygaj\u0105ce starcie Tusk-Kaczy\u0144ski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niemiecka-prasa-rozstrzygajace-starcie-tusk-kaczynski,nId,7059391\"><img align=\"left\" alt=\"Niemiecka prasa: Rozstrzygaj\u0105ce starcie Tusk-Kaczy\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/niemiecka-prasa-rozstrzygajace-starcie-tusk-kaczynski/000HQ8EZ11294RJG-C321.jpg\" /></a>Zbli\u017caj\u0105ce si\u0119 wybory parlamentarne w Polsce s\u0105 w centrum zainteresowania niemieckich medi\u00f3w. &quot;Der Spiegel&quot; pisze o rywalizacji mi\u0119dzy Donaldem Tuskiem a Jaros\u0142awem Kaczy\u0144skim. &quot;Od niemal dwudziestu lat Donald Tusk i Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski rz\u0105dz\u0105 na przemian Polsk\u0105. Obaj politycy symbolizuj\u0105 skrajne polityczne rozdarcie kraju i w dodatku osobi\u015bcie si\u0119 nienawidz\u0105. W pa\u017adzierniku dojdzie do rozstrzygaj\u0105cego starcia&quot; - pisze Jan Puhl w najnowszym wydaniu tygodnika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-niemiecka-prasa-rozstrzygajace-starcie-tusk-kaczynski,nId,7059391", "date_published": "2023-09-30T19:06:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zawirowania w pogodzie. Na horyzoncie prawdziwy upa\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zawirowania-w-pogodzie-na-horyzoncie-prawdziwy-upal,nId,7059389\"><img align=\"left\" alt=\"Zawirowania w pogodzie. Na horyzoncie prawdziwy upa\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/zawirowania-w-pogodzie-na-horyzoncie-prawdziwy-upal/000HQ8K3VMHKECIJ-C321.jpg\" /></a>Pogoda w ostatnich dniach jest ju\u017c typowo jesienna. Pierwszy dzie\u0144 pa\u017adziernika b\u0119dzie ch\u0142odny, miejscami mo\u017cliwe s\u0105 lekkie opady deszczu. Termometry nie przekrocz\u0105 20 stopni Celsjusza. Najnowsza prognoza pogody wskazuje, \u017ce w miar\u0119 pogodna niedziela b\u0119dzie wst\u0119pem przed nast\u0119pnymi cieplejszymi dniami. We wtorek temperatura b\u0119dzie dochodzi\u0107 do 30 stopni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-zawirowania-w-pogodzie-na-horyzoncie-prawdziwy-upal,nId,7059389", "date_published": "2023-09-30T18:29:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Scholz krytycznie o Polsce i aferze wizowej. Grzmi o \"kontrolach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-krytycznie-o-polsce-i-aferze-wizowej-grzmi-o-kontrola,nId,7059388\"><img align=\"left\" alt=\"Scholz krytycznie o Polsce i aferze wizowej. Grzmi o &quot;kontrolach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/scholz-krytycznie-o-polsce-i-aferze-wizowej-grzmi-o-kontrola/000H7813A4RI8LE6-C321.jpg\" /></a>W wywiadach dla ARD i RND Olaf Scholz ponownie skomentowa\u0142 tzw. afer\u0119 wizow\u0105 i zarzuci\u0142 Polsce przepuszczanie migrant\u00f3w. Niemiecki kanclerz broni w nich decyzji o wzmocnieniu kontroli na granicach Niemiec, w tym przy granicy z Polsk\u0105. Uwa\u017ca, \u017ce s\u0105 to konieczne dzia\u0142ania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-scholz-krytycznie-o-polsce-i-aferze-wizowej-grzmi-o-kontrola,nId,7059388", "date_published": "2023-09-30T17:56:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wahanie kanclerza Niemiec ws. rakiet dla Ukrainy. Mocne s\u0142owa z Bundestagu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wahanie-kanclerza-niemiec-ws-rakiet-dla-ukrainy-mocne-slowa-,nId,7059385\"><img align=\"left\" alt=\"Wahanie kanclerza Niemiec ws. rakiet dla Ukrainy. Mocne s\u0142owa z Bundestagu\" src=\"https://i.iplsc.com/wahanie-kanclerza-niemiec-ws-rakiet-dla-ukrainy-mocne-slowa/000HQ8DDCXOOCM5V-C321.jpg\" /></a>Ukraina ma prawo atakowa\u0107 rakietami Taurus terytorium Rosji - uwa\u017ca cz\u0142onkini Bundestagu Marie-Agnes Strack-Zimmermann, cytowana przez portal Unian. Chocia\u017c Niemcy jeszcze nie przekazali rakiet i nie wiadomo, czy w og\u00f3le si\u0119 na to zdecyduj\u0105 niemiecka polityk nie ukrywa, \u017ce dostawy powinny odby\u0107 si\u0119 jak najszybciej.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wahanie-kanclerza-niemiec-ws-rakiet-dla-ukrainy-mocne-slowa-,nId,7059385", "date_published": "2023-09-30T17:37:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wjecha\u0142 SUV-em na komisariat. Stratowa\u0142 wszystko na swojej drodze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wjechal-suv-em-na-komisariat-stratowal-wszystko-na-swojej-dr,nId,7059381\"><img align=\"left\" alt=\"Wjecha\u0142 SUV-em na komisariat. Stratowa\u0142 wszystko na swojej drodze\" src=\"https://i.iplsc.com/wjechal-suv-em-na-komisariat-stratowal-wszystko-na-swojej-dr/000HQ8B1Y4MS5EHB-C321.jpg\" /></a>M\u0119\u017cczyzna z New Jersey w USA nie m\u00f3g\u0142 bardziej literalnie &quot;odda\u0107 si\u0119 w r\u0119ce policji&quot;. Postanowi\u0142 on... wjecha\u0107 swoim SUV-em na komisariat, tratuj\u0105c przy tym drzwi, \u015bcian\u0119 i cz\u0119\u015b\u0107 mebli znajduj\u0105cych si\u0119 wewn\u0105trz. Jak si\u0119 okaza\u0142o, na sumieniu mia\u0142 ju\u017c wcze\u015bniejsze dokonania zwi\u0105zane z w\u0142amaniem i n\u0119kaniem. Teraz grozi mu do\u017cywocie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wjechal-suv-em-na-komisariat-stratowal-wszystko-na-swojej-dr,nId,7059381", "date_published": "2023-09-30T17:09:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wysyp czarnej bor\u00f3wki w Tatrach. Specjali\u015bci radz\u0105 uwa\u017ca\u0107", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wysyp-czarnej-borowki-w-tatrach-specjalisci-radza-uwazac,nId,7059368\"><img align=\"left\" alt=\"Wysyp czarnej bor\u00f3wki w Tatrach. Specjali\u015bci radz\u0105 uwa\u017ca\u0107\" src=\"https://i.iplsc.com/wysyp-czarnej-borowki-w-tatrach-specjalisci-radza-uwazac/000HQ888X03FV7EE-C321.jpg\" /></a>No obszarze Tatrza\u0144skiego Parku Narodowego wida\u0107 ju\u017c wczesn\u0105 jesie\u0144. Na g\u00f3rskich \u0142\u0105kach pojawi\u0142y si\u0119 m.in. krzewinki bor\u00f3wki czarnej. Pracownicy TPN ostrzegaj\u0105, \u017ce w pobli\u017cu przebywaj\u0105 nied\u017awiedzie. - Mo\u017cemy je tutaj zobaczy\u0107 cz\u0119\u015bciej ni\u017c o innych porach roku - przekonuje pracownik parku. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-wysyp-czarnej-borowki-w-tatrach-specjalisci-radza-uwazac,nId,7059368", "date_published": "2023-09-30T16:51:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policzyli, ilu Rosjan zgin\u0119\u0142o w Ukrainie. Zaskakuj\u0105ce dane", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-policzyli-ilu-rosjan-zginelo-w-ukrainie-zaskakujace-dane,nId,7059374\"><img align=\"left\" alt=\"Policzyli, ilu Rosjan zgin\u0119\u0142o w Ukrainie. Zaskakuj\u0105ce dane\" src=\"https://i.iplsc.com/policzyli-ilu-rosjan-zginelo-w-ukrainie-zaskakujace-dane/000H3E69G8UKAQTX-C321.jpg\" /></a>Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie zgin\u0119\u0142o ponad 30 tys. wojskowych po stronie Rosji, w tym 3836 zmobilizowanych - podaje w sobot\u0119 portal Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na dane zebrane przez rosyjskie media. Liczba zabitych zosta\u0142a policzona na podstawie nekrolog\u00f3w zamieszczanych w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych przez bliskich i na oficjalnych stronach lokalnych w\u0142adz.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-policzyli-ilu-rosjan-zginelo-w-ukrainie-zaskakujace-dane,nId,7059374", "date_published": "2023-09-30T16:28:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trwaj\u0105 wybory na S\u0142owacji. Incydent w komisji, przed\u0142u\u017cono g\u0142osowanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwaja-wybory-na-slowacji-incydent-w-komisji-przedluzono-glo,nId,7059355\"><img align=\"left\" alt=\"Trwaj\u0105 wybory na S\u0142owacji. Incydent w komisji, przed\u0142u\u017cono g\u0142osowanie\" src=\"https://i.iplsc.com/trwaja-wybory-na-slowacji-incydent-w-komisji-przedluzono-glo/000HQ83EE7SEKOOH-C321.jpg\" /></a>Trwaj\u0105 wybory parlamentarne na S\u0142owacji. Obywatele ruszyli do urn, aby wybra\u0107 nowy rz\u0105d. Lokale wyborcze otwarto o godz. 7, a g\u0142osowanie potrwa o godzin\u0119 d\u0142u\u017cej - do 22. Wszystko z powodu incydentu, jaki mia\u0142 miejsce w jednej z komisji wyborczych. Sonda\u017ce nie wskazuj\u0105 zdecydowanego faworyta, chocia\u017c prawdopodobnie wysokie poparcie otrzyma by\u0142y, wieloletni premier Robert Fico, kt\u00f3ry zapowiada\u0142, \u017ce po wygranej jego rz\u0105d ograniczy wsparcie wojskowe dla Ukrainy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-trwaja-wybory-na-slowacji-incydent-w-komisji-przedluzono-glo,nId,7059355", "date_published": "2023-09-30T15:40:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksplozja w zachodniej Ukrainie. S\u0105 ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-w-zachodniej-ukrainie-sa-ranni,nId,7059363\"><img align=\"left\" alt=\"Eksplozja w zachodniej Ukrainie. S\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/eksplozja-w-zachodniej-ukrainie-sa-ranni/000HQ85JWVORSQBE-C321.jpg\" /></a>W rejonie Iwano-Frankiwska w zachodniej cz\u0119\u015bci Ukrainy dosz\u0142o do eksplozji gazoci\u0105gu - podaje portal Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby. Na miejscu dosz\u0142o do po\u017caru domu prywatnego. Kilka os\u00f3b zosta\u0142o rannych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-eksplozja-w-zachodniej-ukrainie-sa-ranni,nId,7059363", "date_published": "2023-09-30T15:02:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pot\u0119\u017cna eksplozja w zachodniej Ukrainie. S\u0105 ranni", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-eksplozja-w-zachodniej-ukrainie-sa-ranni,nId,7059363\"><img align=\"left\" alt=\"Pot\u0119\u017cna eksplozja w zachodniej Ukrainie. S\u0105 ranni\" src=\"https://i.iplsc.com/potezna-eksplozja-w-zachodniej-ukrainie-sa-ranni/000HQ87TOT6DEV7C-C321.jpg\" /></a>W rejonie Iwano-Frankiwska w zachodniej cz\u0119\u015bci Ukrainy dosz\u0142o do eksplozji gazoci\u0105gu - podaje portal Ukrainska Prawda, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na s\u0142u\u017cby. Na miejscu dosz\u0142o do po\u017caru domu prywatnego. Kilka os\u00f3b zosta\u0142o rannych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-potezna-eksplozja-w-zachodniej-ukrainie-sa-ranni,nId,7059363", "date_published": "2023-09-30T15:02:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pad\u0142 strza\u0142. Po\u015bcig s\u0142u\u017cb w Kowalu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-padl-strzal-poscig-sluzb-w-kowalu,nId,7059348\"><img align=\"left\" alt=\"Pad\u0142 strza\u0142. Po\u015bcig s\u0142u\u017cb w Kowalu\" src=\"https://i.iplsc.com/padl-strzal-poscig-sluzb-w-kowalu/000HQ81LN6UTKFDL-C321.jpg\" /></a>Policjanci podj\u0119li po\u015bcig za kierowc\u0105 osobowej mazdy. Ten nie zatrzyma\u0142 si\u0119 do kontroli w miejscowo\u015bci Kowal (woj. kujawsko-pomorskie) - przekaza\u0142a Interii oficer prasowy KMP we W\u0142oc\u0142awku nadkom. Joanna Seligowska-Ostatek. W trakcie dzia\u0142a\u0144 jeden z policjant\u00f3w odda\u0142 strza\u0142.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-padl-strzal-poscig-sluzb-w-kowalu,nId,7059348", "date_published": "2023-09-30T14:22:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Drugi Polak w kosmosie. Waldemar Buda wskazuje dat\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-polak-w-kosmosie-waldemar-buda-wskazuje-date,nId,7059340\"><img align=\"left\" alt=\"Drugi Polak w kosmosie. Waldemar Buda wskazuje dat\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/drugi-polak-w-kosmosie-waldemar-buda-wskazuje-date/000HN48MOXON87C3-C321.jpg\" /></a>- W listopadzie Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) podejmie oficjalnie decyzj\u0119 o misji drugiego polskiego astronauty S\u0142awosza Uzna\u0144skiego, kt\u00f3ry ju\u017c w sierpniu 2024 r. mo\u017ce polecie\u0107 w kosmos - przekaza\u0142 w sobot\u0119 w \u0141odzi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Sam astronauta ostro\u017cnie m\u00f3wi o konkretnej dacie, przyznaje jednak, \u017ce nie mo\u017ce si\u0119 doczeka\u0107. - Na pewno jest troch\u0119 obaw, ale jest te\u017c sporo ekscytacji z mojej strony - m\u00f3wi\u0142 Uzna\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-drugi-polak-w-kosmosie-waldemar-buda-wskazuje-date,nId,7059340", "date_published": "2023-09-30T13:39:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Wojna do pe\u0142nego zniszczenia\". Miedwiediew m\u00f3wi o kolejnych regionach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wojna-do-pelnego-zniszczenia-miedwiediew-mowi-o-kolejnych-re,nId,7059332\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna do pe\u0142nego zniszczenia&quot;. Miedwiediew m\u00f3wi o kolejnych regionach\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-do-pelnego-zniszczenia-miedwiediew-mowi-o-kolejnych-re/000HLJD5PEXGJBYW-C321.jpg\" /></a>Nowych region\u00f3w w Rosji b\u0119dzie wi\u0119cej - zapowiedzia\u0142 w sobot\u0119 Dmitrij Miedwiediew, by\u0142y prezydent i wiceprzewodnicz\u0105cy Rady Bezpiecze\u0144stwa Federacji Rosyjskiej. W ubieg\u0142ym roku na terenach okupowanych obwod\u00f3w donieckiego, \u0142uga\u0144skiego, charkowskiego i cherso\u0144skiego Rosjanie przeprowadzili pseudoreferenda, po kt\u00f3rych og\u0142oszono przy\u0142\u0105czenie ich do Rosji. W rocznic\u0119 do obywateli zwr\u00f3ci\u0142 si\u0119 r\u00f3wnie\u017c W\u0142adimir Putin.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wojna-do-pelnego-zniszczenia-miedwiediew-mowi-o-kolejnych-re,nId,7059332", "date_published": "2023-09-30T13:21:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Emocjonalny wpis Mateusza Morawieckiego. Wspomina jedne z ostatnich s\u0142\u00f3w ojca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emocjonalny-wpis-mateusza-morawieckiego-wspomina-jedne-z-ost,nId,7059328\"><img align=\"left\" alt=\"Emocjonalny wpis Mateusza Morawieckiego. Wspomina jedne z ostatnich s\u0142\u00f3w ojca\" src=\"https://i.iplsc.com/emocjonalny-wpis-mateusza-morawieckiego-wspomina-jedne-z-ost/000HQ7BADM05SJDA-C321.jpg\" /></a>&quot;Chcia\u0142e\u015b, by dobro i prawda, wolno\u015b\u0107 i solidarno\u015b\u0107 \u2013 by\u0142y nasz\u0105 Latarni\u0105 wskazuj\u0105c\u0105 przysz\u0142o\u015b\u0107&quot; - napisa\u0142 na Facebooku premier Mateusz Morawiecki, zwracaj\u0105c si\u0119 do ojca w czwart\u0105 rocznic\u0119 \u015bmierci Kornela Morawieckiego. &quot;Nie szed\u0142e\u015b na skr\u00f3ty. W\u00f3wczas wielu mia\u0142o o to do Ciebie pretensj\u0119, dzisiaj m\u00f3wi\u0105: 'Kornel mia\u0142 racj\u0119'&quot; - doda\u0142 szef rz\u0105du. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-emocjonalny-wpis-mateusza-morawieckiego-wspomina-jedne-z-ost,nId,7059328", "date_published": "2023-09-30T12:48:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dumny. \"Ukraina b\u0119dzie pierwsza na \u015bwiecie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wolodymyr-zelenski-dumny-ukraina-bedzie-pierwsza-na-swiecie,nId,7059315\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski dumny. &quot;Ukraina b\u0119dzie pierwsza na \u015bwiecie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-dumny-ukraina-bedzie-pierwsza-na-swiecie/000HQ777NDVEBGA1-C321.jpg\" /></a>Ukraina stanie si\u0119 pierwszym pa\u0144stwem na \u015bwiecie posiadaj\u0105cym w\u0142asn\u0105 flot\u0119 bezza\u0142ogowych dron\u00f3w morskich. - Ju\u017c zmusi\u0142y Rosjan do ukrycia swoich statk\u00f3w. Ukrai\u0144skie drony morskie uczyni\u0142y rosyjsk\u0105 Flot\u0119 Czarnomorsk\u0105 bezu\u017cyteczn\u0105 - skomentowa\u0142 prezydent Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski na Mi\u0119dzynarodowym Forum Przemys\u0142u Obronnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wolodymyr-zelenski-dumny-ukraina-bedzie-pierwsza-na-swiecie,nId,7059315", "date_published": "2023-09-30T12:46:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzecia Droga zagro\u017ceniem dla PiS. Pokazuj\u0105 to wewn\u0119trzne badania", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-zagrozeniem-dla-pis-pokazuja-to-wewnetrzne-bad,nId,7059299\"><img align=\"left\" alt=\"Trzecia Droga zagro\u017ceniem dla PiS. Pokazuj\u0105 to wewn\u0119trzne badania\" src=\"https://i.iplsc.com/trzecia-droga-zagrozeniem-dla-pis-pokazuja-to-wewnetrzne-bad/000HQ75UGV52T1M5-C321.jpg\" /></a>Trzecia Droga ruszy\u0142a w objazd po Polsce, a jej liderzy nie pojawi\u0105 si\u0119 na marszu Donalda Tuska w Warszawie. Powody s\u0105 co najmniej dwa. Jeden z nich wynika z nowej strategii PiS, by deprecjonowa\u0107 poparcie W\u0142adys\u0142awa Kosiniaka-Kamysza i Szymona Ho\u0142owni. - Z naszych bada\u0144 wynika, \u017ce 19 proc. wyborc\u00f3w PiS uwa\u017ca Trzeci\u0105 Drog\u0119 za drug\u0105 opcj\u0119 - m\u00f3wi Interii lider Polski 2050. W jaki spos\u00f3b Trzecia Druga przekonuje niezdecydowanych? Ruszyli\u015bmy za nimi w tras\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-trzecia-droga-zagrozeniem-dla-pis-pokazuja-to-wewnetrzne-bad,nId,7059299", "date_published": "2023-09-30T12:10:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015awi\u0119to WOT. Andrzej Duda i gospodyni z karabinem w szufladzie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-wot-andrzej-duda-i-gospodyni-z-karabinem-w-szufladzie,nId,7059311\"><img align=\"left\" alt=\"\u015awi\u0119to WOT. Andrzej Duda i gospodyni z karabinem w szufladzie\" src=\"https://i.iplsc.com/swieto-wot-andrzej-duda-i-gospodyni-z-karabinem-w-szufladzie/000HQ76TRN015MPO-C321.jpg\" /></a>- Wr\u00f3g b\u0119dzie obawia\u0142 si\u0119 na nas napa\u015b\u0107, kiedy nigdy nie b\u0119dzie pewny, czy nagle gospodyni domowa nie wyci\u0105gnie z szuflady karabinu i nie zastrzeli wchodz\u0105cych na jej posesj\u0119 napastnik\u00f3w. Wtedy wr\u00f3g b\u0119dzie ba\u0142 si\u0119 naprawd\u0119 - m\u00f3wi\u0142 w Rzeszowie prezydent Andrzej Duda podczas \u015bwi\u0119ta Wojsk Obrony Terytorialnej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-swieto-wot-andrzej-duda-i-gospodyni-z-karabinem-w-szufladzie,nId,7059311", "date_published": "2023-09-30T11:50:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Lek przeciwb\u00f3lowy wycofany. GIF wyda\u0142 komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lek-przeciwbolowy-wycofany-gif-wydal-komunikat,nId,7059308\"><img align=\"left\" alt=\"Lek przeciwb\u00f3lowy wycofany. GIF wyda\u0142 komunikat  \" src=\"https://i.iplsc.com/lek-przeciwbolowy-wycofany-gif-wydal-komunikat/000HQ762KUMK1EYN-C321.jpg\" /></a>G\u0142\u00f3wny Inspektorat Farmaceutyczny powiadomi\u0142 o wycofaniu ze sprzeda\u017cy leku przeciwb\u00f3lowego i gor\u0105czkowego Benlek. &quot;Decyzji nadaje rygor natychmiastowej wykonalno\u015bci&quot; - wskaza\u0142 GIF.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-lek-przeciwbolowy-wycofany-gif-wydal-komunikat,nId,7059308", "date_published": "2023-09-30T11:31:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukraina posz\u0142a na ust\u0119pstwa wobec W\u0119gier. Powodem 500 mln euro", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-poszla-na-ustepstwa-wobec-wegier-powodem-500-mln-eur,nId,7059300\"><img align=\"left\" alt=\"Ukraina posz\u0142a na ust\u0119pstwa wobec W\u0119gier. Powodem 500 mln euro\" src=\"https://i.iplsc.com/ukraina-poszla-na-ustepstwa-wobec-wegier-powodem-500-mln-eur/000HQ74OW2IFLR21-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144ska Narodowa Agencja Przeciwdzia\u0142ania Korupcji (NACP) og\u0142osi\u0142a zawieszenie statusu mi\u0119dzynarodowego sponsora wojny dla w\u0119gierskiego OTP Bank. Takiej decyzji wielokrotnie domaga\u0142 si\u0119 Budapeszt. &quot;Postanowienie zosta\u0142o podj\u0119te w wyniku negocjacji pomi\u0119dzy przedstawicielami agencji a przedstawicielami firm i rz\u0105d\u00f3w w sprawie zako\u0144czenia wsp\u00f3\u0142pracy z Federacj\u0105 Rosyjsk\u0105&quot; - t\u0142umaczy NACP. Kij\u00f3w ma nadziej\u0119, \u017ce dzi\u0119ki temu W\u0119gry odblokuj\u0105 transz\u0119 500 mln euro z Europejskiego Funduszu Pokoju.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukraina-poszla-na-ustepstwa-wobec-wegier-powodem-500-mln-eur,nId,7059300", "date_published": "2023-09-30T11:22:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Papie\u017c mianowa\u0142 nowych kardyna\u0142\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-mianowal-nowych-kardynalow-wsrod-nich-polak,nId,7059281\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c mianowa\u0142 nowych kardyna\u0142\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-mianowal-nowych-kardynalow-wsrod-nich-polak/000HQ731IEFYJTH1-C321.jpg\" /></a>W sobot\u0119 papie\u017c Franciszek mianowa\u0142 nowych kardyna\u0142\u00f3w, a w\u015br\u00f3d nich metropolit\u0119 \u0142\u00f3dzkiego Grzegorza Rysia. \u0141\u0105cznie papie\u017c wr\u0119czy\u0142 insygnia godno\u015bci kardynalskiej 21 nowym purpuratom z ca\u0142ego \u015bwiata, 18 z nich nie sko\u0144czy\u0142o 80 lat, a wi\u0119c uprawnieni s\u0105 do udzia\u0142u w konklawe. To pierwsze powo\u0142anie Polaka od pi\u0119ciu lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-papiez-mianowal-nowych-kardynalow-wsrod-nich-polak,nId,7059281", "date_published": "2023-09-30T10:45:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na A1. \u0141\u00f3dzka policja wyda\u0142a nowe o\u015bwiadczenie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-na-a1-lodzka-policja-wydala-nowe-oswiadczenie,nId,7059268\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na A1. \u0141\u00f3dzka policja wyda\u0142a nowe o\u015bwiadczenie\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-a1-lodzka-policja-wydala-nowe-oswiadczenie/000HQ70COYUC6USD-C321.jpg\" /></a>\u0141\u00f3dzka policja wyda\u0142a kolejne o\u015bwiadczenie w zwi\u0105zku z wypadkiem na autostradzie A1, w kt\u00f3rym zgin\u0119\u0142a trzyosobowa rodzina. Funkcjonariusze przekazali, \u017ce &quot;wbrew fa\u0142szywym informacjom, kt\u00f3re kr\u0105\u017c\u0105 w internecie, kierowc\u0105 bmw nie by\u0142 funkcjonariusz policji czy te\u017c syn funkcjonariusza jakiejkolwiek s\u0142u\u017cby. Nie by\u0142 to r\u00f3wnie\u017c polityk czy inna osoba zajmuj\u0105ca stanowisko publiczne&quot;. &quot;Dzia\u0142amy w spos\u00f3b transparentny&quot; - podkre\u015blaj\u0105 mundurowi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wypadek-na-a1-lodzka-policja-wydala-nowe-oswiadczenie,nId,7059268", "date_published": "2023-09-30T09:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobiety Lewicy: Polityka bez kobiet si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. Wara wam od tego!", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kobiety-lewicy-polityka-bez-kobiet-sie-skonczyla-wara-wam-od,nId,7059267\"><img align=\"left\" alt=\"Kobiety Lewicy: Polityka bez kobiet si\u0119 sko\u0144czy\u0142a. Wara wam od tego!\" src=\"https://i.iplsc.com/kobiety-lewicy-polityka-bez-kobiet-sie-skonczyla-wara-wam-od/000HQ6XNVMHH3XEA-C321.jpg\" /></a>- Nie jeste\u015bmy inkubatorami chodz\u0105cymi po Polsce, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 na \u017cyczenie ch\u0142opc\u00f3w z prawicy rodzi\u0107 im dzieci. B\u0119dziemy chcia\u0142y mie\u0107 dzieci, to b\u0119dziemy mie\u0107 dzieci, jak nie to nie. M\u00f3wi\u0119 do wszystkich pan\u00f3w: wara wam od tego! \u2013 m\u00f3wi\u0142a na scenie w Gda\u0144sku Joanna Scheuring-Wielgus. Lewica chce odebra\u0107 g\u0142osy Konfederacji i PiS, a nazwy obu partii cz\u0119sto pojawia\u0142y si\u0119 w wyst\u0105pieniach. W finale konwencji kobiet Lewicy w Gda\u0144sku pojawi\u0142 si\u0119 niespodziewany go\u015b\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kobiety-lewicy-polityka-bez-kobiet-sie-skonczyla-wara-wam-od,nId,7059267", "date_published": "2023-09-30T09:23:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Policjanci nie wierzyli w\u0142asnym oczom. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 pies", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjanci-nie-wierzyli-wlasnym-oczom-za-kierownica-siedzial,nId,7059246\"><img align=\"left\" alt=\"Policjanci nie wierzyli w\u0142asnym oczom. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 pies\" src=\"https://i.iplsc.com/policjanci-nie-wierzyli-wlasnym-oczom-za-kierownica-siedzial/000HQ6WYF6OT448S-C321.jpg\" /></a>Zamiast twarzy kierowcy na zdj\u0119ciu z fotoradaru policjanci ze S\u0142owacji zobaczyli br\u0105zowego psa my\u015bliwskiego. Zszokowani funkcjonariusze zatrzymali pojazd. 31-letni m\u0119\u017cczyzna t\u0142umaczy\u0142, \u017ce zwierz\u0119 nagle wskoczy\u0142o mu na kolana. Policjanci nie dali wiary jego s\u0142owom. Ukarali nieodpowiedzialnego kierowc\u0119 mandatem za przekroczenie dozwolonej pr\u0119dko\u015bci i z\u0142amanie przepis\u00f3w ruchu drogowego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-policjanci-nie-wierzyli-wlasnym-oczom-za-kierownica-siedzial,nId,7059246", "date_published": "2023-09-30T08:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Beata Szyd\u0142o: Po wyborach premierem powinien zosta\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-beata-szydlo-po-wyborach-premierem-powinien-zostac-jaroslaw-,nId,7059227\"><img align=\"left\" alt=\"Beata Szyd\u0142o: Po wyborach premierem powinien zosta\u0107 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski\" src=\"https://i.iplsc.com/beata-szydlo-po-wyborach-premierem-powinien-zostac-jaroslaw/000HQ6PW2KMGDHB6-C321.jpg\" /></a>Mateusz Morawiecki jest bardzo dobrym premierem, jednak po ewentualnym wygraniu wybor\u00f3w przez PiS, to prezes partii Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski powinien zosta\u0107 szefem rz\u0105du - m\u00f3wi\u0142a w sobot\u0119 w RMF FM europose\u0142 PiS, by\u0142a premier Beata Szyd\u0142o. - To wybitny polityk, dzi\u0119ki kt\u00f3remu Polska jest i b\u0119dzie bezpieczna - doda\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-beata-szydlo-po-wyborach-premierem-powinien-zostac-jaroslaw-,nId,7059227", "date_published": "2023-09-30T07:32:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niszczy rosyjskie czo\u0142gi w Ukrainie. W jednym z nich jest jego ojciec", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niszczy-rosyjskie-czolgi-w-ukrainie-w-jednym-z-nich-jest-jeg,nId,7059208\"><img align=\"left\" alt=\"Niszczy rosyjskie czo\u0142gi w Ukrainie. W jednym z nich jest jego ojciec\" src=\"https://i.iplsc.com/niszczy-rosyjskie-czolgi-w-ukrainie-w-jednym-z-nich-jest-jeg/000HQ6KVGQBCT2T0-C321.jpg\" /></a>19-letni \u017co\u0142nierz walczy z okupantami w rejonie wsi Robotyne w obwodzie zaporoskim. M\u0142ody m\u0119\u017cczyzna urodzi\u0142 si\u0119 w Rosji, ale wychowa\u0142 w Ukrainie. Jako dow\u00f3dca wozu bojowego Bradley niszczy rosyjskie czo\u0142gi. Na tym samym odcinku, po drugiej stronie frontu, walczy jego ojciec, kt\u00f3ry zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na ochotnika do wojsk rosyjskich.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-niszczy-rosyjskie-czolgi-w-ukrainie-w-jednym-z-nich-jest-jeg,nId,7059208", "date_published": "2023-09-30T06:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "D. Tusk chce si\u0119 zapisa\u0107 w historii. Marsz miliona przebije wiec Gomu\u0142ki?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-d-tusk-chce-sie-zapisac-w-historii-marsz-miliona-przebije-wi,nId,7057310\"><img align=\"left\" alt=\"D. Tusk chce si\u0119 zapisa\u0107 w historii. Marsz miliona przebije wiec Gomu\u0142ki?\" src=\"https://i.iplsc.com/d-tusk-chce-sie-zapisac-w-historii-marsz-miliona-przebije-wi/000HQ26Z9WULD5I8-C321.jpg\" /></a>W\u0142adys\u0142aw Gomu\u0142ka jest politykiem, kt\u00f3ry przemawia\u0142 do najwi\u0119kszej publiki w Polsce. W 1956 roku wyst\u0105pi\u0142 na placu Defilad, gdzie s\u0142ucha\u0142o go oko\u0142o 400 tysi\u0119cy ludzi. W &quot;Historii w Interii&quot; opowiadamy jak dosz\u0142o do tego, przynajmniej na razie, najwi\u0119kszego politycznego zgromadzenia nad Wis\u0142\u0105. Zgromadzenia, kt\u00f3rego Gomu\u0142ka wcale nie chcia\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-historia-w-interii/news-d-tusk-chce-sie-zapisac-w-historii-marsz-miliona-przebije-wi,nId,7057310", "date_published": "2023-09-30T06:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Finlandia: Wojsko zawiera tajne umowy z w\u0142a\u015bcicielami dzia\u0142ek przy granicy z Rosj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-wojsko-zawiera-tajne-umowy-z-wlascicielami-dzialek,nId,7059201\"><img align=\"left\" alt=\"Finlandia: Wojsko zawiera tajne umowy z w\u0142a\u015bcicielami dzia\u0142ek przy granicy z Rosj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/finlandia-wojsko-zawiera-tajne-umowy-z-wlascicielami-dzialek/000HQ6IHB0170BM7-C321.jpg\" /></a>Si\u0142y Zbrojne Finlandii zawieraj\u0105 tajne umowy z w\u0142a\u015bcicielami nieruchomo\u015bci po\u0142o\u017conych wzd\u0142u\u017c granicy z Rosj\u0105. W zamian za pieni\u0119\u017cn\u0105 rekompensat\u0119, wojsko mo\u017ce stawia\u0107 na prywatnych dzia\u0142kach np. bunkry czy prowadzi\u0107 \u0107wiczenia. - Umowy s\u0105 po to, aby mo\u017cna by\u0142o przygotowa\u0107 si\u0119 na wypadek kryzysu - powiedzia\u0142 podpu\u0142kownik Sauli Hongisto. Zainteresowanie wojska kluczowymi terenami nasili\u0142o si\u0119 po wybuchu wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-finlandia-wojsko-zawiera-tajne-umowy-z-wlascicielami-dzialek,nId,7059201", "date_published": "2023-09-30T06:06:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kierowca \"wydmucha\u0142\" ponad cztery promile. To nie koniec niespodzianek", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-kierowca-wydmuchal-ponad-cztery-promile-to-nie-koniec-niespo,nId,7059204\"><img align=\"left\" alt=\"Kierowca &quot;wydmucha\u0142&quot; ponad cztery promile. To nie koniec niespodzianek\" src=\"https://i.iplsc.com/kierowca-wydmuchal-ponad-cztery-promile-to-nie-koniec-niespo/000DJDTOICAD113A-C321.jpg\" /></a>Opolscy policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry po pijanemu prowadzi\u0142 samoch\u00f3d. Jak poinformowa\u0142a KP Policji w Nysie, w chwili zatrzymania m\u0119\u017cczyzna &quot;wydmucha\u0142&quot; na alkomacie 4,2 promila alkoholu. Razem z nim podr\u00f3\u017cowa\u0142 poszukiwany przez policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/opolskie/news-kierowca-wydmuchal-ponad-cztery-promile-to-nie-koniec-niespo,nId,7059204", "date_published": "2023-09-30T06:02:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Transport na wybory parlamentarne. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 bezp\u0142atnie? Jak si\u0119 zg\u0142osi\u0107?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-transport-na-wybory-parlamentarne-kto-moze-skorzystac-bezpla,nId,7050526\"><img align=\"left\" alt=\"Transport na wybory parlamentarne. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 bezp\u0142atnie? Jak si\u0119 zg\u0142osi\u0107?\" src=\"https://i.iplsc.com/transport-na-wybory-parlamentarne-kto-moze-skorzystac-bezpla/000GVSAK4LME3A73-C321.jpg\" /></a>Ju\u017c 15 pa\u017adziernika odb\u0119d\u0105 si\u0119 wybory parlamentarne w Polsce. Kodeks wybory przewiduje specjalne uprawnienia dla niekt\u00f3rych os\u00f3b, aby u\u0142atwi\u0107 im udzia\u0142 w g\u0142osowaniu. Dotyczy to mi\u0119dzy innymi transportu do lokali wyborczych. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107 z takiej mo\u017cliwo\u015bci? Jak si\u0119 zg\u0142osi\u0107? Oto warunki, kt\u00f3re trzeba spe\u0142ni\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-transport-na-wybory-parlamentarne-kto-moze-skorzystac-bezpla,nId,7050526", "date_published": "2023-09-30T05:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wszystkie oczy na Konfederacj\u0119. Od wyniku partii Mentzena i Bosaka zale\u017c\u0105 losy Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wszystkie-oczy-na-konfederacje-od-wyniku-partii-mentzena-i-b,nId,7057363\"><img align=\"left\" alt=\"Wszystkie oczy na Konfederacj\u0119. Od wyniku partii Mentzena i Bosaka zale\u017c\u0105 losy Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/wszystkie-oczy-na-konfederacje-od-wyniku-partii-mentzena-i-b/000HQ2LH0NBKWX04-C321.jpg\" /></a>Wbrew powszechnej opinii to wcale nie wynik Koalicji Obywatelskiej czy Zjednoczonej Prawicy b\u0119dzie najwa\u017cniejszych w zaplanowanych na 15 pa\u017adziernika wyborach parlamentarnych. Zar\u00f3wno dla los\u00f3w obozu w\u0142adzy, jak i ca\u0142ej opozycji kluczowe b\u0119dzie poparcie, kt\u00f3re w g\u0142osowaniu uzyska Konfederacja. To od wyniku partii S\u0142awomira Mentzena i Krzysztofa Bosaka zale\u017cy, jakie opcje b\u0119d\u0105 mie\u0107 na stole najwi\u0119ksi gracze. A ostatnie sonda\u017ce dla Konfederacji pomy\u015blne nie s\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wszystkie-oczy-na-konfederacje-od-wyniku-partii-mentzena-i-b,nId,7057363", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie s\u0105 gotowi po\u015bwi\u0119ci\u0107 Bachmut? \"Kosztem obrony innego miasta\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-sa-gotowi-poswiecic-bachmut-kosztem-obrony-innego-m,nId,7059197\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie s\u0105 gotowi po\u015bwi\u0119ci\u0107 Bachmut? &quot;Kosztem obrony innego miasta&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-sa-gotowi-poswiecic-bachmut-kosztem-obrony-innego-m/000HQ6G7VUNPKS9W-C321.jpg\" /></a>Szef sztabu rosyjskiej armii Walerij Gierasimow jest gotowy do wycofania wojsk z Bachmutu - uwa\u017caj\u0105 analitycy ameryka\u0144skiego Instytutu Studi\u00f3w nad Wojn\u0105. Ich zdaniem Moskwa woli broni\u0107 miasto Melitopol w obwodzie zaporoskim i w ten spos\u00f3b uniemo\u017cliwi\u0107 si\u0142om ukrai\u0144skim zbli\u017cenie si\u0119 do Krymu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-sa-gotowi-poswiecic-bachmut-kosztem-obrony-innego-m,nId,7059197", "date_published": "2023-09-30T04:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kolejny kraj NATO czuje si\u0119 zagro\u017cony. \"Rosja prowokuje\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kolejny-kraj-nato-czuje-sie-zagrozony-rosja-prowokuje,nId,7059194\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny kraj NATO czuje si\u0119 zagro\u017cony. &quot;Rosja prowokuje&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolejny-kraj-nato-czuje-sie-zagrozony-rosja-prowokuje/000HQ6FDJ8IY8BWK-C321.jpg\" /></a>Minister obrony Bu\u0142garii stwierdzi\u0142, \u017ce zachowanie Rosji na Morzu Czarnym &quot;stwarza zagro\u017cenie dla bezpiecze\u0144stwa&quot;. - Rosyjskie statki p\u0142ywaj\u0105 po naszej wy\u0142\u0105cznej strefie ekonomicznej, dokonuj\u0105c prowokacyjnych i brutalnych dzia\u0142a\u0144 - powiedzia\u0142 Todor Tagariew. Jego zdaniem Moskwa chce w ten spos\u00f3b zablokowa\u0107 eksport ukrai\u0144skiego zbo\u017ca.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kolejny-kraj-nato-czuje-sie-zagrozony-rosja-prowokuje,nId,7059194", "date_published": "2023-09-30T04:14:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]