[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory na S\u0142owacji. Wiadomo, kto zdoby\u0142 najwi\u0119cej g\u0142os\u00f3w [EXIT POLL]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftGktkuTURBXy9iM2UwMjdiOS0wNTJiLTQ3NDItYmYyNi01NGE0ZWQ2Nzk3MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Post\u0119powa S\u0142owacja (PS) wygrywa przedterminowe wybory parlamentarne. Exit pool dla TV Markiza da\u0142 jej 23,5 proc. g\u0142os\u00f3w. Drugie miejsce z 21,9 proc. przypada partii Kierunek S\u0142owacka Socjaldemokracja (Smer-SSD) by\u0142ego premiera Roberta Ficy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9311506,wybory-na-slowacji-postepowa-slowacja-wygrywa-exit-poll.html", "date_published": "2023-09-30T21:02:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Widmo shutdownu w USA oddalone. Jest decyzja Izby Reprezentant\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AjZktkuTURBXy8yMjEwZmZiYy0wYTBkLTRjOWItOTQ4Zi1hODYxMWU3MGZmZmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sobot\u0119 na kilka godzin przed mo\u017cliwym shutdownem w USA, czyli zamkni\u0119ciem urz\u0119d\u00f3w w zwi\u0105zku z nieuchwaleniem bud\u017cetu na nowy rok fiskalny, Izba Reprezentant\u00f3w przyj\u0119\u0142a ustaw\u0119 o tymczasowym 45-dniowym finansowaniu agencji rz\u0105dowych \u2013 poinformowa\u0142 portal CNN.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9311501,widmo-shutdownu-w-usa-oddalone-jest-decyzja-izby-reprezentantow.html", "date_published": "2023-09-30T19:51:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ro\u015bnie ryzyko u\u017cycia broni j\u0105drowej w Europie. Niepokoj\u0105ce s\u0142owa wa\u017cnej urz\u0119dniczki NATO", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RGektkuTURBXy9hNjg2M2I2Ni0zYmM0LTQyZDItYjBhYy04NDQ5ZDc0OTIwY2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Europie wkraczamy w okres, w kt\u00f3rym zagro\u017cenie u\u017cyciem broni nuklearnej wzros\u0142o; musimy bra\u0107 na powa\u017cnie wszystkie gro\u017aby i dzia\u0142ania ze strony Rosji, a nie zbywa\u0107 je jako \u017carty \u2013 powiedzia\u0142a w Helsinkach Jessica Cox, kieruj\u0105ca polityk\u0105 nuklearn\u0105 NATO.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9311495,rosnie-ryzyko-uzycia-broni-jadrowej-w-europie-niepokojace-slowa-wazne.html", "date_published": "2023-09-30T19:11:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy naruszaj\u0105 suwerenno\u015b\u0107 W\u0142och? Elon Musk krytykuje polityk\u0119 migracyjn\u0105 Berlina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ESaktkuTURBXy8xZTAzMGE4ZS00NmI2LTQ2N2QtOTZkNi03MTc5NGExYzk0ZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk skrytykowa\u0142 na portalu X niemieck\u0105 polityk\u0119 migracyjn\u0105, a mianowicie finansowanie organizacji pozarz\u0105dowych (NGO), kt\u00f3re zbieraj\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym i odstawiaj\u0105 na w\u0142oskie terytorium. W odpowiedzi na reakcj\u0119 niemieckiego MSZ Musk zastanawia si\u0119, czy to dzia\u0142anie nie stanowi naruszenia suwerenno\u015bci W\u0142och.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9311482,niemcy-naruszaja-suwerennosc-wloch-elon-musk-krytykuje-polityke-migra.html", "date_published": "2023-09-30T17:39:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ponad 100 tys. os\u00f3b uciek\u0142o z G\u00f3rskiego Karabachu. Armenia prosi UE o pomoc", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wwXktkuTURBXy8zNWE3MGIyOC0yNzcwLTQ2OTgtYjAwOC0zYzEyMmJmZTcyMzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Armenii schroni\u0142o si\u0119 ju\u017c 100 417 uchod\u017ac\u00f3w z G\u00f3rskiego Karabachu - poinformowa\u0142a w sobot\u0119 na konferencji prasowej Nazeli Bagdasarian, rzeczniczka premiera Armenii Nikola Paszyniana. Liczb\u0119 ludno\u015bci ormia\u0144skiej enklawy szacowano na 120 tysi\u0119cy. Armenia prosi o pomoc Uni\u0119 Europejsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9311472,ponad-100-tys-osob-ucieklo-z-gorskiego-karabachu-armenia-prosi-ue-o.html", "date_published": "2023-09-30T15:46:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Janusz Filipiak w stanie krytycznym. Milioner trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WxIktkuTURBXy8yYWZmNGFhOC02YmMxLTQ0ZmYtYTk3YS0xNDM1NzdjY2U1NjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Janusz Filipiak, jeden z najbardziej znanych przedsi\u0119biorc\u00f3w w Polsce i w\u0142a\u015bciciel firmy Comarch, w stanie krytycznym trafi\u0142 do szpitala. Biznesmen, wed\u0142ug doniesie\u0144 medi\u00f3w, mia\u0142 dozna\u0107 zatrzymania akcji serca.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9311471,janusz-filipiak-w-stanie-krytycznym-milioner-trafil-do-szpitala.html", "date_published": "2023-09-30T15:07:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kiedy polski astronauta poleci w kosmos? Minister Buda wskaza\u0142 termin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FZ1ktkuTURBXy83MjAzOWJlZC1kZGMyLTQ0ZTctODA2Zi05ZTIwYzgxNTljZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczymy, \u017ce w listopadzie br. Europejska Agencja Kosmiczna (ESA) podejmie oficjalnie decyzj\u0119 o misji polskiego astronauty S\u0142awosza Uzna\u0144skiego, kt\u00f3ry ju\u017c w sierpniu 2024 r. mo\u017ce polecie\u0107 w kosmos - powiedzia\u0142 w sobot\u0119 w \u0141odzi minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9311459,kiedy-polski-astronauta-poleci-w-kosmos-minister-buda-wskazal-termin.html", "date_published": "2023-09-30T12:52:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 244 zaka\u017cenia, zmar\u0142y dwie osoby [DANE Z 30.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 244 zaka\u017cenia koronawirusem, w tym 76 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142o dw\u00f3ch pacjent\u00f3w \u2013 poinformowano w sobot\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano prawie 1,1 tys. test\u00f3w w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-244-zakazenia-zmarly-dwie-osoby-dane-z-3009.html", "date_published": "2023-09-30T11:42:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Scholz: Liczba uchod\u017ac\u00f3w zmierzaj\u0105cych do Niemiec jest zbyt wysoka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3RYktkuTURBXy80ZDg5NTk0Ni00NjMwLTQ0YjMtYWE4YS1lNmUwNGNmMjNiNjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ponad 70 procent wszystkich uchod\u017ac\u00f3w przybywaj\u0105cych do Niemiec nie by\u0142o wcze\u015bniej zarejestrowanych w innych krajach UE. Tak nie mo\u017ce pozosta\u0107. Liczba uchod\u017ac\u00f3w zmierzaj\u0105cych do Niemiec &quot;jest obecnie zbyt wysoka&quot; - powiedzia\u0142 kanclerz Niemiec Olaf Scholz w opublikowanym w sobot\u0119 wywiadzie dla portalu RND.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9311448,scholz-liczba-uchodzcow-zmierzajacych-do-niemiec-jest-zbyt-wysoka.html", "date_published": "2023-09-30T11:22:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mieli budowa\u0107 drog\u0119, odkryli unikatowe znalezisko. To archeologiczna \"pere\u0142ka na skal\u0119 europejsk\u0105\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yYMktkuTURBXy9iNDU5ODliNS1mOGYzLTQ1MWYtOTA0NC04NDQzMTEyMDA3MTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nale\u017cy poszerzy\u0107 wykopaliska archeologiczne na Bulwarze Filadelfijskim w Toruniu, bo kompleks \u015bw. Ducha, to pere\u0142ka na skal\u0119 europejsk\u0105 - uwa\u017ca prof. Ma\u0142gorzata Grupa z Instytutu Archeologii UMK. Prof. Tomasz Koz\u0142owski dodaje, \u017ce jest to miejsce niezwykle wa\u017cne dla miasta, bo tam s\u0105 jego prapocz\u0105tki.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9311445,torun-kompleks-sw-ducha-archeologiczna-perelka-na-skale-europejska.html", "date_published": "2023-09-30T11:00:14+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Marsz Miliona Serc w Warszawie [TRASA, MAPA, ZMIANY W RUCHU I KOMUNIKACJI PUBLICZNEJ]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0UxktkuTURBXy84ZjQyNmZhOC0wNzQzLTQxYzItYjI5ZC0zNTgxYzQyOTU5NjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 1 pa\u017adziernika ulicami Warszawy przejdzie \u201eMarsz Miliona Serc\u201d. W czasie tego wydarzenia komunikacja miejsca b\u0119dzie funkcjonowa\u0107 inaczej ni\u017c zazwyczaj, za\u015b policja mo\u017ce czasowo zamkn\u0105\u0107 wybrane ulice.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9311442,marsz-miliona-serc-w-warszawie-trasa-mapa-zmiany-w-ruchu-i-komunika.html", "date_published": "2023-09-30T10:22:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Demografia wszech\u015bwiata. Dlaczego wci\u0105\u017c nie otrzymali\u015bmy sygna\u0142u od obcych cywilizacji?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aPEktkuTURBXy9mNTIwYjM5MC0zNmY4LTRkMDktYTg3OC00NzY1MTk2NWFhMDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zak\u0142adaj\u0105c, \u017ce jeste\u015bmy typow\u0105 cywilizacj\u0105, kt\u00f3ra w ci\u0105gu 10 mln lat stanie si\u0119 ekspansywna, ju\u017c teraz powinni\u015bmy obserwowa\u0107 znacz\u0105c\u0105 liczb\u0119 obcych.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9310592,demografia-wszechswiata-dlaczego-wciaz-nie-otrzymalismy-sygnalu-od-ob.html", "date_published": "2023-09-30T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fundacja rodzinna. Kto mo\u017ce by\u0107 jej beneficjentem?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ls_ktkuTURBXy8wZWQ3NmJmYy1mOGU1LTQ5MmMtODhhOS0xZWYxOWI2ZjYwN2UuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwesti\u0105, kt\u00f3ra wzbudza szczeg\u00f3lne zainteresowanie, jest odpowied\u017a na pytanie, kto zgodnie z nowymi przepisami mo\u017ce by\u0107 beneficjentem fundacji rodzinnej.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9311438,fundacja-rodzinna-kto-moze-byc-jej-beneficjentem.html", "date_published": "2023-09-30T09:47:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynagrodzenia w administracji publicznej. Sprz\u0105taczki maj\u0105 najlepiej, najwi\u0119cej trac\u0105 informatycy i mened\u017cerowie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/r-sktkuTURBXy9jZmYwNTg4Zi1iZGVhLTQwMzgtOTQ0My0yNmYxYjYyOWQyZTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na nier\u00f3wno\u015bciach w wynagradzaniu pomi\u0119dzy administracj\u0105 publiczn\u0105 i biznesem najbardziej zyskuj\u0105 sprz\u0105taczki i kierowcy. Najbardziej trac\u0105 mened\u017cerowie i informatycy. Dla informatyk\u00f3w jest to r\u00f3\u017cnica przekraczaj\u0105ca 34 proc.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9311435,wynagrodzenia-w-administracji-publicznej-sprzataczki-maja-najlepiej.html", "date_published": "2023-09-30T09:38:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekstremalne wzrosty cen s\u0105 ju\u017c za nami. Ten czynnik mo\u017ce mie\u0107 du\u017cy wp\u0142yw na inflacj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9OHktkuTURBXy81NmVhNDA4OS1jMTY3LTQzMmQtOGYyYy01MTkzYzM5MGI0ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spadek \u015bwiatowych cen \u017cywno\u015bci sprzyja\u0142 obni\u017ceniu inflacji. W najbli\u017cszych miesi\u0105cach nie powinno si\u0119 to zmieni\u0107. Szczeg\u00f3lnie istotne s\u0105 ceny pszenicy.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/wideo/9311434,ekstremalne-wzrosty-cen-sa-juz-za-nami-ten-czynnik-moze-miec-duzy-wpl.html", "date_published": "2023-09-30T09:29:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zakaz wyprzedzania dla ci\u0119\u017car\u00f3wek nie dzia\u0142a? Policja wypowiada wojn\u0119 nieuczciwym kierowcom", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cxjktkuTURBXy81Njg3NzQ1NS05YWQ3LTRjZWMtOWE0MC1kNWQ4MjA3NmI5M2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zmiany w przepisach wesz\u0142y w \u017cycie 1 lipca 2023 r. \u2013 nowelizacja ustawy wprowadzi\u0142a zakaz wyprzedzania dla ci\u0119\u017car\u00f3wek na autostradach i drogach ekspresowych.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/wideo/9311433,zakaz-wyprzedzania-dla-ciezarowek-nie-dziala-policja-wypowiada-wojne.html", "date_published": "2023-09-30T09:25:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Trwa exodus Ormian z G\u00f3rskiego Karabachu. Armenia pozywa Azerbejd\u017can do MTS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/X_AktkuTURBXy81MGRjMDdiZC0wMDA4LTQwZTgtOWViNS1jMDA3ZDFlYWM1ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Armenia poinformowa\u0142a w pi\u0105tek, \u017ce z\u0142o\u017cy\u0142a skarg\u0119 do Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Sprawiedliwo\u015bci (MTS) przeciwko Azerbejd\u017canowi, oskar\u017caj\u0105c Baku o \u0142amanie praw Ormian w G\u00f3rskim Karabachu. Region ten opu\u015bci\u0142o ju\u017c prawie 100 tys. os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9311423,armenia-pozywa-azerbejdzan-do-mts.html", "date_published": "2023-09-30T08:25:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sp\u00f3r Warszawy i Kijowa o zbo\u017ce. Ambasador Ukrainy zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/niJktkuTURBXy9iMGQzODcyYy0yODJjLTRmMTEtODgyNi0zY2Q5OTQ5YWQxMTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ambasador Ukrainy w Polsce Wasyl Zwarycz powiedzia\u0142 w pi\u0105tek, \u017ce sp\u00f3r mi\u0119dzy obydwoma krajami, dotycz\u0105cy ogranicze\u0144 na ukrai\u0144skie produkty rolne, nie b\u0119dzie mia\u0142 wp\u0142ywu na stosunki dwustronne, a strony s\u0105 gotowe go rozwi\u0105za\u0107 - poda\u0142 portal Ukrainska Prawda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9311421,spor-warszawy-i-kijowa-o-zboze-ambasador-ukrainy-zabral-glos.html", "date_published": "2023-09-30T08:14:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To by\u0142a jedna z najwa\u017cniejszych uczelni II RP. Sowieci niszczyli j\u0105 z premedytacj\u0105, wywie\u017ali bezcenne zbiory", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vgjktkuTURBXy80ZTI3MTQxMy01Yjc4LTQxZTYtYWE1NC05NTllMGFkMDg5NWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas pierwszej okupacji sowieckiej Wilna we wrze\u015bniu 1939 r. aresztowano 500 os\u00f3b, w tym profesor\u00f3w. Sowieci z premedytacj\u0105 zniszczyli Uniwersytet Stefana Batorego - jedn\u0105 z wa\u017cniejszych uczelni II Rzeczypospolitej - powiedzia\u0142 PAP historyk Biura Poszukiwa\u0144 i Identyfikacji IPN Rafa\u0142 Michli\u0144ski.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9311419,uniwersytet-stefana-batorego-sowieci-niszczyli-z-premedytacja.html", "date_published": "2023-09-30T08:02:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Migracja rozpala debat\u0119 we Francji. \"Obecnie najwa\u017cniejsze jest zachowanie pokoju w spo\u0142ecze\u0144stwie\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mOSktkuTURBXy8xM2MxOWYzMi0wOTQzLTQ3OTMtYmRiMi0yNWI3NjJmMzJjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kwestia imigracji i szybko zachodz\u0105cych zmian demograficznych to obecnie najwa\u017cniejszy i strukturalny problem, przed jakim stoi Francja \u2013 powiedzia\u0142 w rozmowie z PAP Nicolas Monti, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel paryskiego Obserwatorium Imigracji i Demografii (Observatoire de l\u2019immigration et de la demographie).", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9311417,migracja-rozpala-debate-we-francji-obecnie-najwazniejsze-jest-zachow.html", "date_published": "2023-09-30T07:52:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BGK chce wsp\u00f3\u0142finansowa\u0107 polskie elektrownie j\u0105drowe. \"Jeste\u015bmy gotowi\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeste\u015bmy gotowi oferowa\u0107 finansowanie energetyki j\u0105drowej - powiedzia\u0142a PAP szefowa programu Bezpiecze\u0144stwo strategiczne w Banku Gospodarstwa Krajowego Joanna Smolik. Doda\u0142a, \u017ce chodzi zar\u00f3wno o SMR-y jak i tzw. du\u017cy atom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9311414,bgk-chce-wspolfinansowac-polskie-elektrownie-jadrowe-jestesmy-gotowi.html", "date_published": "2023-09-30T07:44:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amerykanie nie uczynili dla Ukrainy nawet 10 proc. tego, co mog\u0105 [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_TzktkuTURBXy80ZTFmZjhhMC1hYTNjLTQyZGQtOGYyMC02MWZmNmUyMTcxNjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie nie uczynili dla Ukrainy nawet 10 proc. tego, co mog\u0105 zrobi\u0107 bez anga\u017cowania w\u0142asnych \u017co\u0142nierzy. I co wa\u017cne, nie komunikuj\u0105 Kremlowi, \u017ce przegra - m\u00f3wi S\u0142awomir D\u0119bski, dyrektor Polskiego Instytutu Spraw Mi\u0119dzynarodowych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9310564,amerykanie-nie-uczynili-dla-ukrainy-nawet-10-proc-tego-co-moga-wywi.html", "date_published": "2023-09-30T07:37:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: na kogo zag\u0142osowa\u0107? Polacy ju\u017c wiedz\u0105 [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/V6JktkuTURBXy9lM2MwZjhlNy1hOGVhLTQ2ZmUtYjlkYy0wYTIyMzM1MmNmYmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />73 proc. badanych wie ju\u017c, na kogo odda sw\u00f3j g\u0142os w wyborach 15 pa\u017adziernika; natomiast 11 proc. deklaruje, \u017ce decyzje podejmie w ostatniej chwili - wynika z najnowszego sonda\u017cu Instytutu Bada\u0144 Pollster wykonanego dla &quot;Super Expressu\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9311411,wybory-2023-na-kogo-zaglosowac-polacy-juz-wiedza-sondaz.html", "date_published": "2023-09-30T07:30:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert o wyroku SN ws. kredytu frankowego: S\u0105d nie ma prawa ingerowa\u0107 w umow\u0119 kredytow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dVJktkuTURBXy9kNWY2OTcxNC05MDM3LTQyNTktOGIyMi0xZDRkZWJhNGI1NTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />S\u0105d nie ma prawa ingerowa\u0107 w umow\u0119 kredytow\u0105 i kszta\u0142towa\u0107 obowi\u0105zki stron, zamieniaj\u0105c kurs franka - uwa\u017ca radca prawny z Kancelarii Libera i Wsp\u00f3lnicy Izabela Libera. Wed\u0142ug niej zadaniem s\u0105du jest jedynie wyeliminowanie z umowy nieuczciwych postanowie\u0144 i ocena, czy umowa mo\u017ce dalej obowi\u0105zywa\u0107.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9311408,ekspert-o-wyroku-sn-ws-kredytu-frankowego-sad-nie-ma-prawa-ingerowac.html", "date_published": "2023-09-30T07:19:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyrok S\u0105du Najwy\u017cszego ws. kredytu we frankach. Pa\u0144stwo b\u0119dzie p\u0142aci\u0107 odszkodowania?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/CJdktkuTURBXy9kMWM4ZGExNi1iOWYxLTQ5NzQtOTczYi01MjEyNzYzZDYwYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wyrok S\u0105du Najwy\u017cszego z 19 wrze\u015bnia br. w sprawie kredytowej umowy frankowej mo\u017ce spowodowa\u0107 odpowiedzialno\u015b\u0107 odszkodowawcz\u0105 pa\u0144stwa za szkod\u0119 wyrz\u0105dzon\u0105 orzeczeniem sprzecznym z prawem Unii Europejskiej - oceni\u0142 radca prawny Rados\u0142aw G\u00f3rski.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/9311407,wyrok-sadu-najwyzszego-ws-kredytu-we-frankach-panstwo-bedzie-placic.html", "date_published": "2023-09-30T07:12:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "To Niemcy od lat podsyca\u0142y kryzys migracyjny, a teraz chc\u0105 gasi\u0107 po\u017car", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N_1ktkuTURBXy83YWNhNDQ1OC0xZGI2LTRiZjktOWU2MC1lNGQ2NTY5YWQzNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To Berlin od lat podsyca\u0142 kryzys migracyjny, a teraz zamierza gasi\u0107 po\u017car, kt\u00f3remu pomaga\u0142 si\u0119 rozprzestrzeni\u0107. Je\u015bli RFN nadal b\u0119dzie tak kszta\u0142towa\u0107 polityk\u0119 wsp\u00f3lnoty, w ko\u0144cu ca\u0142a Unia sp\u0142onie - pisze Andrzej Krajewski.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9311401,to-niemcy-od-lat-podsycaly-kryzys-migracyjny-a-teraz-chca-gasic-pozar.html", "date_published": "2023-09-30T06:39:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "6 ksi\u0105\u017cek o transporcie, kt\u00f3re warto przeczyta\u0107. Mog\u0105 zmieni\u0107 Tw\u00f3j pogl\u0105d na t\u0119 kwesti\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eBcktkuTURBXy81YjQwMzc4Zi1jZmY2LTQzZjktOWMyMS1kYjc3NTgyZTJkYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeszcze do niedawna niemal ka\u017cdy polityk czy polityczka, zapytana o kwestie zwi\u0105zane z transportem, zaczyna\u0142a m\u00f3wi\u0107 o budowie kolejnych autostrad. Na szcz\u0119\u015bcie te czasy mo\u017cemy ju\u017c uzna\u0107 za szcz\u0119\u015bliwie minione \u2013 dzisiaj coraz cz\u0119\u015bciej decydenci zdaj\u0105 sobie spraw\u0119, \u017ce transport to z\u0142o\u017cone zagadnienie, maj\u0105ce ogromne znaczenie dla jako\u015bci \u017cycia obywatelek i obywateli.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9309295,6-ksiazek-o-transporcie-ktore-warto-przeczytac-moga-zmienic-twoj-pog.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Boom na rynku nieruchomo\u015bci. Jakie mieszkania kupowane s\u0105 najch\u0119tniej?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_KsktkuTURBXy8yNzhjYTM5Yy0zODQxLTQxMWYtYmFiYi1iZWMzNWYxMDU1YmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Popyt jakiego nie widziano od lat - tak najkr\u00f3cej mo\u017cna scharakteryzowa\u0107 sytuacj\u0119 na najwi\u0119kszych rynkach mieszkaniowych. W sierpniu 2023 r. deweloperzy sprzedali na sze\u015bciu najwi\u0119kszych rynkach prawie trzy razy wi\u0119cej mieszka\u0144 ni\u017c rok wcze\u015bniej. Taki boom zas\u0142uguje na szersz\u0105 analiz\u0119. W\u0142a\u015bnie dlatego eksperci portalu RynekPierwotny.pl postanowili sprawdzi\u0107, jakie mieszkania w sierpniu 2023 r. najcz\u0119\u015bciej sprzedawali deweloperzy.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9310932,boom-na-rynku-nieruchomosci-jakie-mieszkania-kupowane-sa-najchetniej.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czego brakuje w relacjach polsko-ukrai\u0144skich?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qMhktkuTURBXy8xOGNmZWFkYy03OWVmLTQ5YjctOGRhMi03NjU1ZGJlOWE1NmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dobrze by\u0142oby polsko-ukrai\u0144skie relacje cho\u0107 odrobin\u0119 ociepli\u0107, nawet je\u015bli nie b\u0119dzie ju\u017c mi\u0119dzy nami prawdziwego zaufania - pisze Piotr Zaremba.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9310601,czego-brakuje-w-relacjach-polsko-ukrainskich.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy powinno si\u0119 ratowa\u0107 upadaj\u0105ce podmioty gospodarcze?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BhZktkuTURBXy80MmQ2ZTJmYy04NDY1LTQyOWMtYmY3Yi01YWY1M2ZhNjE4MDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ratowa\u0107 upadaj\u0105ce podmioty gospodarcze czy nie ratowa\u0107? To pytanie od dobrych 100 lat stanowi jedn\u0105 z kluczowych osi ekonomicznego sporu. A mo\u017ce jest to dylemat \u2013 w gruncie rzeczy \u2013 pozorny?", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9310587,czy-powinno-sie-ratowac-upadajace-podmioty-gospodarcze.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Definicja gwa\u0142tu. 17 pa\u0144stw Europy wprowadzi\u0142o zmian\u0119 przepis\u00f3w. Co z Polsk\u0105?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ALyktkuTURBXy8yOGNjNjBmNS1kY2YzLTQzYzEtOGE5My00MTM3YjNiOGYxNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c 17 pa\u0144stw Europy wprowadzi\u0142o przepisy zmieniaj\u0105ce definicj\u0119 gwa\u0142tu.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/9310543,definicja-gwaltu-17-panstw-europy-wprowadzilo-zmiane-przepisow-co-z.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GDDKiA og\u0142osi przetargi na 238 km tras. Gdzie i kiedy powstan\u0105 nowe drogi? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/m9QktktTURBXy9mZTlmZjE2OC03ZDAwLTQwNzMtODA0ZS1iNDZlNWQwYjZmMTAucG5nkZMFzQEdzKA\" />GDDKiA poszuka wykonawc\u00f3w 25 odcink\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci 238 km. Chodzi m.in. o budow\u0119 trasy S10 ze Szczecina do Pi\u0142y czy S8 z Wroc\u0142awia do K\u0142odzka.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9311076,gddkia-oglosi-przetargi-na-238-km-tras-tu-powstana-nowe-drogi-mapa.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jesienny wysyp przetarg\u00f3w na drogi. Powstanie w sumie 238 km tras [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y9gktkuTURBXy9kYzgzMTk1NC0wNzFkLTRjNjItYWI3Yy03MzM3M2FmNmE4NzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />GDDKiA poszuka wykonawc\u00f3w 25 odcink\u00f3w o d\u0142ugo\u015bci 238 km. Chodzi m.in. o budow\u0119 trasy S10 ze Szczecina do Pi\u0142y czy S8 z Wroc\u0142awia do K\u0142odzka.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9311076,jesienny-wysyp-przetargow-na-drogi-powstanie-w-sumie-238-km-tras-map.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Przy urnach nie jeste\u015bmy konsumentami", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PrzktkuTURBXy8xN2E3YTFmMy1lODE4LTQ1MjEtYjRjYy05MTZlYTRmNjljNGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby nastroje konsument\u00f3w przek\u0142ada\u0142y si\u0119 na wyniki wybor\u00f3w, to zar\u00f3wno rz\u0105dz\u0105cy, jak i opozycja mogliby wi\u0105za\u0107 z nimi pewne nadzieje.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9310572,wybory-2023-przy-urnach-nie-jestesmy-konsumentami.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "U\u017cycie tej broni oznacza totaln\u0105 zag\u0142ad\u0119. Jej globalne zapasy rosn\u0105 [WYKRES]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tgjktkuTURBXy9lZDI0NzcyZS0xYjE0LTQ1ODktOTJiNS0zOGIzYjBhNTI2OTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 u\u017cycie tej broni jest irracjonalne, bo grozi totaln\u0105 zag\u0142ad\u0105, jej globalne zapasy wci\u0105\u017c rosn\u0105. Mimo \u017ce pot\u0119gi nuklearne, takie jak Stany Zjednoczone i Francja, w okresie od stycznia 2022 r. do stycznia 2023 r. nie zwi\u0119kszy\u0142y swoich arsena\u0142\u00f3w, to w skali globalnej w tym okresie nast\u0105pi\u0142 og\u00f3lny wzrost liczby sk\u0142adowanych g\u0142owic nuklearnych.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9309063,globalne-zapasy-broni-jadrowej-2023.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory na S\u0142owacji. Kto stworzy nowy rz\u0105d w Bratys\u0142awie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ftGktkuTURBXy9iM2UwMjdiOS0wNTJiLTQ3NDItYmYyNi01NGE0ZWQ2Nzk3MGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />O tym, kto sformuje rz\u0105d w Bratys\u0142awie, zdecyduje nie tyle wygrana w wyborach, ile potencja\u0142 koalicyjny zwyci\u0119skiego ugrupowania i stopie\u0144 rozdrobnienia parlamentu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9310556,wybory-na-slowacji-kto-stworzy-nowy-rzad-w-bratyslawie.html", "date_published": "2023-09-30T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory 2023: Referendum. Co trzeba zrobi\u0107, by wzi\u0105\u0107 udzia\u0142, a co, by z tego zrezygnowa\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ms9ktkuTURBXy9hYzkyOTg4Yi02ZWM0LTQxY2EtYjg3Ny00MjA1MTcxMGMwZTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W przysz\u0142ym miesi\u0105cu, a dok\u0142adnie 15 pa\u017adziernika 2023 roku, Polska stanie przed wa\u017cnymi wydarzeniami politycznymi, kt\u00f3re skupi\u0105 uwag\u0119 obywateli - wyborami parlamentarnymi oraz og\u00f3lnokrajowym referendum.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9311155,wybory-2023-referendum-co-trzeba-zrobic-by-wziac-udzial-a-co-by-z.html", "date_published": "2023-09-30T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]