{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29442335,mariusz-blaszczak-o-waznej-decyzji-usa-ws-systemu-himars-dla.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Bloomberg o wa\u017cnej decyzji USA ws. system\u00f3w HIMARS dla Polski. Warto\u015b\u0107 pakietu to 10 mld dolar\u00f3w", "date_published": "2023-02-07 20:25:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/19/bc/1b/z29085209M,HIMARS.jpg\" vspace=\"2\" />Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 sprzeda\u017c Polsce mi\u0119dzy innymi kolejnych system\u00f3w HIMARS oraz pocisk\u00f3w do tych system\u00f3w, przekaza\u0142 we wtorek Bloomberg. Warto\u015b\u0107 tego pakietu to oko\u0142o 10 miliard\u00f3w dolar\u00f3w. Wcze\u015bniej o decyzji w tej sprawie m\u00f3wi\u0142 szef MON Mariusz B\u0142aszczak.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29442055,ks-woznicki-skazany-za-antysemityzm-teraz-grozi-sedziemu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ks. Wo\u017anicki skazany za antysemityzm. Teraz grozi s\u0119dziemu: Na niego sznur ju\u017c czeka", "date_published": "2023-02-07 18:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/01/1c/z29364964M,Ks--Michal-Woznicki.jpg\" vspace=\"2\" />Ksi\u0105dz Micha\u0142 Wo\u017anicki zosta\u0142 na pocz\u0105tku lutego skazany przez S\u0105d Rejonowy w Poznaniu za antysemityzm i nawo\u0142ywanie do nienawi\u015bci. W czasie ostatniego kazania duchowny grozi\u0142 s\u0119dziemu. - Na niego sznur ju\u017c czeka. Jest tylko kwestia, kiedy i gdzie jest to drzewo - stwierdzi\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29441310,antycyklon-elisabeth-dotarl-do-polski-synoptycy-ostrzegaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. Antycyklon Elisabeth dotar\u0142 do Polski. Rekordowo wysokie ci\u015bnienie i niebezpieczny mr\u00f3z", "date_published": "2023-02-07 18:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/13/1c/z29441764M,Antycyklon-Elisabeth-dotarl-do-Polski.jpg\" vspace=\"2\" />Do Polski wkroczy\u0142 silny wy\u017c Elisabeth, kt\u00f3ry przez kilka kolejnych dni b\u0119dzie kszta\u0142towa\u0142 pogod\u0119 w naszym kraju. Synoptycy zapowiadaj\u0105 wzrost ci\u015bnienia, kt\u00f3re osi\u0105gn\u0105\u0107 mo\u017ce warto\u015bci w granicach 1050 hPa. Za spraw\u0105 antycyklonu w wielu regionach mo\u017ce zrobi\u0107 si\u0119 mro\u017aniej ni\u017c dotychczas.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29441359,bestia-w-rekach-policji-grozny-gwalciciel-zatrzymany-na-lotnisku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\"Bestia\" w r\u0119kach policji. Gro\u017any przest\u0119pca zatrzymany na lotnisku pod Krakowem", "date_published": "2023-02-07 16:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/13/1c/z29441689M,-Bestia--w-rekach-policji--Grozny-przestepca-zatrz.jpg\" vspace=\"2\" />Na lotnisku w Balicach (woj. ma\u0142opolskie) policja zatrzyma\u0142a 34-letniego Damiana T. Wobec m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry w przesz\u0142o\u015bci by\u0142 ju\u017c karany za przest\u0119pstwa seksualne i zab\u00f3jstwo, toczy si\u0119 kolejne post\u0119powanie o zgwa\u0142cenie. Od lat ukrywa\u0142 si\u0119 za granic\u0105. Wpad\u0142 w Norwegii, gdzie przy\u0142apano go na pokazywaniu dzieciom porno.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29441070,radomsko-podczas-klotni-chwycila-za-noz-potem-zadzwonila-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Radomsko. Podczas k\u0142\u00f3tni chwyci\u0142a za n\u00f3\u017c. Potem zadzwoni\u0142a na policj\u0119. Posz\u0142o o pilota", "date_published": "2023-02-07 14:48:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a5/08/1c/z29394597M,Policja---zdjecie-ilustracyjne--.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z Radomska, kt\u00f3rzy zostali wezwani do awantury domowej przez kobiet\u0119, zastali na miejscu krwawi\u0105cego m\u0119\u017cczyzn\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, 40-latka, kt\u00f3ra zdzwoni\u0142a na komend\u0119, zrani\u0142a go wcze\u015bniej no\u017cem. Posz\u0142o o pilota do telewizora.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29440459,nfz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Afera wok\u00f3\u0142 Mamy Ginekolog. NFZ wszczyna post\u0119powanie, Ministerstwo Zdrowia m\u00f3wi o karze", "date_published": "2023-02-07 13:59:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8b/13/1c/z29440907M,Konferencja-Solidarnej-Polski-ws--Mamy-Ginekolog.jpg\" vspace=\"2\" />\"Je\u017celi rzeczywi\u015bcie wskazana pani przyjmowa\u0142a w ramach kontraktu z NFZ znajomych i rodzin\u0119 poza kolejno\u015bci\u0105, to zdecydowanie powinna ponie\u015b\u0107 kar\u0119\" - przekaza\u0142o Wirtualnej Polsce Ministerstwo Zdrowia. To komentarz do s\u0142\u00f3w Mamy Ginekolog, kt\u00f3ra wyzna\u0142a, \u017ce znajomych i rodzin\u0119 przyjmuje poza kolejno\u015bci\u0105 w swoim gabinecie NFZ.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29440318,prokuratura-nie-odpuszcza-macie-sad-umorzyl-sprawe-bedzie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Prokuratura nie odpuszcza Macie. S\u0105d umorzy\u0142 spraw\u0119, b\u0119dzie za\u017calenie", "date_published": "2023-02-07 12:17:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/95/1b/z28922274M,Mata-Tour-Torun-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura z\u0142o\u017cy za\u017calenie na wydan\u0105 we wtorek przez S\u0105d Rejonowy Warszawa-Mokot\u00f3w decyzj\u0119 o umorzeniu post\u0119powania ws. rapera Micha\u0142a M., znanego jako Mata - ustali\u0142 portal Gazeta.pl. Artysta zosta\u0142 zatrzymany w styczniu ubieg\u0142ego roku po tym, jak policjanci znale\u017ali przy nim niewielk\u0105 ilo\u015b\u0107 marihuany. P\u00f3\u017aniej zosta\u0142 oskar\u017cony o posiadanie \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29432471,jest-decyzja-sadu-ws-maty-umorzono-postepowanie-dotyczace.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Jest decyzja s\u0105du ws. Maty. Umorzono post\u0119powanie dotycz\u0105ce artysty", "date_published": "2023-02-07 11:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e9/11/1c/z29432809M,Mata.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Rejonowy Warszawa-Mokot\u00f3w na wtorkowym posiedzeniu umorzy\u0142 post\u0119powanie ws. rapera Micha\u0142a M. (wyst\u0119puj\u0105cego pod pseudonimem Mata), oskar\u017conego o posiadanie \u015brodk\u00f3w odurzaj\u0105cych. Artysta zosta\u0142 zatrzymany w styczniu ubieg\u0142ego roku po tym, jak policjanci znale\u017ali przy nim niewielk\u0105 ilo\u015b\u0107 marihuany. Wtorkowe orzeczenie s\u0105du jest nieprawomocne, prokuratura mo\u017ce si\u0119 od tej decyzji odwo\u0142a\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29439337,polscy-strazacy-sa-juz-w-turcji-to-jedna-z-najtrudniejszych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polscy stra\u017cacy s\u0105 ju\u017c w Turcji. \"To jedna z najtrudniejszych akcji, w jakich bierzemy udzia\u0142\"", "date_published": "2023-02-07 10:07:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ff/13/1c/z29439487M,Grupa-HUSAR-dotarla-do-Turcji.jpg\" vspace=\"2\" />- Jeste\u015bmy samowystarczaln\u0105 grup\u0105, przez 36 godzin mo\u017cemy funkcjonowa\u0107 bez pomocy z zewn\u0105trz - powiedzia\u0142 rzecznik Pa\u0144stwowej Stra\u017cy Po\u017carnej o grupie HUSAR, kt\u00f3ra b\u0119dzie uczestniczy\u0107 w akcji ratunkowej w Turcji. Jednocze\u015bnie doda\u0142, \u017ce \"ta temperatura to jest co\u015b nowego, z czym si\u0119 spotykaj\u0105\". - Na og\u00f3\u0142 byli\u015bmy w akcjach ratunkowych poza granicami kraju w porze ciep\u0142ej, kiedy jest o wiele \u0142atwiej - zaznaczy\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29438777,tvp-i-pis-probuja-odwrocic-uwage-od-willi-plus-tvn-o-manipulacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "TVP i PiS pr\u00f3buj\u0105 odwr\u00f3ci\u0107 uwag\u0119 od \"willi plus\". TVN o manipulacji. \"Tego widzowie nie us\u0142ysz\u0105\"", "date_published": "2023-02-07 07:35:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/4a/14/z21277251M,Zamek-na-Wodzie-w-Wojnowicach.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnich dniach w mediach pojawiaj\u0105 si\u0119 kolejne informacje na temat afery, zwanej \"willa plus\". W programach TVP na pr\u00f3\u017cno szuka\u0107 wzmianki o tej sprawie. Zamiast tego widzowie mogli us\u0142ysze\u0107 o tym, \u017ce opozycja rzekomo przed laty przekaza\u0142a zamek w Wojnowicach \"swojej\" instytucji. Dziennikarze \"Fakt\u00f3w\" wyja\u015bnili, dlaczego taka narracja TVP i rz\u0105du jest \"nierzetelna i nieuczciwa\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29438556,poranna-rozmowa-gazeta-pl-gosciem-dariusz-klimczak-z-psl.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Poranna rozmowa Gazeta.pl Go\u015bciem Dariusz Klimczak z PSL", "date_published": "2023-02-07 07:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/66/13/1c/z29438566M,Gosciem-Karoliny-Hytrek-Prosieckiej-w-Porannej-Roz.jpg\" vspace=\"2\" />We wtorek go\u015bciem Porannej rozmowy Gazeta.pl b\u0119dzie Dariusz Klimczak z PSL. Program poprowadzi Karolina Hytrek-Prosiecka. Start o godz. 8:30. Zapraszamy!", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29438739,willa-plus-negatywne-opinie-ekspertow-a-mein-i-tak-przyznal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Willa plus. Negatywne opinie ekspert\u00f3w, MEiN i tak przyzna\u0142 dotacje. \"Wsparcie dla siebie, nie uczni\u00f3w\"", "date_published": "2023-02-07 06:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/11/1c/z29432406M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatnim czasie w mediach g\u0142o\u015bno zrobi\u0142o si\u0119 na temat projekt\u00f3w, kt\u00f3re otrzyma\u0142y od MEiN dotacje na \u0142\u0105czn\u0105 kwot\u0119 40 milion\u00f3w z\u0142otych. Dziennikarze tvn24.pl przeanalizowali tzw. karty opinii merytorycznej sporz\u0105dzane przez ekspert\u00f3w z resortu. Jak pisz\u0105, w przypadku dziewi\u0119ciu organizacji dzia\u0142aj\u0105cych na Lubelszczy\u017anie eksperci mieli rekomendowa\u0107 odrzucenie projekt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29438724,pogoda-imgw-ostrzega-przed-mrozami-cisnienie-wzrosnie-do-nawet.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pogoda. IMGW ostrzega przed mrozami. Ci\u015bnienie wzro\u015bnie do nawet 1040 hPa", "date_published": "2023-02-07 06:32:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/34/13/1c/z29438772M,Mapa-z-temperatura---7-02-2023.jpg\" vspace=\"2\" />Synoptycy IMGW wydali ostrze\u017cenia pierwszego stopnia dla po\u0142udniowej Polski przed mrozami. Alerty b\u0119d\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 we wtorek do godziny 10.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}