{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wall-Street-jednak-w-gore-po-slowach-Powella-8485745.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wall Street jednak w g\u00f3r\u0119 po s\u0142owach Powella", "date_published": "2023-02-07 21:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/6/74b3cce96b50f8-945-560-0-138-1632-979.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wtorkowa sesja na Wall Street zako\u0144czy\u0142a si\u0119 solidnymi wzrostami g\u0142\u00f3wnych indeks\u00f3w w reakcji na s\u0142owa prezesa Fed Jerome'a Powella, \u017ce inflacja w Stanach Zjednoczonych zaczyna spada\u0107.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Google-odpowiada-na-ChatGPT-Microsoftu-Zapowiada-Barda-8485709.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Google odpowiada na ChatGPT Microsoftu. Zapowiada Barda", "date_published": "2023-02-07 19:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/f/6143e4b2fe9479-948-568-0-84-1019-611.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Google zaprezentowa\u0142o swoj\u0105 odpowied\u017a na zyskuj\u0105cy na popularno\u015bci ChatGPT. Sztuczna inteligencja od Google\u2019a, kt\u00f3ra ma odpowiada\u0107 na pytania zadawane przez u\u017cytkownik\u00f3w, zosta\u0142a nazwana Bard. Publiczne testy rywala ChatGPT maj\u0105 rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 w ci\u0105gu najbli\u017cszych tygodni, na razie dost\u0119p otrzyma\u0142a najbardziej zaufana grupa tester\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lotwa-Pozar-w-amerykanskiej-fabryce-dronow-Zaklad-produkowal-bezzalogowce-m-in-dla-Ukrainy-8485655.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\u0141otwa. Po\u017car w ameryka\u0144skiej fabryce dron\u00f3w. Zak\u0142ad produkowa\u0142 bezza\u0142ogowce m.in. dla Ukrainy", "date_published": "2023-02-07 17:55:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/c6fd98eae9dc00-948-567-5-7-995-596.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W mie\u015bcie Marupe pod Ryg\u0105 p\u0142onie fabryka dron\u00f3w - donosz\u0105 we wtorek lokalne media. Wed\u0142ug nich bezza\u0142ogowce z zak\u0142ad\u00f3w trafia\u0142y m.in. na Ukrain\u0119. Z ogniem walczy ok. 50 stra\u017cak\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fabryka-Izery-w-Jaworznie-ma-ruszyc-w-2025-r-Juz-rok-pozniej-auta-trafia-do-sprzedazy-8485633.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Produkcja Izery ma ruszy\u0107 w 2025 r. Ju\u017c rok p\u00f3\u017aniej auto trafi do sprzeda\u017cy", "date_published": "2023-02-07 17:29:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/5/a12b9d6d084071-948-568-0-81-2041-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Budowa fabryki samochod\u00f3w elektrycznych Izera w Jaworznie ruszy z pocz\u0105tkiem 2024 roku, uruchomienie produkcji polskiego elektryka planowane jest na grudzie\u0144 2025 r., a sprzeda\u017c w 2026 \u2013 powiedzi we wtorek w Sejmie przedstawiciele sp\u00f3\u0142ki ElectroMobility.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemiecki-minister-obrony-Ukraina-otrzyma-100-czolgow-Leopard-1A5-8485629.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemiecki minister obrony: Ukraina otrzyma 100 czo\u0142g\u00f3w Leopard 1A5", "date_published": "2023-02-07 17:18:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/4cd9bfe77598fc-948-568-0-7-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ukraina otrzyma 100 Leopard\u00f3w 1A5 - zapowiedzia\u0142 niemiecki minister obrony Boris Pistorius, kt\u00f3ry przyby\u0142 we wtorek z wizyt\u0105 do Kijowa - informuj\u0105 ukrai\u0144skie media. Przyjazd polityka by\u0142 utrzymywany w tajemnicy ze wzgl\u0119d\u00f3w bezpiecze\u0144stwa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Orlen-obniza-cene-oleju-napedowego-Obajtek-tlumaczy-to-pozytywnym-otoczeniem-makroekonomicznym-8485567.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Orlen obni\u017ca cen\u0119 oleju nap\u0119dowego. Obajtek t\u0142umaczy to \"pozytywnym otoczeniem makroekonomicznym\"", "date_published": "2023-02-07 16:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/dd236864ac23bd-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na stacjach Orlenu cena oleju nap\u0119dowego jest ni\u017csza \u015brednio o 20 gr za litr - napisa\u0142 we wtorek na Twitterze prezes PKN Orlen Daniel Obajtek. Z do\u0142\u0105czonej do wpisu informacji wynika, \u017ce Grupa Orlen obni\u017cy\u0142a cen\u0119 o 20 groszy za litr oleju nap\u0119dowego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Resort-finansow-rozwaza-przesuniecie-terminu-zaplaty-podatku-CIT-8485553.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Resort finans\u00f3w rozwa\u017ca przesuni\u0119cie terminu zap\u0142aty podatku CIT", "date_published": "2023-02-07 15:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/a/131b373ff271cb-745-447-152-60-745-447.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ministerstwo Finans\u00f3w rozwa\u017ca przesuni\u0119cie terminu z\u0142o\u017cenia deklaracji oraz zap\u0142aty podatku CIT. Prowadzone s\u0105 prace, kt\u00f3re przed\u0142u\u017c\u0105 termin z\u0142o\u017cenia rozliczenia i zap\u0142aty podatku o trzy miesi\u0105ce \u2013 poinformowa\u0142o MF we wtorkowym komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rafako-i-Tauron-zawarly-porozumienia-w-ramach-mediacji-popisanie-ugody-planowane-do-8-III-8485527.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rafako i Tauron zawar\u0142y porozumienia w ramach mediacji. Popisanie ugody ma nast\u0105pi\u0107 do 8 marca", "date_published": "2023-02-07 15:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/3/5c1bcc9df1580c-948-568-0-0-1500-900.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rafako i Tauron Wytwarzanie zawar\u0142y porozumienia w ramach mediacji. Planuj\u0105 do 28 lutego ustali\u0107 ostateczne warunki ugody i podpisa\u0107 j\u0105 do 8 marca 2023 roku - poda\u0142o Rafako w komunikacie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Solidarna-Polska-domaga-sie-zmian-w-ustawie-wiatrakowej-Minimum-1-km-od-zabudowy-8485501.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Solidarna Polska domaga si\u0119 zmian w ustawie wiatrakowej. \"Minimum 1 km od zabudowy\"", "date_published": "2023-02-07 14:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/ed596de36e24d3-948-568-165-200-1835-1100.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Chcemy, aby odleg\u0142o\u015b\u0107 od zabudowy do wiatrak\u00f3w nie mog\u0142a by\u0107 mniejsza ni\u017c 1000 metr\u00f3w - og\u0142osili we wtorek w Sejmie pos\u0142owie Solidarnej Polski po z\u0142o\u017ceniu poprawki do projektu tzw. ustawy wiatrakowej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Darmowe-konto-firmowe-i-bonusy-na-1500-zl-Promocja-w-Santanderze-ktorej-nie-mozesz-przegapic-8485438.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Darmowe konto firmowe i bonusy na 1500 z\u0142. Promocja w Santanderze, kt\u00f3rej nie mo\u017cesz przegapi\u0107", "date_published": "2023-02-07 14:39:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/21acce3a90847a-948-568-0-0-1992-1195.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konto firmowe to \u201ewyposa\u017cenie obowi\u0105zkowe\u201d ka\u017cdej firmy i jak to w takich przypadkach bywa, mo\u017ce te\u017c by\u0107 sporym kosztem. S\u0105 jednak wyj\u0105tki. Je\u015bli zatem planujesz za\u0142o\u017cenie firmy albo masz ju\u017c konto i p\u0142acisz za du\u017co za jego utrzymanie, to warto przyjrze\u0107 si\u0119 Kontu Firmowemu Godnemu Polecenia w Santander Banku Polska. W ramach promocji oferuje bezp\u0142atny rachunek z szeregiem darmowych us\u0142ug. A w bonusie mo\u017cna zgarn\u0105\u0107 \u00a0nawet 1500 z\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ustawa-pozbawi-osoby-z-niepelnosprawnosciami-prawa-do-swiadczen-RPO-interweniuje-w-Senacie-8485435.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ustawa pozbawi osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami prawa do \u015bwiadcze\u0144? RPO interweniuje w Senacie", "date_published": "2023-02-07 13:34:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/b819836fb90cb4-948-567-10-17-990-593.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konsekwencj\u0105 projektu, nad kt\u00f3rym pracuje obecnie Sejm, by\u0142aby konieczno\u015b\u0107 sk\u0142adania przez osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami nowych wniosk\u00f3w o orzeczenia o niepe\u0142nosprawno\u015bci. Osoby, kt\u00f3re by ich nie z\u0142o\u017cy\u0142y, straci\u0142yby prawo do cz\u0119\u015bci \u015bwiadcze\u0144 \u2013 wskaza\u0142 zast\u0119pca rzecznika praw obywatelskich Stanis\u0142aw Trociuk.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Francja-zamierza-odciac-nieletnim-dostep-do-pornografii-Zakonczymy-ten-skandal-8485433.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Francja zamierza odci\u0105\u0107 nieletnim dost\u0119p do pornografii. \"Zako\u0144czymy ten skandal\"", "date_published": "2023-02-07 13:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/1ce844fd6b4328-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Minister cyfryzacji Jean-Noel Barrot zapowiedzia\u0142 \"zako\u0144czenie skandalu\", kt\u00f3rym jest dost\u0119p nieletnich do tre\u015bci pornograficznych - informuje stacja RFI. Nowe projekty rozwi\u0105za\u0144 zostan\u0105 opublikowane w tym tygodniu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prezydent-podpisal-ustawe-o-fundacji-rodzinnej-Pozwoli-utrzymac-majatek-firmy-przez-pokolenia-8485420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prezydent podpisa\u0142 ustaw\u0119 o fundacji rodzinnej. \"Pozwoli utrzyma\u0107 maj\u0105tek firmy przez pokolenia\"", "date_published": "2023-02-07 13:19:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/91f0815180fa78-948-567-0-40-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Andrzej Duda podpisa\u0142 ustaw\u0119 o fundacji rodzinnej, kt\u00f3ra ma pozwoli\u0107 firmom rodzinnym na stabiln\u0105 dzia\u0142alno\u015b\u0107 po \u015bmierci w\u0142a\u015bciciela lub po jego przej\u015bciu na emerytur\u0119 - poinformowa\u0142a we wtorek Kancelaria Prezydenta RP.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tysiace-oszukanych-straty-siegajace-10-mln-zl-Policyjni-lowcy-glow-rozbili-grupe-oszustow-internetowych-8485362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Tysi\u0105ce oszukanych, straty si\u0119gaj\u0105ce 10 mln z\u0142. Policyjni \u0142owcy g\u0142\u00f3w rozbili grup\u0119 oszust\u00f3w internetowych", "date_published": "2023-02-07 12:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/2fcfcff14fa896-948-567-0-65-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nawet kilka tysi\u0119cy os\u00f3b mia\u0142o pa\u015b\u0107 ofiar\u0105 zorganizowanej grupy przest\u0119pczej trudni\u0105cej si\u0119 oszustwami internetowymi, straty szacowane s\u0105 na ok. 10 mln z\u0142. Policja poinformowa\u0142a o uj\u0119ciu dw\u00f3ch mieszka\u0144c\u00f3w Wielkopolski podejrzanych o kierowanie grup\u0105.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Belgia-na-czele-stawki-Zamrozila-rosyjskie-transakcje-i-aktywa-o-wartosci-249-mld-euro-8485332.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Belgia na czele stawki. Zamrozi\u0142a rosyjskie transakcje i aktywa o warto\u015bci 249 mld euro", "date_published": "2023-02-07 11:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/4/894852cdf4bc43-948-568-0-90-2572-1543.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Od pocz\u0105tku wojny w Ukrainie Belgia zablokowa\u0142a rosyjskie transakcje finansowe o warto\u015bci 191 mld euro i zamrozi\u0142a aktywa o warto\u015bci 58 miliard\u00f3w, poinformowa\u0142 w parlamencie premier Alexander De Croo. \u201eTo zdecydowanie najwi\u0119cej ze wszystkich kraj\u00f3w europejskich\u201d \u2013 doda\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawnicy-z-dziecmi-sa-dyskryminowani-RPO-pisze-do-ministra-sprawiedliwosci-8485239.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Prawnicy posiadaj\u0105cy dzieci s\u0105 dyskryminowani\". RPO pisze do ministra sprawiedliwo\u015bci", "date_published": "2023-02-07 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/7/942633e72ccbce-945-560-0-0-2537-1522.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Przepisy przewiduj\u0105ce mo\u017cliwo\u015b\u0107 odroczenia aplikacji\n adwokackiej lub radcowskiej w zwi\u0105zku z urodzeniem dziecka dyskryminuj\u0105\n ojc\u00f3w\" - wskazuje\u00a0Rzecznik Praw Obywatelskich.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PKP-Intercity-obniza-ceny-biletow-8485316.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "PKP jednak obni\u017ca ceny bilet\u00f3w. Podr\u00f3\u017ce poci\u0105gami b\u0119d\u0105 ta\u0144sze", "date_published": "2023-02-07 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/4d88369bfb3a05-948-568-0-62-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />PKP Intercity na pocz\u0105tku roku poinformowa\u0142o o \npodwy\u017ckach cen bilet\u00f3w, co odbi\u0142o si\u0119 szerokim echem. W sprawie \ninterweniowa\u0142 nawet premier Morawiecki. Jak si\u0119 okazuje, przewo\u017anik \nwycofuje si\u0119 z dro\u017cszych przejazd\u00f3w kolejowych. Nowe ceny zaczn\u0105 \nobowi\u0105zywa\u0107 od 1 marca 2023 roku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NFZ-zabiera-glos-ws-MamyGinekolog-8485307.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lekarka-influencerka przyjmuje znajomych po godzinach na NFZ. Fundusz zabiera g\u0142os", "date_published": "2023-02-07 10:52:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/c/c5e3bb5eab0026-948-568-7-3-1492-895.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie ma zgody na przyjmowanie kole\u017canek i rodziny poza kolejno\u015bci\u0105 w ramach kontraktu z NFZ - podkre\u015bla Narodowy Fundusz Zdrowia, odnosz\u0105c si\u0119 do sprawy ginekolo\u017cki Nicole Sochacki-W\u00f3jcickiej, kt\u00f3ra w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych prowadzi konto pod nazw\u0105 Mama Ginekolog.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyniki-BP-za-2022-rok-Rekordowy-zysk-8485216.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys energetyczny nap\u0119dza\u0142 bran\u017c\u0119. BP pokaza\u0142o rekordowe zyski za 2022 rok", "date_published": "2023-02-07 10:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/f/2e8977a942d822-945-567-22-315-2975-1785.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejny gigant naftowy poinformowa\u0142 o wynikach za 2022 rok. BP ma si\u0119 czym chwali\u0107, poniewa\u017c pobi\u0142o dotychczasowy rekord zysku. Ponadto 11. kwarta\u0142 z rz\u0119du sp\u00f3\u0142ka redukowa\u0142a zad\u0142u\u017cenie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kolejna-fala-protestow-we-Francji-Prezydent-Macron-igra-z-ogniem-8485299.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kolejna fala protest\u00f3w we Francji. \u201ePrezydent Macron igra z ogniem\u201d", "date_published": "2023-02-07 10:43:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/3/768897f43c7f85-948-568-0-94-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />We wtorek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 kolejny dzie\u0144 protest\u00f3w przeciwko rz\u0105dowemu projektowi reformy emerytalnej. Strajkuj\u0105 mi\u0119dzy innymi pracownicy sektora energetycznego, a transport w wielu miejscach kraju jest powa\u017cnie utrudniony. Protestuj\u0105cy sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 podniesieniu wieku emerytalnego z 62 do 64 lat.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stan-wojenny-i-mobilizacja-powszechna-w-Ukrainie-przedluzone-8485287.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stan wojenny i mobilizacja powszechna w Ukrainie przed\u0142u\u017cone", "date_published": "2023-02-07 10:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/c/6b9e46dacabd3f-948-568-0-39-1773-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Najwy\u017csza (parlament) Ukrainy zaakceptowa\u0142a we wtorek dekrety prezydenta Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego o przed\u0142u\u017ceniu w kraju stanu wojennego i powszechnej mobilizacji o 90 dni, poczynaj\u0105c od 19 lutego do po\u0142owy maja - poda\u0142 portal Ukrai\u0144ska Prawda.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jest-wniosek-o-odwolanie-Przemyslawa-Czarnka-z-funkcji-ministra-edukacji-8485249.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Jest wniosek o odwo\u0142anie Przemys\u0142awa Czarnka z funkcji ministra edukacji", "date_published": "2023-02-07 09:53:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/d5c387e9d3b722-948-567-0-140-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Lewica przygotowa\u0142a wniosek o wyra\u017ceniu wotum nieufno\u015bci wobec ministra edukacji i nauki Przemys\u0142awa Czarnka. \"Willa plus to zalegalizowane z\u0142odziejstwo\" - m\u00f3wi\u0142a pos\u0142anka Lewicy Agnieszka Dziemianowicz-B\u0105k. Lewica zaapelowa\u0142a do pozosta\u0142ych ugrupowa\u0144 opozycji o podpisy pod wnioskiem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/500-wnioski-terminy-wyplat-8485237.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rodzice ruszyli po 500+. ZUS przypomina: termin z\u0142o\u017cenia wniosku ma znaczenie", "date_published": "2023-02-07 09:41:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/2/a6fbd1c4ad5751-948-568-0-68-3025-1814.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osobie, kt\u00f3ra z\u0142o\u017cy prawid\u0142owo wype\u0142niony wniosek o \u015bwiadczenie z programu Rodzina 500 plus do 30 kwietnia 2023 r., ZUS wyp\u0142aci \u015bwiadczenie do 30 czerwca 2023 r. - przypomina szefowa Zak\u0142adu prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Deficyt-budzetowy-Rosji-siegnal-25-mld-dolarow-Sankcje-jednak-dzialaja-8485226.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Deficyt bud\u017cetowy Rosji si\u0119gn\u0105\u0142 25 mld dolar\u00f3w. Sankcje jednak dzia\u0142aj\u0105", "date_published": "2023-02-07 09:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/7/11dfafe391ff40-948-568-0-81-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W wyniku znacznego spadku dochod\u00f3w ze sprzeda\u017cy ropy i\n gazu w styczniu Rosja odnotowa\u0142a deficyt bud\u017cetowy na poziomie 25 mld \ndolar\u00f3w, najwi\u0119kszy w pierwszym miesi\u0105cu roku od 25 lat \u2013 poinformowa\u0142 \nBloomberg.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przyjaciel-Putina-kupi-niemiecki-lotnisko-Stawka-20-mln-euro-8485227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Przyjaciel Putina kupi niemiecki lotnisko? Stawk\u0105 20 mln euro", "date_published": "2023-02-07 09:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/0/5260b01de9b92c-948-568-0-168-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Upadaj\u0105cym lotniskiem Frankfurt-Hahn w niemieckim landzie Nadrenia-Palatynat zainteresowane s\u0105 dwa niezale\u017cne podmioty, kt\u00f3re podpisa\u0142y ju\u017c umowy sprzeda\u017cy. Jest to niemiecka firma oraz holding rosyjskiego oligarchy Wiktora Charitonina, kt\u00f3ry wp\u0142aci\u0142 ju\u017c 20 mln euro na poczet transakcji. Wierzyciele sp\u00f3\u0142ki zdecyduj\u0105 o tym, kt\u00f3ra z um\u00f3w zostanie zrealizowana - informuje portal dziennika \"Bild\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Turcji-i-Syrii-Bilans-ofiar-rosnie-8485217.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii.  Zgin\u0119\u0142o ponad 5 tys. os\u00f3b. Erdogan wprowadza stan wyj\u0105tkowy", "date_published": "2023-02-07 09:20:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/c5fbd10e96115b-948-568-0-133-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Katastrofalne trz\u0119sienie ziemi dotkn\u0119\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119. W jego wyniku i nast\u0119puj\u0105cych po nim wstrz\u0105sach wt\u00f3rnych zgin\u0119\u0142o \u0142\u0105cznie 5021 os\u00f3b.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KNF-lagodzi-warunki-oceny-zdolnosci-kredytowej-O-kredyty-niektore-bedzie-latwiej-8485213.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KNF \u0142agodzi warunki oceny zdolno\u015bci kredytowej. O hipoteki (niekt\u00f3re) b\u0119dzie \u0142atwiej", "date_published": "2023-02-07 09:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/5ec4520d6477af-948-568-0-163-2510-1505.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W zwi\u0105zku z podwy\u017cszaniem st\u00f3p procentowych KNF na pocz\u0105tku 2022 roku zaleci\u0142a bankom zaostrzenie \nkryteri\u00f3w badania zdolno\u015bci kredytowej. Jednak od tamtej pory wiele si\u0119 \nzmieni\u0142o i obecnie RPP wstrzymuje si\u0119 z dalszym zacie\u015bnianiem polityki \npieni\u0119\u017cnej. Teraz Komisja postanowi\u0142a z\u0142agodzi\u0107 warunki oceny zdolno\u015bci, jednak w r\u00f3\u017cnym stopniu dla poszczeg\u00f3lnych kredyt\u00f3w hipotecznych.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premia-i-odsetki-na-koncie-mieszkaniowym-zwolnione-z-podatku-8485174.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rz\u0105d pomo\u017ce nowym kredytobiorcom. Premia i odsetki na koncie mieszkaniowym b\u0119d\u0105 zwolnione z podatku", "date_published": "2023-02-07 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/6/fcf662ee356453-948-568-0-144-2136-1281.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d pracuje nad przepisami, kt\u00f3re maj\u0105 u\u0142atwi\u0107 odk\u0142adanie pieni\u0119dzy na zakup pierwszej nieruchomo\u015bci. Dla oszcz\u0119dzaj\u0105cych na w\u0142asne \"M\" przygotowywany jest specjalny pakiet: lokata i premia mieszkaniowa. Oba produkty b\u0119d\u0105 zwolnione z podatku, wynika z projektu ustawy o pomocy pa\u0144stwa w oszcz\u0119dzaniu na cele mieszkaniowe.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Chiny-raportuja-wzrost-rezerw-zlota-8485178.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Chiny raportuj\u0105 wzrost rezerw z\u0142ota", "date_published": "2023-02-07 08:30:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/e2c725d0fd5962-948-568-0-43-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ludowy Bank Chin trzeci miesi\u0105c z rz\u0119du zaraportowa\u0142 wzrost rezerw \nz\u0142ota. Wcze\u015bniej przez ponad trzy lata utrzymywa\u0142, \u017ce nie gromadzi\u0142 \n\"kr\u00f3lewskiego metalu\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kurs-euro-wyszedl-z-kanalu-Dolar-mocno-w-gore-8485184.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kurs euro wyszed\u0142 z kana\u0142u. Dolar mocno w g\u00f3r\u0119", "date_published": "2023-02-07 08:27:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/1/06f97169ee211a-948-568-0-0-2165-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na rynkach walutowych dosz\u0142o do zdecydowanego przetasowania\nkart, w ramach kt\u00f3rego dolar zdecydowanie umocni\u0142 si\u0119 wzgl\u0119dem euro. To najwyra\u017aniej\nzaszkodzi\u0142o z\u0142otemu. Kurs euro wy\u0142ama\u0142 si\u0119 g\u00f3r\u0105 z obowi\u0105zuj\u0105cego od pocz\u0105tku\nlistopada trendu bocznego.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Boeing-przeprowadzi-zwolnienia-grupowe-Ale-jest-tez-pozytyw-8485173.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Boeing przeprowadzi zwolnienia grupowe. Ale jest te\u017c pozytyw", "date_published": "2023-02-07 08:15:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/7/4044cc07e24d6b-948-568-0-303-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Boeing do\u0142\u0105cza do grona firm, kt\u00f3re przeprowadz\u0105 \nzwolnienia grupowe. Z koncernem po\u017cegna si\u0119 2000 os\u00f3b, ale \nprzedsi\u0119biorstwo zapowiada te\u017c... nowe rekrutacje.\u00a0 </p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-wspoldzielenie-konta-Kolejny-zwrot-w-sprawie-8485148.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wsp\u00f3\u0142dzielenie konta na Netfliksie. Testy wymkn\u0119\u0142y si\u0119 spod kontroli, firma m\u00f3wi o pomy\u0142ce", "date_published": "2023-02-07 07:45:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/1/9177614de19ae5-948-567-0-29-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Netflix lubi zamieszanie, a ma\u0142o kt\u00f3ra kwestia \nwzbudza tyle emocji co wsp\u00f3\u0142dzielenie konta na platformie streamingowej.\n By\u0107 mo\u017ce mamy kolejny zwrot w sprawie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ropa-mocno-drozeje-po-zaskakujacej-decyzji-Arabii-Saudyjskiej-8485149.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ropa mocno dro\u017ceje po zaskakuj\u0105cej decyzji Arabii Saudyjskiej", "date_published": "2023-02-07 07:25:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/a/3777c6986caa30-948-568-0-27-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ceny ropy na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku mocno ros\u0105 w reakcji na zaskakuj\u0105c\u0105 decyzj\u0119 Arabii Saudyjskiej o podwy\u017cszeniu cen ropy dostarczanej przez Saud\u00f3w do kraj\u00f3w azjatyckich - podaj\u0105 maklerzy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Stopy-procentowe-NBP-bez-zmian-Ekonomisci-sa-zgodni-8485136.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Stopy procentowe NBP bez zmian. Ekonomi\u015bci s\u0105 zgodni", "date_published": "2023-02-07 07:10:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/09b3ac47236f5f-948-568-78-345-4383-2630.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wszystko wskazuje na to, \u017ce na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 we wtorek dwudniowym \nposiedzeniu Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej pozostawi stopy procentowe NBP na \ndotychczasowych poziomach.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ceny-maksymalne-Czy-panstwo-powinno-wplywac-na-ceny-paliw-Wiekszosc-Polakow-za-8485140.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ceny maksymalne. Czy pa\u0144stwo powinno wp\u0142ywa\u0107 na ceny paliw? Wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w za", "date_published": "2023-02-07 06:56:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/ce76ae0da42915-948-567-0-80-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />57,6 proc. badanych twierdzi, \u017ce pa\u0144stwo powinno wp\u0142ywa\u0107 na ceny paliw, 57,3 proc. uzna\u0142o, \u017ce na ceny energii elektrycznej, a 55,1 proc. na gaz - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia Zet.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/NBC-News-Prezydent-Biden-zamierza-odwiedzic-Polske-w-lutym-8485138.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "NBC News: Prezydent Biden zamierza odwiedzi\u0107 Polsk\u0119 w lutym", "date_published": "2023-02-07 06:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/a4075ea899187f-948-568-0-62-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Stan\u00f3w Zjednoczonych Joe Biden zamierza w lutym odwiedzi\u0107 Polsk\u0119 przy okazji rocznicy rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119, kt\u00f3ra rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 24 lutego 2022 roku - poinformowa\u0142a w nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek ameryka\u0144ska telewizja NBC News, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na trzy niezale\u017cne \u017ar\u00f3d\u0142a.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjska-ruletka-bankierow-centralnych-Zdania-ekspertow-sa-podzielone-odcinek-6-8484690.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Rosyjska ruletka bankier\u00f3w centralnych. \"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" - odcinek 6", "date_published": "2023-02-07 06:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/2/1b13201f4fe185-948-568-0-70-1181-708.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W sz\u00f3stym odcinku nowego programu Bankier.pl \n\"Zdania ekspert\u00f3w s\u0105 podzielone\" rozmawiamy o polityce pieni\u0119\u017cnej najwa\u017cniejszych bank\u00f3w centralnych \u015bwiata.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Podano-mozliwa-lokalizacje-drugiej-elektrowni-atomowej-8485111.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Podano mo\u017cliw\u0105 lokalizacj\u0119 drugiej elektrowni atomowej", "date_published": "2023-02-07 05:50:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/9/044ce4d71a1637-948-568-2-0-997-598.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. energetyki Mateusz Berger ww wtorkowej rozmowie z Dziennikiem Gazet\u0105 Prawn\u0105 podaje mo\u017cliw\u0105 lokalizacj\u0119 drugiej elektrowni atomowej. Wskazuje na Be\u0142chat\u00f3w jako na \"najbardziej logiczny wyb\u00f3r\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Willa-Plus-czyli-Czarnek-do-dymisji-8485110.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Willa Plus\", czyli Czarnek do dymisji", "date_published": "2023-02-07 05:48:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/a/3186f755766fe9-948-568-0-50-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Willa Plus\", czyli afera wok\u00f3\u0142 ministra Czarnka i \npieni\u0119dzy oraz nieruchomo\u015bci, jakie jego resort rozda\u0142 \"swoim\", odbi\u0142a \nsi\u0119 szerokim echem. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ankietowanych przez IBRiS uwa\u017ca, to \npowinno to zako\u0144czy\u0107 karier\u0119 ministra edukacji jako szefa resortu.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomista-Podwyzek-stop-proc-w-tym-cyklu-juz-nie-bedzie-nastepnym-ruchem-obnizka-8485100.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomista: Podwy\u017cek st\u00f3p proc. w tym cyklu ju\u017c nie b\u0119dzie, nast\u0119pnym ruchem - obni\u017cka", "date_published": "2023-02-07 05:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/0/79e40c4f1c744a-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rada Polityki Pieni\u0119\u017cnej nie podwy\u017cszy st\u00f3p procentowych na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 we wtorek posiedzeniu \u2013 powiedzia\u0142 PAP ekonomista Banku Pekao Piotr Bartkiewicz.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-coraz-lepiej-dbaja-o-swoje-cyberbezpieczenstwo-Rzadko-dzielimy-sie-swoimi-haslami-do-logowania-8485091.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Polacy coraz lepiej dbaj\u0105 o swoje cyberbezpiecze\u0144stwo. Rzadko dzielimy si\u0119 swoimi has\u0142ami do logowania", "date_published": "2023-02-07 05:16:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/5680ce932d6900-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Swoich hase\u0142 do logowania nie przekazuje osobom trzecim 93 proc. ankietowanych Polak\u00f3w, jednak co 10. osobie w wieku 18-24 lat to si\u0119 zdarzy\u0142o - wynika z badania serwisu ChronPESEL.pl i Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Promocje-kredytow-hipotecznych-luty-2023-8484620.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Banki reaguj\u0105 na hipoteczn\u0105 katastrof\u0119 i kusz\u0105 klient\u00f3w promocjami. Stawki kredyt\u00f3w zn\u00f3w w d\u00f3\u0142", "date_published": "2023-02-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/3/7a164623eb5ecd-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mijaj\u0105 kolejne miesi\u0105ce bez zmian st\u00f3p procentowych, ale nie oznacza to stagnacji w hipotecznych cennikach bank\u00f3w. W lutym odnotowali\u015bmy spadek stawek w kilku instytucjach promuj\u0105cych kredyty z okresowo sta\u0142ym oprocentowaniem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kryzys-w-budowlance-nabiera-tempa-Pensje-juz-nie-rosna-brakuje-ofert-pracy-a-ma-byc-jeszcze-gorzej-8485009.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Kryzys w budowlance nabiera tempa. Pensje ju\u017c nie rosn\u0105, brakuje ofert pracy, a ma by\u0107 jeszcze gorzej", "date_published": "2023-02-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/a/0b415d32b696ca-948-568-0-2183-3452-2071.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ograniczenie\nzar\u00f3wno du\u017cych inwestycji deweloperskich, jak i prywatnych przedsi\u0119wzi\u0119\u0107\nbudowlanych, a co za tym idzie - spadek zlece\u0144 i rosn\u0105ce koszty firm w tym\nsektorze, to bezpo\u015brednie przyczyny pogarszania si\u0119 sytuacji na rynku pracy w\nbran\u017cy budowlanej. Wed\u0142ug ekspert\u00f3w b\u0119dzie tylko gorzej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-lokaty-bankowe-na-1-miesiac-luty-2023-Ranking-Bankier-pl-8484789.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Najlepsze lokaty miesi\u0119czne w lutym. Najwi\u0119cej zarobi\u0107 mog\u0105 nowi klienci", "date_published": "2023-02-07 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/98db6407c4611f-948-568-0-0-3888-2332.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Osoby, kt\u00f3re nie lubi\u0105 rozstawa\u0107 si\u0119 ze swoimi oszcz\u0119dno\u015bciami na d\u0142ugo, mog\u0105 skorzysta\u0107 z szerokiej oferty lokat miesi\u0119cznych. W lutym mo\u017cna liczy\u0107 na stawk\u0119 do 8,40 proc. rocznie. Z najlepszej propozycji mog\u0105 skorzysta\u0107 tylko nowi klienci zwyci\u0119skiego banku.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}