{"entries": [{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-budzet-obywatelski-2023-ocena-projektow-i-termin-glosowania-6731102?source=rss", "title": "Ponad 1700 projekt\u00f3w zg\u0142oszonych do bud\u017cetu obywatelskiego", "date_published": "2023-02-07 21:04:49+00:00", "description": "<img alt=\"Ponad 1700 projekt\u00f3w zg\u0142oszonych do bud\u017cetu obywatelskiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fidz1r-ponad-1700-projektow-zgloszono-do-budzetu-obywatelskiego-6731230/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 25 stycznia mieszka\u0144cy mogli zg\u0142asza\u0107 pomys\u0142y, na co przeznaczy\u0107 pieni\u0105dze z bud\u017cetu obywatelskiego stolicy. Warszawianki i warszawiacy przes\u0142ali 1747 propozycji - 196 projekt\u00f3w o charakterze og\u00f3lnomiejskim i 1551 pomys\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych dzielnic - wyliczy\u0142 sto\u0142eczny ratusz.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/turcja-trzesienie-ziemi-zdjecie-symbol-tragedii-6731417?source=rss", "title": "Symbol tragedii, kt\u00f3ra dotkn\u0119\u0142a Turcj\u0119 i Syri\u0119", "date_published": "2023-02-07 20:57:07+00:00", "description": "<img alt=\"Symbol tragedii, kt\u00f3ra dotkn\u0119\u0142a Turcj\u0119 i Syri\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-txbg74-en015536140726-1-6731323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zdj\u0119cie ojca trzymaj\u0105cego r\u0119k\u0119 martwej c\u00f3rki w prowincji Kahramanmaras jest symbolem tragedii wywo\u0142anej przez trz\u0119sienie ziemi i uwypukla ludzk\u0105 rozpacz - napisa\u0142 we wtorek \"The Guardian\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/podatek-cit-ministerstwo-finansow-rozwaza-przesuniecie-terminu-rozliczenia-6731447?source=rss", "title": "Wi\u0119cej czasu na\u00a0rozliczenie CIT?", "date_published": "2023-02-07 20:42:25+00:00", "description": "<img alt=\"Wi\u0119cej czasu na\u00a0rozliczenie CIT?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fdzr1m-ministerstwo-finansow-shutterstock1074556148s-5557353/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Finans\u00f3w rozwa\u017ca przesuni\u0119cie terminu z\u0142o\u017cenia deklaracji oraz zap\u0142aty podatku\u00a0CIT. Prowadzone s\u0105 prace, kt\u00f3re przed\u0142u\u017c\u0105 termin z\u0142o\u017cenia rozliczenia i zap\u0142aty podatku o trzy miesi\u0105ce - poinformowa\u0142o MF we wtorkowym komunikacie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/podatek-od-spadkow-i-darowizn-senat-komisja-budzetu-i-finansow-publicznych-za-odrzuceniem-ustawy-6731415?source=rss", "title": "Zmiany w podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Senacka komisja za odrzuceniem ustawy", "date_published": "2023-02-07 20:28:57+00:00", "description": "<img alt=\"Zmiany w podatku od spadk\u00f3w i darowizn. Senacka komisja za odrzuceniem ustawy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c3zqjo-dodatkowa-pomoc-dla-kredytobiorcow-kaczynski-ja-w-tej-chwili-takiego-pomyslu-nie-mam-6188309/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Senacka komisja bud\u017cetu i finans\u00f3w publicznych opowiedzia\u0142a si\u0119 we wtorek za odrzuceniem ustawy deregulacyjnej. Przepisy zawieraj\u0105 zmiany w podatku od spadk\u00f3w i darowizn, kt\u00f3re budz\u0105 kontrowersje. Pojawia\u0142y si\u0119 bowiem informacje, \u017ce je\u015bli przepisy wejd\u0105 w \u017cycie w kszta\u0142cie przyj\u0119tym przez Sejm, to zagro\u017cone b\u0119d\u0105 zrzutki og\u0142aszane w celu sfinansowania kosztownych terapii dla chorych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-seniora/emerytury-rolnicze-poslowie-ko-o-drastycznym-spadku-liczby-rolnikow-przechodzacych-na-emeryture-od-2017-roku-ministerstwo-rolnictwa-i-rozwoju-wsi-odpowiada-6731000?source=rss", "title": "Emerytury rolnicze. Pos\u0142owie o \"drastycznym\" spadku, ministerstwo odpowiada", "date_published": "2023-02-07 19:41:05+00:00", "description": "<img alt=\"Emerytury rolnicze. Pos\u0142owie o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-kpcqhk-shutterstock2147941217-6731051/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liczba rolnik\u00f3w przechodz\u0105cych na emerytur\u0119 drastycznie spad\u0142a - zwr\u00f3cili uwag\u0119 pos\u0142owie Koalicji Obywatelskiej. Parlamentarzy\u015bci zapytali o powody ministra rolnictwa i rozwoju wsi Henryka Kowalczyka. Jest odpowied\u017a resortu.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-beyonce-zagra-na-stadionie-narodowym-dwa-koncerty-bilety-i-terminy-6731392?source=rss", "title": "Nie jeden, a dwa koncerty Beyonc\u00e9 na Stadionie Narodowym. Jest dodatkowy termin", "date_published": "2023-02-07 19:35:17+00:00", "description": "<img alt=\"Nie jeden, a dwa koncerty Beyonc\u00e9 na Stadionie Narodowym. Jest dodatkowy termin\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hamrla-beyonce-6646964/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    27 i 28 czerwca Beyonc\u00e9 wyst\u0105pi na Stadionie Narodowym w Warszawie. Z uwagi na du\u017ce zainteresowanie fan\u00f3w, poinformowano, \u017ce gwiazda zagra dwa koncerty. Wyst\u0119py artystki to cz\u0119\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowej trasy promuj\u0105cej now\u0105 p\u0142yt\u0119 artystki \"Renaissance, act I\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/rynki/euro-dolar-frank-notowania-070223-hustawka-na-walutach-po-slowach-prezesa-fedu-jeromea-powella-6731307?source=rss", "title": "Hu\u015btawka na walutach po s\u0142owach prezesa Fedu. \"Zmieni\u0142 ton wypowiedzi\"", "date_published": "2023-02-07 19:12:18+00:00", "description": "<img alt=\"Hu\u015btawka na walutach po s\u0142owach prezesa Fedu. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-852d6n-wall-street-jerome-powell-6731365/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Os\u0142abienie dolara ameryka\u0144skiego we wtorek wieczorem nie trwa\u0142o d\u0142ugo. To efekt wyst\u0105pienie prezesa Rezerwy Federalnej Jerome'a Powella. \"Rynek pocz\u0105tkowo odebra\u0142 go\u0142\u0119bio informacj\u0119 o tym, \u017ce prezes Fed\u00a0dostrzega proces dezinflacji\" - zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 dom maklerski XTB. Dodano jednak, \u017ce szef ameryka\u0144skiego banku centralnego zmieni\u0142 \"ton wypowiedzi w dalszej cz\u0119\u015bci swojego przem\u00f3wienia\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-niedziela-2901-deszcz-i-snieg-od-1-do-4-stopni-celsjusza-6731300?source=rss", "title": "Pogoda na jutro - \u015broda 8.02. Po mro\u017anej nocy pochmurny dzie\u0144 z szans\u0105 na rozpogodzenia", "date_published": "2023-02-07 18:58:33+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - \u015broda 8.02. Po mro\u017anej nocy pochmurny dzie\u0144 z szans\u0105 na rozpogodzenia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ccvm7a-noca-chwyci-mroz-5498752/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Najbli\u017csza noc zapowiada si\u0119 mro\u017ano, miejscami termometry wska\u017c\u0105 -10 stopni Celsjusza. Za dnia w niekt\u00f3rych regionach temperatura przekroczy 0 stopni Celsjusza. W \u015brod\u0119 mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 chmur, ale jest te\u017c szansa na rozpogodzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ceny-ciepla-bedzie-ograniczenie-wzrostu-do-40-proc-6731244?source=rss", "title": "Senat zajmie si\u0119 ustaw\u0105 ograniczaj\u0105c\u0105 podwy\u017cki cen ciep\u0142a", "date_published": "2023-02-07 18:42:27+00:00", "description": "<img alt=\"Senat zajmie si\u0119 ustaw\u0105 ograniczaj\u0105c\u0105 podwy\u017cki cen ciep\u0142a\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tg1lst-drastycznie-wrosnie-cena-oplat-za-miejskie-ogrzewanie-zdj-ilustracyjne-6062448/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nowelizacja ustawy o ograniczeniu wzrostu cen ciep\u0142a do 40 procent dla gospodarstw domowych i instytucji u\u017cyteczno\u015bci publicznych zosta\u0142a ju\u017c przyj\u0119ta przez Sejm. Projektem zajmie si\u0119 teraz Senat i je\u015bli wszystko p\u00f3jdzie zgodnie z harmonogramem, to przepisy zaczn\u0105 obowi\u0105zywa\u0107 od 1 marca 2023 roku. Na jakich zasadach?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-wybuch-gazu-w-jefremowie-nie-zyja-cztery-osoby-6731127?source=rss", "title": "Wybuch gazu w Rosji. Nie \u017cyj\u0105 cztery osoby, klatka schodowa budynku si\u0119 zawali\u0142a", "date_published": "2023-02-07 17:57:46+00:00", "description": "<img alt=\"Wybuch gazu w Rosji. Nie \u017cyj\u0105 cztery osoby, klatka schodowa budynku si\u0119 zawali\u0142a  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-78yrwu-gaz-rosja-6731175/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Co najmniej cztery osoby zgin\u0119\u0142y w wyniku wybuchu gazu, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czteropi\u0119trowym budynku w mie\u015bcie Jefremow w obwodzie tulskim w Rosji. Pod gruzami mog\u0105 wci\u0105\u017c przebywa\u0107 ludzie - relacjonuj\u0105 rosyjskie media.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-czy-mozna-to-bylo-przewidziec-dlaczego-bylo-tak-silne-ekspert-odpowiada-6730953?source=rss", "title": "Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Czy mo\u017cna to by\u0142o przewidzie\u0107? Dlaczego by\u0142o tak silne? Ekspert odpowiada", "date_published": "2023-02-07 17:42:00+00:00", "description": "<img alt=\"Trz\u0119sienie ziemi w Turcji i Syrii. Czy mo\u017cna to by\u0142o przewidzie\u0107? Dlaczego by\u0142o tak silne? Ekspert odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ct7f30-trzesienie-ziemi-w-turcji-i-syrii-6731030/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy da si\u0119 przewidzie\u0107 trz\u0119sienia ziemi takie jak to, kt\u00f3re w poniedzia\u0142ek rano nawiedzi\u0142o Turcj\u0119 i Syri\u0119? Jak wyja\u015bnia\u0142a na antenie TVN24 dr in\u017c. Anna\u00a0Kwietniak z Akademii G\u00f3rniczo-Hutniczej, jest to w praktyce niemo\u017cliwe nawet w regionach aktywnych sejsmicznie. Do tak katastrofalnych wstrz\u0105s\u00f3w dochodzi jednak stosunkowo rzadko. Aby wyst\u0105pi\u0142y - t\u0142umaczy\u0142a ekspertka - konieczne s\u0105 pot\u0119\u017cne napr\u0119\u017cenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/bnp-paribas-oszusci-podszywaja-sie-pod-bnp-paribas-falszywa-strona-bankowosci-elektronicznej-dla-klientow-biznesowych-ostrzezenie-csirt-knf-6731060?source=rss", "title": "Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \"Wy\u0142udzaj\u0105 loginy i has\u0142a\"", "date_published": "2023-02-07 17:41:45+00:00", "description": "<img alt=\"Oszu\u015bci podszywaj\u0105 si\u0119 pod du\u017cy bank. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-83lile-kobieta-ze-smartfonem-5783617/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zesp\u00f3\u0142 cyberbezpiecze\u0144stwa w Komisji Nadzoru Finansowego (CSIRT KNF) ostrzega przed oszustami podszywaj\u0105cymi si\u0119 pod Bank BNP Paribas. Cyberprzest\u0119pcy stworzyli reklamy, kt\u00f3re prowadz\u0105 na fa\u0142szyw\u0105 stron\u0119 bankowo\u015bci elektronicznej dla klient\u00f3w biznesowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/warszawa-na-woli-odslonieto-tablice-pamiatkowa-hanki-ordonowny-6731152?source=rss", "title": "Hanka Ordon\u00f3wna w m\u0142odo\u015bci mieszka\u0142a na Woli. Ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 artystk\u0119", "date_published": "2023-02-07 16:58:46+00:00", "description": "<img alt=\"Hanka Ordon\u00f3wna w m\u0142odo\u015bci mieszka\u0142a na Woli. Ods\u0142oni\u0119to tablic\u0119 upami\u0119tniaj\u0105c\u0105 artystk\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-t2gysn-tablica-upamietniajaca-hanke-ordonowne-6731157/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tablica upami\u0119tniaj\u0105ca Hank\u0119 Ordon\u00f3wn\u0119, s\u0142ynn\u0105 artystk\u0119 mi\u0119dzywojennej Polski, zawis\u0142a na murach ogrodzenia Szko\u0142y Podstawowej numer 221 przy ulicy \u017belaznej 71. Dom, w kt\u00f3rym artystka si\u0119 urodzi\u0142a, znajdowa\u0142 si\u0119 po drugiej stronie ulicy - przy \u017belaznej 68.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/ktore-miejsca-w-samolocie-sa-najbezpieczniejsze-w-razie-katastrofy-6730961?source=rss", "title": "Kt\u00f3re miejsca w samolocie s\u0105 najbezpieczniejsze? Ekspert wskazuje konkretne rz\u0119dy i fotele", "date_published": "2023-02-07 16:54:40+00:00", "description": "<img alt=\"Kt\u00f3re miejsca w samolocie s\u0105 najbezpieczniejsze? Ekspert wskazuje konkretne rz\u0119dy i fotele\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o4m2e4-miejsca-w-samolocie-6180734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Fotel w \u015brodkowym rz\u0119dzie w tylnej cz\u0119\u015bci pok\u0142adu, najlepiej jak najbli\u017cej tylnego wyj\u015bcia ewakuacyjnego - z analizy magazynu \"Time\" sprzed kilku lat wynika, \u017ce to statystycznie najbezpieczniejsze miejsce w ca\u0142ym samolocie. W tym tygodniu na \u0142amach The Conversation pojawi\u0142 si\u0119 artyku\u0142, w kt\u00f3rym australijski profesor awiacji, wyja\u015bni\u0142, dlaczego \u015bmiertelno\u015b\u0107 w niekt\u00f3rych miejscach maszyny jest wy\u017csza ni\u017c w innych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/tylowo-tir-nie-ustapil-pierwszenstwa-zderzyl-sie-z-autobusem-6731120?source=rss", "title": "Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa i zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem", "date_published": "2023-02-07 16:51:33+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca ci\u0119\u017car\u00f3wki nie ust\u0105pi\u0142 pierwsze\u0144stwa i zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-mjs9yq-tir-nie-ustapil-pierwszenstwa-zderzyl-sie-z-autobusem-6731125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wsi Ty\u0142owo na Pomorzu dosz\u0142o do zderzenia samochodu ci\u0119\u017carowego z autobusem. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany, ale mundurowi ukarali sprawc\u0119 mandatem karnym w wysoko\u015bci dw\u00f3ch tysi\u0119cy z\u0142otych i 10 punktami karnymi.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/mniow-dk74-karambol-pod-kielcami-samochod-wpadl-w-poslizg-i-uderzyl-w-cztery-inne-pojazdy-6730710?source=rss", "title": "P\u0119dzi\u0142 \u015blisk\u0105 drog\u0105. Wpad\u0142 w po\u015blizg i uderzy\u0142 w dwa samochody osobowe, ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 i busa", "date_published": "2023-02-07 16:40:04+00:00", "description": "<img alt=\"P\u0119dzi\u0142 \u015blisk\u0105 drog\u0105. Wpad\u0142 w po\u015blizg i uderzy\u0142 w dwa samochody osobowe, ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0119 i busa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-22cklx-karambol-w-mniowie-pod-kielcami-6730705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Karambol w Mniowie pod Kielcami (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Na drodze krajowej numer 74 zderzy\u0142y si\u0119 we wtorek rano trzy samochody osobowe, ci\u0119\u017car\u00f3wka i bus. Jak informuje policja, jeden z kierowc\u00f3w przed st\u0142uczk\u0105 wpad\u0142 w po\u015blizg i zjecha\u0142 na przeciwny pas ruchu. Nikt nie zosta\u0142 poszkodowany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/brzeg-ogromny-bielik-zostal-otruty-celowo-albo-zjadl-zatrute-truchlo-innego-zwierzecia-6731001?source=rss", "title": "Bielik le\u017ca\u0142 na \u015brodku pola w stanie agonalnym. Weterynarz: ptak ma objawy ostrego zatrucia", "date_published": "2023-02-07 16:21:47+00:00", "description": "<img alt=\"Bielik le\u017ca\u0142 na \u015brodku pola w stanie agonalnym. Weterynarz: ptak ma objawy ostrego zatrucia\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bvhl9m-bielik-zostal-znaleziony-na-polu-w-pozycji-agonalnej-6731041/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do Opolskiego Centrum Leczenia i Rehabilitacji Dzikich Zwierz\u0105t \"Avi\" trafi\u0142 ogromny bielik z objawami ostrego zatrucia. Gdyby nie przytomna reakcja ludzi, ptak najprawdopodobniej by nie prze\u017cy\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/bestsellery-empiku-2023-gdzie-ogladac-kto-wystapi-pelna-lista-nominowanych-6731064?source=rss", "title": "Bestsellery Empiku 2023. Gdzie ogl\u0105da\u0107? Kto wyst\u0105pi na gali?", "date_published": "2023-02-07 16:16:11+00:00", "description": "<img alt=\"Bestsellery Empiku 2023. Gdzie ogl\u0105da\u0107? Kto wyst\u0105pi na gali?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hg84cc-gale-rozdania-bestsellerow-empiku-poprowadzi-marcin-prokop-6731129/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gala, na kt\u00f3rej rozdane zostan\u0105 Bestsellery Empiku za rok 2022, odb\u0119dzie si\u0119 we wtorek 7 lutego. W\u015br\u00f3d nominowanych znale\u017ali si\u0119 m.in. Remigiusz Mr\u00f3z, Olga Tokarczuk, Szczepan Twardoch, Wojciech Chmielarz, Dawid Podsiad\u0142o czy Sanah.\u00a0TVN tradycyjnie przeprowadzi transmisj\u0119 na \u017cywo z tego wydarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-mozliwe-sniezyce-wyz-elisabeth-i-nizowe-wiry-6731034?source=rss", "title": "Pogoda na weekend. Zn\u00f3w mo\u017ce intensywnie sypn\u0105\u0107 \u015bniegiem", "date_published": "2023-02-07 15:55:09+00:00", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Zn\u00f3w mo\u017ce intensywnie sypn\u0105\u0107 \u015bniegiem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-dw68zq-znow-moze-intensywnie-sypac-snieg-6731077/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wy\u017c Elisabeth b\u0119dzie rz\u0105dzi\u0142 pogod\u0105 jeszcze przez kilka dni - zapowiada synoptyk tvnmeteo.pl Arleta Unton-Pyzio\u0142ek. Tu\u017c przed weekendem pogodowe stery w naszym kraju obejm\u0105 ni\u017cowe wiry, kt\u00f3re sprowadz\u0105 do naszego kraju \u015bnie\u017cyce. W sobot\u0119 niewykluczone s\u0105 opady do 10 centymetr\u00f3w. Chwilami mo\u017ce silniej wia\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/500-700-czy-1000-metrow-od-zabudowan-glosowania-nad-wiatrakowymi-poprawkami-6731055?source=rss", "title": "500, 700 czy 1000 metr\u00f3w od zabudowa\u0144? G\u0142osowania nad wiatrakowymi poprawkami", "date_published": "2023-02-07 15:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"500, 700 czy 1000 metr\u00f3w od zabudowa\u0144? G\u0142osowania nad wiatrakowymi poprawkami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-31zzh3-wiatraki-zima-polska-energetyka-oze-6480002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na posiedzeniu po\u0142\u0105czonych komisji energii i samorz\u0105du terytorialnego g\u0142osowane by\u0142y poprawki do tak zwanej ustawy wiatrakowej, zg\u0142oszone w drugim czytaniu. Pos\u0142owie odrzucili wszystkie propozycje opozycji. Akceptacji komisji nie znalaz\u0142a poprawka Solidarnej Polski, kt\u00f3ra chcia\u0142a, aby lokalizacja wiatrak\u00f3w w Polsce wynosi\u0142a minimum 1000 metr\u00f3w od zabudowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-w-sejmowych-komisjach-odrzucono-wszystkie-poprawki-opozycji-6731055?source=rss", "title": "Ustawa wiatrakowa w sejmowych komisjach. Odrzucono wszystkie poprawki opozycji", "date_published": "2023-02-07 15:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa wiatrakowa w sejmowych komisjach. Odrzucono wszystkie poprawki opozycji \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-31zzh3-wiatraki-zima-polska-energetyka-oze-6480002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    We wtorek na posiedzeniu po\u0142\u0105czonych komisji energii i samorz\u0105du terytorialnego g\u0142osowane by\u0142y poprawki do tak zwanej ustawy wiatrakowej, zg\u0142oszone w drugim czytaniu. Pos\u0142owie odrzucili wszystkie propozycje opozycji. Akceptacji komisji nie znalaz\u0142a poprawka Solidarnej Polski, kt\u00f3ra chcia\u0142a, aby lokalizacja wiatrak\u00f3w w Polsce wynosi\u0142a minimum 1000 metr\u00f3w od zabudowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/ustawa-wiatrakowa-wraca-do-komisji-sejmowych-6731055?source=rss", "title": "Ustawa wiatrakowa wraca do komisji sejmowych", "date_published": "2023-02-07 15:52:00+00:00", "description": "<img alt=\"Ustawa wiatrakowa wraca do komisji sejmowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ppgai4-jak-doszlo-do-wiatrakowej-wolty-w-rzadzie-pis-6636910/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Projekt tak zwanej ustawy wiatrakowej, kt\u00f3ra mia\u0142a u\u0142atwi\u0107 stawianie farm wiatrowych w Polsce, wraca do sejmowych komisji. Wci\u0105\u017c sporna jest kwestia minimalnej odleg\u0142o\u015bci turbiny wiatrowej od zabudowa\u0144. Opozycja w swoich poprawkach proponuje mi\u0119dzy innymi powr\u00f3t do 500 metr\u00f3w, a Solidarna Polska - ustalenie jej na 1000 metr\u00f3w. Przyj\u0119cie ustawy jest jednym z kamieni milowych, kt\u00f3rych wdro\u017cenie ma odblokowa\u0107 wyp\u0142at\u0119 funduszy z Krajowego Planu Odbudowy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/roger-waters-broni-putina-i-mowi-o-rusofobii-polakow-6730205?source=rss", "title": "Roger Waters broni Putina i m\u00f3wi o rusofobii Polak\u00f3w. \"Ludzie w Polsce s\u0105 podatni na zachodni\u0105 propagand\u0119\"", "date_published": "2023-02-07 15:50:10+00:00", "description": "<img alt=\"Roger Waters broni Putina i m\u00f3wi o rusofobii Polak\u00f3w. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zi6m7d-roger-waters-6125407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Roger Waters zn\u00f3w podzieli\u0142 si\u0119 kontrowersyjnymi opiniami na temat wojny w Ukrainie. Muzyk legendarnej grupy Pink Floyd uderzy\u0142 te\u017c w Polak\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/krakow/beskidy-narciarz-bal-sie-kosztow-akcji-ratunkowej-gdy-znalezli-go-gopr-owcy-stal-w-sniegu-po-uda-6731010?source=rss", "title": "Narciarz ba\u0142 si\u0119 koszt\u00f3w akcji ratunkowej i postanowi\u0142 dotrze\u0107 do Polski. Swoj\u0105 decyzj\u0119 prawie przyp\u0142aci\u0142 \u017cyciem", "date_published": "2023-02-07 15:48:05+00:00", "description": "<img alt=\"Narciarz ba\u0142 si\u0119 koszt\u00f3w akcji ratunkowej i postanowi\u0142 dotrze\u0107 do Polski. Swoj\u0105 decyzj\u0119 prawie przyp\u0142aci\u0142 \u017cyciem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lnod6q-akcja-ratunkowa-w-beskidach-6731004/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142 przemoczony, wych\u0142odzony i skrajnie wyczerpany 10-godzinnym torowaniem sobie drogi przez \u015bnieg. Narciarza, kt\u00f3ry zgubi\u0142 si\u0119 w ekstremalnie trudnych warunkach pogodowych po s\u0142owackiej stronie Beskid\u00f3w, znale\u017ali ratownicy GOPR. M\u0119\u017cczyzna pr\u00f3bowa\u0142 najprawdopodobniej wr\u00f3ci\u0107 do Polski, by nie ponie\u015b\u0107 koszt\u00f3w akcji ratunkowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://konkret24.tvn24.pl/polska/willa-plus-lokal-dla-krytyki-politycznej-wille-dla-fundacji-tlumaczymy-roznice-6728643?source=rss", "title": "Przydacz: \"Krytyka Polityczna\" otrzyma\u0142a ogromny lokal w Warszawie. Wyja\u015bniamy", "date_published": "2023-02-07 15:46:29+00:00", "description": "<img alt=\"Przydacz: \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0082nb-marcin-przydacz-6728235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Politycy prawicy broni\u0105 programu willa plus i podaj\u0105 przyk\u0142ad wydawcy lewicowego czasopisma, kt\u00f3ry \"otrzymywa\u0142\" od w\u0142adz stolicy lokal. T\u0142umaczymy, co naprawd\u0119 \"Krytyka Polityczna\" robi\u0142a w centrum Warszawy i dlaczego tych sytuacji nie mo\u017cna por\u00f3wnywa\u0107.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/rychnowy-autobus-szkolny-przyjechal-rano-po-dzieci-kierowca-byl-nietrzezwy-6730894?source=rss", "title": "Autobusem szkolnym kierowa\u0142 nietrze\u017awy 63-latek. Policjanci sprawdzili go, gdy przyjecha\u0142 po dzieci", "date_published": "2023-02-07 15:37:29+00:00", "description": "<img alt=\"Autobusem szkolnym kierowa\u0142 nietrze\u017awy 63-latek. Policjanci sprawdzili go, gdy przyjecha\u0142 po dzieci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ns2fmf-policjanci-sprawdzali-trzezwosc-kierowcow-busow-i-autobusow-6730879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca autobusu szkolnego w miejscowo\u015bci Rychnowy (woj. pomorskie) by\u0142 nietrze\u017awy. Na szcz\u0119\u015bcie policjanci uniemo\u017cliwili 63-latkowi dalsz\u0105 jazd\u0119, po tym jak badanie trze\u017awo\u015bci wykaza\u0142o u niego ponad 0,7 promila alkoholu w organizmie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-zabojstwo-13-letniej-tristyn-bailey-aiden-fucci-mial-zadac-jej-114-ciosow-nozem-6730752?source=rss", "title": "13-letnia cheerleaderka zgin\u0119\u0142a od 114 cios\u00f3w no\u017cem. Do zab\u00f3jstwa przyzna\u0142 si\u0119 jej kolega z klasy", "date_published": "2023-02-07 14:56:13+00:00", "description": "<img alt=\"13-letnia cheerleaderka zgin\u0119\u0142a od 114 cios\u00f3w no\u017cem. Do zab\u00f3jstwa przyzna\u0142 si\u0119 jej kolega z klasy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-000zhu-13-letnia-tristyn-bailey-6730760/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Szesnastoletni obecnie Aiden Fucci po prawie dw\u00f3ch latach przyzna\u0142 si\u0119 do zamordowania swojej kole\u017canki z klasy, 13-letniej Tristyn Bailey - poinformowa\u0142a cytowana przez Fox News prokuratura stanowa z Florydy. \u015aledczy ustalili, \u017ce zab\u00f3jca zada\u0142 nastoletniej cheerleaderce 114 cios\u00f3w no\u017cem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/zatrudnienie-w-branzy-transportowej-w-ue-polska-w-czolowce-6730927?source=rss", "title": "Zatrudnienie w bran\u017cy transportowej w UE. Polska w czo\u0142\u00f3wce", "date_published": "2023-02-07 14:55:40+00:00", "description": "<img alt=\"Zatrudnienie w bran\u017cy transportowej w UE. Polska w czo\u0142\u00f3wce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/article4351088.ece/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W firmach z bran\u017cy transportowej, prowadzonych na terenie Unii Europejskiej, pracowa\u0142o w 2021 roku a\u017c 6 milion\u00f3w os\u00f3b - wynika z danych Eurostatu. To 3,1 procent wszystkich zatrudnionych w krajach Wsp\u00f3lnoty. Zdecydowan\u0105 wi\u0119kszo\u015b\u0107 pracownik\u00f3w stanowi\u0105 m\u0119\u017cczy\u017ani (82,9 proc. wszystkich zatrudnionych). Jak sytuacja wygl\u0105da w Polsce?", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/podborze-na-mazowszu-bmw-na-boku-po-uderzeniu-w-ogrodzenie-kierowca-i-pasazer-uciekli-w-srodku-byly-kradzione-tablice-6730859?source=rss", "title": "Po kolizji kierowca i pasa\u017cer uciekli, w aucie by\u0142y kradzione rejestracje", "date_published": "2023-02-07 14:30:04+00:00", "description": "<img alt=\"Po kolizji kierowca i pasa\u017cer uciekli, w aucie by\u0142y kradzione rejestracje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-l6ya0j-do-zdarzenia-doszlo-w-podborzu-6730864/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    22-letni mieszkaniec powiatu ostrowskiego brawurow\u0105 jazd\u0119 bmw zako\u0144czy\u0142 w Podborzu na ogrodzeniu jednej z posesji, m\u0119\u017cczyzna wraz z pasa\u017cerem uciekli z miejsca zdarzenia. W samochodzie policjanci tablice rejestracyjne z innego auta, kt\u00f3re pos\u0142u\u017cy\u0142y do kradzie\u017cy paliwa - poda\u0142a policja w Ostrowi Mazowieckiej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gorzow-wielkopolski-strazacy-przyjechali-do-ognia-wyswietlanego-z-projektora-o-zagrozeniu-powiadomil-sasiad-6730920?source=rss", "title": "Imprez\u0119 przerwali stra\u017cacy w pe\u0142nym ekwipunku. Takiego ognia si\u0119 nie spodziewali", "date_published": "2023-02-07 14:28:35+00:00", "description": "<img alt=\"Imprez\u0119 przerwali stra\u017cacy w pe\u0142nym ekwipunku. Takiego ognia si\u0119 nie spodziewali\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-2jqot3-straz-pozarna-6404630/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nietypowa interwencja stra\u017cak\u00f3w z Gorzowa Wielkopolskiego (woj. lubuskie). Jechali do wielkich p\u0142omieni widzianych przez s\u0105siada w jednym z mieszka\u0144 w bloku. Na miejscu jednak nigdzie nie widzieli unosz\u0105cego si\u0119 dymu. I trudno si\u0119 dziwi\u0107 - ogie\u0144 by\u0142 jedynie wy\u015bwietlany na \u015bcianie mieszkania. Nagranie pokazuj\u0105ce, co si\u0119 sta\u0142o opublikowano w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/pge-zakupi-pkp-energetyka-jest-wniosek-do-uokik-u-6730904?source=rss", "title": "PGE kupuje PKP Energetyka. Jest wniosek do wa\u017cnego urz\u0119du", "date_published": "2023-02-07 14:15:02+00:00", "description": "<img alt=\"PGE kupuje PKP Energetyka. Jest wniosek do wa\u017cnego urz\u0119du\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-bhro43-pkp-energetyka-6555626/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PGE planuje przej\u0105\u0107 sp\u00f3\u0142k\u0119 PKP Energetyka od ameryka\u0144skiego funduszu CVC Partners. Urz\u0105d Ochrony Konkurencji i Konsument\u00f3w (UOKiK) poinformowa\u0142, \u017ce otrzyma\u0142 wniosek o wydanie zgody na przeprowadzenie transakcji, kt\u00f3rej warto\u015b\u0107 wynosi ponad 1,9 miliarda z\u0142otych.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/general-wasyl-maluk-zostal-szefem-sluzby-bezpieczenstwa-ukrainy-6730837?source=rss", "title": "Genera\u0142 Maluk zosta\u0142 szefem S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy", "date_published": "2023-02-07 13:56:30+00:00", "description": "<img alt=\"Genera\u0142 Maluk zosta\u0142 szefem S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l2ufu5-wasyl-maluk-6730841/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ukrai\u0144ski parlament przeg\u0142osowa\u0142 nominacj\u0119 genera\u0142a Wasyla Maluka na szefa S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy. Dotychczas by\u0142 on pe\u0142ni\u0105cym obowi\u0105zki szefa SBU. Maluk zast\u0105pi\u0142 na stanowisku zdymisjonowanego w lecie zesz\u0142ego roku Iwana Bakanowa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tatry-potezne-lawiny-w-obiektywie-topr-zdjecia-z-pokladu-smiglowca-6730426?source=rss", "title": "Pot\u0119\u017cne lawiny w Tatrach. Widowiskowe zdj\u0119cia z pok\u0142adu \u015bmig\u0142owca TOPR", "date_published": "2023-02-07 13:07:45+00:00", "description": "<img alt=\"Pot\u0119\u017cne lawiny w Tatrach. Widowiskowe zdj\u0119cia z pok\u0142adu \u015bmig\u0142owca TOPR\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-da1jnw-lawina-w-rejonie-morskiego-oka-6730385/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Tatrach nadal jest niebezpiecznie, a zagro\u017cenie lawinowe jest bardzo du\u017ce. Si\u0142\u0119 \u017cywio\u0142u obrazuj\u0105 zdj\u0119cia wykonane przez ratownik\u00f3w TOPR z pok\u0142adu \u015bmig\u0142owca ratowniczego. Wida\u0107 na nich mi\u0119dzy innymi \u015bnie\u017cne masy przykrywaj\u0105ce drzewa, przeci\u0119t\u0105 lawin\u0105 drog\u0119 do Morskiego Oka i szereg p\u0119kni\u0119\u0107 pokrywy \u015bnie\u017cnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/zaginiecie-nicoli-bulley-media-publikuja-oswiadczenie-partnera-poszukiwanej-45-latki-6730248?source=rss", "title": "Zagini\u0119cie Nicoli Bulley. Media publikuj\u0105 o\u015bwiadczenie partnera poszukiwanej 45-latki", "date_published": "2023-02-07 12:59:53+00:00", "description": "<img alt=\"Zagini\u0119cie Nicoli Bulley. Media publikuj\u0105 o\u015bwiadczenie partnera poszukiwanej 45-latki \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w2apsd-nicolabulley1-6730625/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwaj\u0105 poszukiwania matki dw\u00f3jki dzieci Nicoli Bulley, kt\u00f3ra zagin\u0119\u0142a podczas spaceru z psem w pobli\u017cu domu. Do akcji poszukiwawczej do\u0142\u0105czyli kolejni specjali\u015bci dysponuj\u0105cy zaawansowan\u0105 technologi\u0105, wci\u0105\u017c jednak nie znaleziono \u017cadnego tropu. Policja opublikowa\u0142a ostatnie zdj\u0119cie, na kt\u00f3rym wida\u0107 zaginion\u0105, oraz o\u015bwiadczenie jej partnera.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/proces-za-zamknietymi-drzwiami-sad-w-grodnie-oglosi-wyrok-w-politycznym-procesie-andrzeja-poczobuta-6730775?source=rss", "title": "Proces za zamkni\u0119tymi drzwiami. S\u0105d w Grodnie og\u0142osi wyrok w politycznym procesie Andrzeja Poczobuta", "date_published": "2023-02-07 12:56:02+00:00", "description": "<img alt=\"Proces za zamkni\u0119tymi drzwiami. S\u0105d w Grodnie og\u0142osi wyrok w politycznym procesie Andrzeja Poczobuta\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l9hz4x-en015510831084-6730773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wyrok w sprawie Andrzeja Poczobuta ma zosta\u0107 og\u0142oszony w \u015brod\u0119 w s\u0105dzie obwodowym w Grodnie. Proces polityczny aktywisty i dziennikarza rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 16 stycznia. We wtorek odby\u0142y si\u0119 mowy ko\u0144cowe oskar\u017cenia i obrony.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/kredyty-frankowe-dziubak-vs-raiffeisen-bank-decyzja-sadu-apelacyjnego-ws-wstrzymania-wyplaty-az-klienci-zwroca-pozyczony-kredyt-6730169?source=rss", "title": "Wa\u017cna decyzja s\u0105du w g\u0142o\u015bnej sprawie kredyt\u00f3w frankowych. \"S\u0105d podtrzyma\u0142 niewa\u017cno\u015b\u0107 umowy\"", "date_published": "2023-02-07 12:54:53+00:00", "description": "<img alt=\"Wa\u017cna decyzja s\u0105du w g\u0142o\u015bnej sprawie kredyt\u00f3w frankowych. \" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie140b0a6d7376fa8a4b91fbf9bf1cada4-kolejny-bank-utworzyl-rezerwe-na-kredyty-frankowe-5005496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Czy bank mo\u017ce wstrzyma\u0107 wyp\u0142at\u0119 sp\u0142aconych rat, a\u017c klienci zwr\u00f3c\u0105 po\u017cyczony kredyt? To jedna z kwestii, kt\u00f3r\u0105 zaj\u0105\u0142 si\u0119 S\u0105d Apelacyjny w Warszawie. We wtorek s\u0105d podj\u0105\u0142 decyzj\u0119 w kolejnej ods\u0142onie najg\u0142o\u015bniejszej sprawy frankowicz\u00f3w - Dziubak vs Raiffeisen Bank.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-zawalna-atak-na-petli-nietrzezwy-pasazer-rzucil-sie-na-kierowce-autobusu-6730503?source=rss", "title": "Nietrze\u017awy pasa\u017cer pobi\u0142 kierowc\u0119 autobusu. Jest nagranie z kamer w poje\u017adzie", "date_published": "2023-02-07 12:46:08+00:00", "description": "<img alt=\"Nietrze\u017awy pasa\u017cer pobi\u0142 kierowc\u0119 autobusu. Jest nagranie z kamer w poje\u017adzie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bll6ee-kamery-w-autobusie-zarejestrowaly-czesc-zdarzenia-6730297/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca autobusu wroc\u0142awskiego MPK zosta\u0142 pobity przez pasa\u017cera. Zdarzenie, kt\u00f3re mia\u0142o miejsce na p\u0119tli autobusowo-tramwajowej, zarejestrowa\u0142y kamery umieszczone w poje\u017adzie. - To kolejny atak na naszego pracownika w ci\u0105gu ostatnich kilku miesi\u0119cy. Nadal b\u0119dziemy zabiega\u0107 o nadanie kieruj\u0105cym statusu funkcjonariuszy publicznych - m\u00f3wi rzecznik sp\u00f3\u0142ki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosyjski-miliarder-wiktor-charitonin-moze-kupic-lotnisko-frankfurt-hahn-za-20-mln-dolarow-6730380?source=rss", "title": "Przyjaciel Putina blisko zakupu niemieckiego lotniska. \"Tak, mamy umow\u0119\"", "date_published": "2023-02-07 12:23:45+00:00", "description": "<img alt=\"Przyjaciel Putina blisko zakupu niemieckiego lotniska. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ceohc2-frankfurt-hahn-lotnisko-shutterstock1449215486-6730413/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rosyjski oligarcha Wiktor Charitonin zap\u0142aci\u0142 20 milion\u00f3w dolar\u00f3w za kupno lotniska Frankfurt-Hahn. To jedna z dw\u00f3ch um\u00f3w zakupu portu lotniczego, kt\u00f3re s\u0105 rozwa\u017cane przez wierzycieli sp\u00f3\u0142ki - poda\u0142 portal dziennika \"Bild\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-zderzenie-trzech-aut-na-mokotowie-6730645?source=rss", "title": "Zderzenie trzech aut na Mokotowie", "date_published": "2023-02-07 12:04:43+00:00", "description": "<img alt=\"Zderzenie trzech aut na Mokotowie\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ct4mm5-zderzenie-trzech-aut-na-mokotowie-6730655/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W alei Sikorskiego zderzy\u0142y si\u0119 trzy samochody osobowe. Jedna osoba by\u0142a badana w karetce. Dwa pasy by\u0142y zablokowane.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/medyka-przemyt-tytoniu-w-pluszowej-maskotce-wykryty-przez-owczarka-cedre-6730427?source=rss", "title": "Tyto\u0144 w pluszowej krowie. Przemyt wyw\u0105cha\u0142a Cedra", "date_published": "2023-02-07 11:54:16+00:00", "description": "<img alt=\"Tyto\u0144 w pluszowej krowie. Przemyt wyw\u0105cha\u0142a Cedra\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-ekzxmm-cedra-wywachala-przemyt-6730263/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna wje\u017cd\u017caj\u0105cy z Ukrainy do Polski usi\u0142owa\u0142 przewie\u017a\u0107 0,4 kilograma tytoniu w pluszowej maskotce. Kontraband\u0119 - na przej\u015bciu granicznym w Medyce (Podkarpacie) - udaremni\u0142a suczka Cedra, kt\u00f3ra pomaga funkcjonariuszom Krajowej Administracji Skarbowej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/rzeka-pisa-policja-ukarala-pijanego-kajakarza-ktory-wpadal-kilka-razy-do-rzeki-a-potem-zgubil-sie-na-ladzie-6730518?source=rss", "title": "Trwa zima, ale pierwszy w tym roku nietrze\u017awy kajakarz ju\u017c ukarany", "date_published": "2023-02-07 11:53:56+00:00", "description": "<img alt=\"Trwa zima, ale pierwszy w tym roku nietrze\u017awy kajakarz ju\u017c ukarany\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rlxlz3-wybrali-sie-na-zimowy-splyw-kajakowy-zdjecie-ilustracyjne-6730463/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    43-latek wybra\u0142 si\u0119 ze znajomymi na sp\u0142yw kajakowy rzek\u0105 Pis\u0105 (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Kilka razy wpada\u0142 do wody, ale udawa\u0142o mu si\u0119 samodzielnie wr\u00f3ci\u0107 do kajaka. Kiedy ostatni raz wypad\u0142 \"za burt\u0119\" podp\u0142yn\u0105\u0142 do brzegu i znikn\u0105\u0142 znajomym z\u00a0oczu. Ci szukali go przez oko\u0142o godzin\u0119. W ko\u0144cu wezwali policj\u0119, ale gdy ta przyby\u0142a na miejsce kolega ju\u017c si\u0119 odnalaz\u0142. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce by\u0142 pijany.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/targowek/warszawa-kierowca-przewozu-osob-przylapany-z-amfetamina-6730199?source=rss", "title": "Kierowca przewozu os\u00f3b przy\u0142apany z amfetamin\u0105", "date_published": "2023-02-07 11:18:31+00:00", "description": "<img alt=\"Kierowca przewozu os\u00f3b przy\u0142apany z amfetamin\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-us7rix-zatrzymanie-kierowcy-przewozu-osob-6730364/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali 27-letniego kierowc\u0119 przewozu os\u00f3b. Podczas kontroli znale\u017ali przy nim zawini\u0105tko z bia\u0142ym proszkiem, kt\u00f3ry okaza\u0142 si\u0119 amfetamin\u0105. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do trzech lat wi\u0119zienia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/lodz/zdunska-wola-lezal-na-sniegu-byl-wyziebiony-pomogli-mu-15-latkowie-policja-zawdziecza-im-zycie-6730371?source=rss", "title": "Le\u017ca\u0142 na \u015bniegu, by\u0142 wyzi\u0119biony. \"Zawdzi\u0119cza \u017cycie\" dw\u00f3m nastolatkom", "date_published": "2023-02-07 11:07:19+00:00", "description": "<img alt=\"Le\u017ca\u0142 na \u015bniegu, by\u0142 wyzi\u0119biony. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-9m6w85-atak-na-ratownika-medycznego-6628068/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dw\u00f3ch 15-latk\u00f3w ze Zdu\u0144skiej Woli (woj.\u00a0\u0142\u00f3dzkie) zainteresowa\u0142o si\u0119 m\u0119\u017cczyzn\u0105, kt\u00f3ry le\u017ca\u0142 na \u015bniegu. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce 55-latek by\u0142 wyzi\u0119biony, temperatura jego cia\u0142a wynosi\u0142a 33 stopnie Celsjusza. - M\u0142odzie\u0144cy, dzi\u0119ki swojej czujno\u015bci i empatii uratowali mu \u017cycie - podkre\u015bla policja.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/afganistan-dyplomaci-arabii-saudyjskiej-wyjechali-z-kraju-agencja-reutera-ze-wzgledow-bezpieczenstwa-6730335?source=rss", "title": "Saudyjscy dyplomaci opu\u015bcili Afganistan. Reuters: zdecydowa\u0142y wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa", "date_published": "2023-02-07 10:58:32+00:00", "description": "<img alt=\"Saudyjscy dyplomaci opu\u015bcili Afganistan. Reuters: zdecydowa\u0142y wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-ilq0gg-kabul-6639394/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Saudyjscy dyplomaci opu\u015bcili Afganistan z powodu szkolenia i wr\u00f3c\u0105 do Kabulu - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek administracja talib\u00f3w, cho\u0107 trzy \u017ar\u00f3d\u0142a zaznajomione ze spraw\u0105 przekaza\u0142y agencji Reutera, \u017ce do ich wyjazdu przyczyni\u0142y si\u0119 wzgl\u0119dy bezpiecze\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/rijswijk-ouddorp-mieli-oszukac-kilka-tysiecy-osob-na-10-milionow-zlotych-grzegorz-p-i-tomasz-sz-zatrzymani-przez-lowcow-glow-w-holandii-6730233?source=rss", "title": "Mieli oszuka\u0107 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b na 10 milion\u00f3w z\u0142otych. \u0141owcy g\u0142\u00f3w zatrzymali ich w Holandii", "date_published": "2023-02-07 10:58:21+00:00", "description": "<img alt=\"Mieli oszuka\u0107 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b na 10 milion\u00f3w z\u0142otych. \u0141owcy g\u0142\u00f3w zatrzymali ich w Holandii\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mndd8x-zatrzymany-grzegorz-p-6730313/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Holandii wpadli pochodz\u0105cy z Wielkopolski 53-letni Tomasz Sz. i 43-letni Grzegorz P. M\u0119\u017cczy\u017ani podejrzani s\u0105 o kierowanie zorganizowan\u0105 grup\u0105 przest\u0119pcz\u0105 trudni\u0105c\u0105 si\u0119 oszustwami internetowymi. Wed\u0142ug \u015bledczych mogli oszuka\u0107 kilka tysi\u0119cy os\u00f3b i dokona\u0107 strat na oko\u0142o 10 milion\u00f3w z\u0142otych. P. zosta\u0142 zatrzymany w domku letniskowym, gdzie przebywa\u0142 z rodzin\u0105. Sz. - w centrum handlowym.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/poznan/gniezno-brutalny-napad-na-taksowkarza-policja-probowano-go-udusic-6730030?source=rss", "title": "Brutalny napad na taks\u00f3wkarza. Policja: pr\u00f3bowano go udusi\u0107", "date_published": "2023-02-07 10:54:07+00:00", "description": "<img alt=\"Brutalny napad na taks\u00f3wkarza. Policja: pr\u00f3bowano go udusi\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-1ah8au-taxi-4752771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Gnie\u017anie (Wielkopolska) dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn pobi\u0142o kierowc\u0119 taks\u00f3wki. - Gdy tylko pojazd si\u0119 zatrzyma\u0142, a taks\u00f3wkarz poprosi\u0142 o uregulowanie op\u0142aty za kurs i opuszczenie auta, m\u0119\u017cczy\u017ani napadli na niego, bij\u0105c go oraz pr\u00f3buj\u0105c udusi\u0107 - informuje Anna Osi\u0144ska z gnie\u017anie\u0144skiej policji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/polska/tarnow-szedl-ulica-pchal-wozek-transportowy-zostal-potracony-ma-zlamany-kregoslup-kierowca-odjechal-szuka-go-policja-6730197?source=rss", "title": "Szed\u0142 ulic\u0105, pcha\u0142 w\u00f3zek transportowy. Zosta\u0142 potr\u0105cony, kierowca odjecha\u0142", "date_published": "2023-02-07 10:15:19+00:00", "description": "<img alt=\"Szed\u0142 ulic\u0105, pcha\u0142 w\u00f3zek transportowy. Zosta\u0142 potr\u0105cony, kierowca odjecha\u0142\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-23cf0h-senior-trafil-do-szpitala-6730178/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    70-letni m\u0119\u017cczyzna szed\u0142 wzd\u0142u\u017c ulicy w Tarnowie (woj. ma\u0142opolskie), gdy potr\u0105ci\u0142 go samoch\u00f3d. Kierowca odjecha\u0142, nie udzielaj\u0105c poszkodowanemu pomocy. M\u0119\u017cczyzna trafi\u0142 do szpitala ze z\u0142amanym kr\u0119gos\u0142upem.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/parole-pozar-domku-letniskowego-pod-pruszkowem-6730114?source=rss", "title": "Po\u017car drewnianego domu pod Pruszkowem", "date_published": "2023-02-07 09:03:52+00:00", "description": "<img alt=\"Po\u017car drewnianego domu pod Pruszkowem\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-y54jf1-pozar-w-miejscowosci-parole-6730117/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Parole, w powiecie pruszkowskim dosz\u0142o do po\u017caru altany. W akcji ga\u015bniczej bierze udzia\u0142 siedem zast\u0119p\u00f3w stra\u017cy po\u017carnej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/parlament-europejski-katargate-afera-korupcyjna-rzecznik-belgijskiej-prokuratury-zadnych-powiazan-z-polska-6730032?source=rss", "title": "\"\u017badnych powi\u0105za\u0144 z Polsk\u0105\" w \u015bledztwie dotycz\u0105cym korupcji w europarlamencie", "date_published": "2023-02-07 08:59:58+00:00", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tp14ti-posiedzenie-parlamentu-europejskiego-6636032/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik belgijskiej prokuratury federalnej poinformowa\u0142 TVN24, \u017ce \"nie znajduje \u017cadnych powi\u0105za\u0144 z Polsk\u0105\" w dokumentach dotycz\u0105cych afery korupcyjnej w Parlamencie Europejskim.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/afrykanskie-slonie-lesne-walcza-ze-zmiana-klimatu-6729854?source=rss", "title": "Afryka\u0144skie s\u0142onie le\u015bne walcz\u0105 ze zmian\u0105 klimatu", "date_published": "2023-02-07 08:00:31+00:00", "description": "<img alt=\"Afryka\u0144skie s\u0142onie le\u015bne walcz\u0105 ze zmian\u0105 klimatu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-vngaii-afrykanski-slon-lesny-5543438/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Afryka\u0144skie s\u0142onie le\u015bne odgrywaj\u0105 bardzo wa\u017cn\u0105 rol\u0119 w kszta\u0142towaniu las\u00f3w, kt\u00f3re intensywnie poch\u0142aniaj\u0105 dwutlenek w\u0119gla - pisz\u0105 naukowcy na \u0142amach czasopisma \"Proceedings of the National Academy of Sciences\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/az-139-mln-ton-jednorazowych-wyrobow-z-plastiku-rocznie-padl-kolejny-niechlubny-rekord-6728617?source=rss", "title": "A\u017c 139 mln ton jednorazowych wyrob\u00f3w z plastiku rocznie. Pad\u0142 kolejny niechlubny rekord", "date_published": "2023-02-07 07:47:19+00:00", "description": "<img alt=\"A\u017c 139 mln ton jednorazowych wyrob\u00f3w z plastiku rocznie. Pad\u0142 kolejny niechlubny rekord\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-quqarw-wyprodukowalismy-juz-10-miliardow-ton-plastiku-5435755/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W 2021 roku \u015bwiat wyprodukowa\u0142 rekordow\u0105 ilo\u015b\u0107 plastiku, kt\u00f3ra niemal w ca\u0142o\u015bci pochodzi z przemys\u0142u paliw kopalnych, wynika z najnowszego raportu Plastic Waste Makers Index. W ci\u0105gu dw\u00f3ch lat odnotowano wzrost rz\u0119du 6 mln ton dodatkowych plastikowych produkt\u00f3w.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/swiat/lubomir-sztrougal-nie-zyje-premier-komunistycznej-czechoslowacji-zmarl-w-wieku-98-lat-6729804?source=rss", "title": "Nie \u017cyje Lubomir Sztrougal. Premier komunistycznej Czechos\u0142owacji zmar\u0142 w wieku 98 lat", "date_published": "2023-02-07 06:48:23+00:00", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje Lubomir Sztrougal. Premier komunistycznej Czechos\u0142owacji zmar\u0142 w wieku 98 lat\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-59k2k8-premier-i-minister-spraw-wewnetrznych-komunistycznej-czechoslowacji-lubomir-sztrougal-6729828/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Premier i minister spraw wewn\u0119trznych komunistycznej Czechos\u0142owacji Lubomir Sztrougal zmar\u0142 w wieku 98 lat. By\u0142 oskar\u017cony o udzia\u0142 w \u015bmierci os\u00f3b uciekaj\u0105cych na Zach\u00f3d przez \"\u017celazn\u0105 kurtyn\u0119\".", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/smog-nad-polska-sprawdz-gdzie-jakosc-powietrza-jest-najgorsza-6729856?source=rss", "title": "Smog zn\u00f3w snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. Sprawd\u017a, gdzie jako\u015b\u0107 powietrza jest najgorsza", "date_published": "2023-02-07 06:43:22+00:00", "description": "<img alt=\"Smog zn\u00f3w snuje si\u0119 nad Polsk\u0105. Sprawd\u017a, gdzie jako\u015b\u0107 powietrza jest najgorsza\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie6e62d15f29de8610e938c5af852ed013-w-wielu-regionach-oddychamy-smogiem-5195269/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po porannym ataku i poprawie sytuacji w ci\u0105gu dnia, smog powr\u00f3ci\u0142 we wtorek wieczorem, dusz\u0105c mieszka\u0144c\u00f3w niekt\u00f3rych region\u00f3w. S\u0105 miejsca, w kt\u00f3rych dopuszczalne normy s\u0105 znacznie przekroczone. Sprawd\u017a jako\u015b\u0107 powietrza w swojej okolicy.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bemowo/warszawa-bemowo-chcieli-wlamac-sie-do-aut-zarzuty-6729103?source=rss", "title": "\u015awiecili latark\u0105, zagl\u0105dali do aut. Jeden by\u0142 poszukiwany przez s\u0105d, drugi mia\u0142 dow\u00f3d na inne nazwisko", "date_published": "2023-02-07 06:19:23+00:00", "description": "<img alt=\"\u015awiecili latark\u0105, zagl\u0105dali do aut. Jeden by\u0142 poszukiwany przez s\u0105d, drugi mia\u0142 dow\u00f3d na inne nazwisko\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-2xmxrx-probowali-wlamac-sie-do-aut-6729089/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci na gor\u0105cym uczynku zatrzymali dw\u00f3ch m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy zagl\u0105dali do aut. Jeden z nich mia\u0142 w plecaku kombinerki, no\u017cyce do ci\u0119cia metalu, szczypce do ci\u0119cia przewod\u00f3w i narkotyki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/silny-mroz-i-opady-marznace-w-polsce-temperatura-moze-spasc-do-22-stopni-celsjusza-6729831?source=rss", "title": "Noc z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. IMGW ostrzega przed surowym mrozem i opadami marzn\u0105cymi", "date_published": "2023-02-07 05:49:33+00:00", "description": "<img alt=\"Noc z niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. IMGW ostrzega przed surowym mrozem i opadami marzn\u0105cymi\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fdv726-marznace-opady-beda-powodowac-gololedz-5007122/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW ostrzega kolejne regiony przed trudn\u0105 i niebezpieczn\u0105 pogod\u0105. Obowi\u0105zuj\u0105 alarmy pierwszego stopnia przed silnym mrozem oraz opadami marzn\u0105cymi. Sprawd\u017a, gdzie aura da nam si\u0119 we znaki.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "TVN24 Z kraju"}}