{"entries": [{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Korupcja-na-Ukrainie-400-tys-dolarow-na-generatory-trafilo-do-kieszeni-ministra-8476334.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Korupcja na Ukrainie. 400 tys. dolar\u00f3w na generatory trafi\u0142o do kieszeni ministra", "date_published": "2023-01-22 17:09:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/e/c69445bec1cb2e-948-568-0-115-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Ukrainy odwo\u0142a\u0142 w niedziel\u0119 Wasyla \u0141ozy\u0144skiego, wiceministra ds. Wsp\u00f3lnot, Terytori\u00f3w i Rozwoju Infrastruktury Ukrainy, kt\u00f3ry zosta\u0142 w sobot\u0119 wieczorem zatrzymany, kiedy odbiera\u0142 \u0142ap\u00f3wk\u0119 wysoko\u015bci 400 tys. dolar\u00f3w. Narodowe Biuro Antykorupcyjne Ukrainy (NABU) poinformowa\u0142o, \u017ce \u0141ozy\u0144ski i jego wsp\u00f3lnicy chcieli zgarn\u0105\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 z 46 mln dolar\u00f3w, kt\u00f3re pa\u0144stwo przeznaczy\u0142o na zakup generator\u00f3w.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemieckie-systemy-Patriot-wyrusza-do-Polski-w-poniedzialek-8475825.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemieckie systemy Patriot wyrusz\u0105 do Polski w poniedzia\u0142ek", "date_published": "2023-01-22 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/5/0a81ce3d737a7a-948-568-0-0-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W poniedzia\u0142ek niemiecka Bundeswehra rozpocznie proces relokacji pierwszych dw\u00f3ch z trzech obiecanych baterii systemu obrony przeciwlotniczej i przeciwrakietowej Patriot do Polski \u2013 informuje w pi\u0105tek dpa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wielka-Brytania-ma-problem-z-nielegalna-sprzedaza-e-papierosow-w-tym-dzieciom-8475242.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wielka Brytania ma problem z nielegaln\u0105 sprzeda\u017c\u0105 e-papieros\u00f3w, w tym dzieciom", "date_published": "2023-01-22 17:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/4/43cc17d90379d5-945-560-0-103-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sklepy sprzedaj\u0105ce nielegalne e-papierosy i sprzeda\u017c e-papieros\u00f3w dzieciom sta\u0142y si\u0119 najpowa\u017cniejszymi zagro\u017ceniami w handlu detalicznym w Wielkiej Brytanii - uwa\u017caj\u0105 urz\u0119dnicy zajmuj\u0105cy si\u0119 ochron\u0105 konsument\u00f3w, o czym informuje stacja BBC.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Alarm-bombowy-na-pokladzie-samolotu-lecacego-z-Katowic-do-Aten-8476327.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Alarm bombowy na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Katowic do Aten", "date_published": "2023-01-22 16:38:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/9d915ffc4d4e71-948-568-0-129-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samolot linii Ryanair lec\u0105cy z Katowic do Aten, w kt\u00f3rym zg\u0142oszono alarm bombowy, wyl\u0105dowa\u0142 bezpiecznie w greckiej stolicy w asy\u015bcie greckich my\u015bliwc\u00f3w. Wcze\u015bniej pilot poinformowa\u0142 o zagro\u017ceniu bombowym, przekaza\u0142a dpa.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/KGMH-chce-sprzedawac-zloto-klientom-indywidualnym-8476322.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "KGMH chce sprzedawa\u0107 z\u0142oto klientom indywidualnym", "date_published": "2023-01-22 16:01:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/1/6d630d76fc3af2-945-560-5-0-2042-1225.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezes KGHM Tomasz Zdzikot poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce sp\u00f3\u0142ka pracuje nad umo\u017cliwieniem sprzeda\u017cy z\u0142ota indywidualnym inwestorom. Chodzi o uruchomienie produkcji ma\u0142ych sztabek, co wymaga odpowiedniego parku maszynowego i kana\u0142\u00f3w dystrybucji - wyja\u015bni\u0142.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niezwykle-dzielaca-kwestia-Mieszkancy-Paryza-zdecyduja-o-losie-e-hulajnog-w-referendum-8472776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Niezwykle dziel\u0105ca kwestia\". Mieszka\u0144cy Pary\u017ca zdecyduj\u0105 o losie e-hulajn\u00f3g w referendum", "date_published": "2023-01-22 16:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/40972df5d53f1b-948-567-0-77-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W kwietniu pary\u017canie zdecyduj\u0105 w referendum o dalszym funkcjonowaniu w mie\u015bcie us\u0142ug wynajmu elektrycznych hulajn\u00f3g, kt\u00f3re s\u0105 przedmiotem coraz wi\u0119kszej krytyki \u2013 poinformowa\u0142a mer stolicy Francji Anne Hidalgo.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Estonia-chce-zbudowac-schrony-przeciwlotnicze-dla-polowy-spoleczenstwa-8474753.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Estonia chce zbudowa\u0107 schrony przeciwlotnicze dla po\u0142owy spo\u0142ecze\u0144stwa", "date_published": "2023-01-22 14:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/fa06255148f33a-948-567-0-49-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2034 r. na terenie Estonii maj\u0105 powsta\u0107 schrony dla ludno\u015bci mog\u0105ce pomie\u015bci\u0107 ok. 730 tys. os\u00f3b \u2013 poda\u0142o radio ERR.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawie-50-proc-Polakow-chce-obnizenia-wieku-emerytalnego-8476289.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Prawie 50 proc. Polak\u00f3w chce obni\u017cenia wieku emerytalnego", "date_published": "2023-01-22 13:03:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/243a18a62f06f4-945-567-11-7-1488-893.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />44,8 proc. ankietowanych uwa\u017ca, \u017ce wiek emerytalny nale\u017ca\u0142oby w Polsce obni\u017cy\u0107; 32,4 proc. jest za tym, \u017ceby wiek emerytalny zosta\u0142 podniesiony - wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Poklosie-skandalu-korupcyjnego-w-PE-Wiekszosc-poslow-niechetnie-zglasza-prezenty-8475232.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Pok\u0142osie skandalu korupcyjnego w PE. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 pos\u0142\u00f3w niech\u0119tnie zg\u0142asza prezenty", "date_published": "2023-01-22 13:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/553b97d7a42251-948-568-0-169-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przewodnicz\u0105ca Parlamentu Europejskiego Roberta Metsola nie przestrzega\u0142a zasad panuj\u0105cych we w\u0142asnym urz\u0119dzie. Jak dowiedzia\u0142 si\u0119 \u201eSpiegel\u201d, zg\u0142osi\u0142a ona 125 otrzymanych prezent\u00f3w z kilkumiesi\u0119cznym op\u00f3\u017anieniem.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Iran-przygotowuje-srodki-odwetowe-jesli-UE-uzna-Gwardie-Rewolucyjna-za-organizacje-terrorystyczna-8476283.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Iran przygotowuje \u015brodki odwetowe, je\u015bli UE uzna Gwardi\u0119 Rewolucyjn\u0105 za organizacj\u0119 terrorystyczn\u0105", "date_published": "2023-01-22 12:46:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/a/044aef60b954db-948-568-0-130-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Iran przygotowuje \"\u015brodki odwetowe\", je\u015bli Unia Europejska zdecyduje si\u0119 umie\u015bci\u0107 ira\u0144ski Korpus Stra\u017cnik\u00f3w Rewolucji Islamskiej na swojej czarnej li\u015bcie, o co wnioskuje Parlament Europejski - ostrzeg\u0142 w niedziel\u0119 szef ira\u0144skiej dyplomacji Husajn Amirabdollahian.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wyludzili-miliony-zlotych-podatku-VAT-16-osob-na-lawie-oskarzonych-8476280.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Wy\u0142udzili miliony z\u0142otych podatku VAT. 16 os\u00f3b na \u0142awie oskar\u017conych", "date_published": "2023-01-22 12:26:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/b/45aa3827424419-945-560-3-3-1496-897.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prokuratura Okr\u0119gowa w Katowicach skierowa\u0142a do s\u0105du akt oskar\u017cenia przeciwko 16 cz\u0142onkom zorganizowanej grupy przest\u0119pczej, kt\u00f3rzy odpowiedz\u0105 za wy\u0142udzenie prawie 2,7 mln z\u0142 podatku VAT w zwi\u0105zku z rzekomym handlem wyrobami stalowymi.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Media-Nielegalni-pracownicy-pomagaja-przy-budowie-obiektow-na-letnia-olimpiade-w-Paryzu-8475554.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Media: Nielegalni pracownicy pomagaj\u0105 przy budowie obiekt\u00f3w na letni\u0105 olimpiad\u0119 w Pary\u017cu", "date_published": "2023-01-22 12:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/b/65adc39274bd83-948-568-0-62-2466-1479.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Fakt, \u017ce najbli\u017csza letnia olimpiada w Pary\u017cu jest \nprzygotowywana z pomoc\u0105 nielegalnych pracownik\u00f3w, staje si\u0119 \u017ar\u00f3d\u0142em \nnapi\u0119\u0107 politycznych i spo\u0142ecznych we Francji - oceni\u0142 portal France 24.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekonomia-a-media-Inflacja-ceny-stopy-procentowe-najczestszymi-slowami-w-gazetach-w-2022-roku-8474785.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Ekonomia a media. \"Inflacja\", \"ceny\", \"stopy procentowe\" najcz\u0119stszymi s\u0142owami w gazetach w 2022 roku", "date_published": "2023-01-22 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/b/a31c292b25084c-948-568-0-0-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\"Inflacja\", \"ceny\" i \"stopy procentowe\" by\u0142y \nnajcz\u0119\u015bciej u\u017cywanymi s\u0142owami w dziennikach ekonomicznych w ub.r. - \nprzekaza\u0142 Polski Instytut Ekonomiczny. Wed\u0142ug analityk\u00f3w systematycznie \nros\u0142o te\u017c u\u017cycie zwrotu \"bazowy\"  bezpo\u015brednio zwi\u0105zanego z cenami \ntowar\u00f3w i us\u0142ug.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Karol-III-chce-przeznaczyc-dochody-z-farm-wiatrowych-dla-dobra-publicznego-8475128.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Karol III chce przeznaczy\u0107 dochody z farm wiatrowych dla dobra publicznego", "date_published": "2023-01-22 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/7/3d9bc2020af02b-948-568-0-75-2507-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kr\u00f3l Wielkiej Brytanii Karol III poprosi\u0142, aby \nspodziewany znacz\u0105cy wzrost dochod\u00f3w z powstania sze\u015bciu morskich farm \nwiatrowych na terenach nale\u017c\u0105cych do monarchii zosta\u0142 wykorzystany dla \ndobra publicznego, a nie na potrzeby rodziny kr\u00f3lewskiej.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uchodzcy-z-Ukrainy-maja-placic-za-osrodki-zbiorowego-zakwaterowania-To-znaczaco-pogorszy-ich-sytuacje-8473873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Uchod\u017acy z Ukrainy maj\u0105 p\u0142aci\u0107 za o\u015brodki zbiorowego zakwaterowania. \"To znacz\u0105co pogorszy ich sytuacj\u0119\"", "date_published": "2023-01-22 11:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/6/6e24e5eb4c8f63-948-568-0-19-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zgodnie ze znowelizowan\u0105 specustaw\u0105 o\u00a0pomocy obywatelom Ukrainy od marca br. uchod\u017acy wojenni z\u00a0Ukrainy, po spe\u0142nieniu okre\u015blonych kryteri\u00f3w, b\u0119d\u0105 musieli partycypowa\u0107 w\u00a0kosztach zwi\u0105zanych z\u00a0zamieszkaniem...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Luka-placowa-ciagle-zywa-Wyksztalcenie-kobiet-w-Polsce-nie-przeklada-sie-na-ich-zarobki-8475255.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Luka p\u0142acowa ci\u0105gle \u017cywa. \"Wykszta\u0142cenie kobiet w Polsce nie przek\u0142ada si\u0119 na ich zarobki\"", "date_published": "2023-01-22 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/89fc03d4b28a7e-948-568-0-1005-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Wysoki poziom wykszta\u0142cenia kobiet w Polsce nie przek\u0142ada si\u0119 r\u00f3wnomiernie na wielko\u015b\u0107 ich wynagrodze\u0144 w stosunku do m\u0119\u017cczyzn - wskaza\u0142 Sebastiana Sajn\u00f3g z Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Doda\u0142, \u017ce nasz kraj odstaje pod tym wzgl\u0119dem od innych pa\u0144stw zachodniej Europy.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Minister-Scigaj-Integracja-spoleczna-uchodzcow-z-Ukrainy-kosztowala-budzet-panstwa-2-5-3-mld-euro-8474087.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Minister \u015acigaj: Integracja spo\u0142eczna uchod\u017ac\u00f3w z Ukrainy kosztowa\u0142a bud\u017cet pa\u0144stwa 2,5-3 mld euro", "date_published": "2023-01-22 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/0/e7f00466c810f1-948-568-0-81-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />To, co pracuj\u0105cy w Polsce uchod\u017acy z Ukrainy wp\u0142acaj\u0105\n do naszego systemu ubezpiecze\u0144 spo\u0142ecznych, ju\u017c praktycznie r\u00f3wnowa\u017cy \n\u015brodki za czas, kiedy udzielali\u015bmy im pomocy. Integracja spo\u0142eczna \nuchod\u017ac\u00f3w dotychczas kosztowa\u0142a bud\u017cet pa\u0144stwa 2,5-3 mld euro - \npowiedzia\u0142a w Studiu PAP minister Agnieszka \u015acigaj.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Spadajacy-wskaznik-urodzen-w-USA-wynika-z-sytuacji-ekonomicznej-nie-mniejszej-checi-posiadania-dzieci-8473851.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Spadaj\u0105cy wska\u017anik urodze\u0144 w USA wynika z sytuacji ekonomicznej, nie mniejszej ch\u0119ci posiadania dzieci", "date_published": "2023-01-22 09:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/e7a5df45414127-948-568-0-32-1844-1106.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie niech\u0119\u0107 do posiadania dzieci, ale troska m\u0142odych ludzi o przysz\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 g\u0142\u00f3wn\u0105 przyczyn\u0105 op\u00f3\u017aniania rodzicielstwa w USA \u2013 informuj\u0105 naukowcy w pi\u015bmie \"Population and Development Review\".</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sprzedawal-ziola-i-nie-tylko-przez-internet-Jerzy-Z-stanie-przed-sadem-8476227.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Sprzedawa\u0142 zio\u0142a (i nie tylko) przez internet. Jerzy Z. stanie przed s\u0105dem", "date_published": "2023-01-22 08:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/bed71bea68304b-945-560-0-76-1920-1151.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pod koniec marca ruszy proces znanego polskiego przedsi\u0119biorcy, a tak\u017ce propagatora pseudomedycyny Jerzego Z. - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Prokuratura oskar\u017cy\u0142a go o sprzeda\u017c produkt\u00f3w leczniczych bez pozwolenia.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-Polsce-wciaz-mamy-rynek-pracownika-ale-wykwalifikowanego-8472579.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "W Polsce wci\u0105\u017c mamy rynek pracownika, ale wykwalifikowanego", "date_published": "2023-01-22 08:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/4e103983968a69-948-568-0-176-2435-1460.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Spowolnienie i\u00a0wi\u0119ksza ostro\u017cno\u015b\u0107 firm w\u00a0trudnych warunkach gospodarczych nie\u00a0maj\u0105 jak na razie negatywnego prze\u0142o\u017cenia na rynek pracy. Bezrobocie nadal utrzymuje si\u0119 na niskim poziomie, co powoduje, \u017ce wci\u0105\u017c mamy do...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Prawo-nie-nadaza-za-technologia-UE-coraz-blizej-wdrozenia-przepisow-regulujacych-sztuczna-inteligencje-8473865.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "\"Prawo nie\u00a0nad\u0105\u017ca za technologi\u0105\". UE coraz bli\u017cej wdro\u017cenia przepis\u00f3w reguluj\u0105cych sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "date_published": "2023-01-22 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/9/1b7a051f89d52f-948-568-0-39-2611-1566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak wskazuje Komisja Europejska,\u00a0technologie oparte na sztucznej inteligencji (AI) mog\u0105 pobudzi\u0107 gospodark\u0119 i\u00a0poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 \u017cycia w\u00a0niemal ka\u017cdej sferze: od transportu i\u00a0opieki zdrowotnej, poprzez zindywidualizowan\u0105...</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turystyka-odbija-po-covidowych-zawirowaniach-Teraz-zmierzy-sie-z-inflacja-i-geopolityka-8473936.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Turystyka odbija po covidowych zawirowaniach. Teraz zmierzy si\u0119 z inflacj\u0105 i geopolityk\u0105", "date_published": "2023-01-22 07:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/1/f3c1521af586f5-948-568-38-0-2259-1355.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2023 roku \u015bwiatowy ruch turystyczny osi\u0105gnie 80-95 proc. poziomu sprzed pandemii  - ocenia agencja ONZ ds. turystyki UNWTO.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Morawiecki-Jesli-Niemcy-sie-nie-zgodza-ws-leopardow-zbudujemy-mniejsza-koalicje-8476209.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Morawiecki: Je\u015bli Niemcy si\u0119 nie zgodz\u0105 ws. leopard\u00f3w, zbudujemy mniejsz\u0105 koalicj\u0119", "date_published": "2023-01-22 06:04:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/1/b5138f9d9ac385-948-568-0-43-2508-1504.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Je\u015bli nie b\u0119dzie zgody Niemiec w sprawie Leopard\u00f3w, b\u0119dziemy budowa\u0107 \"mniejsz\u0105 koalicj\u0119\" pa\u0144stw gotowych przekaza\u0107 cz\u0119\u015b\u0107 swoich nowoczesnych czo\u0142g\u00f3w dla walcz\u0105cej Ukrainy. Nie b\u0119dziemy patrze\u0107 biernie, jak Ukraina si\u0119 wykrwawia. Ukraina i Europa wygraj\u0105 t\u0119 wojn\u0119 \u2013 z Niemcami czy bez - powiedzia\u0142 PAP premier Mateusz Morawiecki.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miliardy-doplat-do-przewozow-kolejowych-Minister-pokazuje-wyliczenia-8476199.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Miliardy dop\u0142at do przewoz\u00f3w kolejowych. Minister pokazuje wyliczenia", "date_published": "2023-01-22 05:17:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/4e6b8d06aadd9a-948-568-0-195-1424-854.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku PKP Intercity otrzyma \u0142\u0105cznie niemal 1,9 mld z\u0142 wsparcia do pasa\u017cerskich przewoz\u00f3w kolejowych - wynika z wypowiedzi dla PAP ministra infrastruktury Andrzeja Adamczyka.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Budownictwo-modulowe-czy-automatyzacja-mieszkaniowa-Co-czeka-rynek-deweloperski-8473586.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Budownictwo modu\u0142owe czy automatyzacja mieszkaniowa. Co czeka rynek deweloperski?", "date_published": "2023-01-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/0fe31c5d3fb422-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Autorzy raportu \"Fundamenty przysz\u0142o\u015bci\" oceniaj\u0105, \u017ce wiod\u0105cymi trendami dla rynku deweloperskiego w perspektywie najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat b\u0119d\u0105 m.in. wzrost znaczenia budownictwa modu\u0142owego i automatyzacji mieszkaniowej oraz inwestycje efektywne energetycznie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lot-duchow-czyli-czego-moze-sie-spodziewac-jeden-jedyny-pasazer-8475405.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Lot duch\u00f3w, czyli czego mo\u017ce si\u0119 spodziewa\u0107 jeden jedyny pasa\u017cer?", "date_published": "2023-01-22 05:00:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/2/563e0e9c2c1474-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Robbie Allen by\u0142 jedynym pasa\u017cerem samolotu Virgin Atlantic, kt\u00f3ry lecia\u0142 z Sydney na Fid\u017ci. Zaliczy\u0142 wi\u0119c sw\u00f3j lot duch\u00f3w, bo tak okre\u015bla si\u0119 podr\u00f3\u017c, kiedy na pok\u0142adzie nie ma nikogo poza jednym pasa\u017cerem i obs\u0142ug\u0105. Swoimi spostrze\u017ceniami podzieli\u0142 si\u0119 na Tik Toku.\u00a0</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Burkina-Faso-zada-wycofania-wojsk-francuskich-w-ciagu-miesiaca-8476191.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Burkina Faso \u017c\u0105da wycofania wojsk francuskich w ci\u0105gu miesi\u0105ca", "date_published": "2023-01-22 04:32:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/2/78fb84a27cab1b-948-568-0-22-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Burkina Faso za\u017c\u0105da\u0142a w tym tygodniu wycofania wojsk francuskich ze swego terytorium w ci\u0105gu miesi\u0105ca, w kontek\u015bcie narastaj\u0105cych od kilku miesi\u0119cy napi\u0119\u0107 mi\u0119dzy dwoma krajami i zwi\u0119kszenia aktywno\u015bci Moskwy rozszerzaj\u0105cej swoje wp\u0142ywy w regionie.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Niemcy-boja-sie-rozlaki-z-Chinami-Minister-finansow-ostrzega-8476185.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "title": "Niemcy boj\u0105 si\u0119 roz\u0142\u0105ki z Chinami? Minister finans\u00f3w ostrzega", "date_published": "2023-01-22 01:31:00+00:00", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/f/b0b3719cb8b793-948-568-0-8-1789-1073.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Niemcy musz\u0105 stopniowo zmniejsza\u0107 swoj\u0105 zale\u017cno\u015b\u0107 od Chin, poniewa\u017c od\u0142\u0105czenie od rynku chi\u0144skiego kosztowa\u0142oby miejsca pracy w najwi\u0119kszej gospodarce Europy, powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 minister finans\u00f3w Christian Lindner, informuje \u201eWelt am Sonntag\u201d.</p>", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bankier"}}