{"entries": [{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385928,rodzinna-tragedia-w-inowroclawiu-jej-sprawca-wystapil-w-znanym.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Rodzinna tragedia w Inowroc\u0142awiu. W poniedzia\u0142ek sekcja zw\u0142ok 10-latki. Nowe informacje o jej ojcu", "date_published": "2023-01-22 18:23:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/05/1c/z29383182M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105 nowe ustalenia w sprawie rodzinnej tragedii w Inowroc\u0142awiu, w wojew\u00f3dztwie kujawsko-pomorskim, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142y dwie osoby: 10-latka i jej ojciec. Na poniedzia\u0142ek zaplanowano sekcj\u0119 zw\u0142ok dziewczynki. Domniemany sprawca, ojciec dziecka, zmar\u0142 w szpitalu, kilka godzin po pr\u00f3bie samob\u00f3jczej. M\u0119\u017cczyzna w zesz\u0142ym roku wyst\u0105pi\u0142 w popularnym programie telewizyjnym. Jak ustali\u0142y media, chorowa\u0142 i leczy\u0142 si\u0119 psychiatrycznie.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385780,beskid-slaski-ratunek-w-ostatniej-chwili-zagubiony-mezczyzna.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Beskid \u015al\u0105ski. Ratunek w ostatniej chwili, zagubiony m\u0119\u017cczyzna m\u00f3g\u0142 zamarzn\u0105\u0107", "date_published": "2023-01-22 17:03:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/06/1c/z29385809M,Beskid-Slaski--Ratunek-w-ostatniej-chwili--zagubio.jpg\" vspace=\"2\" />Ratownicy GOPR z Beskidu \u015al\u0105skiego dostali w sobot\u0119 zg\u0142oszenie o tury\u015bcie zaginionym w Ustroniu, w wojew\u00f3dztwie \u015bl\u0105skim. Sekcja poszukiwawczo-ratownicza ruszy\u0142a na pierwsz\u0105 w tym roku akcj\u0119. Do wyzi\u0119bionego m\u0119\u017cczyzny ratownicy dotarli w ostatniej chwili.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385624,polacy-chca-wosp-w-tvp-71-proc-badanych-uwaza-ze-telewizja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Polacy chc\u0105 WO\u015aP w TVP. 71 proc. badanych uwa\u017ca, \u017ce telewizja powinna wspiera\u0107 fundacj\u0119 [SONDA\u017b]", "date_published": "2023-01-22 15:52:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0a/06/1c/z29385738M,Jerzy-Owsiak.jpg\" vspace=\"2\" />Telewizja publiczna od lat nie wspiera dzia\u0142a\u0144 Wielkiej Orkiestry \u015awi\u0105tecznej Pomocy i nie transmituje jej fina\u0142u. Zdaniem Polak\u00f3w to si\u0119 powinno jednak zmieni\u0107. 62 proc. respondent\u00f3w negatywnie oceni\u0142a dzia\u0142ania telewizji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385692,poznan-archiwum-x-rozwiazalo-sprawe-seryjnego-gwalciciela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Pozna\u0144. \"Archiwum X\" rozwi\u0105za\u0142o spraw\u0119. Seryjnego gwa\u0142ciciela aresztowano w wi\u0119zieniu", "date_published": "2023-01-22 15:37:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/8e/13/1b/z28391566M,Wiezienie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Policjanci z \"Archiwum X\" ustalili sprawc\u0119, kt\u00f3ry niemal 10 lat temu brutalnie zgwa\u0142ci\u0142 kobiet\u0119. Jak si\u0119 okaza\u0142o, podejrzany by\u0142 ju\u017c w wi\u0119zieniu, gdzie odsiadywa\u0142 wyrok za podobne przest\u0119pstwa. Seryjny gwa\u0142ciciel po raz pierwszy zaatakowa\u0142 1993 roku. Do przest\u0119pstw dochodzi\u0142o na terenie Leszna i Poznania.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385650,lubelszczyzna-pijany-kierowca-wjechal-do-rzeki-chcial-zatankowac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Lubelszczyzna. Pijany kierowca wjecha\u0142 do rzeki. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce chcia\u0142 zatankowa\u0107", "date_published": "2023-01-22 15:15:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cb/06/1c/z29385675M,Lubelszczyzna--Pijany-kierowca-wjechal-do-rzeki--C.jpg\" vspace=\"2\" />W ostatniej chwili policjanci uratowali pijanego kierowc\u0119 z Lubelszczyzny, kt\u00f3ry straci\u0142 panowanie nad kierownic\u0105 i wjecha\u0142 do rzeki. Zanim wn\u0119trze auta znalaz\u0142o si\u0119 pod wod\u0105, zdo\u0142ali wyci\u0105gn\u0105\u0107 niefrasobliwego 53-latka.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385465,luban-44-latek-prowadzil-samochod-ciezarowy-pod-wplywem-alkoholu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Luba\u0144. Mia\u0142 prawie 2,5 promila i prowadzi\u0142 samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy. \"Jecha\u0142 od kraw\u0119dzi do kraw\u0119dzi\"", "date_published": "2023-01-22 14:26:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/06/1c/z29385558M,W-Lubaniu-zatrzymano-nietrzezwego-kierowce.jpg\" vspace=\"2\" />W Lubaniu zatrzymano 44-letniego kierowc\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wki, kt\u00f3ry jecha\u0142 ca\u0142\u0105 szeroko\u015bci\u0105 drogi. M\u0119\u017cczyzna mia\u0142 oko\u0142o 2,5 promila alkoholu w organizmie. \"Pojazd, kt\u00f3ry prowadzi\u0142, jecha\u0142 od kraw\u0119dzi do kraw\u0119dzi jezdni\" - informuje asp.szt. Justyna Bujakiewicz-Rodze\u0144.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385268,szczepienia-przeciw-hpv-rozpoczna-sie-w-pierwszej-polowie-roku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Szczepienia przeciw HPV. Rozpoczn\u0105 si\u0119 w pierwszej po\u0142owie roku. Kto mo\u017ce skorzysta\u0107?", "date_published": "2023-01-22 13:22:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/be/ae/1b/z29027774M,Szczepionka--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Refundacja szczepie\u0144 przeciwko HPV dla dziewcz\u0105t i ch\u0142opc\u00f3w w wieku 12 i 13 lat rozpocznie si\u0119 w pierwszej po\u0142owie tego roku. Jak poinformowa\u0142 minister zdrowia Adam Niedzielski, trwa organizacja post\u0119powania zakupowego.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385339,zima-w-polsce-imgw-ostrzega-przed-gololedzia-i-mgla-prognoza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Zima w Polsce. IMGW ostrzega przed go\u0142oledzi\u0105 i mg\u0142\u0105. Prognoza zagro\u017ce\u0144 meteo na najbli\u017csze dni", "date_published": "2023-01-22 13:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/ed/1b/z29285930M,Gololedz---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej przygotowa\u0142 prognoz\u0119 zagro\u017ce\u0144 meteorologicznych na najbli\u017csze dni. W najbli\u017cszych dniach mieszka\u0144com niekt\u00f3rych region\u00f3w kraju szczeg\u00f3lnie doskwiera\u0107 mo\u017ce go\u0142oled\u017a i mg\u0142a.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385338,nastolatki-w-radiowozie-ruszyly-przesluchania-na-jakim-etapie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Nastolatki w radiowozie. Ruszy\u0142y przes\u0142uchania. Na jakim etapie jest post\u0119powanie? Co z policjantami?", "date_published": "2023-01-22 13:13:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/59/02/1c/z29372249M,Wypadek-pod-Dawidami-Bankowymi.jpg\" vspace=\"2\" />Wypadek w Dawidach Bankowych jest badany przez policj\u0119, jak i prokuratur\u0119. Pierwsza z wymienionych jednostek prowadzi post\u0119powanie dyscyplinarne w sprawie funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy zabrali do radiowozu dwie nastolatki. Prokuratura z kolei prowadzi przes\u0142uchania \u015bwiadk\u00f3w tego zdarzenia.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385284,wielkopolskie-rodzinna-tragedia-w-jarocinie-karetka-przyjechala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Wielkopolskie. Rodzinna tragedia w Jarocinie. Karetka przyjecha\u0142a do m\u0119\u017ca. W trakcie reanimacji zas\u0142ab\u0142a \u017cona", "date_published": "2023-01-22 12:46:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d2/ed/1b/z29283794M,karetka-pogotowia---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Rodzinna tragedia w Jarocinie (woj. wielkopolskie). Ratownicy medyczni zostali wezwani w do m\u0119\u017cczyzny, u kt\u00f3rego stwierdzono zatrzymanie kr\u0105\u017cenia. Podczas reanimacji zas\u0142ab\u0142a r\u00f3wnie\u017c jego \u017cona. Niestety, mimo stara\u0144 ratownik\u00f3w, lekarza i stra\u017cak\u00f3w, nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 ma\u0142\u017ce\u0144stwa.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385105,kaczynski-w-liscie-do-wyborcow-polska-i-europa-potrzebuja-wygranej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Kaczy\u0144ski w li\u015bcie do wyborc\u00f3w: Polska i Europa potrzebuj\u0105 wygranej PiS. \"Stawka jest ogromna\"", "date_published": "2023-01-22 12:19:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9e/03/1c/z29375390M,Jaroslaw-Kaczynski--Ryszard-Terlecki.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w Rzeszowie odby\u0142o si\u0119 spotkanie dzia\u0142aczy i sympatyk\u00f3w PiS. W jego trakcie odczynato list prezesa Prawa i Sprawiedliwo\u015bci. \"Europa potrzebuje rz\u0105dzonej przez prawic\u0119 Polski, by mog\u0142a skutecznie przeciwdzia\u0142a\u0107 dominuj\u0105cym w europejskiej polityce\" - twierdzi Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385169,slask-zaginela-15-letnia-tatiana-policja-apeluje-o-pomoc.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "\u015al\u0105sk. Zagin\u0119\u0142a 15-letnia Tatiana. Policja apeluje o pomoc", "date_published": "2023-01-22 12:06:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d7/06/1c/z29385175M,Zaginiona-15-letnia-Tatiana.jpg\" vspace=\"2\" />Od pi\u0119ciu dni funkcjonariusze z Raciborza poszukuj\u0105 15-letniej Tatiany Szramowskiej. Dziewczyna \"samowolnie oddali\u0142a si\u0119\" z miejsca zamieszkania. Policja apeluje o pomoc osoby, kt\u00f3re posiadaj\u0105 informacje na temat zaginionej.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29385091,inowroclaw-10-latka-zamordowana-ojciec-zmarl-nowe-ustalenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Inowroc\u0142aw. 10-latka zamordowana, ojciec zmar\u0142 - nowe ustalenia. \"Igunia by\u0142a ich oczkiem w g\u0142owie\"", "date_published": "2023-01-22 10:00:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/05/1c/z29383182M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W sobot\u0119 w jednym z blok\u00f3w w Inowroc\u0142awiu dosz\u0142o do tragedii. 10-letnia dziewczynka zosta\u0142a brutalnie zamordowana. Ciosy mia\u0142 zada\u0107 c\u00f3rce jej ojciec, kt\u00f3ry zadzwoni\u0142 na numer alarmowy by poinformowa\u0107 o zdarzeniu, a nast\u0119pnie wyskoczy\u0142 z okna. Wieczorem prokuratura przekaza\u0142a, \u017ce m\u0119\u017cczyzna zmar\u0142.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29384950,do-kiedy-utrzyma-sie-snieg-jezor-chlodu-ze-wschodu-przyniesie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Do kiedy utrzyma si\u0119 \u015bnieg? J\u0119zor ch\u0142odu ze wschodu przyniesie mr\u00f3z do -11 stopni [PROGNOZA]", "date_published": "2023-01-22 09:05:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/56/06/1c/z29385046M,Mapa-opadow---piatek-27-stycznia.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c w niedziel\u0119 w Polsce pojawi si\u0119 cieplejsze powietrze polarno-morskie. W zwi\u0105zku z tym pokrywa \u015bnie\u017cna, kt\u00f3ra nagromadzi\u0142a si\u0119 w sobot\u0119, nie ma zbyt du\u017cych szans na to, by si\u0119 utrzyma\u0107. W przysz\u0142ym tygodniu jednak zapowiadane jest och\u0142odzenie oraz kolejny front z opadami.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29384904,czestochowa-arcybiskup-depo-w-liscie-do-wiernych-gani-ksiedza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Cz\u0119stochowa. Arcybiskup Depo w li\u015bcie do wiernych gani ksi\u0119dza Galusa. \"Na\u0142o\u017cy\u0142em kar\u0119 suspensy\"", "date_published": "2023-01-22 08:14:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/ef/1a/z28242478M,Abp-Waclaw-Depo--po-lewej---zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Wobec trwa\u0142ej postawy niepos\u0142usze\u0144stwa zdecydowa\u0142em si\u0119 w 2022 r. na obj\u0119cie zakazem sprawowania sakrament\u00f3w i sakramentali\u00f3w terenu by\u0142ej Pustelni Ducha \u015awi\u0119tego w Czatachowej. Podobnie na\u0142o\u017cy\u0142em kar\u0119 suspensy, czyli zakazu sprawowania w\u0142adzy \u015bwi\u0119ce\u0144, na ks. Daniela\" - napisa\u0142 arcybiskup Wac\u0142aw Depo w li\u015bcie do wiernych archidiecezji cz\u0119stochowskiej, kt\u00f3ry zostanie odczytany w niedziel\u0119 we wszystkich ko\u015bcio\u0142ach archidiecezji.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,29384887,ostrzezenie-imgw-uwaga-na-marznacy-deszcz-miejscami-moze-spac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "title": "Ostrze\u017cenie IMGW. Pogoda nadal nas nie oszcz\u0119dza. Uwaga na marzn\u0105cy deszcz, go\u0142oled\u017a i zawieje", "date_published": "2023-01-22 07:01:00+00:00", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c1/06/1c/z29384897M,Atak-zimy---zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Instytutu Meteorologii i Gospodarki Wodnej wyda\u0142 w niedziel\u0119 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia przed marzn\u0105cymi opadami dla po\u0142udniowych powiat\u00f3w Polski. Miejscami mo\u017ce spa\u0107 nawet 15 cm \u015bniegu. W niekt\u00f3rych wojew\u00f3dztwach pogoda nadal nie b\u0119dzie dopisywa\u0107. Uwa\u017cajmy przede wszystkim na marzn\u0105c\u0105 m\u017cawk\u0119, go\u0142oled\u017a oraz zawieje \u015bnie\u017cne.", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl"}}