{"entries": [{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-torturowala-go-rosyjska-policja-tiktoker-kupi-drony-dla-ukra,nId,6550463", "title": "Torturowa\u0142a go rosyjska policja. TikToker kupi drony dla Ukrainy", "date_published": "2023-01-22 21:39:31+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-torturowala-go-rosyjska-policja-tiktoker-kupi-drony-dla-ukra,nId,6550463\"><img align=\"left\" alt=\"Torturowa\u0142a go rosyjska policja. TikToker kupi drony dla Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/torturowala-go-rosyjska-policja-tiktoker-kupi-drony-dla-ukra/000GNLS802BF6LIR-C321.jpg\" /></a>Mo\u0142dawski TikToker Niekog\u0142aj (Niko\u0142aj Lebiediew), kt\u00f3ry w listopadzie ubieg\u0142ego roku by\u0142 w Rosji zatrzymany i torturowany przez policj\u0119, zapowiedzia\u0142, \u017ce sfinansuje zakup dron\u00f3w dla Ukrainy za 100 tys. dolar\u00f3w - pisze portal The Insider. Planuje przekaza\u0107 je osobi\u015bcie w Kijowie.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wybuch-na-parkingu-w-lodzi-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6550464", "title": "Wybuch na parkingu w \u0141odzi. Jedna osoba nie \u017cyje", "date_published": "2023-01-22 21:36:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lodzkie/news-wybuch-na-parkingu-w-lodzi-jedna-osoba-nie-zyje,nId,6550464\"><img align=\"left\" alt=\"Wybuch na parkingu w \u0141odzi. Jedna osoba nie \u017cyje\" src=\"https://i.iplsc.com/wybuch-na-parkingu-w-lodzi-jedna-osoba-nie-zyje/000GNLS5QYPLWS9V-C321.jpg\" /></a>Na parkingu przy ul. D\u0105browskiego w \u0141odzi dosz\u0142o do wybuchu i po\u017caru budynku str\u00f3\u017c\u00f3wki. Po ugaszeniu ognia znaleziono zw\u0119glone zw\u0142oki. Z nieoficjalnych informacji wynika, \u017ce ofiara to pracownik firmy ochroniarskiej.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-brytania-dziewczynce-amputowano-rece-i-nogi-to-wynik-bledn,nId,6550453", "title": "W. Brytania: Dziewczynce amputowano r\u0119ce i nogi. To wynik b\u0142\u0119dnej diagnozy", "date_published": "2023-01-22 21:15:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-w-brytania-dziewczynce-amputowano-rece-i-nogi-to-wynik-bledn,nId,6550453\"><img align=\"left\" alt=\"W. Brytania: Dziewczynce amputowano r\u0119ce i nogi. To wynik b\u0142\u0119dnej diagnozy\" src=\"https://i.iplsc.com/w-brytania-dziewczynce-amputowano-rece-i-nogi-to-wynik-bledn/000GNLPWHUVVQ23C-C321.jpg\" /></a>Dziewczynk\u0119, kt\u00f3ra trafi\u0142a do jednego z brytyjskich szpitali wypisano, stawiaj\u0105c b\u0142\u0119dn\u0105 diagnoz\u0119. W jej wyniku straci\u0142a ona wszystkie ko\u0144czyny. S\u0105d Najwy\u017cszy w Londynie przyzna\u0142 jej 39 milion\u00f3w funt\u00f3w odszkodowania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szefowa-msz-niemiec-nie-staniemy-na-przeszkodzie-jesli-polsk,nId,6550446", "title": "Szefowa MSZ Niemiec: Nie staniemy na przeszkodzie, je\u015bli Polska wy\u015ble czo\u0142gi", "date_published": "2023-01-22 20:19:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-szefowa-msz-niemiec-nie-staniemy-na-przeszkodzie-jesli-polsk,nId,6550446\"><img align=\"left\" alt=\"Szefowa MSZ Niemiec: Nie staniemy na przeszkodzie, je\u015bli Polska wy\u015ble czo\u0142gi\" src=\"https://i.iplsc.com/szefowa-msz-niemiec-nie-staniemy-na-przeszkodzie-jesli-polsk/000GNLLQD8X5V0CP-C321.jpg\" /></a>Niemcy nie stan\u0105 na przeszkodzie, je\u015bli Polska wy\u015ble czo\u0142gi Leopard na Ukrain\u0119 - zapewni\u0142a w niedziel\u0119 szefowa MSZ Niemiec Annalena Baerbock (Zieloni) cytowana przez agencj\u0119 Reutera.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-moze-wyslac-ukrainie-swoje-czolgi-macron-stawia-waru,nId,6550437", "title": "Francja mo\u017ce wys\u0142a\u0107 Ukrainie swoje czo\u0142gi. Macron stawia warunki", "date_published": "2023-01-22 19:45:20+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-francja-moze-wyslac-ukrainie-swoje-czolgi-macron-stawia-waru,nId,6550437\"><img align=\"left\" alt=\"Francja mo\u017ce wys\u0142a\u0107 Ukrainie swoje czo\u0142gi. Macron stawia warunki\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-moze-wyslac-ukrainie-swoje-czolgi-macron-stawia-waru/000GNLGGV67GO3CI-C321.jpg\" /></a>Prezydent Francji Emmanuel Macron powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 podczas spotkania z kanclerzem Niemiec Olafem Scholzem w Pary\u017cu, \u017ce nie wyklucza wys\u0142ania czo\u0142g\u00f3w Leclerc do Ukrainy - poda\u0142a agencja Reutera. Postawi\u0142 jednak trzy warunki.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bezdomny-polak-spi-na-lotnisku-nie-mialem-wyboru,nId,6550429", "title": "USA: Bezdomny Polak \u015bpi na lotnisku. \"Nie mia\u0142em wyboru\"", "date_published": "2023-01-22 19:20:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-bezdomny-polak-spi-na-lotnisku-nie-mialem-wyboru,nId,6550429\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Bezdomny Polak \u015bpi na lotnisku. &quot;Nie mia\u0142em wyboru&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-bezdomny-polak-spi-na-lotnisku-nie-mialem-wyboru/000GNLD1OEVBVHUR-C321.jpg\" /></a>Straci\u0142 mieszkanie, a od dw\u00f3ch tygodni \u015bpi na lotnisku O'Hare w Chicago. To historia 77-letniego Polaka. Norbertowi Pikuli postanowili pom\u00f3c przedstawiciele lokalnych organizacji. W ramach zorganizowanej zbi\u00f3rki zebrano ponad 15 tysi\u0119cy dolar\u00f3w. Dzi\u0119ki tym pieni\u0105dzom m\u0119\u017cczyzna b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 wynaj\u0105\u0107 nowe lokum.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-prawie-50-proc-polakow-chce-obnizyc-wiek-emerytalny,nId,6550430", "title": "Sonda\u017c: Prawie 50 proc. Polak\u00f3w chce obni\u017cy\u0107 wiek emerytalny", "date_published": "2023-01-22 18:46:27+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-sondaz-prawie-50-proc-polakow-chce-obnizyc-wiek-emerytalny,nId,6550430\"><img align=\"left\" alt=\"Sonda\u017c: Prawie 50 proc. Polak\u00f3w chce obni\u017cy\u0107 wiek emerytalny\" src=\"https://i.iplsc.com/sondaz-prawie-50-proc-polakow-chce-obnizyc-wiek-emerytalny/000GNLA37YAHMNF5-C321.jpg\" /></a>44,8 proc. ankietowanych jest za obni\u017ceniem wieku emerytalnego, z kolei 32,4 proc. - za jego podniesieniem - wynika z sonda\u017cu IBRiS. Zwolennicy obowi\u0105zuj\u0105cych przepis\u00f3w s\u0105 wi\u0119c w zdecydowanej mniejszo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-demaskuje-plany-kremla-putin-pragnie-nokautu,nId,6550418", "title": "Ekspert demaskuje plany Kremla. \"Putin pragnie nokautu\"", "date_published": "2023-01-22 17:44:13+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ekspert-demaskuje-plany-kremla-putin-pragnie-nokautu,nId,6550418\"><img align=\"left\" alt=\"Ekspert demaskuje plany Kremla. &quot;Putin pragnie nokautu&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ekspert-demaskuje-plany-kremla-putin-pragnie-nokautu/000G81HT2O98FH6C-C321.jpg\" /></a>&quot;W\u0142adimir Putin marzy o kot\u0142ach, otoczeniu, paradzie zwyci\u0119stwa i tytule generalissimusa wszech czas\u00f3w, a tak\u017ce o w\u0142asnym Gu\u0142agu&quot; - oceni\u0142 O\u0142eksij Dani\u0142ow, sekretarz ukrai\u0144skiej Rady Bezpiecze\u0144stwa i Obrony. Doda\u0142, \u017ce prezydent Rosji &quot;pragnie nokautu, ale takich Putin\u00f3w by\u0142o w historii kraju wielu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-jarocinie-nie-zyje-malzenstwo,nId,6550403", "title": "Tragedia w Jarocinie. Nie \u017cyje ma\u0142\u017ce\u0144stwo", "date_published": "2023-01-22 17:28:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-tragedia-w-jarocinie-nie-zyje-malzenstwo,nId,6550403\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Jarocinie. Nie \u017cyje ma\u0142\u017ce\u0144stwo\" src=\"https://i.iplsc.com/tragedia-w-jarocinie-nie-zyje-malzenstwo/000GNL0FMBM8BXPT-C321.jpg\" /></a>Zgon 65-letniego m\u0119\u017cczyzny i 61-latki stwierdzili medycy w Jarocinie (woj. wielkopolskie). Kobieta zas\u0142ab\u0142a, gdy reanimowano jej m\u0119\u017ca. - Ca\u0142e zdarzenie traktujemy jak nieszcz\u0119\u015bliwy wypadek - podkre\u015blaj\u0105 funkcjonariusze.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-na-pokladzie-samolotu-lecacego-z-katowic-do-at,nId,6550404", "title": "Alarm bombowy na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Katowic do Aten", "date_published": "2023-01-22 16:40:24+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-alarm-bombowy-na-pokladzie-samolotu-lecacego-z-katowic-do-at,nId,6550404\"><img align=\"left\" alt=\"Alarm bombowy na pok\u0142adzie samolotu lec\u0105cego z Katowic do Aten\" src=\"https://i.iplsc.com/alarm-bombowy-na-pokladzie-samolotu-lecacego-z-katowic-do-at/0007HMQL6A04KK4W-C321.jpg\" /></a>Poderwano greckie my\u015bliwce, by eskortowa\u0107 samolot linii Ryanair z Polski do Grecji. Zg\u0142oszono alarm bombowy - informuje agencja AFP. Maszyna bezpiecznie wyl\u0105dowa\u0142a na lotnisku w Atenach. Na pok\u0142adzie by\u0142o 190 os\u00f3b, \u0142\u0105cznie z za\u0142og\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-na-lubelszczyznie-kierowca-wjechal-do-rzeki,nId,6550385", "title": "Wypadek na Lubelszczy\u017anie. Kierowca wjecha\u0142 do rzeki", "date_published": "2023-01-22 16:14:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-wypadek-na-lubelszczyznie-kierowca-wjechal-do-rzeki,nId,6550385\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na Lubelszczy\u017anie. Kierowca wjecha\u0142 do rzeki\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-lubelszczyznie-kierowca-wjechal-do-rzeki/000GNKTKRGYJUMM9-C321.jpg\" /></a>Stracenie panowania nad pojazdem i wjechanie do rzeki - do takiego wypadku dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Ko\u0144skowola (woj. lubelskie). 53-latka wyci\u0105gni\u0119to z wody w ostatniej chwili. Jak si\u0119 okaza\u0142o, by\u0142 pod wp\u0142ywem alkoholu.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainki-napadniete-w-centrum-berlina-sprawcy-mowili-po-rosy,nId,6550394", "title": "Ukrainki napadni\u0119te w centrum Berlina. Sprawcy m\u00f3wili po rosyjsku", "date_published": "2023-01-22 16:08:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-ukrainki-napadniete-w-centrum-berlina-sprawcy-mowili-po-rosy,nId,6550394\"><img align=\"left\" alt=\"Ukrainki napadni\u0119te w centrum Berlina. Sprawcy m\u00f3wili po rosyjsku\" src=\"https://i.iplsc.com/ukrainki-napadniete-w-centrum-berlina-sprawcy-mowili-po-rosy/000GNKSLQ7RA5VY7-C321.jpg\" /></a>Dwie m\u0142ode kobiety z Ukrainy zosta\u0142y zaatakowane w metrze w sobotnie popo\u0142udnie w centrum Berlina. Sprawcami byli trzej m\u0119\u017cczy\u017ani, m\u00f3wi\u0105cy po rosyjsku, kt\u00f3rzy zbiegli z miejsca zdarzenia. Berli\u0144skie s\u0142u\u017cby prowadz\u0105 dochodzenie w sprawie uszkodzenia cia\u0142a i zniewa\u017cenia.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grozby-miedwiediewa-powstanie-sojusz-przeciwko-usa,nId,6550378", "title": "Gro\u017aby Miedwiediewa. \"Powstanie sojusz przeciwko USA\"", "date_published": "2023-01-22 15:46:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-grozby-miedwiediewa-powstanie-sojusz-przeciwko-usa,nId,6550378\"><img align=\"left\" alt=\"Gro\u017aby Miedwiediewa. &quot;Powstanie sojusz przeciwko USA&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/grozby-miedwiediewa-powstanie-sojusz-przeciwko-usa/000G22C6E6MPN5QB-C321.jpg\" /></a>&quot;Spotkanie w Ramstein i dostawy ci\u0119\u017ckiego sprz\u0119tu do Kijowa nie zostawiaj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce nasi wrogowi b\u0119d\u0105 w niesko\u0144czono\u015b\u0107 pr\u00f3bowali nas zmia\u017cd\u017cy\u0107, a nawet zniszczy\u0107&quot; - napisa\u0142 na Telegramie Dmitrij Miedwiediew. Wed\u0142ug niego &quot;w przypadku przed\u0142u\u017caj\u0105cego si\u0119 konfliktu, w pewnym momencie mo\u017ce pojawi\u0107 si\u0119 nowy sojusz wojskowy, sk\u0142adaj\u0105cy si\u0119 z kraj\u00f3w zirytowanych Ameryk\u0105&quot;.\n</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-donalda-tuska-do-pragnacych-zmiany-chodzmy-razem,nId,6550386", "title": "Apel Donalda Tuska do \"pragn\u0105cych zmiany\". \"Chod\u017amy razem\"", "date_published": "2023-01-22 15:44:01+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-apel-donalda-tuska-do-pragnacych-zmiany-chodzmy-razem,nId,6550386\"><img align=\"left\" alt=\"Apel Donalda Tuska do &quot;pragn\u0105cych zmiany&quot;. &quot;Chod\u017amy razem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/apel-donalda-tuska-do-pragnacych-zmiany-chodzmy-razem/000GNKRBULE7RDIH-C321.jpg\" /></a>Wa\u017c\u0105 si\u0119 losy jednej listy opozycji w wyborach parlamentarnych. &quot;Nie ma wrog\u00f3w po stronie demokratycznej&quot; - napisa\u0142 Donald Tusk w najnowszym wpisie na Twitterze. Lider PO zapewni\u0142, \u017ce &quot;szanuje partner\u00f3w i ich decyzje&quot;, a jednocze\u015bnie zaapelowa\u0142 do &quot;wszystkich pragn\u0105cych zmiany&quot; o &quot;p\u00f3j\u015bcie razem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-leopardy-dla-ukrainy-dpa-boris-pistorius-chce-przygotowac-do,nId,6550372", "title": "Leopardy dla Ukrainy. Dpa: Boris Pistorius chce przygotowa\u0107 dostaw\u0119", "date_published": "2023-01-22 15:10:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-leopardy-dla-ukrainy-dpa-boris-pistorius-chce-przygotowac-do,nId,6550372\"><img align=\"left\" alt=\"Leopardy dla Ukrainy. Dpa: Boris Pistorius chce przygotowa\u0107 dostaw\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/leopardy-dla-ukrainy-dpa-boris-pistorius-chce-przygotowac-do/000GNKMDEFYJULFC-C321.jpg\" /></a>Nowy minister obrony Boris Pistorius chce przygotowa\u0107 dostaw\u0119 niemieckich czo\u0142g\u00f3w dla Ukrainy \u2013 informuje agencja dpa. Pytany o komentarz przez &quot;Bild am Sonntag&quot; niemiecki minister przyzna\u0142, \u017ce poleci\u0142 swojemu resortowi, &quot;by sprawdzi\u0142 wszystko&quot;, &quot;by w razie czego niepotrzebnie nie tracono czasu&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-zniszczono-ponad-17-milionow-maseczek-stracily-daty-w,nId,6550367", "title": "Niemcy: Zniszczono ponad 17 milion\u00f3w maseczek. Straci\u0142y daty wa\u017cno\u015bci", "date_published": "2023-01-22 14:50:10+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-koronawirus-chiny/aktualnosci/news-niemcy-zniszczono-ponad-17-milionow-maseczek-stracily-daty-w,nId,6550367\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Zniszczono ponad 17 milion\u00f3w maseczek. Straci\u0142y daty wa\u017cno\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-zniszczono-ponad-17-milionow-maseczek-stracily-daty-w/000A12KMNY003G2W-C321.jpg\" /></a>Cztery kraje zwi\u0105zkowe zniszczy\u0142y ponad 17 milion\u00f3w masek ochronnych, a pozosta\u0142e chc\u0105 i\u015b\u0107 w ich \u015blady - poda\u0142a telewizja ARD. Powodem jest termin wa\u017cno\u015bci, kt\u00f3ry wiele z tych produkt\u00f3w medycznych ju\u017c straci\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-daniel-galus-zawieszony-jego-dzialalnosc-budzila-niepokoj,nId,6550328", "title": "Ks. Daniel Galus zawieszony. \"Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 budzi\u0142a niepok\u00f3j\"", "date_published": "2023-01-22 14:22:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ks-daniel-galus-zawieszony-jego-dzialalnosc-budzila-niepokoj,nId,6550328\"><img align=\"left\" alt=\"Ks. Daniel Galus zawieszony. &quot;Jego dzia\u0142alno\u015b\u0107 budzi\u0142a niepok\u00f3j&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/ks-daniel-galus-zawieszony-jego-dzialalnosc-budzila-niepokoj/000GNJU063V7DABR-C321.jpg\" /></a>Ks. Daniel Galus zosta\u0142 zawieszony i obj\u0119ty zakazem sprawowania sakrament\u00f3w - poinformowa\u0142 w li\u015bcie do wiernych metropolita cz\u0119stochowski arcybiskup Wac\u0142aw Depo. Hierarcha przekaza\u0142, \u017ce podj\u0119ta przez niego decyzja jest skutkiem niepos\u0142usze\u0144stwa kap\u0142ana wobec biskupa oraz Ojca \u015awi\u0119tego, a prowadzona przez niego &quot;Pustelnia Ducha \u015awi\u0119tego&quot; w Czatachowej by\u0142a prowadzona poza Ko\u015bcio\u0142em katolickim.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-brytyjski-premier-boris-johnson-z-wizyta-w-ukrainie-odw,nId,6550338", "title": "By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson z wizyt\u0105 w Ukrainie. Odwiedzi\u0142 Bucz\u0119", "date_published": "2023-01-22 13:21:07+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byly-brytyjski-premier-boris-johnson-z-wizyta-w-ukrainie-odw,nId,6550338\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y brytyjski premier Boris Johnson z wizyt\u0105 w Ukrainie. Odwiedzi\u0142 Bucz\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/byly-brytyjski-premier-boris-johnson-z-wizyta-w-ukrainie-odw/000GNJTIM8ANIMMA-C321.jpg\" /></a>By\u0142y premier Wielkiej Brytanii Boris Johnson odwiedzi\u0142 Bucz\u0119 pod Kijowem. To jego pierwsza wizyta w Ukrainie od czasu, gdy odszed\u0142 ze stanowiska szefa rz\u0105du. Prezydent Ze\u0142enski nazwa\u0142 Johnsona &quot;prawdziwym przyjacielem Ukrainy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-pragnienie-wolnosci-mamy-w-genach,nId,6550317", "title": "Mariusz B\u0142aszczak: Pragnienie wolno\u015bci mamy w genach", "date_published": "2023-01-22 12:22:50+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mariusz-blaszczak-pragnienie-wolnosci-mamy-w-genach,nId,6550317\"><img align=\"left\" alt=\"Mariusz B\u0142aszczak: Pragnienie wolno\u015bci mamy w genach\" src=\"https://i.iplsc.com/mariusz-blaszczak-pragnienie-wolnosci-mamy-w-genach/000GNJNQI42YQQKM-C321.jpg\" /></a>Polacy nie poddali si\u0119 temu, co zwi\u0105zane z uciemi\u0119\u017ceniem, odebraniem wolno\u015bci - powiedzia\u0142 w niedziel\u0119 wicepremier i minister obrony narodowej Mariusz B\u0142aszczak podczas ods\u0142oni\u0119cia tablicy pami\u0105tkowej po\u015bwi\u0119conej powsta\u0144com styczniowym.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szijjarto-o-relacjach-z-moskwa-nie-interesuje-nas-co-mysla-r,nId,6550320", "title": "Szijjarto o relacjach z Moskw\u0105. \"Nie interesuje nas, co my\u015bl\u0105 Rosjanie\"", "date_published": "2023-01-22 12:22:12+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-szijjarto-o-relacjach-z-moskwa-nie-interesuje-nas-co-mysla-r,nId,6550320\"><img align=\"left\" alt=\"Szijjarto o relacjach z Moskw\u0105. &quot;Nie interesuje nas, co my\u015bl\u0105 Rosjanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/szijjarto-o-relacjach-z-moskwa-nie-interesuje-nas-co-mysla-r/00077VT7BQV69TA1-C321.jpg\" /></a>- Nie interesuje nas, co Rosjanie my\u015bl\u0105 o naszej polityce. (...) Jeste\u015bmy absolutnie po stronie Ukrainy, gdy chodzi o integralno\u015b\u0107 terytorialn\u0105 i suwerenno\u015b\u0107, dlatego pot\u0119piamy t\u0119 wojn\u0119 - powiedzia\u0142 szef MSZ W\u0119gier Peter Szijjarto w wywiadzie dla w\u0142oskiego dziennika &quot;La Repubblica&quot;. Minister podkre\u015bla\u0142, \u017ce polityka Budapesztu polega na obronie w\u0142asnych interes\u00f3w, a rosyjski gaz jest W\u0119grom niezb\u0119dny.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-nowe-informacje-w-sprawie-zabojstwa-10-latki-jej-,nId,6550298", "title": "Inowroc\u0142aw: Nowe informacje w sprawie zab\u00f3jstwa 10-latki. Jej ojciec zmar\u0142", "date_published": "2023-01-22 11:33:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-inowroclaw-nowe-informacje-w-sprawie-zabojstwa-10-latki-jej-,nId,6550298\"><img align=\"left\" alt=\"Inowroc\u0142aw: Nowe informacje w sprawie zab\u00f3jstwa 10-latki. Jej ojciec zmar\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/inowroclaw-nowe-informacje-w-sprawie-zabojstwa-10-latki-jej/000E7B5T30PKQ236-C321.jpg\" /></a>Zmar\u0142 52-latek z Inowroc\u0142awia, kt\u00f3ry zada\u0142 \u015bmiertelne rany swojej 10-letni\u0105 c\u00f3rk\u0119. Jak wynika z ustale\u0144 prokuratury, m\u0119\u017cczyzna ugodzi\u0142 dziewczynk\u0119 wielokrotnie no\u017cem po czym zadzwoni\u0142 na numer alarmowy, poinformowa\u0142 o dokonaniu zbrodni, a nast\u0119pnie rzuci\u0142 si\u0119 z okna swojego mieszkania.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelana-w-kalifornii-wladze-podaly-liczbe-ofiar-smiert,nId,6550301", "title": "USA: Strzelana w Kalifornii. W\u0142adze poda\u0142y liczb\u0119 ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2023-01-22 11:20:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelana-w-kalifornii-wladze-podaly-liczbe-ofiar-smiert,nId,6550301\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelana w Kalifornii. W\u0142adze poda\u0142y liczb\u0119 ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelana-w-kalifornii-wladze-podaly-liczbe-ofiar-smiert/000GNJHHJSGW52T1-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie Monterey Park w Kalifornii dosz\u0142o do strzelaniny, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o co najmniej dziesi\u0119\u0107 ofiar - powiadomi\u0142y lokalne w\u0142adze w niedziel\u0119 rano. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-kalifornii-wladze-podaly-liczbe-ofiar-smie,nId,6550301", "title": "USA: Strzelanina w Kalifornii. W\u0142adze poda\u0142y liczb\u0119 ofiar \u015bmiertelnych", "date_published": "2023-01-22 11:20:03+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-strzelanina-w-kalifornii-wladze-podaly-liczbe-ofiar-smie,nId,6550301\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Strzelanina w Kalifornii. W\u0142adze poda\u0142y liczb\u0119 ofiar \u015bmiertelnych\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-strzelanina-w-kalifornii-wladze-podaly-liczbe-ofiar-smie/000GNJHHJSGW52T1-C321.jpg\" /></a>W mie\u015bcie Monterey Park w Kalifornii dosz\u0142o do strzelaniny, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o co najmniej dziesi\u0119\u0107 ofiar - powiadomi\u0142y lokalne w\u0142adze w niedziel\u0119 rano. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-policjanci-wyrzadzili-szkody-na-kilkaset-,nId,6546893", "title": "\"Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie\": Policjanci wyrz\u0105dzili szkody na kilkaset tysi\u0119cy. Przez pomy\u0142k\u0119", "date_published": "2023-01-22 10:34:54+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-panstwo-w-panstwie-policjanci-wyrzadzili-szkody-na-kilkaset-,nId,6546893\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Pa\u0144stwo w Pa\u0144stwie&quot;: Policjanci wyrz\u0105dzili szkody na kilkaset tysi\u0119cy. Przez pomy\u0142k\u0119 \" src=\"https://i.iplsc.com/panstwo-w-panstwie-policjanci-wyrzadzili-szkody-na-kilkaset/000GNIWOEU431WK1-C321.jpg\" /></a>Fatalna pomy\u0142ka policji kosztowa\u0142a w\u0142a\u015bcicieli stacji kontroli pojazd\u00f3w kilkaset tysi\u0119cy z\u0142otych! Czy kto\u015b poniesie za to odpowiedzialno\u015b\u0107? Spraw\u0105 zaj\u0119li si\u0119 reporterzy &quot;Pa\u0144stwa w Pa\u0144stwie&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tu-krecono-opowiesci-z-narnii-polska-kraina-idealna-na-ferie,nId,6540077", "title": "Tu kr\u0119cono \"Opowie\u015bci z Narnii\". Polska kraina idealna na ferie zimowe", "date_published": "2023-01-22 09:30:49+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-tu-krecono-opowiesci-z-narnii-polska-kraina-idealna-na-ferie,nId,6540077\"><img align=\"left\" alt=\"Tu kr\u0119cono &quot;Opowie\u015bci z Narnii&quot;. Polska kraina idealna na ferie zimowe\" src=\"https://i.iplsc.com/tu-krecono-opowiesci-z-narnii-polska-kraina-idealna-na-ferie/0006CASRPO72M2F0-C321.jpg\" /></a>Ferie ju\u017c tu s\u0105, a ty nadal nie masz pomys\u0142u, jak aktywnie sp\u0119dzi\u0107 ten czas z rodzin\u0105 lub gdzie uda\u0107 si\u0119 na zimowy wypoczynek? Odpowied\u017a jest prosta - wybierz si\u0119 w Sudety! Podpowiadamy najciekawsze atrakcje regionu, kt\u00f3re z pewno\u015bci\u0105 d\u0142ugo pozostan\u0105 w twojej pami\u0119ci. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szef-rosyjskiej-dumy-grozi-uzyciem-potezniejszej-broni,nId,6550269", "title": "Rosja: Szef rosyjskiej Dumy grozi u\u017cyciem \"pot\u0119\u017cniejszej broni\"", "date_published": "2023-01-22 09:28:30+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosja-szef-rosyjskiej-dumy-grozi-uzyciem-potezniejszej-broni,nId,6550269\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja: Szef rosyjskiej Dumy grozi u\u017cyciem &quot;pot\u0119\u017cniejszej broni&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-szef-rosyjskiej-dumy-grozi-uzyciem-potezniejszej-broni/000GNJ6FCYRXD5KF-C321.jpg\" /></a>Dostawy broni do Kijowa w celu atak\u00f3w przeciwko Rosji doprowadz\u0105 do odpowiedzi z u\u017cyciem pot\u0119\u017cniejszej\u00a0broni - stwierdzi\u0142 Wiaczes\u0142aw Wo\u0142odin, przewodnicz\u0105cy Dumy Pa\u0144stwowej Federacji Rosyjskiej, cytowany przez rosyjsk\u0105 agencj\u0119 Tass. Zdaniem szefa rosyjskiej Dumy, dostawy broni dla Ukrainy przez NATO i USA prowadz\u0105 &quot;do globalnej katastrofy&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanin-w-strachu-przed-mobilizacja-uciekl-do-lasu-zyje-tam,nId,6550273", "title": "Rosjanin w strachu przed mobilizacj\u0105 uciek\u0142 do lasu. \u017byje tam prawie p\u00f3\u0142 roku", "date_published": "2023-01-22 09:27:52+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosjanin-w-strachu-przed-mobilizacja-uciekl-do-lasu-zyje-tam,nId,6550273\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanin w strachu przed mobilizacj\u0105 uciek\u0142 do lasu. \u017byje tam prawie p\u00f3\u0142 roku\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanin-w-strachu-przed-mobilizacja-uciekl-do-lasu-zyje-tam/000GNJ7GKR4A5UUQ-C321.jpg\" /></a>Rosjanin w obawie przez mobilizacj\u0105 postanowi\u0142 zmieni\u0107 swoje \u017cycie i uciek\u0142 do lasu. Po blisko sze\u015bciu miesi\u0105cach w dziczy zdecydowa\u0142 si\u0119 opowiedzie\u0107 swoj\u0105 histori\u0119, dlaczego zamiast wyjecha\u0107 za granic\u0119, postanowi\u0142 ukrywa\u0107 si\u0119 w buszu oraz jak zmieni\u0142o si\u0119 jego \u017cycie. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-to-imie-nosi-tylko-kilku-chlopcow-w-polsce-ma-zwiazek-z-saga,nId,6539951", "title": "To imi\u0119 nosi tylko kilku ch\u0142opc\u00f3w w Polsce. Ma zwi\u0105zek z sag\u0105 o Wied\u017aminie", "date_published": "2023-01-22 08:00:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-to-imie-nosi-tylko-kilku-chlopcow-w-polsce-ma-zwiazek-z-saga,nId,6539951\"><img align=\"left\" alt=\"To imi\u0119 nosi tylko kilku ch\u0142opc\u00f3w w Polsce. Ma zwi\u0105zek z sag\u0105 o Wied\u017aminie\" src=\"https://i.iplsc.com/to-imie-nosi-tylko-kilku-chlopcow-w-polsce-ma-zwiazek-z-saga/00054IF8FB87B02B-C321.jpg\" /></a>Niezmiennie od kilku lat najcz\u0119\u015bciej nadawanym imieniem m\u0119skim w Polsce jest Antoni. W pierwszej po\u0142owie 2022 a\u017c 3431 ch\u0142opc\u00f3w dosta\u0142o w\u0142a\u015bnie takie imi\u0119. Jednak\u017ce niekt\u00f3rzy rodzice decyduj\u0105 si\u0119 na nieco bardziej nietypowe i niekiedy wr\u0119cz niespotykane imiona. W rejestrze PESEL z pierwszej po\u0142owy zesz\u0142ego roku mo\u017cna znale\u017a\u0107 do\u015b\u0107 zaskakuj\u0105ce propozycje. Oto niekt\u00f3re z nich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-ocenia-plany-szojgu-konflikt-moze-trwac-kil,nId,6550252", "title": "Brytyjski wywiad ocenia plany Szojgu. \"Konflikt mo\u017ce trwa\u0107 kilka lat\"", "date_published": "2023-01-22 07:55:25+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-brytyjski-wywiad-ocenia-plany-szojgu-konflikt-moze-trwac-kil,nId,6550252\"><img align=\"left\" alt=\"Brytyjski wywiad ocenia plany Szojgu. &quot;Konflikt mo\u017ce trwa\u0107 kilka lat&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/brytyjski-wywiad-ocenia-plany-szojgu-konflikt-moze-trwac-kil/000FXVJ1Q8WWTFO5-C321.jpg\" /></a>Zwi\u0119kszone zagro\u017cenie militarne w Rosji potrwa najprawdopodobniej jeszcze kilka lat - wynika z najnowszego raportu wywiadowczego brytyjskiego ministerstwa obrony. W opinii resortu \u015bwiadcz\u0105 o tym plany Siergieja Szojgu, na podstawie kt\u00f3rych organizacja rosyjskiej armii ma zak\u0142ada\u0107 cz\u0119\u015bciowy powr\u00f3t do za\u0142o\u017ce\u0144 z czas\u00f3w sowieckich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nad-polske-nadciaga-cieply-niz-wydano-ostrzezenia,nId,6550242", "title": "Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga ciep\u0142y ni\u017c. Wydano ostrze\u017cenia", "date_published": "2023-01-22 07:20:04+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nad-polske-nadciaga-cieply-niz-wydano-ostrzezenia,nId,6550242\"><img align=\"left\" alt=\"Nad Polsk\u0119 nadci\u0105ga ciep\u0142y ni\u017c. Wydano ostrze\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/nad-polske-nadciaga-cieply-niz-wydano-ostrzezenia/000GIV83GEN5Q94R-C321.jpg\" /></a>Ostrze\u017cenie pierwszego stopnia przed marzn\u0105cymi opadami dla po\u0142udniowych powiat\u00f3w Polski wyda\u0142 pa\u0144stwowy Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej. Go\u0142oled\u017a mo\u017cliwa jest tak\u017ce na wschodzie i po\u0142udniowym wschodzie kraju, gdzie na drogach mo\u017ce by\u0107 \u015blisko - przekaza\u0142a Agnieszka Prasek z Centralnego Biura Prognoz IMGW.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-76-latka-zastrzelila-swojego-meza-w-szpitalu,nId,6550235", "title": "USA: 76-latka zastrzeli\u0142a swojego m\u0119\u017ca w szpitalu", "date_published": "2023-01-22 07:09:28+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-76-latka-zastrzelila-swojego-meza-w-szpitalu,nId,6550235\"><img align=\"left\" alt=\"USA: 76-latka zastrzeli\u0142a swojego m\u0119\u017ca w szpitalu\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-76-latka-zastrzelila-swojego-meza-w-szpitalu/000GNIXYJLGH42WH-C321.jpg\" /></a>Ellen Gilland zastrzeli\u0142a swojego \u015bmiertelnie chorego m\u0119\u017ca w sobot\u0119 w szpitalu na Florydzie - powiadomi\u0142a policja Daytona Beach. Kobieta po oddaniu strza\u0142u zabarykadowa\u0142a si\u0119 w pokoju m\u0119\u017ca na cztery godziny. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-palac-buckingham-ujawnil-kolejne-szczeg,nId,6550238", "title": "Koronacja Karola III. Pa\u0142ac Buckingham ujawni\u0142 kolejne szczeg\u00f3\u0142y", "date_published": "2023-01-22 06:53:59+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-koronacja-karola-iii-palac-buckingham-ujawnil-kolejne-szczeg,nId,6550238\"><img align=\"left\" alt=\"Koronacja Karola III. Pa\u0142ac Buckingham ujawni\u0142 kolejne szczeg\u00f3\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/koronacja-karola-iii-palac-buckingham-ujawnil-kolejne-szczeg/000EI09CBAFCF6KD-C321.jpg\" /></a>Pa\u0142ac Buckingham przedstawi\u0142 kolejne szczeg\u00f3\u0142y koronacji kr\u00f3la Karola, kt\u00f3ra odb\u0119dzie si\u0119 w sobot\u0119 6 maja w Opactwie Westminsterskim w Londynie. Przekazano, \u017ce uroczysto\u015bci b\u0119d\u0105 trwa\u0142y trzy dni, a poniedzia\u0142ek 8 maja b\u0119dzie dodatkowym dniem wolnym od pracy. </p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwazniejsze-zmiany-dla-emerytow-w-2023-roku-nie-tylko-reko,nId,6540105", "title": "Najwa\u017cniejsze zmiany dla emeryt\u00f3w w 2023 roku. Nie tylko rekordowe podwy\u017cki", "date_published": "2023-01-22 06:52:39+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-najwazniejsze-zmiany-dla-emerytow-w-2023-roku-nie-tylko-reko,nId,6540105\"><img align=\"left\" alt=\"Najwa\u017cniejsze zmiany dla emeryt\u00f3w w 2023 roku. Nie tylko rekordowe podwy\u017cki\" src=\"https://i.iplsc.com/najwazniejsze-zmiany-dla-emerytow-w-2023-roku-nie-tylko-reko/000G5H0EPHB7YAKY-C321.jpg\" /></a>2023 rok niesie ze sob\u0105 wiele nowo\u015bci dla emeryt\u00f3w. W jednym miejscu zebrali\u015bmy najwa\u017cniejsze zmiany. Sprawd\u017a m.in. ile wynios\u0105 podwy\u017cki emerytur, co ze zwrotem podatku i tzw. 500 plus dla senior\u00f3w, a tak\u017ce jaka rewolucja szykuje si\u0119 w rentach wdowich.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-w-sprawie-leopardow-bedziemy-budowac-koalicje-naw,nId,6550234", "title": "Morawiecki: W sprawie Leopard\u00f3w b\u0119dziemy budowa\u0107 koalicj\u0119 nawet bez Niemiec", "date_published": "2023-01-22 06:41:09+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-morawiecki-w-sprawie-leopardow-bedziemy-budowac-koalicje-naw,nId,6550234\"><img align=\"left\" alt=\"Morawiecki: W sprawie Leopard\u00f3w b\u0119dziemy budowa\u0107 koalicj\u0119 nawet bez Niemiec\" src=\"https://i.iplsc.com/morawiecki-w-sprawie-leopardow-bedziemy-budowac-koalicje-naw/000GNIXX8Y7546H0-C321.jpg\" /></a>Polska b\u0119dzie budowa\u0107 &quot;mniejsz\u0105 koalicj\u0119&quot; pa\u0144stw gotowych przekaza\u0107 swoje czo\u0142gi Leopard, je\u015bli Niemcy nie wyra\u017c\u0105 zgody w tej sprawie - o\u015bwiadczy\u0142 premier Mateusz Morawiecki. Podkre\u015bli\u0142, \u017ce Polska nie b\u0119dzie patrze\u0107 biernie na to, jak Ukraina si\u0119 wykrwawia, za\u015b Berlin powinien albo &quot;do\u0142\u0105czy\u0107 do misji zatrzymania barbarzy\u0144stwa Rosji&quot;, albo &quot;patrze\u0107 na nie biernie, skazuj\u0105c si\u0119 na zapisanie po niew\u0142a\u015bciwej stronie historii&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spedzilam-miesiac-w-usa-oto-10-rzeczy-ktore-mnie-zaskoczyly,nId,6540471", "title": "Sp\u0119dzi\u0142am miesi\u0105c w USA. Oto 10 rzeczy, kt\u00f3re mnie zaskoczy\u0142y", "date_published": "2023-01-22 06:17:00+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-spedzilam-miesiac-w-usa-oto-10-rzeczy-ktore-mnie-zaskoczyly,nId,6540471\"><img align=\"left\" alt=\"Sp\u0119dzi\u0142am miesi\u0105c w USA. Oto 10 rzeczy, kt\u00f3re mnie zaskoczy\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/spedzilam-miesiac-w-usa-oto-10-rzeczy-ktore-mnie-zaskoczyly/000GNAHAWUML2JKA-C321.jpg\" /></a>Niezdejmowanie czapek i kurtek w restauracjach, zimna herbata, gdy na zewn\u0105trz -20 stopni Celsjusza, galon mleka i polar w teatrze - to tylko kilka rzeczy i zachowa\u0144, kt\u00f3re zaskoczy\u0142y mnie w ci\u0105gu miesi\u0105ca sp\u0119dzonego w USA.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,220649", "title": "Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-22 05:00:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,220649\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNIU1XL8D5LL9-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,220759", "title": "Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-22 05:00:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,220759\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNIU1XL8D5LL9-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,220902", "title": "Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-22 05:00:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,220902\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNIU1XL8D5LL9-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,221006", "title": "Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "date_published": "2023-01-22 05:00:57+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/na-zywo-wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,3665,akt,221006\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 333. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-333-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GNIU1XL8D5LL9-C321.jpg\" /></a>Zapraszamy do \u015bledzenia relacji na \u017cywo.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-22-stycznia-to-niedziela-handlowa-tutaj-zrobisz-dzis-zak,nId,6539847", "title": "Czy 22 stycznia to niedziela handlowa? Tutaj zrobisz dzi\u015b zakupy", "date_published": "2023-01-22 04:57:45+00:00", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-czy-22-stycznia-to-niedziela-handlowa-tutaj-zrobisz-dzis-zak,nId,6539847\"><img align=\"left\" alt=\"Czy 22 stycznia to niedziela handlowa? Tutaj zrobisz dzi\u015b zakupy \" src=\"https://i.iplsc.com/czy-22-stycznia-to-niedziela-handlowa-tutaj-zrobisz-dzis-zak/000GMR1PP7VVP0UA-C321.jpg\" /></a>Czy dzisiaj jest niedziela handlowa? To pytanie zadaje sobie wielu Polak\u00f3w, kt\u00f3rzy planuj\u0105 wybra\u0107 si\u0119 na zakupy do supermarket\u00f3w, galerii handlowych i wielu innych wi\u0119kszych sklep\u00f3w. W 2023 roku, podobnie jak w poprzednim, niedziele handlowe s\u0105 rzadko\u015bci\u0105. Czy 22 stycznia to niedziela handlowa? Gdzie mo\u017cna zrobi\u0107 dzi\u015b zakupy? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "persistent": false, "language": "pl-PL", "user": null}], "source": {"url": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydarzenia Interia"}}