[{"source": "https://sekurak.pl/rss", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do swojego konta bankowego zabezpieczonego biometri\u0105 g\u0142osow\u0105. Wykorzysta\u0142 g\u0142os generowany przez AI. Bank w UK.", "description": "<p>\u0141atwe klonowanie g\u0142osu na podstawie kr\u00f3tkiego nagrania g\u0142osu ofiary sta\u0142o si\u0119 w zasadzie standardem w ramach ostatniej rewolucji / nowinek (niepotrzebne skre\u015bli\u0107) AI. Pisali\u015bmy o tym tutaj: Badacz bezpiecze\u0144stwa postanowi\u0142 zrobi\u0107 ma\u0142y eksperyment: W \u015brod\u0119 zadzwoni\u0142em na automatyczn\u0105 lini\u0119 obs\u0142ugi mojego banku. Na pocz\u0105tek bank poprosi\u0142 mnie o powiedzenie w\u0142asnymi...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/wlamal-sie-do-swojego-konta-bankowego-zabezpieczonego-biometria-glosowa-wykorzystal-glos-generowany-przez-ai-bank-w-uk/\" rel=\"nofollow\">W\u0142ama\u0142 si\u0119 do swojego konta bankowego zabezpieczonego biometri\u0105 g\u0142osow\u0105. Wykorzysta\u0142 g\u0142os generowany przez AI. Bank w UK.</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "link": "https://sekurak.pl/wlamal-sie-do-swojego-konta-bankowego-zabezpieczonego-biometria-glosowa-wykorzystal-glos-generowany-przez-ai-bank-w-uk/", "date_published": "2023-02-25 10:20:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://sekurak.pl/rss", "title": "W s\u0105dzie zgubili 2 nieszyfrowane pendrajwy. Na pendrajwach by\u0142y projekty orzecze\u0144 i\u00a0uzasadnie\u0144, zawieraj\u0105ce dane osobowe (za okres 2004 -> 2020). Kara z RODO \u2013 30 000 z\u0142", "description": "<p>O sprawie donosi Rzeczpospolita, a szczeg\u00f3\u0142y decyzji UODO mo\u017cna zobaczy\u0107 tutaj: \u015arodki organizacyjne i\u00a0techniczne powinny si\u0119 uzupe\u0142nia\u0107. Zacz\u0119\u0142o si\u0119 od zg\u0142oszenia zagubienia dw\u00f3ch nieszyfrowanych / prywatnych pendrive\u00f3w przez\u00a0pracownik\u00f3w S\u0105du Rejonowego Szczecin-Centrum. Sprawa by\u0142a analizowana przez UODO, a teraz mamy decyzj\u0119 &#8211; 30 000 z\u0142 kary: Zg\u0142oszone przez administratora naruszenie ochrony...</p>\n<p>Artyku\u0142 <a href=\"https://sekurak.pl/w-sadzie-zgubili-2-nieszyfrowane-pendrajwy-na-pendrajwach-byly-projekty-orzeczen-i-uzasadnien-zawierajace-dane-osobowe-za-okres-2004-2020-kara-z-rodo-30-000-zl/\" rel=\"nofollow\">W s\u0105dzie zgubili 2 nieszyfrowane pendrajwy. Na pendrajwach by\u0142y projekty orzecze\u0144 i\u00a0uzasadnie\u0144, zawieraj\u0105ce dane osobowe (za okres 2004 -&gt; 2020). Kara z RODO &#8211; 30 000 z\u0142</a> pochodzi z serwisu <a href=\"https://sekurak.pl\" rel=\"nofollow\">Sekurak</a>.</p>", "link": "https://sekurak.pl/w-sadzie-zgubili-2-nieszyfrowane-pendrajwy-na-pendrajwach-byly-projekty-orzeczen-i-uzasadnien-zawierajace-dane-osobowe-za-okres-2004-2020-kara-z-rodo-30-000-zl/", "date_published": "2023-02-25 09:23:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]