[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "\"Wrzutka\" do europejskich emerytur. PiS zmienia spos\u00f3b funkcjonowania SKOK-\u00f3w", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/392bb19b-b98c-439d-905a-c20fea121f12\" width=\"308\" /> Ustawa wprowadzaj\u0105ca w Polsce europejskie emerytury pos\u0142u\u017cy\u0142a Prawu i Sprawiedliwo\u015bci do zmiany przepis\u00f3w o SKOK-ach. PiS za spraw\u0105 \"wrzutki\" odkr\u0119ci\u0142 reform\u0119 wprowadzon\u0105 przed laty przez rz\u0105d PO-PSL. SKOK-i od teraz b\u0119d\u0105 mia\u0142y te\u017c udzia\u0142y inwestorskie \u2013 zauwa\u017cy\u0142a Bianka Miko\u0142ajewska, dziennikarka WP.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/wrzutka-do-europejskich-emerytur-pis-zmienia-sposob-funkcjonowania-skok-ow-6931668012321696a.html", "date_published": "2023-08-17T19:49:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Sejm zmienia przepisy o lasach. Suwerenna Polska dopi\u0119\u0142a swego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/6ab52399-c363-4b17-8d1d-196c533d785f\" width=\"308\" /> Sejm przyj\u0105\u0142 nowelizacj\u0119 ustawy o lasach. Jest ona efektem dzia\u0142a\u0144 Suwerennej Polski, kt\u00f3ra zarzuca\u0142a Unii Europejskiej, \u017ce ta chce odebra\u0107 Polsce kontrol\u0119 nad krajowymi lasami. Nowe przepisy maj\u0105 wzmocni\u0107 zobowi\u0105zania w\u0142adz publicznych do dba\u0142o\u015bci o lasy nale\u017c\u0105ce do pa\u0144stwa.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/sejm-zmienia-przepisy-o-lasach-suwerenna-polska-dopiela-swego-6931645633751968a.html", "date_published": "2023-08-17T18:18:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W\u0105tpliwo\u015bci co do przesz\u0142o\u015bci c\u00f3rki biznesmena startuj\u0105cej do Sejmu. \"Machina propagandowa\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/73405af8-4107-4668-9c97-78273e09b27c\" width=\"308\" /> Z list Koalicji Obywatelskiej do parlamentu spr\u00f3buje si\u0119 dosta\u0107 Aleksandra K. Wi\u015bniewska. Media wytkn\u0119\u0142y jej jednak nie\u015bcis\u0142o\u015bci dotycz\u0105ce deklarowanej przez ni\u0105 dzia\u0142alno\u015bci humanitarnej. Powo\u0142a\u0142y si\u0119 przy tym m.in. na Wikipedi\u0119. Aktywistka nazwa\u0142a te dzia\u0142ania \"machin\u0105 propagandow\u0105\" partii rz\u0105dz\u0105cej.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/watpliwosci-co-do-przeszlosci-kandydatki-ko-sama-pisze-o-machinie-propagandowej-6931630858873760a.html", "date_published": "2023-08-17T17:18:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "PiS prze do referendum. Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/2bdeb2ec-b669-48a3-8412-3c2049021f25\" width=\"308\" /> Sejm g\u0142osami polityk\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci i koalicjant\u00f3w przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o referendum og\u00f3lnokrajowym. Zgodnie z jej tre\u015bci\u0105 ma si\u0119 ono odby\u0107 15 pa\u017adziernika, czyli w dzie\u0144 wybor\u00f3w parlamentarnych. Polacy maj\u0105 odpowiedzie\u0107 na cztery pytania.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/pis-prze-do-referendum-sejm-przyjal-uchwale-6931597452962656a.html", "date_published": "2023-08-17T15:46:06+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Nietypowa awaria w irlandzkim banku. Klienci mogli wyp\u0142aci\u0107 wi\u0119cej pieni\u0119dzy, ni\u017c mieli na koncie", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/5affcc4f-09e7-4845-b61a-bb3354636990\" width=\"308\" /> Bank of Ireland w ostatnich dniach zmaga\u0142 si\u0119 z nietypowym problemem systemu. Jego klienci mogli wyp\u0142aci\u0107 pieni\u0105dze, kt\u00f3rych nie mieli na kontach ani na dopuszczalnych debetach. W efekcie do bankomat\u00f3w ustawi\u0142 si\u0119 sznur ch\u0119tnych, by skorzysta\u0107 na usterce i \"podreperowa\u0107\" sw\u00f3j bud\u017cet.", "link": "https://www.money.pl/banki/nietypowa-awaria-w-irlandzkim-banku-klienci-mogli-wyplacic-wiecej-pieniedzy-niz-mieli-na-koncie-6931575705578400a.html", "date_published": "2023-08-17T15:38:42+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Szybko sprawdzisz, jak\u0105 dostaniesz emerytur\u0119. Sejm zdecydowa\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/46b4bd5f-175e-45ad-9b72-739d37fada87\" width=\"308\" /> W Polsce powstanie Centralna Informacja Emerytalna. Sejm zag\u0142osowa\u0142 w czwartek za przepisami, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 jej utworzenie. Za po\u015brednictwem CIE u\u017cytkownicy b\u0119d\u0105 mieli dost\u0119p np. do informacji pogl\u0105dowej o stanie oszcz\u0119dno\u015bci emerytalnych i wysoko\u015bci przysz\u0142ych \u015bwiadcze\u0144.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/szybko-sprawdzisz-jaka-dostaniesz-emeryture-sejm-zdecydowal-6931579206904736a.html", "date_published": "2023-08-17T15:28:15+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wielka awaria systemu. Polacy maj\u0105 problemy z wyrobieniem dowodu czy rejestracj\u0105 urodzenia", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/7d1d7154-7529-49a9-b57c-e009f027e64a\" width=\"308\" /> Od dw\u00f3ch dni Centralny Rejestr Pa\u0144stwowy zmaga si\u0119 z awari\u0105 \u2013 informuje portalsamorzadowy.pl. W zwi\u0105zku z tym Polacy mog\u0105 mie\u0107 problem ze sprawami zwi\u0105zanymi z: dowodem osobistym, rejestracj\u0105 zgonu, urodzenia, wydawaniem akt\u00f3w stanu cywilnego czy zameldowaniem.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wielka-awaria-systemu-polacy-maja-problemy-z-wyrobieniem-dowodu-czy-rejestracja-urodzenia-6931593308662624a.html", "date_published": "2023-08-17T14:45:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tusk chcia\u0142 uderzy\u0107 w Kaczy\u0144skiego. O kilku faktach jednak zapomnia\u0142", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/46824b8c-697f-4a51-a61a-0b23278fc21a\" width=\"308\" /> \"Byli\u015bmy liderami Europy, dzi\u015b szorujemy po dnie\" - pisa\u0142 w \u015brod\u0119 Donald Tusk o danych PKB Polski za II kw. tego roku. Wpis rozpali\u0142 internet. Problem w tym, \u017ce przewodnicz\u0105cy Platformy Obywatelskiej zapomnia\u0142 o kilku istotnych faktach.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/tusk-chcial-uderzyc-w-kaczynskiego-o-kilku-faktach-jednak-zapomnial-6931522497289056a.html", "date_published": "2023-08-17T12:35:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Wydatki na obronno\u015b\u0107. Niemiecki rz\u0105d wycofuje si\u0119 z planu", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/50eb7df9-611a-4cf1-be6c-f58924dd0f72\" width=\"308\" /> Niemcy zapowiada\u0142y przeznaczenie 2 proc. PKB rocznie na cele obronno\u015bci i zapisanie tego w prawie. Ale teraz rz\u0105d wycofa\u0142 si\u0119 z tego planu \u2013 informuje w czwartek portal RedaktionsNetzwerk Deutschland (RND).", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/wydatki-na-obronnosc-niemiecki-rzad-wycofuje-sie-z-planu-6931523838569376a.html", "date_published": "2023-08-17T10:02:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Jak legalnie minimalizowa\u0107 obci\u0105\u017cenia podatkowe?", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/722c9b39-d248-4d51-84a8-5416a2ef7770\" width=\"308\" /> Ka\u017cda osoba, kt\u00f3ra uzyskuje dochody, zmuszona jest do odprowadzania pewnej ich cz\u0119\u015bci do urz\u0119du skarbowego tytu\u0142em podatku dochodowego. Pr\u00f3cz tego s\u0105 jeszcze: podatek od towar\u00f3w i us\u0142ug, od zysk\u00f3w kapita\u0142owych czy od nieruchomo\u015bci. Jak legalnie minimalizowa\u0107 obci\u0105\u017cenia podatkowe?", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/jak-legalnie-minimalizowac-obciazenia-podatkowe-6931488031640416a.html", "date_published": "2023-08-17T07:50:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Miliony z receptomat\u00f3w. Tak zarabiaj\u0105 na e-receptach", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d1cb1f5e-edfb-4256-9caa-074e842d8758\" width=\"308\" /> Biznes zwi\u0105zany z medycyn\u0105 sta\u0142 si\u0119 atrakcyjny nie tylko dla os\u00f3b zwi\u0105zanych z t\u0105 bran\u017c\u0105, ale tak\u017ce dla tych, kt\u00f3rzy do tej pory nie mieli z ni\u0105 wiele wsp\u00f3lnego. \"Dziennik Gazeta Prawna\" przeanalizowa\u0142 wyniki firm, kt\u00f3re zajmuj\u0105 si\u0119 po\u015brednictwem w handlu receptami.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/miliony-z-receptomatow-tak-zarabiaja-na-e-receptach-6931478418275168a.html", "date_published": "2023-08-17T06:57:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "W Niemczech chc\u0105 zalegalizowa\u0107 marihuan\u0119. Jest decyzja rz\u0105du", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/657ea89b-48ee-4977-b839-38f599914974\" width=\"308\" /> Rz\u0105d Niemiec zatwierdzi\u0142  projekt ustawy o cz\u0119\u015bciowej legalizacji uprawy konopi indyjskich i za\u017cywania marihuany. Projekt przygotowany przez ministra zdrowia Karla Lauterbacha przewiduje mi\u0119dzy innymi, \u017ce posiadanie maksymalnie 25 gram\u00f3w marihuany nie b\u0119dzie karalne.", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/w-niemczech-chca-zalegalizowac-marihuane-jest-decyzja-rzadu-6931470513740640a.html", "date_published": "2023-08-17T06:25:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Podatek od nieruchomo\u015bci. Wiadomo, gdzie b\u0119d\u0105 rekordowe podwy\u017cki", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/a0760336-05c6-4a97-8734-41d8275a7a38\" width=\"308\" /> Podatek od nieruchomo\u015bci zwi\u0105zany jest ze wska\u017anikiem inflacji w pierwszym  p\u00f3\u0142roczu roku poprzedniego. W efekcie w przysz\u0142ym roku stawki mog\u0105 p\u00f3j\u015b\u0107 do g\u00f3ry nawet o 15 proc. - informuje \"Dziennik Gazeta Prawna\", dodaj\u0105c, \u017ce na rekordowe podwy\u017cki zdecyduj\u0105 si\u0119 m.in.  Warszawa i Gda\u0144sk.", "link": "https://www.money.pl/podatki/podatek-od-nieruchomosci-wiadomo-gdzie-beda-rekordowe-podwyzki-6931462936546144a.html", "date_published": "2023-08-17T05:54:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Kursy walut 17.08.2023. Czwartkowy kurs funta, euro, dolara i franka szwajcarskiego", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/f25df134-ca5f-469f-b693-7773e001842b\" width=\"308\" /> Kursy walut - 17.08.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) zap\u0142acimy 4.11 z\u0142. Cena jednego funta szterlinga (GBP) to 5.23 z\u0142, a franka szwajcarskiego (CHF) 4.67 z\u0142. Z kolei euro (EUR) mo\u017cemy zakupi\u0107 za 4.47 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/kursy-walut-17-08-2023-czwartkowy-kurs-funta-euro-dolara-i-franka-szwajcarskiego-6931459167718240a.html", "date_published": "2023-08-17T05:39:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Pracuj\u0105cy zdalnie mog\u0105 odetchn\u0105\u0107? Fiskus odpuszcza", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/d61cc33d-5ee2-427a-947b-5f18c2d04b92\" width=\"308\" /> Po wprowadzeniu nowych przepis\u00f3w wielu pracodawc\u00f3w obawia\u0142o si\u0119, \u017ce urz\u0119dy skarbowe mog\u0105 kwestionowa\u0107 rycza\u0142ty i ekwiwalenty przyznawane pracownikom. Okazuje si\u0119, wed\u0142ug informacji \"Rzeczpospolitej\", \u017ce firmy nie musz\u0105 potr\u0105ca\u0107 PIT od rekompensat za internet i pr\u0105d zu\u017cyty podczas home office.", "link": "https://www.money.pl/podatki/pracujacy-zdalnie-moga-odetchnac-fiskus-odpuszcza-6931457276029856a.html", "date_published": "2023-08-17T05:31:47+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Emerytura o pi\u0119\u0107 lat wcze\u015bniej. Oto kto b\u0119dzie m\u00f3g\u0142 skorzysta\u0107", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/0a58f297-2abd-434c-815b-3d78df0100a3\" width=\"308\" /> Wed\u0142ug szacunk\u00f3w po uchyleniu wygasaj\u0105cego charakteru emerytur pomostowych na to \u015bwiadczenie przejdzie w 2024 r. oko\u0142o 7,3 tys. os\u00f3b - przekaza\u0142  Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Pod koniec czerwca 2023 r. emerytury pomostowe pobiera\u0142o \u0142\u0105cznie 40,8 tys. os\u00f3b.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/emerytura-o-piec-lat-wczesniej-oto-kto-bedzie-mogl-skorzystac-6931449653291872a.html", "date_published": "2023-08-17T05:00:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje dolar? Kurs dolara do z\u0142otego PLN/USD 17.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0ba71a8-9c02-482d-85dd-ebac5362ee3b\" width=\"308\" /> Kurs dolara - 17.08.2023. W czwartek za jednego dolara (USD) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.1104 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-dolar-kurs-dolara-do-zlotego-pln-usd-17-08-2023-6931449534331744a.html", "date_published": "2023-08-17T05:00:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje frank szwajcarski? Kurs franka do z\u0142otego PLN/CHF 17.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/b1c04e3f-7bce-4c35-b03c-7a8d7b0adc65\" width=\"308\" /> Kurs franka szwajcarskiego - 17.08.2023. W czwartek za jednego franka (CHF) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.6694 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-frank-szwajcarski-kurs-franka-do-zlotego-pln-chf-17-08-2023-6931449534847904a.html", "date_published": "2023-08-17T05:00:23+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje euro? Kurs euro do z\u0142otego PLN/EUR 17.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/cf3a8300-d9c9-461f-9fbc-2f314332a28c\" width=\"308\" /> Kurs euro - 17.08.2023. W czwartek za jedno euro (EUR) trzeba zap\u0142aci\u0107 4.4679 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-euro-kurs-euro-do-zlotego-pln-eur-17-08-2023-6931449530092384a.html", "date_published": "2023-08-17T05:00:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Ile kosztuje funt? Kurs funta do z\u0142otego PLN/GBP 17.08.2023", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/c374eefc-9e8b-424a-aaa7-91759b47d116\" width=\"308\" /> Kurs funta szterlinga - 17.08.2023. W czwartek za jednego funta brytyjskiego (GBP) trzeba zap\u0142aci\u0107 5.2301 z\u0142.", "link": "https://www.money.pl/pieniadze/ile-kosztuje-funt-kurs-funta-do-zlotego-pln-gbp-17-08-2023-6931449532189536a.html", "date_published": "2023-08-17T05:00:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Adam Niedzielski zabiega\u0142 o wsparcie ojca Rydzyka. \"Obfite ofiary\"", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/e0571406-570e-46c9-acc3-f0dfeed8563f\" width=\"308\" /> Adam Niedzielski straci\u0142 na pocz\u0105tku sierpnia stanowisko ministra zdrowia po kontrowersyjnym wpisie na Twitterze, w kt\u00f3rym ujawni\u0142, jakiej grupy leki przepisa\u0142 sobie jeden z lekarzy. \"Fakt\" informuje, \u017ce Adam Niedzielski  szuka\u0142 wsparcia u ojca Tadeusza Rydzyka, \"hojnie wspieraj\u0105c jego toru\u0144skie media\".", "link": "https://www.money.pl/gospodarka/adam-niedzielski-zabiegal-o-wsparcie-ojca-rydzyka-obfite-ofiary-6931444656798624a.html", "date_published": "2023-08-17T04:40:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]