[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Jeden telefon mo\u017ce przerwa\u0107 dramat, kt\u00f3ry trwa od lat\". Areszty dla podejrzanych o zn\u0119canie si\u0119 nad bliskimi", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-otb8ch-przemoc-domowa-7122970/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    40-latek jest podejrzany o zn\u0119canie si\u0119 nad bratem. 51-latek i 52-latek mieli natomiast dr\u0119czy\u0107 swoje \u017cony. Wszyscy zostali zatrzymani, a s\u0105d ich tymczasowo aresztowa\u0142. Gro\u017c\u0105 im surowe kary. \"Nie b\u00f3jmy si\u0119 prosi\u0107 o pomoc, kiedy ze strony osoby najbli\u017cszej doznajemy przemocy. Apelujemy r\u00f3wnie\u017c do \u015bwiadk\u00f3w przemocy domowej o w\u0142a\u015bciw\u0105 reakcj\u0119. Jeden telefon mo\u017ce przerwa\u0107 dramat, kt\u00f3ry trwa w danej rodzinie od wielu lat\" - przypomina policja.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/przemoc-domowa-areszty-dla-podejrzanych-o-znecanie-sie-nad-bliskimi-7296602?source=rss", "date_published": "2023-08-17T19:55:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemcy chc\u0105 zliberalizowa\u0107 prawo dotycz\u0105ce marihuany. \"Nasze rozwi\u0105zanie jest atakowane z obu stron\"", "description": "<img alt=\"Niemcy chc\u0105 zliberalizowa\u0107 prawo dotycz\u0105ce marihuany. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j7gdk5-1708b060x-fos-los-marihuana-reuters-004084-7296496/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Je\u015bli ta ustawa stanie si\u0119 prawem - Niemcy b\u0119d\u0105 mieli jedne z najbardziej liberalnych w Europie przepis\u00f3w dotycz\u0105cych marihuany. Na razie jest poparcie rz\u0105du. Berlin chce w ten spos\u00f3b zneutralizowa\u0107 czarny rynek i walczy\u0107 z przest\u0119pstwami, kt\u00f3re maj\u0105 zwi\u0105zek z narkotykiem. R\u00f3wnolegle w\u0142adza planuje kampani\u0119 pod has\u0142em \"Legalna, ale ryzykowna\", kt\u00f3ra b\u0119dzie u\u015bwiadamia\u0107 ludziom szkody wynikaj\u0105ce z jej za\u017cywania.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/niemcy-chca-zliberalizowac-prawo-dotyczace-marihuany-nasze-rozwiazanie-jest-atakowane-z-obu-stron-7296548?source=rss", "date_published": "2023-08-17T19:07:19+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Wielki Mike\" sk\u0142ada pozew przeciwko swojej rodzinie zast\u0119pczej. Twierdzi, \u017ce wykorzystano go finansowo", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-shyr3h-1708b070x-fos-zuber-wielki-mike-cnn-004956-7296495/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdy ludzie ogl\u0105dali film o jego \u017cyciu - widzieli histori\u0119 rozczulaj\u0105c\u0105 i wzruszaj\u0105c\u0105. Histori\u0119 bezdomnego, czarnosk\u00f3rego 17-latka, kt\u00f3rego przygarn\u0119\u0142a bia\u0142a rodzina. Dzi\u0119ki jej wsparciu - m\u0142ody cz\u0142owiek najpierw w ko\u0144cu mia\u0142 prawdziwy dom, potem trafi\u0142 do elitarnej ligi futbolu ameryka\u0144skiego. Teraz jednak Michael Oher m\u00f3wi, \u017ce rodzina wcale formalnie go nie adoptowa\u0142a. Mieli go wykorzysta\u0107 przez trik prawny, na mocy kt\u00f3rego ogromnie si\u0119 jego kosztem wzbogacili.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/wielki-mike-sklada-pozew-przeciwko-swojej-rodzinie-zastepczej-twierdzi-ze-wykorzystano-go-finansowo-7296538?source=rss", "date_published": "2023-08-17T18:55:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Javier Milei sensacyjne wygra\u0142 prawybory w Argentynie. \"Tylko my jeste\u015bmy prawdziw\u0105 opozycj\u0105\"", "description": "<img alt=\"Javier Milei sensacyjne wygra\u0142 prawybory w Argentynie. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bo2mhr-1708b045x-fos-stempien-reuters-002267-7296497/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podziwia Donalda Trumpa, chce zlikwidowa\u0107 Bank Centralny i wprowadzi\u0107 jako walut\u0119 narodow\u0105 dolara. Proponuje ponadto zamkni\u0119cie przedsi\u0119biorstw pa\u0144stwowych i popiera legalizacj\u0119 handlu ludzkimi narz\u0105dami. Javier Milei ma szans\u0119 zosta\u0107 nast\u0119pnym prezydentem Argentyny i sprawi\u0107, \u017ce b\u0119dzie to kolejny kraj z ultra-prawicow\u0105 w\u0142adz\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-o-swiecie/javier-milei-sensacyjne-wygrywa-prawybory-w-argentynie-co-trzeci-wyborca-ktory-na-niego-glosowal-tak-naprawde-wcale-7296530?source=rss", "date_published": "2023-08-17T18:46:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przedsi\u0119biorcy broni\u0105 bankomat\u00f3w i pytaj\u0105 o ogr\u00f3dki. Raport z konsultacji w sprawie parku kulturowego", "description": "<img alt=\"Przedsi\u0119biorcy broni\u0105 bankomat\u00f3w i pytaj\u0105 o ogr\u00f3dki. Raport z konsultacji w sprawie parku kulturowego\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-6uv48s-reklama-lodow-na-placu-zamkowym-7296502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczni urz\u0119dnicy opublikowali raport z konsultacji w sprawie Historycznego Centrum Warszawy i utworzenia parku kulturowego. Zg\u0142oszone uwagi zosta\u0142y przes\u0142ane do akceptacji biurom i jednostkom miejskim odpowiedzialnym za projekt uchwa\u0142y.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-konsultacje-w-sprawie-utworzenia-parku-kulturowego-przedsiebiorcy-bronia-bankomatow-i-pytaja-o-ogrodki-7296398?source=rss", "date_published": "2023-08-17T18:18:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Problemy polskiej gospodarki. Eksperci m\u00f3wi\u0105 o recesji konsumenckiej", "description": "<img alt=\"Problemy polskiej gospodarki. Eksperci m\u00f3wi\u0105 o recesji konsumenckiej\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-yai2dp-170819-pluska-czw-003152-7296233/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ekonomi\u015bci m\u00f3wi\u0105 o \"recesji konsumenckiej\", a wyniki G\u0142\u00f3wnego Urz\u0119du Statystycznego potwierdzaj\u0105, \u017ce wbrew rz\u0105dowej propagandzie sukcesu i dobrobytu, z nasz\u0105 gospodark\u0105 nie jest dobrze. PKB zmniejszy\u0142 si\u0119 w drugim kwartale tego roku o niemal cztery procent w por\u00f3wnaniu z kwarta\u0142em pierwszym.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/problemy-polskiej-gospodarki-eksperci-mowia-o-recesji-konsumenckiej-7296231?source=rss", "date_published": "2023-08-17T18:11:49+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sejm przeciwny uchyleniu immunitetu Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu", "description": "<img alt=\"Sejm przeciwny uchyleniu immunitetu Jaros\u0142awowi Kaczy\u0144skiemu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fchwvt-jaroslaw-kaczynski-7296395/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sejm odrzuci\u0142 wniosek o zgod\u0119 na poci\u0105gni\u0119cie wicepremiera i prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego do odpowiedzialno\u015bci karnej. Wniosek oskar\u017cyciela prywatnego, aktywistki Dagmary Adamiak dotyczy\u0142 jego s\u0142\u00f3w o kobietach \"daj\u0105cych w szyj\u0119\". Przeciwko przyj\u0119ciu wniosku g\u0142osowa\u0142o 238 pos\u0142\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/jaroslaw-kaczynski-o-dawaniu-w-szyje-kobiet-sejm-przeciwko-uchyleniu-immunitetu-7296402?source=rss", "date_published": "2023-08-17T17:50:45+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - pi\u0105tek 18.08. Burzowo w niemal ca\u0142ym kraju. Do 33 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - pi\u0105tek 18.08. Burzowo w niemal ca\u0142ym kraju. Do 33 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie3625890782f448c9507e8bff420928b8-niebezpieczne-burze-5248666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. W pi\u0105tek w niemal ca\u0142ym kraju prognozowane s\u0105 burze. Na termometrach zobaczymy od 27 do 33 stopni Celsjusza. Pogoda b\u0119dzie niekorzystnie wp\u0142ywa\u0107 na nasze samopoczucie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-piatek-1808-burzowo-w-niemal-calym-kraju-do-33-stopni-7296362?source=rss", "date_published": "2023-08-17T17:25:39+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Remont elewacji kamienicy przy Chmielnej 21", "description": "<img alt=\"Remont elewacji kamienicy przy Chmielnej 21\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-of87pm-kamienica-przy-chmielnej-21-przed-remontem-7296408/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kamienica przy Chmielnej 21 zosta\u0142a wzniesiona pod koniec XIX wieku, ale na przestrzeni lat bardzo mocno si\u0119 zmienia\u0142a. Obecnie trwa remont elewacji. \"Prace konserwatorskie zmierzaj\u0105 do przywr\u00f3cenia pierwotnej estetyki z czasu ostatniej przebudowy\" - informuje sto\u0142eczny ratusz.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-remont-elewacji-kamienicy-przy-chmielnej-21-7296426?source=rss", "date_published": "2023-08-17T17:12:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Policja zatrzyma\u0142a lekarza, kt\u00f3ry za \u0142ap\u00f3wki tworzy\u0142 historie chor\u00f3b dla wi\u0119\u017ani\u00f3w i... mundurowych", "description": "<img alt=\"Policja zatrzyma\u0142a lekarza, kt\u00f3ry za \u0142ap\u00f3wki tworzy\u0142 historie chor\u00f3b dla wi\u0119\u017ani\u00f3w i... mundurowych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-zc3bao-policja-7296341/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Podkarpacia zatrzymali znanego w regionie lekarza psychiatr\u0119, kt\u00f3rego podejrzewaj\u0105 o branie \u0142ap\u00f3wek od pacjent\u00f3w. Banalne z pozoru \u015bledztwo mo\u017ce zako\u0144czy dziesi\u0105tki, je\u015bli nie setki karier w wojsku, policji, S\u0142u\u017cbie Wi\u0119ziennej oraz we wszystkich s\u0142u\u017cbach specjalnych - wynika z nieoficjalnych informacji tvn24.pl.", "link": "https://tvn24.pl/polska/policja-zatrzymala-lekarza-ktory-za-lapowki-tworzyl-historie-chorob-dla-wiezniow-i-mundurowych-7293293?source=rss", "date_published": "2023-08-17T17:03:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niemal 90 ofiar \u015bmiertelnych pogody w Indiach. Deszcz ci\u0105gle pada", "description": "<img alt=\"Niemal 90 ofiar \u015bmiertelnych pogody w Indiach. Deszcz ci\u0105gle pada\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ooruso-zniszczenia-po-osuwisku-w-miejscowosci-shimla-7296260/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tegoroczna pora monsunowa jest naprawd\u0119 bezwzgl\u0119dna dla mieszka\u0144c\u00f3w Indii. W wyniku osuwisk i powodzi b\u0142yskawicznych zgin\u0119\u0142o niemal 90 os\u00f3b z kilku stan\u00f3w. Mn\u00f3stwo dr\u00f3g wci\u0105\u017c jest nieprzejezdnych, dlatego ratownicy nie s\u0105 w stanie dotrze\u0107 z pomoc\u0105 do wielu region\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-niemal-90-ofiar-smiertelnych-pogody-deszcz-ciagle-pada-7295654?source=rss", "date_published": "2023-08-17T16:28:40+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autostrada A2. Wojewoda wyda\u0142 pozwolenie na budow\u0119 ostatniego odcinka na Mazowszu", "description": "<img alt=\"Autostrada A2. Wojewoda wyda\u0142 pozwolenie na budow\u0119 ostatniego odcinka na Mazowszu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-r0zqyn-budowa-autostrady-a2-warszawa-kukuryki-5520686/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u00a0\nWojewoda mazowiecki wyda\u0142 zezwolenie na budow\u0119 ostatniego odcinka autostrady A2 Warszawa-Kukuryki w wojew\u00f3dztwie mazowieckim - poinformowa\u0142 w czwartek zesp\u00f3\u0142 prasowy wojewody. Chodzi o 12,5 kilometrow\u0105 tras\u0119 pomi\u0119dzy Siedlcami i Bia\u0142\u0105 Podlask\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/autostrada-a2-wojewoda-wydal-pozwolenie-na-budowe-ostatniego-odcinka-na-mazowszu-7296236?source=rss", "date_published": "2023-08-17T15:55:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na S8 motocyklista uderzy\u0142 w bariery. Zgin\u0105\u0142 na miejscu", "description": "<img alt=\"Na S8 motocyklista uderzy\u0142 w bariery. Zgin\u0105\u0142 na miejscu\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rullk8-wypadek-motocyklisty-na-trasie-s8-7296293/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do \u015bmiertelnego wypadku z udzia\u0142em motocyklisty dosz\u0142o na wje\u017adzie na tras\u0119 S8 w kierunku Bia\u0142egostoku. Jak podaje policja, m\u0119\u017cczyzna zgin\u0105\u0142 na miejscu. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wolomin-wypadek-motocyklisty-na-trasie-s8-mezczyzna-nie-zyje-7296204?source=rss", "date_published": "2023-08-17T15:42:29+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Saperzy zabrali 250-kilogramow\u0105 bomb\u0119 lotnicz\u0105, wcze\u015bniej ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w okolicznych dom\u00f3w", "description": "<img alt=\"Saperzy zabrali 250-kilogramow\u0105 bomb\u0119 lotnicz\u0105, wcze\u015bniej ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w okolicznych dom\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-kcfu1h-w-miejscowosci-sokolnik-znaleziono-niewybuch-7296188/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Sokolnik w powiecie mi\u0144skim znaleziono wa\u017c\u0105c\u0105 250 kilogram\u00f3w bomb\u0119 lotnicz\u0105 z czas\u00f3w drugiej wojny \u015bwiatowej. Zosta\u0142a zabezpieczona przez saper\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/sokolnik-cwierctonowa-bomba-lotnicza-podjeta-przez-saperow-ewakuowano-okoliczne-domy-7296178?source=rss", "date_published": "2023-08-17T15:21:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "PiS o sojuszu Koalicji Obywatelskiej z Agrouni\u0105: dla nas to rewelacyjna informacja", "description": "<img alt=\"PiS o sojuszu Koalicji Obywatelskiej z Agrouni\u0105: dla nas to rewelacyjna informacja\" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-82ldfq-1708n200x-f16-kowalska-000530-7296105/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po prezentacji kandydat\u00f3w Koalicja Obywatelska ruszy\u0142a po podpisy pod wyborczymi listami. Wyborczy kalendarz wprawdzie daje partiom na to jeszcze du\u017co czasu, ale szybka rejestracja to spos\u00f3b na pokazanie mobilizacji elektoratu. Zaproszenie lidera Agrounii pod szyld Koalicji Obywatelskiej ma by\u0107 pr\u00f3b\u0105 si\u0119gni\u0119cia po g\u0142osy elektoratu na wsi. PiS przekonuje, \u017ce o swoje g\u0142osy w\u015br\u00f3d rolnik\u00f3w jest spokojny.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/fakty-po-poludniu/pis-o-sojuszu-koalicji-obywatelskiej-z-agrounia-dla-nas-to-rewelacyjna-informacja-7296163?source=rss", "date_published": "2023-08-17T15:09:16+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ci\u0119\u017car\u00f3wka z piaskiem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok. Jezdnia zamkni\u0119ta na kilka godzin", "description": "<img alt=\"Ci\u0119\u017car\u00f3wka z piaskiem przewr\u00f3ci\u0142a si\u0119 na bok. Jezdnia zamkni\u0119ta na kilka godzin\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-x90wby-wypadek-w-miejscowosci-jozefin-7296132/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci J\u00f3zefin w powiecie mi\u0144skim wywr\u00f3ci\u0142a si\u0119 ci\u0119\u017car\u00f3wka przewo\u017c\u0105ca piasek. Stra\u017c po\u017carna informuje o dw\u00f3ch niegro\u017anie rannych osobach. Akcja podnoszenia pojazdu mo\u017ce potrwa\u0107 kilka godzin.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/jozefin-ciezarowka-z-piaskiem-przewrocila-sie-na-bok-jezdnia-zamknieta-na-kilka-godzin-7296099?source=rss", "date_published": "2023-08-17T14:35:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Biegiem uczcz\u0105 odzyskanie niepodleg\u0142o\u015bci. Ruszy\u0142y zapisy", "description": "<img alt=\"Biegiem uczcz\u0105 odzyskanie niepodleg\u0142o\u015bci. Ruszy\u0142y zapisy\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-pe2c71-bieg-niepodleglosci-7296082/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 zapisy do Biegu Niepodleg\u0142o\u015bci w Warszawie. 11 listopada o godzinie 11.11 biegacze \u2013 tradycyjnie w bia\u0142ych lub czerwonych koszulkach \u2013 uczcz\u0105 \u015awi\u0119to Niepodleg\u0142o\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-rozpoczely-sie-zapisy-na-bieg-niepodleglosci-2023-7295951?source=rss", "date_published": "2023-08-17T14:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Szumilas: Ministerstwo nie zrobi\u0142o nic z uwagami NIK w sprawie programu Willa Plus", "description": "<img alt=\"Szumilas: Ministerstwo nie zrobi\u0142o nic z uwagami NIK w sprawie programu Willa Plus \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-p94g8r-sklejka-sg-willa-plus-6744784/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Edukacji i Nauki nie mo\u017ce udzieli\u0107 szczeg\u00f3\u0142owych informacji z uwagi na to, \u017ce termin na z\u0142o\u017cenie ko\u0144cowego sprawozdania jeszcze nie up\u0142yn\u0105\u0142 - stwierdzi\u0142 wiceminister Tomasz Rzymkowski. W czwartek odpowiada\u0142 w Sejmie na pytania pos\u0142anek Katarzyny Lubnauer i Krystyny Szumilas w sprawie Willa Plus. Pos\u0142anki zarzuci\u0142y, \u017ce MEiN \"nie zrobi\u0142o nic\" w zwi\u0105zku z uwagami Najwy\u017cszej Izby Kontroli kt\u00f3ra wykaza\u0142a, \u017ce program by\u0142 realizowany z pogwa\u0142ceniem zasad.", "link": "https://tvn24.pl/willa-plus/willa-plus-mein-na-tym-etapie-kontrola-bezcelowa-i-bezzasadna-rzymkowski-7295878?source=rss", "date_published": "2023-08-17T14:18:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Otwarte okno w aucie, a w nim r\u0119ka z przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144. \"Celuj\u0105 do ludzi\"", "description": "<img alt=\"Otwarte okno w aucie, a w nim r\u0119ka z przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fmhk3w-policja-ustalila-czterech-mezczyzn-ktorzy-jezdzili-samochodem-po-ulicach-rzeszowa-i-mieli-przy-sobie-przedmiot-przypominajacy-bron-7295861/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Centrum Rzeszowa, na jednej z g\u0142\u00f3wnych ulic srebrny nissan, a w nim czw\u00f3rka m\u0142odych ludzi. Jeden z nich trzyma w d\u0142oni przedmiot przypominaj\u0105cy bro\u0144. Realne zagro\u017cenie czy g\u0142upi \u017cart? Wyja\u015bnia to rzeszowska policja, kt\u00f3ra prowadzi post\u0119powanie dotycz\u0105ce zak\u0142\u00f3cenia spokoju lub porz\u0105dku publicznego, za co grozi areszt, ograniczenie wolno\u015bci i wysoka grzywna. Mundurowi namierzyli ju\u017c pasa\u017cer\u00f3w samochodu.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/rzeszow-srebrny-samochod-w-srodku-czterech-mlodych-mezczyzn-jeden-z-nich-w-dloni-trzyma-bron-7295069?source=rss", "date_published": "2023-08-17T14:04:55+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Sklep charytatywny okradziony. Z\u0142odzieje, udaj\u0105c klient\u00f3w, wynie\u015bli dwutygodniowy utarg", "description": "<img alt=\"Sklep charytatywny okradziony. Z\u0142odzieje, udaj\u0105c klient\u00f3w, wynie\u015bli dwutygodniowy utarg\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-pk1il8-slupski-sklep-charytatywny-padl-lupem-zlodziei-ukradziono-dwutygodniowy-utarg-7295928/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ponad pi\u0119\u0107 tysi\u0119cy z\u0142otych - tyle utargu wynie\u015bli z\u0142odzieje, kt\u00f3rzy udaj\u0105c zwyk\u0142ych klient\u00f3w, okradli sklep charytatywny w S\u0142upsku. Fundacja Przysta\u0144, kt\u00f3ra zatrudnia w nim osoby z niepe\u0142nosprawno\u015bciami, apeluje o pomoc w odnalezieniu sprawc\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/slupsk-sklep-charytatywny-okradziony-zlodzieje-udajac-klientow-wyniesli-dwutygodniowy-utarg-7295144?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:56:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do kana\u0142u samochodowego. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107", "description": "<img alt=\"M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do kana\u0142u samochodowego. Nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-rrb145-do-zdarzenia-doszlo-w-miejscowosci-chrosna-7296013/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w miejscowo\u015bci Chrosna w powiecie otwockim. M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do kana\u0142u samochodowego. Jak informuje policja, w wyniku poniesionych obra\u017ce\u0144 poszkodowany zmar\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/chrosna-mezczyzna-wpadl-do-kanalu-samochodowego-nie-udalo-sie-go-uratowac-7296002?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:48:30+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Z relacji kierowcy wynika, \u017ce nie zauwa\u017cy\u0142 on szynobusu\". \u015aledztwo po wypadku na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-esbs2f-zderzenie-na-przejezdzie-kolejowym-7287865/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w P\u0142o\u0144sku (Mazowieckie) prowadzi dochodzenie w sprawie wypadku na niestrze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym w Dalan\u00f3wku. Samoch\u00f3d ci\u0119\u017carowy zderzy\u0142 si\u0119 tam z szynobusem, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y 23 osoby, siedem trafi\u0142o do szpitala. Post\u0119powanie nadzoruje p\u0142o\u0144ska prokuratura rejonowa.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/dalanowek-zderzenie-ciezarowki-z-szynobusem-sledztwo-w-sprawie-nieumyslnego-spowodowania-wypadku-7295994?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:36:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Popularna chi\u0144ska aplikacja z kolejnym zakazem", "description": "<img alt=\"Popularna chi\u0144ska aplikacja z kolejnym zakazem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vmu057-shutterstock_511065229-7295998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W\u0142adze Nowego Jorku zdecydowa\u0142y o zakazaniu TikToka na urz\u0105dzeniach wykorzystywanych przez urz\u0119dnik\u00f3w, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na obawy dotycz\u0105ce bezpiecze\u0144stwa. Metropolia do\u0142\u0105czy\u0142a do grona wielu ameryka\u0144skich miast i stan\u00f3w, kt\u00f3re na\u0142o\u017cy\u0142y podobne ograniczenia na t\u0119 popularn\u0105 aplikacj\u0119 do udost\u0119pniania kr\u00f3tkich film\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/tiktok-nowy-jork-zakazuje-korzystania-z-aplikacji-urzednikom-7295903?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:26:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na weekend. Miejscami pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca, w innych regionach gwa\u0142towne zjawiska", "description": "<img alt=\"Pogoda na weekend. Miejscami pe\u0142nia s\u0142o\u0144ca, w innych regionach gwa\u0142towne zjawiska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jk59ub-vent-sklej-16-7295931/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na weekend zapowiada si\u0119 dynamicznie. B\u0119d\u0105 regiony, w kt\u00f3rych aura dopisze, ale tak\u017ce takie, w kt\u00f3rych niewykluczone s\u0105 burze z silniejszymi opadami i porywami wiatru. Upa\u0142 wci\u0105\u017c b\u0119dzie rozlewa\u0142 si\u0119 na niekt\u00f3re cz\u0119\u015bci kraju.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-weekend-miejscami-pelnia-slonca-w-innych-regionach-gwaltowne-zjawiska-7295892?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:25:51+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nadchodzi czas rozlicze\u0144 afer PiS-owskich. Mamy pierwsz\u0105 ods\u0142on\u0119 tego etapu rozlicze\u0144\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sx13xu-dariusz-jonski-i-michal-szczerba-na-konferencji-w-sejmie-7295852/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To pierwsza sytuacja, kiedy prokuratura polityczna, prokuratura Ziobry, po przekazaniu jej twardych dowod\u00f3w na uzasadnione podejrzenie przest\u0119pstwa, wszczyna \u015bledztwo przeciwko funkcjonariuszowi tego rz\u0105du - og\u0142osi\u0142 w Sejmie pose\u0142 KO Micha\u0142 Szczerba. W ten spos\u00f3b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji prokuratury o wszcz\u0119ciu \u015bledztwa w sprawie szpitala covidowego we Wroc\u0142awiu i decyzji wojewody dolno\u015bl\u0105skiego w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wroclaw-wszczeto-sledztwo-w-sprawie-szpitala-covidowego-poslowie-ko-dariusz-jonski-i-michal-szczerba-o-ustaleniach-7295864?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:24:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli rosyjskie wizy, jechali z granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Przyznali, \u017ce chcieli si\u0119 dosta\u0107 do Niemiec", "description": "<img alt=\"Mieli rosyjskie wizy, jechali z granicy polsko-bia\u0142oruskiej. Przyznali, \u017ce chcieli si\u0119 dosta\u0107 do Niemiec\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8t9box-straz-graniczna-zdjecie-ilustracyjne-7282614/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jechali z granicy polsko-bia\u0142oruskiej w kierunku Niemiec. Busem podr\u00f3\u017cowa\u0142o 14 os\u00f3b. Dziesi\u0119\u0107 z nich mia\u0142o paszporty z rosyjsk\u0105 wiz\u0105. To dziewi\u0119ciu Syryjczyk\u00f3w i Palesty\u0144czyk. Trzej Bia\u0142orusini legalnie przebywali w Polsce i to oni trafili do aresztu za \"pomocnictwo w nielegalnym przekraczaniu granicy\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/mieli-rosyjskie-wizy-jechali-z-granicy-polsko-bialoruskiej-przyznali-ze-chcieli-sie-dostac-do-niemiec-7295917?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:19:56+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzuci\u0142 si\u0119 z pi\u0119\u015bciami na ratownika, kt\u00f3ry mu pomaga\u0142. Teraz \"da\u0142by wiele, \u017ceby to si\u0119 nie wydarzy\u0142o\"", "description": "<img alt=\"Rzuci\u0142 si\u0119 z pi\u0119\u015bciami na ratownika, kt\u00f3ry mu pomaga\u0142. Teraz \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c1tbgt-24-latkowi-grozi-do-trzech-lat-wiezienia-7295901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do trzech lat wi\u0119zienia grozi 24-latkowi, kt\u00f3ry najpierw po pijanemu wpad\u0142 do strumyka, a potem zaatakowa\u0142 ratownika medycznego, kt\u00f3ry udziela\u0142 mu pomocy. Do zdarzenia dosz\u0142o podczas imprezy zorganizowanej z okazji festiwalu odbywaj\u0105cego si\u0119 w Dzie\u0107morowicach (woj. dolno\u015bl\u0105skie). - M\u0119\u017cczyzna by\u0142 tak pijany, \u017ce trze\u017awia\u0142 przez dwa dni - m\u00f3wi tvn24.pl komisarz Marcin \u015awie\u017cy z policji w Wa\u0142brzychu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/dziecmorowice-woj-dolnoslaskie-24-latek-rzucil-sie-na-ratownika-grozi-mu-do-trzech-lat-wiezienia-7295895?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:07:17+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pytania o g\u0142osy Polak\u00f3w za granic\u0105. Wiceszef MSZ: przygotowania jak w latach ubieg\u0142ych", "description": "<img alt=\"Pytania o g\u0142osy Polak\u00f3w za granic\u0105. Wiceszef MSZ: przygotowania jak w latach ubieg\u0142ych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vtsduh-londyn-wielka-brytania-13102019-glosowanie-w-komisji-wyborczej-przy-parafii-pod-wezwaniem-nmp-matki-kosciola-na-ealingu-w-londynie-7295975/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przygotowania do organizacji wybor\u00f3w przebiegaj\u0105 wed\u0142ug tego samego schematu jak w latach ubieg\u0142ych - zapewnia\u0142 w Sejmie wiceszef MSZ Piotr Wawrzyk, pytany o g\u0142osowanie Polonii w wyborach parlamentarnych. - Po pana wyst\u0105pieniu ja nie mam pewno\u015bci, \u017ce jeste\u015bcie do tego dobrze przygotowani - odpowiada\u0142 mu lider partii Razem, Adrian Zandberg.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-za-granica-wiceszef-msz-przygotowania-jak-w-latach-ubieglych-7295610?source=rss", "date_published": "2023-08-17T13:05:52+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w. Jakie modele dostan\u0105 uczniowie?", "description": "<img alt=\"Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w. Jakie modele dostan\u0105 uczniowie?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr4mjk-szkola-7295846/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo Cyfryzacji poinformowa\u0142o, \u017ce zosta\u0142o ju\u017c rozstrzygni\u0119tych 49 z 73 przetarg\u00f3w na dostarczenie laptop\u00f3w dla czwartoklasist\u00f3w. \u0141\u0105cznie do uczni\u00f3w trafi ponad 394 tysi\u0119cy komputer\u00f3w za ponad miliard z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/tech/laptopy-dla-czwartoklasistow-jakie-modele-dostana-uczniowie-wyniki-przetargow-7295712?source=rss", "date_published": "2023-08-17T12:12:58+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po porannej ulewie na samochody run\u0119\u0142o drzewo", "description": "<img alt=\"Po porannej ulewie na samochody run\u0119\u0142o drzewo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-4jpq1i-drzewo-zmiazdzylo-trzy-auta-7295830/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na ulicy Kochanowskiego w Poznaniu na zaparkowane samochody run\u0119\u0142o drzewo. - W zdarzeniu nikt nie ucierpia\u0142 - m\u00f3wi m\u0142odszy aspirant Jacek Kotarski\u00a0z Jednostki Ratowniczo-Ga\u015bniczej nr 2 w Poznaniu.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/poznan-drzewo-runelo-na-zaparkowane-auta-uszkodzone-trzy-samochody-7295845?source=rss", "date_published": "2023-08-17T12:12:11+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wandal wybi\u0142 ga\u015bnic\u0105 szyb\u0119 w busie. Policji powiedzia\u0142, \u017ce ma takie hobby", "description": "<img alt=\"Wandal wybi\u0142 ga\u015bnic\u0105 szyb\u0119 w busie. Policji powiedzia\u0142, \u017ce ma takie hobby\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-we5hlh-policja-dostala-zgloszenie-o-wybitej-szybie-w-busie-7295785/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kradzie\u017c i uszkodzenia mienia - takie zarzuty us\u0142ysza\u0142 38-latek, kt\u00f3ry jest podejrzany o to, \u017ce na jednej z ulic w Suwa\u0142kach (woj. podlaskie) wybi\u0142 ga\u015bnic\u0105 szyb\u0119 w busie, a wcze\u015bniej okrad\u0142 sklep. Mia\u0142 przy sobie plecak, a w nim m.in. artyku\u0142y drogeryjne. B\u0119dzie odpowiada\u0142 w warunkach recydywy.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/suwalki-dostali-zgloszenie-o-wybitej-szybie-w-busie-zatrzymany-38-latek-stwierdzil-ze-ma-takie-ma-hobby-7295548?source=rss", "date_published": "2023-08-17T11:57:43+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Lubiany program TVN z nowym jurorem. Co mo\u017cna wygra\u0107?", "description": "<img alt=\"Lubiany program TVN z nowym jurorem. Co mo\u017cna wygra\u0107?\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8exk4e-wojciech-lozowski-7295742/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wraca \"LEGO Masters\". Jesieni\u0105 pasjonaci klock\u00f3w ju\u017c po raz czwarty b\u0119d\u0105 rywalizowa\u0107 o tytu\u0142 mistrza LEGO, zestaw klock\u00f3w o warto\u015bci 10 tysi\u0119cy z\u0142 oraz nagrod\u0119 100 tysi\u0119cy z\u0142otych. Program poprowadzi Marcin Prokop. Umiej\u0119tno\u015bci i kreatywno\u015b\u0107 uczestnik\u00f3w oceni\u0105 znana ju\u017c widzom projektantka graficzna Pola Lisowicz oraz nowy juror Wojciech \u0141ozowski. Jak si\u0119 sprawdzi?", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/lego-masters-z-nowym-jurorem-co-mozna-wygrac-7295655?source=rss", "date_published": "2023-08-17T11:39:26+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W wypadku zgin\u0119\u0142y cztery osoby, w tym dzieci. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img alt=\"W wypadku zgin\u0119\u0142y cztery osoby, w tym dzieci. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f4np5v-ze-wstepnych-ustalen-policji-wynika-ze-doszlo-do-nieustapienia-pierszenstwa-przejazdu-7289879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na drodze wojew\u00f3dzkiej 673 w miejscowo\u015bci S\u0142omianka (woj. podlaskie) zgin\u0119\u0142y cztery osoby, w tym dwoje dzieci. Prokuratura Rejonowa w Sok\u00f3\u0142ce wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo w sprawie wypadku. Zgin\u0119li dziadkowie i dwie wnuczki. Tymczasem w\u0142adze D\u0105browy Bia\u0142ostockiej chc\u0105, by na fragmencie trasy, o kt\u00f3rej mowa zosta\u0142 wprowadzony odcinkowy pomiar pr\u0119dko\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/slomianka-w-wypadk-zginely-cztery-osoby-w-tym-dwoje-dzieci-prokuratura-wsczela-sledztwo-7295154?source=rss", "date_published": "2023-08-17T11:27:18+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Grozi\u0142 no\u017cem przechodniom, wymusza\u0142 zakup alkoholu\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xh0nw6-kierowca-mial-trzy-promile-zdjecie-ilustracyjne-7287012/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W P\u0142o\u0144sku m\u0119\u017cczyzna gro\u017c\u0105c no\u017cem przechodniom, wymusza\u0142 zakup wybranych artyku\u0142\u00f3w, w tym alkoholu. - Napad\u0142 mi\u0119dzy innymi na 86-latka. Tu\u017c po zdarzeniu zosta\u0142 zatrzymany przez funkcjonariuszy, kt\u00f3rzy znale\u017ali przy nim tak\u017ce narkotyki - przekaza\u0142a rzeczniczka tamtejszej policji komisarz Kinga Dr\u0119\u017cek-Zmys\u0142owska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/plonsk-pijany-grozil-nozem-przechodniom-wymuszajac-zakup-alkoholu-7295675?source=rss", "date_published": "2023-08-17T11:02:22+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d p\u0119dzi\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 159 km/h w terenie zabudowanym. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 19-latek", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d p\u0119dzi\u0142 z pr\u0119dko\u015bci\u0105 159 km/h w terenie zabudowanym. Za kierownic\u0105 siedzia\u0142 19-latek\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-682tbm-policja-policyjny-kogut-6722449/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    19-letni kierowca mazdy p\u0119dzi\u0142 przez Mielec (woj. podkarpackie) z pr\u0119dko\u015bci\u0105 159 kilometr\u00f3w na godzin\u0119, czym przekroczy\u0142 dozwolon\u0105 pr\u0119dko\u015b\u0107 w obszarze zabudowanym o 109 km/h. Straci\u0142 prawo jazdy i zosta\u0142 ukarany wysokim mandatem oraz punktami karnymi.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/mielec-pedzil-159-kmh-w-terenie-zabudowanym-19-latek-otrzymal-wysoki-mandat-i-stracil-prawo-jazdy-7295174?source=rss", "date_published": "2023-08-17T10:44:05+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kotek b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po ruchliwej ulicy. Policjant go uratowa\u0142 i chce przygarn\u0105\u0107", "description": "<img alt=\"Kotek b\u0142\u0105ka\u0142 si\u0119 po ruchliwej ulicy. Policjant go uratowa\u0142 i chce przygarn\u0105\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7h2c85-policjant-uratowal-malego-kota-ktory-blakal-sie-noca-po-drodze-krajowej-7295492/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ma\u0142ego kota, kt\u00f3ry biega\u0142 po ruchliwej drodze krajowej 81 w miejscowo\u015bci Zbytk\u00f3w (woj. \u015bl\u0105skie), uratowa\u0142 policjant podczas nocnego patrolu. Zabra\u0142 go z drogi, op\u0142aci\u0142 wizyt\u0119 u weterynarza i zapewni\u0142 schronienie. Trwaj\u0105 poszukiwania w\u0142a\u015bciciela. Je\u015bli nikt si\u0119 nie zg\u0142osi, zwierzak zostanie u mundurowego, kt\u00f3ry go uratowa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/zbytkow-policjant-uratowal-malego-kota-blakajacego-sie-noca-po-drodze-krajowej-7295462?source=rss", "date_published": "2023-08-17T10:23:20+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Na przej\u015bciu dla pieszych potr\u0105ci\u0142a pieszego. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w szpitalu", "description": "<img alt=\"Na przej\u015bciu dla pieszych potr\u0105ci\u0142a pieszego. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-bzvlwt-smiertelny-wypadek-w-wawrze-7295580/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w \u015brod\u0119 przed po\u0142udniem w Wawrze. Na przej\u015bciu dla pieszych kieruj\u0105ca autem osobowym potr\u0105ci\u0142a m\u0119\u017cczyzn\u0119. 72-latek trafi\u0142 do szpitala, ale jego \u017cycia nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wawer-smiertelne-potracenie-72-latka-na-pasach-7295583?source=rss", "date_published": "2023-08-17T10:22:37+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "K\u0142opoty pasa\u017cer\u00f3w rosyjskiej linii lotniczej. \"Realne zagro\u017cenie dla zdrowia i \u017cycia\"", "description": "<img alt=\"K\u0142opoty pasa\u017cer\u00f3w rosyjskiej linii lotniczej. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z5opgh-shutterstock_2132395861-7295235/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Komitet \u015aledczy Rosji (K\u015aR) wszcz\u0105\u0142 \u015bledztwo przeciw liniom Red Wings z powodu \u015bwiadczenia niebezpiecznych us\u0142ug. Podczas lotu na trasie Antalya-Moskwa 406 os\u00f3b mia\u0142o podr\u00f3\u017cowa\u0107 samolotem z niedzia\u0142aj\u0105c\u0105 klimatyzacj\u0105 i wiele z nich mia\u0142o zemdle\u0107 - napisa\u0142 \"Kommersant\". Od czasu rosyjskiej inwazji na Ukrain\u0119 wi\u0119kszo\u015b\u0107 wyprodukowanych na Zachodzie samolot\u00f3w nadal lata w rosyjskich liniach, chocia\u017c s\u0105 odci\u0119te od wa\u017cnych aktualizacji oprogramowania i regularnych procedur konserwacji.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/rosja-samolot-red-wings-mial-leciec-bez-klimatyzacji-pasazerowie-mieli-mdlec-sledztwo-rosyjskiej-agencji-lotniczej-7295269?source=rss", "date_published": "2023-08-17T09:38:24+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Chcia\u0142, by policja wyprosi\u0142a go\u015bci z domu. Dw\u00f3ch koleg\u00f3w wys\u0142a\u0142 za kratki", "description": "<img alt=\"Chcia\u0142, by policja wyprosi\u0142a go\u015bci z domu. Dw\u00f3ch koleg\u00f3w wys\u0142a\u0142 za kratki\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-fxey8b-chcial-by-policja-wyprosila-gosci-z-domowki-dwoch-kolegow-wyslal-za-kratki-7295115/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna zaprosi\u0142 do mieszkania trzech koleg\u00f3w, a\u00a0gdy na chwil\u0119 wyszed\u0142, ci zamkn\u0119li si\u0119 od \u015brodka i\u00a0nie chcieli go wpu\u015bci\u0107. Gdy na miejsce przyjechali mundurowi, jeden z\u00a0go\u015bci wyskoczy\u0142 przez okno. Okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ma do odbycia kar\u0119 wi\u0119zienia. Inny nie wiedzia\u0142 o tym, \u017ce jest poszukiwany, wi\u0119c spokojnie czeka\u0142 w\u00a0mieszkaniu.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/sopot-chcial-by-policja-wyprosila-gosci-z-domu-dwoch-kolegow-wyslal-za-kratki-7295103?source=rss", "date_published": "2023-08-17T09:38:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pr\u0105d porazi\u0142 15-latka. Zabra\u0142 go \u015bmig\u0142owiec LPR", "description": "<img alt=\"Pr\u0105d porazi\u0142 15-latka. Zabra\u0142 go \u015bmig\u0142owiec LPR \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-602g3f-po-mezczyzn-przylecial-smiglowiec-lpr-1789414/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    15-letni ch\u0142opiec zosta\u0142 pora\u017cony pr\u0105dem w miejscowo\u015bci Gumna na \u015al\u0105sku Cieszy\u0144skim (woj. \u015bl\u0105skie). Cieszy\u0144ska policja poda\u0142a, \u017ce stan ch\u0142opca by\u0142 na tyle powa\u017cny, \u017ce wezwano Lotnicze Pogotowie Ratunkowe, kt\u00f3re przetransportowa\u0142o go do szpitala.", "link": "https://tvn24.pl/najnowsze/gumna-prad-porazil-15-latka-smiglowiec-lpr-zabral-go-do-szpitala-7295425?source=rss", "date_published": "2023-08-17T09:26:09+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Samoch\u00f3d dostawczy uderzy\u0142 w drzewo. Kierowca nie \u017cyje", "description": "<img alt=\"Samoch\u00f3d dostawczy uderzy\u0142 w drzewo. Kierowca nie \u017cyje\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-vb2fgo-kierowca-samochodu-dostawczego-zginal-na-miejscu-7295380/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja pod nadzorem prokuratury wyja\u015bnia okoliczno\u015bci wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w czwartek rano w miejscowo\u015bci Solca Ma\u0142a (woj.\u00a0\u0142\u00f3dzkie). - Samoch\u00f3d dostawczy marki Iveco z niewyja\u015bnionych przyczyn zjecha\u0142 z drogi krajowej numer 91 i zderzy\u0142 si\u0119 z drzewem. \u017bycia kierowcy nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 - przekazuje podkomisarz Robert Borowski ze zgierskiej komendy powiatowej.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/solca-mala-woj-lodzkie-samochod-dostawczy-zjechal-z-drogi-krajowej-nr-91-i-uderzyl-w-drzewo-kierowca-nie-zyje-7295360?source=rss", "date_published": "2023-08-17T09:17:57+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zmiany w emeryturach. ZUS poda\u0142, ile os\u00f3b ma skorzysta\u0107", "description": "<img alt=\"Zmiany w emeryturach. ZUS poda\u0142, ile os\u00f3b ma skorzysta\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fx3fnu-pap_20210807_37z-7293793/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Po uchyleniu wygasaj\u0105cego charakteru emerytur pomostowych na to \u015bwiadczenie przejdzie w 2024 roku oko\u0142o 7,3 tysi\u0105ca os\u00f3b - wynika z szacunk\u00f3w Zak\u0142adu Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych (ZUS). Pod koniec czerwca 2023 roku emerytury pomostowe pobiera\u0142o \u0142\u0105cznie 40,8 tysi\u0105ca os\u00f3b.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/emerytury-pomostowe-kto-skorzysta-ile-osob-dane-zus-7294907?source=rss", "date_published": "2023-08-17T07:24:13+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna nag\u0142a \u015bmier\u0107\u00a0w rosyjskiej armii. Nie \u017cyje by\u0142y wiceminister obrony, kt\u00f3ry dowodzi\u0142\u00a0zgrupowaniem wojsk w Ukrainie", "description": "<img alt=\"Kolejna nag\u0142a \u015bmier\u0107\u00a0w rosyjskiej armii. Nie \u017cyje by\u0142y wiceminister obrony, kt\u00f3ry dowodzi\u0142\u00a0zgrupowaniem wojsk w Ukrainie \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6ot603-rosyjskie-wojsko-6220484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    By\u0142y wiceminister obrony Rosji\u00a0genera\u0142 Giennadij \u017bydko, kt\u00f3ry od maja do lipca 2022 roku pe\u0142ni\u0142 funkcj\u0119 dow\u00f3dcy zgrupowania rosyjskich wojsk w Ukrainie, zmar\u0142 w \u015brod\u0119 w Moskwie w wieku 58 lat - powiadomi\u0142 portal Ukrainska Prawda za rosyjskimi mediami i przedstawicielami tamtejszych w\u0142adz.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/rosja-kolejna-nagla-smiercw-armii-nie-zyje-byly-wiceminister-obrony-general-giennadij-zydko-ktory-dowodzil-zgrupowaniem-wojsk-w-ukrainie-7294893?source=rss", "date_published": "2023-08-17T04:02:28+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Doradca Ze\u0142enskiego o trzech warunkach przyspieszenia \"sprawiedliwego ko\u0144ca\" wojny z Rosj\u0105", "description": "<img alt=\"Doradca Ze\u0142enskiego o trzech warunkach przyspieszenia \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sktr34-ukraina-zolnierz-ukrainski-zolnierz-7279576/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Doradca biura prezydenta Ukrainy Mychaj\u0142o Podolak poda\u0142 trzy warunki przyspieszenia \"sprawiedliwego zako\u0144czenia\" wojny z Rosj\u0105. Jak wymieni\u0142, jest to nasilenie sankcji wobec Moskwy, przyspieszenie dostaw broni dla\u00a0Ukrainy oraz izolacja najwy\u017cszego kierownictwa Kremla.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-kiedy-zakonczenie-doradca-zelenskiego-o-trzech-warunkach-dla-przyspieszenia-sprawiedliwego-konca-7294882?source=rss", "date_published": "2023-08-17T03:52:35+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 17.08. B\u0119dzie grzmie\u0107 w cz\u0119\u015bci kraju, temperatura si\u0119gnie 32 stopni", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - czwartek, 17.08. B\u0119dzie grzmie\u0107 w cz\u0119\u015bci kraju, temperatura si\u0119gnie 32 stopni\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-0rgwov-goraco-upal-5761708/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. W czwartek 17.08 w wielu regionach kraju pojawi\u0105 si\u0119 przelotne opady deszczu i burze. Miejscami mo\u017ce spa\u015b\u0107 do 30 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy. Termometry poka\u017c\u0105 maksymalnie 32 stopnie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-czwartek-1708-bedzie-grzmiec-w-czesci-kraju-temperatura-siegnie-32-stopni-7294794?source=rss", "date_published": "2023-08-17T00:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]