[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Pirat telewizyjny zap\u0142aci grzywn\u0119. Zidentyfikowano ponad 400 klient\u00f3w", "description": "S\u0105d w Getyndze skaza\u0142 33-latka na grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 10 tys. euro za dystrybucj\u0119 i sprzeda\u017c nielegalnego dost\u0119pu do platformy cyfrowej Sky Deutschland. Niemiecka prokuratura domaga\u0142a si\u0119 siedmiu miesi\u0119cy wi\u0119zienia z warunkowym zawieszeniem wykonania kary.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pirat-sad-grzywna-mandaty-iptv-listy-m3u", "date_published": "2023-08-17T12:02:26.266083+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Uwaga od wrze\u015bnia wa\u017cne zmiany w przepisach dotycz\u0105cych punkt\u00f3w karnych!", "description": "Zaledwie dwa niew\u0142a\u015bciwe ruchy za kierownic\u0105 i ju\u017c mo\u017cesz stan\u0105\u0107 w obliczu utraty prawa jazdy. Sprawd\u017a 21 wykrocze\u0144, za kt\u00f3re przyznawane jest a\u017c 15 punkt\u00f3w karnych. Do tego musisz pami\u0119ta\u0107, \u017ce najci\u0119\u017csze przewinienia drogowe obci\u0105\u017cone s\u0105 surowymi mandatami, kt\u00f3re w przypadku recydywy liczone s\u0105 podw\u00f3jnie. Cho\u0107 kara mo\u017ce by\u0107 surowa, istnieje spos\u00f3b, aby nie tylko unikn\u0105\u0107 mandat\u00f3w, ale jeszcze dodatkowo zdobywa\u0107 nagrody za przestrzeganie przepis\u00f3w. Kasa Wraca z LINK4 to narz\u0119dzie, kt\u00f3re wspiera nas w utrzymaniu bezpiecze\u0144stwa w trasie i daje szans\u0119 na oszcz\u0119dno\u015bci oraz dodatkowe korzy\u015bci.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/uwaga-od-wrzesnia-wazne-zmiany-w-przepisach-dotyczacych-punktow-karnych", "date_published": "2023-08-17T07:42:21.201618+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wojny streamingowe \u2013 w USA si\u0119 sko\u0144czy\u0142y, w Polsce s\u0105 przysz\u0142o\u015bci\u0105", "description": "Streaming wideo na \u017c\u0105danie to tylko 6,5 proc. ca\u0142kowitej ogl\u0105dalno\u015bci na ekranach telewizor\u00f3w w Polsce, a w USA \u2013 ponad 34 proc. Ta r\u00f3\u017cnica b\u0119dzie si\u0119 zmniejsza\u0107, cho\u0107 nie tak szybko.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wojny-streamingowe-ranking-serwisow-vod", "date_published": "2023-08-17T07:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "W 2024 roku na emerytur\u0119 pomostow\u0105 b\u0119dzie mog\u0142o przej\u015b\u0107 7,3 tys. os\u00f3b", "description": "Wed\u0142ug szacunk\u00f3w po uchyleniu wygasaj\u0105cego charakteru emerytur pomostowych na to \u015bwiadczenie przejdzie w 2024 r. oko\u0142o 7,3 tys. os\u00f3b - poda\u0142 Zak\u0142ad Ubezpiecze\u0144 Spo\u0142ecznych. Pod koniec czerwca 2023 r. emerytury pomostowe pobiera\u0142o \u0142\u0105cznie 40,8 tys. os\u00f3b.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jak-przejsc-na-emeryture-pomostowa", "date_published": "2023-08-17T06:37:38.691055+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "26 proc. mikrofirm si\u0119ga\u0142o w ostatnim roku po finansowanie zewn\u0119trzne", "description": "26 proc. spo\u015br\u00f3d ponad 500 przebadanych jednoosobowych mikrofirm si\u0119ga\u0142o w ubieg\u0142ym roku po finansowanie zewn\u0119trzne, g\u0142\u00f3wnie na zakup towar\u00f3w lub sp\u0142at\u0119 zobowi\u0105za\u0144 - wynika z badania \"Barometr wydatk\u00f3w firmowych\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/finansowanie-zewnetrzne", "date_published": "2023-08-17T05:32:17.179995+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Cyfrowy Polsat bez 97 proc. zysku. Ma mniej abonent\u00f3w", "description": "W zesz\u0142ym kwartale grupa Cyfrowy Polsat zwi\u0119kszy\u0142a wp\u0142ywy sprzeda\u017cowe o 1,9 proc. do 3,29 mld z\u0142, a jej zysk netto skurczy\u0142 si\u0119 z 282,7 do 8,1 mln z\u0142, g\u0142\u00f3wnie wskutek 300 mln z\u0142 koszt\u00f3w finansowych.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/cyfrowy-polsat-mniej-abonentow-zysk-w-dol-o-97-proc", "date_published": "2023-08-17T05:32:17.177635+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Pirat telewizyjny zap\u0142aci grzywn\u0119. Zidentyfikowano ponad 400 klient\u00f3w", "description": "S\u0105d w Getyndze skaza\u0142 33-latka na grzywn\u0119 w wysoko\u015bci 10 tys. euro za dystrybucj\u0119 i sprzeda\u017c nielegalnego dost\u0119pu do platformy cyfrowej Sky Deutschland. Niemiecka prokuratura domaga\u0142a si\u0119 siedmiu miesi\u0119cy wi\u0119zienia z warunkowym zawieszeniem wykonania kary.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/pirat-sad-grzywna-mandaty-piractwo-telewizyjne-piractwo-iptv-listy-m3u", "date_published": "2023-08-17T05:32:17.175330+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Listy wyborcze Koalicji Obywatelskiej: Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak \"jedynk\u0105\" w Koninie, Grzegorz Schetyna powalczy o Senat", "description": "Lider Agrounii Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak b\u0119dzie \"jedynk\u0105\" na li\u015bcie wyborczej KO do Sejmu w Koninie; Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski - w Piotrkowie Trybunalskim, a marsza\u0142ek woj. lubuskiego El\u017cbieta Polak w Zielonej G\u00f3rze. Na li\u015bcie KO do Sejmu znajdzie si\u0119 te\u017c b. prezes PZN Apoloniusz Tajner. Pose\u0142 Grzegorza Schetyna powalczy o Senat.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/lista-wyborcza-koalicja-obywatelsk-donald-tusk-warszawa-michal-kolodziejczak-konin-grzegorz-schetyna-senat", "date_published": "2023-08-17T05:32:17.172884+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Bank Pekao z od\u015bwie\u017con\u0105 wersj\u0105 Kantoru Pekao24", "description": "Bank Pekao S.A. udost\u0119pni\u0142 klientom detalicznym now\u0105 ods\u0142on\u0119 internetowego kantoru, kt\u00f3ry zast\u0105pi\u0142 dotychczasowe rozwi\u0105zanie s\u0142u\u017c\u0105ce do wymiany walut. Z nowego Kantoru Pekao24 mog\u0105 korzysta\u0107 nowi i obecni klienci banku od razu po zalogowaniu si\u0119 do aplikacji mobilnej PeoPay lub bankowo\u015bci internetowej Pekao24.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/kantor-pekao24-aplikacja", "date_published": "2023-08-17T04:27:18.233528+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]