[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Pakt senacki. Opozycja og\u0142osi\u0142a zawarcie porozumienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pakt-senacki-opozycja-oglosila-zawarcie-porozumienia,nId,6968654\"><img align=\"left\" alt=\"Pakt senacki. Opozycja og\u0142osi\u0142a zawarcie porozumienia\" src=\"https://i.iplsc.com/pakt-senacki-opozycja-oglosila-zawarcie-porozumienia/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Liderzy ugrupowa\u0144 opozycyjnych (Nowa Lewica, KO, PSL, Polska 2050) og\u0142osili, \u017ce ustalili nazwiska kandydat\u00f3w do wy\u017cszej izby parlamentu, kt\u00f3rzy wystartuj\u0105 w ramach paktu senackiego. Porozumienie ma zapewni\u0107 utrzymanie obecnej wi\u0119kszo\u015bci w Senacie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-pakt-senacki-opozycja-oglosila-zawarcie-porozumienia,nId,6968654", "date_published": "2023-08-17T09:49:50+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/polska/feed", "title": "Traumy ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Wstrz\u0105saj\u0105ca relacja z frontu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-traumy-ukrainskich-zolnierzy-wstrzasajaca-relacja-z-frontu,nId,6968568\"><img align=\"left\" alt=\"Traumy ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy. Wstrz\u0105saj\u0105ca relacja z frontu\" src=\"https://i.iplsc.com/traumy-ukrainskich-zolnierzy-wstrzasajaca-relacja-z-frontu/000HJO9L976AY05N-C321.jpg\" /></a>Wizerunek dzielnych ukrai\u0144skich \u017co\u0142nierzy, kt\u00f3ry utrwali\u0142 si\u0119 w przekazach medialnych po inwazji Rosji na Ukrain\u0119, ma te\u017c swoj\u0105 drug\u0105, ciemniejsz\u0105 stron\u0119. Wojskowi m\u00f3wi\u0105 o traumach, atakach paniki, psychicznym wyczerpaniu i my\u015blach samob\u00f3jczych, kt\u00f3re wnios\u0142a w ich \u017cycie wojenna codzienno\u015b\u0107. \u017bo\u0142nierzom brakuje pomocy psychologicznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-traumy-ukrainskich-zolnierzy-wstrzasajaca-relacja-z-frontu,nId,6968568", "date_published": "2023-08-17T08:00:48+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]