[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragiczny wypadek na Mazowszu. M\u0119\u017cczyzna wpad\u0142 do kana\u0142u samochodowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/27/b2/1c/z30091047M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci \u015bmierci m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry wpad\u0142 do kana\u0142u samochodowego. Do tragedii dosz\u0142o w czwartek po po\u0142udniu we wsi Chrosna w woj. mazowieckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30091036,tragiczny-wypadek-na-mazowszu-mezczyzna-wpadl-do-kanalu-samochodowego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T20:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z Muzeum Brytyjskiego skradziono bi\u017cuteri\u0119 i klejnoty. Trop prowadzi do jednego z pracownik\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/b2/1c/z30091016M,Muzeum-Brytyjskie.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci kradzie\u017cy bi\u017cuterii i klejnot\u00f3w z kolekcji z Muzeum Brytyjskiego w Londynie. Trop prowadzi do wieloletniego pracownika instytucji. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zwolniony. Muzeum zapowiada podj\u0119cie krok\u00f3w prawnych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30090972,z-muzeum-brytyjskiego-skradziono-bizuterie-i-klejnoty-trop.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T20:48:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawa\u0142nice przesz\u0142y nad Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0105. Zalane drogi i posesje. \"Szykowane s\u0105 worki z piaskiem\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c7/b2/1c/z30090951M,W-Jeleniej-Gorze-zalane-sa-posesje-i-ulice.jpg\" vspace=\"2\" />Pot\u0119\u017cne ulewy przesz\u0142y nad Jeleni\u0105 G\u00f3r\u0105, w wyniku czego gwa\u0142townie podni\u00f3s\u0142 si\u0119 poziom wody w Radomierce. Ulice i gospodarstwa s\u0105 zalane. \"Szykowane s\u0105 worki z piaskiem, by woda nie dosta\u0142a si\u0119 do dom\u00f3w mieszka\u0144c\u00f3w\" - napisa\u0142 Jerzy \u0141u\u017cniak, prezydent Jeleniej G\u00f3ry.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090791,nawalnice-przeszly-nad-jelenia-gora-zalane-drogi-i-posesje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T19:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015awi\u0119tokrzyskie. Nad regionem przesz\u0142y gwa\u0142towne burze. Nie \u017cyje kobieta ra\u017cona piorunem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/49/b0/1c/z30083145M,Pogoda-na-dzis---czwartek--17-sierpnia--IMGW-ostrz.jpg\" vspace=\"2\" />W miejscowo\u015bci Aleksandr\u00f3w w powiecie j\u0119drzejowskim w czasie czwartkowej burzy piorun prawdopodobnie uderzy\u0142 w kobiet\u0119. Niestety mimo reanimacji poszkodowana zmar\u0142a. S\u0142u\u017cby ustalaj\u0105 okoliczno\u015bci zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090817,swietokrzyskie-nad-regionem-przeszly-gwaltowne-burze-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T19:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sprawa Mariki M. Ziobro odwo\u0142a\u0142 wiceszefow\u0105 prokuratury rejonowej. \"Ukarano osob\u0119 ca\u0142kowicie niewinn\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/b2/1c/z30090458M,Zbigniew-Ziobro--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />\"Gazeta Wyborcza\" rozmawia\u0142a z pozna\u0144skimi prokuratorami na temat politycznego spektaklu, kt\u00f3ry mia\u0142 miejsce w sprawie Mariki M. Zdaniem Zbigniewa Ziobry dosz\u0142o tutaj do nadu\u017cy\u0107. Spraw\u0119 ws. rozboju prowadzi\u0142a prokuratorka Agnieszka Kanarkowska, a wniosek o wymierzenie kary zaakceptowa\u0142a wiceszefowa Anna Idziniak. Mimo to zdymisjonowano drug\u0105 wiceszefow\u0105 Joann\u0119 Gosienieck\u0105. \"Jako jedyna - nie mia\u0142a w prokuraturze plec\u00f3w\" - pisze gazeta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090721,sprawa-mariki-m-ziobro-odwolal-wiceszefowa-prokuratury-rejonowej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T19:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Magdalena Filiks zapowiedzia\u0142a start w wyborach. \"To by\u0142a koszmarnie trudna decyzja\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2f/b2/1c/z30090799M,Magdalena-Filiks.jpg\" vspace=\"2\" />\"Si\u0142a, kt\u00f3r\u0105 dostaj\u0119 codziennie od was, jest du\u017co wi\u0119ksza, ni\u017c by\u0142a moja w\u0142asna kiedy jeszcze by\u0142am 'tamt\u0105 Magd\u0105'\"- napisa\u0142a pos\u0142anka Magdalena Filiks w zapowiedzi, \u017ce wystartuje jako \"dw\u00f3jka\" na li\u015bcie Koalicji Obywatelskiej w Szczecinie. Polityczka podzieli\u0142a si\u0119 planami na kampani\u0119 wyborcz\u0105 i celami, kt\u00f3re chce zrealizowa\u0107.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30090742,magdalena-filiks-zapowiedziala-start-w-wyborach-to-byla-koszmarnie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T19:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pakt senacki na Podlasiu wywr\u00f3cony do g\u00f3ry nogami. Po\u0142udnie dla PO, p\u00f3\u0142noc dla PSL [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/a0/11/z18482999M,Cezary-Cieslukowski.jpg\" vspace=\"2\" />W wojew\u00f3dztwie podlaskim pojawi\u0142a si\u0119 zmiana w listach wyborczych. Do tej pory zak\u0142adano, \u017ce mieszka\u0144cy na po\u0142udniu wojew\u00f3dztwa b\u0119d\u0105 g\u0142osowali na kandydata z PSL, natomiast na p\u00f3\u0142nocy na PO. Stanie si\u0119 natomiast odwrotnie. Dzi\u0119ki temu kandydaci b\u0119d\u0105 mogli konkurowa\u0107 w znanych im regionach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30090659,pakt-senacki-na-podlasiu-poludnie-dla-psl-polnoc-dla-po-szansa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T18:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Panel symetryst\u00f3w\" na Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci odwo\u0142any. \"Us\u0142ysza\u0142em, \u017ce zaproszenie zostaje wycofane\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/b2/1c/z30090826M,Marcin-Meller.jpg\" vspace=\"2\" />\"Panel symetryst\u00f3w\", kt\u00f3ry mia\u0142 odby\u0107 si\u0119 na rozpoczynaj\u0105cym si\u0119 w przysz\u0142ym tygodniu Campusie Polska Przysz\u0142o\u015bci, zosta\u0142 odwo\u0142any. \"W najwi\u0119kszym skr\u00f3cie: zadzwonili do mnie organizatorzy Campusu z pytaniem, czy mog\u0119 poprowadzi\u0107 panel bez Grzegorza Sroczy\u0144skiego. Odpowiedzia\u0142em, \u017ce nie ma takiej mo\u017cliwo\u015bci\" - napisa\u0142 Marcin Meller.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090755,panel-symetrystow-na-campusie-polska-przyszlosci-odwolany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T18:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dzier\u017coni\u00f3w. Policja apeluje o pomoc w poszukiwaniach. Chodzi o m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry zaatakowa\u0142 kobiet\u0119", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/b2/1c/z30090764M,Dzierzoniow--Policja-poszukuje-napastnika--ktory-z.jpg\" vspace=\"2\" />Policja z Dzier\u017coniowa apeluje o pomoc w poszukiwaniach m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3ry 15 sierpnia zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 w miejskim parku. Funkcjonariusze opublikowali portret pami\u0119ciowy m\u0119\u017cczyzny. Szczeg\u00f3lnie cenne dla s\u0142u\u017cb s\u0105 informacje od os\u00f3b, kt\u00f3re posiadaj\u0105 w aucie wideorejestrator i tego dnia przeje\u017cd\u017ca\u0142y w pobli\u017cu miejsca zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090754,dzierzoniow-policja-apeluje-o-pomoc-w-poszukiwaniach-chodzi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T18:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zab\u00f3jstwo w Radzionkowie. Prokuratura ujawnia nowe szczeg\u00f3\u0142y. Co mia\u0142o sk\u0142oni\u0107 19-latka do zbrodni?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ee/b2/1c/z30090734M,Zabojstwo-w-Radzionkowie--Prokuratura-ujawnia-nowe.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura ujawni\u0142a nowe ustalenia w sprawie zab\u00f3jstwa 18-letniej dziewczyny w Radzionkowie. Z informacji przekazanych mediom wynika, \u017ce podejrzanego do zbrodni m\u00f3g\u0142 \"sk\u0142oni\u0107 wewn\u0119trzny g\u0142os\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090655,zabojstwo-w-radzionkowie-prokuratura-ujawnia-nowe-szczegoly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T18:08:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wniosek o uchylenie immunitetu prezesa PiS. Kaczy\u0144ski nie zag\u0142osowa\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/b2/1c/z30090717M,Jaroslaw-Kaczynski.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek Sejm odrzuci\u0142 wniosek o uchylenie immunitetu prezesa PiS Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego. Sprawa ma zwi\u0105zek z prywatnym aktem oskar\u017cenia dotycz\u0105cym s\u0142\u00f3w polityka o \"dawaniu w szyj\u0119\". Prezes PiS nie bra\u0142 udzia\u0142u w g\u0142osowaniu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090696,wniosek-o-uchylenie-immunitetu-prezesa-pis-kaczynski-nie-glosowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 PiS ws. obcej ingerencji w proces wyborczy. \"Ta uchwa\u0142a to jest po prostu wstyd\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9d/b2/1c/z30090653M,Sejm-RP--17-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 w sprawie obcej ingerencji w proces wyborczy w Polsce. W dokumencie przygotowanym przez pos\u0142\u00f3w Prawa i Sprawiedliwo\u015bci napisano, \u017ce Rzeczpospolita Polska uznaje za \"akt wrogi\" wobec naszego pa\u0144stwa wszelk\u0105 obc\u0105 ingerencj\u0119 w polski proces wyborczy i b\u0119dzie j\u0105 \"zdecydowanie zwalcza\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090625,sejm-przyjal-uchwale-ws-obcej-ingerencji-w-proces-wyborczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W wypadku na Lubelszczy\u017anie zgin\u0119\u0142y trzy aktorki. Jecha\u0142y na pogrzeb. Mieszka\u0144cy \u017cegnaj\u0105 kobiety", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/37/ae/1c/z30076727M,Wypadek-dwoch-samochodow--Nie-zyja-trzy-osoby.jpg\" vspace=\"2\" />W poniedzia\u0142ek na obwodnicy Chodla na Lubelszczy\u017anie dosz\u0142o do tragicznego wypadku. W zderzeniu dw\u00f3ch samochod\u00f3w zmar\u0142y trzy kobiety. Okazuje si\u0119, \u017ce to aktorki z poniatowskiej grupy teatralnej \"Fajna Ferajna\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090617,w-wypadku-na-lubelszczyznie-zginely-trzy-aktorki-jechaly-na.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:39:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Lex Czarnek 3.0\" przyj\u0119te przez Sejm. Ustawa zakazuje \"seksualizacji\" dzieci w szko\u0142ach", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/b2/1c/z30090652M,Sejm-RP--17-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />W czwartek Sejm uchwali\u0142 nowelizacj\u0119 prawa o\u015bwiatowego zakazuj\u0105c\u0105 dzia\u0142ania w szko\u0142ach organizacji, kt\u00f3re chc\u0105 \"promowa\u0107 zagadnienia zwi\u0105zane z seksualizacj\u0105 dzieci\". Projekt Komitetu Inicjatywy Ustawodawczej \"Chro\u0144my dzieci\" zosta\u0142 z\u0142o\u017cony w lipcu. Pe\u0142nomocniczk\u0105 komitetu jest radna PiS ze Stalowej Woli Karolina Pale\u0144. Projekt ustawy nazywany jest przez media \"Lex Czarnek 3.0\". Szef resortu edukacji Przemys\u0142aw Czarnek formalnie nie jest zwi\u0105zany z inicjatyw\u0105, ale wyrazi\u0142 dla niej jednoznaczne poparcie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090600,lex-czarnek-3-0-przyjete-przez-sejm-ustawa-zakazuje-seksualizacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:31:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Sensacje XX wieku\" znikn\u0119\u0142y z TVP. Wo\u0142osza\u0144ski: Ta kojarzy mi si\u0119 z zagrywk\u0105 Stalina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/b1/1c/z30086906M,Woloszanski.jpg\" vspace=\"2\" />Bogus\u0142aw Wo\u0142osza\u0144ski wystartuje w wyborach parlamentarnych z listy Koalicji Obywatelskiej. W dniu og\u0142oszenia tej informacji z anteny TVP Historia znikn\u0119\u0142y dwa prowadzone przez niego programy. - Jak wida\u0107, zosta\u0142em uznany za wroga numer jeden - skomentowa\u0142 dziennikarz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090536,sensacje-xx-wieku-zniknely-z-tvp-woloszanski-ta-zagrywka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany pi\u0142karz wystartuje z list PiS? M\u00f3g\u0142by by\u0107 \"lokomotyw\u0105 wyborcz\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/61/60/18/z25559137M,Sebastian-Mila.jpg\" vspace=\"2\" />Na listach PiS m\u00f3g\u0142by wystartowa\u0107 by\u0142y reprezentant Polski w pi\u0142ce no\u017cnej - Sebastian Mila - wynika z ustale\u0144 Wirtualnej Polski. - M\u00f3g\u0142by by\u0107 \"lokomotyw\u0105 wyborcz\u0105\", kt\u00f3ra zrobi dobry wynik. Bardziej wygl\u0105da\u0142o to na pomys\u0142 wci\u0105gni\u0119cia go na listy - m\u00f3wi rozm\u00f3wca portalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30090542,znany-pilkarz-wystartuje-z-list-pis-moglby-byc-lokomotywa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marianna Schreiber wyrzucona z w\u0142asnej partii Mam Do\u015b\u0107 2023. \"Nie b\u0119d\u0119 bra\u0142a udzia\u0142u w tym krind\u017cu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/84/b2/1c/z30090628M,Zalozycielka-partii-Mam-Dosc-2023-Marianna-Schreib.jpg\" vspace=\"2\" />\"Ta decyzja s\u0105du jest dla mnie kolejnym przyczynkiem do mojej tezy o potrzebie ca\u0142o\u015bciowego zaorania s\u0105downictwa\" - napisa\u0142a Marianna Schreiber po tym, jak S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie zarejestrowa\u0142 parti\u0119 Mam Do\u015b\u0107 2023 bez niej na li\u015bcie. Za\u0142o\u017cycielka partii opowiedzia\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych o przebiegu sytuacji, ale obecny wiceszef partii zdementowa\u0142 jedn\u0105 z kwestii.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090498,marianna-schreiber-wyrzucona-z-wlasnej-partii-mam-dosc-2023.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T17:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek kolumny z Szyd\u0142o. Wraca \u015bledztwo ws. zbi\u00f3rki na zakup seicento dla Sebastiana Ko\u015bcielnika", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/18/1c/z29462423M,Sebastian-Koscielnik.jpg\" vspace=\"2\" />W 2017 roku samoch\u00f3d, kt\u00f3ry wi\u00f3z\u0142 Beat\u0119 Szyd\u0142o przez O\u015bwi\u0119cim, zderzy\u0142 si\u0119 w fiatem seicento, kt\u00f3rym porusza\u0142 si\u0119 Sebastian Ko\u015bcielnik. W sieci zosta\u0142a za\u0142o\u017cona zbi\u00f3rka pieni\u0119dzy na zakup nowego auta dla m\u0119\u017cczyzny. Zebrano w niej 140 tys. z\u0142, jednak Ko\u015bcielnik pieni\u0119dzy nigdy nie otrzyma\u0142, a organizator zrzutki znikn\u0105\u0142. Teraz prokuratura ma wr\u00f3ci\u0107 do sprawy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090335,wypadek-kolumny-z-szydlo-wraca-sledztwo-ws-zbiorki-na-zakup.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T16:59:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Do klubu KO do\u0142\u0105czy\u0142o pi\u0119cioro parlamentarzyst\u00f3w. W\u015br\u00f3d nich m.in. by\u0142y cz\u0142onek klubu PiS", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3b/b2/1c/z30090555M,Hanna-Gill-Piatek.jpg\" vspace=\"2\" />Klub parlamentarny Koalicji Obywatelskiej powi\u0119kszy\u0142 si\u0119 o pi\u0119\u0107 os\u00f3b. Do KO do\u0142\u0105czyli m.in. wicemarsza\u0142kini Senatu Gabriela Morawska-Stanecka i pos\u0142anka Hanna Gill-Pi\u0105tek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090497,do-klubu-koalicji-obywatelskiej-dolaczylo-piecioro-parlamentarzystow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T16:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Holandia. Rowerzysta z Polski wjecha\u0142 na przejazd, gdy nadje\u017cd\u017ca\u0142 poci\u0105g. 46-latek zmar\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/b2/1c/z30090490M,Holandia--Polak-zostal-smiertelnie-potracony-przez.jpg\" vspace=\"2\" />\"Bardzo drastyczne, zar\u00f3wno dla bliskich, jak i os\u00f3b, kt\u00f3re widzia\u0142y wypadek, w tym m\u0142odych ludzi\" - napisa\u0142 burmistrz miasta Overveen (Holandia), w kt\u00f3rym zgin\u0105\u0142 Polak. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 potr\u0105cony przez poci\u0105g. O szczeg\u00f3\u0142ach poinformowa\u0142 Elbert Roest, kt\u00f3ry zapowiedzia\u0142 wsparcie dla \u015bwiadk\u00f3w tego zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30090403,holandia-polak-zostal-smiertelnie-potracony-przez-pociag-burmistrz.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T16:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kupi\u0142 bilety do Pakistanu w jedn\u0105 stron\u0119, ale nie dla Sary. Dzie\u0144 p\u00f3\u017aniej znale\u017ali cia\u0142o 10-latki", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/18/b2/1c/z30090520M,10-letnia-Sara-zostala-znaleziona-martwa-w-domu-ni.jpg\" vspace=\"2\" />Pani Olga musia\u0142a wr\u00f3ci\u0107 z Polski do Wielkiej Brytanii po telefonie z policji, po kt\u00f3rym dowiedzia\u0142a si\u0119 o \u015bmierci swojej c\u00f3rki Sary. Jak si\u0119 okazuje rodzina dziewczynki, dzie\u0144 przed odnalezieniem cia\u0142a dziecka, kupi\u0142a kilka bilet\u00f3w w jedn\u0105 stron\u0119 do Pakistanu. W\u015br\u00f3d zakupionych bilet\u00f3w nie by\u0142o tych na dane 10-latki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30090276,ojciec-kupil-bilety-do-pakistanu-w-jedna-strone-dzien-pozniej.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T16:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ziobro odwo\u0142uje prokuratora z D\u0119bicy. W tle \u015bledztwo ws. s\u0105siedzkiego n\u0119kania", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/da/b2/1c/z30090458M,Zbigniew-Ziobro--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokurator generalny Zbigniew Ziobro zdymisjonowa\u0142 prokuratora rejonowego w D\u0119bicy - przekaza\u0142a w czwartek Prokuratura Krajowa. Powodem tej decyzji by\u0142a sprawa dotycz\u0105ca n\u0119kania, kt\u00f3r\u0105 bada\u0142a d\u0119bicka prokuratura. Wed\u0142ug Ziobry dosz\u0142o do licznych uchybie\u0144.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30090406,ziobro-odwoluje-prokuratora-z-debicy-w-tle-sledztwo-ws-sasiedzkiego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:58:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sejm zdecydowa\u0142: uchwa\u0142a ws. referendum przyj\u0119ta", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/24/b1/1c/z30087972M.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm przyj\u0105\u0142 uchwa\u0142\u0119 o zarz\u0105dzeniu na 15 pa\u017adziernika referendum og\u00f3lnokrajowego bezwzgl\u0119dn\u0105 wi\u0119kszo\u015bci\u0105 g\u0142os\u00f3w. Za g\u0142osowa\u0142o 226 pos\u0142\u00f3w, przeciw by\u0142o 210, a wstrzyma\u0142o si\u0119 siedmiu parlamentarzyst\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30089245,sejm-zdecydowal-uchwala-ws-referendum-przyjeta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:49:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Roman Giertych. Ewolucja, kt\u00f3rej nie by\u0142o. Rok po roku [OPINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e4/b2/1c/z30089956M,Rok-2019--Konferencja-prasowa-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Roman Giertych og\u0142osi\u0142 start w wy\u015bcigu o mandat senatora. Informacja ta podzieli\u0142a \u015brodowisko opozycji. Przeciwnicy mecenasa wytykaj\u0105 mu mroczn\u0105 przesz\u0142o\u015b\u0107. Zwolennicy uspokajaj\u0105 sceptyk\u00f3w, \u017ce polityk ten przeszed\u0142 g\u0142\u0119bok\u0105 ewolucj\u0119. Ale czy na pewno? - pyta w tek\u015bcie na \u0142amach Gazeta.pl jutuber i komentator Koroluk.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30089374,roman-giertych-ewolucja-ktorej-nie-bylo-rok-po-roku-opinia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja. Jednej doby zmar\u0142o dw\u00f3ch genera\u0142\u00f3w. Jeden mia\u0142 si\u0119 skar\u017cy\u0107 na te same objawy, co Nawalny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/b2/1c/z30090286M,Dwoch-rosyjskich-generalow-zmarlo-w-ciagu-tej-same.jpg\" vspace=\"2\" />Od pewnego czasu w rosyjskiej armii trwaj\u0105 czystki, zawieszonych zosta\u0142o ju\u017c 15 genera\u0142\u00f3w. Tymczasem w \u015brod\u0119 zmar\u0142o dw\u00f3ch by\u0142ych dowodz\u0105cych. Gen. Giennadij \u017bidko mia\u0142 umrze\u0107 \"po d\u0142ugiej chorobie\", cho\u0107 wcze\u015bniej nic nie by\u0142o wiadomo, by chorowa\u0142. A gen. Giennadij \u0141opyriew trafi\u0142 do szpitala z wi\u0119zienia, w kt\u00f3rym odsiadywa\u0142 wyrok za \u0142ap\u00f3wkarstwo. I tego samego dnia zmar\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30089928,w-ciagu-doby-zmarl-drugi-rosyjski-general-mial-uskarzac-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina wyzwoli\u0142a miejscowo\u015b\u0107 Uro\u017cajne. Rosyjscy \u017co\u0142nierze rzucili si\u0119 do ucieczki [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/b2/1c/z30090352M,Wojna-w-Ukrainie--Rosyjscy-zolnierze-uciekali--kie.jpg\" vspace=\"2\" />Rosyjscy \u017co\u0142nierze uciekali w \u015brod\u0119 z wyzwolonej miejscowo\u015bci Uro\u017cajne (Ukraina). Ich pr\u0119dki odwr\u00f3t zarejestrowa\u0142a 35. Samodzielna Brygada Piechoty Morskiej Ukrainy. Nagranie opublikowa\u0142 nast\u0119pnie doradca ukrai\u0144skiego MSW Anton Geraszczenko.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30090098,ukraina-wyzwolila-miejscowosc-urozajne-rosyjscy-zolnierze-rzucili.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szwecja podnosi stopie\u0144 zagro\u017cenia terrorystycznego. Premier zabra\u0142 g\u0142os", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/95/b2/1c/z30090389M,Charlotte-von-Essen.jpg\" vspace=\"2\" />Szwedzka s\u0142u\u017cba bezpiecze\u0144stwa zdecydowa\u0142a o podniesieniu stopnia zagro\u017cenia terrorystycznego z 3 do 4 (na 5-stopniowej skali). To pierwsza taka decyzja od o\u015bmiu lat. Powodem jest narastaj\u0105ce napi\u0119cie zwi\u0105zane m.in. z incydentami palenia kopii Koranu podczas demonstracji. W czwartek szef rz\u0105du Ulf Kristersson zwo\u0142a\u0142 konferencj\u0119 prasow\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30090285,szwecja-podnosi-stopien-zagrozenia-terrorystycznego-szefowa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samoch\u00f3d wpad\u0142 do podziemnego przej\u015bcia w Poznaniu w trakcie burzy. 24-latek jest w ci\u0119\u017ckim stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/b2/1c/z30090346M,W-Poznaniu-samochod-wpadl-do-podziemnego-przejscia.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas silnej ulewy, kt\u00f3ra mia\u0142a miejsce w Poznaniu, kierowca prawdopodobnie wpad\u0142 w po\u015blizg i straci\u0142 panowanie nad pojazdem, po czym wjecha\u0142 do podziemnego przej\u015bcia. Samoch\u00f3d dachowa\u0142, a kierowca w ci\u0119\u017ckim stanie zosta\u0142 przewieziony do szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30090234,samochod-wpadl-do-podziemnego-przejscia-w-poznaniu-24-latek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T15:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Spadochroniarze przy granicy z Polsk\u0105. Bia\u0142oruskie wojsko opublikowa\u0142o zdj\u0119cia z \u0107wicze\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/b2/1c/z30090117M,Bialoruskie-cwiczenia-przy-granicy-z-Polska.jpg\" vspace=\"2\" />Bia\u0142oruskie wojsko poinformowa\u0142o w czwartek o \u0107wiczeniach prowadzonych w obwodzie brzeskim przy granicy z Polsk\u0105. Wykonywano m.in. skoki spadochronowe. Tamtejszy resort obrony opublikowa\u0142 zdj\u0119cia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30090089,spadochroniarze-przy-granicy-z-polska-bialoruskie-wojsko-opublikowalo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T14:32:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Teneryfa. Polacy publikuj\u0105 relacje o po\u017carze na hiszpa\u0144skiej wyspie. \"Leci popi\u00f3\u0142 z nieba\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/b2/1c/z30090077M,Teneryfa--Pozary-na-wyspie-w-Hiszpanii--16-sierpni.jpg\" vspace=\"2\" />Teneryfa od kilku dni walczy z rozprzestrzeniaj\u0105cym si\u0119 ogniem. \"Pali si\u0119 za p\u0142otem od wczoraj w nocy, a dopiero dzisiaj samoloty ga\u015bnicze widzia\u0142em\" - napisa\u0142 jeden z Polak\u00f3w przebywaj\u0105cych na zagro\u017conym obszarze wyspy. Po\u017cary s\u0105 niebezpieczne dla os\u00f3b, kt\u00f3re mieszkaj\u0105 na Teneryfie albo sp\u0119dzaj\u0105 wakacje na hiszpa\u0144skiej wyspie. W\u015br\u00f3d nich s\u0105 Polacy, kt\u00f3rzy podzielili si\u0119 swoimi relacjami z miejsca zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30089711,teneryfa-polacy-ostrzegaja-sie-i-relacjonuja-pozary-na-wyspie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T14:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wpadka polityka Konfederacji. \"Z\u0142ama\u0142e\u015b protok\u00f3\u0142 flagowy\" [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e8/ab/1c/z30064360M,Konwencja-Konfederacji.jpg\" vspace=\"2\" />Sebastian Ross z Konfederacji chcia\u0142 poprawi\u0107 ustawienie flag w Senacie, ale pope\u0142ni\u0142 przy tym b\u0142\u0105d. \"Z\u0142ama\u0142e\u015b protok\u00f3\u0142 flagowy. Przy trzech flagach flaga gospodarza jest w \u015brodku. Ty, przestawiaj\u0105c flag\u0119 Ukrainy, ustawi\u0142e\u015b je tak, jakby gospodarzem by\u0142a UE\" - napisa\u0142 Jakub Wiech, dziennikarz gospodarczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30089946,wpadka-polityka-konfederacji-zlamales-protokol-flagowy-wideo.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T14:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto z Warszawy startuje do Senatu? Opozycja si\u0119 dogada\u0142a. Cztery okr\u0119gi, parytet p\u0142ci zachowany", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9f/b1/1c/z30089119M,Malgorzata-Kidawa-Blonska.jpg\" vspace=\"2\" />Kto z Warszawy startuje do Senatu? Partie opozycyjne przedstawi\u0142y w czwartek wsp\u00f3ln\u0105 list\u0119 kandydat\u00f3w, efekt paktu senackiego. Oto oni: Marek Borowski b\u0119dzie si\u0119 ubiega\u0142 o reelekcj\u0119. O mandat b\u0119d\u0105 te\u017c walczy\u0107: do\u015bwiadczona parlamentarzystka Ma\u0142gorzata Kidawa-B\u0142o\u0144ska, pos\u0142anka Lewicy Magdalena Biejat oraz by\u0142y Rzecznik Praw Obywatelskich Adam Bodnar.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30088332,kto-z-warszawy-startuje-do-senatu-liste-kandydatow-opozycji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T14:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Afera mailowa. Prokuratura ma trzech podejrzanych ws. przej\u0119cia has\u0142a do skrzynki Dworczyka", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/12/b2/1c/z30090002M,Michal-Dworczyk--Zdjecie-archiwalne.jpg\" vspace=\"2\" />\u015aledztwo ws. uzyskania dost\u0119pu do prywatnej skrzynki e-mailowej by\u0142ego ju\u017c szefa KPRM Micha\u0142a Dworczyka jest prowadzone przeciwko trzem osobom - przekaza\u0142 prokurator krajowy Dariusz Barski. Prokuratura Okr\u0119gowa w Warszawie nie ujawnia na razie, kim s\u0105 te osoby i jaka mia\u0142a by\u0107 ich rola w przest\u0119pstwie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30089740,afera-mailowa-prokuratura-ma-trzech-podejrzanych-ws-przejecia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T13:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Korwin-Mikke spa\u0142 w trakcie przem\u00f3wienia partyjnego kolegi. Bosak akurat krytykowa\u0142 referendum [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/16/b2/1c/z30090006M,Korwin-Mikke-spi-podczas-posiedzenia-Sejmu-17-08-2.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm popar\u0142 w czwartek wniosek rz\u0105du ws. przeprowadzenia og\u00f3lnokrajowego referendum. Wcze\u015bniej Krzysztof Bosak negatywnie wypowiedzia\u0142 si\u0119 na temat tego pomys\u0142u. Kiedy jednak ko\u0144czy\u0142 wypowied\u017a, a kamery skierowa\u0142y si\u0119 w stron\u0119 s\u0142uchaczy, okaza\u0142o si\u0119, \u017ce ca\u0142e wyst\u0105pienie przespa\u0142 prawdopodobnie jego partyjny kolega Janusz Korwin-Mikke.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30089128,korwin-mikke-spal-w-trakcie-przemowienia-partyjnego-kolegi.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T13:40:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzeczniczka KE: UE nie b\u0119dzie tolerowa\u0107 \u017cadnych pr\u00f3b instrumentalizacji migrant\u00f3w do cel\u00f3w politycznych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2e/b1/1c/z30088750M.jpg\" vspace=\"2\" />Anitta Hipper w rozmowie z RMF FM podkre\u015bli\u0142a, \u017ce \"podejmowanie decyzji w sprawie referend\u00f3w nale\u017cy do pa\u0144stw cz\u0142onkowskich\". Rzeczniczka Komisji Europejskiej odnios\u0142a si\u0119 te\u017c po\u015brednio do tre\u015bci cz\u0119\u015bci pyta\u0144 zaproponowanych przez PiS w referendum.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30088696,rzeczniczka-ke-ue-nie-bedzie-tolerowac-zadnych-prob-instrumentalizacji.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Samoch\u00f3d uderzy\u0142 w motocyklist\u0119. Kierowca wylecia\u0142 w powietrze i zderzy\u0142 si\u0119 z autobusem [WIDEO]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/05/b2/1c/z30089477M,Wlynkowko--Motocyklista-uderzyl-w-autobus-i-wyleci.jpg\" vspace=\"2\" />Si\u0142a zderzenia by\u0142a tak du\u017ca, \u017ce motocyklista wylecia\u0142 w powietrze. Kamera z samochodu, kt\u00f3ry by\u0142 w pobli\u017cu, zarejestrowa\u0142a poniedzia\u0142kowy wypadek, kt\u00f3ry wydarzy\u0142 si\u0119 w miejscowo\u015bci W\u0142ynk\u00f3wko. Wstrz\u0105saj\u0105ce wideo trafi\u0142o do sieci. Policja wst\u0119pnie ustali\u0142a, co by\u0142o powodem zdarzenia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30089123,samochod-uderzyl-w-motocykliste-kierowca-wylecial-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T13:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto z Krakowa startuje do Senatu? S\u0105 dwa \"skuteczne\" nazwiska. \"To sprawdzona strategia\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7d/b1/1c/z30089085M,Pakt-senacki--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Jerzy Fedorowicz i Bogdan Klich s\u0105 krakowskimi kandydatami opozycji do Senatu. Liderzy opozycji og\u0142osili w czwartek zawarcie paktu senackiego i podali nazwiska wsp\u00f3lnych kandydat\u00f3w. - Uzyskali\u015bmy porozumienie w sprawie wszystkich stu okr\u0119g\u00f3w - przekaza\u0142 senator KO Zygmunt Frankiewicz.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30088842,wybory-parlamentarne-kto-z-krakowa-startuje-do-senatu-sa-dwa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T12:38:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Awantura i krzyki na posiedzeniu Sejmu ws. referendum. Terlecki: Dlaczego pan si\u0119 drze jak g\u0142upi?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/b1/1c/z30087036M,Wicemarszalek-Sejmu-Ryszard-Terlecki.jpg\" vspace=\"2\" />\"Dlaczego pan si\u0119 drze jak g\u0142upi?\" - zapyta\u0142 wicemarsza\u0142ek Ryszard Terlecki pos\u0142a PO Jakuba Rutnickiego. Podczas czwartkowego posiedzenia Sejmu tematem przewodnim by\u0142 wniosek o referendum, kt\u00f3re mia\u0142oby odby\u0107 si\u0119 w tym samym dniu, co wybory parlamentarne. Pomi\u0119dzy obecnymi na nim politykami dosz\u0142o do awantury.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30086880,awantura-i-krzyki-na-posiedzeniu-sejmu-ws-referendum-terlecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T12:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Aleksandra Wi\u015bniewska now\u0105 twarz\u0105 KO. Zach\u0119ca\u0142a do udzia\u0142u w wyborach, teraz bierze w nich udzia\u0142", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/b1/1c/z30088147M,Rada-Krajowa-Platformy-Obywatelskiej-w-Warszawie.jpg\" vspace=\"2\" />Koalicja Obywatelska zako\u0144czy\u0142a kompletowanie list wyborczych. - Potrzebne nam by\u0142y autorytety, do\u015bwiadczeni parlamentarzy\u015bci, ale te\u017c debiutanci - stwierdzi\u0142 Donald Tusk. Jedn\u0105 z debiutantek jest Aleksandra Wi\u015bniewska, kt\u00f3ra wystartuje do Sejmu z pi\u0105tego miejsca w \u0141odzi. \"S\u0142u\u017cy\u0142a w obozach dla uchod\u017ac\u00f3w w Grecji, Francji, na misjach ONZ w Turcji i Jordanii\" - podaje lokalny portal. Jednak administratorzy Wikipedii maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci i usun\u0119li ze strony jej biogram.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30086953,aleksandra-wisniewska-nowa-twarza-ko-jej-strona-zostala-usunieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T11:50:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czarnek krzycza\u0142 i wymachiwa\u0142 palcem. \"Lewaczki, dlaczego chcecie, \u017ceby kobiety by\u0142y gwa\u0142cone?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bc/b1/1c/z30088124M,Przemyslaw-Czarnek.jpg\" vspace=\"2\" />Cho\u0107 tematem czwartkowych obrad Sejmu by\u0142o referendum, minister edukacji i nauki Przemys\u0142aw Czarnek znalaz\u0142 pow\u00f3d, by zaatakowa\u0107 kobiety i spo\u0142eczno\u015b\u0107 os\u00f3b LGBT+. - Dlaczego chcecie, \u017ceby polskie kobiety by\u0142y gwa\u0142cone? - grzmia\u0142 polityk PiS. Nast\u0119pnie spraw\u0119 aborcji, in vitro oraz zwi\u0105zk\u00f3w partnerskich okre\u015bli\u0142 \"bzdurami\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30088109,czarnek-krzyczal-i-wymachiwal-palcem-lewaczki-dlaczego-chcecie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T11:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jest decyzja Sejmu ws. referendum. PiS p\u0119dzi z projektem, chce \"potwierdza\u0107 swoje decyzje\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fc/b1/1c/z30087164M,Politycy-PIS-podczas-debaty-o-planowanym-referendu.jpg\" vspace=\"2\" />Sejm popar\u0142 wniosek rz\u0105du o przeprowadzenie referendum og\u00f3lnokrajowego i skierowa\u0142 go do komisji ustawodawczej. Za g\u0142osowa\u0142o 233 pos\u0142\u00f3w, przeciw by\u0142o 211, a 8 pos\u0142\u00f3w wstrzyma\u0142o si\u0119 od g\u0142osu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30087456,jest-decyzja-sejmu-ws-referendum-pis-pedzi-z-projektem-chce.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T10:43:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ko\u0142odziejczak przytoczy\u0142 tre\u015b\u0107 SMS-a z propozycj\u0105 od ministra rolnictwa. Telus zaprzecza", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/b1/1c/z30086710M,Michal-Kolodziejczak.jpg\" vspace=\"2\" />- Mia\u0142em propozycj\u0119, Robert Telus chcia\u0142 si\u0119 ze mn\u0105 spotka\u0107, zapowiada\u0142 spotkanie w tamtym tygodniu - powiedzia\u0142 Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak na antenie Polsat News. Jednak sam minister rolnictwa ma inne zdanie na ten temat i stanowczo zaprzecza.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30086620,kolodziejczak-przytaczal-tresc-sms-z-propozycja-od-ministra.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T10:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pakt senacki. Partie opozycyjne og\u0142osi\u0142y wsp\u00f3ln\u0105 list\u0119 do Senatu. Znamy nazwiska [LISTA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/82/1b/z28845919M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />Zako\u0144czy\u0142a si\u0119 konferencja w sprawie paktu senackiego. Przedstawiciele partii opozycyjnych potwierdzili, \u017ce uzyskali porozumienie w kwestii wybor\u00f3w do Senatu. Podczas konferencji g\u0142os zabrali liderzy ugrupowa\u0144 opozycji zaanga\u017cowanych we wsp\u00f3lny start w wyborach. Poznali\u015bmy r\u00f3wnie\u017c list\u0119 kandydat\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30087426,pakt-senacki-partie-opozycyjne-oglosily-wspolna-liste-do-senatu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T10:12:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Marcin Go\u0142aszewski z Nowoczesnej oburzony swoj\u0105 pozycj\u0105 na listach KO. \"Zosta\u0142em bezczelnie wydy***y\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/b1/1c/z30086152M,Marcin-Golaszewski-publicznie-wyrazil-swoje-niezad.jpg\" vspace=\"2\" />Po og\u0142oszeniu przez prezydenta RP terminu wybor\u00f3w parlamentarnych rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 walka o miejsca na listach wyborczych. Ogromne rozczarowanie w tej kwestii prze\u017cy\u0142 polityk Nowoczesnej Marcin Go\u0142aszewski. - Zosta\u0142em bezczelnie wydy***y - skomentowa\u0142 swoje si\u00f3dme miejsce na li\u015bcie KO w \u0141odzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30085775,marcin-golaszewski-z-nowoczesnej-oburzony-swoja-pozycja-na-listach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T09:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rzecznik rz\u0105du: Przygotowujemy listy wyborcze. \"Wyci\u0105gn\u0119li\u015bmy lekcj\u0119 z tego, co by\u0142o cztery lata temu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5a/b1/1c/z30086234M,Piotr-Muller.jpg\" vspace=\"2\" />- W tej chwili przygotowujemy listy wyborcze do Sejmu - poinformowa\u0142 w czwartek rzecznik rz\u0105du Piotr M\u00fcller. Jak zapowiedzia\u0142, \"listy senackie s\u0105 opracowywane nawet d\u0142u\u017cej ni\u017c poselskie\". - To b\u0119d\u0105 dobre kandydatury - doda\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30085803,rzecznik-rzadu-przygotowujemy-listy-wyborcze-wyciagnelismy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T09:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdula w obronie Tuska: \"Morawiecki ma wi\u0119cej powi\u0105za\u0144 z Niemcami\". I zacz\u0105\u0142 wymienia\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/b1/1c/z30087200M,Maciej-Gdula.jpg\" vspace=\"2\" />- Je\u017celi by\u015bmy por\u00f3wnali niemieckie powi\u0105zania Tuska i Morawieckiego, to Morawiecki ma wi\u0119cej powi\u0105za\u0144 z Niemcami - m\u00f3wi\u0142 Maciej Gdula z Nowej Lewicy. W czwartek w Sejmie odby\u0142o si\u0119 pierwsze czytanie projektu uchwa\u0142y w sprawie \"obcej ingerencji w proces wyborczy w Polsce\" zwi\u0105zanej ze s\u0142owami Manfreda Webera. Gdula podczas obrad Komisji Spraw Zagranicznych postanowi\u0142 wzi\u0105\u0107 w obron\u0119 Donalda Tuska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30085257,pierwsze-czytanie-w-sejmie-ws-slow-webera-gdula-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T09:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Z TVP do Sejmu. Magdalena Og\u00f3rek \"jedynk\u0105\" na listach PiS? \"Wszystko w r\u0119kach prezesa\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a2/9a/1c/z29991074M,Magdalena-Ogorek-podczas--TweetupKPRM-z-premierem-.jpg\" vspace=\"2\" />Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107, inaczej ni\u017c opozycja, nie zaprezentowa\u0142o jeszcze list wyborczych. - Do 6 wrze\u015bnia mamy czas - przekaza\u0142 rzecznik partii Rafa\u0142 Bochenek. Z doniesie\u0144 medialnych wynika, \u017ce czarnym koniem Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego mo\u017ce by\u0107 prezenterka TVP Info, by\u0142a kandydatka SLD w wyborach prezydenckich, Magdalena Og\u00f3rek.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30085686,z-tvp-do-sejmu-magdalena-ogorek-jedynka-na-listach-pis-wszystko.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T09:16:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na Mazurach roi si\u0119 od os. W sierpniu jest ich mn\u00f3stwo. Ratownicy interweniuj\u0105 ka\u017cdego dnia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/b1/1c/z30085727M,Jezioro-Rynskie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Mazurskie Ochotnicze Pogotowie Ratunkowe poinformowa\u0142o o wysokiej liczbie przypadk\u00f3w u\u017c\u0105dlenia przez osy. Dy\u017curna pogotowia przekaza\u0142a PAP informacj\u0119, \u017ce w ci\u0105gu dnia otrzymuj\u0105 kilka wezwa\u0144 do takich przypadk\u00f3w. W wi\u0119kszo\u015bci sytuacji u\u017c\u0105dlenie osy jest niegro\u017ane i prowadzi wy\u0142\u0105cznie do sw\u0119dzenia i obrz\u0119ku. Osoby uczulone na jad os wymagaj\u0105 jednak jak najszybszego kontaktu z lekarzem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30085314,na-mazurach-roi-sie-od-os-w-sierpniu-jest-ich-mnostwo-ratownicy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T09:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015aledztwo ws. koncertu Maty nad Wis\u0142\u0105. Jest decyzja prokuratury", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b5/95/1b/z28922293M,Mata-Tour-Torun-.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura Rejonowa Warszawa - \u015ar\u00f3dmie\u015bcie umorzy\u0142a \u015bledztwo ws. ubieg\u0142egorocznego koncertu rapera Maty, kt\u00f3ry odby\u0142 si\u0119 nad Wis\u0142\u0105 - dowiedzia\u0142 si\u0119 portal Gazeta.pl. Jak przekaza\u0142 nam rzecznik Prokuratury Okr\u0119gowej, \u015bledczy nie stwierdzili \"znamion czynu zabronionego\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30028200,sledztwo-ws-koncertu-maty-nad-wisla-jest-decyzja-prokuratury.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T09:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile rz\u0105d przeznaczy\u0142 na fundacj\u0119 Rydzyka? Hanna Gill-Pi\u0105tek: Niedzielskiemu nie pomog\u0142y obfite ofiary", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/30/1c/z29557372M,Premier-Mateusz-Morawiecki-i-o--Tadeusz-Rydzyk-w-W.jpg\" vspace=\"2\" />Rz\u0105d pieni\u0119dzmi podatnik\u00f3w obsypuje fundacj\u0119 Lux Veritatis ks. Tadeusza Rydzyka w roku wybor\u00f3w. Po 300 tys. z\u0142 dosta\u0142a fundacja z kancelarii premiera i z Ministerstwa Zdrowia. A na sam\u0105 realizacj\u0119 zadania publicznego pt. 'Wygraj ma\u0142\u017ce\u0144stwo' ministerstwo rozwoju ma przekaza\u0107 fundacji Rydzyka 450 tys. z\u0142. - To jest niesamowite, \u017ce jeden duchowny windykuje p\u00f3\u0142 rz\u0105du - skomentowa\u0142a pos\u0142anka Hanna Gill-Pi\u0105tek, kt\u00f3ra w ramach interpelacji uzyska\u0142a te informacje.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30085239,ile-rzad-przeznaczyl-na-fundacje-rydzyka-hanna-gill-piatek.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T08:54:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS chce do granic mo\u017cliwo\u015bci \"grza\u0107\" referendum. Nawet kosztem programu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5f/af/1c/z30080095M,Wicepremier--prezes-PiS-Jaroslaw-Kaczynski-podczas.jpg\" vspace=\"2\" />W PiS panuje du\u017ce zadowolenie z tego, jak wypad\u0142o odpalenie pyta\u0144 referendalnych. Z informacji Gazeta.pl ze \u017ar\u00f3de\u0142 bliskich Nowogrodzkiej wynika, \u017ce ob\u00f3z rz\u0105dz\u0105cy chce wycisn\u0105\u0107 z referendum jak najwi\u0119cej i mo\u017ce przesun\u0105\u0107 du\u017c\u0105 konwencj\u0119, a co za tym idzie tak\u017ce przedstawienie programu wyborczego. Pierwotnie konwencj\u0119 planowano na prze\u0142om sierpnia i wrze\u015bnia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30084809,pis-chce-do-granic-mozliwosci-grzac-referendum-nawet-kosztem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T08:04:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wiadomo\u015bci\" uderzaj\u0105 w Wo\u0142osza\u0144skiego. Zapomnieli, \u017ce ponad 30 lat pracowa\u0142 w TVP?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/b1/1c/z30085986M,Boguslaw-Woloszanski.jpg\" vspace=\"2\" />Kandydaci Koalicji Obywatelskiej w wyborach do Sejmu natychmiast znale\u017ali si\u0119 na celowniku TVP. W \"Wiadomo\u015bciach\" m\u00f3wiono m.in. o \"prorosyjskim\" Michale Ko\u0142odziejczaku, \"degradacji\" Grzegorza Schetyny, ale uderzono te\u017c w Bogus\u0142awa Wo\u0142osza\u0144skiego - tego samego, kt\u00f3ry przez ponad 30 lat by\u0142 pracownikiem TVP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30085160,wiadomosci-tvp-o-decyzji-tuska-bylo-o-prorosyjskim-kolodziejczaku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T08:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda? Wysoka temperatura i gwa\u0142towne burze. Kiedy sko\u0144czy si\u0119 upa\u0142? Niepr\u0119dko", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7c/b1/1c/z30085244M,Upaly-moga-nie-ustapic-do-konca-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Wed\u0142ug ostatnich doniesie\u0144 synoptyk\u00f3w ciut ni\u017cszych temperatur mo\u017cemy podziewa\u0107 si\u0119 podczas weekendu oraz na pocz\u0105tku przysz\u0142ego tygodnia. Inne prognozy m\u00f3wi\u0105 o tym, \u017ce z m\u0119cz\u0105cymi upa\u0142ami b\u0119dziemy mierzy\u0107 si\u0119 a\u017c do ko\u0144ca sierpnia. IMGW podtrzymuje ostrze\u017cenia przed wysokimi temperaturami w zachodniej Polsce. Ostrzega jednocze\u015bnie przed zbli\u017caj\u0105cymi si\u0119 burzami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30085135,pogoda-wysoka-temperatura-i-gwaltowne-burze-kiedy-skonczy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T07:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lasy Pa\u0144stwowe przygotowa\u0142y regulamin dla le\u015bnik\u00f3w. Na li\u015bcie wymog\u00f3w m.in. zakaz brody i makija\u017cu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/14/b1/1c/z30085140M.jpg\" vspace=\"2\" />Internet obieg\u0142y zdj\u0119cia nowego regulaminu przygotowanego przez Lasy Pa\u0144stwowe. Dokument zakazuje mi\u0119dzy innymi \"ekstrawaganckich fryzur\", \"intensywnego makija\u017cu\", tatua\u017cy i piercingu. W sieci zawrza\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30085131,lasy-panstwowe-przygotowaly-regulamin-dla-lesnikow-na-liscie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T07:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Teneryfa w ogniu. P\u0142onie park przyrody. \"Sytuacja wymkn\u0119\u0142a si\u0119 spod kontroli\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/5d/b1/1c/z30085213M,Teneryfa-w-ogniu--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Na Teneryfie s\u0142u\u017cby od dw\u00f3ch dni walcz\u0105 z ogniem, kt\u00f3ry strawi\u0142 ju\u017c blisko dwa tysi\u0105ce hektar\u00f3w parku przyrody. - Sytuacja wymkn\u0119\u0142a si\u0119 spod kontroli - poinformowa\u0142 szef regionalnego rz\u0105du Wysp Kanaryjskich Fernando Clavijo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30085132,teneryfa-plonie-ogien-trawi-park-przyrody-sytuacja-wymknela.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T06:25:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba ugryzie\u0144 przez kleszcze. Jak si\u0119 chroni\u0107 i co zrobi\u0107 w przypadku uk\u0105szenia?", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a3/b0/1c/z30084515M,Rosnie-liczba-ugryzien-kleszczy--zdjecie-ilustracy.jpg\" vspace=\"2\" />Sezon wakacyjny szczeg\u00f3lnie sprzyja w\u0119dr\u00f3wkom w lasach czy spacerach po parkach lub \u0142\u0105kach. Ka\u017cda wyprawa w tereny z du\u017c\u0105 ilo\u015bci\u0105 zieleni mo\u017ce jednak wi\u0105za\u0107 si\u0119 z ryzykiem ugryzienia przez kleszcza. Dane opublikowane przez NFZ wskazuj\u0105, \u017ce z roku na rok ro\u015bnie r\u00f3wnie\u017c liczba zachorowa\u0144 na choroby odkleszczowe, kt\u00f3re mog\u0105 mie\u0107 powa\u017cne powik\u0142ania. Czym mo\u017ce grozi\u0107 ugryzienie i co mie\u0107 na uwadze?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30082396,kleszcze-rosnie-liczba-ugryzien-i-powiklan-jak-sie-chronic.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T05:57:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Parali\u017c lotniska we Frankfurcie. Po ulewie samoloty stoj\u0105 w wodzie na pasie startowym", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/b0/1c/z30085056M.jpg\" vspace=\"2\" />Z powodu ogromnej ulewy w \u015brod\u0119 wieczorem odwo\u0142ano kilkadziesi\u0105t lot\u00f3w na lotnisku we Frankfurcie. Niemiecka S\u0142u\u017cba Meteorologiczna wyda\u0142a ostrze\u017cenie dla ca\u0142ego kraju zwi\u0105zkowego Hesja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30085050,odwolane-loty-we-frankfurcie-lotnisko-zostalo-zalane-woda.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T05:19:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "B\u0142aszczak udziela wywiadu TVP. Nagle w tle pojawiaj\u0105 si\u0119 \u017co\u0142nierze. \"Co za \u015bciema\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6a/b0/1c/z30084714M,Mariusz-Blaszczak-udziela-wywiadu-w-glownym-wydani.jpg\" vspace=\"2\" />Minister Mariusz B\u0142aszczak udziela\u0142 wywiadu TVP, kiedy w tle nagle pojawili si\u0119 \u017co\u0142nierze. Internauci szybko ocenili, \u017ce sytuacja mog\u0142a by\u0107 ustawiona. Pod materia\u0142em wideo nie szcz\u0119dzili krytycznych uwag.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30084682,blaszczak-udziela-wywiadu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T04:52:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak PiS wygrywa wybory. \"G\u0142os w Warszawie znaczy mniej ni\u017c w Kielcach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a9/af/1c/z30080937M,-Glos-w-Warszawie-znaczy-mniej-niz-w-Kielcach----m.jpg\" vspace=\"2\" />Wi\u0119cej wyborc\u00f3w mo\u017ce zag\u0142osowa\u0107 na jedn\u0105 parti\u0119, a wygra inna partia. Jeste\u015bmy przyzwyczajeni, \u017ce co\u015b takiego funkcjonuje w Stanach Zjednoczonych, ale ludzie raczej nie wiedz\u0105, \u017ce u nas te\u017c - z analitykiem systemu wyborczego Leszkiem Kraszyn\u0105 rozmawia Grzegorz Sroczy\u0144ski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30079784,tak-pis-wygrywa-wybory-glos-w-warszawie-znaczy-mniej-niz-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T04:34:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "USA. Pilot \u017ale si\u0119 poczu\u0142 podczas lotu. Znaleziono go nieprzytomnego w toalecie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0c/b0/1c/z30084620M,Smierc-w-samolocie--Pilot-zle-sie-poczul-podczas-l.jpg\" vspace=\"2\" />- Powiedzieli nam, \u017ce l\u0105dujemy, poniewa\u017c pilot \u017ale si\u0119 poczu\u0142, a kiedy wyl\u0105dowali\u015bmy, poprosili nas o opuszczenie samolotu, poniewa\u017c sytuacja si\u0119 pogorszy\u0142a - powiedzia\u0142a kobieta, kt\u00f3ra by\u0142a na pok\u0142adzie. Pilot zosta\u0142 znaleziony nieprzytomny w toalecie. Za\u0142oga niezw\u0142ocznie podj\u0119\u0142a dzia\u0142ania, aby uratowa\u0107 \u017cycie m\u0119\u017cczy\u017anie z objawami zatrzymania akcji serca.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30084521,pilot-zle-sie-poczul-podczas-lotu-znaleziono-go-nieprzytomnego.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T04:20:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czego ucz\u0105 si\u0119 Rosjanie na lekcjach historii? \"Nie by\u0142o dysydent\u00f3w, tylko zachodni agenci\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/32/a7/1c/z30044210M,Lekcja-w-szkole--zdjecia-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />\"Znajomo\u015b\u0107 historii pozwala nie tylko ocenia\u0107 przesz\u0142e wydarzenia, ale tak\u017ce przewidywa\u0107 przysz\u0142o\u015b\u0107\" - brzmi cytat na ko\u0144cu podr\u0119cznika historii w Rosji przeznaczonego dla uczni\u00f3w klas 10-11. Trudno jednak wierzy\u0107, \u017ce narracja przedstawiona w publikacji ma wiele wsp\u00f3lnego, chocia\u017cby z przesz\u0142o\u015bci\u0105, na co uwag\u0119 zwr\u00f3ci\u0142 \"The Moscow Times\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30084252,czego-ucza-sie-rosjanie-na-lekcjach-historii-nie-bylo-dysydentow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T04:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - czwartek 17 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/83/82/1c/z29893507M,Horoskop-dzienny---czwartek.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop dzienny - czwartek 17 sierpnia 2023. Ksi\u0119\u017cyca przybywa. Czujemy si\u0119 zmotywowani i gotowi do dzia\u0142ania. Przyszed\u0142 idealny czas na zmiany. Co ci\u0119 czeka? Nie zwlekaj, sprawd\u017a, co przygotowa\u0142y gwiazdy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30082229,horoskop-dzienny-czwartek-17-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Potr\u0105ci\u0142 11-latk\u0119 na hulajnodze i odjecha\u0142, \"bo mu si\u0119 spieszy\". Policja szuka \u015bwiadk\u00f3w zaj\u015bcia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2d/83/1c/z29897261M,Hulajnogi-elektryczne--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W P\u0142o\u0144sku dosz\u0142o do potr\u0105cenia 11-latki podr\u00f3\u017cuj\u0105cej hulajnog\u0105. Kierowca, kt\u00f3ry bra\u0142 udzia\u0142 w zdarzeniu, odjecha\u0142 z jego miejsca. \u015aledczy apeluj\u0105 do \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia o kontakt z komisariatem policji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30084678,potracil-11-latke-na-hulajnodze-i-odjechal-bo-mu-sie-spieszy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-17T03:30:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]