[{"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Przes\u0142uchanie kluczowego \u015bwiadka wypadku przy mo\u015bcie D\u0119bnickim. Prokuratura prosi o pomoc Brytyjczyk\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6f/c9/1c/z30186607M,Auto-zniszczone-w-wypadku-przy-moscie-Debnickim.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratorzy zajmuj\u0105cy si\u0119 wypadkiem przy mo\u015bcie D\u0119bnickim w Krakowie wys\u0142ali do Wielkiej Brytanii wniosek o mi\u0119dzynarodow\u0105 pomoc prawn\u0105. Dotyczy on przes\u0142uchania pieszego, kt\u00f3rego kamera monitoringu zarejestrowa\u0142a tu\u017c przed wypadkiem. \u015aledczy zdo\u0142ali ustali\u0107, \u017ce m\u0119\u017cczyzna widoczny na nagraniu to brytyjski turysta.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30186498,przesluchanie-kluczowego-swiadka-wypadku-przy-moscie-debnickim.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T16:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pierwsze ofiary \u015bmiertelne wirusa Nipah w Indiach. Zamkni\u0119to szko\u0142y i ograniczono transport publiczny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/68/c9/1c/z30186600M,Smiertelny-wirus-Nipah-w-Indiach-doprowadzil-do-zg.jpg\" vspace=\"2\" />- Koncentrujemy si\u0119 na wczesnym wykrywaniu kontakt\u00f3w zaka\u017conych os\u00f3b i izolowaniu ka\u017cdego, kto ma objawy - poinformowa\u0142a ministerka zdrowia stanu Kerala (Indie) Veena George. Wirus Nipah doprowadzi\u0142 ju\u017c do pierwszych zgon\u00f3w i charakteryzuje si\u0119 niepokoj\u0105cymi objawami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30186493,wirus-nipah-w-indiach-doprowadzil-do-zgonow-zamknieto-szkoly.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T16:43:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pi\u0119ciolatek na torach w Nowej Soli, poci\u0105g awaryjnie hamowa\u0142. Ch\u0142opiec mia\u0142 by\u0107 w przedszkolu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/bf/53/1c/z29702591M,Tory-kolejowe---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Maszynista poci\u0105gu Polregio musia\u0142 awaryjnie hamowa\u0107 niedaleko dworca PKP w Nowej Soli. Podczas jazdy m\u0119\u017cczyzna zauwa\u017cy\u0142, \u017ce na torach jest dziecko. Ch\u0142opiec mia\u0142 wtedy by\u0107 w przedszkolu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30186523,pieciolatek-na-torach-w-nowej-soli-pociag-awaryjnie-hamowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T16:38:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Konotop. Zderzenie ci\u0119\u017car\u00f3wki z busem, kt\u00f3rym jechali uczniowie. Dw\u00f3jka dzieci w stanie ci\u0119\u017ckim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6b/c9/1c/z30186603M,Wypadek-w-Konotopie.jpg\" vspace=\"2\" />20 os\u00f3b zosta\u0142o rannych w wyniku zderzenia autobusu z samochodem ci\u0119\u017carowym w miejscowo\u015bci Konotop w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim. Dwoje dzieci i jedna osoba doros\u0142a s\u0105 w stanie ci\u0119\u017ckim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30186520,konotop-zderzenie-ciezarowki-z-busem-ktorym-jechali-uczniowie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T16:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kangur Lulu\u015b po wielu dniach \"wr\u00f3ci\u0142 z giganta\" do domu. \"Zjada drugie \u015bniadanie na wybiegu\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d5/c9/1c/z30186197M,Wielkopolskie--Kangur-Lulus-zakonczyl-swoja-wedrow.jpg\" vspace=\"2\" />Kangur Lulu\u015b zosta\u0142 z\u0142apany i tym samym zako\u0144czy\u0142 swoj\u0105 podr\u00f3\u017c po polskich lasach. \"Lulu\u015b wraca z giganta! \u015awietna wiadomo\u015b\u0107, nasz kangur lokalny ju\u017c w domu\" - przekaza\u0142 Le\u015bny Zak\u0142ad Do\u015bwiadczalny w Murowanej Go\u015blinie i poinformowa\u0142, czym obecnie zajmuje si\u0119 Lulu\u015b. Pierwszy raz kangur by\u0142 widziany w okolicach Puszczy Zielonki (woj. wielkopolskie).", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30186058,kangur-lulus-po-wielu-dniach-zakonczyl-swoja-wedrowke-i-wrocil.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T14:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Chwile grozy w St\u0105porkowie. O\u015bmiolatek nabi\u0142 si\u0119 szyj\u0105 na metalowe ogrodzenie. L\u0105dowa\u0142 helikopter LPR", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b7/63/1c/z29767863M,Helikopter-LPR--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas zabawy w skateparku w St\u0105porkowie, o\u015bmiolatek nadzia\u0142 si\u0119 metalowe ogrodzenie. Dziecko w powa\u017cnym stanie zosta\u0142o przetransportowane \u015bmig\u0142owcem Lotniczego Pogotowia Ratunkowego do pobliskiego szpitala.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30185954,chwile-grozy-w-staporkowie-osmiolatek-nabil-sie-szyja-na-metalowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Nowe ustalenia ws. postrzelenia uczni\u00f3w w Ciechanowie. Ujawniono, jaki mia\u0142 by\u0107 cel sprawc\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b4/c9/1c/z30185908M,Czterech-mezczyzn-mialo-strzelac-z-wiatrowki-w-pob.jpg\" vspace=\"2\" />Po przes\u0142uchaniu czterech m\u0119\u017cczyzn ustalono nowe fakty ws. odpowiedzialnych za postrzelenie dw\u00f3ch uczni\u00f3w szko\u0142y \u015bredniej w Ciechanowie. W trakcie zezna\u0144 podejrzani mieli twierdzi\u0107, \u017ce to nie dzieci by\u0142y ich celem.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30185617,nowe-ustalenia-ws-postrzelenia-uczniow-w-ciechanowie-ujawniono.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T13:18:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "W\u0119dkarz zauwa\u017cy\u0142 cia\u0142o w Wi\u015ble. Zw\u0142oki znaleziono pod Warszaw\u0105. \"Du\u017cy szok\" dla mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/89/c9/1c/z30185865M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W podwarszawskich \u0141omiankach znaleziono cia\u0142o. W\u0119dkarz, kt\u00f3ry zauwa\u017cy\u0142 zw\u0142oki dryfuj\u0105ce po Wi\u015ble, zawiadomi\u0142 s\u0142u\u017cby. Na miejsce zdarzenia przyjecha\u0142y trzy zast\u0119py stra\u017cy po\u017carnej oraz policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30185610,wedkarz-zauwazyl-cialo-w-wisle-zwloki-znaleziono-w-lomiankach.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T13:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Piek\u0142o kur na fermie w Wiosce. So\u0142tys: Od lat starali\u015bmy si\u0119 nag\u0142o\u015bni\u0107, \u017ce nie dzieje si\u0119 tam dobrze", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/c8/1c/z30181427M,Umierajaca-kura--Hodowla-sciolkowa--Ferma-Drobiu-W.jpg\" vspace=\"2\" />- Sanepid, inspekcje nic nie robi\u0105. Dop\u00f3ki u cz\u0142owieka na podw\u00f3rku si\u0119 to nie dzieje, to nie zwraca uwagi. A my od lat starali\u015bmy si\u0119 nag\u0142o\u015bni\u0107, \u017ce u nas w Wiosce, na kurzej fermie nie dzieje si\u0119 dobrze - powiedzia\u0142 w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" so\u0142tys wsi Bogdan Schulz. Jak doda\u0142, w tej sprawie rozmawia\u0142 te\u017c z ministrem rolnictwa. - T\u0142umaczy\u0142em mu, \u017ce to nie s\u0105 rolnicy, tylko bezwzgl\u0119dni producenci, kt\u00f3rzy nie dbaj\u0105 o zwierz\u0119ta. Traktuje si\u0119 je jak maszynki przemys\u0142owe - doda\u0142. Po publikacji reporta\u017cu \"Zdychy\" na Gazeta.pl wielkopolski lekarz weterynarii zapowiada kontrole.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30185443,pieklo-kur-na-fermie-w-wiosce-soltys-od-lat-staralismy-sie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T13:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Stra\u017c po\u017carna \u0107wiczy\u0142a na podpalonych budynkach na terenie CPK. Mieszka\u0144cy: Chc\u0105 nas wykurzy\u0107", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4a/c9/1c/z30185802M,Tereny--na-ktorych-planowana-jest-budowa-Centralne.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie Baran\u00f3w w opuszczonych budynkach na terenie budowy Centralnego Portu Komunikacyjnego stra\u017cacy przeprowadzali \u0107wiczenia. Budynki zosta\u0142y podpalone celowo. Mieszka\u0144cy skar\u017c\u0105 si\u0119, \u017ce \"chc\u0105 ich wykurzy\u0107\" - ustali\u0142a Wirtualna Polska. - W ka\u017cdy mo\u017cliwy spos\u00f3b staraj\u0105 si\u0119 nas zastraszy\u0107 i pozby\u0107, by zaj\u0105\u0107 reszt\u0119 potrzebnych nieruchomo\u015bci - m\u00f3wi jeden z rolnik\u00f3w.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30185044,straz-pozarna-przeprowadzala-cwiczenia-w-budynkach-cpk-mieszkancy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "\"Papie\u017c nie uprawia realnej polityki\". Arcybiskup Ry\u015b komentuje s\u0142owa Franciszka o \"wielkiej Rosji\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/97/c9/1c/z30185367M,Arcybiskup-Grzegorz-Rys.jpg\" vspace=\"2\" />Podczas wtorkowego spotkania z dziennikarzem TVN24 arcybiskup Grzegorz Ry\u015b odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do kontrowersyjnych s\u0142\u00f3w papie\u017ca Franciszka wypowiedzianych w trakcie \u015awiatowych Dni M\u0142odzie\u017cy. Po spotkaniu z rosyjskimi wiernymi g\u0142owa Ko\u015bcio\u0142a prosi\u0142a s\u0142uchaczy, by nie zapominali o swoim dziedzictwie \"wielkiej Rosji\". Arcybiskup Ry\u015b uzna\u0142 s\u0142owa papie\u017ca za niew\u0142a\u015bciwe, ale broni\u0142 jego intencji.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30184813,papiez-nie-uprawia-realnej-polityki-arcybiskup-rys-komentuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T12:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Otwieram \"Do Rzeczy\" i oczom nie wierz\u0119. Nieoczywista reklama [OPINIA]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/33/c9/1c/z30185011M,Do-rzeczy.jpg\" vspace=\"2\" />Otwieram nowy numer prawicowego tygodnika \"DoRzeczy\", kt\u00f3ry od lat z zapa\u0142em walczy z \"terrorem homoimperium\" i przecieram oczy ze zdumienia: oto na stronie trzynastej IKEA reklamuje sw\u00f3j \u017c\u00f3\u0142ty fotel. Tak, ta sama IKEA, kt\u00f3ra potrafi zwolni\u0107 pracownika za cytowanie homofobicznego fragmentu z Biblii - pisze w felietonie Grzegorz Wysocki.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30184763,otwieram-do-rzeczy-i-oczom-nie-wierze-nieoczywista-reklama.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T11:09:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Poszukiwania Eweliny z Krakowa dobieg\u0142y ko\u0144ca. Cia\u0142o 18-latki znaleziono w Wi\u015ble", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/c8/1c/z30182018M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Poszukiwania 18-letniej Eweliny z Krakowa dobieg\u0142y ko\u0144ca. Policja potwierdzi\u0142a, \u017ce jej cia\u0142o zosta\u0142o znalezione w Wi\u015ble. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30184635,poszukiwania-eweliny-z-krakowa-dobiegly-konca-cialo-18-latki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T11:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "D\u0142ugie kolejki w przychodniach. Pacjenci chc\u0105 bezp\u0142atnych lek\u00f3w. \"Sytuacja dezorientuje pacjent\u00f3w\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f8/c9/1c/z30183928M.jpg\" vspace=\"2\" />W zwi\u0105zku z nowym prawem, kt\u00f3re przewiduje bezp\u0142atne leki dla niekt\u00f3rych grup wiekowych, w przychodniach tworz\u0105 si\u0119 d\u0142ugie kolejki. - Sytuacja utrudnia z jednej strony sprawn\u0105 prac\u0119 poradni, z drugiej - dezorientuje pacjent\u00f3w. Naszym zdaniem o wydaniu takiego leku powinna decydowa\u0107 data zg\u0142oszenia si\u0119 do apteki, a nie termin wystawienia recepty - m\u00f3wi prezes PPOZ Bo\u017cena Janicka w rozmowie z \"Rzeczpospolit\u0105\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30183899,dlugie-kolejki-w-przychodniach-pacjenci-chca-bezplatnych-lekow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T09:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "52. rocznica brawurowej ucieczki Eugeniusza Pieni\u0105\u017cka. Konstruktor-amator opu\u015bci\u0142 PRL dzi\u0119ki \"kuku\u0142ce\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b1/c8/1c/z30181553M,Samolot--Kukulka-.jpg\" vspace=\"2\" />Mijaj\u0105 dok\u0142adnie 52 lata od czasu historycznego lotu \"Kuku\u0142ki\" - samolotu w\u0142asnor\u0119cznie skonstruowanego i zbudowanego przez Eugeniusza Pieni\u0105\u017cka. 13 wrze\u015bnia 1971 roku konstruktor-amator uciek\u0142 z komunistycznej Polski, by uwolni\u0107 si\u0119 od szykanowa\u0144 S\u0142u\u017cby Bezpiecze\u0144stwa. Po latach ma\u0142a \"Kuku\u0142ka\" powr\u00f3ci\u0142a do kraju. Dzi\u015b, jako pierwszy prywatny samolot zarejestrowany w PRL, znajduje si\u0119 w zbiorach Muzeum Lotnictwa Polskiego w Krakowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30177562,52-rocznica-brawurowej-ucieczki-eugeniusza-pieniazka-konstruktor-amator.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Alerty IMGW. Synoptycy ostrzegaj\u0105 przed nadci\u0105gaj\u0105cym zagro\u017ceniem z zachodu. Burze, grad i upa\u0142y", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/21/c9/1c/z30183457M,Ostrzezenia-IMGW.jpg\" vspace=\"2\" />Prognoza pogody na \u015brod\u0119 zapowiada dynamicznie zmieniaj\u0105c\u0105 si\u0119, a miejscami nawet niebezpieczn\u0105 aur\u0119. Upa\u0142y nie dadz\u0105 o sobie zapomnie\u0107, jednak towarzyszy\u0107 im b\u0119d\u0105 gro\u017ane burze, za kt\u00f3re odpowiedzialny b\u0119dzie nadci\u0105gaj\u0105cy z zachodu front atmosferyczny. W zwi\u0105zku z mo\u017cliwym niebezpiecze\u0144stwem IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia pierwszego stopnia. Gdzie nalezy spodziewa\u0107 si\u0119 zagro\u017cenia?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30183277,alerty-imgw-synoptycy-ostrzegaja-przed-nadciagajacym-zagrozeniem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T06:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Kto nie mo\u017ce zosta\u0107 ksi\u0119dzem? Na li\u015bcie episkopatu m.in. \"wspieraj\u0105cy kultur\u0119 gejowsk\u0105\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/d3/1b/z29176052M,Wyswiecenie-ksiezy---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Liczba \u015bwi\u0119ce\u0144 nowych kap\u0142an\u00f3w co roku spada, tymczasem pojawiaj\u0105 si\u0119 informacje tak\u017ce o odej\u015bciach. Kto natomiast nie mo\u017ce zosta\u0107 kap\u0142anem? Co m\u00f3wi na ten temat specjalny dokument wydany przez episkopat?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182534,kto-nie-moze-zostac-ksiedzem-na-liscie-episkopatu-m-in-wspierajacy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Zobaczy\u0142a go i uderzy\u0142a w sygnalizacj\u0119 \u015bwietln\u0105 w Luzinie. \"Wszed\u0142 jej na nog\u0119 podczas jazdy\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/44/c8/1c/z30182980M,35-latka-uderzyla-w-sygnalizacje-swietlna.jpg\" vspace=\"2\" />35-latka straci\u0142a panowanie nad pojazdem i uderzy\u0142a w sygnalizator \u015bwietlny na jednej z ulic w Luzinie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, kobieta wystraszy\u0142a si\u0119 paj\u0105ka, kt\u00f3ry by\u0142 w samochodzie. Zosta\u0142a ukarana mandatem karnym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182861,zobaczyla-pajaka-i-uderzyla-w-sygnalizacje-swietlna-w-luzinie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Gda\u0144sk. \u0141o\u015b przeskoczy\u0142 przez p\u0142ot i zaatakowa\u0142 64-latk\u0119. Stan kobiety jest powa\u017cny", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/69/c8/1c/z30183017M,Los--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Kobieta z Gda\u0144ska zosta\u0142a powa\u017cnie zaatakowana przez \u0142osia. 64-latka przesz\u0142a ju\u017c powa\u017cn\u0105 operacj\u0119. Wed\u0142ug relacji syna kobiety, zwierz\u0119 mia\u0142o przeskoczy\u0107 przez p\u0142ot ogrodu dzia\u0142kowego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182967,gdansk-los-przeskoczyl-przez-plot-i-zaatakowal-64-latke-stan.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T05:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Pogoda. W \u015brod\u0119 nast\u0105pi koniec lata w Polsce? Synoptycy z IMGW zapowiadaj\u0105 burze i opady deszczu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3a/c8/1c/z30182970M,Pogoda--Nadchodzi-koniec-lata-w-Polsce--Synoptycy-.jpg\" vspace=\"2\" />Pogoda zmieni si\u0119 gwa\u0142townie jeszcze w tym tygodniu. Synoptycy z IMGW zapowiadaj\u0105 burze i opady deszczu. Dodatkowo na przewa\u017caj\u0105cym obszarze pojawi si\u0119 zachmurzenie, a podczas weekendowych nocy temperatura spadnie do 7-8 stopni. Czy to koniec lata?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30182828,pogoda-nadchodzi-koniec-lata-w-polsce-synoptycy-z-imgw-zapowiadaja.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "http://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci_kraj.htm", "title": "Co\u015b szumi w rurach. Saszy wydaje si\u0119, \u017ce to kury rechocz\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/60/c7/1c/z30177632M,Rzeczywistosc-hodowli-kur-niosek-na-Fermie-Drobiu-.jpg\" vspace=\"2\" />Ca\u0142y dzie\u0144 zbierali zdychy. Pobudka o czwartej, powr\u00f3t o 18. Rozbieraj\u0105 si\u0119 w korytarzu, \u017ceby nie zanie\u015b\u0107 pche\u0142 do \u0142\u00f3\u017cka. S\u0105siedzi nie wytrzymuj\u0105 i zapalaj\u0105 kadzide\u0142ka.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30171152,cos-szumi-w-rurach-saszy-wydaje-sie-ze-to-kury-rechocza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10663636", "date_published": "2023-09-13T04:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "album": "wiadomo\u015bci.gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]