[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Brak szkody firmy nie przes\u0105dza o\u00a0niezasadno\u015bci odszkodowania od\u00a0nielojalnego pracownika", "description": "Gdy pracownik rozwi\u0105\u017ce umow\u0119 o prac\u0119 bez wypowiedzenia, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na nieprawdziwe zarzuty, pracodawca mo\u017ce \u017c\u0105da\u0107 od niego odszkodowania. Nawet je\u015bli nie poni\u00f3s\u0142 \u017cadnej szkody.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106861-brak-szkody-firmy-nie-przesadza-o-niezasadnosci-odszkodowania-od-nielojalnego-pracownika", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czterodniowy tydzie\u0144 pracy \u2013\u00a0fakty i mity", "description": "Nie tylko w firmach technologicznych jest sens rozk\u0142ada\u0107 prac\u0119 na cztery dni w tygodniu. A brak prowadzenia dzia\u0142alno\u015bci w pi\u0105tki wcale nie musi szkodzi\u0107 biznesowi. Sukces tego rozwi\u0105zania zale\u017cy od organizacji.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106871-czterodniowy-tydzien-pracy-fakty-i-mity", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dodatki w du\u017cym stopniu r\u00f3\u017cnicuj\u0105 wynagrodzenia nauczycieli", "description": "Wysoko\u015b\u0107 \u015bwiadcze\u0144 przyznawanych do wynagrodzenia zasadniczego nauczycielom zale\u017cy m.in. od zasobno\u015bci portfela organu prowadz\u0105cego. Z tego powodu w ich zarobkach wyst\u0119puj\u0105 znacz\u0105ce r\u00f3\u017cnice.", "link": "https://www.rp.pl/nauczyciele/art39106931-dodatki-w-duzym-stopniu-roznicuja-wynagrodzenia-nauczycieli", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elastyczna organizacja pracy: weryfikacja wniosku", "description": "Pismo pracownika w sprawie obj\u0119cia go elastyczn\u0105 organizacj\u0105 pracy powinno\u00a0zosta\u0107 poddane wnikliwej analizie \u2013 nie tylko pod k\u0105tem formalnym, ale r\u00f3wnie\u017c mo\u017cliwo\u015bci i potrzeb pracodawcy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106901-elastyczna-organizacja-pracy-weryfikacja-wniosku", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Etat w transgranicznej sp\u00f3\u0142ce z dodatkowymi prawami", "description": "Od 15 wrze\u015bnia 2023 r. wejd\u0105 w \u017cycie przepisy o uczestnictwie pracownik\u00f3w w sp\u00f3\u0142ce powsta\u0142ej w wyniku transgranicznego przekszta\u0142cenia. Przewiduj\u0105 ich wp\u0142yw na wyb\u00f3r w\u0142adz sp\u00f3\u0142ki.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106911-etat-w-transgranicznej-spolce-z-dodatkowymi-prawami", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Manager odpowie za rozporz\u0105dzanie maj\u0105tkiem sp\u00f3\u0142ki na szkod\u0119 wierzyciela", "description": "Za bezpodstawne niezaspokojenie roszcze\u0144 wierzycieli manager mo\u017ce trafi\u0107 do\u00a0wi\u0119zienia nawet na osiem lat. Ale kary finansowe lub pozbawienia wolno\u015bci gro\u017c\u0105 mu te\u017c za inne dzia\u0142ania na niekorzy\u015b\u0107 wierzycieli.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106941-manager-odpowie-za-rozporzadzanie-majatkiem-spolki-na-szkode-wierzyciela", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona pracownik\u00f3w \u2013 idea szczytna, wykonanie fatalne", "description": "Na mocy wchodz\u0105cych w \u017cycie 22 wrze\u015bnia 2023 r. nowych przepis\u00f3w s\u0105d zobowi\u0105\u017ce pracodawc\u0119, by dalej zatrudnia\u0142 pracownika chronionego, nawet gdy ten dopu\u015bci si\u0119 najci\u0119\u017cszego naruszenia swoich obowi\u0105zk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106881-ochrona-pracownikow-idea-szczytna-wykonanie-fatalne", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ochrona zwi\u0105zkowca nie jest absolutna", "description": "S\u0105d uchyli ochron\u0119 dzia\u0142acza zwi\u0105zkowego przed zwolnieniem lub\u00a0zmian\u0105 warunk\u00f3w pracy, je\u017celi ten uzyska\u0142 j\u0105 tylko po to, \u017ceby zablokowa\u0107 zmiany planowane przez pracodawc\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39106851-ochrona-zwiazkowca-nie-jest-absolutna", "date_published": "2023-09-14T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142oscy hotelarze rozczarowani sezonem. \u201eNasi rodacy wybrali zagranic\u0119\u201d", "description": "Ten sezon wakacyjny mia\u0142 by\u0107 dla w\u0142oskiej turystyki rekordowy - tak przewidywa\u0142 instytut badawczy Demoskopika. Tymczasem pod koniec lata hotelarze s\u0105 rozczarowani, twierdz\u0105, \u017ce lato by\u0142o gorsze ni\u017c oczekiwali.", "link": "https://turystyka.rp.pl/hotele/art39107161-wloscy-hotelarze-rozczarowani-sezonem-nasi-rodacy-wybrali-zagranice", "date_published": "2023-09-13T23:44:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy - mniej biurokracji w hotelach i na lotniskach. Od czego jest cyfryzacja", "description": "Niemiecki rz\u0105d porozumia\u0142 si\u0119 w sprawie za\u0142o\u017ce\u0144 do ustawy, kt\u00f3ra ma rozwi\u0105za\u0107 problem biurokracji. W cz\u0119\u015bci dotyczy\u0107 b\u0119dzie ona turystyki, a konkretnie hoteli i lotnisk.", "link": "https://turystyka.rp.pl/nowe-trendy/art39107141-niemcy-mniej-biurokracji-w-hotelach-i-na-lotniskach-od-czego-jest-cyfryzacja", "date_published": "2023-09-13T22:42:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polskie aktorki obrabowane w Pilznie podczas spektaklu", "description": "Artystki Teatru Wybrze\u017ce, jednego z lepszych w Polsce, gra\u0142y na scenie \u201eTrojanki\u201d w re\u017cyserii Jana Klaty, rzecz o kobiecych ofiarach wojny, gdy nieznani sprawcy spl\u0105drowali ich garderoby.", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39107111-polskie-aktorki-obrabowane-w-pilznie-podczas-spektaklu", "date_published": "2023-09-13T22:24:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kosmici w parlamencie Meksyku? Dziennikarz przekonuje, \u017ce szcz\u0105tki nale\u017c\u0105 do istot pozaziemskich", "description": "Meksyka\u0144scy parlamentarzy\u015bci us\u0142yszeli, \u017ce \"nie jeste\u015bmy sami\" we wszech\u015bwiecie i zobaczyli rzekome szcz\u0105tki istot innych ni\u017c ludzie. Szcz\u0105tki pokaza\u0142 ufolog, kt\u00f3rego podobna teoria zosta\u0142a ju\u017c kilka lat temu obalona.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39107081-kosmici-w-parlamencie-meksyku-dziennikarz-przekonuje-ze-szczatki-naleza-do-istot-pozaziemskich", "date_published": "2023-09-13T21:54:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Danone inwestuje 230 mln z\u0142 w zak\u0142ad produkcyjny w Opolu", "description": "Danone rozpocz\u0105\u0142 wart\u0105 230 mln z\u0142 rozbudow\u0119 Zak\u0142ad\u00f3w Produkcyjnych Nutricia w Opolu o nowy wydzia\u0142 specjalistycznego \u017cywienia medycznego.", "link": "https://www.rp.pl/przemysl-spozywczy/art39104381-danone-inwestuje-230-mln-zl-w-zaklad-produkcyjny-w-opolu", "date_published": "2023-09-13T20:34:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Szojgu zapytano, czy Rosja wygra wojn\u0119. Minister obrony wzruszy\u0142 ramionami", "description": "Minister obrony Rosji zosta\u0142 zapytany przez dziennikarza, czy armia wygra na Ukrainie. W odpowiedzi wzruszy\u0142 ramionami i powiedzia\u0142, \u017ce \"nie ma innej opcji\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39106921-szojgu-zapytano-czy-rosja-wygra-wojne-minister-obrony-wzruszyl-ramionami", "date_published": "2023-09-13T20:31:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: Kt\u00f3ra partia lepiej prowadzi kampani\u0119? PiS z du\u017c\u0105 przewag\u0105 nad KO", "description": "W ocenie ponad 40 proc. wyborc\u00f3w Zjednoczona Prawica lepiej prowadzi kampani\u0119 wyborcz\u0105 i narzuca tematy - wynika z nowego sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39106721-nowy-sondaz-ktora-partia-lepiej-prowadzi-kampanie-pis-z-duza-przewaga-nad-ko", "date_published": "2023-09-13T18:49:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dymisja Fernando Santosa po kadencji pe\u0142nej rozczarowa\u0144", "description": "Po o\u015bmiu miesi\u0105cach Fernando Santos \u017cegna si\u0119 z\u00a0reprezentacj\u0105 Polski. Nowym selekcjonerem ma by\u0107 Polak. Jego nazwisko mo\u017cemy pozna\u0107 20 wrze\u015bnia.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39105321-dymisja-fernando-santosa-po-kadencji-pelnej-rozczarowan", "date_published": "2023-09-13T17:46:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Portret m\u0142odej kochanki Picassa trafi na aukcj\u0119. Jest wart 120 mln dol.", "description": "Arcydzie\u0142o Pabla Picassa zatytu\u0142owane \u201eFemme \u00e0 la montre\u201d (Kobieta z zegarkiem) zostanie wystawione na aukcji jesieni\u0105 tego roku za ponad 120 milion\u00f3w dolar\u00f3w (ok. 516 mln z\u0142otych). Obraz zajmie centralne miejsce podczas dwudniowej aukcji w Sotheby\u2019s w Nowym Jorku na kt\u00f3rej sprzedana zostanie kolekcja Emily Fisher Landau.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39105781-portret-mlodej-kochanki-picassa-trafi-na-aukcje-jest-wart-120-mln-dol", "date_published": "2023-09-13T17:36:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Armenia do\u0142\u0105czy do kraj\u00f3w, kt\u00f3re aresztuj\u0105 Putina na podstawie nakazu z Hagi", "description": "Rzymski Statut Mi\u0119dzynarodowego Trybuna\u0142u Karnego (MTK) zostanie ratyfikowany przez Armeni\u0119 w ca\u0142o\u015bci - powiedzia\u0142 premier Nikol Paszynian. Przekaza\u0142, \u017ce \"decyzja polityczna\" zosta\u0142a podj\u0119ta i nie podlega zmianie.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39105771-armenia-dolaczy-do-krajow-ktore-aresztuja-putina-na-podstawie-nakazu-z-hagi", "date_published": "2023-09-13T17:33:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kamil Ko\u0142sut: Fernando Santos zwolniony. Nowym selekcjonerem powinien zosta\u0107 Polak", "description": "Fernando Santos by\u0142 selekcjonerem reprezentacji Polski przez osiem miesi\u0119cy i zostawia po sobie spalon\u0105 ziemi\u0119. Cezary Kulesza ma kilka dni, \u017ceby wybra\u0107 jego nast\u0119pc\u0119, a ju\u017c dwa razy si\u0119 pomyli\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39104931-kamil-kolsut-fernando-santos-zwolniony-nowym-selekcjonerem-powinien-zostac-polak", "date_published": "2023-09-13T17:19:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Putin \u0142askawy dla niemieckiego giganta. Nacjonalizacji nie b\u0119dzie", "description": "Kreml wycofa\u0142 si\u0119 z zaw\u0142aszczenia rosyjskiego maj\u0105tku niemieckiego giganta cementowego HeidelbergCement. Inni takiego farta nie mieli.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39103831-putin-laskawy-dla-niemieckiego-giganta-nacjonalizacji-nie-bedzie", "date_published": "2023-09-13T16:58:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy sonda\u017c: Czego boj\u0105 si\u0119 Polacy? Wyborcy PiS i Konfederacji wskazuj\u0105 na dwie rzeczy", "description": "W\u015br\u00f3d Polak\u00f3w zmartwienie wywo\u0142uj\u0105 kwestie zwi\u0105zane z imigrantami, uchod\u017acami, \u015brodowiskiem i klimatem - wynika z sonda\u017cu przeprowadzonego przez IBRiS.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39104571-nowy-sondaz-czego-boja-sie-polacy-wyborcy-pis-i-konfederacji-wskazuja-na-dwie-rzeczy", "date_published": "2023-09-13T16:56:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tego jeszcze nie by\u0142o. H&M b\u0119dzie sprzedawa\u0107 u\u017cywane ubrania w presti\u017cowym sklepie", "description": "H&amp;M chce rozpocz\u0105\u0107 sprzeda\u017c u\u017cywanej odzie\u017cy i akcesori\u00f3w w swoim flagowym sklepie w Londynie. Sprzeda\u017c ma ruszy\u0107 ju\u017c od 5 pa\u017adziernika. Koncern chce dostosowa\u0107 si\u0119 do trendu ograniczania negatywnego wp\u0142ywu na \u015brodowisko poprzez zach\u0119canie do ponownego u\u017cycia i recyklingu odzie\u017cy \u2013 pisze Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39104401-tego-jeszcze-nie-bylo-h-m-bedzie-sprzedawac-uzywane-ubrania-w-prestizowym-sklepie", "date_published": "2023-09-13T16:21:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dziennik Ustaw z 13 wrze\u015bnia 2023 (1858-1870)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39103851-dziennik-ustaw-z-13-wrzesnia-2023-1858-1870", "date_published": "2023-09-13T16:05:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rodzice szukali pomocy u 17 lekarzy. Tajemnicz\u0105 chorob\u0119 czterolatka zdiagnozowa\u0142 ChatGPT", "description": "Rodzice czteroletniego Alexa przez trzy lata odwiedzali lekarzy, by ustali\u0107, co dolega ch\u0142opcu. Chorob\u0119 poprawnie zdiagnozowa\u0142 ChatGPT.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39103331-rodzice-szukali-pomocy-u-17-lekarzy-tajemnicza-chorobe-czterolatka-zdiagnozowal-chatgpt", "date_published": "2023-09-13T16:02:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rus\u0142an Szoszyn: W\u0142adimir Putin jak Kim Dzong Un. Nie ma ju\u017c wyj\u015bcia awaryjnego", "description": "Spotykaj\u0105c si\u0119 z p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skim dyktatorem gospodarz Kremla wysy\u0142a sygna\u0142 Stanom Zjednoczonym i pokazuje \u015bwiatu kierunek, w kt\u00f3rym idzie Rosja.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39103261-ruslan-szoszyn-wladimir-putin-jak-kim-dzong-un-nie-ma-juz-wyjscia-awaryjnego", "date_published": "2023-09-13T16:00:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Monitor Polski z 13 wrze\u015bnia 2023 (1001-1007)", "description": "", "link": "https://www.rp.pl/akty-prawne/art39103811-monitor-polski-z-13-wrzesnia-2023-1001-1007", "date_published": "2023-09-13T16:00:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Poszerzenie za rz\u0105dy prawa", "description": "Ukraina nie przyst\u0105pi do Wsp\u00f3lnoty bez przestrzegania praworz\u0105dno\u015bci. W or\u0119dziu o stanie Unii szefowa KE Ursula von der Leyen wyci\u0105ga wnioski z trudnych do\u015bwiadcze\u0144 z Polsk\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39103821-poszerzenie-za-rzady-prawa", "date_published": "2023-09-13T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "GPW: WIG20 na \"zero\". Emocje g\u0142\u00f3wnie na rynku walutowy", "description": "WIG20 zamkn\u0105\u0142 \u015brodow\u0105 sesj\u0119 na takim samym poziomie jak wtorkow\u0105. Du\u017ca zmienno\u015b\u0107 zago\u015bci\u0142a za to na rynku z\u0142otego.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39103591-gpw-wig20-na-zero-emocje-glownie-na-rynku-walutowy", "date_published": "2023-09-13T15:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kampania w pe\u0142ni. Sejm bez posiedze\u0144 przed wyborami", "description": "Marsza\u0142ek Sejmu, El\u017cbieta Witek nie planuje zwo\u0142ywa\u0107 posiedzenia ni\u017cszej izby parlamentu we wrze\u015bniu. Oznacza to, \u017ce do czasu wybor\u00f3w pos\u0142owie nie zasi\u0105d\u0105 nad projektami ustaw.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39103371-kampania-w-pelni-sejm-bez-posiedzen-przed-wyborami", "date_published": "2023-09-13T15:52:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski: PiS chce upolityczni\u0107 ka\u017cd\u0105 uroczysto\u015b\u0107 ko\u015bcieln\u0105", "description": "Jeszcze par\u0119 tygodni temu po takim or\u0119dziu premier zosta\u0142by przez TVP wyzwany od ruskich onuc \u2013 uwa\u017ca ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39102991-ks-isakowicz-zaleski-pis-chce-upolitycznic-kazda-uroczystosc-koscielna", "date_published": "2023-09-13T15:46:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Praca na emeryturze wci\u0105\u017c ma\u0142o popularna", "description": "Prawie po\u0142owa pracuj\u0105cych emeryt\u00f3w robi to ze wzgl\u0119d\u00f3w finansowych. Niewiele mniej uwa\u017ca, \u017ce praca dodaje im energii. Obecnie aktywni zawodowo emeryci stanowi\u0105 mniejszo\u015b\u0107. Jednak wi\u0119kszo\u015b\u0107 os\u00f3b po pi\u0119\u0107dziesi\u0105tce planuje d\u0142u\u017csz\u0105 prac\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-pracy/art39103191-praca-na-emeryturze-wciaz-malo-popularna", "date_published": "2023-09-13T15:27:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prokuratura Krajowa do\u0142\u0105cza do post\u0119powania ws. Turowa przed NSA", "description": "Prokuratura Krajowa og\u0142osi\u0142a i\u017c przyst\u0105pi do post\u0119powania przed Naczelnym S\u0105dem Administracyjnym dotycz\u0105cego kopalni Tur\u00f3w po tym jak WSA nie zgodzi\u0142 si\u0119 na wstrzymanie  decyzji o przed\u0142u\u017ceniu koncesji dla kopalni.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39103251-prokuratura-krajowa-dolacza-do-postepowania-ws-turowa-przed-nsa", "date_published": "2023-09-13T15:25:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Fernando Santos zwolniony. PZPN wyda\u0142 komunikat ws. trenera reprezentacji", "description": "Polski Zwi\u0105zek Pi\u0142ki No\u017cnej poinformowa\u0142, \u017ce trener Fernando Santos przesta\u0142 pe\u0142ni\u0107 obowi\u0105zki selekcjonera reprezentacji Polski.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39103341-fernando-santos-zwolniony-pzpn-wydal-komunikat-ws-trenera-reprezentacji", "date_published": "2023-09-13T15:21:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samozwa\u0144czy kr\u00f3l Polski z darmowymi spotami w TVP", "description": "Osoba podaj\u0105ca si\u0119 za prawowitego kr\u00f3la Polski dosta\u0142a dost\u0119p do medi\u00f3w publicznych. To skutek liberalnego prawa referendalnego.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39102811-samozwanczy-krol-polski-z-darmowymi-spotami-w-tvp", "date_published": "2023-09-13T15:19:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warszawski Teatr Capitol zaprasza najm\u0142odszych Widz\u00f3w na spektakl  \u201eLegendy Warszawskie\u201d w re\u017cyserii Wojciecha Malajkata.", "description": "Dawno, dawno temu, w Warszawie\u2026 Z\u0142ota Kaczka \u017cy\u0142a w lochach Zamku Ostrogskich, Bazyliszek zamieszkiwa\u0142 piwnic\u0119 jednej z kamienic na Starym Mie\u015bcie, a z rogu karczmy na rogu Piekarskiej i Piwnej wyskoczy\u0142 diabe\u0142 Chmielorz\u2026 Tak, tak, ka\u017cda z legend zwi\u0105zana jest z rzeczywistym miejscem na mapie miasta!", "link": "https://www.rp.pl/teatr/art39103241-warszawski-teatr-capitol-zaprasza-najmlodszych-widzow-na-spektakl-legendy-warszawskie-w-rezyserii-wojciecha-malajkata", "date_published": "2023-09-13T15:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedwyborcze uderzenie w Chiny. Von der Leyen broni unijnej motoryzacji", "description": "UE rozpoczyna \u015bledztwo antydumpingowe w sprawie chi\u0144skich samochod\u00f3w elektrycznych. Bruksela chce przed wyborami europejskimi pokaza\u0107, \u017ce chroni unijnych producent\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/gospodarka/art39103101-przedwyborcze-uderzenie-w-chiny-von-der-leyen-broni-unijnej-motoryzacji", "date_published": "2023-09-13T14:56:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Luksusowy statek wycieczkowy utkn\u0105\u0142 u wybrze\u017cy Grenlandii. Pomoc nadejdzie za kilka dni", "description": "Luksusowy wycieczkowiec Ocean Explorer przewo\u017c\u0105cy 206 os\u00f3b utkn\u0105\u0142 na Grenlandii. Statek osiad\u0142 na mieli\u017anie na pocz\u0105tku tego tygodnia. Pomoc dop\u0142ynie w pi\u0105tek - poinformowa\u0142 operator statku i s\u0142u\u017cby ratownicze.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39103141-luksusowy-statek-wycieczkowy-utknal-u-wybrzezy-grenlandii-pomoc-nadejdzie-za-kilka-dni", "date_published": "2023-09-13T14:55:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lewandowski z logo Stones\u00f3w zagra przeciwko Realowi Madryt", "description": "FC Barcelona w najbli\u017cszy weekend zagra \u015bwiatowy klasyk z Realem Madryt w koszulkach z logo Rolling Stones. To efekt umowy mi\u0119dzy Spotify a zespo\u0142em, kt\u00f3ry zapowiada now\u0105 p\u0142yt\u0119 \u201eHackney Diamonds\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/muzyka-popularna/art39102221-lewandowski-z-logo-stonesow-zagra-przeciwko-realowi-madryt", "date_published": "2023-09-13T14:35:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak zosta\u0107 cz\u0142onkiem komisji wyborczej. Wyja\u015bniamy", "description": "W najbli\u017cszy pi\u0105tek, 15 wrze\u015bnia, up\u0142ywa termin zg\u0142aszania si\u0119 na cz\u0142onka obwodowej komisji wyborczej w trakcie wybor\u00f3w do Sejmu i Senatu RP, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39102781-jak-zostac-czlonkiem-komisji-wyborczej-wyjasniamy", "date_published": "2023-09-13T14:34:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amiertelny wirus w Indiach. Zamkni\u0119to szko\u0142y i urz\u0119dy", "description": "W stanie Kerala na po\u0142udniu Indii zamkni\u0119to w \u015brod\u0119 niekt\u00f3re szko\u0142y, biura i wstrzymano transport publiczny w celu powstrzymania rozprzestrzeniania si\u0119 rzadkiego i \u015bmiertelnego wirusa Nipah, kt\u00f3ry doprowadzi\u0142 do \u015bmierci dw\u00f3ch os\u00f3b.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39103051-smiertelny-wirus-w-indiach-zamknieto-szkoly-i-urzedy", "date_published": "2023-09-13T14:33:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Audi Q8 po modernizacji: nowe szaty flagowego modelu", "description": "Audi Q8 ma za sob\u0105 modernizacj\u0105. O \u017cadnej rewolucji nie ma mowy \u2013 to wci\u0105\u017c\u00a0ten sam model flagowego SUV-a coupe z czterema pier\u015bcieniami na masce. Co si\u0119 zmieni\u0142o?", "link": "https://sukces.rp.pl/samochody/art39096581-audi-q8-po-modernizacji-nowe-szaty-flagowego-modelu", "date_published": "2023-09-13T14:29:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Uwielbiany przez akcjonariuszy szef BP odchodzi. Przez skandal towarzyski", "description": "Bernard Looney, dyrektor generalny brytyjskiego giganta energetycznego BP, zosta\u0142 zmuszony do rezygnacji. Po raz drugi w historii szef BP zmienia si\u0119, bo uwik\u0142a\u0142 si\u0119 w relacje nie do zaakceptowania w tej firmie.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39101961-uwielbiany-przez-akcjonariuszy-szef-bp-odchodzi-przez-skandal-towarzyski", "date_published": "2023-09-13T14:19:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inpro z wi\u0119ksz\u0105 ofert\u0105 ma\u0142ych mieszka\u0144", "description": "Tr\u00f3jmiejski deweloper wprowadza do oferty kolejne mieszkania na osiedlu Atut ko\u0142o Pruszcza Gda\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39103021-inpro-z-wieksza-oferta-malych-mieszkan", "date_published": "2023-09-13T14:18:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Inflacja w USA negatywnie zaskoczy\u0142a. Dro\u017ca\u0142a energia i us\u0142ugi", "description": "Inflacja konsumencka w USA okaza\u0142a si\u0119 nieco wy\u017csza ni\u017c oczekiwano. Przyspieszy\u0142a z 3,2 proc. w lipcu do 3,7 proc. w sierpniu, podczas gdy \u015brednio prognozowano, \u017ce wyniesie 3,6 proc. Zaniepokoi\u0142a jednak przede wszystkim inflacja bazowa.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39102771-inflacja-w-usa-negatywnie-zaskoczyla-drozala-energia-i-uslugi", "date_published": "2023-09-13T14:02:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Minister rolnictwa: Polska mo\u017ce si\u0119 nie zgodzi\u0107 na wej\u015bcie Ukrainy do UE", "description": "Gdy Polska wchodzi\u0142a do UE, musia\u0142a spe\u0142ni\u0107 rygorystyczne warunki. I my musimy postawi\u0107 Ukrainie warunki. Na tej zasadzie, kt\u00f3ra jest w tej chwili, nigdy polskie rolnictwo nie wygra z ukrai\u0144skim rolnictwem - powiedzia\u0142 minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus, dodaj\u0105c w Radiu Plus, \u017ce Polska mo\u017ce nie zgodzi\u0107 si\u0119 na cz\u0142onkostwo Ukrainy w Unii Europejskiej, je\u017celi nie zostan\u0105 zbudowane odpowiednie narz\u0119dzia.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39102571-minister-rolnictwa-polska-moze-sie-nie-zgodzic-na-wejscie-ukrainy-do-ue", "date_published": "2023-09-13T14:01:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na gie\u0142dzie w Moskwie stoi handel rop\u0105, gazem i diamentami", "description": "Od rana nie pracuje cz\u0119\u015b\u0107 moskiewskiej gie\u0142dy. Nie dzia\u0142a system na rynku instrument\u00f3w pochodnych, na ktorym handluje si\u0119 m.in. kontraktami na rop\u0119, gaz i metale szlachetne. Przyczyny awarii s\u0105 nieznane. M\u00f3g\u0142 by\u0107 to atak hakerski.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39102751-na-gieldzie-w-moskwie-stoi-handel-ropa-gazem-i-diamentami", "date_published": "2023-09-13T13:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Plany Koalicji Obywatelskiej na wrzesie\u0144. Zagra na wielu fortepianach", "description": "Spotkania z wyborcami Donalda Tuska, Rafa\u0142a Trzaskowskiego oraz jeszcze mocniejsza mobilizacja kobiet \u2013 to najwa\u017cniejsze elementy planu PO na najbli\u017csze dni i tygodnie.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39102361-plany-koalicji-obywatelskiej-na-wrzesien-zagra-na-wielu-fortepianach", "date_published": "2023-09-13T13:46:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Leszek Kieliszewski: Bankowcy oskar\u017ceni w Aferze GetBack to \u017cadne Wilki z Wall Street", "description": "Prawdziwy obraz sprzeda\u017cy obligacji GetBacku nie jest ani tak prosty, ani tak jednoznaczny jak ten kreowany przez prokuratur\u0119 na potrzeby prasy - pisze Leszek Kieliszewski, adwokat i obro\u0144ca bankowc\u00f3w oskar\u017conych w zwi\u0105zku ze sprzeda\u017c\u0105 obligacji GetBack.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39102861-leszek-kieliszewski-bankowcy-oskarzeni-w-aferze-getback-to-zadne-wilki-z-wall-street", "date_published": "2023-09-13T13:46:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nowy rodzaj sklep\u00f3w na stacjach Orlen. Koncern og\u0142osi\u0142 przetarg", "description": "Koncern og\u0142osi\u0142 przetarg na projekt samoobs\u0142ugowego punktu sprzeda\u017cy detalicznej dla podstawowych produkt\u00f3w spo\u017cywczych. W lokale bez pracownik\u00f3w inwestuje ju\u017c wiele innych firm handlowych.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39102331-nowy-rodzaj-sklepow-na-stacjach-orlen-koncern-oglosil-przetarg", "date_published": "2023-09-13T13:42:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: Dlaczego PiS atakuje \u201eZielon\u0105 granic\u0119\u201d Agnieszki Holland? Moralno\u015b\u0107 na opak", "description": "Dlaczego politycy PiS i funkcjonariusze obecnej w\u0142adzy przyr\u00f3wnuj\u0105 \u201eZielon\u0105 granic\u0119\u201d Agnieszki Holland do nazistowskiej propagandy? Bo chc\u0105 odwr\u00f3ci\u0107 poj\u0119cia moralne, a mo\u017ce i uspokoi\u0107 w\u0142asne sumienia.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39102801-michal-szuldrzynski-dlaczego-pis-atakuje-zielona-granice-agnieszki-holland-moralnosc-na-opak", "date_published": "2023-09-13T13:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Krzysztof Adam Kowalczyk: Dlaczego ceny mieszka\u0144 lec\u0105 w kosmos", "description": "Polscy politycy maj\u0105 za ma\u0142o cierpliwo\u015bci, by tworzy\u0107 efektywne programy mieszkaniowe. Na domiar z\u0142ego uk\u0142adaj\u0105c je s\u0142uchaj\u0105 propagandyst\u00f3w zamiast ekspert\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39102821-krzysztof-adam-kowalczyk-dlaczego-ceny-mieszkan-leca-w-kosmos", "date_published": "2023-09-13T13:39:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"To Tw\u00f3j Wyb\u00f3r\": Kampania profrekwencyjna. \"M\u0142ode kobiety to pot\u0119\u017cna si\u0142a\"", "description": "Rusza kampania profrekwencyjna \"To Tw\u00f3j Wyb\u00f3r\" skierowana do m\u0142odych kobiet, zainicjowana przez Inicjatyw\u0119 G\u0142os Kobiet, grup\u0119 organizacji spo\u0142ecznych dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz ochrony i promocji praw kobiet.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39102761-to-twoj-wybor-kampania-profrekwencyjna-mlode-kobiety-to-potezna-sila", "date_published": "2023-09-13T13:30:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jeden z najbardziej inwazyjnych gatunk\u00f3w jest ju\u017c w Europie. \u201eTworzy superkolonie\u201d", "description": "Z badania opublikowanego w czasopi\u015bmie naukowym \"Current Biology\u201d wynika, \u017ce do Europy dotar\u0142y mr\u00f3wki ogniste. W pobli\u017cu Syrakuz na Sycylii odnaleziono a\u017c 88 gniazd tych owad\u00f3w. Eksperci s\u0105 zaniepokojeni \u2013 jest to bowiem jeden z najbardziej inwazyjnych i niszczycielskich gatunk\u00f3w na \u015bwiecie.", "link": "https://klimat.rp.pl/zwierzeta/art39102371-jeden-z-najbardziej-inwazyjnych-gatunkow-jest-juz-w-europie-tworzy-superkolonie", "date_published": "2023-09-13T13:27:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142ynne wydawnictwo szuka dziennikarzy. Wymagania:\u00a0pisanie tekst\u00f3w o Taylor Swift", "description": "Ameryka\u0144skie wydawnictwo Gannett, jeden z czo\u0142owych wydawc\u00f3w w USA, opublikowa\u0142o nietypowe og\u0142oszenie o prac\u0119. Firma poszukuje dziennikarzy specjalizuj\u0105cych si\u0119 w tematyce zwi\u0105zanej z gwiazd\u0105 pop Taylor Swift.", "link": "https://sukces.rp.pl/biznes/art39102641-slynne-wydawnictwo-szuka-dziennikarzy-wymagania-pisanie-tekstow-o-taylor-swift", "date_published": "2023-09-13T13:21:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jedna firma kurierska p\u0142aci wi\u0119cej podatk\u00f3w ni\u017c wszystkie pozosta\u0142e razem", "description": "Wp\u0142acane przez InPost podatki s\u0105 wi\u0119ksze ni\u017c wszystkie firmy kurierskie w Polsce razem.", "link": "https://logistyka.rp.pl/firmy/art39102651-jedna-firma-kurierska-placi-wiecej-podatkow-niz-wszystkie-pozostale-razem", "date_published": "2023-09-13T13:09:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W ataku na Sewastopol uszkodzone zosta\u0142y okr\u0119t podwodny i okr\u0119t desantowy?", "description": "Nocny, ukrai\u0144ski atak na Sewastopol \"wygl\u0105da jak pr\u00f3ba\", przeprowadzona na dodatek tak, aby zbiega\u0107 si\u0119 w czasie z rozpocz\u0119ciem bitwy o Sewastopol w 1854 roku - pisze znany rosyjski bloger wojskowy, Rybar, na swoim kanale w serwisie Telegram.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39102491-w-ataku-na-sewastopol-uszkodzone-zostaly-okret-podwodny-i-okret-desantowy", "date_published": "2023-09-13T13:03:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Emirates: Do Sydney polecimy airbusem A380, planujemy powr\u00f3t do Adelaide", "description": "Linie lotnicze Emirates wprowadzaj\u0105 dwupok\u0142adowy samolot w ramach trzeciego codziennego po\u0142\u0105czenia do Sydney, co da prawie 2 tysi\u0105ce dodatkowych miejsc tygodniowo. W zwi\u0105zku z dostaw\u0105 airbus\u00f3w A350 planuj\u0105 te\u017c wznowienie po\u0142\u0105cze\u0144 do Adelaide.", "link": "https://turystyka.rp.pl/linie-lotnicze/art39102421-emirates-do-sydney-polecimy-airbusem-a380-planujemy-powrot-do-adelaide", "date_published": "2023-09-13T12:57:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3r o zbo\u017ce rozlewa si\u0119 przed wyborami. Skarga Ukrainy do WTO coraz bli\u017cej", "description": "Temat zakazu importu zbo\u017ca podpala coraz mocniej relacje Polski z UE, Ukrain\u0105, a tak\u017ce z dotychczas \u0142askawym dla rz\u0105du komisarzem Januszem Wojciechowskim. W tle walka o poparcie rolnik\u00f3w, kt\u00f3rzy ostatnio g\u0142osowali g\u0142\u00f3wnie na PiS oraz skarga do WTO.", "link": "https://www.rp.pl/rolnictwo/art39102301-spor-o-zboze-rozlewa-sie-przed-wyborami-skarga-ukrainy-do-wto-coraz-blizej", "date_published": "2023-09-13T12:49:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W Rumunii znaleziono szcz\u0105tki kolejnego rosyjskiego drona?", "description": "Ministerstwo Obrony Rumunii poda\u0142o, \u017ce w rejonie miast Nuf\u0103rul i Viktoria, w okr\u0119gu Tulcza, znaleziono elementy, kt\u00f3re mog\u0105 by\u0107 szcz\u0105tkami drona, rozrzucone na obszarze kilkudziesi\u0119ciu metr\u00f3w. W rejon ten skierowano \u015bmig\u0142owiec Si\u0142 Powietrznych.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39102351-w-rumunii-znaleziono-szczatki-kolejnego-rosyjskiego-drona", "date_published": "2023-09-13T12:34:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tysi\u0105c nieruchomo\u015bci przej\u0119tych pod megalotnisko CPK. Protesty nie ustaj\u0105", "description": "Sp\u00f3\u0142ka CPK przej\u0119\u0142a do tej pory tysi\u0105c hektar\u00f3w grunt\u00f3w pod budow\u0119 Centralnego Portu Komunikacyjnego. Trwa rozbi\u00f3rka 250 budynk\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39102291-tysiac-nieruchomosci-przejetych-pod-megalotnisko-cpk-protesty-nie-ustaja", "date_published": "2023-09-13T12:34:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wybory parlamentarne 2023. Jest si\u00f3dmy komitet og\u00f3lnopolski - Polska Jest Jedna", "description": "Nie sze\u015b\u0107, a siedem komitet\u00f3w og\u00f3lnopolskich b\u0119dzie w wyborach parlamentarnych w Polsce 15 pa\u017adziernika - wynika z doniesie\u0144. Partia Polska Jest Jedna og\u0142osi\u0142a, \u017ce uda\u0142o jej si\u0119 przeprowadzi\u0107 rejestracj\u0119 list w wymaganej liczbie okr\u0119g\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39102241-wybory-parlamentarne-2023-jest-siodmy-komitet-ogolnopolski-polska-jest-jedna", "date_published": "2023-09-13T12:19:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bogdanka ze s\u0142abszym zyskiem ze sprzeda\u017cy w\u0119gla", "description": "Lubelski W\u0119giel Bogdanka odnotowa\u0142 225,93 mln z\u0142  zysku netto  w I p\u00f3\u0142roczu 2023 r. wobec 335,8 mln z\u0142 zysku rok wcze\u015bniej. To efekt mniejszego wydobycia w\u0119gla.", "link": "https://energia.rp.pl/wegiel/art39102341-bogdanka-ze-slabszym-zyskiem-ze-sprzedazy-wegla", "date_published": "2023-09-13T12:18:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Karol Nawrocki, prezes IPN: S\u0142\u00f3w ambasadora Izraela o Ulmach nic nie usprawiedliwia", "description": "\u015awiat, w kt\u00f3rym za przyj\u0119cie \u017byd\u00f3w do domu grozi\u0142a kara \u015bmierci, stworzy\u0142a Rzesza Niemiecka \u2013 suwerenne pa\u0144stwo narodu niemieckiego. Budzi zdziwienie, \u017ce mimo tak rozleg\u0142ego wpisu pan ambasador ani razu nie wspomnia\u0142 o Niemcach ani o ich pa\u0144stwie tworz\u0105cym t\u0119 totalitarn\u0105 machin\u0119 zbrodni.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39102311-karol-nawrocki-prezes-ipn-slow-ambasadora-izraela-o-ulmach-nic-nie-usprawiedliwia", "date_published": "2023-09-13T12:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Warszawska izba adwokacka odracza protest ws. niskich stawek", "description": "ORA Warszawa zdecydowa\u0142a, \u017ce przemarsz pod kancelari\u0119 premiera, zaplanowany na 20 wrze\u015bnia, nie odb\u0119dzie si\u0119. Jest to zwi\u0105zane z deklaracj\u0105 Ministerstwa Sprawiedliwo\u015bci o gotowo\u015bci do podniesienia stawek za urz\u0119d\u00f3wki, oraz apelem NRA.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39102211-warszawska-izba-adwokacka-odracza-protest-ws-niskich-stawek", "date_published": "2023-09-13T12:01:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sp\u00f3r o frankowicza z bankiem. Nowe stanowisko Rzecznika", "description": "Rzecznik Praw Obywatelskich przedstawi\u0142 aktualne stanowisko dla s\u0105du rozpatruj\u0105cego sp\u00f3r mi\u0119dzy frankowiczem a bankiem dotycz\u0105cy rozlicze\u0144 mi\u0119dzy stronami po uniewa\u017cnieniu umowy kredytu.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39102181-spor-o-frankowicza-z-bankiem-nowe-stanowisko-rzecznika", "date_published": "2023-09-13T11:57:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O czym Kim Dzong Un rozmawia\u0142 z W\u0142adimirem Putinem?", "description": "Przed Rosj\u0105 i Korea\u0144sk\u0105 Republik\u0105 Ludowo-Demokratyczn\u0105 (oficjalna nazwa Korei P\u00f3\u0142nocnej - red.) s\u0105 perspektywy na polu wsp\u00f3\u0142pracy techniczno-wojskowej - powiedzia\u0142 prezydent Rosji, W\u0142adimir Putin, w rozmowie z telewizj\u0105 Rossija-1.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39102151-o-czym-kim-dzong-un-rozmawial-z-wladimirem-putinem", "date_published": "2023-09-13T11:56:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adam Woronowicz: Wol\u0119 poci\u0105g od samolotu. Mniej formalno\u015bci, wi\u0119cej odpoczynku", "description": "Aktor nie ma prawa jazdy, dlatego cz\u0119sto korzysta z innych \u015brodk\u00f3w lokomocji. Najch\u0119tniej przemieszcza si\u0119 poci\u0105giem, co pozwala mu unikn\u0105\u0107 czasoch\u0142onnej odprawy i tracenia czasu na formalno\u015bci, kt\u00f3rych nie brakuje na przyk\u0142ad na lotniskach. Poza tym na kolei nikt skrupulatnie nie kontroluje rozmiaru i wagi baga\u017cu, a na przeja\u017cd\u017ck\u0119 mo\u017cna te\u017c zabra\u0107 swojego pupila.", "link": "https://turystyka.rp.pl/kolej/art39102201-adam-woronowicz-wole-pociag-od-samolotu-mniej-formalnosci-wiecej-odpoczynku", "date_published": "2023-09-13T11:45:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska armia intensywnie \u0107wiczy. Nie zawsze w dobrych warunkach", "description": "Armia nie tylko prezentuje si\u0119 na piknikach, ale te\u017c uczestniczy w \u0107wiczeniach, te jednak nie zawsze s\u0105 odpowiednio przygotowane.", "link": "https://www.rp.pl/wojsko/art39101331-polska-armia-intensywnie-cwiczy-nie-zawsze-w-dobrych-warunkach", "date_published": "2023-09-13T11:24:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NIK: W walce z COVID-19 zmarnowano miliardy. Mentzen: Konfederacja mia\u0142a racj\u0119", "description": "S\u0142awomir Mentzen, lider Konfederacji, skomentowa\u0142 krytyczny wobec pa\u0144stwa raport NIK ws. walki z COVID-19. - Premier Morawiecki powinien stan\u0105\u0107 przed Trybuna\u0142em Stanu za to, co robi\u0142 z covidem - oceni\u0142. Doda\u0142, \u017ce Konfederacja jako jedyna z partii sprzeciwia\u0142a si\u0119 tzw. specustawie covidowej oraz oceni\u0142, \u017ce to rz\u0105d odpowiada za nadmiarowe zgony.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39101191-nik-w-walce-z-covid-19-zmarnowano-miliardy-mentzen-konfederacja-miala-racje", "date_published": "2023-09-13T11:17:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "STOP niechcianej czu\u0142o\u015bci. Ruszy\u0142o hiszpa\u0144skie \u201eMe Too\u201d", "description": "Poca\u0142unek, kt\u00f3rego nie \u017cyczy\u0142a sobie pi\u0142karka Jennifer Hermoso, ogl\u0105da\u0142 ca\u0142y \u015bwiat. Prezes Hiszpa\u0144skiej Federacji Pi\u0142ki No\u017cnej zap\u0142aci\u0142 za niego stanowiskiem. Stanie te\u017c przed s\u0105dem.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39101261-stop-niechcianej-czulosci-ruszylo-hiszpanskie-me-too", "date_published": "2023-09-13T11:15:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wyj\u0105tkowo udany sierpie\u0144 dla rosyjskiej ropy. Ale \u015bwiatowy popyt na ni\u0105 spada", "description": "Rosja w sierpniu ograniczy\u0142a eksport ropy o 150 tys. bary\u0142ek dziennie, do 7,2 mln bary\u0142ek, ale zarobi\u0142a najwi\u0119cej od dziesi\u0119ciu miesi\u0119cy. Jednak ca\u0142kowite przychody Rosji z eksportu ropy i produkt\u00f3w naftowych s\u0105 w tym roku mniejsze od ubieg\u0142orocznych, a popyt du\u017co ni\u017cszy.", "link": "https://energia.rp.pl/ropa/art39101901-wyjatkowo-udany-sierpien-dla-rosyjskiej-ropy-ale-swiatowy-popyt-na-nia-spada", "date_published": "2023-09-13T11:14:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Indonezja traci setki miliony dolar\u00f3w przez w\u0119giel", "description": "Gdyby kraj kontrolowa\u0142 emisje pochodz\u0105ce z kompleksu elektrowni w\u0119glowych Suralaya, gospodarka zaoszcz\u0119dzi\u0142aby rocznie 960 milion\u00f3w dolar\u00f3w. To koszty leczenia i zwolnie\u0144 lekarskich mieszka\u0144c\u00f3w, nara\u017conych na oddychanie powietrzem o fatalnej jako\u015bci.", "link": "https://klimat.rp.pl/emisje/art39102131-indonezja-traci-setki-miliony-dolarow-przez-wegiel", "date_published": "2023-09-13T11:13:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Chiny pierwszym krajem, kt\u00f3ry uzna\u0142 rz\u0105d talib\u00f3w w Afganistanie?", "description": "Nowy chi\u0144ski ambasador przedstawi\u0142 listy uwierzytelniaj\u0105ce premierowi Afganistanu - informuj\u0105 rz\u0105dz\u0105cy krajem talibowie. To pierwszy zagraniczny dyplomata w randze ambasadora, kt\u00f3ry akredytowa\u0142 si\u0119 w Afganistanie po przej\u0119ciu w\u0142adzy w tym kraju przez talib\u00f3w w sierpniu 2021 roku - zauwa\u017ca Reuters.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39102041-chiny-pierwszym-krajem-ktory-uznal-rzad-talibow-w-afganistanie", "date_published": "2023-09-13T11:11:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak zwi\u0119kszy\u0107 dost\u0119pno\u015b\u0107 mieszka\u0144 w Polsce? Debata TEP i \u201eRzeczpospolitej\u201d", "description": "Licytacja na nowe programy mieszkaniowe trwa. Kontekst wyborczy przes\u0105dzi\u0142  o interwencyjnym, poza systemowym charakterze program\u00f3w, konstruowanych bez uwzgl\u0119dnienia istniej\u0105cych realnych potrzeb i mo\u017cliwo\u015bci gospodarstw  domowych, a tak\u017ce ju\u017c funkcjonuj\u0105cych regulacji prawno - instytucjonalnych.", "link": "https://www.rp.pl/rynek-nieruchomosci/art39102691-jak-zwiekszyc-dostepnosc-mieszkan-w-polsce-debata-tep-i-rzeczpospolitej", "date_published": "2023-09-13T11:05:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "P\u0142acisz kart\u0105 za granic\u0105? Zobacz, jak nie straci\u0107 na przewalutowaniu!", "description": "Na co dzie\u0144 jeste\u015bmy przyzwyczajeni do p\u0142atno\u015bci bezgot\u00f3wkowych. S\u0105 one wygodne i szybkie. Dlatego, kiedy wyje\u017cd\u017camy za granic\u0119, automatycznie wyjmujemy kart\u0119 czy telefon. Niestety, je\u015bli wybierzesz niew\u0142a\u015bciw\u0105 kart\u0119, mo\u017ce Ci\u0119 to sporo kosztowa\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39102101-placisz-karta-za-granica-zobacz-jak-nie-stracic-na-przewalutowaniu", "date_published": "2023-09-13T11:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Resort zdrowia szykuje kolejne ograniczenia w wystawianiu recept", "description": "Rozszerzenie ogranicze\u0144 w wystawianiu recept na leki, a w szczeg\u00f3lno\u015bci te dla pacjent\u00f3w 65+ i do 18. roku \u017cycia, zapowiedzia\u0142 we wtorek w Senacie wiceminister zdrowia Maciej Mi\u0142kowski - informuje Rynek Zdrowia.", "link": "https://www.rp.pl/sluzba-zdrowia/art39101651-resort-zdrowia-szykuje-kolejne-ograniczenia-w-wystawianiu-recept", "date_published": "2023-09-13T11:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpania szykuje si\u0119 na turystyczny rekord - przyjedzie 85 milion\u00f3w go\u015bci", "description": "W tym roku Hiszpani\u0119 mo\u017ce odwiedzi\u0107 nawet 85 milion\u00f3w turyst\u00f3w. Przychody z tego tytu\u0142u wynios\u0105 100 miliard\u00f3w euro, co oznacza, \u017ce b\u0119d\u0105 wi\u0119ksze o 12 procent od tych sprzed pandemii - przewiduje firma doradcza zajmuj\u0105cej si\u0119 turystyk\u0105 Brainstrust.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39102011-hiszpania-szykuje-sie-na-turystyczny-rekord-przyjedzie-85-milionow-gosci", "date_published": "2023-09-13T10:56:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hiszpania szykuje si\u0119 na turystyczny rekord. Tak\u017ce pod wzgl\u0119dem przychod\u00f3w", "description": "W tym roku Hiszpani\u0119 mo\u017ce odwiedzi\u0107 nawet 85 milion\u00f3w turyst\u00f3w, przewiduje firma doradcza Brainstrust. Przychody z tego tytu\u0142u wynios\u0105 100 miliard\u00f3w euro, co oznacza, \u017ce b\u0119d\u0105 wi\u0119ksze o 12 procent od tych sprzed pandemii.", "link": "https://turystyka.rp.pl/popularne-trendy/art39102011-hiszpania-szykuje-sie-na-turystyczny-rekord-takze-pod-wzgledem-przychodow", "date_published": "2023-09-13T10:56:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Klimczak: Lepsze posi\u0142ki w szpitalach? PiS robi sobie z nas \u017carty", "description": "- Referendum jest tematem zast\u0119pczym i nie b\u0119dziemy bra\u0107 w nim udzia\u0142u - m\u00f3wi\u0142 Dariusz Klimczak, pose\u0142 PSL, Trzecia Droga, w rozmowie z Jackiem Nizinkiewiczem, pytany o to jak ocenia pomys\u0142 referendum, kt\u00f3re ma si\u0119 odby\u0107 15 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39101731-klimczak-lepsze-posilki-w-szpitalach-pis-robi-sobie-z-nas-zarty", "date_published": "2023-09-13T10:47:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ile dzieci ma naprawd\u0119 najbogatszy cz\u0142owiek \u015bwiata? Tajemniczy Techno Mechanicus", "description": "Za\u0142o\u017cyciel Tesli, SpaceX czy Neuralink Elon Musk ma ju\u017c 10 znanych dzieci z trzema kobietami. Teraz okaza\u0142o si\u0119, \u017ce z zako\u0144czonego ju\u017c zwi\u0105zku z wokalistk\u0105 Grimes ma troje, a nie dwoje dzieci. Miliarder twierdzi, \u017ce walczy z kryzysem demograficznym.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/biznes-ludzie-startupy/art39101921-ile-dzieci-ma-naprawde-najbogatszy-czlowiek-swiata-tajemniczy-techno-mechanicus", "date_published": "2023-09-13T10:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ursula von der Leyen m\u00f3wi, \u017ce przysz\u0142o\u015b\u0107 Ukrainy jest w UE. PE reaguje owacj\u0105", "description": "Ukraina poczyni\u0142a \"wielki post\u0119p\" na drodze do przyst\u0105pienia Unii Europejskiej od momentu uzyskania statusu pa\u0144stwa-kandydata do UE w 2022 roku, ale wci\u0105\u017c ma przed sob\u0105 ci\u0119\u017ck\u0105 prac\u0119 - m\u00f3wi\u0142a w swoim dorocznym wyst\u0105pieniu szefowa KE Ursula von der Leyen.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39101791-ursula-von-der-leyen-mowi-ze-przyszlosc-ukrainy-jest-w-ue-pe-reaguje-owacja", "date_published": "2023-09-13T10:21:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Za por\u00f3wnanie patelni do Rolls-Royce\u2019a mo\u017cna s\u0142ono zap\u0142aci\u0107", "description": "Firma promuj\u0105ca swoje patelnie s\u0142owami Gordona Ramsay'a, kt\u00f3ry okre\u015bli\u0142 je mianem Rolls-Royce\u2019a w swojej kategorii, mog\u0142a narazi\u0107 si\u0119 na konsekwencje prawne.", "link": "https://www.rp.pl/abc-firmy/art39101581-za-porownanie-patelni-do-rolls-royce-a-mozna-slono-zaplacic", "date_published": "2023-09-13T10:14:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0142owna interwencja prezesa PFR umacnia z\u0142otego", "description": "Do sprawy s\u0142abo\u015bci z\u0142otego po decyzji RPP o ci\u0119ciu st\u00f3p odni\u00f3s\u0142 si\u0119 Pawe\u0142 Borys, prezes Polskiego Funduszu Rozwoju, stwierdzaj\u0105c m.in., \u017ce bank centralny przy kolejnych decyzjach powinien uwzgl\u0119dnia\u0107 tak\u017ce sytuacj\u0119 z\u0142otego.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39101911-slowna-interwencja-prezesa-pfr-umacnia-zlotego", "date_published": "2023-09-13T10:03:16+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bar w browarze Janusza Palikota powalczy o tytu\u0142 naj\u0142adniejszego na \u015bwiecie", "description": "Eksperci docenili wystr\u00f3j pubu \u201eTaproom\u201d w nale\u017c\u0105cym do firmy Janusza Palikota Browarze Tenczynek. Projekt wyr\u00f3\u017cniono w mi\u0119dzynarodowym konkursie architektonicznym magazynu \u201eDezeen\u201d.", "link": "https://sukces.rp.pl/design/art39101751-bar-w-browarze-janusza-palikota-powalczy-o-tytul-najladniejszego-na-swiecie", "date_published": "2023-09-13T10:00:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Koniec roku przyniesienie zmiany na rynku pracy", "description": "Pracownicy i poszukuj\u0105cy zatrudnienia mog\u0105 szykowa\u0107 si\u0119 na ruch na rynku pod koniec roku. Wielu przedsi\u0119biorc\u00f3w planuje zwi\u0119kszy\u0107 zatrudnienie w tym okresie.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39098821-koniec-roku-przyniesienie-zmiany-na-rynku-pracy", "date_published": "2023-09-13T10:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bruksela wszczyna \u015bledztwo w sprawie chi\u0144skich samochod\u00f3w elektrycznych", "description": "Komisja Europejska zbada import chi\u0144skich aut elektrycznych - poinformowa\u0142 na portalu X (dawnym Twitterze) Valdis Dombrovskis, komisarz UE ds. handlu. Ich ceny s\u0105 utrzymywane na niskim poziomie dzi\u0119ki dotacjom pa\u0144stwowym.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39101761-bruksela-wszczyna-sledztwo-w-sprawie-chinskich-samochodow-elektrycznych", "date_published": "2023-09-13T09:59:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Fernando Santos odwo\u0142any z funkcji selekcjonera reprezentacji Polski", "description": "Fernando Santos zosta\u0142 odwo\u0142any z funkcji selekcjonera pi\u0142karskiej reprezentacji Polski przez prezesa PZPN Cezarego Kulesz\u0119 - wynika z informacji Przegl\u0105du Sportowego.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39101841-nieoficjalnie-fernando-santos-odwolany-z-funkcji-selekcjonera-reprezentacji-polski", "date_published": "2023-09-13T09:54:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ludwik Kotecki, RPP: Mam nadziej\u0119, \u017ce w pa\u017adzierniku kolejnej z\u0142ej decyzji nie b\u0119dzie", "description": "\u2013 Pierwsza dyskusja nad ewentualnymi zmianami st\u00f3p procentowych powinna nast\u0105pi\u0107 dopiero w listopadzie, kiedy NBP opublikuje najnowsz\u0105 projekcj\u0119 inflacji \u2013 zaznaczy\u0142 cz\u0142onek RPP Ludwik Kotecki w TOK FM.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39101811-ludwik-kotecki-rpp-mam-nadzieje-ze-w-pazdzierniku-kolejnej-zlej-decyzji-nie-bedzie", "date_published": "2023-09-13T09:45:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Libia: Ro\u015bnie liczba ofiar katastrofalnych powodzi. Zgin\u0105\u0107 mog\u0142o 10 tys. os\u00f3b", "description": "Liczba ofiar \u015bmiertelnych gigantycznych powodzi, do kt\u00f3rych dosz\u0142o we wschodniej Libii, wzros\u0142a do pi\u0119ciu tysi\u0119cy. Zadaniem lokalnych w\u0142adz ofiar mo\u017ce by\u0107 jednak du\u017co wi\u0119cej \u2013 nawet 10 tysi\u0119cy.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39101741-libia-rosnie-liczba-ofiar-katastrofalnych-powodzi-zginac-moglo-10-tys-osob", "date_published": "2023-09-13T09:42:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u201eIndeks iPhone`a 15\u201d. Ile trzeba pracowa\u0107 na smartfona Apple w r\u00f3\u017cnych krajach", "description": "Poznali\u015bmy ju\u017c ceny poszczeg\u00f3lnych modeli iPhone`a 15.  W \u201eindeksie iPhone`a\" Polska wypada nieco lepiej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku, ale wci\u0105\u017c plasuje si\u0119 w ogonie zestawienia za Litw\u0105 czy Czechami.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39101701-indeks-iphone-a-15-ile-trzeba-pracowac-na-smartfona-apple-w-roznych-krajach", "date_published": "2023-09-13T09:37:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Powr\u00f3t do\u00a0przesz\u0142o\u015bci, ale tylko cz\u0119\u015bciowy", "description": "Sp\u00f3r s\u0119dzi\u00f3w i prokurator\u00f3w z rz\u0105dem o\u00a0zamro\u017cone wynagrodzenia ma swoj\u0105 burzliw\u0105 histori\u0119. Akcji protestacyjnych takich jak przed laty nie nale\u017cy si\u0119 jednak spodziewa\u0107. \u015arodowisko jest zbyt podzielone.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087581-tomasz-pietryga-powrot-do-przeszlosci-ale-tylko-czesciowy", "date_published": "2023-09-13T09:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Okulary w kosztach firmy? Jest korzystna interpretacja dla przedsi\u0119biorcy", "description": "Skarb\u00f3wka z regu\u0142y nie zgadza si\u0119 na rozliczenie w kosztach PIT wydatk\u00f3w na okulary. Inaczej by\u0142o jednak w przypadku gogli ochronnych do niebezpiecznych prac.", "link": "https://firma.rp.pl/pit-cit-vat/art39101681-okulary-w-kosztach-firmy-jest-korzystna-interpretacja-dla-przedsiebiorcy", "date_published": "2023-09-13T09:34:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cz\u0119\u015b\u0107 Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce pieni\u0105dze nie zawsze trzeba oddawa\u0107", "description": "Niemal 40 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce istniej\u0105 okoliczno\u015bci, kt\u00f3re usprawiedliwiaj\u0105 nieoddanie pieni\u0119dzy innej osobie, a 35 proc. \u2013 firmie lub instytucji.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/budzet-rodzinny/art39100911-czesc-polakow-uwaza-ze-pieniadze-nie-zawsze-trzeba-oddawac", "date_published": "2023-09-13T09:31:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Ska\u0142a: Mamy coraz wi\u0119cej korzystnych rozstrzygni\u0119\u0107", "description": "\u017beby rozwia\u0107 wszelkie w\u0105tpliwo\u015bci, nadali\u015bmy zwi\u0105zkowi charakter organizacji ponadzak\u0142adowej \u2013 m\u00f3wi Jacek Ska\u0142a, prokurator PR w Krakowie.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087591-jacek-skala-mamy-coraz-wiecej-korzystnych-rozstrzygniec", "date_published": "2023-09-13T09:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wedle potrzeb i umiej\u0119tno\u015bci", "description": "Podzia\u0142 czynno\u015bci nie jest ustalany raz na zawsze. Wr\u0119cz przeciwnie, u.s.p. przewiduje, \u017ce prezes s\u0105du mo\u017ce ustali\u0107 nowy \u2013 w ca\u0142o\u015bci lub cz\u0119\u015bci i w ka\u017cdym czasie.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087601-wedle-potrzeb-i-umiejetnosci", "date_published": "2023-09-13T09:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Domagalski: Ekonomia stuka do s\u0105d\u00f3w", "description": "W minionym tygodniu dwie najwy\u017csze instancje s\u0105dowe Polski zajmowa\u0142y si\u0119 kosztami Temidy. Mo\u017ce to przypadek, tak czy inaczej, kwestia kalkulowania tych wydatk\u00f3w przebija si\u0119 do dyskusji publicznej.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087621-marek-domagalski-ekonomia-stuka-do-sadow", "date_published": "2023-09-13T09:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W stron\u0119 unijnych standard\u00f3w", "description": "Portal Informacyjny S\u0105d\u00f3w obejmie tak\u017ce sprawy karne.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087611-w-strone-unijnych-standardow", "date_published": "2023-09-13T09:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sala s\u0105dowa w dobie cyfrowej zmiany", "description": "Rozprawy online zajmuj\u0105 wprawdzie wi\u0119cej czasu, lecz ich zalet\u0105 jest elastyczno\u015b\u0107 rozwi\u0105za\u0144 technicznych i mo\u017cliwo\u015b\u0107 przes\u0142uchania na odleg\u0142o\u015b\u0107.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087631-sala-sadowa-w-dobie-cyfrowej-zmiany", "date_published": "2023-09-13T09:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nietypowa wizyta: Wys\u0142annik papie\u017ca jedzie do Chin rozmawia\u0107 o Ukrainie", "description": "Papieski wys\u0142annik, kardyna\u0142 Matteo Zuppi, udaje si\u0119 do Chin, gdzie b\u0119dzie rozmawia\u0142 na temat \"rozwi\u0105zania konfliktu na Ukrainie\" - podaj\u0105 Watykan i strona chi\u0144ska.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39101521-nietypowa-wizyta-wyslannik-papieza-jedzie-do-chin-rozmawiac-o-ukrainie", "date_published": "2023-09-13T09:22:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niegodno\u015b\u0107 dziedziczenia", "description": "Ocena niegodno\u015bci dziedziczenia najcz\u0119\u015bciej sprowadza si\u0119 do analizy ustale\u0144 faktycznych i kreowania zarzut\u00f3w polemizuj\u0105cych z wnioskami pod k\u0105tem wype\u0142nienia norm z art. 928 kodeksu cywilnego (odnotowa\u0107 nale\u017cy jego zmian\u0119, kt\u00f3ra zosta\u0142a dokonana w art. 1 pkt 4 ustawy z 28 lipca 2023 r. o zmianie ustawy \u2013 Kodeks cywilny oraz niekt\u00f3rych innych ustaw, DzU z 2023 r., poz. 1615 \u2013 do \u00a7 1 dodane zostaj\u0105 pkt 4 i 5). Wyk\u0142adnia tego przepisu wprawdzie wielokrotnie by\u0142a przedmiotem wypowiedzi orzeczniczych, ale r\u00f3wnie\u017c bywa ocenna.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087641-niegodnosc-dziedziczenia", "date_published": "2023-09-13T09:22:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "O standardach bezstronno\u015bci i\u00a0niezawis\u0142o\u015bci s\u0119dziowskiej", "description": "Na wniosek ministra Ziobry w dniach 28\u201329 sierpnia odby\u0142o si\u0119 nadzwyczajne posiedzenie KRS.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087651-o-standardach-bezstronnosci-i-niezawislosci-sedziowskiej", "date_published": "2023-09-13T09:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d zostaje w\u00a0s\u0105dzie", "description": "Czym si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105 od siebie rozprawy zdalne, hybrydowe oraz stacjonarne? I jakie wynikaj\u0105 z tego korzy\u015bci i\u00a0ograniczenia?", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087661-sad-zostaje-w-sadzie", "date_published": "2023-09-13T09:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Syndyk nie mo\u017ce przes\u0142uchiwa\u0107", "description": "Czy syndyk banku mo\u017ce os\u0105dzi\u0107 niewa\u017cno\u015b\u0107 kredytu przy zg\u0142oszeniu wierzytelno\u015bci?", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087671-syndyk-nie-moze-przesluchiwac", "date_published": "2023-09-13T09:19:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Na GPW wci\u0105\u017c trwa szukanie kierunku, oddech z\u0142otego", "description": "Pocz\u0105tek \u015brodowej sesji up\u0142ywa pod znakiem wyczekiwania. Po po\u0142udniu wa\u017cne dane z USA.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39101661-na-gpw-wciaz-trwa-szukanie-kierunku-oddech-zlotego", "date_published": "2023-09-13T09:17:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W lustrze zmiennych reali\u00f3w", "description": "Nowelizacja wprowadza wiele zmian do dzia\u0142alno\u015bci oskar\u017cyciela publicznego.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-prokuratura/art39087691-w-lustrze-zmiennych-realiow", "date_published": "2023-09-13T09:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Azoty produkcj\u0105 coraz wi\u0119cej nawoz\u00f3w", "description": "W sierpniu koncern wytworzy\u0142 251 tys. ton nawoz\u00f3w azotowych. To zwy\u017cka o 5 proc. w uj\u0119ciu rok do roku. Co wi\u0119cej, taka pozytywna zmiana ma miejsce pierwszy raz w tym roku.", "link": "https://energia.rp.pl/surowce-i-paliwa/art39101141-azoty-produkcja-coraz-wiecej-nawozow", "date_published": "2023-09-13T09:14:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "iPhone`y gro\u017ane przez zbyt wysokie promieniowanie. Francja blokuje sprzeda\u017c", "description": "Francuskie w\u0142adze wstrzymuj\u0105 sprzeda\u017c modelu smartfona Apple iPhone 12 ze wzgl\u0119du na ponadmiarowy poziom promieniowania, kt\u00f3re mo\u017ce by\u0107 niebezpieczne.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/globalne-interesy/art39101601-iphone-y-grozne-przez-zbyt-wysokie-promieniowanie-francja-blokuje-sprzedaz", "date_published": "2023-09-13T09:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Majtki zamiast sukni. Generacja Z wkracza na salony, a wraz z ni\u0105 \u2013 nowe trendy", "description": "Czy majtki b\u0119d\u0105 now\u0105 definicj\u0105 stroju wieczorowego? Je\u015bli spojrze\u0107 na to, jak na festiwalu w Wenecji wyst\u0105pi\u0142a brytyjska aktorka Emma Corrin, mo\u017cna uzna\u0107,\u00a0\u017ce moda wkracza w now\u0105 er\u0119. Czy kreacja marki Miu Miu, w kt\u00f3rej wyst\u0105pi\u0142a Brytyjka, to trend czy nowa rzeczywisto\u015b\u0107?", "link": "https://sukces.rp.pl/moda/art39101211-majtki-zamiast-sukni-generacja-z-wkracza-na-salony-a-wraz-z-nia-nowe-trendy", "date_published": "2023-09-13T09:13:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "20 lat wi\u0119zienia dla prawej r\u0119ki kr\u00f3lowej kryptowalut", "description": "To jedno z najwi\u0119kszych oszustw na rynku aktyw\u00f3w cyfrowych. Karl Sebastian Greenwood, wsp\u00f3\u0142za\u0142o\u017cyciel i g\u0142\u00f3wny promotor piramidy One Coin zosta\u0142 skazany na 20 lat wi\u0119zienia.", "link": "https://www.rp.pl/finanse/art39101611-20-lat-wiezienia-dla-prawej-reki-krolowej-kryptowalut", "date_published": "2023-09-13T09:11:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie b\u0119dziemy mogli bra\u0107 zbyt du\u017cych kredyt\u00f3w. UE wprowadza nowe prawo", "description": "Parlament Europejski przyj\u0105\u0142 now\u0105 dyrektyw\u0119 w sprawie kredyt\u00f3w konsumenckich (CCD). Nowe przepisy maj\u0105 chroni\u0107 konsument\u00f3w przed zaci\u0105ganiem zbyt du\u017cych d\u0142ug\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/konsumenci/art39101551-nie-bedziemy-mogli-brac-zbyt-duzych-kredytow-ue-wprowadza-nowe-prawo", "date_published": "2023-09-13T09:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Czy dzieci mog\u0105 legalnie sprzedawa\u0107 domow\u0105 lemoniad\u0119 lub owoce?", "description": "Sanepid ukara\u0142 ojca nastolatki sprzedaj\u0105cej wi\u015bnie przed sklepem dziadka. Potem jednak zmieni\u0142 zdanie.  A co m\u00f3wi prawo? Czy osoby niepe\u0142noletnie mog\u0105 legalnie sprzedawa\u0107 produkty takie jak wi\u015bnie z sadu dziadka lub lemoniad\u0119 domowej roboty? TVN24 zapyta\u0142 o to prawnik\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39101181-czy-dzieci-moga-legalnie-sprzedawac-domowa-lemoniade-lub-owoce", "date_published": "2023-09-13T08:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ks. Isakowicz-Zaleski: W\u0142adza robi wszystko, by upolityczni\u0107 uroczysto\u015bci ko\u015bcielne", "description": "To, \u017ce politycy pojawiaj\u0105 si\u0119 prawie na ka\u017cdej uroczysto\u015bci ko\u015bcielnej, jest rzecz\u0105 bardzo w\u0105tpliw\u0105. Nie mo\u017cna im tego zabroni\u0107, ale nie powinni by\u0107 oni eksponowani. Czy kto\u015b jest premierem czy zwyk\u0142ym szarym obywatelem, przychodzi do ko\u015bcio\u0142a ze wzgl\u0119d\u00f3w religijnych, a nie po to, by si\u0119 pokaza\u0107, przemawia\u0107 czy prowadzi\u0107 propagand\u0119 swojej partii - powiedzia\u0142 w programie #RZECZoPOLITYCE ks. Tadeusz Isakowicz-Zaleski, duchowny katolicki obrz\u0105dk\u00f3w ormia\u0144skiego i \u0142aci\u0144skiego.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39101411-ks-isakowicz-zaleski-wladza-robi-wszystko-by-upolitycznic-uroczystosci-koscielne", "date_published": "2023-09-13T08:48:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Cytat ze Stalina na konferencji Krajowej Rady S\u0105downictwa. \"To jest szok\"", "description": "Cytat ze Stalina o tym, \u017ce \"kadry decyduj\u0105 o wszystkim\" przywo\u0142a\u0142 podczas konferencji Krajowej Rady S\u0105downictwa prof. UW Jan Majchrowski, by\u0142y s\u0119dzia izby dyscyplinarnej S\u0105du Najwy\u017cszego. - To jest szok - skomentowa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych s\u0119dzia Bart\u0142omiej Przymusi\u0144ski z \"Iustitii\".", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39101361-cytat-ze-stalina-na-konferencji-krajowej-rady-sadownictwa-to-jest-szok", "date_published": "2023-09-13T08:40:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\"Rzeczpospolita\" sprawdza: Polska nie mo\u017ce legalnie zablokowa\u0107 importu zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "Do 15 wrze\u015bnia Komisja Europejska ma zdecydowa\u0107, czy przed\u0142u\u017cy\u0107 zakaz importu czterech produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy do pi\u0119ciu pa\u0144stw UE. Tymczasowy zakaz dotyczy pszenicy, kukurydzy, rzepaku i s\u0142onecznika, a zamkni\u0119te dla nich s\u0105 obecnie rynki Polski, Bu\u0142garii, Rumunii, W\u0119gier i S\u0142owacji. W najnowszym spocie wyborczym PiS premier Mateusz Morawiecki przekonuje, \u017ce Polska zakaz utrzyma niezale\u017cnie od tego, co zrobi Bruksela. Sprawdzamy czy to jest mo\u017cliwe.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39101371-rzeczpospolita-sprawdza-polska-nie-moze-legalnie-zablokowac-importu-zboza-z-ukrainy", "date_published": "2023-09-13T08:39:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przetarg na modernizacj\u0119 Sali Kongresowej rozstrzygni\u0119ty", "description": "Wielofunkcyjna, dost\u0119pna i z nowoczesnym zapleczem \u2013 taka ju\u017c niebawem b\u0119dzie Sala Kongresowa w Pa\u0142acu Kultury i Nauki.", "link": "https://regiony.rp.pl/kultura/art39101381-przetarg-na-modernizacje-sali-kongresowej-rozstrzygniety", "date_published": "2023-09-13T08:34:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Papierowe bilety do lamusa. Miejsk\u0105 komunikacj\u0119 zawojowa\u0142y aplikacje", "description": "Pasa\u017cerowie w miejskiej komunikacji coraz ch\u0119tniej \u017cegnaj\u0105 si\u0119 z papierowym biletem, a tak\u017ce z tradycyjnym sposobem p\u0142atno\u015bci. Przyk\u0142adem jest G\u00f3rno\u015bl\u0105sko-Zag\u0142\u0119biowska Metropolia (GZM), w kt\u00f3rej po wakacjach odnotowano rekordowy poziom sprzeda\u017cy bilet\u00f3w w aplikacjach mobilnych.", "link": "https://regiony.rp.pl/transport/art39101351-papierowe-bilety-do-lamusa-miejska-komunikacje-zawojowaly-aplikacje", "date_published": "2023-09-13T08:28:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Kawa na wynos? Papierowe kubki s\u0105 r\u00f3wnie szkodliwe, co plastikowe", "description": "Jednorazowe kubki z papieru mog\u0105 by\u0107 r\u00f3wnie szkodliwe i toksyczne jak plastikowe. Nie rozk\u0142adaj\u0105 si\u0119 szybko i szkodz\u0105 \u015brodowisku.", "link": "https://kobieta.rp.pl/nauka/art39101271-kawa-na-wynos-papierowe-kubki-sa-rownie-szkodliwe-co-plastikowe", "date_published": "2023-09-13T08:21:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Najwi\u0119kszy popyt na magazyny jest na G\u00f3rnym \u015al\u0105sku", "description": "Deweloperzy ostro\u017cnie rozpoczynaj\u0105 nowe projekty, ich aktywno\u015b\u0107 jest na poziomie z lat 2018-2019.", "link": "https://logistyka.rp.pl/rynek/art39101281-najwiekszy-popyt-na-magazyny-jest-na-gornym-slasku", "date_published": "2023-09-13T08:20:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Raport: Rosjanie rzucili do walki now\u0105 armi\u0119. Przed czasem", "description": "Pododdzia\u0142y 25. Armii zosta\u0142y prawdopodobnie rozmieszczone po raz pierwszy na Ukrainie - informuje w swoim najnowszym raporcie na temat sytuacji na Ukrainie brytyjskie Ministerstwo Obrony.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39101131-raport-rosjanie-rzucili-do-walki-nowa-armie-przed-czasem", "date_published": "2023-09-13T08:09:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Magnum Optimum\u00ae 1208 w transporcie baterii do samochod\u00f3w elektrycznych", "description": "Mimo tego, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 kierowc\u00f3w wci\u0105\u017c nie jest przekonanych do zmiany samochodu na elektryczny, wydaje si\u0119, \u017ce bran\u017ca automotive jasno obra\u0142a kierunek rozwoju. Jej przysz\u0142o\u015b\u0107 jest zasilana pr\u0105dem. Do wymaga\u0144 elektromobilno\u015bci dostosowuje si\u0119 te\u017c logistyka. \u015awietnym przyk\u0142adem na potwierdzenie tej tezy jest Magnum Optimum\u00ae 1208, kt\u00f3ry idealnie nadaje si\u0119 do transportu baterii do samochod\u00f3w elektrycznych.", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39101291-magnum-optimum-1208-w-transporcie-baterii-do-samochodow-elektrycznych", "date_published": "2023-09-13T08:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ameryka\u0144scy przewo\u017anicy sceptycznie o elektrycznych ci\u0119\u017car\u00f3wkach", "description": "W USA potrzeba bilion dolar\u00f3w na zast\u0105pienie diesli elektrykami. Do tego jeszcze niezb\u0119dne s\u0105 wydatki na sie\u0107 \u0142adowarek. Czy klienci przewo\u017anik\u00f3w unios\u0105 ten ci\u0119\u017car?", "link": "https://logistyka.rp.pl/elektromobilnosc/art39101101-amerykanscy-przewoznicy-sceptycznie-o-elektrycznych-ciezarowkach", "date_published": "2023-09-13T07:53:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W pi\u0105tek Marsz Gniewu. Bud\u017cet\u00f3wka p\u00f3jdzie na kancelari\u0119 premiera", "description": "W najbli\u017cszy pi\u0105tek 15 wrze\u015bnia w Warszawie odb\u0119dzie si\u0119 Marsz Gniewu na Kancelari\u0119 Prezesa Rady Ministr\u00f3w. Pracownicy bud\u017cet\u00f3wki rusz\u0105 spod Pa\u0142acu Kultury i Nauki. Zwi\u0105zkowcy podkre\u015blaj\u0105, \u017ce Marsz Gniewu jest wyrazem protestu wobec haniebnego porozumienia zawartego przez rz\u0105d z NSZZ \u201eSolidarno\u015b\u0107\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/urzednicy/art39101091-w-piatek-marsz-gniewu-budzetowka-pojdzie-na-kancelarie-premiera", "date_published": "2023-09-13T07:53:06+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Lokum dalej z bardzo wysok\u0105 rentowno\u015bci\u0105", "description": "Znacznie wi\u0119cej przekazanych lokali ze znacznie wy\u017csz\u0105 mar\u017c\u0105 \u2013 wyniki dewelopera posz\u0142y mocno w g\u00f3r\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39100801-lokum-dalej-z-bardzo-wysoka-rentownoscia", "date_published": "2023-09-13T07:51:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dojrza\u0142o\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 atutem przy poszukiwaniu pracy. Trzeba tylko umie\u0107 \"switchowa\u0107\"", "description": "Dojrza\u0142o\u015b\u0107 nie musi oznacza\u0107 stagnacji zawodowej. O tym, \u017ce po 45. roku \u017cycia mo\u017cna robi\u0107 nowe rzeczy, rozwija\u0107 si\u0119 i czu\u0107 w pracy spe\u0142nion\u0105, a nie uwi\u0119zion\u0105, m\u00f3wi Katarzyna \u0141aki\u0144ska, kt\u00f3ra po kilku dekadach pracy w bran\u017cy reklamowej za\u0142o\u017cy\u0142a portal aktywizuj\u0105cy do\u015bwiadczonych pracownik\u00f3w.", "link": "https://kobieta.rp.pl/styl-zycia/art39064251-dojrzalosc-moze-byc-atutem-przy-poszukiwaniu-pracy-trzeba-tylko-umiec-switchowac", "date_published": "2023-09-13T07:46:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gie\u0142dowe pere\u0142ki w drodze na nowe szczyty", "description": "Mimo zawirowa\u0144 na rynkach na warszawskiej gie\u0142dzie nie brakuje sp\u00f3\u0142ek, kt\u00f3rych wyceny rynkowe w ostatnim czasie osi\u0105gn\u0119\u0142y rekordowe poziomy.", "link": "https://pieniadze.rp.pl/rynek-kapitalowy/art39099711-gieldowe-perelki-w-drodze-na-nowe-szczyty", "date_published": "2023-09-13T07:19:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Coraz wi\u0119cej maj\u0119tnych os\u00f3b interesuje si\u0119 sztuk\u0105, tak\u017ce w kontek\u015bcie inwestycyjnym", "description": "W DESA Unicum ruszy\u0142a w\u0142a\u015bnie ekspozycja \u201eOczy szeroko zamkni\u0119te. Nadrzeczywisto\u015b\u0107 w sztuce XX-XXI wieku\u201d prezentuj\u0105ca tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy o\u017cywili \u015bwiat ba\u015bni, legend i ludowych poda\u0144.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39096591-coraz-wiecej-majetnych-osob-interesuje-sie-sztuka-takze-w-kontekscie-inwestycyjnym", "date_published": "2023-09-13T07:04:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Modny trend. Coraz wi\u0119cej zamo\u017cnych os\u00f3b interesuje si\u0119 sztuk\u0105 i inwestuje w ni\u0105", "description": "W DESA Unicum ruszy\u0142a w\u0142a\u015bnie ekspozycja \u201eOczy szeroko zamkni\u0119te. Nadrzeczywisto\u015b\u0107 w sztuce XX-XXI wieku\u201d prezentuj\u0105ca tw\u00f3rczo\u015b\u0107 artyst\u00f3w, kt\u00f3rzy o\u017cywili \u015bwiat ba\u015bni, legend i ludowych poda\u0144.", "link": "https://kobieta.rp.pl/kultura/art39096591-modny-trend-coraz-wiecej-zamoznych-osob-interesuje-sie-sztuka-i-inwestuje-w-nia", "date_published": "2023-09-13T07:04:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "B\u0119d\u0105 nowe przepisy. Do centrum miasta wjedziemy autem bez specjalnej naklejki", "description": "Ministerstwo Cyfryzacji przygotowa\u0142o przepisy, kt\u00f3re umo\u017cliwi\u0105 prowadzenie stref czystego transportu w Polsce w oparciu o system CEPiK (Centralna Ewidencja Pojazd\u00f3w i Kieruj\u0105cych) \u2013 m.in. o dane dotycz\u0105ce normy Euro. W gminach, kt\u00f3re wybior\u0105 te rozwi\u0105zanie oznacza to brak obowi\u0105zku naklejania nalepek na szybach pojazd\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-drogowe/art39100941-beda-nowe-przepisy-do-centrum-miasta-wjedziemy-autem-bez-specjalnej-naklejki", "date_published": "2023-09-13T06:56:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bentley jakiego jeszcze nie by\u0142o. Continental Flying Spur jako pick-up", "description": "Brytyjska firma tuningowa zbudowa\u0142 pickupa na bazie Bentleya Continentala Flying Spur. Klient, kt\u00f3ry go zam\u00f3wi\u0142 chce go sprzeda\u0107, bo ju\u017c mu si\u0119 nie podoba.", "link": "https://moto.rp.pl/po-drodze/art39100791-bentley-jakiego-jeszcze-nie-bylo-continental-flying-spur-jako-pick-up", "date_published": "2023-09-13T06:47:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pasa\u017cerowie statk\u00f3w wycieczkowych na l\u0105dzie \u2013 komu to si\u0119 op\u0142aca?", "description": "Cho\u0107 wiele kraj\u00f3w liczy, \u017ce turystyczne rejsy morskie pobudz\u0105 ich lokaln\u0105 gospodark\u0119, najnowsze analizy pokazuj\u0105, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 pasa\u017cer\u00f3w pieni\u0105dze zostawia na pok\u0142adzie, nie na l\u0105dzie. Odwrotnie ni\u017c m\u00f3wi\u0105 armatorzy.", "link": "https://turystyka.rp.pl/promy-i-statki/art39100441-pasazerowie-statkow-wycieczkowych-na-ladzie-komu-to-sie-oplaca", "date_published": "2023-09-13T06:41:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Stalexport szykuje si\u0119 do przekazania pa\u0144stwu autostrady A4 Katowice \u2013 Krak\u00f3w", "description": "Na autostradzie A4 pomi\u0119dzy Katowicami i Krakowem zaczyna si\u0119 bardzo d\u0142ugi remont, a kierowcy musz\u0105 uzbroi\u0107 si\u0119 w cierpliwo\u015b\u0107 i przygotowa\u0107 na korki. Zarz\u0105dzaj\u0105ca tras\u0105 sp\u00f3\u0142ka Stalexport Autostrada Ma\u0142opolska (SAM) rozpocz\u0119\u0142a wymian\u0119 nawierzchni.", "link": "https://moto.rp.pl/tu-i-teraz/art39100471-stalexport-szykuje-sie-do-przekazania-panstwu-autostrady-a4-katowice-krakow", "date_published": "2023-09-13T05:57:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Amerykanie odkryli prawdopodobnie najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ce litu na \u015bwiecie", "description": "Z\u0142o\u017ce jest tak du\u017ce, \u017ce wystarczy do zbudowania kilku miliard\u00f3w baterii do samochod\u00f3w elektrycznych. Odkryli je wulkanolodzy w zachodniej cz\u0119\u015bci Stan\u00f3w Zjednoczonych i jest to prawdopodobnie najwi\u0119ksze z\u0142o\u017ce litu na \u015bwiecie.", "link": "https://moto.rp.pl/na-prad/art39100491-amerykanie-odkryli-prawdopodobnie-najwieksze-zloze-litu-na-swiecie", "date_published": "2023-09-13T05:57:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "KRS o praworz\u0105dno\u015bci na konferencji dla m\u0142odzie\u017cy. S\u0105 reakcje s\u0119dzi\u00f3w", "description": "Prawo musi chroni\u0107 przed arbitralno\u015bci\u0105 w\u0142adzy \u2013\u00a0m\u00f3wi\u0142a we wtorek w\u00a0\u0141azienkach Dagmara Pawe\u0142czyk-Woicka, przewodnicz\u0105ca KRS. W\u00a0dyskusji w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pad\u0142o wiele gorzkich s\u0142\u00f3w \u2013 g\u0142\u00f3wnie od s\u0119dzi\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39099181-krs-o-praworzadnosci-na-konferencji-dla-mlodziezy-sa-reakcje-sedziow", "date_published": "2023-09-13T05:28:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Samorz\u0105dy mog\u0105 przej\u0105\u0107 drogi o niejasnym statusie", "description": "Wyzwaniem dla gmin chc\u0105cych uregulowa\u0107 stan prawny niekt\u00f3rych teren\u00f3w b\u0119dzie obowi\u0105zek wyp\u0142aty odszkodowania.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39099191-samorzady-moga-przejac-drogi-o-niejasnym-statusie", "date_published": "2023-09-13T05:20:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Przedstawiciel administracji USA: Chiny szykuj\u0105 si\u0119 na wojn\u0119 ze Stanami Zjednoczonymi", "description": "Sekretarz ds. Si\u0142 Powietrznych USA, Frank Kendall ostrzeg\u0142, \u017ce Chiny rozbudowuj\u0105 armi\u0119 przygotowuj\u0105c si\u0119 na potencjaln\u0105 wojn\u0119 z USA, a Ameryka musi zoptymalizowa\u0107 swoje si\u0142y, aby przeciwdzia\u0142a\u0107 temu zagro\u017ceniu - informuje \"The Hill\".", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39100631-przedstawiciel-administracji-usa-chiny-szykuja-sie-na-wojne-ze-stanami-zjednoczonymi", "date_published": "2023-09-13T05:18:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Gajowniczek- Pruszy\u0144ska: Niekarany to nie to samo, co nieskazitelnego charakteru", "description": "Osoba, wobec kt\u00f3rej prowadzono post\u0119powanie karne, nawet zako\u0144czone warunkowym umorzeniem, nie mog\u0142aby zosta\u0107 s\u0119dzi\u0105 czy prokuratorem lub urz\u0119dnikiem. Takiego wymogu nie stawia si\u0119 jednak dziennikarzom \u2013 m\u00f3wi adwokat, dr Katarzyna Gajowniczek- Pruszy\u0144ska.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39099211-gajowniczek-pruszynska-niekarany-to-nie-to-samo-co-nieskazitelnego-charakteru", "date_published": "2023-09-13T05:16:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Pa\u0144stwo zabra\u0142o dom, a fiskus ulg\u0119", "description": "Wyw\u0142aszczony pod drog\u0119 mo\u017ce skorzysta\u0107 ze zwolnienia, nawet gdy nowe lokum naby\u0142 przed wyp\u0142at\u0105 odszkodowania.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39099121-panstwo-zabralo-dom-a-fiskus-ulge", "date_published": "2023-09-13T05:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mec. Dariusz Pluta: \u201eStare brudy\u201d w czasie kampanii", "description": "Okoliczno\u015b\u0107, \u017ce publikacja nast\u0105pi\u0142a w okresie przedwyborczym, mo\u017ce mie\u0107 znaczenie dla oceny jej celu, a to z kolei ma znaczenie dla oceny jej legalno\u015bci lub ewentualnie bezprawno\u015bci \u2013 wyja\u015bnia adwokat Dariusz Pluta.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-prasowe/art39099231-mec-dariusz-pluta-stare-brudy-w-czasie-kampanii", "date_published": "2023-09-13T05:14:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z Kim Dzong Unem na kosmodromie Wostocznyj", "description": "W \u015brod\u0119 rano czasu polskiego na kosmodromie Wostocznyj rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 spotkanie W\u0142adimira Putina z Kim Dzong Unem.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39100601-wladimir-putin-spotkal-sie-z-kim-dzong-unem-na-kosmodromie-wostocznyj", "date_published": "2023-09-13T04:36:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "28 chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych pojawi\u0142o si\u0119 w pobli\u017cu Tajwanu", "description": "Tajwa\u0144ski resort obrony poda\u0142, \u017ce w strefie identyfikacji obrony powietrznej Tajwanu pojawi\u0142o si\u0119 28 chi\u0144skich samolot\u00f3w wojskowych.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39100581-28-chinskich-samolotow-wojskowych-pojawilo-sie-w-poblizu-tajwanu", "date_published": "2023-09-13T04:02:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korea P\u00f3\u0142nocna \"uczci\u0142a\" wizyt\u0119 Kim Dzong Una w Rosji wystrzeleniem rakiet balistycznych", "description": "Na kilka godzin przed spodziewanym spotkaniem Kim Dzong Una z prezydentem Rosji, W\u0142adimirem Putinem, Korea P\u00f3\u0142nocna dokona\u0142a pr\u00f3by rakietowej i wystrzeli\u0142a ze wschodniego wybrze\u017ca co najmniej dwie rakiety balistyczne - podaj\u0105 Po\u0142\u0105czone Kolegium Szef\u00f3w Sztab\u00f3w Korei Po\u0142udniowej i japo\u0144ska Stra\u017c Przybrze\u017cna.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39100561-korea-polnocna-uczcila-wizyte-kim-dzong-una-w-rosji-wystrzeleniem-rakiet-balistycznych", "date_published": "2023-09-13T03:45:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "USA: Ukrai\u0144scy piloci mog\u0105 zosta\u0107 przeszkoleni z obs\u0142ugi F-16 w trzy miesi\u0105ce", "description": "W pa\u017adzierniku ukrai\u0144scy piloci maj\u0105 trafi\u0107 do bazy si\u0142 powietrznych Gwardii Narodowej w Tucson (stan Arizona), gdzie b\u0119d\u0105 szkoli\u0107 si\u0119 z obs\u0142ugi F-16 - podaje AP.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39100541-usa-ukrainscy-piloci-moga-zostac-przeszkoleni-z-obslugi-f-16-w-trzy-miesiace", "date_published": "2023-09-13T03:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po\u017car w okupowanym Sewastopolu po ataku rakietowym", "description": "W\u0142adze okupacyjne Sewastopola informuj\u0105, \u017ce ok. 2 w nocy czasu moskiewskiego miasto by\u0142o celem ataku rakietowego.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39100521-pozar-w-okupowanym-sewastopolu-po-ataku-rakietowym", "date_published": "2023-09-13T02:58:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna Rosji z Ukrain\u0105. Dzie\u0144 567", "description": "24 lutego 2022 roku Rosja rozpocz\u0119\u0142a pe\u0142nowymiarow\u0105 inwazj\u0119 na Ukrain\u0119. W nocy okupowany przez Rosjan Sewastopol by\u0142 celem ataku rakietowego. W mie\u015bcie wybuch\u0142 po\u017car.", "link": "https://www.rp.pl/swiat/art39100501-wojna-rosji-z-ukraina-dzien-567", "date_published": "2023-09-13T02:39:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokaci sprzeciwiaj\u0105 pomys\u0142owi PiS. \"Likwidacja skostnia\u0142ych struktur\"", "description": "Odg\u00f3rne \u0142\u0105czenie samorz\u0105d\u00f3w zaufania publicznego nie jest dobre, a dobrowolne jednoczenie si\u0119 wzmacnia ich pozycj\u0119 wobec w\u0142adzy \u2013 m\u00f3wiono w konferencyjnej debacie.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39099151-adwokaci-sprzeciwiaja-pomyslowi-pis-likwidacja-skostnialych-struktur", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Adwokaci sprzeciwiaj\u0105 si\u0119 pomys\u0142owi PiS. \"Likwidacja skostnia\u0142ych struktur\"", "description": "Odg\u00f3rne \u0142\u0105czenie samorz\u0105d\u00f3w zaufania publicznego nie jest dobre, a dobrowolne jednoczenie si\u0119 wzmacnia ich pozycj\u0119 wobec w\u0142adzy \u2013 m\u00f3wiono w konferencyjnej debacie.", "link": "https://www.rp.pl/zawody-prawnicze/art39099151-adwokaci-sprzeciwiaja-sie-pomyslowi-pis-likwidacja-skostnialych-struktur", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dzia\u0142anie KRS ws s\u0119dziego Wr\u00f3bla: Chodzi o zastraszenie i efekt mro\u017c\u0105cy", "description": "Zawiadomienie do prokuratury w mojej sprawie uwa\u017cam za\u00a0niedopuszczalny nacisk wywierany na s\u0119dziego \u2013 m\u00f3wi \u201eRz\u201d prof. W\u0142odzimierz Wr\u00f3bel z Izby Karnej S\u0105du Najwy\u017cszego.", "link": "https://www.rp.pl/sady-i-trybunaly/art39099161-dzialanie-krs-ws-sedziego-wrobla-chodzi-o-zastraszenie-i-efekt-mrozacy", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Her Docs Forum. Kobiety w roli g\u0142\u00f3wnej", "description": "Her Docs Forum, kt\u00f3rego has\u0142em przewodnim jest \u201ezaanga\u017cowane spojrzenie\u201d, startuje w \u015brod\u0119 13 wrze\u015bnia w Warszawie.", "link": "https://www.rp.pl/film/art39098751-her-docs-forum-kobiety-w-roli-glownej", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jacek Nizinkiewicz: TVP sztabem wyborczym rz\u0105dz\u0105cych", "description": "Publiczni nadawcy mog\u0105 bezkarnie zwalcza\u0107 opozycj\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39099441-jacek-nizinkiewicz-tvp-sztabem-wyborczym-rzadzacych", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jan Czekaj: Gen\u00f3w nie oszukasz", "description": "S\u0142uchaj\u0105c wypowiedzi prezesa Kaczy\u0144skiego, premiera Morawieckiego czy innych polityk\u00f3w PiS, trudno oprze\u0107 si\u0119 wra\u017ceniu, \u017ce k\u0142amstwo jest jednym z g\u0142\u00f3wnych element\u00f3w strategii informacyjno-propagandowej rz\u0105dz\u0105cej partii.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39099671-jan-czekaj-genow-nie-oszukasz", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Leon Podkaminer: D\u0142ug publiczny ro\u015bnie? Nie l\u0119kajmy si\u0119!", "description": "Historia powojenna nie zna przypadku bankructwa pa\u0144stwa zad\u0142u\u017conego we w\u0142asnej walucie. Dalszy wzrost poziomu d\u0142ugu Polski niczym powa\u017cnym nam nie grozi.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-ekonomiczne/art39099681-leon-podkaminer-dlug-publiczny-rosnie-nie-lekajmy-sie", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Marek Migalski: Na polskiej scenie politycznej tylko Donald Tusk wprowadza liberalne praktyki", "description": "Liberalizm jest w\u015br\u00f3d doktryn politycznych i ideologii tym, czym konfucjanizm po\u015br\u00f3d religii \u2013 raczej pomys\u0142em na to, jak zorganizowa\u0107 spo\u0142ecze\u0144stwo dla jego po\u017cytku, ni\u017c oderwan\u0105 od rzeczywisto\u015bci fantasmagori\u0105. Tak rozumiany jest w Polsce prawie nieobecny intelektualnie, a w realnej polityce reprezentowany jest jedynie \u2013 i to w rudymentarnej formule \u2013 przez Donalda Tuska.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39099401-marek-migalski-na-polskiej-scenie-politycznej-tylko-donald-tusk-wprowadza-liberalne-praktyki", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Mia\u0142 by\u0107 wsp\u00f3lny czo\u0142g, wsp\u00f3lny samolot, wsp\u00f3lny helikopter. Ale tandem Niemiec i Francji nie dzia\u0142a", "description": "Zagro\u017cenie ze strony Rosji powinno skonsolidowa\u0107 tandem, kt\u00f3ry od zawsze przewodzi Unii. P\u00f3\u0142tora roku od wybuchu wojny wida\u0107 jednak, \u017ce jest odwrotnie.", "link": "https://www.rp.pl/dyplomacja/art39098701-mial-byc-wspolny-czolg-wspolny-samolot-wspolny-helikopter-ale-tandem-niemiec-i-francji-nie-dziala", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Kolanko: Rafa\u0142 Trzaskowski ma przed sob\u0105 kolejne trudne decyzje wyborcze", "description": "Wiec Rafa\u0142a Trzaskowskiego w Radomiu we wtorek, a wcze\u015bniej jego przem\u00f3wienie w trakcie konwencji wyborczej w Tarnowie maj\u0105 sygnalizowa\u0107 kolejny etap zaanga\u017cowania prezydenta Warszawy w kampani\u0119 Koalicji Obywatelskiej.", "link": "https://www.rp.pl/publicystyka/art39099431-michal-kolanko-rafal-trzaskowski-ma-przed-soba-kolejne-trudne-decyzje-wyborcze", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NBP po\u0142o\u017cy\u0142 na deski swojego sojusznika", "description": "Umocnienie z\u0142otego, kt\u00f3re trwa\u0142o przez ca\u0142e lato, pomaga\u0142o RPP t\u0142umi\u0107 inflacj\u0119. Nieoczekiwana obni\u017cka st\u00f3p procentowych doprowadzi\u0142a do gwa\u0142townej przeceny polskiej waluty.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39099511-nbp-polozyl-na-deski-swojego-sojusznika", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "NBP zgasi\u0142 blask z\u0142otego. Cierpi biznes i frankowicze", "description": "Po zaskakuj\u0105cym ci\u0119ciu st\u00f3p kurs polskiej waluty si\u0119ga dna. Cierpi biznes, ale te\u017c np. frankowicze.", "link": "https://www.rp.pl/dane-gospodarcze/art39099521-nbp-zgasil-blask-zlotego-cierpi-biznes-i-frankowicze", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niemcy. Rz\u0105d Olafa Scholza szuka sposob\u00f3w na ograniczenie imigracji", "description": "Ka\u017cda nowa porcja danych to nowy rekord liczby imigrant\u00f3w w\u00a0Niemczech. Wszyscy zdaj\u0105 sobie spraw\u0119, \u017ce tak dalej by\u0107 nie mo\u017ce.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39098711-niemcy-rzad-olafa-scholza-szuka-sposobow-na-ograniczenie-imigracji", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opad\u0142 kurz po US Open. Teraz jesie\u0144 d\u0142ugich podr\u00f3\u017cy", "description": "Sezon wcale si\u0119 nie ko\u0144czy, po US Open zosta\u0142o jeszcze sporo tenisowych atrakcji. Wiele spo\u015br\u00f3d nich z udzia\u0142em Igi \u015awi\u0105tek oraz Huberta Hurkacza.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39098771-opadl-kurz-po-us-open-teraz-jesien-dlugich-podrozy", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Partia Kaczy\u0144skiego chce dawa\u0107 pieni\u0105dze na niekt\u00f3rych pracownik\u00f3w", "description": "Dofinansowanie przedsi\u0119biorcom stanowisk zatrudnienia na odleg\u0142o\u015b\u0107 nie rozwi\u0105\u017ce bol\u0105czek rynku pracy.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-pracy/art39099171-partia-kaczynskiego-chce-dawac-pieniadze-na-niektorych-pracownikow", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Po Maroku - Libia. Zab\u00f3jcze \u017cywio\u0142y w Afryce P\u00f3\u0142nocnej", "description": "Polityczne konflikty utrudniaj\u0105 ratowanie ofiar, a\u00a0nawet ich liczenie. Tylko w\u00a0jednym mie\u015bcie w\u00a0Libii w\u00a0wyniku wielkiej powodzi mog\u0142y zgin\u0105\u0107 tysi\u0105ce ludzi.", "link": "https://www.rp.pl/kleski-zywiolowe/art39098731-po-maroku-libia-zabojcze-zywioly-w-afryce-polnocnej", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Polska liderem wizowym UE. W rok 40 razy wi\u0119cej emigrant\u00f3w zarobkowych ni\u017c w Niemczech", "description": "Nasz kraj wydaje najwi\u0119cej wiz pracowniczych w UE. System kontroli pracownik\u00f3w imigrant\u00f3w jest iluzoryczny, a wydawania wiz \u2013 korupcjogenny.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39098671-polska-liderem-wizowym-ue-w-rok-40-razy-wiecej-emigrantow-zarobkowych-niz-w-niemczech", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Raty kredyt\u00f3w frankowych mog\u0105 by\u0107 rekordowe", "description": "Ryzyko walutowe znowu uderza we frankowicz\u00f3w. Mo\u017ce to sk\u0142oni\u0107 kolejnych z nich do wej\u015bcia na drog\u0119 s\u0105dow\u0105. Albo do podpisania ugody.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39099931-raty-kredytow-frankowych-moga-byc-rekordowe", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sezon wielkich osobowo\u015bci w europejskich galeriach. Na pocz\u0105tek Abramovi\u0107", "description": "Jesie\u0144 w europejskich galeriach przyniesie mn\u00f3stwo nowych wydarze\u0144. Otwiera je wielka wystawa Mariny\u00a0Abramovi\u0107 w Londynie.", "link": "https://www.rp.pl/kultura/art39098741-sezon-wielkich-osobowosci-w-europejskich-galeriach-na-poczatek-abramovic", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Czym kieruj\u0105 si\u0119 g\u0142osuj\u0105cy, wybieraj\u0105c kandydata w wyborach? Elektoraty znacznie si\u0119 r\u00f3\u017cni\u0105", "description": "Wi\u0119kszo\u015b\u0107 badanych (prawie 60 proc.) deklaruje, \u017ce wybiera konkretnego kandydata z ulubionej listy partyjnej, na podstawie jego lub jej dokona\u0144 w polityce czy \u017cyciu publicznym - wynika z sonda\u017cu, przeprowadzonego przez IBRiS dla \u201eRzeczpospolitej\u201d.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39098681-sondaz-czym-kieruja-sie-glosujacy-wybierajac-kandydata-w-wyborach-elektoraty-znacznie-sie-roznia", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Test mokrej \u015bciereczki zdradzi\u0142 weterana politycznego planktonu Paw\u0142a Tanajn\u0119", "description": "Okr\u0119gowe komisje wyborcze zawiadomi\u0105 prokuratur\u0119 w sprawie Polski Liberalnej Strajku Przedsi\u0119biorc\u00f3w. Podejrzewaj\u0105 fa\u0142szerstwa podpis\u00f3w na du\u017c\u0105 skal\u0119.", "link": "https://www.rp.pl/wybory/art39098691-test-mokrej-sciereczki-zdradzil-weterana-politycznego-planktonu-pawla-tanajne", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Trwa obl\u0119\u017cenie przychodni. Pacjenci chc\u0105 lek\u00f3w za darmo", "description": "Apteki odsy\u0142aj\u0105 pacjent\u00f3w po nowe recepty. To efekt zmian w przepisach o refundacji. Dostanie si\u0119 do pediatry na NFZ czy do lekarza podstawowej opieki zdrowotnej graniczy z cudem, cho\u0107 nie ma jeszcze sezonu na infekcje. Seniorzy 65+ i rodzice chc\u0105 uzyska\u0107 recepty na leki za darmo.", "link": "https://www.rp.pl/zdrowie/art39099411-trwa-oblezenie-przychodni-pacjenci-chca-lekow-za-darmo", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tumidalski: Z liczeniem nie ma \u017cart\u00f3w \u2013 najpierw wybory, potem referendum", "description": "Jedna komisja i jedna urna na wybory parlamentarne i  referendum to droga do k\u0142opot\u00f3w. Nie tylko  poczekamy d\u0142u\u017cej na wyniki, lecz tak\u017ce cz\u0119\u015b\u0107 g\u0142os\u00f3w mo\u017ce si\u0119 zmarnowa\u0107, je\u015bli nie uda si\u0119 ich zliczy\u0107 w 24 godziny. Dlatego to g\u0142osy w wyborach powinny zosta\u0107 policzone jako pierwsze. A dopiero p\u00f3\u017aniej mo\u017cna si\u0119 zaj\u0105\u0107 referendum.", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39099371-tumidalski-z-liczeniem-nie-ma-zartow-najpierw-wybory-potem-referendum", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zapowiedzi likwidacji podatku Belki mi\u0142e rynkowi kapita\u0142owemu", "description": "Przedwyborcze zapowiedzi likwidacji podatku od dochod\u00f3w kapita\u0142owych zosta\u0142y ciep\u0142o przyj\u0119te przez przedstawicieli rynku kapita\u0142owego. Ich zdaniem m\u00f3g\u0142by to by\u0107 mocny impuls do dalszego rozwoju i budowy oszcz\u0119dno\u015bci.", "link": "https://www.rp.pl/gielda/art39099731-zapowiedzi-likwidacji-podatku-belki-mile-rynkowi-kapitalowemu", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zbo\u017cowa koalicja Polski mo\u017ce si\u0119 wykruszy\u0107", "description": "Polska buduje blokady, a inne kraje stawiaj\u0105 na wsp\u00f3\u0142prac\u0119 z Ukrain\u0105 i przepustowo\u015b\u0107 eksportu. Samodzielny zakaz importu to pogwa\u0142cenie polityki handlowej UE \u2013 ostrzegaj\u0105 eksperci.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39099691-zbozowa-koalicja-polski-moze-sie-wykruszyc", "date_published": "2023-09-13T01:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bez podatnika nie ma sporu o opodatkowanie unijnego wsparcia", "description": "Gmina realizuj\u0105c projekt instalacji przydomowych oczyszczalni \u015bciek\u00f3w dla\u00a0mieszka\u0144c\u00f3w nie wykonuje dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej.", "link": "https://www.rp.pl/zadania/art39087571-bez-podatnika-nie-ma-sporu-o-opodatkowanie-unijnego-wsparcia", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bony wydane w ramach akcji promocyjnych zwolnione z podatku dochodowego PIT", "description": "Warto\u015b\u0107 bon\u00f3w wydanych w\u00a0ramach czynno\u015bci promocyjnych podlega zwolnieniu z opodatkowania na podstawie art. 21 ust. 1 pkt\u00a068a ustawy o podatku dochodowym od os\u00f3b fizycznych.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087491-bony-wydane-w-ramach-akcji-promocyjnych-zwolnione-z-podatku-dochodowego-pit", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "CIT esto\u0144ski jednak dla sp\u00f3\u0142ek programistycznych?", "description": "Rycza\u0142t od dochod\u00f3w sp\u00f3\u0142ek mog\u0105 zastosowani\u0107 podmioty \u015bwiadcz\u0105ce us\u0142ugi programistyczne, ale\u00a0pod pewnymi warunkami. Nale\u017cy pami\u0119ta\u0107 o szeregu przes\u0142anek pozytywnych i negatywnych, kt\u00f3re ustawa o CIT nak\u0142ada na sp\u00f3\u0142ki chc\u0105ce skorzysta\u0107 z\u00a0CIT esto\u0144skiego. Istotny jest bowiem poziom tzw. przychod\u00f3w pasywnych, a nie sam fakt ich wyst\u0119powania.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087481-cit-estonski-jednak-dla-spolek-programistycznych", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak przygotowa\u0107 si\u0119 technologicznie na KSeF", "description": "Ju\u017c od 1 lipca 2024 r. obowi\u0105zek KSeF zostanie wprowadzony dla podmiot\u00f3w p\u0142ac\u0105cych VAT, a pozosta\u0142e przedsi\u0119biorstwa b\u0119d\u0105 zobowi\u0105zane dostosowa\u0107 si\u0119 do nowego systemu od 1 stycznia 2025 r. Celem systemu jest usprawnienie procesu zarz\u0105dzania fakturami oraz stworzenie bardziej przejrzystej ewidencji dokument\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087501-jak-przygotowac-sie-technologicznie-na-ksef", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jak rozlicza\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjno-handlow\u0105", "description": "Przedsi\u0119biorstwa prowadz\u0105ce dzia\u0142alno\u015b\u0107 produkcyjno-handlow\u0105 przekazuj\u0105 wyprodukowane przez siebie wyroby gotowe do w\u0142asnych sklep\u00f3w w celu ich sprzeda\u017cy jako towary handlowe. W zale\u017cno\u015bci od wyceny produkt\u00f3w przekazanych do plac\u00f3wek handlowych, r\u00f3\u017cna b\u0119dzie ewidencja tej operacji gospodarczej.", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art39087511-jak-rozliczac-dzialalnosc-produkcyjno-handlowa", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Korekta VAT w zwi\u0105zku ze zmian\u0105 zasad u\u017cytkowania samochodu", "description": "Zmiana przeznaczenia osobowego auta przez podatnika VAT poci\u0105ga za sob\u0105 konieczno\u015b\u0107 dokonania korekty tego podatku odliczonego przy nabyciu pojazdu. System korekty podatku VAT znajduje zastosowanie zar\u00f3wno w sytuacji, gdy podatnik naby\u0142 pojazd samochodowy z ograniczonym, jak i z pe\u0142nym prawem do odliczenia.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087521-korekta-vat-w-zwiazku-ze-zmiana-zasad-uzytkowania-samochodu", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Leasing w walucie obcej \u2013 wycena warto\u015bci pocz\u0105tkowej i rozliczenie raty", "description": "Zgodnie z obowi\u0105zuj\u0105cymi przepisami prawa bilansowego w Polsce warto\u015bci zaprezentowane w ksi\u0119gach rachunkowych prezentuje si\u0119 w walucie polskiej. Nie inaczej jest w przypadku wyceny przyjmowanego do u\u017cytkowania przedmiotu wniesionego do sp\u00f3\u0142ki na podstawie jednego z rodzaj\u00f3w um\u00f3w\u00a0leasingu.", "link": "https://www.rp.pl/rachunkowosc/art39087471-leasing-w-walucie-obcej-wycena-wartosci-poczatkowej-i-rozliczenie-raty", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie mo\u017cna mie\u0107 dw\u00f3ch o\u015brodk\u00f3w powi\u0105za\u0144 osobistych jednocze\u015bnie", "description": "Osoba mo\u017ce posiada\u0107 jedno centrum interes\u00f3w \u017cyciowych tj. jedno ognisko domowe, albo mo\u017ce nie posiada\u0107 \u017cadnego.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087541-nie-mozna-miec-dwoch-osrodkow-powiazan-osobistych-jednoczesnie", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nie zmieni si\u0119 limit p\u0142atno\u015bci got\u00f3wkowych", "description": "W przysz\u0142ym roku g\u00f3rna kwota, kt\u00f3r\u0105 w transakcjach mi\u0119dzy przedsi\u0119biorcami b\u0119dzie mo\u017cna uregulowa\u0107 poza rachunkiem p\u0142atniczym, nadal b\u0119dzie wynosi\u0107 15 tys. z\u0142.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087561-nie-zmieni-sie-limit-platnosci-gotowkowych", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zmiany w zakresie danych wymaganych dla faktury koryguj\u0105cej", "description": "Od 1 wrze\u015bnia 2023 r. faktura koryguj\u0105ca musi zawiera\u0107 numer KSeF faktury, kt\u00f3rej dotyczy faktura koryguj\u0105ca. Wym\u00f3g ten nie dotyczy przypadk\u00f3w, gdy faktura korygowana nie posiada tego numeru.", "link": "https://www.rp.pl/podatki/art39087551-zmiany-w-zakresie-danych-wymaganych-dla-faktury-korygujacej", "date_published": "2023-09-13T00:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]