[{"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Je\u017adzisz na elektrycznej hulajnodze? Ubezpieczenie OC to podstawa!", "description": "Elektryczne hulajnogi zyskuj\u0105 na popularno\u015bci i coraz cz\u0119\u015bciej staj\u0105 si\u0119 alternatyw\u0105 dla samochod\u00f3w. W miastach to nie tylko rekreacja, ale r\u00f3wnie\u017c sprytny spos\u00f3b na omijanie kork\u00f3w. Kiedy tylko dopisuje pogoda, przeja\u017cd\u017cka jedno\u015bladem to sama przyjemno\u015b\u0107.\u00a0 Mo\u017ce jednak szybko si\u0119 sko\u0144czy\u0107, kiedy dojdzie do wypadku. Je\u015bli jeste\u015b sprawc\u0105, bez ubezpieczenia zostaniesz sam z wielkim k\u0142opotem. Ale nie musi tak by\u0107. Ju\u017c teraz mo\u017cesz skorzysta\u0107 z OC dla Ekocyklist\u00f3w w LINK4.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jezdzisz-na-elektrycznej-hulajnodze-ubezpieczenie-oc-to-podstawa", "date_published": "2023-09-13T05:49:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Ekspert: e-paragony to oszcz\u0119dno\u015b\u0107 kosztowa na poziomie 50-80 proc. wzgl\u0119dem papierowych", "description": "Oszcz\u0119dno\u015bci kosztowe na samym procesie fiskalizacji dzi\u0119ki e-paragonom mog\u0105 si\u0119ga\u0107 od 50 do 80 proc. wzgl\u0119dem papierowych \u2013 przekaza\u0142 prezes Platformy Detalist\u00f3w Cezary Pierzan. Doda\u0142, \u017ce udzia\u0142 e-paragon\u00f3w na tle papierowych w Polsce nie jest du\u017cy, ale dynamika ich wprowadzania si\u0119 zwi\u0119ksza.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/e-paragon-jak-dziala", "date_published": "2023-09-13T05:41:27.915801+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Polacy nie widz\u0105 nic z\u0142ego w zawy\u017ceniu warto\u015bci szkody ubiegaj\u0105c si\u0119 o odszkodowanie", "description": "35 proc. konsument\u00f3w nie widzi nic z\u0142ego w zawy\u017ceniu warto\u015bci szkody podczas ubiegania si\u0119 o odszkodowanie, np. po kolizji samochodowej czy zalaniu mieszkania \u2013 wynika z badania \u201eEtyka p\u0142atnicza w ocenie konsument\u00f3w\".", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/polacy-nie-widza-nic-zlego-w-zawyzeniu-wartosci-szkody-ubiegajac-sie-o-odszkodowanie", "date_published": "2023-09-13T05:41:27.909809+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Wycieki danych z inteligentnych toalet", "description": "Inteligentne toalety mog\u0105 powodowa\u0107 wycieki danych medycznych \u2013 ostrzegaj\u0105 eksperci ds. bezpiecze\u0144stwa na \u0142amach pisma \u201earXiv\u201d.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/wyciek-dane-inteligentne-toalety", "date_published": "2023-09-13T05:41:27.906737+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Warto stawia\u0107 na narz\u0119dzia wykorzystuj\u0105ce sztuczn\u0105 inteligencj\u0119", "description": "Zdaniem ekspert\u00f3w nauka narz\u0119dzi wykorzystuj\u0105cych AI (sztuczn\u0105 inteligencj\u0119) przydaje si\u0119 zar\u00f3wno w \u017cyciu codziennym, jak i w \u017cyciu zawodowym. Dla obecnych i przysz\u0142ych pracodawc\u00f3w istotn\u0105 umiej\u0119tno\u015bci\u0105 b\u0119dzie wykorzystywanie konkretnych narz\u0119dzi opartych o sztuczn\u0105 inteligencj\u0119.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/jakie-sa-narzedzia-wykorzystujace-sztuczna-inteligencje", "date_published": "2023-09-13T05:41:27.900381+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "NBP og\u0142asza kolejn\u0105 edycj\u0119 Konkursu im. Grabskiego. W pula nagr\u00f3d 100 tys. z\u0142", "description": "Narodowy Bank Polski we wtorek poinformowa\u0142 o og\u0142oszeniu XXI edycji Konkursu im. W\u0142adys\u0142awa Grabskiego. Wy\u0142oniony zostanie w nim najlepszy \u201eDziennikarz Ekonomiczny 2023 roku\" oraz najlepsza \u201eRedakcja 2023 roku\". Zg\u0142oszenia mo\u017cna nadsy\u0142a\u0107 do 10 pa\u017adziernika.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/konkurs-im-wladyslawa-grabskiego-dziennikarstwo-ekonomiczne-zasady", "date_published": "2023-09-13T04:36:35.189990+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.wirtualnemedia.pl/rss/wm_gospodarka.xml", "title": "Roku znowu zwalnia pracownik\u00f3w", "description": "Ameryka\u0144ska firma technologiczna Roku Inc. zwolni ponad 300 pracownik\u00f3w \u2013 czyli 10 proc. zatrudnionych \u2013 w ramach popularnego ostatnio ci\u0119cia koszt\u00f3w.", "link": "https://www.wirtualnemedia.pl/artykul/koniec-roku-zwolnienia-pracownikow", "date_published": "2023-09-13T04:36:35.187479+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wirtualne Media", "album": "Wirtualne Media", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]