[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Akcja w kopalni Pni\u00f3wek przerwana. \"Niebezpieczne warunki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-akcja-w-kopalni-pniowek-przerwana-niebezpieczne-warunki,nId,7023742\"><img align=\"left\" alt=\"Akcja w kopalni Pni\u00f3wek przerwana. &quot;Niebezpieczne warunki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/akcja-w-kopalni-pniowek-przerwana-niebezpieczne-warunki/000HNSVA5AY17Y8A-C321.jpg\" /></a>- Akcja ratownicza w kopalni Pni\u00f3wek zosta\u0142a przerwana ze wzgl\u0119du na bezpiecze\u0144stwo ratownik\u00f3w - poinformowa\u0142 wieczorem rzecznik Jastrz\u0119bskiej Sp\u00f3\u0142ki W\u0119glowej, do kt\u00f3rej nale\u017cy kopalnia, Tomasz Siemieniec. Nie uda\u0142o si\u0119 odnale\u017a\u0107 ostatniego zaginionego g\u00f3rnika.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-akcja-w-kopalni-pniowek-przerwana-niebezpieczne-warunki,nId,7023742", "date_published": "2023-09-13T21:34:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Oprogramowanie szpieguj\u0105ce w telefonie rosyjskiej opozycjonistki", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oprogramowanie-szpiegujace-w-telefonie-rosyjskiej-opozycjoni,nId,7023730\"><img align=\"left\" alt=\"Oprogramowanie szpieguj\u0105ce w telefonie rosyjskiej opozycjonistki\" src=\"https://i.iplsc.com/oprogramowanie-szpiegujace-w-telefonie-rosyjskiej-opozycjoni/000HNSVJUUOXNHFP-C321.jpg\" /></a>Hakerzy w\u0142amali si\u0119 do telefonu rosyjskiej niezale\u017cnej dziennikarki Galiny Timczenko i zainstalowali w nim izraelskie oprogramowanie szpieguj\u0105ce. - Poczu\u0142am si\u0119 jakbym zosta\u0142a rozebrana do naga na rynku miasta - powiedzia\u0142a opozycjonistka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-oprogramowanie-szpiegujace-w-telefonie-rosyjskiej-opozycjoni,nId,7023730", "date_published": "2023-09-13T20:47:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanie produkuj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c przed wojn\u0105. \"Ukraina nara\u017cona na ataki\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-produkuja-wiecej-niz-przed-wojna-ukraina-narazona-n,nId,7023719\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanie produkuj\u0105 wi\u0119cej ni\u017c przed wojn\u0105. &quot;Ukraina nara\u017cona na ataki&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanie-produkuja-wiecej-niz-przed-wojna-ukraina-narazona-n/000HNSLSKK7BYVK9-C321.jpg\" /></a>Specjali\u015bci zwracaj\u0105 uwag\u0119, \u017ce rosyjski przemys\u0142 wojskowy z\u0142apa\u0142 drugi oddech. Zachodnie sankcje oraz ograniczenia s\u0105 skutecznie przezwyci\u0119\u017cane dzi\u0119ki pomocy zaprzyja\u017anionych kraj\u00f3w regionu. Rosja produkuje w tym momencie wi\u0119cej amunicji ni\u017c Stany Zjednoczone i Europa, co nie brzmi optymistycznie dla Kijowa przed nast\u0119pn\u0105 faz\u0105 wojny. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanie-produkuja-wiecej-niz-przed-wojna-ukraina-narazona-n,nId,7023719", "date_published": "2023-09-13T20:26:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Stanowczy protest\" Rumunii. Rosjanie naruszyli przestrze\u0144 powietrzn\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-stanowczy-protest-rumunii-rosjanie-naruszyli-przestrzen-powi,nId,7023729\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Stanowczy protest&quot; Rumunii. Rosjanie naruszyli przestrze\u0144 powietrzn\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/stanowczy-protest-rumunii-rosjanie-naruszyli-przestrzen-powi/000F92UFXOLXY3FY-C321.jpg\" /></a>Wobec powtarzaj\u0105cych si\u0119 atak\u00f3w na granicz\u0105ce z Rumuni\u0105 ukrai\u0144skie miejscowo\u015bci, Bukareszt wyrazi\u0142 &quot;stanowczy protest&quot;. Do ministerstwa spraw zagranicznych zaproszono rosyjskiego charge d\u2019affaires. Zwr\u00f3cono uwag\u0119 na powtarzaj\u0105ce si\u0119 naruszanie przestrzeni powietrznej pa\u0144stwa oraz pot\u0119piono rosyjskie ataki, kt\u00f3re &quot;stwarzaj\u0105 ryzyko dla bezpiecze\u0144stwa obywateli&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-stanowczy-protest-rumunii-rosjanie-naruszyli-przestrzen-powi,nId,7023729", "date_published": "2023-09-13T20:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tajna operacja na Bia\u0142orusi. Przewo\u017c\u0105 najpot\u0119\u017cniejsz\u0105 bro\u0144", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajna-operacja-na-bialorusi-przewoza-najpotezniejsza-bron,nId,7023723\"><img align=\"left\" alt=\"Tajna operacja na Bia\u0142orusi. Przewo\u017c\u0105 najpot\u0119\u017cniejsz\u0105 bro\u0144\" src=\"https://i.iplsc.com/tajna-operacja-na-bialorusi-przewoza-najpotezniejsza-bron/000HNSIY00003EOC-C321.jpg\" /></a>Rosjanie organizuj\u0105 na Bia\u0142orusi tajne transporty kolejowe. Na pok\u0142adzie poci\u0105g\u00f3w przewo\u017cone s\u0105 elementy taktycznych zestaw\u00f3w j\u0105drowych, a cz\u0119\u015b\u0107 sk\u0142ad\u00f3w trafia na stacj\u0119 oddalon\u0105 50 kilometr\u00f3w od granicy z Ukrain\u0105. Informacje te pochodz\u0105 od os\u00f3b zaanga\u017cowanych w organizacj\u0119 transport\u00f3w. Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 Rosjanie stosuj\u0105 specjaln\u0105 procedur\u0119, by ukry\u0107 poci\u0105gi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-tajna-operacja-na-bialorusi-przewoza-najpotezniejsza-bron,nId,7023723", "date_published": "2023-09-13T20:04:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy zagro\u017cenia, kt\u00f3re wisz\u0105 nad gospodark\u0105 UE. To wyzwania na d\u0142ugie lata", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ue-chce-zostac-geopolitycznym-graczem-wagi-ciezkiej-to-wezwa,nId,7023690\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy zagro\u017cenia, kt\u00f3re wisz\u0105 nad gospodark\u0105 UE. To wyzwania na d\u0142ugie lata\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-zagrozenia-ktore-wisza-nad-gospodarka-ue-to-wyzwania-na/000HNSJRODT3V8FJ-C321.jpg\" /></a>Uniezale\u017cnienie si\u0119 i rzucenie wyzwania Chinom, nieustaj\u0105ca pomoc dla Ukrainy w wojnie z Rosj\u0105 i mo\u017cliwie szybkie rozszerzenie Unii Europejskiej o nowe pa\u0144stwa - to najwa\u017cniejsze wnioski z corocznego raportu o stanie UE, kt\u00f3ry w Strasburgu z\u0142o\u017cy\u0142a przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej. Chocia\u017c w wyst\u0105pieniu Ursuli von der Leyen zawartych by\u0142o wiele kluczowych z perspektywy UE kwestii, to w oczy rzucaj\u0105 si\u0119 tak\u017ce braki - m.in. sprawa unijnej obronno\u015bci czy inwestycje w energi\u0119 j\u0105drow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ue-chce-zostac-geopolitycznym-graczem-wagi-ciezkiej-to-wezwa,nId,7023690", "date_published": "2023-09-13T19:55:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "To ju\u017c pewne. Wst\u0119p do Wenecji tylko ze specjalnym biletem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-juz-pewne-wstep-do-wenecji-tylko-ze-specjalnym-biletem,nId,7023685\"><img align=\"left\" alt=\"To ju\u017c pewne. Wst\u0119p do Wenecji tylko ze specjalnym biletem\" src=\"https://i.iplsc.com/to-juz-pewne-wstep-do-wenecji-tylko-ze-specjalnym-biletem/000HNSFB7MM768MG-C321.jpg\" /></a>W\u0142adze Wenecji podj\u0119\u0142y decyzj\u0119 w sprawie wst\u0119pu do miasta dla turyst\u00f3w. Od wiosny 2024 roku odwiedzaj\u0105cy b\u0119d\u0105 musieli wykupi\u0107 specjalne wej\u015bci\u00f3wki. Bilety maj\u0105 kosztowa\u0107 od 3 do 10 euro i b\u0119dzie mo\u017cna je zakupi\u0107 w specjalnej aplikacji. Z op\u0142at zostan\u0105 zwolnieni tury\u015bci, kt\u00f3rzy nocuj\u0105 w hotelach i p\u0142ac\u0105 podatek turystyczny.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-to-juz-pewne-wstep-do-wenecji-tylko-ze-specjalnym-biletem,nId,7023685", "date_published": "2023-09-13T19:51:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Decyzja Amerykan\u00f3w w sprawie osprz\u0119tu do my\u015bliwc\u00f3w F-16 dla Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-decyzja-amerykanow-w-sprawie-osprzetu-do-mysliwcow-f-16-dla-,nId,7023722\"><img align=\"left\" alt=\"Decyzja Amerykan\u00f3w w sprawie osprz\u0119tu do my\u015bliwc\u00f3w F-16 dla Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/decyzja-amerykanow-w-sprawie-osprzetu-do-mysliwcow-f-16-dla/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 potencjaln\u0105 sprzeda\u017c Polsce F-16 i powi\u0105zanego z my\u015bliwcami wyposa\u017cenia. Warto\u015b\u0107 kontraktu ma wynosi\u0107 389 mln dolar\u00f3w - poda\u0142 Pentagon. Polskie Si\u0142y Powietrzne dysponuj\u0105 na ten moment 48 maszynami tego typu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-decyzja-amerykanow-w-sprawie-osprzetu-do-mysliwcow-f-16-dla-,nId,7023722", "date_published": "2023-09-13T19:33:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ukradli zegarki warte miliony. 10-latek jednym z rabusi\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukradli-zegarki-warte-miliony-10-latek-jednym-z-rabusiow,nId,7023680\"><img align=\"left\" alt=\"Ukradli zegarki warte miliony. 10-latek jednym z rabusi\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/ukradli-zegarki-warte-miliony-10-latek-jednym-z-rabusiow/000HNSDWPVC27W07-C321.jpg\" /></a>20 luksusowych zegark\u00f3w pad\u0142o \u0142upem trzech napastnik\u00f3w w Hongkongu. Z\u0142odzieje napadli na sklep z no\u017cem rze\u017anickim i m\u0142otem w r\u0119ku. Jeden z przest\u0119pc\u00f3w mia\u0142 zaledwie... 10 lat. Jego kompani byli niewiele starsi. Drogocenny sprz\u0119t uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107. S\u0142u\u017cby wskazuj\u0105, \u017ce w pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. gwa\u0142townie wzros\u0142a liczba napad\u00f3w rabunk\u00f3w w tym azjatyckim pa\u0144stwie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ukradli-zegarki-warte-miliony-10-latek-jednym-z-rabusiow,nId,7023680", "date_published": "2023-09-13T19:03:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rekin zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 przy hotelowej pla\u017cy. Powa\u017cne obra\u017cenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekin-zaatakowal-kobiete-przy-hotelowej-plazy-powazne-obraze,nId,7023683\"><img align=\"left\" alt=\"Rekin zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 przy hotelowej pla\u017cy. Powa\u017cne obra\u017cenia\" src=\"https://i.iplsc.com/rekin-zaatakowal-kobiete-przy-hotelowej-plazy-powazne-obraze/000HNS8P4MVGP7W0-C321.jpg\" /></a>W egipskim mie\u015bcie Dahab dosz\u0142o do ataku rekina. Informacj\u0119 potwierdzi\u0142o Ministerstwo \u015arodowiska, kt\u00f3re zapewnia, \u017ce stan rannej kobiety jest stabilny. Pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze relacje \u015bwiadk\u00f3w zdarzenia, wed\u0142ug kt\u00f3rych okoliczno\u015bci wypadku by\u0142y dramatyczne. Po zdarzeniu miejscowi ruszyli w po\u015bcig za drapie\u017cnikiem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rekin-zaatakowal-kobiete-przy-hotelowej-plazy-powazne-obraze,nId,7023683", "date_published": "2023-09-13T18:30:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Po\u015bcig za grup\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w. \u0141otewska policja odda\u0142a strza\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poscig-za-grupa-nielegalnych-imigrantow-lotewska-policja-odd,nId,7023669\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u015bcig za grup\u0105 nielegalnych imigrant\u00f3w. \u0141otewska policja odda\u0142a strza\u0142y\" src=\"https://i.iplsc.com/poscig-za-grupa-nielegalnych-imigrantow-lotewska-policja-odd/000HNS6YCUBYXS6G-C321.jpg\" /></a>Grupa nielegalnych imigrant\u00f3w przedosta\u0142a si\u0119 na terytorium \u0141otwy z Bia\u0142orusi - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja LETA, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na stra\u017c graniczn\u0105. Za obcokrajowcami ruszy\u0142 policyjny po\u015bcig. Funkcjonariusze, by zatrzyma\u0107 pojazd, oddali kilka strza\u0142\u00f3w w ko\u0142a samochodu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-poscig-za-grupa-nielegalnych-imigrantow-lotewska-policja-odd,nId,7023669", "date_published": "2023-09-13T18:13:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Estonia chce konfiskowa\u0107 maj\u0105tki Rosjan. Zacharowa zapowiada odwet", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-estonia-chce-konfiskowac-majatki-rosjan-zacharowa-zapowiada-,nId,7023648\"><img align=\"left\" alt=\"Estonia chce konfiskowa\u0107 maj\u0105tki Rosjan. Zacharowa zapowiada odwet \" src=\"https://i.iplsc.com/estonia-chce-konfiskowac-majatki-rosjan-zacharowa-zapowiada/000H3HRHP963XHLL-C321.jpg\" /></a>Rzeczniczka rosyjskiego MSZ Marija Zacharowa skomentowa\u0142a esto\u0144sk\u0105 propozycj\u0119 konfiskaty rosyjskiego maj\u0105tku. - Idea ustawy wpisuje si\u0119 w agresywn\u0105, antyrosyjsk\u0105 lini\u0119 esto\u0144skiego rz\u0105du - oceni\u0142a. Zaznaczy\u0142a, \u017ce przyj\u0119cie kontrowersyjnego prawa spotka si\u0119 z natychmiastow\u0105 reakcj\u0105 Moskwy. - Uderzymy tam, gdzie ich zaboli - zapowiedzia\u0142a. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-estonia-chce-konfiskowac-majatki-rosjan-zacharowa-zapowiada-,nId,7023648", "date_published": "2023-09-13T17:41:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0141o\u015b zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 w Gda\u0144sku. Syn poszkodowanej ma \u017cal do w\u0142adz miasta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-los-zaatakowal-kobiete-w-gdansku-syn-poszkodowanej-ma-zal-do,nId,7023635\"><img align=\"left\" alt=\"\u0141o\u015b zaatakowa\u0142 kobiet\u0119 w Gda\u0144sku. Syn poszkodowanej ma \u017cal do w\u0142adz miasta\" src=\"https://i.iplsc.com/los-zaatakowal-kobiete-w-gdansku-syn-poszkodowanej-ma-zal-do/000HNS2BPQJJ4V3U-C321.jpg\" /></a>64-latka zosta\u0142a poturbowana przez pot\u0119\u017cne zwierz\u0119 przy ogr\u00f3dkach dzia\u0142kowych w Gda\u0144sku. Kobieta trafi\u0142a do szpitala. Ma obra\u017cenia wewn\u0119trzne, jej stan jest powa\u017cny, ale stabilny. Syn 64-latki, pan Jaros\u0142aw m\u00f3wi Polsat News, \u017ce ma \u017cal do w\u0142adz miasta w tej sprawie. - Co najmniej od tygodnia by\u0142y informacje, \u017ce \u0142o\u015b si\u0119 b\u0142\u0105ka. Nie ma \u017cadnej informacji, czy kto\u015b pr\u00f3bowa\u0142 go znale\u017a\u0107 - m\u00f3wi m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry o ataku poinformowa\u0142 policj\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-los-zaatakowal-kobiete-w-gdansku-syn-poszkodowanej-ma-zal-do,nId,7023635", "date_published": "2023-09-13T17:34:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kobieta torturowa\u0142a swoj\u0105 \u017con\u0119. Szwedzki s\u0105d nie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-torturowala-swoja-zone-szwedzki-sad-nie-mial-watpliw,nId,7023485\"><img align=\"left\" alt=\"Kobieta torturowa\u0142a swoj\u0105 \u017con\u0119. Szwedzki s\u0105d nie mia\u0142 w\u0105tpliwo\u015bci\" src=\"https://i.iplsc.com/kobieta-torturowala-swoja-zone-szwedzki-sad-nie-mial-watpliw/000HNRYIG6FN18Y9-C321.jpg\" /></a>Trzy lata wi\u0119zienia oraz obowi\u0105zek zap\u0142aty wysokiego odszkodowania - taki wyrok us\u0142ysza\u0142a dwudziestolatka, kt\u00f3ra torturowa\u0142a swoj\u0105 partnerk\u0119. Dramatyczna historia rozegra\u0142a si\u0119 w Szwecji. \u015aledczy ustalili, \u017ce kobieta by\u0142a gryziona, raniona i polewana wrz\u0105tkiem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kobieta-torturowala-swoja-zone-szwedzki-sad-nie-mial-watpliw,nId,7023485", "date_published": "2023-09-13T16:39:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "J. Kaczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spotu PiS. M\u00f3wi\u0142 o swoim kocie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-odpowiada-ko-bardzo-udany-spot-z-moim-kot,nId,7023481\"><img align=\"left\" alt=\"J. Kaczy\u0144ski odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do spotu PiS. M\u00f3wi\u0142 o swoim kocie \" src=\"https://i.iplsc.com/j-kaczynski-odniosl-sie-do-spotu-pis-mowil-o-swoim-kocie/000HNRZZJQ6KFEPG-C321.jpg\" /></a>Szef PiS nawi\u0105za\u0142 do akcji KO, w kt\u00f3rej &quot;dzwoni\u0105&quot; do niego pos\u0142owie opozycji. - M\u00f3wi\u0105 mi, \u017ce co najmniej po\u0142owa klubu KO do mnie dzwoni. (...)  Z drugiej strony od o\u015bmiu lat krzycz\u0105 o dyktaturze, a teraz ci\u0105gle do mnie. Zupe\u0142nie ich nie rozumiem - powiedzia\u0142 Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Krytykowa\u0142 te\u017c PO i skupi\u0142 si\u0119 na Rafale Trzaskowskim, kt\u00f3rego nazwa\u0142 &quot;skrajnym lewicowcem&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-jaroslaw-kaczynski-odpowiada-ko-bardzo-udany-spot-z-moim-kot,nId,7023481", "date_published": "2023-09-13T16:35:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ogromny po\u017car i brak deszczu. Australia walczy z ogniem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-i-brak-deszczu-australia-walczy-z-ogniem,nId,7023434\"><img align=\"left\" alt=\"Ogromny po\u017car i brak deszczu. Australia walczy z ogniem\" src=\"https://i.iplsc.com/ogromny-pozar-i-brak-deszczu-australia-walczy-z-ogniem/000HNRFS0F7OVEAB-C321.jpg\" /></a>P\u00f3\u0142nocna Australia walczy z pot\u0119\u017cnym po\u017carem, a ogie\u0144 zbli\u017ca si\u0119 do popularnego miasteczka Tennant Creek. Lokalna administracja ostrzega, \u017ce \u015broda mo\u017ce by\u0107 &quot;najbardziej krytycznym&quot; dniem. - Ju\u017c w przesz\u0142o\u015bci mieli\u015bmy du\u017ce po\u017cary, ale ten jest najwi\u0119kszym, z jakim mia\u0142em kiedykolwiek do czynienia - podkre\u015bli\u0142 przedstawiciel kierownictwa australijskiej stra\u017cy po\u017carnej</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-ogromny-pozar-i-brak-deszczu-australia-walczy-z-ogniem,nId,7023434", "date_published": "2023-09-13T16:28:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Student unika\u0142 s\u0142u\u017cby wojskowej. Dosz\u0142o do protest\u00f3w ortodoks\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-student-unikal-sluzby-wojskowej-doszlo-do-protestow-ortodoks,nId,7023471\"><img align=\"left\" alt=\"Student unika\u0142 s\u0142u\u017cby wojskowej. Dosz\u0142o do protest\u00f3w ortodoks\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/student-unikal-sluzby-wojskowej-doszlo-do-protestow-ortodoks/000HNRM5W4RJEF0O-C321.jpg\" /></a>W Jerozolimie dosz\u0142o do protest\u00f3w ultraortodoksyjnej spo\u0142eczno\u015bci charedi. Wszystko zacz\u0119\u0142o si\u0119 od aresztowania studenta jesziwy, czyli uczelni talmudycznej. M\u0119\u017cczyzna uchyla\u0142 si\u0119 przed poborem do wojska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-student-unikal-sluzby-wojskowej-doszlo-do-protestow-ortodoks,nId,7023471", "date_published": "2023-09-13T15:52:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 w Konotopie. W\u015br\u00f3d rannych dzieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zderzenie-busa-z-ciezarowka-w-konotopie-wsrod-rannych-dzieci,nId,7023462\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie busa z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105 w Konotopie. W\u015br\u00f3d rannych dzieci\" src=\"https://i.iplsc.com/zderzenie-busa-z-ciezarowka-w-konotopie-wsrod-rannych-dzieci/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>W miejscowo\u015bci Konotop (powiat drawski) dosz\u0142o do zderzenia autobusu z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Rannych zosta\u0142o 20 os\u00f3b. Trzy osoby, w tym dwoje dzieci, s\u0105 w stanie ci\u0119\u017ckim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-zderzenie-busa-z-ciezarowka-w-konotopie-wsrod-rannych-dzieci,nId,7023462", "date_published": "2023-09-13T15:19:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pogodowe anomalie na Antarktydzie. Fale gor\u0105ca i opady \u015bniegu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogodowe-anomalie-na-antarktydzie-fale-goraca-i-opady-sniegu,nId,7023428\"><img align=\"left\" alt=\"Pogodowe anomalie na Antarktydzie. Fale gor\u0105ca i opady \u015bniegu\" src=\"https://i.iplsc.com/pogodowe-anomalie-na-antarktydzie-fale-goraca-i-opady-sniegu/000HNRHBEF1RUX89-C321.jpg\" /></a>Naukowcy z University of Colorado Boulder donosz\u0105 o zaobserwowanych na Antarktydzie pogodowych anomaliach. W 2022 roku ten najzimniejszy i najbardziej suchy kontynent tak\u017ce do\u015bwiadczy\u0142 bezprecedensowo wysokich temperatur - informuj\u0105 specjali\u015bci. Jednocze\u015bnie dosz\u0142o tam do wyj\u0105tkowo wysokich opad\u00f3w \u015bniegu. Badacze ostrzegaj\u0105, \u017ce zmiany na Antaktydzie mog\u0105 znacz\u0105co wp\u0142yn\u0105\u0107 na ca\u0142\u0105 Ziemi\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-pogodowe-anomalie-na-antarktydzie-fale-goraca-i-opady-sniegu,nId,7023428", "date_published": "2023-09-13T15:09:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Piotr Gli\u0144ski z zaproszeniem dla Donalda Tuska. \"Szczeg\u00f3lna niespodzianka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-piotr-glinski-z-zaproszeniem-dla-donalda-tuska-szczegolna-ni,nId,7023445\"><img align=\"left\" alt=\"Piotr Gli\u0144ski z zaproszeniem dla Donalda Tuska. &quot;Szczeg\u00f3lna niespodzianka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/piotr-glinski-z-zaproszeniem-dla-donalda-tuska-szczegolna-ni/000HNRHD2N4JHQCH-C321.jpg\" /></a>Minister kultury postanowi\u0142 zach\u0119ci\u0107 do odwiedzin Zamku Kr\u00f3lewskiego w Warszawie i podziwiania obraz\u00f3w, kt\u00f3re znajduj\u0105 si\u0119 w polskich zbiorach. Do muzeum zaprosi\u0142 te\u017c Donalda Tuska. W swoim wpisie i nagraniu podkre\u015bli\u0142, \u017ce w czasie wojny dzie\u0142a zosta\u0142y skradzione przez Niemc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-piotr-glinski-z-zaproszeniem-dla-donalda-tuska-szczegolna-ni,nId,7023445", "date_published": "2023-09-13T15:03:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polak zgin\u0105\u0142 w Niemczech podczas \u017cniw. Ratowa\u0142o go 60 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zginal-w-niemczech-podczas-zniw-ratowalo-go-60-osob,nId,7023401\"><img align=\"left\" alt=\"Polak zgin\u0105\u0142 w Niemczech podczas \u017cniw. Ratowa\u0142o go 60 os\u00f3b\" src=\"https://i.iplsc.com/polak-zginal-w-niemczech-podczas-zniw-ratowalo-go-60-osob/000HNR9IMUDDN73V-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Polak przygnieciony przez ci\u0105gnik rolniczy podczas prac polowych w Niemczech. Do tragicznego wypadku dosz\u0142o w Altes Land w Dolnej Saksonii. M\u0119\u017cczyzna jecha\u0142 traktorem z przyczep\u0105 i straci\u0142 panowanie nad pojazdem. Ci\u0105gnik wpad\u0142 do rowu, a 24-letni pracownik zgin\u0105\u0142 na miejscu. W akcji bra\u0142o udzia\u0142 60 os\u00f3b. \u015awiadkowie zdarzenia doznali szoku i wymagali opieki medycznej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polak-zginal-w-niemczech-podczas-zniw-ratowalo-go-60-osob,nId,7023401", "date_published": "2023-09-13T14:40:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chaos na w\u0142oskiej wyspie. \"Sytuacja  jest dramatyczna\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-wloskiej-wyspie-sytuacja-jest-dramatyczna,nId,7023408\"><img align=\"left\" alt=\"Chaos na w\u0142oskiej wyspie. &quot;Sytuacja  jest dramatyczna&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/chaos-na-wloskiej-wyspie-sytuacja-jest-dramatyczna/000HNR9PFB9GFV3T-C321.jpg\" /></a>Chaos na w\u0142oskiej Lampedusie. Migranci protestuj\u0105 i prosz\u0105 o mo\u017cliwo\u015b\u0107 opuszczenia pomostu, na kt\u00f3rym stoj\u0105 od wielu godzin. Niekt\u00f3rzy w ramach protestu wskakuj\u0105 do wody. Media ostrzegaj\u0105, \u017ce sytuacja mo\u017ce eskalowa\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-chaos-na-wloskiej-wyspie-sytuacja-jest-dramatyczna,nId,7023408", "date_published": "2023-09-13T14:15:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dowiemy si\u0119 prawdy o UFO? NASA opublikuje raport", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dowiemy-sie-prawdy-o-ufo-nasa-opublikuje-raport,nId,7023394\"><img align=\"left\" alt=\"Dowiemy si\u0119 prawdy o UFO? NASA opublikuje raport\" src=\"https://i.iplsc.com/dowiemy-sie-prawdy-o-ufo-nasa-opublikuje-raport/000HNR8Z9VOSV50J-C321.jpg\" /></a>W czwartek ameryka\u0144ska agencja kosmiczna planuje pokaza\u0107 raport o UAP, czyli niezidentyfikowanych zjawiskach anomalnych. Publikacja danych ma by\u0107 efektem wielomiesi\u0119cznego \u015bledztwa, kt\u00f3re NASA zleci\u0142a niezale\u017cnemu zespo\u0142owi badawczemu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dowiemy-sie-prawdy-o-ufo-nasa-opublikuje-raport,nId,7023394", "date_published": "2023-09-13T14:06:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ojciec Rydzyk to przy nich baranek. Du\u017ce zaskoczenie w wyborach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bedzie-siodma-partia-w-wyborach-pojechali-na-jasna-gore-i-wy,nId,7023341\"><img align=\"left\" alt=\"Ojciec Rydzyk to przy nich baranek. Du\u017ce zaskoczenie w wyborach\" src=\"https://i.iplsc.com/ojciec-rydzyk-to-przy-nich-baranek-duze-zaskoczenie-w-wybora/000HNQJTKTHW78K8-C321.jpg\" /></a>Polska Jest Jedna poinformowa\u0142a, \u017ce w najbli\u017cszych wyborach wystartuje jako komitet og\u00f3lnopolski. To partia prezydenta Siemianowic \u015al\u0105skich Rafa\u0142a Piecha, kt\u00f3ry przekonuje, \u017ce w wyborach pomaga im sam Najwy\u017cszy. - To, co si\u0119 wydarzy\u0142o, to absolutny cud - deklaruje w rozmowie z Interi\u0105 Artur Skiepko, kandydat PJJ do Sejmu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bedzie-siodma-partia-w-wyborach-pojechali-na-jasna-gore-i-wy,nId,7023341", "date_published": "2023-09-13T13:44:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie ataki przy granicy z Rumuni\u0105. Wys\u0142ano alerty dla mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjskie-ataki-przy-granicy-z-rumunia-wyslano-alerty-dla-mi,nId,7023352\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie ataki przy granicy z Rumuni\u0105. Wys\u0142ano alerty dla mieszka\u0144c\u00f3w \" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-ataki-przy-granicy-z-rumunia-wyslano-alerty-dla-mi/000HNQIJSDIFNXTB-C321.jpg\" /></a>Nieustannie odnotowywane s\u0105 rosyjskie ataki na naddunajskie porty na pograniczu Ukrainy i Rumunii. Mieszka\u0144cy okolicznych miejscowo\u015bci otrzymali w nocy z wtorku na \u015brod\u0119 ostrze\u017cenia Ro-Alert o mo\u017cliwym zagro\u017ceniu &quot;spadaj\u0105cymi obiektami&quot;. Wcze\u015bniej podj\u0119to decyzj\u0119 o budowie dw\u00f3ch betonowych schron\u00f3w dla zagro\u017conych przygranicznych miejscowo\u015bci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosyjskie-ataki-przy-granicy-z-rumunia-wyslano-alerty-dla-mi,nId,7023352", "date_published": "2023-09-13T13:41:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Du\u017ce zmiany w okolicy Morskiego Oka. Droga ca\u0142kowicie zamkni\u0119ta", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-duze-zmiany-w-okolicy-morskiego-oka-droga-calkowicie-zamknie,nId,7023347\"><img align=\"left\" alt=\"Du\u017ce zmiany w okolicy Morskiego Oka. Droga ca\u0142kowicie zamkni\u0119ta\" src=\"https://i.iplsc.com/duze-zmiany-w-okolicy-morskiego-oka-droga-calkowicie-zamknie/000HNR7R2A9HMOJQ-C321.jpg\" /></a>Rusza remont drogi do Morskiego Oka w Tatrach na odcinku od W\u0142osienicy w d\u00f3\u0142. Ten popularny w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w trakt b\u0119dzie ca\u0142kowicie zamkni\u0119ty, ale prace zostan\u0105 wstrzymane na weekend. Kolejne zamkni\u0119cie planowane jest od poniedzia\u0142ku do pi\u0105tku - informuje Tatrza\u0144ski Park Narodowy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-duze-zmiany-w-okolicy-morskiego-oka-droga-calkowicie-zamknie,nId,7023347", "date_published": "2023-09-13T13:35:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Marzenie\", \"pi\u0119kny widok\". Trudno oderwa\u0107 wzrok od nagrania z lasu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marzenie-piekny-widok-trudno-oderwac-wzrok-od-nagrania-z-las,nId,7023323\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Marzenie&quot;, &quot;pi\u0119kny widok&quot;. Trudno oderwa\u0107 wzrok od nagrania z lasu\" src=\"https://i.iplsc.com/marzenie-piekny-widok-trudno-oderwac-wzrok-od-nagrania-z-las/000HNR8PUYAKY5UT-C321.jpg\" /></a>&quot;Marzenie&quot;, &quot;pi\u0119kny widok&quot;, &quot;oszala\u0142abym ze szcz\u0119\u015bcia&quot;, &quot;chc\u0119 tam by\u0107&quot; - pisz\u0105 komentuj\u0105cy po obejrzeniu nagrania z litewskiego lasu. Rzeczywi\u015bcie, od nagrania trudno oderwa\u0107 wzrok. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-marzenie-piekny-widok-trudno-oderwac-wzrok-od-nagrania-z-las,nId,7023323", "date_published": "2023-09-13T13:17:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Uwaga, Polsko!\". Ponura \"zapowied\u017a\" w rosyjskiej telewizji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-uwaga-polsko-ponura-zapowiedz-w-rosyjskiej-telewizji,nId,7023355\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Uwaga, Polsko!&quot;. Ponura &quot;zapowied\u017a&quot; w rosyjskiej telewizji\" src=\"https://i.iplsc.com/uwaga-polsko-ponura-zapowiedz-w-rosyjskiej-telewizji/000HNQGW4U1LTGSM-C321.jpg\" /></a>Rosyjska propaganda odpowiada na nocny atak na Sewastopol. Wed\u0142ug ulubie\u0144ca Kremla W\u0142adimira So\u0142owjowa jest to dopiero pocz\u0105tek, a celem pa\u0144stw Zachodu jest wyrz\u0105dzenie maksymalnych zniszcze\u0144 na terenie Rosji. Propagandysta zaproponowa\u0142, by w ramach dzia\u0142a\u0144 odwetowych uderzy\u0107 m.in. w Polsk\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-uwaga-polsko-ponura-zapowiedz-w-rosyjskiej-telewizji,nId,7023355", "date_published": "2023-09-13T13:16:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Afera korupcyjna w wojsku. Tak Ukrai\u0144cy unikali s\u0142u\u017cby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-afera-korupcyjna-w-wojsku-tak-ukraincy-unikali-sluzby,nId,7023325\"><img align=\"left\" alt=\"Afera korupcyjna w wojsku. Tak Ukrai\u0144cy unikali s\u0142u\u017cby\" src=\"https://i.iplsc.com/afera-korupcyjna-w-wojsku-tak-ukraincy-unikali-sluzby/000HNQHAFYM77FJH-C321.jpg\" /></a>S\u0142u\u017cba Bezpiecze\u0144stwa Ukrainy poinformowa\u0142a o rozbiciu grupy, kt\u00f3ra w obwodzie odeskim &quot;sprzedawa\u0142a&quot; poborowym fa\u0142szywe za\u015bwiadczenia lekarskie. W dokumentach pojawia\u0142o si\u0119 zastrze\u017cenie, \u017ce wezwani na komisj\u0119 wojskow\u0105 s\u0105 niezdolni do s\u0142u\u017cby wojskowej. Dzi\u0119ki takim za\u015bwiadczeniom oszu\u015bci nie tylko nie musieli wst\u0119powa\u0107 do armii, ale mogli tak\u017ce wyjecha\u0107 za granic\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-afera-korupcyjna-w-wojsku-tak-ukraincy-unikali-sluzby,nId,7023325", "date_published": "2023-09-13T13:10:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "S\u0105d rozstrzygn\u0105\u0142 sp\u00f3r Paw\u0142a Kukiza z pos\u0142em KO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sad-rozstrzygnal-spor-pawla-kukiza-z-poslem-ko,nId,7023258\"><img align=\"left\" alt=\"S\u0105d rozstrzygn\u0105\u0142 sp\u00f3r Paw\u0142a Kukiza z pos\u0142em KO\" src=\"https://i.iplsc.com/sad-rozstrzygnal-spor-pawla-kukiza-z-poslem-ko/000HNQ2KWCVHREQI-C321.jpg\" /></a>- Wygra\u0142em proces wyborczy z Paw\u0142em Kukizem. Argumentacja s\u0105du by\u0142a mia\u017cd\u017c\u0105ca - pochwali\u0142 si\u0119 Witold Zembaczy\u0144ski z KO. Inaczej widzi to lider listy PiS w Opolu. - S\u0105d zdecydowa\u0142, \u017ce nie zajmie si\u0119 spraw\u0105, bo nie mo\u017ce jej rozpatrywa\u0107 w trybie wyborczym - powiedzia\u0142 Interii Pawe\u0142 Kukiz. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sad-rozstrzygnal-spor-pawla-kukiza-z-poslem-ko,nId,7023258", "date_published": "2023-09-13T12:48:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Milioner chce wy\u017cszego bezrobocia. \"Powinno wzrosn\u0105\u0107 do 40-50 proc.\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-milioner-chce-wyzszego-bezrobocia-powinno-wzrosnac-do-40-50-,nId,7023283\"><img align=\"left\" alt=\"Milioner chce wy\u017cszego bezrobocia. &quot;Powinno wzrosn\u0105\u0107 do 40-50 proc.&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/milioner-chce-wyzszego-bezrobocia-powinno-wzrosnac-do-40-50/000HNQ66OT6B2CJO-C321.jpg\" /></a>Tim Gurner, australijski milioner, udzieli\u0142 niegdy\u015b &quot;cennej&quot; wskaz\u00f3wki millenialsom: chcecie mie\u0107 dom, przesta\u0144cie kupowa\u0107 awokado. Tym razem ubolewa nad brakiem zaanga\u017cowania m\u0142odych w prac\u0119. - Stopa bezrobocia musi wzrosn\u0105\u0107 do 40-50 proc., \u017ceby ponownie u\u015bwiadomili sobie, \u017ce pracuj\u0105 dla swoich szef\u00f3w, a nie odwrotnie - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-milioner-chce-wyzszego-bezrobocia-powinno-wzrosnac-do-40-50-,nId,7023283", "date_published": "2023-09-13T12:24:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Donald Tusk pisze o odej\u015bciu Fernando Santosa. Pad\u0142y s\u0142owa o prezesie PiS", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-pisze-o-odejsciu-fernando-santosa-padly-slowa-o-,nId,7023274\"><img align=\"left\" alt=\"Donald Tusk pisze o odej\u015bciu Fernando Santosa. Pad\u0142y s\u0142owa o prezesie PiS\" src=\"https://i.iplsc.com/donald-tusk-pisze-o-odejsciu-fernando-santosa-padly-slowa-o/000HNQ4KKBTB04KH-C321.jpg\" /></a>Dziennikarze sportowi nie maj\u0105 w\u0105tpliwo\u015bci. Po kompromituj\u0105cych pora\u017ckach z Mo\u0142dawi\u0105 i Albani\u0105 ze stanowiskiem trenera pi\u0142karskiej kadry Reprezentacji Polski po\u017cegna si\u0119 Fernando Santos. O ko\u0144cu pracy selekcjonera przekonany jest r\u00f3wnie\u017c Donald Tusk. Lider PO por\u00f3wna\u0142 spos\u00f3b prowadzenia kadry przez Portugalczyka do rz\u0105d\u00f3w partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-donald-tusk-pisze-o-odejsciu-fernando-santosa-padly-slowa-o-,nId,7023274", "date_published": "2023-09-13T12:09:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kangur Lalu\u015b si\u0119 odnalaz\u0142. \"Jest w domu i je \u015bniadanie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kangur-lalus-sie-odnalazl-jest-w-domu-i-je-sniadanie,nId,7023128\"><img align=\"left\" alt=\"Kangur Lalu\u015b si\u0119 odnalaz\u0142. &quot;Jest w domu i je \u015bniadanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kangur-lalus-sie-odnalazl-jest-w-domu-i-je-sniadanie/000HNPWOW1HA2F0O-C321.jpg\" /></a>Lulu\u015b wraca - poinformowano na profilu facebookowym Le\u015bnego Zak\u0142adu Do\u015bwiadczalnego w Muranowej Go\u015blinie. Po kilku dniach poszukiwa\u0144 w lasach Puszczy Zielonki kangur, o kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142a ca\u0142a Polska, zosta\u0142 odnaleziony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kangur-lalus-sie-odnalazl-jest-w-domu-i-je-sniadanie,nId,7023128", "date_published": "2023-09-13T11:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kangur Lulu\u015b si\u0119 odnalaz\u0142. \"Jest w domu i je \u015bniadanie\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kangur-lulus-sie-odnalazl-jest-w-domu-i-je-sniadanie,nId,7023128\"><img align=\"left\" alt=\"Kangur Lulu\u015b si\u0119 odnalaz\u0142. &quot;Jest w domu i je \u015bniadanie&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kangur-lulus-sie-odnalazl-jest-w-domu-i-je-sniadanie/000HNPWOW1HA2F0O-C321.jpg\" /></a>Lulu\u015b wraca - poinformowano na profilu facebookowym Le\u015bnego Zak\u0142adu Do\u015bwiadczalnego w Muranowej Go\u015blinie. Po kilku dniach poszukiwa\u0144 w lasach Puszczy Zielonki kangur, o kt\u00f3rym m\u00f3wi\u0142a ca\u0142a Polska, zosta\u0142 odnaleziony. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/wielkopolskie/news-kangur-lulus-sie-odnalazl-jest-w-domu-i-je-sniadanie,nId,7023128", "date_published": "2023-09-13T11:53:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wystawi\u0142a og\u0142oszenie. Do mieszkania 42-latki zapuka\u0142a policja", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wystawila-ogloszenie-do-mieszkania-42-latki-zapukala-policja,nId,7023245\"><img align=\"left\" alt=\"Wystawi\u0142a og\u0142oszenie. Do mieszkania 42-latki zapuka\u0142a policja\" src=\"https://i.iplsc.com/wystawila-ogloszenie-do-mieszkania-42-latki-zapukala-policja/000HNPZ3QBF9X071-C321.jpg\" /></a>Do mieszkania 42-latki ze Szczecina przyszli funkcjonariusze policji, kt\u00f3rych zaniepokoi\u0142o og\u0142oszenie zamieszczone przez kobiet\u0119 w internecie. Ca\u0142a sprawa zako\u0144czy\u0142a si\u0119 przes\u0142uchaniem.\n\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zachodniopomorskie/news-wystawila-ogloszenie-do-mieszkania-42-latki-zapukala-policja,nId,7023245", "date_published": "2023-09-13T11:53:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ko\u0142odziejczak pokaza\u0142 nagranie. \"Pan komisarz ucieka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kolodziejczak-pokazal-nagranie-pan-komisarz-ucieka,nId,7023229\"><img align=\"left\" alt=\"Ko\u0142odziejczak pokaza\u0142 nagranie. &quot;Pan komisarz ucieka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/kolodziejczak-pokazal-nagranie-pan-komisarz-ucieka/000HNPVYGYJQ36OX-C321.jpg\" /></a>Micha\u0142 Ko\u0142odziejczak przylecia\u0142 do Strasburga by, jak sam stwierdzi\u0142, walczy\u0107 o interesy polskich rolnik\u00f3w. Najpierw pr\u00f3bowa\u0142 rozmawia\u0107 z unijnym komisarzem Januszem Wojciechowskim, ale stwierdzi\u0142, \u017ce ten &quot;uciek\u0142 przed pytaniami&quot;. Nast\u0119pnie pochwali\u0142 si\u0119 spotkaniem z szefem komisji rolnictwa w Parlamencie Europejskim Norbertem Linsem. Europose\u0142 PiS Dominik Tarczy\u0144ski stwierdzi\u0142, \u017ce lider Agrounii zosta\u0142 podj\u0119ty &quot;w barku dla wycieczek&quot;. &quot;Mog\u0119 rozmawia\u0107 nawet na trawniku&quot; - ripostowa\u0142 Ko\u0142odziejczak.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-kolodziejczak-pokazal-nagranie-pan-komisarz-ucieka,nId,7023229", "date_published": "2023-09-13T11:40:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ameryka\u0144skie miasta zalane. Najwi\u0119ksze ulewy od dziesi\u0119cioleci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanskie-miasta-zalane-najwieksze-ulewy-od-dziesieciolec,nId,7023259\"><img align=\"left\" alt=\"Ameryka\u0144skie miasta zalane. Najwi\u0119ksze ulewy od dziesi\u0119cioleci\" src=\"https://i.iplsc.com/amerykanskie-miasta-zalane-najwieksze-ulewy-od-dziesieciolec/000HNQ1IKEA76AWQ-C321.jpg\" /></a>Tony wody spad\u0142y na ameryka\u0144skie miasta. W stanach Massachusetts i Rhode Island dosz\u0142o do b\u0142yskawicznych powodzi, kt\u00f3re dokona\u0142y olbrzymich zniszcze\u0144. Woda wdar\u0142a si\u0119 do setek dom\u00f3w, niekt\u00f3re z nich si\u0119 zawali\u0142y. W jednym z miast ewakuowano mieszka\u0144c\u00f3w z teren\u00f3w po\u0142o\u017conych nieopodal uszkodzonej tamy. Na niekt\u00f3rych terenach lokalne w\u0142adze og\u0142osi\u0142y stan wyj\u0105tkowy. Wed\u0142ug specjalist\u00f3w takie deszcze zdarzaj\u0105 si\u0119 tam raz na kilkaset lat.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-amerykanskie-miasta-zalane-najwieksze-ulewy-od-dziesieciolec,nId,7023259", "date_published": "2023-09-13T11:39:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Mateusz Morawiecki o budowie armii. \"S\u0142u\u017cy temu partnerstwo z Kore\u0105\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-budowie-armii-sluzy-temu-partnerstwo-z-,nId,7023247\"><img align=\"left\" alt=\"Mateusz Morawiecki o budowie armii. &quot;S\u0142u\u017cy temu partnerstwo z Kore\u0105&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/mateusz-morawiecki-o-budowie-armii-sluzy-temu-partnerstwo-z/000HNPY9EPAE3B9F-C321.jpg\" /></a>- Dzi\u015b przed Polsk\u0105 stoi wielkie zadanie budowy jednej z najsilniejszych armii l\u0105dowych w Europie - m\u00f3wi\u0142 w \u015brod\u0119 premier Mateusz Morawiecki podczas spotkania z premierem Republiki Korei Han Duck-soo, dodaj\u0105c, \u017ce &quot;strategiczne partnerstwo z Kore\u0105 temu s\u0142u\u017cy&quot;. Morawiecki zapewnia\u0142 tak\u017ce, \u017ce cho\u0107 obydwa kraje s\u0105 od siebie oddalone, maj\u0105 ze sob\u0105 wiele wsp\u00f3lnego.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-mateusz-morawiecki-o-budowie-armii-sluzy-temu-partnerstwo-z-,nId,7023247", "date_published": "2023-09-13T11:24:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek polskiego auta na S\u0142owacji. Prze\u017cy\u0142o tylko niemowl\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polskiego-auta-na-slowacji-przezylo-tylko-niemowle,nId,7023196\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek polskiego auta na S\u0142owacji. Prze\u017cy\u0142o tylko niemowl\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-polskiego-auta-na-slowacji-przezylo-tylko-niemowle/000HNPZAY03FV559-C321.jpg\" /></a>Na s\u0142owackiej autostradzie D1 dosz\u0142o w \u015brod\u0119 do tragicznego wypadku z udzia\u0142em samochodu z Polski. Wst\u0119pnie informowano, \u017ce nie \u017cyj\u0105 trzy osoby, p\u00f3\u017aniej jednak tamtejsza policja potwierdzi\u0142a, \u017ce w wypadku zgin\u0119\u0142o 4-letnie dziecko, jego 35-letni rodzice i 62-letnia pasa\u017cerka. W\u015br\u00f3d pasa\u017cer\u00f3w by\u0142o tak\u017ce pi\u0119ciomiesi\u0119czne niemowl\u0119, kt\u00f3re pozostaje w stanie stabilnym.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-polskiego-auta-na-slowacji-przezylo-tylko-niemowle,nId,7023196", "date_published": "2023-09-13T11:18:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka nawa\u0142nica w Niemczech. Gradobicia i zalane ulice", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-nawalnica-w-niemczech-gradobicia-i-zalane-ulice,nId,7023199\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka nawa\u0142nica w Niemczech. Gradobicia i zalane ulice\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-nawalnica-w-niemczech-gradobicia-i-zalane-ulice/000HNPQFT56HYDYP-C321.jpg\" /></a>Gwa\u0142towne burze, ulewne deszcze i gradobicia. Za\u0142amanie pogody w Niemczech zako\u0144czy\u0142o si\u0119 zalanymi ulicami i tysi\u0105cami interwencji stra\u017cak\u00f3w. Z oberwania chmury w rejonie miejscowo\u015bci Beckum spad\u0142o ponad 120 litr\u00f3w wody na metr kwadratowy, dosz\u0142o do powodzi b\u0142yskawicznej. \u017bywio\u0142 zaskoczy\u0142 kierowc\u00f3w, bo w pewnym momencie dosz\u0142o do zalania autostrady A2.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-nawalnica-w-niemczech-gradobicia-i-zalane-ulice,nId,7023199", "date_published": "2023-09-13T10:56:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "George W. Bush: Prigo\u017cyn podawa\u0142 mi posi\u0142ek, prze\u017cy\u0142em", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-george-w-bush-prigozyn-podawal-mi-posilek-przezylem,nId,7023193\"><img align=\"left\" alt=\"George W. Bush: Prigo\u017cyn podawa\u0142 mi posi\u0142ek, prze\u017cy\u0142em\" src=\"https://i.iplsc.com/george-w-bush-prigozyn-podawal-mi-posilek-przezylem/000HNPODXK09E7UN-C321.jpg\" /></a>By\u0142y prezydent USA George W. Bush prze\u017cy\u0142 szok, gdy dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce w 2006 roku podczas oficjalnej kolacji w Petersburgu jego kelnerem by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. Wspominaj\u0105c tamto wydarzenie powiedzia\u0142: &quot;Wiem tylko, \u017ce to prze\u017cy\u0142em&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-george-w-bush-prigozyn-podawal-mi-posilek-przezylem,nId,7023193", "date_published": "2023-09-13T10:48:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wybory 2023. Kiedy cisza wyborcza? Za jej z\u0142amanie gro\u017c\u0105 srogie grzywny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-kiedy-cisza-wyborcza-za-jej-zlamanie-groza-srogi,nId,7023053\"><img align=\"left\" alt=\"Wybory 2023. Kiedy cisza wyborcza? Za jej z\u0142amanie gro\u017c\u0105 srogie grzywny \" src=\"https://i.iplsc.com/wybory-2023-kiedy-cisza-wyborcza-za-jej-zlamanie-groza-srogi/000HNPLL0AD281DS-C321.jpg\" /></a>Cisza wyborcza to czas przed wyborami, w trakcie kt\u00f3rego zabrania si\u0119 prowadzenia agitacji wyborczej. W\u00f3wczas obywatele mog\u0105 na spokojnie przemy\u015ble\u0107, na kogo ostatecznie oddadz\u0105 sw\u00f3j g\u0142os. Na czym polega cisza wyborcza i od kiedy do kiedy trwa podczas wybor\u00f3w parlamentarnych 2023? Wyja\u015bniamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-wybory-2023-kiedy-cisza-wyborcza-za-jej-zlamanie-groza-srogi,nId,7023053", "date_published": "2023-09-13T10:29:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosjanin nie przejedzie. Zostrzaj\u0105 procedury na granicy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanin-nie-przejedzie-zostrzaja-procedury-na-granicy,nId,7023122\"><img align=\"left\" alt=\"Rosjanin nie przejedzie. Zostrzaj\u0105 procedury na granicy\" src=\"https://i.iplsc.com/rosjanin-nie-przejedzie-zostrzaja-procedury-na-granicy/000HNPK9EYOII2PF-C321.jpg\" /></a>W Estonii od \u015brody obowi\u0105zuje nowy zakaz wymierzony w Rosjan. Mowa o blokadzie wjazdu do kraju samochod\u00f3w na rosyjskich tablicach rejestracyjnych. - Estonia uwa\u017ca za konieczne wykorzystanie wszystkich mo\u017cliwo\u015bci, aby Rosja odczu\u0142a skutki agresji na Ukrain\u0119 - przekaza\u0142 esto\u0144ski minister spraw wewn\u0119trznych Lauri Laanemets.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosjanin-nie-przejedzie-zostrzaja-procedury-na-granicy,nId,7023122", "date_published": "2023-09-13T10:11:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Pos\u0142owie KO o \"aferze wizowej\". Pad\u0142o nazwisko wiceministra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-ko-o-aferze-wizowej-padlo-nazwisko-wiceministra,nId,7023132\"><img align=\"left\" alt=\"Pos\u0142owie KO o &quot;aferze wizowej&quot;. Pad\u0142o nazwisko wiceministra\" src=\"https://i.iplsc.com/poslowie-ko-o-aferze-wizowej-padlo-nazwisko-wiceministra/000HNPHCVNOG9XY0-C321.jpg\" /></a>- Za czas\u00f3w PiS-u Polska sta\u0142a si\u0119 g\u0142\u00f3wnym szlakiem przerzutu imigrant\u00f3w zarobkowych - stwierdzi\u0142 Dariusz Jo\u0144ski powo\u0142uj\u0105c si\u0119 dokumenty, do kt\u00f3rych dotarli pos\u0142owie PO. Politycy twierdz\u0105, \u017ce za przyjmowaniem migrant\u00f3w zarobkowych lobbowa\u0142 m.in. wiceminister rolnictwa Lech Ko\u0142akowski. Jo\u0144ski i Micha\u0142 Szczerba przekazali te\u017c, \u017ce po\u015brednik wizowy, kt\u00f3ry obs\u0142uguje polski rz\u0105d, pracuje jednocze\u015bnie dla re\u017cimu Alaksandra \u0141ukaszenki na Bia\u0142orusi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-poslowie-ko-o-aferze-wizowej-padlo-nazwisko-wiceministra,nId,7023132", "date_published": "2023-09-13T09:32:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Reparacje od Rosji. Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w ma oszacowa\u0107 straty Polski", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-rosji-zespol-naukowcow-ma-oszacowac-straty-pols,nId,7023129\"><img align=\"left\" alt=\"Reparacje od Rosji. Zesp\u00f3\u0142 naukowc\u00f3w ma oszacowa\u0107 straty Polski\" src=\"https://i.iplsc.com/reparacje-od-rosji-zespol-naukowcow-ma-oszacowac-straty-pols/000H8ZDCXK3MY017-C321.jpg\" /></a>We wrze\u015bniu rozpocznie prace zesp\u00f3\u0142, kt\u00f3ry zbada rozmiar strat poniesionych przez Polsk\u0119 ze strony Zwi\u0105zku Sowieckiego. Tak\u0105 informacj\u0119 przekaza\u0142 Arkadiusz Mularczyk w rozmowie z Polsk\u0105 Agencj\u0105 Prasow\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-reparacje-od-rosji-zespol-naukowcow-ma-oszacowac-straty-pols,nId,7023129", "date_published": "2023-09-13T09:27:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wyjecha\u0142, zostawiaj\u0105c otwarty balkon. Po powrocie ujrza\u0142 koszmarny widok", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjechal-zostawiajac-otwarty-balkon-po-powrocie-ujrzal-koszm,nId,7023090\"><img align=\"left\" alt=\"Wyjecha\u0142, zostawiaj\u0105c otwarty balkon. Po powrocie ujrza\u0142 koszmarny widok\" src=\"https://i.iplsc.com/wyjechal-zostawiajac-otwarty-balkon-po-powrocie-ujrzal-koszm/000HNPF8MOIJ9MDY-C321.jpg\" /></a>Kilka tygodni nieobecno\u015bci w mieszkaniu wystarczy\u0142o, by w\u0142a\u015bciciel zaniem\u00f3wi\u0142 z wra\u017cenia po powrocie. Wyje\u017cd\u017caj\u0105c, zostawi\u0142 otwarty balkon. Takiej okazji nie zmarnowa\u0142y... go\u0142\u0119bie. Szkody, kt\u00f3re wyrz\u0105dzi\u0142y opiewaj\u0105 na zawrotn\u0105 sum\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wyjechal-zostawiajac-otwarty-balkon-po-powrocie-ujrzal-koszm,nId,7023090", "date_published": "2023-09-13T09:24:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dania nie wpu\u015bci\u0142a na swoje terytorium rosyjskiego wiceministra", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dania-nie-wpuscila-na-swoje-terytorium-rosyjskiego-wiceminis,nId,7023105\"><img align=\"left\" alt=\"Dania nie wpu\u015bci\u0142a na swoje terytorium rosyjskiego wiceministra\" src=\"https://i.iplsc.com/dania-nie-wpuscila-na-swoje-terytorium-rosyjskiego-wiceminis/000HNPBTOQPACT57-C321.jpg\" /></a>Rosyjski wiceminister zdrowia Oleg Sa\u0142agaj nie zosta\u0142 wpuszczony do Danii - poda\u0142 portal Politico. Polityk mia\u0142 uczestniczy\u0107 w konferencji \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dania-nie-wpuscila-na-swoje-terytorium-rosyjskiego-wiceminis,nId,7023105", "date_published": "2023-09-13T09:19:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Paj\u0105k \"sprawc\u0105\" wypadku. Policjanci wezwani do nietypowej akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pajak-sprawca-wypadku-policjanci-wezwani-do-nietypowej-akcji,nId,7023084\"><img align=\"left\" alt=\"Paj\u0105k &quot;sprawc\u0105&quot; wypadku. Policjanci wezwani do nietypowej akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/pajak-sprawca-wypadku-policjanci-wezwani-do-nietypowej-akcji/000HNP9JMVJ1LUHW-C321.jpg\" /></a>Niecodzienne zdarzenie w Luzinie na Pomorzu. Kieruj\u0105ca citroenem w pewnym momencie zjecha\u0142a z drogi i uderzy\u0142a w sygnalizator \u015bwietlny. Kobieta t\u0142umaczy\u0142a si\u0119 funkcjonariuszom, \u017ce do zdarzenia dosz\u0142o, bo wystraszy\u0142a si\u0119 paj\u0105ka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/pomorskie/news-pajak-sprawca-wypadku-policjanci-wezwani-do-nietypowej-akcji,nId,7023084", "date_published": "2023-09-13T09:00:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przy\u0142apano ich przy granicy. \"Pokazali sw\u00f3j stosunek do Polak\u00f3w\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-przylapano-ich-przy-granicy-pokazali-swoj-stosunek-do-polako,nId,7023052\"><img align=\"left\" alt=\"Przy\u0142apano ich przy granicy. &quot;Pokazali sw\u00f3j stosunek do Polak\u00f3w&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/przylapano-ich-przy-granicy-pokazali-swoj-stosunek-do-polako/000HNP1C3IC6UTLJ-C321.jpg\" /></a>M\u0142odych m\u0119\u017cczyzn, kt\u00f3rzy nielegalnie pr\u00f3bowali przekroczy\u0107 polsk\u0105 granic\u0119 z terytorium Bia\u0142orusi nagrali Stra\u017cnicy Graniczni. &quot;Las traktuj\u0105 jako os\u0142on\u0119 taktyczn\u0105&quot; - przekazali pogranicznicy. Na widok drona niekt\u00f3rzy z m\u0119\u017cczyzn wyci\u0105gali swoje telefony, z kolei inni &quot;odpowiadali&quot; obra\u017aliwymi gestami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podlaskie/news-przylapano-ich-przy-granicy-pokazali-swoj-stosunek-do-polako,nId,7023052", "date_published": "2023-09-13T08:45:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TVP przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym,nId,7023077\"><img align=\"left\" alt=\"TVP przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym/000GDJY75Q92KQ0P-C321.jpg\" /></a>TVP przegra\u0142a proces w trybie wyborczym z Bezpartyjnymi Samorz\u0105dowcami. Ugrupowanie pozwa\u0142o telewizj\u0119 publiczn\u0105 za pomijanie ich w materia\u0142ach politycznych i sonda\u017cach. Zarzucili TVP celowe wprowadzanie wyborc\u00f3w w b\u0142\u0105d. S\u0105d podzieli\u0142 zastrze\u017cenia Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. TVP ma zamie\u015bci\u0107 przeprosiny w g\u0142\u00f3wnym wydaniu &quot;Wiadomo\u015bci&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym,nId,7023077", "date_published": "2023-09-13T08:33:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "TVP przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym. Znamy uzasadnienie wyroku", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym-znamy-uzasadnienie,nId,7023077\"><img align=\"left\" alt=\"TVP przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym. Znamy uzasadnienie wyroku\" src=\"https://i.iplsc.com/tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym-znamy-uzasadnienie/000HNPA4IOWK2KPW-C321.jpg\" /></a>TVP przegra\u0142a proces w trybie wyborczym z Bezpartyjnymi Samorz\u0105dowcami. Ugrupowanie pozwa\u0142o telewizj\u0119 publiczn\u0105 za pomijanie ich w materia\u0142ach politycznych i sonda\u017cach. Zarzucili TVP celowe wprowadzanie wyborc\u00f3w w b\u0142\u0105d. S\u0105d podzieli\u0142 zastrze\u017cenia Bezpartyjnych Samorz\u0105dowc\u00f3w. TVP ma zamie\u015bci\u0107 sprostowanie i przeprosiny w g\u0142\u00f3wnym wydaniu &quot;Wiadomo\u015bci&quot;. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym-znamy-uzasadnienie,nId,7023077", "date_published": "2023-09-13T08:33:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podszed\u0142 do bankomatu, a tam 6 tys. z\u0142. Reakcja by\u0142a niecodzienna", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-podszedl-do-bankomatu-a-tam-6-tys-zl-reakcja-byla-niecodzien,nId,7023067\"><img align=\"left\" alt=\"Podszed\u0142 do bankomatu, a tam 6 tys. z\u0142. Reakcja by\u0142a niecodzienna\" src=\"https://i.iplsc.com/podszedl-do-bankomatu-a-tam-6-tys-zl-reakcja-byla-niecodzien/000HNP5A06VWY4P7-C321.jpg\" /></a>Chcia\u0142 skorzysta\u0107 z bankomatu, jednak gdy podszed\u0142 do urz\u0105dzenia okaza\u0142o si\u0119, \u017ce jest w nim wyp\u0142acona got\u00f3wka o warto\u015bci 6 tys. z\u0142otych. W okolicy nie by\u0142o jednak osoby, do kt\u00f3rej mog\u0142yby nale\u017ce\u0107 pieni\u0105dze. Znalazca wykaza\u0142 si\u0119 postaw\u0105 godn\u0105 na\u015bladowania.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-podszedl-do-bankomatu-a-tam-6-tys-zl-reakcja-byla-niecodzien,nId,7023067", "date_published": "2023-09-13T08:30:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bu\u0142garia i Rumunia w strefie Schengen. Szefowa KE zapowiada", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulgaria-i-rumunia-w-strefie-schengen-szefowa-ke-zapowiada,nId,7023011\"><img align=\"left\" alt=\"Bu\u0142garia i Rumunia w strefie Schengen. Szefowa KE zapowiada\" src=\"https://i.iplsc.com/bulgaria-i-rumunia-w-strefie-schengen-szefowa-ke-zapowiada/000HNP4GSQDN5QAA-C321.jpg\" /></a>- Bu\u0142garia i Rumunia dowiod\u0142y, \u017ce ich miejsce jest w naszej strefie Schengen, nie zwlekajmy du\u017cej, pozw\u00f3lmy im do niej przyst\u0105pi\u0107 - powiedzia\u0142a Ursula von der Leyen w Strasburgu podczas corocznego or\u0119dzia o stanie Unii Europejskiej. Przewodnicz\u0105ca KE m\u00f3wi\u0142a te\u017c m.in. o kwestii zarz\u0105dzania migracj\u0105 czy o pomocy Ukrainie &quot;tak d\u0142ugo, jak b\u0119dzie to konieczne&quot;. - Przysz\u0142o\u015b\u0107 Ukrainy jest w naszej Unii - doda\u0142a von der Leyen.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bulgaria-i-rumunia-w-strefie-schengen-szefowa-ke-zapowiada,nId,7023011", "date_published": "2023-09-13T08:16:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0179li, brzydcy, Polacy - nar\u00f3d wyobra\u017cony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-zli-brzydcy-polacy-narod-wyobrazony,nId,7023030\"><img align=\"left\" alt=\"\u0179li, brzydcy, Polacy - nar\u00f3d wyobra\u017cony\" src=\"https://i.iplsc.com/zli-brzydcy-polacy-narod-wyobrazony/000HNP2X9JY89MCT-C321.jpg\" /></a>Dla celebryckich elit polska prowincja, wie\u015b, ma\u0142e o\u015brodki miejskie to polskie &quot;The Walking Dead&quot;. \u015awiat naszych zombies, \u017cywi\u0105cych si\u0119 krwi\u0105 wielkomiejskich elit transferowan\u0105 w postaci 500 plus i czyhaj\u0105cych na wszystko, co si\u0119 nawinie. Kampania promocyjna &quot;Zielonej granicy&quot; Agnieszki Holland wpisuje si\u0119 w to idealnie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/news-zli-brzydcy-polacy-narod-wyobrazony,nId,7023030", "date_published": "2023-09-13T08:10:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Atak na stoczni\u0119 w Sewastopolu. Ukrai\u0144cy uszkodzili dwa rosyjskie okr\u0119ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-atak-na-stocznie-w-sewastopolu-ukraincy-uszkodzili-dwa-rosyj,nId,7023033\"><img align=\"left\" alt=\"Atak na stoczni\u0119 w Sewastopolu. Ukrai\u0144cy uszkodzili dwa rosyjskie okr\u0119ty\" src=\"https://i.iplsc.com/atak-na-stocznie-w-sewastopolu-ukraincy-uszkodzili-dwa-rosyj/000HNP0KXPOAD25L-C321.jpg\" /></a>W okupowanym Sewastopolu w wyniku nocnego ataku trafiony zosta\u0142 du\u017cy rosyjski okr\u0119t desantowy. Uszkodzony zosta\u0142 tak\u017ce rosyjski okr\u0119t podwodny - poda\u0142o RCB-Ukraina, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w ukrai\u0144skim wywiadzie. Ukrai\u0144cy uderzyli na stoczni\u0119, w kt\u00f3rej remontowane s\u0105 jednostki floty czarnomorskiej. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-atak-na-stocznie-w-sewastopolu-ukraincy-uszkodzili-dwa-rosyj,nId,7023033", "date_published": "2023-09-13T08:00:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dramatyczne wydarzenia w Niemczech. 10-latka porwana sprzed szko\u0142y", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-wydarzenia-w-niemczech-10-latka-porwana-sprzed-s,nId,7023025\"><img align=\"left\" alt=\"Dramatyczne wydarzenia w Niemczech. 10-latka porwana sprzed szko\u0142y \" src=\"https://i.iplsc.com/dramatyczne-wydarzenia-w-niemczech-10-latka-porwana-sprzed-s/000HDW9RIDABPOAC-C321.jpg\" /></a>Poranek w niemieckim Edenkoben. 10-letnia dziewczynka sz\u0142a sama do szko\u0142y. W pewnym momencie zosta\u0142a si\u0142\u0105 wci\u0105gni\u0119ta do zielonego audi. Sprawca natychmiast uciek\u0142 z miejsca zdarzenia i wyjecha\u0142 z miasta. Po zatrzymaniu przyzna\u0142: chcia\u0142em j\u0105 uprowadzi\u0107.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dramatyczne-wydarzenia-w-niemczech-10-latka-porwana-sprzed-s,nId,7023025", "date_published": "2023-09-13T07:51:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 dronami Shaded. Nalot trwa\u0142 cztery godziny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-zaatakowala-ukraine-dronami-shaded-nalot-trwal-cztery-,nId,7022962\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja zaatakowa\u0142a Ukrain\u0119 dronami Shaded. Nalot trwa\u0142 cztery godziny \" src=\"https://i.iplsc.com/rosja-zaatakowala-ukraine-dronami-shaded-nalot-trwal-cztery/000HNOKOI8J3SQBC-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144skie systemy obrony powietrznej str\u0105ci\u0142y 32 z 44 dron\u00f3w typu Shahed, kt\u00f3rymi Rosja zaatakowa\u0142a obw\u00f3d odeski - przekaza\u0142a w \u015brod\u0119 armia ukrai\u0144ska. W wyniku ataku uszkodzona zosta\u0142a infrastruktura portowa i cywilna, do tej pory mowa o sze\u015bciu rannych osobach, w tym trzech w ci\u0119\u017ckim stanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-rosja-zaatakowala-ukraine-dronami-shaded-nalot-trwal-cztery-,nId,7022962", "date_published": "2023-09-13T07:42:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"S\u0142uszne\" i \"chichot\". Politycy PiS dyskutuj\u0105 o programie PO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sluszne-i-chichot-politycy-pis-dyskutuja-o-programie-po,nId,7021198\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;S\u0142uszne&quot; i &quot;chichot&quot;. Politycy PiS dyskutuj\u0105 o programie PO\" src=\"https://i.iplsc.com/sluszne-i-chichot-politycy-pis-dyskutuja-o-programie-po/000HNLHTSXCVDACU-C321.jpg\" /></a>- Propozycje dla m\u0142odych matek? Ka\u017cde rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re wychodzi naprzeciwko rodzicom i kobietom, jest s\u0142uszne. Radzi\u0142abym jednak PO, \u017ceby nie wymy\u015bla\u0107 z g\u0142owy, ale sprawdzi\u0107, co ju\u017c zosta\u0142o zrobione - m\u00f3wi Interii pos\u0142anka PiS El\u017cbieta Zieli\u0144ska. - Wyborczo mo\u017cna wszystko obieca\u0107. Kwot\u0119 woln\u0105 podnie\u015bli o par\u0119 z\u0142otych. Kiedy wprowadzali\u015bmy 30 tys. z\u0142, to oni byli przeciw - uwa\u017ca z kolei pose\u0142 Marek Weso\u0142y o propozycji podniesienia kwoty wolnej od podatku. - To pe\u0142na hipokryzja - oceni\u0142 ofert\u0119 edukacyjn\u0105 pose\u0142 Zdzis\u0142aw Sipiera. Zapytali\u015bmy...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-sluszne-i-chichot-politycy-pis-dyskutuja-o-programie-po,nId,7021198", "date_published": "2023-09-13T07:30:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Najnowszy sonda\u017c. PiS z najwi\u0119ksz\u0105 strat\u0105, wzrost Konfederacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-pis-z-najwieksza-strata-wzrost-konfederacji,nId,7023010\"><img align=\"left\" alt=\"Najnowszy sonda\u017c. PiS z najwi\u0119ksz\u0105 strat\u0105, wzrost Konfederacji\" src=\"https://i.iplsc.com/najnowszy-sondaz-pis-z-najwieksza-strata-wzrost-konfederacji/000HNOU1HRDIJ66G-C321.jpg\" /></a>PiS traci blisko dwa punkty procentowe w tydzie\u0144, ale i tak wygrywa w wyborach - wynika z najnowszego sonda\u017cu United Surveys. Po raz pierwszy w badaniu pojawili si\u0119 Bezpartyjni Samorz\u0105dowcy i z miejsca chce g\u0142osowa\u0107 na nich ponad 3 proc. wyborc\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-najnowszy-sondaz-pis-z-najwieksza-strata-wzrost-konfederacji,nId,7023010", "date_published": "2023-09-13T07:25:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wirusolog o koronawirusie w Polsce. \"Dane pokazuj\u0105 ju\u017c wzrost zaka\u017ce\u0144\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-wirusolog-o-koronawirusie-w-polsce-dane-pokazuja-juz-wzrost-,nId,7022980\"><img align=\"left\" alt=\"Wirusolog o koronawirusie w Polsce. &quot;Dane pokazuj\u0105 ju\u017c wzrost zaka\u017ce\u0144&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wirusolog-o-koronawirusie-w-polsce-dane-pokazuja-juz-wzrost/000HNOR0A181JNOE-C321.jpg\" /></a>Dane statystyczne pokazuj\u0105 ju\u017c wzrost zaka\u017ce\u0144 wirusem SARS-CoV-2 - powiedzia\u0142a wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska. Jej zdaniem trudno jednak przewidzie\u0107 szczyt jesiennej fali COVID-19. - Najprawdopodobniej na\u0142o\u017cy si\u0119 on na infekcje spowodowane innymi wirusami, w tym grypy - t\u0142umaczy\u0142a.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-koronawirus-chiny/news-wirusolog-o-koronawirusie-w-polsce-dane-pokazuja-juz-wzrost-,nId,7022980", "date_published": "2023-09-13T07:00:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wskazano najniebezpieczniejszy kraj dla aktywist\u00f3w. Kilkadziesi\u0105t ofiar", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/news-wskazano-najniebezpieczniejszy-kraj-dla-aktywistow-kilkadzie,nId,7022931\"><img align=\"left\" alt=\"Wskazano najniebezpieczniejszy kraj dla aktywist\u00f3w. Kilkadziesi\u0105t ofiar\" src=\"https://i.iplsc.com/wskazano-najniebezpieczniejszy-kraj-dla-aktywistow-kilkadzie/000HNODDVARYL5X8-C321.jpg\" /></a>Organizacja Global Witness opublikowa\u0142a raport, z kt\u00f3rego wynika, \u017ce Kolumbia jest najbardziej niebezpiecznym na \u015bwiecie pa\u0144stwem dla aktywist\u00f3w ekologicznych. W 2022 roku zosta\u0142o tam zamordowanych 60 os\u00f3b dzia\u0142aj\u0105cych na rzecz ochrony \u015brodowiska.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/news-wskazano-najniebezpieczniejszy-kraj-dla-aktywistow-kilkadzie,nId,7022931", "date_published": "2023-09-13T06:26:03+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "B\u0119dzie dodatkowy kandydat opozycji do Senatu. Jest decyzja PKW", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bedzie-dodatkowy-kandydat-opozycji-do-senatu-jest-decyzja-pk,nId,7022946\"><img align=\"left\" alt=\"B\u0119dzie dodatkowy kandydat opozycji do Senatu. Jest decyzja PKW\" src=\"https://i.iplsc.com/bedzie-dodatkowy-kandydat-opozycji-do-senatu-jest-decyzja-pk/000HNOFZJ5447Q5F-C321.jpg\" /></a>Opozycja b\u0119dzie jednak mia\u0142a kandydata do Senatu w okr\u0119gu 54 na Podkarpaciu. Pa\u0144stwowa Komisja Wyborcza uzna\u0142a odwo\u0142anie Trzeciej Drogi za zasadne i pozwoli\u0142a na rejestracj\u0119 kandydata - ustali\u0142a Interia. To okr\u0119g, w kt\u00f3rym pierwotnie mia\u0142a startowa\u0107 kontrowersyjna Ma\u0142gorzata Zych. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-bedzie-dodatkowy-kandydat-opozycji-do-senatu-jest-decyzja-pk,nId,7022946", "date_published": "2023-09-13T05:54:04+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Europejska tarcza antyrakietowa - z Polsk\u0105 czy bez?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-europejska-tarcza-antyrakietowa-z-polska-czy-bez,nId,7021193\"><img align=\"left\" alt=\"Europejska tarcza antyrakietowa - z Polsk\u0105 czy bez?\" src=\"https://i.iplsc.com/europejska-tarcza-antyrakietowa-z-polska-czy-bez/000HNOFP3WD12A8C-C321.jpg\" /></a>Koalicja Obywatelska zapowiada, \u017ce je\u015bli wygra wybory, to od razu przyst\u0105pi do europejskiego programu obrony przeciwrakietowej, tzw. Kopu\u0142y Europejskiej. PiS odpowiada, \u017ce to bez sensu, bo Polska ma w\u0142asny program, nad kt\u00f3rym prace s\u0105 bardziej zaawansowane. Kto ma tu racj\u0119? Sprawdzamy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-europejska-tarcza-antyrakietowa-z-polska-czy-bez,nId,7021193", "date_published": "2023-09-13T05:46:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "UE buszuje w ukrai\u0144skim zbo\u017cu. Przyja\u017a\u0144 Polski i Ukrainy powa\u017cnie zagro\u017cona", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ue-buszuje-w-ukrainskim-zbozu-przyjazn-polski-i-ukrainy-powa,nId,7022928\"><img align=\"left\" alt=\"UE buszuje w ukrai\u0144skim zbo\u017cu. Przyja\u017a\u0144 Polski i Ukrainy powa\u017cnie zagro\u017cona\" src=\"https://i.iplsc.com/ue-buszuje-w-ukrainskim-zbozu-przyjazn-polski-i-ukrainy-powa/000GZQ9CN5P6O0YU-C321.jpg\" /></a>Polski rz\u0105d zapowiedzia\u0142, \u017ce niezale\u017cnie od decyzji Komisji Europejskiej utrzyma po 15 wrze\u015bnia zakaz importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski. Co zrobi Bruksela? Tego na razie wci\u0105\u017c nie wiadomo, ale szanse na przed\u0142u\u017cenie restrykcji na ukrai\u0144skie produkty s\u0105 spore. Wiadomo za to, co zrobi Kij\u00f3w. Ukrai\u0144ski premier Denys Szmyhal zapowiedzia\u0142, \u017ce w razie podtrzymania zakazu, Ukraina zaskar\u017cy t\u0119 decyzj\u0119 w \u015awiatowej Organizacji Handlu (WTO). Polsko-ukrai\u0144skie dobre relacje, tak wzmocnione od momentu rosyjskiej agresji na Ukrain\u0119, lada dzie\u0144 czeka...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-ue-buszuje-w-ukrainskim-zbozu-przyjazn-polski-i-ukrainy-powa,nId,7022928", "date_published": "2023-09-13T05:32:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nowy spot PiS. \"Nie czekamy na zgod\u0119 Berlina\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowy-spot-pis-nie-czekamy-na-zgode-berlina,nId,7022949\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy spot PiS. &quot;Nie czekamy na zgod\u0119 Berlina&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/nowy-spot-pis-nie-czekamy-na-zgode-berlina/000HNOEKYOJPU7HS-C321.jpg\" /></a>&quot;My, w przeciwie\u0144stwie do Tuska i Platformy Obywatelskiej, nie wahamy si\u0119 powiedzie\u0107 Brukseli: STOP&quot; - informuje Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 w zapowiedzi najnowszego spotu. Wyst\u0119puj\u0105cy w nim minister rolnictwa Robert Telus prezentuje uchwa\u0142\u0119 w sprawie emberga na ukrai\u0144skie zbo\u017ce. - Niekt\u00f3rzy powiedz\u0105, \u017ce to ultimatum dla Brukseli, a my powiemy, \u017ce to oni stawiaj\u0105 ultimatum polskiemu rolnictwu - przekaza\u0142 minister.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wybory-parlamentarne-2023/news-nowy-spot-pis-nie-czekamy-na-zgode-berlina,nId,7022949", "date_published": "2023-09-13T05:29:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z Kim Dzong Unem. Rozmawiali na kosmodromie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-spotkal-sie-z-kim-dzong-unem-rozmawiali-na-ko,nId,7022929\"><img align=\"left\" alt=\"W\u0142adimir Putin spotka\u0142 si\u0119 z Kim Dzong Unem. Rozmawiali na kosmodromie \" src=\"https://i.iplsc.com/wladimir-putin-spotkal-sie-z-kim-dzong-unem-rozmawiali-na-ko/000HNODMR2YPLWQ2-C321.jpg\" /></a>Prezydent Rosji W\u0142adimir Putin i przyw\u00f3dca Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un spotkali si\u0119 w \u015brod\u0119 na kosmodromie Wostocznyj w obwodzie amurskim. G\u0142\u00f3wnym tematem rozm\u00f3w przyw\u00f3dc\u00f3w maj\u0105 by\u0107 prawdopodobnie dostawy p\u00f3\u0142nocnokorea\u0144skiej broni dla rosyjskiej armii bior\u0105cej udzia\u0142 w inwazji na Ukrain\u0119. Putin w rozmowie z rosyjskimi mediami potwierdzi\u0142, \u017ce Rosja pomo\u017ce Korei P\u00f3\u0142nocnej w budowie satelit\u00f3w kosmicznych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wladimir-putin-spotkal-sie-z-kim-dzong-unem-rozmawiali-na-ko,nId,7022929", "date_published": "2023-09-13T05:07:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kuba\u0144czycy walcz\u0105 w rosyjskich oddzia\u0142ach. \"Na pierwszej linii frontu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kubanczycy-walcza-w-rosyjskich-oddzialach-na-pierwszej-linii,nId,7021588\"><img align=\"left\" alt=\"Kuba\u0144czycy walcz\u0105 w rosyjskich oddzia\u0142ach. &quot;Na pierwszej linii frontu&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/kubanczycy-walcza-w-rosyjskich-oddzialach-na-pierwszej-linii/000HNNPPNPKSA06V-C321.jpg\" /></a>Do rosyjskich oddzia\u0142\u00f3w walcz\u0105cych w Ukrainie do\u0142\u0105czy\u0142o co najmniej 500 obywateli Kuby. Nowi rekruci zostali wys\u0142ani do Moskwy za zgod\u0105 re\u017cimu na Hawanie. Organizacja praw cz\u0142owieka Prisoners Defender nie wyklucza, \u017ce Kuba\u0144czyk\u00f3w w szeregach wojsk rosyjskich mo\u017ce by\u0107 nawet wi\u0119cej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-kubanczycy-walcza-w-rosyjskich-oddzialach-na-pierwszej-linii,nId,7021588", "date_published": "2023-09-13T04:19:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia", "album": "Wydarzenia Interia", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]