[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska kupi wyposa\u017cenie bojowe do F-16. Departament Stanu USA wyda\u0142 odpowiedni\u0105 zgod\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0OfktkuTURBXy9hNWMxZTIxMS1kNGVmLTQ0NTEtYWNiMS0xMTg2YzdhNWJhZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA zatwierdzi\u0142 mo\u017cliwo\u015b\u0107 sprzeda\u017cy Polsce obs\u0142ugi technicznej do my\u015bliwc\u00f3w F-16 i zwi\u0105zanego z ni\u0105 wyposa\u017cenia bojowego za 389 mln dolar\u00f3w - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 Pentagon.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9296848,polska-kupi-wyposazenie-bojowe-do-f-16-departament-stanu-wydal-zgode.html", "date_published": "2023-09-13T20:23:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Apokaliptyczna\" sytuacja na Lampedusie Meloni: Najwa\u017cniejsze jest zatrzymanie nielegalnej migracji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4IGktkuTURBXy8wZjEyNTI4NS0zZDBkLTRhMWMtYWUyNy1hYmNkMDBhMzdiODAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier W\u0142och Giorgia Meloni wyrazi\u0142a w \u015brod\u0119 oczekiwanie, \u017ce UE pomo\u017ce zatrzyma\u0107 nap\u0142yw imigrant\u00f3w do jej kraju i oceni\u0142a, \u017ce kwestie ich relokacji s\u0105 drugorz\u0119dne. Wtorek by\u0142 dniem, w kt\u00f3rym na w\u0142osk\u0105 wysp\u0119 Lampedusa przyp\u0142yn\u0119\u0142o najwi\u0119cej imigrant\u00f3w - 5112 na 110 \u0142odziach, uton\u0119\u0142o pi\u0119ciomiesi\u0119czne dziecko.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9296847,dramat-na-lampedusie-meloni-zatrzymac-migracje.html", "date_published": "2023-09-13T20:14:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budanow: Od ponad miesi\u0105ca amunicja z Korei P\u0142n. jest dost\u0119pna w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QrtktkuTURBXy9iMzhhOTliNC0wM2MzLTRiMTYtOTE4MC01YjU0ZGQ5ZjQ1YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna ju\u017c od p\u00f3\u0142tora miesi\u0105ca dostarcza Rosji pociski kalibru 122 i 152 mm oraz rakiety do wieloprowadnicowych wyrzutni Grad - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 genera\u0142 Kyry\u0142o Budanow, szef ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9296841,budanow-od-ponad-miesiaca-amunicja-z-korei-pln-jest-dostepna-w-rosji.html", "date_published": "2023-09-13T19:45:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Spotkanie Kim - Putin niepokoi Departament Stanu USA. Amerykanie widz\u0105 w tym zagro\u017cenie dla pokoju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KllktkuTURBXy85OGUwMmRiZi0wYzU4LTRhNjQtYTc1Mi05YjhjYTI3NzljMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Departament Stanu USA wyrazi\u0142 w \u015brod\u0119 zaniepokojenie perspektyw\u0105 wsp\u00f3\u0142pracy wojskowej mi\u0119dzy Rosj\u0105 i Kore\u0105 P\u00f3\u0142nocn\u0105 w zakresie program\u00f3w, kt\u00f3ra potencjalnie narusza\u0142yby rezolucje Rady Bezpiecze\u0144stwa ONZ.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9296838,spotkanie-kim-putin-niepokoi-departament-stanu-usa-amerykanie-widza.html", "date_published": "2023-09-13T19:31:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0141ukaszewska-Trzeciakowska: Pr\u0105d z pierwszej w Polsce elektrowni j\u0105drowej pop\u0142ynie w 2033 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3_jktkuTURBXy84MDA2ZDBmYS1kYzc2LTQ1NTMtYjZlOS02YmQ4YTMwMjA3ZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Mog\u0119 zapewni\u0107, \u017ce dotrzymamy terminu budowy elektrowni j\u0105drowej i pr\u0105d z polskiej elektrowni j\u0105drowej na Pomorzu pop\u0142ynie w 2033 roku - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 w Waszyngtonie pe\u0142nomocnik rz\u0105du RP ds. strategicznej infrastruktury energetycznej Anna \u0141ukaszewska-Trzeciakowska. Minister odby\u0142a w USA rozmowy m.in. z przedstawicielami koncern\u00f3w Westinghouse i Bechtel na temat przyspieszenia prac nad inwestycj\u0105.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296836,lukaszewska-trzeciakowska-prad-z-pierwszej-w-polsce-elektrowni-jadrow.html", "date_published": "2023-09-13T19:24:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chi\u0144scy decydenci znikaj\u0105 bez wie\u015bci. Minister obrony przepad\u0142 jako ostatni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ArOktkuTURBXy8yMjQ1NTMxMi1mYjcwLTQ0MzAtOWM3Ny0yODQwODA4YzczYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chi\u0144ski minister obrony Li Shangfu od dw\u00f3ch tygodni jest nieobecny w przestrzeni publicznej i w mediach pa\u0144stwowych, co wywo\u0142uje rosn\u0105ce spekulacje na temat jego miejsca pobytu i politycznej przysz\u0142o\u015bci \u2013 pisze japo\u0144ski portal Asia Nikkei w \u015brod\u0119. Na przestrzeni kilku ostatnich miesi\u0119cy z \u017cycia publicznego &quot;znikn\u0119li&quot; w jak dot\u0105d nie do ko\u0144ca wyja\u015bnionych okoliczno\u015bciach inni wysokiej rangi politycy i wojskowi.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9296832,chinscy-decydenci-znikaja-bez-wiesci-minister-obrony-przepadl-jako-os.html", "date_published": "2023-09-13T19:07:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosjanie nie chc\u0105 walczy\u0107 na Ukrainie. Ponad 25 tys. z nich odda\u0142o si\u0119 do niewoli ukrai\u0144skiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2SRktktTURBXy8xOGUzZTVhZC1jMzQ2LTQxZjAtYWEwYy1hYWY3NjA5OWI2NDYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Obywatele Rosji z\u0142o\u017cyli ju\u017c ponad 25 tys. zg\u0142osze\u0144, w kt\u00f3rych wyrazili ch\u0119\u0107 oddania si\u0119 do ukrai\u0144skiej niewoli - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 ukrai\u0144ski projekt \u201eChc\u0119 \u017by\u0107\u201d dzia\u0142aj\u0105cy pod auspicjami G\u0142\u00f3wnego Zarz\u0105du Wywiadu Ukrainy (HUR).", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9296739,rosjanie-nie-chca-walczyc-na-ukrainie-ponad-25-tys-z-nich-oddalo-sie.html", "date_published": "2023-09-13T18:31:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Atak na stoczni\u0119 w Sewastopolu. Rosyjskie okr\u0119ty nie nadaj\u0105 si\u0119 ju\u017c do naprawy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2CktkuTURBXy9mODdhMGJlZS1jOTAwLTQ2MzctYjI2Yi0yY2Y4M2U3MzQxYzIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosyjski okr\u0119t desantowy i okr\u0119t podwodny, kt\u00f3re zaatakowali\u015bmy w stoczni w Sewastopolu na okupowanym przez Rosj\u0119 Krymie, nie nadaj\u0105 si\u0119 ju\u017c do naprawy - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 Andrij Jusow, przedstawiciel ukrai\u0144skiego wywiadu wojskowego (HUR), cytowany przez agencj\u0119 Ukrinform.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9296737,atak-na-stocznie-w-sewastopolu-rosyjskie-okrety-nie-nadaja-sie-juz-do.html", "date_published": "2023-09-13T18:21:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kryzys w bran\u017cy meblarskiej w Niemczech. Najwi\u0119ksza firma produkuj\u0105ca dla Ikei zamyka fabryk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/64AktkuTURBXy9hZmIzYzgxNC00NGVlLTRkOTEtYjg3Ni02MWExYTE3OWQ2MTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Nowy st\u00f3\u0142, nowa p\u00f3\u0142ka? To b\u0119dzie musia\u0142o poczeka\u0107. Konsumenci bardzo si\u0119 teraz wstrzymuj\u0105. A firmy takie jak Ikea zarabiaj\u0105 mniej. To wp\u0142ywa na bran\u017c\u0119, kt\u00f3ra za tym stoi&quot; - pisze w \u015brod\u0119 portal tygodnika &quot;Zeit&quot;. Fabryka mebli Maja, kt\u00f3ra jest najwi\u0119kszym w Niemczech dostawc\u0105 szwedzkiej firmy meblarskiej Ikea, w grudniu ma zosta\u0107 zamkni\u0119ta.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9296733,kryzys-w-branzy-meblarskiej-w-niemczech-najwieksza-firma-produkujaca.html", "date_published": "2023-09-13T18:15:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lex Uber ju\u017c od niedzieli. Kierowcy maj\u0105 by\u0107 lepiej weryfikowani", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vOtktkuTURBXy9jNDBiZWE0ZS0yOGMyLTQxNmItODVlYi1jMzg5MTViYzY5MzguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wchodz\u0105ca w \u017cycie nowelizacja przepis\u00f3w ma wymusi\u0107 skuteczniejsz\u0105 weryfikacj\u0119 os\u00f3b wo\u017c\u0105cych pasa\u017cer\u00f3w \u201ena aplikacje\u201d. Kierowcy odzyskaj\u0105 te\u017c mo\u017cliwo\u015b\u0107 redukcji punkt\u00f3w karnych.", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9296509,lex-uber-juz-od-niedzieli-kierowcy-maja-byc-lepiej-weryfikowani.html", "date_published": "2023-09-13T18:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny oficjalnie \"wchodz\u0105\" do Afganistanu. Czy nominowanie ambasadora etap na drodze do uznania w\u0142adzy talbi\u00f3w?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BgKktkuTURBXy81NTNiODcxYS0yMmNkLTQ3ZDItYWE3OS05ZWU2ZGViOWFhOTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny jako pierwsze pa\u0144stwo od czasu obj\u0119cia w\u0142adzy przez talib\u00f3w w 2021 roku mianowa\u0142y w tym kraju ambasadora; w \u015brod\u0119 wr\u0119czy\u0142 on listy uwierzytelniaj\u0105ce premierowi rz\u0105du w Kabulu - poinformowa\u0142a agencja Reutera.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9296727,chiny-oficjalnie-wchodza-do-afganistanu-czy-nominowanie-ambasadora.html", "date_published": "2023-09-13T17:06:09+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chiny buduj\u0105 \"strategiczne partnerstwo na ka\u017cd\u0105 pogod\u0119\" z pa\u0144stwem-bankrutem. Ile zap\u0142aci za ten sojusz Wenezuela?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/f8pktkuTURBXy82YjViZmFmOS0yNGI4LTRjNzctOTFjOS02NmIwNTdhZTgxZTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chiny i Wenezuela podnios\u0105 swoje dwustronne relacje do poziomu \u201estrategicznego partnerstwa na ka\u017cd\u0105 pogod\u0119\u201d \u2013 zapowiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 przewodnicz\u0105cy ChRL Xi Jinping na spotkaniu z dyktatorem Wenezueli Nicolasem Maduro w Pekinie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/chiny/artykuly/9296681,chiny-buduja-strategiczne-partnerstwo-na-kazda-pogode-z-panstwem-ban.html", "date_published": "2023-09-13T16:20:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wynagrodzenie minimalne na 2024 rok jest \u017ale policzone? Iskrzy na linii zwi\u0105zki zawodowe \u2013 rz\u0105d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iC4ktkuTURBXy8wMjE4NmUwMC00MDVjLTQ2ZGEtOTFhZi1mMDZkZjI0ZWZhYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ile wyniesie wynagrodzenie minimalne w 2024 roku? Zdaniem zwi\u0105zkowc\u00f3w w \u015bwietle przepis\u00f3w propozycje rz\u0105du s\u0105 za niskie. W gr\u0119 wchodzi podwy\u017cka o ponad 50 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/praca/wynagrodzenia/artykuly/9296521,wynagrodzenie-minimalne-na-2024-rok-jest-zle-policzone-zwiazki-zawodowe.html", "date_published": "2023-09-13T16:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Z\u0142oty powoli dobija si\u0119 od dna", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/11rktkuTURBXy9lMDAwZDM3My0xYzIzLTQxZDgtYWJlOC02YzJmNjY4YzFlMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w \u015brod\u0119 po po\u0142udniu umocni\u0142 si\u0119 w stosunku do g\u0142\u00f3wnych walut. Ok. godz. 17 euro kosztowa\u0142o ponad 4,61 z\u0142, dolar blisko 4,3 z\u0142, a frank szwajcarski 4,81 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9296602,zloty-powoli-dobija-sie-od-dna.html", "date_published": "2023-09-13T15:51:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"NYT\": Zachodnie sankcje nie zaszkodzi\u0142y Rosji. Agresor produkuje wi\u0119cej rakiet ni\u017c przed inwazj\u0105 na Ukrain\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KENktkuTURBXy9kNmVkZDlkZi01MjJlLTQ5NzgtYWQ3Ny1jMDY2MDYyZjc0MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rosji uda\u0142o si\u0119 przezwyci\u0119\u017cy\u0107 sankcje na\u0142o\u017cone przez Zach\u00f3d z powodu jej inwazji na Ukrain\u0119, a obecny poziom rosyjskiej produkcji rakiet przewy\u017csza ten sprzed wojny - pisze w \u015brod\u0119 &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na informacje uzyskane od zachodnich i ukrai\u0144skich przedstawicieli w\u0142adz.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9296593,nyt-zachodnie-sankcje-nie-zaszkodzily-rosji-agresor-produkuje-wiec.html", "date_published": "2023-09-13T15:47:52+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Parlament europejski zwi\u0119kszy\u0142 liczb\u0119 pos\u0142\u00f3w. Ile mandat\u00f3w przypadnie Polsce?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nhzktkuTURBXy85MjI5ZWZmNi1kYjQxLTRkNmEtYjk0Mi04ZjNmZmU4NzI3ZjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europos\u0142owie zatwierdzili decyzj\u0119 Rady Europejskiej, by w nowej kadencji zwi\u0119kszy\u0107 liczb\u0119 mandat\u00f3w w Parlamencie Europejskim z 705 do 720.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9296519,parlament-europejski-zwiekszyl-liczbe-poslow-ile-mandatow-przypadnie.html", "date_published": "2023-09-13T15:14:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy znalaz\u0142y spos\u00f3b na omini\u0119cie unijnych sankcji. Rosyjska ropa naftowa p\u0142ynie do nich z Indii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lkRktkuTURBXy81Y2I2OWMwYi1hNzk5LTRhZWQtYjhkYy0yMjhhN2NkMmY1Y2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dane Federalnego Urz\u0119du Statystycznego mog\u0105 wskazywa\u0107, \u017ce Niemcy nadal importuj\u0105 rosyjsk\u0105 rop\u0119 - przez Indie. Jak poda\u0142 we wtorek urz\u0105d w Wiesbaden, import produkt\u00f3w naftowych z Indii wzr\u00f3s\u0142 ponad dwunastokrotnie w ci\u0105gu pierwszych siedmiu miesi\u0119cy tego roku w por\u00f3wnaniu z tym samym okresem ubieg\u0142ego roku, pisze portal tagesschau.de.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296510,niemcy-znalazly-sposob-na-ominiecie-unijnych-sankcji-rosyjska-ropa-na.html", "date_published": "2023-09-13T14:53:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obowi\u0105zkowa edukacja seksualna w belgijskich szko\u0142ach nie wszystkim si\u0119 podoba. Podpalono cztery szko\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/M3tktkuTURBXy8wYWYwZDRhNi1mOWZlLTQxZDEtYjkzZi0yNTk2MjliMDY0ZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W nocy z wtorku na \u015brod\u0119 pojawi\u0142 si\u0119 ogie\u0144 w czterech szko\u0142ach podstawowych w Charleroi w centralnej Belgii, informuje portal RTL Info. Prokuratura twierdzi, i\u017c podpalenia s\u0105 zwi\u0105zane z wprowadzon\u0105 w szko\u0142ach obowi\u0105zkow\u0105 edukacj\u0105 seksualn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9296502,obowiazkowa-edukacja-seksualna-w-belgijskich-szkolach-nie-wszystkim-si.html", "date_published": "2023-09-13T14:31:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak zatrzyma\u0107 fal\u0119 nielegalnej migracji? Wielka Brytania: Bez deportacji do Rwandy nie da si\u0119 tego zrobi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/huektkuTURBXy81N2FjZDE5Yi1lZWZkLTQ3MmYtYjc2NC03NWEyNGM3NDFjOGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjska Narodowa Agencja ds. Przest\u0119pczo\u015bci (NCA) uwa\u017ca, \u017ce problemu nielegalnych imigrant\u00f3w przeprawiaj\u0105cych si\u0119 przez kana\u0142 La Manche nie da si\u0119 rozwi\u0105za\u0107 bez programu ich deportacji do Rwandy lub innego bezpiecznego kraju - podaje w \u015brod\u0119 dziennik &quot;Daily Telegraph&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/9296499,jak-zatrzymac-fale-nielegalnej-migracji-wielka-brytania-bez-deportac.html", "date_published": "2023-09-13T14:18:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ferrer dementuje: Wniosek o przed\u0142u\u017cenie zakazu importu zbo\u017ca z Ukrainy nie zosta\u0142 z\u0142o\u017cony do KE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9-GktkuTURBXy8zNDA1ZGVhZS0xMzNlLTRjMmYtODliYi1mYzk0ZGE4N2Y5N2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Informacja o tym, \u017ce Michael Hager - szef gabinetu unijnego komisarza ds. handlu Valdisa Dombrovskisa - z\u0142o\u017cy\u0142 wniosek o przed\u0142u\u017cenie zakazu importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca, jest nieprawdziwa - powiadomi\u0142a PAP rzeczniczka Komisji Europejskiej ds. rolnictwa i handlu Miriam Garcia Ferrer.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9296493,ferrer-wniosek-przedluzenie-zakazu-importu-zboza-z-ukrainy-nie-zlozony.html", "date_published": "2023-09-13T14:01:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Minister rolnictwa o embargu na zbo\u017ca i \u015bruty zbo\u017cowej z Ukrainy: Utrzymamy je do czasu wydania decyzji przez UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g6YktkuTURBXy9jNjg4Y2M4ZS1kYTVjLTQ2NmQtYWMxNy1lNzI0Yjg4NDVjODguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przed\u0142u\u017cymy embargo na pszenic\u0119, kukurydz\u0119, rzepak i s\u0142onecznik oraz na \u015bruty tych zb\u00f3\u017c do czasu uregulowania sprawy w Unii Europejskiej z Ukrain\u0105 - zapowiedzia\u0142 szef MRiRW Robert Telus podczas debaty RMF FM w \u015brod\u0119.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9296485,minister-rolnictwa-o-embargu-na-zboza-i-sruty-zbozowej-z-ukrainy-utrz.html", "date_published": "2023-09-13T13:49:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Amerykanie zdecydowali: w Warszawie powstanie centrum szkoleniowe dla energetyki j\u0105drowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BoSktkuTURBXy81ODJiNzRkNC1hOGViLTRjMGYtYWE0Mi00MmU3OTM2ZjhiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie zdecydowali, \u017ce w Polsce powstanie centrum szkoleniowe dla energetyki j\u0105drowej dla Europy \u015arodkowo-Wschodniej \u2013 poinformowa\u0142a PAP minister klimatu i \u015brodowiska Anna Moskwa. Centrum powstanie w Warszawie i rozpocznie dzia\u0142alno\u015b\u0107 w tym roku \u2013 doda\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296461,w-warszawie-powstanie-centrum-szkoleniowe-dla-energetyki-jadrowej.html", "date_published": "2023-09-13T13:09:15+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sztuczna inteligencja i olimpiada.  AI pomo\u017ce zadba\u0107 o bezpiecze\u0144stwo podczas igrzysk w Pary\u017cu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7OGktkuTURBXy9hNzBhOWU1Ny1mMmU0LTRiZDktOWZlYS0yODlhOWVjMzliMTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas Igrzysk Olimpijskich w Pary\u017cu w 2024 r. w utrzymaniu bezpiecze\u0144stwa ma pom\u00f3c monitoring wspomagany sztuczn\u0105 inteligencj\u0105. Komputery b\u0119d\u0105 wysy\u0142a\u0107 operatorowi alert w przypadku wykrycia na obrazie broni, porzuconych przedmiot\u00f3w czy zbyt g\u0119stego t\u0142umu - poinformowa\u0142 w \u015brod\u0119 dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9296453,sztuczna-inteligencja-i-olimpiada-ai-pomoze-zadbac-o-bezpieczenstwo.html", "date_published": "2023-09-13T12:53:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ambasador USA w Polsce: Musimy mie\u0107 oko na wagnerowc\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FuvktkuTURBXy9hOWYzNjI5Zi00ZDZmLTQ3MzEtYWRkZi1lZmQ4MmY0MTFjZjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Amerykanie wraz z Polakami uwa\u017cnie przygl\u0105daj\u0105 si\u0119 tzw. grupie Wagnera - powiedzia\u0142 &quot;Faktowi&quot; ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski. Przyzna\u0142, \u017ce trzeba &quot;mie\u0107 na oku&quot; jej cz\u0142onk\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9296452,ambasador-usa-w-polsce-musimy-miec-oko-na-wagnerowcow.html", "date_published": "2023-09-13T12:53:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pandemiczny koszmar wraca? Ekspertka: Obserwujemy ju\u017c wzrosty zaka\u017ce\u0144 wirusem SARS-CoV-2", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zmvktkuTURBXy8xMmM3N2U5YS02MGNlLTQ4YTgtYjc5NC0xMDA2Mzk5ZjYyMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dane statystyczne pokazuj\u0105 ju\u017c wzrost zaka\u017ce\u0144 wirusem SARS-CoV-2. Trudno przewidzie\u0107, kiedy b\u0119dzie szczyt jesiennej fali COVID-19, ale najprawdopodobniej na\u0142o\u017cy si\u0119 on na infekcje spowodowane innymi wirusami, w tym grypy \u2013 powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9296449,pandemiczny-koszmar-wraca-wzrosty-zakazen-koronawirusem.html", "date_published": "2023-09-13T12:50:05+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Wyzwolenie\" i \"gigantyczna grabie\u017c\". Specjalny zesp\u00f3\u0142 zbada, jak bardzo ZSRR zniszczy\u0142 Polsk\u0119 w czasie wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BKcktkuTURBXy9lYjdmOTkxMC0xMTkzLTQyYzUtYTYzMC1hNjI5Zjc5ZDdhMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W dniach 19-20 wrze\u015bnia odb\u0119dzie si\u0119 konferencja, podczas kt\u00f3rej oficjalnie rozpocznie prace zesp\u00f3\u0142 badaj\u0105cy rozmiar strat poniesionych przez Polsk\u0119 ze strony ZSRR w latach 1939-1945; celem jest przygotowanie raportu w tej sprawie - powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Studiu PAP wiceszef MSZ Arkadiusz Mularczyk.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9296442,specjalny-zespol-zbada-jak-bardzo-zsrr-zniszczyl-polske-w-czasie-wojny.html", "date_published": "2023-09-13T12:36:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Eksport liczony w euro wzr\u00f3s\u0142, import spad\u0142. Oto najnowsze dane NBP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oHyktkuTURBXy8zYjZmOTg5Yi02OWZhLTRiMmItODlmNy0xZjcxMzIyZWIzZWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9296432,eksport-liczony-w-euro-wzrosl-import-spadl-oto-najnowsze-dane-nbp.html", "date_published": "2023-09-13T12:23:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "TVP przegrywa w s\u0105dzie w trybie wyborczym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7Q2ktkuTURBXy9jM2FmZjU4Ni00YjI1LTQxNTQtOWQyZS1iZTAzNTIzMmNjMWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />TVP przegra\u0142a proces w trybie wyborczym z Bezpartyjnymi Samorz\u0105dowcami. Ugrupowanie pozwa\u0142o telewizj\u0119 publiczn\u0105 za pomijanie ich w materia\u0142ach politycznych i sonda\u017cach. Zarzucili TVP celowe wprowadzanie wyborc\u00f3w w b\u0142\u0105d. S\u0105d podzieli\u0142 ich zastrze\u017cenia - informuje Interia.", "link": "https://forsal.pl/biznes/media/artykuly/9296429,tvp-przegrywa-w-sadzie-w-trybie-wyborczym.html", "date_published": "2023-09-13T12:17:43+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Upa\u0142 w tramwaju? Te warszawskie linie nie maj\u0105 klimatyzacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/cu1ktkuTURBXy9lYjZkMmNhMS1jZDdkLTRiNDQtYmU2MS0zYzVhMmU5ODQ4NTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wrzesie\u0144 jest niezwykle ciep\u0142y, meteorolodzy ostrzegaj\u0105 nawet przed upa\u0142ami. Tymczasem pasa\u017cerowie poruszaj\u0105cy si\u0119 tramwajami nie znajd\u0105 w nich och\u0142ody. Jedna trzecia sto\u0142ecznych sk\u0142ad\u00f3w nie ma bowiem klimatyzacji. W \u015brod\u0119 w wagonach Konstal ( ten model nie ma klimatyzacji) by\u0142o prawie 30 st.", "link": "https://forsal.pl/transport/kolej/artykuly/9296430,upal-w-tramwaju-te-warszawskie-linie-nie-maja-klimatyzacji.html", "date_published": "2023-09-13T12:17:33+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile pojazd\u00f3w przejecha\u0142o ju\u017c tunelem pod Ursynowem? Nowe dane GDDKiA robi\u0105 wra\u017cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dW3ktkuTURBXy8wY2ZjMWFjNS1mNTAxLTQ0MTItOGE1Ny00NmJmOTdhYzRkMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od otwarcia tunelu Po\u0142udniowej Obwodnicy Warszawy pod Ursynowem przejecha\u0142o nim oko\u0142o 45 milion\u00f3w samochod\u00f3w w obu kierunkach - poinformowa\u0142a rzeczniczka warszawskiego oddzia\u0142u Generalnej Dyrekcji Dr\u00f3g Krajowych i Autostrad Ma\u0142gorzata Tarnowska. Doda\u0142a, \u017ce od otwarcia nie dosz\u0142o w tunelu do \u017cadnego wypadku.", "link": "https://forsal.pl/transport/drogi/artykuly/9296421,gddkia-tunel-pod-urynowem-pow-45-mln-pojazdow.html", "date_published": "2023-09-13T12:09:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "NBP: W lipcu nadwy\u017cka eksportu nad importem wynios\u0142a 4,7 mld z\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Xs-ktkuTURBXy9mMjhhNDc2OS0zMTUzLTQ1ZjYtYWZkMi0zZTE3MjcwZDU1OWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu br. saldo rachunku bie\u017c\u0105cego by\u0142o dodatnie i wynios\u0142o 2,5 mld z\u0142 - wynika ze wst\u0119pnych danych NBP nt. bilansu p\u0142atniczego Polski. Dodano, \u017ce lipiec by\u0142 kolejnym miesi\u0105cem z dodatnim saldem obrot\u00f3w towarowych; nadwy\u017cka eksportu nad importem wynios\u0142a 4,7 mld z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9296418,nbp-w-lipcu-nadwyzka-eksportu-nad-importem-wyniosla-47-mld-zl.html", "date_published": "2023-09-13T12:07:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybierasz si\u0119 do Wenecji w przysz\u0142ym roku? Wa\u017cna zmiana dla turyst\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hCDktkuTURBXy8zMzQyYWIyNS0xMjcyLTRhODktYjBjNi0xMjBiZWM0ODIwODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tury\u015bci, kt\u00f3rzy zechc\u0105 przyjecha\u0107 do Wenecji na przysz\u0142oroczny d\u0142ugi majowy weekend, b\u0119d\u0105 musieli kupi\u0107 wej\u015bci\u00f3wk\u0119 do miasta, prawdopodobnie za od 3 do 10 euro. Rada miejska we wtorek wieczorem ostatecznie przeg\u0142osowa\u0142a prawo, kt\u00f3re od wiosny 2024 roku zobowi\u0105\u017ce odwiedzaj\u0105cych Wenecj\u0119 do zakupu biletu w specjalnej aplikacji, kt\u00f3ra ma by\u0107 gotowa za kilka tygodni - poda\u0142a w \u015brod\u0119 agencja informacyjna Ansa.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/9296416,wybierasz-sie-do-wenecji-w-przyszlym-roku-wazna-zmiana-dla-turystow.html", "date_published": "2023-09-13T12:03:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Oszustwo na \"chorego syna\". Przez jednego e-maila mo\u017cna straci\u0107 oszcz\u0119dno\u015bci \u017cycia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/P5bktkuTURBXy80M2U0NjI1OC1mZGY2LTQ1MjgtYTg3NS1hMWUxZjM4NjQ2ODMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Specjali\u015bci z zespo\u0142u CERT Polska ostrzegaj\u0105 przed szkodliwym oprogramowaniem Vidar Stealer, kt\u00f3re oszu\u015bci rozsy\u0142aj\u0105 jako za\u0142\u0105cznik zawieraj\u0105cy nazw\u0119 \u015brodka chemicznego, na kt\u00f3re uczulony jest syn nadawc\u00f3w w wiadomo\u015bci e-mail do os\u00f3b oferuj\u0105cych wynajem lokali.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9296412,oszustwo-na-chorego-syna-przez-jednego-e-maila-mozna-stracic-oszcze.html", "date_published": "2023-09-13T11:59:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy inwestycyjnej z Kore\u0105 Polska stanie si\u0119 centrum przemys\u0142owym Europy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sYbktkuTURBXy9hYTJmNWQ5NC0yZGEyLTRlMWEtOWI4Yy0wNGUyMTIwMWNlMDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polska, dzi\u0119ki wsp\u00f3\u0142pracy inwestycyjnej z Kore\u0105 P\u0142d., stanie si\u0119 centrum przemys\u0142owym Europy - oceni\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Korea\u0144skie firmy zainteresowane s\u0105 wsp\u00f3\u0142prac\u0105 m.in. w sektorze infrastruktury i energetyki - zwr\u00f3ci\u0142o uwag\u0119 MRiT.", "link": "https://forsal.pl/biznes/przemysl/artykuly/9296396,buda-dzieki-wspolpracy-inwestycyjnej-z-korea-polska-stanie-sie-centrum-przemyslowym-europy.html", "date_published": "2023-09-13T11:36:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz za\u0142o\u017cy\u0107 dzia\u0142alno\u015b\u0107 gospodarcz\u0105? Od 13 wrze\u015bnia zrobisz to szybciej!", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PbMktkuTURBXy8xNGFlNTdlYy1iZmY5LTRmM2MtYWVkOS0zMjUxNDRiYTU0YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />13 wrze\u015bnia wesz\u0142o w \u017cycie rozporz\u0105dzenie ministra finans\u00f3w z 8 sierpnia. Upraszcza ono procedur\u0119 zarejestrowania dzia\u0142alno\u015bci firmy. Co si\u0119 zmieni\u0142o?", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/9296380,chcesz-zalozyc-dzialalnosc-gospodarcza-od-13-wrzesnia-zrobisz-to-szyb.html", "date_published": "2023-09-13T11:25:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowa Lewica: Z winy PiS brakuje mieszka\u0144 i dobrych us\u0142ug medycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WTYktkuTURBXy8zZjUzM2NmNS0wMWMzLTRiOTAtODM1YS0xNjhhNzU0MjFjYWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kl\u0119ska budownictwa mieszkaniowego i kryzys s\u0142u\u017cby zdrowia - to kolejne zarzuty pod adresem rz\u0105dz\u0105cych przedstawione w \u015brod\u0119 w \u0141odzi przez polityk\u00f3w Nowej Lewicy. Pos\u0142owie Tomasz Trela i Krzysztof Gawkowski obarczyli PiS win\u0105, za - ich zdaniem - fiasko programu mieszkaniowego i planu reform w s\u0142u\u017cbie zdrowia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9296376,nowa-lewica-z-winy-pis-brakuje-mieszkan-i-dobrych-uslug-medycznych.html", "date_published": "2023-09-13T11:17:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pi\u0119\u0107 kobiet z tekami ministra w nowym rz\u0105dzie Japonii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9N5ktkuTURBXy8xOGVjZjI0Ni1jOWY3LTRkMmUtYmIwMS0zZTM5YTc5OTJhZmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Premier Japonii Fumio Kishida og\u0142osi\u0142 w \u015brod\u0119 nowy sk\u0142ad swojego rz\u0105du, w kt\u00f3rym zwi\u0119kszy\u0142 liczb\u0119 kobiet na stanowiskach ministr\u00f3w do pi\u0119ciu \u2013 pisze agencja Kyodo. Ministrem obrony zosta\u0142 polityk d\u0105\u017c\u0105cy do wzmocnienia stosunk\u00f3w z Tajwanem. Kishida, kt\u00f3rego kadencja szefa partii dobiega ko\u0144ca w przysz\u0142ym roku, walczy ze spadaj\u0105cym poparciem w zwi\u0105zku z niezadowoleniem spo\u0142ecznym.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9296373,piec-kobiet-z-tekami-ministra-w-nowym-rzadzie-japonii.html", "date_published": "2023-09-13T11:09:53+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Program Dobrowolnych Naby\u0107. Ile grunt\u00f3w skupi\u0142 CPK pod budow\u0119 lotniska?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fagktkuTURBXy9jOWIzMzNlNi04NDNjLTQ0NTEtYTk3Ni1iNTJiNWU3Njc5YWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9296363,program-dobrowolnych-nabyc-ile-gruntow-skupil-cpk-pod-budowe-lotniska.html", "date_published": "2023-09-13T10:47:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Le Figaro\": Wielka awaria niemieckiego modelu gospodarczego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/c8CktkuTURBXy82MGY4ZDI4Ny1jZWMzLTQ3ZDItYjkzNy1iZjdhODMzNzczMjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tradycyjna lokomotywa Europy si\u0119 psuje. Nast\u0105pi\u0142a wielka awaria niemieckiego modelu gospodarczego z powodu zale\u017cno\u015bci od Chin i rosyjskich \u017ar\u00f3de\u0142 energii oraz niedoinwestowania infrastruktury \u2013 pisze w \u015brod\u0119 dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9296352,le-figaro-wielka-awaria-niemieckiego-modelu-gospodarczego.html", "date_published": "2023-09-13T10:33:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Liczba rejestracji nowych aut elektrycznych wzros\u0142a w sierpniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jDLktkuTURBXy81MDU5MzRiNS1lYzNjLTQ0YWItYTQwMi01OThmYmYwN2Y1NmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/transport/aktualnosci/artykuly/9296349,liczba-rejestracji-nowych-aut-elektrycznych-wzrosla-w-sierpniu.html", "date_published": "2023-09-13T10:27:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KRD: W ocenie 35-40 proc. Polak\u00f3w istniej\u0105 okoliczno\u015bci, usprawiedliwiaj\u0105ce niesp\u0142acanie d\u0142ugu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VS2ktkuTURBXy80MjEwYTVmNi1lMGUxLTRkZTEtOGMwZC01MmU4N2FlYWQwYzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/9296341,krd-w-ocenie-35-40-proc-polakow-istnieja-okolicznosci-usprawiedliwi.html", "date_published": "2023-09-13T10:12:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kim Dzong Un wyrazi\u0142 bezwarunkowe poparcie dla Putina", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Hr-ktkuTURBXy9jNjgwOTU1ZC1kYjNhLTRiNjctOWI4Mi1lZTIwNjk2NzMzZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dyktator Korei P\u00f3\u0142nocnej Kim Dzong Un, kt\u00f3ry w \u015brod\u0119 spotka\u0142 si\u0119 na Dalekim Wschodzie Rosji z W\u0142adimirem Putinem, wyrazi\u0142 &quot;pe\u0142ne i bezwarunkowe&quot; poparcie dla wszystkich dzia\u0142a\u0144 Rosji, w tym inwazji na Ukrain\u0119 i stanowiska Kremla wobec Zachodu - poinformowa\u0142a agencja Associated Press.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9296338,kim-dzong-un-wyrazil-bezwarunkowe-poparcie-dla-putina.html", "date_published": "2023-09-13T10:07:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PIE: Odporny rynek pracy jednym z czynnik\u00f3w stabilizuj\u0105cych polsk\u0105 gospodark\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ojrktkuTURBXy8xYWQyMmVjYi05YWUxLTRkMDAtOWI1YS1lZDUzNGZjZGU4NjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czynnikiem stabilizuj\u0105cym sytuacj\u0119 gospodarcz\u0105 w Polsce jest relatywnie wysoka p\u0142ynno\u015b\u0107 finansowa firm oraz odporny rynek pracy - wynika z badania Polskiego Instytutu Ekonomicznego i Banku Gospodarstwa Krajowego. 11 proc. przedsi\u0119biorstw planuje w najbli\u017cszym czasie podnosi\u0107 wynagrodzenia.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/9296329,pie-odporny-rynek-pracy-jednym-z-czynnikow-stabilizujacych-polska-gospodarke.html", "date_published": "2023-09-13T10:05:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE: Christine Lagarde i EBC ci\u0119\u017cko pracuj\u0105, aby utrzyma\u0107 inflacj\u0119 pod kontrol\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aJjktkuTURBXy84Nzg3NzI3NC03ZThlLTQyZmEtODM0Yy0yMzAzZTM2NDcwNGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zawsze by\u0142am przekonana, \u017ce migracj\u0105 trzeba zarz\u0105dza\u0107; wymaga to wytrwa\u0142o\u015bci i cierpliwej pracy z kluczowymi partnerami, i wymaga jedno\u015bci w Unii Europejskiej - powiedzia\u0142a w \u015brod\u0119 w Parlamencie Europejskim w Strasburgu przewodnicz\u0105ca Komisji Europejskiej Ursula von der Leyen, wyg\u0142aszaj\u0105c przem\u00f3wienie o stanie UE.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9296321,szefowa-ke-christine-lagarde-i-ebc-ciezko-pracuja-aby-utrzymac-inflacje-pod-kontrola.html", "date_published": "2023-09-13T09:48:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PSE: W sierpniu zu\u017cycie pr\u0105du ni\u017csze ni\u017c przed rokiem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0dktkuTURBXy80YTI2MGZmZC1mZmU2LTRiN2YtOTA4MC1hNGQyYTRmMmI5MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sierpniu 2023 r. krajowe zu\u017cycie energii elektrycznej by\u0142o o ponad 4,5 proc. ni\u017csze ni\u017c w sierpniu 2022 r.; ponad 22 proc. wyprodukowanej w Polsce energii dostarczy\u0142y krajowe \u017ar\u00f3d\u0142a odnawialne - wynika z danych operatora przesy\u0142owego PSE.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296312,pse-w-sierpniu-zuzycie-pradu-nizsze-niz-przed-rokiem.html", "date_published": "2023-09-13T09:24:42+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ho\u0142ownia: Nie powinni\u015bmy dopuszcza\u0107 niekt\u00f3rych produkt\u00f3w rolnych na polski rynek", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fuGktkuTURBXy85ZWVkYjcwNy1mYTEwLTQxYTUtYTY4MC0yY2YzZGRlZTZhNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie powinni\u015bmy dopuszcza\u0107 niekt\u00f3rych produkt\u00f3w rolnych na polski rynek, poniewa\u017c to zachwieje naszym bezpiecze\u0144stwem- powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 w Gda\u0144sku lider Polski 2050 Szymon Ho\u0142ownia. Jak zaznaczy\u0142, &quot;je\u017celi my b\u0119dziemy mieli zachwiane bezpiecze\u0144stwo, to zachwiane b\u0119dzie r\u00f3wnie\u017c bezpiecze\u0144stwo Ukrainy&quot;.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9296309,holownia-nie-powinnismy-dopuszczac-niektorych-produktow-rolnych-na-polski-rynek.html", "date_published": "2023-09-13T09:21:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiemy, ile trzeba pracowa\u0107 w Polsce, \u017ceby kupi\u0107 iPhone\u2019a 15 Pro", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NyxktktTURBXy9lMzRjY2UwYS01Y2I1LTQyMjUtOWU5NS0yMjVhN2Y5NzQ5ZTcucG5nkZMFzQEdzKA\" />Wynik jest zaskakuj\u0105cy, bo ten czas w por\u00f3wnaniu do zesz\u0142ego roku jest kr\u00f3tszy o ponad 4 dni. Ale do europejskich i \u015bwiatowych lider\u00f3w wci\u0105\u017c brakuje nam bardzo du\u017co.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9296297,ile-trzeba-pracowac-w-polsce-zeby-kupic-iphonea-15-pro.html", "date_published": "2023-09-13T09:15:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Laptopy dla czwartoklasist\u00f3w. Ministerstwo Cyfryzacji: Rozstrzygni\u0119to wszystkie przetargi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WhJktkuTURBXy8yY2EyNDk4OC03OGQyLTQwOTctOWZiYS00ZjYxYTYyMTY5YTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rozstrzygni\u0119to wszystkie przetargi na laptopy dla czwartoklasist\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142o w \u015brod\u0119 Ministerstwo Cyfryzacji. W sumie przekazanych zostanie ponad 394 tys. laptop\u00f3w za kwot\u0119 ponad 1 mld 149 mln z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/edukacja/artykuly/9296293,laptopy-dla-czwartoklasistow-ministerstwo-cyfryzacji-rozstrzygnieto-wszystkie-przetargi.html", "date_published": "2023-09-13T08:56:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Koronawirus w Polsce: 165 zaka\u017ce\u0144, jednak osoba zmar\u0142a DANE Z 13.09]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3QYktkuTURBXy9lNjE1ZGFlZC02OTg5LTQzNzItOTg5OS1jZWEzOWVhODg4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minionej doby badania potwierdzi\u0142y 165 zaka\u017ce\u0144 koronawirusem, w tym 48 ponownych. Z powodu COVID-19 zmar\u0142 jeden pacjent \u2013 poinformowano w \u015brod\u0119 na stronach rz\u0105dowych. Wykonano 843 testy w kierunku SARS-CoV-2.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/1458115,koronawirus-w-polsce-165-zakazen-jednak-osoba-zmarla-dane-z-1309.html", "date_published": "2023-09-13T08:48:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "George W. Bush: Prigo\u017cyn podawa\u0142 mi posi\u0142ek, ale prze\u017cy\u0142em", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SapktkuTURBXy80NGQ2ODFhYS05MGM4LTQwN2QtYTA4ZS0wYTg5Y2IyZjRkMmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142y prezydent USA George W. Bush prze\u017cy\u0142 szok, gdy dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce w 2006 roku podczas oficjalnej kolacji w Petersburgu jego kelnerem by\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn. Komentuj\u0105c zdj\u0119cie z kolacji, na kt\u00f3rym wida\u0107 przy nim Prigo\u017cyna, Bush powiedzia\u0142: &quot;jedyne, co wiem, to to, \u017ce prze\u017cy\u0142em&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9296284,george-w-bush-prigozyn-podawal-mi-posilek-ale-przezylem.html", "date_published": "2023-09-13T08:47:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus: Je\u017celi Ukraina chcia\u0142aby zwr\u00f3ci\u0107 si\u0119 do WTO, to musi te\u017c pozwa\u0107 kraje przygraniczne i UE", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/x2sktkuTURBXy83ODQ1OGZlYS03NzkxLTQ3MjYtYmEwMC02ZjM4ODAxZmZiZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Je\u017celi Ukraina zwr\u00f3ci si\u0119 do arbitra\u017cu \u015awiatowej Organizacji Handlu, to musi te\u017c pozwa\u0107 pi\u0119\u0107 kraj\u00f3w przygranicznych oraz Uni\u0119 Europejsk\u0105. Bo dzisiaj obowi\u0105zuje takie samo unijne rozporz\u0105dzenie, my go nie zmienimy \u2013 powiedzia\u0142 w \u015brod\u0119 minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus w Radio Plus.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/9296269,telus-jezeli-ukraina-chcialaby-zwrocic-sie-do-wto-to-musi-tez-pozwac-kraje-przygraniczne-i-ue.html", "date_published": "2023-09-13T08:29:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "LW Bogdanka mia\u0142a 225,93 mln z\u0142 zysku netto w I po\u0142. 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZUJktkuTURBXy9mMjYxZDI0MS1iOTI5LTQwNWYtYjQ2Zi1hNGVhNThjNTdmNWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/9296261,lw-bogdanka-miala-22593-mln-zl-zysku-netto-w-i-pol-2023-r.html", "date_published": "2023-09-13T08:14:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ursula von der Leyen: KE wszczyna dochodzenie ws. subsydi\u00f3w dla pojazd\u00f3w elektrycznych z Chin", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/sGwktkuTURBXy9jNWJhMmFhYy1hNTEzLTRiNmUtYjAzNS0zZDkwMTgzZTk4NjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 Komisja Europejska wszczyna dochodzenie w sprawie subsydi\u00f3w dla pojazd\u00f3w elektrycznych pochodz\u0105cych z Chin - powiedzia\u0142a w or\u0119dziu o stanie Unii Europejskiej wyg\u0142aszanym w \u015brod\u0119 w Parlamencie Europejskim w Strasburgu przewodnicz\u0105ca KE Ursula von der Leyen.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/9296251,ursula-von-der-leyen-ke-wszczyna-dochodzenie-ws-subsydiow-dla-pojazdow-elektrycznych-pochodzacych-z-chin.html", "date_published": "2023-09-13T08:05:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Politico: Dania nie wpu\u015bci\u0142a rosyjskiego wiceministra na konferencj\u0119 WHO w Kopenhadze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jvJktkuTURBXy83NmUxZjYzNC1hN2ZjLTRmNjMtODgzZC1kOGU4NjkyOGEzMmQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na lotnisku w Kopenhadze nie zosta\u0142 wpuszczony do Danii rosyjski wiceminister zdrowia Oleg Sa\u0142agaj, kt\u00f3ry mia\u0142 zamiar uczestniczy\u0107 w konferencji \u015awiatowej Organizacji Zdrowia (WHO) - poda\u0142 portal Politico we wtorek wieczorem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9296240,politico-dania-nie-wpuscila-rosyjskiego-wiceministra-na-konferencje-who-w-kopenhadze.html", "date_published": "2023-09-13T07:40:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rz\u0105d jednak zmusza sprzedawc\u00f3w pr\u0105du do wstecznego obni\u017cenia cen dla gospodarstw domowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dFEktktTURBXy9kZjZkZDNjOC1lMTRiLTRiN2ItOGY0Ni1iZjc5MTRiYjU1MDYucG5nkZMFzQEdzKA\" />Obowi\u0105zek obni\u017cenia wstecznie o 12 proc. ceny energii elektrycznej w 2023 r. dla gospodarstw domowych, prosument\u00f3w i odbiorc\u00f3w uprawnionych przewiduje opublikowane ju\u017c rozporz\u0105dzenie ministra klimatu. Ostatnia wersja przed publikacj\u0105 przewidywa\u0142a jedynie mo\u017cliwo\u015b\u0107, a nie obowi\u0105zek obni\u017cki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296242,wsteczna-obnizka-cen-energii-dla-gospodarstw-domowych.html", "date_published": "2023-09-13T07:37:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szefowa KE: Zaproponujemy europejski pakiet ws. energii wiatrowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QRhktkuTURBXy8yZDM5NjM2MS1mMWZmLTRlOWMtODJkYy0wNjcxMzAwOTQ1NDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Szefowa Komisji Europejskiej: zaproponujemy europejski pakiet dotycz\u0105cy energii wiatrowej, \u015bci\u015ble wsp\u00f3\u0142pracuj\u0105c z przemys\u0142em i pa\u0144stwami cz\u0142onkowskimi; udoskonalimy systemy aukcyjne w ca\u0142ej UE; je\u015bli chodzi o Europejski Zielony \u0141ad trzymamy kurs.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296230,szefowa-ke-zaproponujemy-europejski-pakiet-ws-energii-wiatrowej.html", "date_published": "2023-09-13T07:33:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "BIEC: Wska\u017anik Przysz\u0142ej Inflacji wzr\u00f3s\u0142 we wrze\u015bniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLhktkuTURBXy8wZmM2ZGQ1OS1iNmE2LTQ5OTctYmI3ZC1mMTVhNmY5ZWUxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wska\u017anik Przysz\u0142ej Inflacji, prognozuj\u0105cy kierunek zmian cen towar\u00f3w i us\u0142ug, wzr\u00f3s\u0142 we wrze\u015bniu br. o 0,9 pkt. - poda\u0142o Biuro Inwestycji i Cykli Ekonomicznych. Doda\u0142o, \u017ce spada odsetek os\u00f3b spodziewaj\u0105cych si\u0119 wzrostu cen w tempie dotychczasowym lub szybszym.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9296215,biec-wskaznik-przyszlej-inflacji-wzrosl-we-wrzesniu.html", "date_published": "2023-09-13T07:09:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Naukowcy z UJ opisali potencjalnie przeciwnowotworow\u0105 cz\u0105steczk\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/91iktkuTURBXy9mMGExNmNkNS0zZjRmLTQ4MTUtOGU4MC1iNDIxNGM5NmYxODQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zesp\u00f3\u0142 z Uniwersytetu Jagiello\u0144skiego scharakteryzowa\u0142 peptyd, kt\u00f3ry mo\u017ce otworzy\u0107 drog\u0119 do lepszej immunoterapii nowotwor\u00f3w. Cz\u0105steczka dzia\u0142a podobnie, jak stosowane ju\u017c przeciwcia\u0142a, ale ma dodatkowe zalety.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9296212,naukowcy-z-uj-opisali-potencjalnie-przeciwnowotworowa-czasteczke.html", "date_published": "2023-09-13T07:05:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "ISW: W Rosji kolejne doniesienia o mo\u017cliwej masowej mobilizacji rezerwist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MwkktkuTURBXy8yMzk0ZmEwOS0wNzNlLTQwNWQtYjc0MC1jN2RhNmJlZGIxNTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug \u017ar\u00f3de\u0142 rosyjskich na Kremlu trwaj\u0105 spory, dotycz\u0105ce przeprowadzenia drugiej fali masowej mobilizacji rezerwist\u00f3w \u2013 pisze w najnowszym raporcie ameryka\u0144ski Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105 (ISW). Na razie, wed\u0142ug analityk\u00f3w, nie jest ona jeszcze przes\u0105dzona.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9296196,isw-w-rosji-kolejne-doniesienia-o-mozliwej-masowej-mobilizacji-rezerwistow.html", "date_published": "2023-09-13T06:49:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wybory parlamentarne 2023. Oto najnowszy sonda\u017c poparcia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/umMktkuTURBXy9iMDA3NDM1Mi0xMGJjLTRjNGMtOTZjOS1iNDNlYTQ5NThmZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdyby wybory odby\u0142y si\u0119 dzi\u015b, PiS wygra\u0142oby je z 33,5-procentowym poparciem \u2014 wynika z sonda\u017cu United Surveys dla Wirtualnej Polski. KO mo\u017ce liczy\u0107 na g\u0142osy 28 proc. ankietowanych, na Konfederacj\u0119 zag\u0142osowa\u0142oby 11,2 proc. badanych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9296193,wybory-parlamentarne-2023-oto-najnowszy-sondaz-poparcia.html", "date_published": "2023-09-13T06:45:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Arantxa Sanchez Vicario oskar\u017cona o oszustwa finansowe. \"Jestem tenisistk\u0105, nie mam poj\u0119cia o aktywach, firmach ani czymkolwiek\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H4YktkuTURBXy82NmZjNzVhZS0zZWVkLTQwYWYtOTBjOC1iNmE2MWM1ZjhmMjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />By\u0142a liderka rankingu tenisistek, br\u0105zowa medalistka igrzysk 1992 Hiszpanka Arantxa Sanchez Vicario zosta\u0142a oskar\u017cona o ukrywanie maj\u0105tku w celu niep\u0142acenia podatku. Zeznaj\u0105c w s\u0105dzie stwierdzi\u0142a, \u017ce za bardzo w sprawach finansowych ufa\u0142a by\u0142emu m\u0119\u017cowi, kt\u00f3ry zrz\u0105dza\u0142 maj\u0105tkiem.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9296192,arantxa-sanchez-vicario-oskarzona-o-oszustwa-finansowe-jestem-tenisistka-nie-mam-pojecia-o-aktywach-firmach-ani-czymkolwiek.html", "date_published": "2023-09-13T06:44:36+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Korea P\u0142n. nie da Rosji broni, kt\u00f3ra istotnie pomog\u0142aby jej w wojnie przeciwko Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/QrtktkuTURBXy9iMzhhOTliNC0wM2MzLTRiMTYtOTE4MC01YjU0ZGQ5ZjQ1YTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Korea P\u00f3\u0142nocna nie da Rosji broni, kt\u00f3ra mog\u0142aby w istotny spos\u00f3b pom\u00f3c jej w wojnie na Ukrainie; Pjongjang zyskuje na tej wsp\u00f3\u0142pracy wi\u0119cej \u2013 ocenia w rozmowie z PAP ekspert ds. korea\u0144skich Brian Bridges, emerytowany profesor Uniwersytetu Lingnan w Hongkongu, komentuj\u0105c wizyt\u0119 przyw\u00f3dcy KRLD Kim Dzong Una w Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9296190,ekspert-korea-pln-nie-da-rosji-broni-ktora-istotnie-pomoglaby-jej-w.html", "date_published": "2023-09-13T06:42:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Fale gor\u0105ca dotykaj\u0105 te\u017c Antarktyd\u0119. Bezprecedensowo wysokie temperatury", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/GfZktkuTURBXy9mOTg5MjY5OS04ZWU1LTQwOWItYmUxZS1hZGEyMzRkMmYxNmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W minionym roku najzimniejszy kontynent tak\u017ce do\u015bwiadczy\u0142 bezprecedensowo wysokich temperatur \u2013 informuj\u0105 naukowcy. Jednocze\u015bnie dosz\u0142o tam do wyj\u0105tkowo wysokich opad\u00f3w \u015bniegu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9296184,fale-goraca-dotykaja-tez-antarktyde-bezprecedensowo-wysokie-temperatu.html", "date_published": "2023-09-13T06:35:37+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny ropy blisko 10-miesi\u0119cznych szczyt\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/84EktkuTURBXy80OWU3MDMyZi1jNDc0LTQ1N2QtYWE2NC1jZmMwZjg1NDFiYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny ropy naftowej na gie\u0142dzie paliw w Nowym Jorku rosn\u0105 i zbli\u017caj\u0105 si\u0119 do 10-miesi\u0119cznych szczyt\u00f3w - podaj\u0105 maklerzy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/9296183,ceny-ropy-blisko-10-miesiecznych-szczytow.html", "date_published": "2023-09-13T06:34:18+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "iPhone 12 wycofany ze sprzeda\u017cy Francji. Oto pow\u00f3d", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eQRktkuTURBXy9lN2ExZjJkOS01ZTYyLTRhZmYtYjk3My05MTQxNWM5YWI0OTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Krajowa Agencja Cz\u0119stotliwo\u015bci (ANFR) wycofa\u0142a we wtorek ze sprzeda\u017cy aparat iPhone 12 z powodu przekroczenia dopuszczalnych warto\u015bci fal elektromagnetycznych emitowanych i poch\u0142anianych przez organizm cz\u0142owieka \u2013 poda\u0142y francuskie media.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/9296180,iphone-12-wycofany-ze-sprzedazy-francji-oto-powod.html", "date_published": "2023-09-13T06:31:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiceminister finans\u00f3w: Nie widz\u0119 powod\u00f3w do przesadnych obaw o polsk\u0105 walut\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/2dDktkuTURBXy80NjJhMDBlYy1kMGEzLTQxODItYjQ4NC0zZDQ0NTI1ODMzNDYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie widz\u0119 powod\u00f3w, \u017ceby\u015bmy si\u0119 dzisiaj o polsk\u0105 walut\u0119 mieli przesadnie obawia\u0107 - powiedzia\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 w Programie 1 Polskiego Radia. Ostatnie dni to okres turbulencji, ale mam nadziej\u0119, \u017ce on b\u0119dzie szybko za nami i z\u0142oty wr\u00f3ci do \u015bcie\u017cki wzmacnia wobec innych walut - doda\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9296178,wiceminister-finansow-nie-widze-powodow-do-przesadnych-obaw-o-polska-walute.html", "date_published": "2023-09-13T06:28:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"The Economist\": Wojna w Ukrainie wywo\u0142a\u0142a boom w europejskim przemy\u015ble zbrojeniowym", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/STGktkuTURBXy85NDdhNzlmOS1iOGYzLTQ1YzUtOTljMS0wODRjMWMzMDdkZTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wojna w Ukrainie wywo\u0142a\u0142a w europejskim przemy\u015ble zbrojeniowym boom, kt\u00f3ry zapewne potrwa d\u0142ugo, ale sektor ten wci\u0105\u017c jeszcze zmaga si\u0119 z kilkoma problemami - pisze brytyjski tygodnik &quot;The Economist&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9296169,the-economist-wojna-w-ukrainie-wywolala-boom-w-europejskim-przemysl.html", "date_published": "2023-09-13T06:16:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kurs walut. Z\u0142oty w \u015brod\u0119 rano zyska\u0142 do euro, straci\u0142 wobec dolara i franka", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6tCktkuTURBXy9iY2YwNzJlZi0zNjdjLTQ0OTQtYjU3OC1jMjAxNThkYTVmZjcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W \u015brod\u0119 rano polska waluta zyska\u0142a na warto\u015bci wobec euro, kt\u00f3re kosztowa\u0142o 4,65 z\u0142, traci\u0142a natomiast do dolara ameryka\u0144skiego, wycenianego na 4,33 z\u0142 oraz do franka, kt\u00f3ry osi\u0105gn\u0105\u0142 poziom 4,86 z\u0142.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/9296159,kurs-walut-zloty-w-srode-rano-zyskal-do-euro-stracil-wobec-dolara-i.html", "date_published": "2023-09-13T06:07:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pot\u0119\u017cny wzrost zad\u0142u\u017cenia przez fundusze pozabud\u017cetowe. PiS stosuje je na niespotykan\u0105 skal\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/SDoktkuTURBXy8wOTk0ZTgzMS02YmEwLTQ3OGMtYjY2Ni0wMzkyNDQ2YzRiNmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To nie Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 wymy\u015bli\u0142o fundusze pozabud\u017cetowe, kt\u00f3re pozwalaj\u0105 na omini\u0119cie ogranicze\u0144 zwi\u0105zanych z limitami zad\u0142u\u017cenia. Ale PiS zacz\u0105\u0142 je wykorzystywa\u0107 na niespotykan\u0105 wcze\u015bniej skal\u0119. Bank Gospodarstwa Krajowego prowadzi 20 tzw. funduszy przep\u0142ywowych. Na starcie rz\u0105d\u00f3w PiS by\u0142o ich pi\u0119\u0107.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9296139,potezny-wzrost-zadluzenia-przez-fundusze-pozabudzetowe-pis-stosuje-je.html", "date_published": "2023-09-13T05:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Mro\u017cenie \u015bwiadcze\u0144 dla rodzin z dzie\u0107mi. Ich dochody spadn\u0105 o ponad 31 mld z\u0142otych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od stycznia 2020 r. do grudnia 2023 r. polityka mroz\u0307enia s\u0301wiadczen\u0301 skierowanych do rodzin z dziec\u0301mi obniz\u0307y ich dochody \u0142a\u0328cznie o ponad 31 mld z\u0142 \u2013 wylicza Centrum Analiz Ekonomicznych CenEA", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9296134,mrozenie-swiadczen-dla-rodzin-z-dziecmi-ich-dochody-spadna-o-ponad-31.html", "date_published": "2023-09-13T05:40:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Deweloperzy kochaj\u0105 to rozporz\u0105dzenie. Inwestycje mieszkaniowe mog\u0105 przy\u015bpieszy\u0107 nawet o rok", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZQZktkuTURBXy9jM2ZkOTgzNC0zYzhiLTRjOGEtYWU5OC1iMzFmODQ5ZjRkMTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wchodz\u0105c\u0105 dzi\u015b w \u017cycie nowelizacj\u0119 rozporz\u0105dzenia w sprawie przedsi\u0119wzi\u0119\u0107 mog\u0105cych znacz\u0105co oddzia\u0142ywa\u0107 na \u015brodowisko (Dz.U. z 2023 r. poz. 1724) deweloperzy czekali od lat. Cho\u0107 zmieni\u0142y si\u0119 w nim zaledwie dwie cyfry, to realizacja inwestycji mieszkaniowych mo\u017ce w du\u017cych miastach przyspieszy\u0107 nawet o rok.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/9296127,deweloperzy-kochaja-to-rozporzadzenie-inwestycje-mieszkaniowe-moga-pr.html", "date_published": "2023-09-13T05:30:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Szef UOKiK: Klient jest bezradny wobec AI. Nie sta\u0107 nas na narz\u0119dzia analizuj\u0105ce algorytmy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/70sktkuTURBXy9kYTU4MTkxNi02Y2Y1LTRmMzctODRhMi03NTg3OGI2ZmJiZTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chr\u00f3stny: Nie sta\u0107 nas na specjalist\u00f3w, kt\u00f3rzy s\u0105 w stanie analizowa\u0107 du\u017ce zbiory danych czy algorytmy platform", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/9296117,szef-uokik-klient-jest-bezradny-wobec-ai-nie-stac-nas-na-narzedzia-a.html", "date_published": "2023-09-13T05:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Generacja Grety\". Jakiego rynku pracy chc\u0105 m\u0142ode osoby? Zaskakuj\u0105ce wyniki badania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/D3iktkuTURBXy84YTM5ODAzYi0wMWZhLTQ2ZTItYjkzMC02ZmRiM2UyNzZlZDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Czy pracodawca wed\u0142ug pokolenia Z musi by\u0107 zaanga\u017cowany w ochron\u0119 \u015brodowiska i dzia\u0142ania, kt\u00f3re maj\u0105 zapobiega\u0107 zmianom klimatycznym? Wyniki jednego z najnowszych niemieckich bada\u0144 pokazuj\u0105, czego m\u0142ode osoby wymagaj\u0105 od firmy.", "link": "https://forsal.pl/praca/aktualnosci/artykuly/9294600,generacja-grety-jakiego-rynku-pracy-chca-mlode-osoby-zaskakujace-w.html", "date_published": "2023-09-13T04:55:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pobyt w sanatorium 2023. Komu si\u0119 nale\u017cy? Ile kosztuje?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JjfktkuTURBXy9mNTM3Yzg5MC04NmI0LTRlZmItYjc3My00MDUwYjdiOGY4ZjIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Pobyt w sanatorium to jedna z ciekawszych opcji podratowania zdrowia, do kt\u00f3rej, jako osoby obj\u0119te ubezpieczeniem zdrowotnym, mamy dost\u0119p. Jakie dolegliwo\u015bci kwalifikuj\u0105 nas do wyjazdu, czy musimy mie\u0107 skierowanie i czy kontrakt danego uzdrowiska z NFZ oznacza, \u017ce ca\u0142y pobyt nale\u017cy nam si\u0119 bezp\u0142atnie?", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9295536,pobyt-w-sanatorium-2023-komu-sie-nalezy-ile-kosztuje.html", "date_published": "2023-09-13T04:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bez pe\u0142nego r\u00f3wnouprawnienia p\u0142ci walka z g\u0142odem, ub\u00f3stwem czy katastrof\u0105 klimatyczn\u0105 b\u0119dzie o wiele trudniejsza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zu_ktkuTURBXy84MWFkYzY3Ny1kMTM3LTRlODctODk5OS1hY2M3MjI5MGJjYzkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wydawa\u0142oby si\u0119, \u017ce je\u015bli chodzi o r\u00f3wnouprawnienie p\u0142ci, \u015bwiat zmierza ku lepszemu. Mniej ni\u017c wiek temu nawet w post\u0119powej Europie Zachodniej nie wsz\u0119dzie kobiety posiada\u0142y pe\u0142ni\u0119 praw obywatelskich, co przez ostatnich kilkadziesi\u0105t lat radykalnie si\u0119 zmieni\u0142o. Mimo to, przynajmniej wed\u0142ug analiz ONZ,ludzko\u015b\u0107 ma w tej kwestii jeszcze ogromn\u0105 prac\u0119 do wykonania.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9294837,bez-pelnego-rownouprawnienia-plci-walka-z-glodem-ubostwem-czy-katastr.html", "date_published": "2023-09-13T04:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dlaczego Polacy chc\u0105 pracowa\u0107 na emeryturze? Wyja\u015bniaj\u0105 to wyniki badania", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fU7ktkuTURBXy9jOWU1NWQzYi04NDAxLTRkMDUtOTIwYy05YTIzMjEyNWVmOGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Motywuj\u0105 ich do tego nie tylko finanse. Osoby, kt\u00f3re s\u0105 aktywne zawodowo, a jeszcze nie osi\u0105gn\u0119\u0142y wieku emerytalnego, chc\u0105 kontynuowa\u0107 w przysz\u0142o\u015bci prac\u0119 zawodow\u0105. Tak\u0105 deklaracj\u0119 sk\u0142ada 63% badanych w wieku przedemerytalnym i a\u017c 69% os\u00f3b b\u0119d\u0105cych w wieku ochronnym (56 lat dla kobiet i 61 lat dla m\u0119\u017cczyzn).", "link": "https://forsal.pl/praca/kariera/artykuly/9295510,dlaczego-polacy-chca-pracowac-na-emeryturze-wyjasniaja-to-wyniki-bada.html", "date_published": "2023-09-13T03:50:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]