[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Erdogan: Turecki wywiad zlikwidowa\u0142 w Syrii przyw\u00f3dc\u0119 Pa\u0144stwa Islamskiego", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/2adc66729dd785-945-560-0-253-1882-1129.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Prezydent Turcji Recep Tayyip Erdogan poinformowa\u0142 w niedziel\u0119, \u017ce  tureckie s\u0142u\u017cby zabi\u0142y w sobot\u0119 przyw\u00f3dc\u0119 Pa\u0144stwa Islamskiego (IS) Abu al-Husseina al-Husseini al-Kurajsziego - poda\u0142 Reuters.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Erdogan-Turecki-wywiad-zlikwidowal-w-Syrii-przywodce-Panstwa-Islamskiego-8532993.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 22:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na odbudow\u0119 samego Charkowa potrzeba oko\u0142o 10 mld dolar\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/9/385387723f0818-948-568-7-59-2992-1795.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na odbudow\u0119 ze zniszcze\u0144 wojennych Charkowa, na p\u00f3\u0142nocnym wschodzie Ukrainy, potrzebne b\u0119dzie 9,5 mld dolar\u00f3w \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 mer tego miasta Ihor Terechow. Wskaza\u0142, \u017ce oszacowanie wszystkich szk\u00f3d jest utrudnione, gdy\u017c Rosja ca\u0142y czas ostrzeliwuje Chark\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-odbudowe-samego-Charkowa-potrzeba-okolo-10-mld-dolarow-8532987.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 20:56:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Berlin barykaduje si\u0119 przed \u015awi\u0119tem Pracy. Ryzyko zamieszek wysokie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/0/4b520ce7ccb0a4-948-568-0-116-1730-1038.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Supermarkety, banki i inne obiekty Berlina wprowadzaj\u0105 dodatkowe zabezpieczenia. Cz\u0119\u015b\u0107 z nich dos\u0142ownie si\u0119 barykaduje, zas\u0142aniaj\u0105c okna drewnianymi paletami. Chc\u0105 w ten spos\u00f3b zabezpieczy\u0107 okna przed rozbiciem przez kostk\u0119 brukow\u0105 albo pomalowaniem graffiti. Stolica Niemiec zamurowuje si\u0119 i nie jest to nowy widok \u2013 pisze w niedziel\u0119 portal dziennika \u201eBild\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Berlin-barykaduje-sie-przed-Swietem-Pracy-Ryzyko-zamieszek-wysokie-8532976.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 19:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Uwolni\u0107 rzeki\". Hiszpania rozwa\u017ca wyburzanie zap\u00f3r, by przeciwdzia\u0142a\u0107 suszy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/6f05b75029987e-945-560-0-47-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Susza panuj\u0105ca w Hiszpanii spowodowa\u0142a, \u017ce jak bumerang wr\u00f3ci\u0142a dyskusja tocz\u0105ca si\u0119 W wok\u00f3\u0142 rz\u0105dowego programu wyburzania tam i zap\u00f3r wodnych. Celem programu jest \u201euwolnienie rzek\u201d, by mog\u0142y wr\u00f3ci\u0107 do swych naturalnych koryt i utworzenie warunk\u00f3w do przywr\u00f3cenia tam \u017cycia biologicznego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uwolnic-rzeki-Hiszpania-rozwaza-wyburzanie-zapor-by-przeciwdzialac-suszy-8532961.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 17:51:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polski zakaz importu towar\u00f3w rolny z Ukrainy uchylony. \"Zast\u0105pi\u0105 go regulacje unijne\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/e135eb0d8cec5a-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska planuje uchylenie krajowego zakazu importu towar\u00f3w rolnych z Ukrainy, w jego miejsce wejd\u0105 regulacje unijne - poinformowa\u0142o w niedziel\u0119 ministerstwo rolnictwa. W pi\u0105tek KE uzgodni\u0142a z krajami cz\u0142onkowskimi, w tym z Polsk\u0105 unijne \u015brodki ochronne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polski-zakaz-importu-towarow-rolny-z-Ukrainy-uchylony-Zastapia-go-regulacje-unijne-8532925.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 14:40:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142a kanclerz Merkel broni swojej polityki wobec Rosji. Ukraina odpowiada", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/1/e44bf3beda0c06-948-568-0-0-1759-1055.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dro\u017cszy LNG czy ta\u0144szy rosyjski gaz - tak m.in. by\u0142a kanclerz Angela Merkel broni\u0142a swojej polityki wobec Rosji i decyzji dotycz\u0105cych polityki energetycznej, kt\u00f3re doprowadzi\u0142y Niemcy do Nord Stream. Wywiadu udzieli\u0142a na targach ksi\u0105\u017cki w Lipsku redaktorowi naczelnemu tygodnika \"Die Zeit\" Giovanniemu di Lorenzo.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byla-kanclerz-Merkel-broni-swojej-polityki-wobec-Rosji-Ukraina-odpowiada-8532917.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 14:06:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wojna domowa w Sudanie. Kraj mo\u017ce zapomnie\u0107 o demokracji? Zarzewie konfliku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/4abae333975996-948-568-0-280-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Sudanie od 14 kwietnia trwaj\u0105 walki mi\u0119dzy armi\u0105 a formacj\u0105 paramilitarn\u0105 RSF. Obie te si\u0142y przeprowadzi\u0142y razem zamach stanu w 2021 r. Trwaj\u0105c\u0105 obecnie wojn\u0119 domow\u0105 wywo\u0142a\u0142 plan w\u0142\u0105czenia RSF do armii, jeden z przejaw\u00f3w militarnej, finansowej i politycznej rywalizacji obu genera\u0142\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wojna-domowa-w-Sudanie-Kraj-moze-zapomniec-o-demokracji-Zarzewie-konfliku-8529848.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 14:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skarb\u00f3wka jest do przodu o 3 mld z\u0142 na zwrocie podatku. Tyle \"zarobi\u0142a\" dzi\u0119ki inflacji", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/3394183b093c5c-948-568-8-32-3255-1953.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Billboardy z has\u0142em \"Dzi\u0119ki rz\u0105dowej obni\u017cce PIT miliony Polak\u00f3w otrzyma\u0142o zwrot podatku. Zwroty, kt\u00f3re ciesz\u0105\" wywo\u0142a burz\u0119. \"To oszustwo! Zabra\u0107 ludziom 100 z\u0142. Odda\u0107 60 z\u0142otych, a za reszt\u0119 zrobi\u0107 kampanie propagandow\u0105. W tej sprawie kieruj\u0119 zawiadomienie do prokuratury\" - poinformowa\u0142\u00a0Cezary Tomczyk, wiceprzewodnicz\u0105cy PO.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skarbowka-jest-do-przodu-o-3-mld-zl-na-zwrocie-podatku-Tyle-zarobila-dzieki-inflacji-8532908.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 13:28:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wiele milion\u00f3w euro\". Zuchwa\u0142y napad na sklep jubilera w centrum Pary\u017ca", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/4/06f60c0712d64c-945-560-0-236-2706-1623.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nieznani sprawcy napadli na ekskluzywny sklep jubilerski w centrum Pary\u017ca, zabieraj\u0105c kosztowno\u015bci warte wiele milion\u00f3w euro - poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 dziennik \"Le Parisien\", powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na policj\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wiele-milionow-euro-Zuchwaly-napad-na-sklep-jubilera-w-centrum-Paryza-8532903.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 13:04:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"To ma\u0142\u017ce\u0144stwo z rozs\u0105dku\". Politycy PSL i Polski 2050 o wsp\u00f3lnym starcie w wyborach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/d/7dbeaebe886081-948-568-0-160-4277-2566.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podstawa porozumienia PSL i Polski 2050 to rozs\u0105dek i skuteczno\u015b\u0107 \u2013 m\u00f3wili przedstawiciele tych ugrupowa\u0144 w niedziel\u0119 w TVN24. Wed\u0142ug reprezentant\u00f3w obozu rz\u0105dz\u0105cego wsp\u00f3lny mianownik to niech\u0119\u0107 do PiS i liberalizm gospodarczy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/To-malzenstwo-z-rozsadku-Politycy-PSL-i-Polski-2050-o-wspolnym-starcie-w-wyborach-8532900.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 12:53:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Bar w urz\u0119dzie skarbowym oszukiwa\u0142 na podatkach. Przez lata nie wydawa\u0142 paragon\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/a23b8f8049cc48-948-568-0-270-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym przypadku powiedzenie \u201cnajciemniej jest pod latarni\u0105\u201d pasuje wyj\u0105tkowo. W\u0142oska telewizja ujawni\u0142a, \u017ce w barze w jednym z rzymskich oddzia\u0142\u00f3w Krajowej Agencji Podatkowej, czyli w urz\u0119dzie skarbowym, nie wydawano paragon\u00f3w fiskalnych i przyjmowano wy\u0142\u0105cznie got\u00f3wk\u0119. Ekipa telewizyjna, kt\u00f3ra posz\u0142a tam z kamer\u0105, zosta\u0142a zaatakowana przez w\u0142a\u015bciciela. Po ujawnieniu afery bar zosta\u0142 zamkni\u0119ty.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Bar-w-urzedzie-skarbowym-oszukiwal-na-podatkach-Przez-lata-nie-wydawal-paragonow-8528061.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dro\u017csze parkingi w Krakowie. Przesuni\u0119to wprowadzenie wy\u017cszych stawek za parkowanie w strefie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/c/7ebcfcafdb2bd8-948-568-0-224-4072-2443.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Krakowscy radni przyj\u0119li uchwa\u0142\u0119 przesuwaj\u0105c\u0105 na 5 sierpnia 2024 r. termin wej\u015bcia w \u017cycie uchwa\u0142y dotycz\u0105cej nowych stawek za parkowanie w strefie p\u0142atnego parkowania. Zwi\u0105zane jest to z uniewa\u017cnieniem przez wojewod\u0119 ma\u0142opolskiego cz\u0119\u015bci tej uchwa\u0142y.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Drozsze-parkingi-w-Krakowie-Przesunieto-wprowadzenie-wyzszych-stawek-za-parkowanie-w-strefie-8530588.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eZmiatanie pieni\u0119dzy\u201d \u2013 jak dzia\u0142a nowo\u015b\u0107 w otwartej bankowo\u015bci?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/8/3f71069b409262-948-568-295-35-1266-759.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zamiast le\u017ce\u0107 bezczynnie na nieoprocentowanym koncie, kwota\npowy\u017cej ustalonego progu mo\u017ce trafia\u0107 na rachunek oszcz\u0119dno\u015bciowy w dowolnym\nbanku. Gdy \u015brodk\u00f3w na g\u0142\u00f3wnym ROR ubywa, zasilone zostanie z oszcz\u0119dno\u015bci. Tak\nmo\u017cna w skr\u00f3cie opisa\u0107 mechanizm \u201ecash sweeping\u201d, jedno z zastosowa\u0144 nowo\u015bci w\notwartej bankowo\u015bci \u2013 VRP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zmiatanie-pieniedzy-jak-dziala-nowosc-w-otwartej-bankowosci-8532707.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 11:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "D\u0142ugie kolejki do lekarzy czy odmowa rejestracji. Pacjenci coraz cz\u0119\u015bciej zg\u0142aszaj\u0105 naruszenia swoich praw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/e/ac59990a8dd13f-945-560-7-10-980-587.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pandemia koronawirusa sprawi\u0142a, \u017ce zg\u0142osze\u0144 narusze\u0144 praw pacjenta by\u0142o wi\u0119cej ni\u017c w latach poprzednich. Pacjenci maj\u0105 wi\u0119ksz\u0105 \u015bwiadomo\u015b\u0107 swoich praw - powiedzia\u0142a PAP zast\u0119pczyni dyrektora Departamentu Post\u0119powa\u0144 Wyja\u015bniaj\u0105cych w Biurze Rzecznika Praw Pacjenta Katarzyna Kozio\u0142</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dlugie-kolejki-do-lekarzy-czy-odmowa-rejestracji-Pacjenci-coraz-czesciej-zglaszaja-naruszenia-swoich-praw-8526118.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Religia a podatki. Wszystkie wyznania w Hiszpanii b\u0119d\u0105 korzysta\u0142y z takich samych ulg podatkowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/e/43fd856d4218f2-948-568-0-170-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kongres Deputowanych, izba ni\u017csza hiszpa\u0144skiego \nparlamentu, zatwierdzi\u0142 stosown\u0105 poprawk\u0119 zr\u00f3wnuj\u0105c\u0105 opodatkowanie \nwszystkich wyzna\u0144 religijnych niezale\u017cnie od tego, czy podpisa\u0142y umow\u0119 o\n wsp\u00f3\u0142pracy z pa\u0144stwem, czy te\u017c nie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Religia-a-podatki-Wszystkie-wyznania-w-Hiszpanii-beda-korzystaly-z-takich-samych-ulg-podatkowych-8530469.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 09:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dyskryminacja spo\u0142eczno\u015bci LGBT+ kosztuje gospodark\u0119 miliardy z\u0142otych. Osoby transp\u0142ciowe maj\u0105 du\u017ce problemy na rynku pracy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/d/ebe3ce94df4156-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Polsce dyskryminacja i\u00a0brak r\u00f3wnych praw spo\u0142eczno\u015bci LGBT+ kosztuj\u0105 gospodark\u0119 od 4,6 mld do nawet 9,5 mld z\u0142 rocznie, czyli od 0,2 do 0,43 proc. polskiego PKB - wynika z\u00a0raportu \u201eBezpieczne przystanie\u201d...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dyskryminacja-spolecznosci-LGBT-kosztuje-gospodarke-miliardy-zlotych-Osoby-transplciowe-maja-duze-problemy-na-rynku-pracy-8525353.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Opracowano drukark\u0119 do szczepionek. \"Maj\u0105 dotrze\u0107 do wi\u0119kszej liczby os\u00f3b\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/47bff6f9fac1ce-948-567-0-10-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dzi\u0119ki opracowanemu przez naukowc\u00f3w z Massachusetts Institute of Technology (USA) mobilnemu urz\u0105dzeniu drukuj\u0105cemu szczepionki mog\u0142yby one dotrze\u0107 do wi\u0119kszej liczby os\u00f3b \u2013 informuje \"Nature Biotechnology\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Opracowano-drukarke-do-szczepionek-Maja-dotrzec-do-wiekszej-liczby-osob-8531512.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 07:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier chwali si\u0119 najwi\u0119kszym dokonaniem rz\u0105d\u00f3w po 2015 roku. \"To pra\u017ar\u00f3d\u0142o sukces\u00f3w\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/1593d29ea28dcd-948-568-0-68-1600-959.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Uszczelnienie bud\u017cetu i naprawa finans\u00f3w publicznych to zdaniem premiera najwi\u0119kszy sukces. To jest pra\u017ar\u00f3d\u0142o naszych sukces\u00f3w w polityce spo\u0142ecznej \u2013 m\u00f3wi premier Mateusz Morawiecki w wywiadzie dla i.pl. Zapowiedzia\u0142 tak\u017ce, i\u017c kwestia ewentualnej koalicji b\u0119dzie rozwa\u017cana po wyborach.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-chwali-sie-najwiekszym-sukcesem-rzadow-po-2015-roku-To-prazrodlo-8532819.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 06:50:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy nie wierz\u0105, \u017ce rz\u0105d poradzi sobie z inflacj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/2/1c75bed76ee5f8-948-568-120-0-1809-1085.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />67,6 proc. do 17,1 respondent\u00f3w. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 nie wierzy, \u017ce rz\u0105d poradzi sobie z wysok\u0105 inflacj\u0105. W pozytywny wynik dzia\u0142a\u0144 premiera Mateusza Morawieckiego i jego wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w wierzy niewiele ponad 17 proc. badanych - wynika z sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-wierza-ze-rzad-poradzi-sobie-z-inflacja-8532816.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 06:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wci\u0105\u017c popularne manipulacje tachografem. Inspektorzy zatrzymali 90 praw jazdy w I kwartale", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/5aa5038d7aa256-948-568-0-244-3615-2169.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na ponad 48 tys. kontroli inspektorzy\u00a0Inspekcji Transportu Drogowego zatrzymali prawo jazdy kierowc\u00f3w na trzy miesi\u0105ce za manipulacj\u0119 tachografem a\u017c 90 razy. Najcz\u0119stsze machinacje dotycz\u0105 pr\u0119dko\u015bci pojazdu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wciaz-popularne-manipulacje-tachografem-Inspektorzy-zatrzymali-90-praw-jazdy-w-I-kwartale-8532817.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 06:43:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kupno mieszkania sp\u00f3\u0142dzielczego mo\u017ce si\u0119 op\u0142aca\u0107. Jest ta\u0144sze ni\u017c to od dewelopera - przynajmniej dla niekt\u00f3rych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/e8c5487c0c509a-948-568-0-1450-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowe mieszkania budowane przez\nsp\u00f3\u0142dzielnie mieszkaniowe stanowi\u0105 niewielki, ale interesuj\u0105cy wycinek rynku\npierwotnego nieruchomo\u015bci. Jak podkre\u015blaj\u0105 eksperci portalu GetHome.pl, obecne\nbudownictwo sp\u00f3\u0142dzielcze nie przypomina tego sprzed kilkunastu czy\nkilkudziesi\u0119ciu lat. Od 2007 roku nie mo\u017cna ju\u017c ustanawia\u0107 sp\u00f3\u0142dzielczego w\u0142asno\u015bciowego\nprawa do lokalu. Kupuj\u0105cy od sp\u00f3\u0142dzielni staje si\u0119 wi\u0119c w\u0142a\u015bcicielem\nnieruchomo\u015bci. Mo\u017ce by\u0107 cz\u0142onkiem sp\u00f3\u0142dzielni, ale nie musi.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mieszkanie-od-spoldzielni-mieszkaniowej-tansze-niz-od-dewelopera-8526021.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oszcz\u0119dzanie energii nie ko\u0144czy si\u0119 wraz z sezonem grzewczym. Te rzeczy maj\u0105 wp\u0142yw na nasze rachunki za pr\u0105d", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/dbf21f0bba17a0-948-568-0-90-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />P\u0142yta indukcyjna, piekarnik, lod\u00f3wka, czajnik elektryczny oraz\u00a0zmywarka - to sprz\u0119ty domowe, kt\u00f3re zgodnie z\u00a0szacunkami ekspert\u00f3w zu\u017cywaj\u0105 najwi\u0119cej pr\u0105du. To dlatego ponad 80 proc. konsument\u00f3w...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oszczedzanie-energii-nie-konczy-sie-wraz-z-sezonem-grzewczym-Te-rzeczy-maja-wplyw-na-nasze-rachunki-za-prad-8521913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 05:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Hotelarze z niemal miliardem z\u0142otych zaleg\u0142o\u015bci czekaj\u0105 na Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/4/40d77636e5780f-948-568-0-120-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ca\u0142a bran\u017ca hotelowa czeka z niecierpliwo\u015bci\u0105 na maj\u00f3wkowe rezerwacje last minute. W podj\u0119ciu decyzji o wyje\u017adzie nie pomagaj\u0105 dro\u017csze zazwyczaj w tym okresie koszty nocleg\u00f3w. Maj\u00f3wka ma jednak szans\u0119 podtrzyma\u0107 pozytywny trend, jakim jest spadek zaleg\u0142ego zad\u0142u\u017cenia bran\u017cy noclegowej. Przeterminowane d\u0142ugi przedsi\u0119biorc\u00f3w prowadz\u0105cych dzia\u0142alno\u015b\u0107 zwi\u0105zan\u0105 z zakwaterowaniem, cho\u0107 nadal wyj\u0105tkowo wysokie, to w ci\u0105gu roku spad\u0142y o 3,8 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Hotelarze-z-niemal-miliardem-zlotych-zaleglosci-czekaja-na-Polakow-8532803.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-04-30 03:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]