[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Drugie \u017cycie zu\u017cytej wody z pralki: Nap\u00f3j dla odwa\u017cnych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drugie-zycie-zuzytej-wody-z-pralki-napoj-dla-odwaznych,nId,7080926\"><img align=\"left\" alt=\"Drugie \u017cycie zu\u017cytej wody z pralki: Nap\u00f3j dla odwa\u017cnych\" src=\"https://i.iplsc.com/drugie-zycie-zuzytej-wody-z-pralki-napoj-dla-odwaznych/000HS9550OG9WUJ5-C321.jpg\" /></a>Do takiego piwa nie ka\u017cdy da si\u0119 przekona\u0107. Pewna ameryka\u0144ska firma postanowi\u0142a do produkcji trunku wykorzysta\u0107 zu\u017cyt\u0105 wod\u0119 z budynku mieszkalnego. Ma to by\u0107 jeden ze sposob\u00f3w na zmniejszenie ilo\u015bci wykorzystywanej wody w obliczu pog\u0142\u0119biaj\u0105cych si\u0119 zmian klimatycznych i coraz gorszych susz. Dowiedz si\u0119, jak oczyszcza si\u0119 zu\u017cyt\u0105 wod\u0119 i czy jest ona zdatna do picia. Naukowcy maj\u0105 na ten temat w\u0142asne zdanie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-drugie-zycie-zuzytej-wody-z-pralki-napoj-dla-odwaznych,nId,7080926", "date_published": "2023-10-11T11:20:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Papie\u017c Franciszek z wa\u017cnym apelem. Chodzi o wojn\u0119 w Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-papiez-franciszek-z-waznym-apelem-chodzi-o-wojne-w-izraelu,nId,7080806\"><img align=\"left\" alt=\"Papie\u017c Franciszek z wa\u017cnym apelem. Chodzi o wojn\u0119 w Izraelu \" src=\"https://i.iplsc.com/papiez-franciszek-z-waznym-apelem-chodzi-o-wojne-w-izraelu/000HS7AKSV3QJHTM-C321.jpg\" /></a>- Prawem tego, kto jest atakowany jest broni\u0107 si\u0119, ale jestem bardzo zaniepokojony ca\u0142kowitym obl\u0119\u017ceniem, w jakim \u017cyj\u0105 Palesty\u0144czycy w Gazie, gdzie tak\u017ce jest wiele niewinnych ofiar - m\u00f3wi\u0142 papie\u017c Franciszek podczas audiencji generalnej w Watykanie. Ojciec \u015bwi\u0119ty apelowa\u0142 tak\u017ce o uwolnienie zak\u0142adnik\u00f3w porwanych w Izraelu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-wojna-w-izraelu/news-papiez-franciszek-z-waznym-apelem-chodzi-o-wojne-w-izraelu,nId,7080806", "date_published": "2023-10-11T10:51:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/swiat/feed", "title": "Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w siedzibie NATO. Pierwsza wizyta od wybuchu wojny", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wolodymyr-zelenski-w-siedzibie-nato-pierwsza-wizyta-od-wybuc,nId,7080711\"><img align=\"left\" alt=\"Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski w siedzibie NATO. Pierwsza wizyta od wybuchu wojny\" src=\"https://i.iplsc.com/wolodymyr-zelenski-w-siedzibie-nato-pierwsza-wizyta-od-wybuc/000HS5GWFO6Q8Y6W-C321.jpg\" /></a>- Wasza walka jest nasz\u0105 walk\u0105, wasze bezpiecze\u0144stwo jest naszym bezpiecze\u0144stwem, wasze warto\u015bci s\u0105 naszymi warto\u015bciami - powiedzia\u0142 sekretarz generalny NATO Jens Stoltenberg podczas wsp\u00f3lnej konferencji z Wo\u0142odymyrem Ze\u0142enskim. Ukrai\u0144ski prezydent z\u0142o\u017cy\u0142 swoj\u0105 pierwsz\u0105 wizyt\u0119 w kwaterze g\u0142\u00f3wnej NATO od czasu wybuchu wojny w Ukrainie. Ze\u0142enski we\u017amie udzia\u0142 w dwudniowym spotkaniu ministr\u00f3w obrony Sojuszu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raport-ukraina-rosja/news-wolodymyr-zelenski-w-siedzibie-nato-pierwsza-wizyta-od-wybuc,nId,7080711", "date_published": "2023-10-11T07:23:41+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "album": "Wydarzenia Interia - \u015awiat", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://wydarzenia.interia.pl/i/wydarzenia-ico-144x144.png?v=2"}]