[{"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Niezb\u0119dnik przedsi\u0119biorcy: Blokada STIR * JPK a KSeF * Czesne za studia w kosztach * Zwolnienie z kas fiskalnych * Reklamy w grach i IP Box * VAT od us\u0142ug gastronomicznych", "description": "\u2022 Blokada STIR - uchwa\u0142a NSA wa\u017cna dla podatnik\u00f3w VAT\n\u2022 Co ze zwolnieniem z kas fiskalnych w 2024 r.\n\u2022 B\u0119d\u0105 zmiany w deklaracji VAT po wej\u015bciu KSeF\n\u2022 Czesne za studia a koszty przedsi\u0119biorcy\n\u2022 Czy mo\u017cna zarabia\u0107 na reklamach i skorzysta\u0107 z IP BOX?\n\u2022 Odliczenie VAT od us\u0142ug gastronomicznych. Jest wyrok\n\u2022 Czy polscy przedsi\u0119biorcy dok\u0142adaj\u0105 do biznesu?\n\u2022 Wa\u017cne terminy na ten tydzie\u0144 i wska\u017aniki", "link": "https://firma.rp.pl/niezbednik-przedsiebiorcy/art39339511-niezbednik-przedsiebiorcy-blokada-stir-jpk-a-ksef-czesne-za-studia-w-kosztach-zwolnienie-z-kas-fiskalnych-reklamy-w-grach-i-ip-box-vat-od-uslug-gastronomicznych", "date_published": "2023-10-29T20:32:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "S\u0105d wyrzuca Carlosa Ghosna z rezydencji w Bejrucie", "description": "Liba\u0144ski s\u0119dzia nakaza\u0142 Carlosowi Ghosnowi opu\u015bci\u0107 w ci\u0105gu miesi\u0105ca luksusow\u0105 rezydencj\u0119 w Bejrucie nale\u017c\u0105c\u0105 do liba\u0144skiej firmy zwi\u0105zanej z Nissanem.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39337991-sad-wyrzuca-carlosa-ghosna-z-rezydencji-w-bejrucie", "date_published": "2023-10-29T20:21:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Bayer p\u0142aci za ameryka\u0144ski Roundup. Tym razem 175 mln dolar\u00f3w", "description": "Bayer zn\u00f3w musi zap\u0142aci\u0107 w USA kar\u0119 i odszkodowanie, tym razem 175 mln dolar\u00f3w, za preparat chwastob\u00f3jczy Roundup.", "link": "https://www.rp.pl/biznes/art39337981-bayer-placi-za-amerykanski-roundup-tym-razem-175-mln-dolarow", "date_published": "2023-10-29T20:16:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Iga \u015awi\u0105tek w finale sezonu w Cancun. Hubert Hurkacz nie wygra\u0142\u00a0w Bazylei", "description": "Iga \u015awi\u0105tek dotar\u0142a do ostatniego turnieju sezonu \u2013 WTA Finals w\u00a0Cancun. Hubert Hurkacz w\u00a0Bazylei nie wygra\u0142, ale zrobi\u0142 krok do Masters.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39339591-iga-swiatek-w-finale-sezonu-w-cancun-hubert-hurkacz-nie-wygral-w-bazylei", "date_published": "2023-10-29T20:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Anty\u017cydowskie wyst\u0105pienia na rosyjskim Kaukazie", "description": "W muzu\u0142ma\u0144skich autonomicznych Rosji, od Dagestanu po Karaczajewo-Czerkiesj\u0119 manifestuj\u0105 antysemici.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39339121-antyzydowskie-wystapienia-na-rosyjskim-kaukazie", "date_published": "2023-10-29T19:40:31+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Ceny mieszka\u0144 rosn\u0105 coraz szybciej", "description": "\u015arednio o 11 proc. podro\u017ca\u0142y mieszkania od stycznia \u2013 wynika z analiz Expandera i Rentier.io. Rekordy pad\u0142y w dziesi\u0119ciu miastach.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39339181-ceny-mieszkan-rosna-coraz-szybciej", "date_published": "2023-10-29T19:10:34+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezydent pozwany za s\u0142owa o \"Zielonej Granicy\": Dla s\u0105du wa\u017cne s\u0105 okoliczno\u015bci", "description": "S\u0105d nie b\u0119dzie bada\u0142 fragment\u00f3w wypowiedzi ale jej ca\u0142o\u015b\u0107 oraz kontekst - wskazuje adwokat Dariusz Pluta odnosz\u0105c si\u0119 do wypowiedzi Andrzeja Dudy \"Tylko \u015bwinie siedz\u0105 w kinie\", kt\u00f3ra dotyczy\u0142a filmu Agnieszki Holland \"Zielona Granica\" i jego widz\u00f3w.", "link": "https://www.rp.pl/dobra-osobiste/art39338991-prezydent-pozwany-za-slowa-o-zielonej-granicy-dla-sadu-wazne-sa-okolicznosci", "date_published": "2023-10-29T18:17:25+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Rosn\u0105 mieszkania na wynajem. S\u0105 rekordy", "description": "Niemal 4,4 tys. mieszka\u0144 z szyldem PRS trafi\u0142o na polski rynek od pocz\u0105tku roku \u2013 wskazuje firma doradcza Knight Frank.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39339011-rosna-mieszkania-na-wynajem-sa-rekordy", "date_published": "2023-10-29T18:12:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hubert Hurkacz przegra\u0142 w finale turnieju w Bazylei", "description": "Hubert Hurkacz w finale turnieju ATP500 w Bazylei przegra\u0142 z F\u00e9liksem Augerem-Aliassimem w dw\u00f3ch setach. Tym samym Kanadyjczyk obroni\u0142 tytu\u0142 wywalczony przed rokiem.", "link": "https://www.rp.pl/tenis/art39338481-hubert-hurkacz-przegral-w-finale-turnieju-w-bazylei", "date_published": "2023-10-29T17:44:24+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Dekada Konin ju\u017c otwarta", "description": "Zintegrowane centrum komunikacyjno-handlowe, kt\u00f3re powsta\u0142o w ramach wsp\u00f3\u0142pracy sp\u00f3\u0142ki Dekada z PKP, ju\u017c dzia\u0142a.", "link": "https://www.rp.pl/nieruchomosci/art39338461-dekada-konin-juz-otwarta", "date_published": "2023-10-29T17:13:40+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Aplikacja ostrzega Izraelczyk\u00f3w o atakach. Hakerzy spowodowali b\u0142\u0119dne alerty", "description": "Cywile w Izraelu otrzymuj\u0105 powiadomienia o nadlatuj\u0105cych rakietach poprzez aplikacj\u0119 przekazuj\u0105c\u0105 dane z Si\u0142 Obronnych Izraela. Korzysta z niej ju\u017c ponad 2 mln u\u017cytkownik\u00f3w. Tymczasem w Gazie nie dzia\u0142a nawet internet.", "link": "https://cyfrowa.rp.pl/it/art39338101-aplikacja-ostrzega-izraelczykow-o-atakach-hakerzy-spowodowali-bledne-alerty", "date_published": "2023-10-29T16:56:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Automatyzacja mo\u017ce pom\u00f3c obni\u017cy\u0107 koszty podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych", "description": "Pandemia diametralnie zmieni\u0142a spos\u00f3b prowadzenia biznesu, zar\u00f3wno ze strony pracownik\u00f3w jak i pracodawc\u00f3w. Na skal\u0119 masow\u0105 wprowadzono prac\u0119 zdaln\u0105 lub hybrydow\u0105, ale ograniczenia spowodowa\u0142y tak\u017ce w du\u017cej mierze rezygnacj\u0119 z podr\u00f3\u017cy s\u0142u\u017cbowych. Od niedawna tego typu wyjazdy wracaj\u0105 do \u0142ask.", "link": "https://firma.rp.pl/finanse/art39338021-automatyzacja-moze-pomoc-obnizyc-koszty-podrozy-sluzbowych", "date_published": "2023-10-29T16:36:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Hanna Chojnicka i Jacek Bierkowski z nagrod\u0105 Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Fair Play", "description": "Rok temu 13-letnia \u017ceglarka Hania Chojnicka odbiera\u0142a nagrod\u0119 Klubu Fair Play PKOl, kilka dni temu w Budapeszcie otrzyma\u0142a dyplom od Mi\u0119dzynarodowego Komitetu Fair Play za wzorowy czyn czystej gry. M\u0142odzi potrafi\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39333941-hanna-chojnicka-i-jacek-bierkowski-z-nagroda-miedzynarodowego-komitetu-fair-play", "date_published": "2023-10-29T16:26:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Porwanie rodzic\u00f3w Luisa D\u00edaza. Osobisty dramat gwiazdora Liverpoolu", "description": "Napastnik Liverpoolu Luis D\u00edaz przed meczem angielskiej Premier League dowiedzia\u0142 si\u0119, \u017ce jego rodzice zostali porwani w Kolumbii.", "link": "https://www.rp.pl/przestepczosc/art39338011-porwanie-rodzicow-luisa-diaza-osobisty-dramat-gwiazdora-liverpoolu", "date_published": "2023-10-29T16:03:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Tomasz Pietryga: Praworz\u0105dno\u015b\u0107 na serio, czy z przymru\u017ceniem oka", "description": "Czy Unii Europejskiej b\u0119dzie wystarczy\u0142o domniemanie, \u017ce praworz\u0105dno\u015b\u0107 w Polsce zostanie przywr\u00f3cona w bli\u017cej nieokre\u015blonej przysz\u0142o\u015bci?", "link": "https://www.rp.pl/opinie-prawne/art39338001-tomasz-pietryga-praworzadnosc-na-serio-czy-z-przymruzeniem-oka", "date_published": "2023-10-29T15:25:30+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Podr\u00f3\u017ce lotnicze jak z horror\u00f3w. Chore pomys\u0142y niesfornych pasa\u017cer\u00f3w", "description": "Wiele os\u00f3b ma za sob\u0105 loty, o kt\u00f3rych z r\u00f3\u017cnych powod\u00f3w chcia\u0142oby zapomnie\u0107. Ale si\u0119 nie da. Najcz\u0119\u015bciej wymieniana trauma z podr\u00f3\u017cy, to niesforni wsp\u00f3\u0142pasa\u017cerowie.", "link": "https://www.rp.pl/transport/art39337971-podroze-lotnicze-jak-z-horrorow-chore-pomysly-niesfornych-pasazerow", "date_published": "2023-10-29T15:11:10+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Zarzuty dla prezes\u00f3w sp\u00f3\u0142ek za wy\u0142udzenie 52 mln z\u0142otych", "description": "Funkcjonariusz Krajowej Administracji Skarbowej zatrzymali cztery osoby w \u015bledztwie dotycz\u0105cym wy\u0142udzania VAT oraz prania pieni\u0119dzy. W wyniku tego dzia\u0142ania Skarb Pa\u0144stwa m\u00f3g\u0142 straci\u0107 nawet 52 miliony z\u0142otych.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-karne/art39337911-zarzuty-dla-prezesow-spolek-za-wyludzenie-52-mln-zlotych", "date_published": "2023-10-29T14:09:39+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Groby to nie tylko troska i pami\u0119\u0107 o bliskich, ale tak\u017ce obowi\u0105zki i wydatki", "description": "Okres Wszystkich \u015awi\u0119tych to okazja, by sprawdzi\u0107, czy miejscom poch\u00f3wku nie grozi uszkodzenie, a nawet likwidacja.", "link": "https://www.rp.pl/prawo-dla-ciebie/art39330711-groby-to-nie-tylko-troska-i-pamiec-o-bliskich-ale-takze-obowiazki-i-wydatki", "date_published": "2023-10-29T13:42:32+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Wojna z Hamasem jak wojna o niepodleg\u0142o\u015b\u0107. Izrael rozpocz\u0105\u0142 operacj\u0119 l\u0105dow\u0105", "description": "Dawno oczekiwana l\u0105dowa inwazja izraelskiej armii na Stref\u0119 Gazy nie stanowi prze\u0142omu w d\u0105\u017ceniu do uwolnienia zak\u0142adnik\u00f3w ani likwidacji Hamasu.", "link": "https://www.rp.pl/konflikty-zbrojne/art39337621-wojna-z-hamasem-jak-wojna-o-niepodleglosc-izrael-rozpoczal-operacje-ladowa", "date_published": "2023-10-29T13:09:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Umowa UE-Japonia o wymianie danych. Apel o handel bez ogranicze\u0144", "description": "Unia Europejska i Japonia zawar\u0142y umow\u0119 o wzajemnej wymianie danych dotycz\u0105cej wielu sektor\u00f3w (transport, us\u0142ugi finansowe, e-handel, maszyny i urz\u0105dzenia). Ministrowie handlu grupy G7 wezwali na posiedzeniu w Osace do natychmiastowego cofni\u0119cia zakazu importu japo\u0144skiej \u017cywno\u015bci. Niepokoj\u0105 ich ograniczenia Chin i Rosji w handlu.", "link": "https://www.rp.pl/handel/art39337731-umowa-ue-japonia-o-wymianie-danych-apel-o-handel-bez-ograniczen", "date_published": "2023-10-29T12:59:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Prezes banku Rosji: obowi\u0105zkowa sprzeda\u017c dewiz nie jest na zawsze", "description": "- Obowi\u0105zkowa sprzeda\u017c przez eksporter\u00f3w zysk\u00f3w w walutach obcych jest tymczasowym \u015brodkiem stabilizuj\u0105cym kurs rubla - zapewnia prezes banku centralnego Rosji, Elwira Nabiulina.", "link": "https://www.rp.pl/banki/art39337511-prezes-banku-rosji-obowiazkowa-sprzedaz-dewiz-nie-jest-na-zawsze", "date_published": "2023-10-29T12:28:12+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Z\u0142y czas na podwy\u017cki myta", "description": "Mar\u017ce pod psem, zlece\u0144 ma\u0142o, a Berlin zwi\u0119ksza obci\u0105\u017cenia przewo\u017anik\u00f3w i drako\u0144sko podnosi myto, co nap\u0119dzi inflacj\u0119. Firmy boj\u0105 si\u0119 czy przetrwaj\u0105.", "link": "https://logistyka.rp.pl/krajowe/art39337741-zly-czas-na-podwyzki-myta", "date_published": "2023-10-29T12:25:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Andrzej Seweryn: Nie nale\u017cy zapomina\u0107 o tych, kt\u00f3rzy teraz stan\u0105 si\u0119 mniejszo\u015bci\u0105", "description": "- Zwracam si\u0119 do nowych rz\u0105dz\u0105cych z apelem o rozpocz\u0119cie wielkiej og\u00f3lnokrajowej debaty na temat kultury i dziedzictwa narodowego. Uwa\u017cam, \u017ce do pojednania i zrozumienia w narodzie mog\u0142oby doj\u015b\u0107 w\u0142a\u015bnie w dziedzinie kultury. Niech stanie si\u0119 to po przej\u0119ciu w\u0142adzy przez ob\u00f3z demokratyczny - wezwa\u0142 aktor Andrzej Seweryn.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39337661-andrzej-seweryn-nie-nalezy-zapominac-o-tych-ktorzy-teraz-stana-sie-mniejszoscia", "date_published": "2023-10-29T12:12:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Jerzy Buzek: Ko\u0144czy si\u0119 czas niepowa\u017cnego traktowania samorz\u0105du", "description": "W Polsce konieczna jest decentralizacja, uznanie zasady subsydiarno\u015bci, osadzenie w\u00a0UE. Samorz\u0105dy, tak jak ca\u0142y kraj, potrzebuj\u0105 te\u017c ko\u0144ca wojny polsko-polskiej \u2013 m\u00f3wi prof. Jerzy Buzek, przewodnicz\u0105cy kapitu\u0142y Rankingu Samorz\u0105d\u00f3w.", "link": "https://regiony.rp.pl/ranking-samorzadow/art39337611-jerzy-buzek-konczy-sie-czas-niepowaznego-traktowania-samorzadu", "date_published": "2023-10-29T11:58:29+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Siemens Energy zwi\u0105zany z Rosatomem. Nie tylko Niemcy pracuj\u0105 z Rosjanami", "description": "Joe Kaeser, prezes rady nadzorczej Siemens Energy nie ukrywa, \u017ce jego firma nadal wsp\u00f3\u0142pracuje z Rosatomem. I broni takiej polityki.", "link": "https://energia.rp.pl/atom/art39337361-siemens-energy-zwiazany-z-rosatomem-nie-tylko-niemcy-pracuja-z-rosjanami", "date_published": "2023-10-29T11:58:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Opel Corsa E: Nowy wygl\u0105d, nowy nap\u0119d, nowa cena", "description": "Opel podda\u0142 liftingowi najmniejszy model w gamie. G\u0142\u00f3wn\u0105 nowo\u015bci\u0105 jest prz\u00f3d, kt\u00f3ry z czarnym pasem upodobni\u0142 Cors\u0119 do innych modeli Opla. Jest te\u017c mocniejszy elektryczny silnik i nowa cena.", "link": "https://moto.rp.pl/ten-pierwszy-raz/art39336131-opel-corsa-e-nowy-wyglad-nowy-naped-nowa-cena", "date_published": "2023-10-29T10:47:51+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Regina Salomea z Rusieckich Pilsztynowa - pierwsza polska lekarka i niez\u0142a awanturnica", "description": "Syrop fio\u0142kowy, balsam kopaiwa, eliksiry na kwasie siarkowym, ma\u015b\u0107 rt\u0119ciowa, wywar z any\u017cu czy cynamonu to tylko niekt\u00f3re ze specyfik\u00f3w, kt\u00f3re podawa\u0142a swoim pacjentom Regina Salomea z Rusieckich Pilsztynowa, okrzykni\u0119ta pierwsz\u0105 polsk\u0105 lekark\u0105 w historii.", "link": "https://kobieta.rp.pl/jej-historia/art39336401-regina-salomea-z-rusieckich-pilsztynowa-pierwsza-polska-lekarka-i-niezla-awanturnica", "date_published": "2023-10-29T09:50:54+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "\u015amier\u0107 spadkobiercy nie wstrzymuje podzia\u0142u spadku", "description": "Je\u015bli w trakcie sprawy spadkowej zmar\u0142 jeden z uprawnionych do spadku s\u0105d w tym post\u0119powaniu orzeka o nabyciu spadku po nim.", "link": "https://www.rp.pl/spadki-i-darowizny/art39333551-smierc-spadkobiercy-nie-wstrzymuje-podzialu-spadku", "date_published": "2023-10-29T09:40:21+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Elon Musk wprowadza\u0142 w b\u0142\u0105d. Zosta\u0142 sprostowany przez w\u0142asn\u0105 platform\u0119 X", "description": "Wpis Elona Muska na jego w\u0142asnej platformie X, czyli dawniejszym Twitterze, zosta\u0142 oznaczony jako \u201ewprowadzaj\u0105cy w b\u0142\u0105d\u201d ze wzgl\u0119du na sugesti\u0119, \u017ce Stany Zjednoczone otaczaj\u0105 Iran bazami wojskowymi. W rzeczywisto\u015bci takie bazy nie istniej\u0105.", "link": "https://www.rp.pl/spoleczenstwo/art39336371-elon-musk-wprowadzal-w-blad-zostal-sprostowany-przez-wlasna-platforme-x", "date_published": "2023-10-29T09:11:26+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Nieoficjalnie: Mateusz Morawiecki opowiada w PiS, \u017ce ma dogadanych sze\u015bciu pos\u0142\u00f3w opozycji", "description": "Prezydent Andrzej Duda decyzj\u0119 o tym, komu powierzy\u0107 misj\u0119 sformowania rz\u0105du, podejmie po pierwszym posiedzeniu Sejmu. Uzale\u017cnia j\u0105 od wyboru marsza\u0142ka - twierdzi Onet.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39336301-nieoficjalnie-mateusz-morawiecki-opowiada-w-pis-ze-ma-dogadanych-szesciu-poslow-opozycji", "date_published": "2023-10-29T07:58:59+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Sonda\u017c: Mateusz Morawiecki, Andrzej Duda, Mariusz B\u0142aszczak? Kogo Polacy widz\u0105 w roli nast\u0119pcy Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego?", "description": "\"Kto Pani/Pana zdaniem m\u00f3g\u0142by zosta\u0107 nast\u0119pc\u0105 Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego na stanowisku prezesa PiS?\" - takie pytanie zadali\u015bmy uczestnikom sonda\u017cu SW Research dla rp.pl.", "link": "https://www.rp.pl/polityka/art39336251-sondaz-mateusz-morawiecki-andrzej-duda-mariusz-blaszczak-kogo-polacy-widza-w-roli-nastepcy-jaroslawa-kaczynskiego", "date_published": "2023-10-29T06:32:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Matthew Perry nie \u017cyje. Aktor serialu \u201ePrzyjaciele\u201d mia\u0142 54 lata", "description": "Matthew Perry, znany przede wszystkim z roli Chandlera Binga w serialu \u201ePrzyjaciele\u201d, zmar\u0142 w wieku 54 lat. Policja znalaz\u0142a cia\u0142o aktora w jego domu w Los Angeles.", "link": "https://www.rp.pl/telewizja/art39336261-matthew-perry-nie-zyje-aktor-serialu-przyjaciele-mial-54-lata", "date_published": "2023-10-29T06:21:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Afryka Po\u0142udniowa obroni\u0142a tytu\u0142 mistrz\u00f3w \u015bwiata w rugby", "description": "W pe\u0142nym dramatycznych chwil i pasji z obu stron finale na Stade de France rugby\u015bci RPA pokonali Now\u0105 Zelandi\u0119 12:11 (12:6) i po raz czwarty zdobyli Puchar \u015awiata.", "link": "https://www.rp.pl/sport/art39336211-afryka-poludniowa-obronila-tytul-mistrzow-swiata-w-rugby", "date_published": "2023-10-29T05:27:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "El Clasico: Bohaterem Jude Bellingham", "description": "Zacz\u0119\u0142o si\u0119 \u017ale dla Realu, a sko\u0144czy\u0142o zdobyciem kompletu punkt\u00f3w. Po dw\u00f3ch golach Bellinghama zesp\u00f3\u0142 z Madrytu pokona\u0142 na Stadionie Olimpijskim Barcelon\u0119 2:1. Po kontuzji do gry wr\u00f3ci\u0142 Robert Lewandowski.", "link": "https://www.rp.pl/pilka-nozna/art39336221-el-clasico-bohaterem-jude-bellingham", "date_published": "2023-10-29T05:24:01+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}, {"source": "https://www.rp.pl/rss_main", "title": "Micha\u0142 Szu\u0142drzy\u0144ski: PiS nie chce przechodzi\u0107 do opozycji. Woli zej\u015b\u0107 do podziemia", "description": "Dlaczego TVP zaczyna nagle broni\u0107 wolno\u015bci s\u0142owa, a PiS przekonuje, \u017ce Donald Tusk k\u0142amie, m\u00f3wi\u0105c, \u017ce ma wi\u0119kszo\u015b\u0107 w Sejmie? Po o\u015bmiu latach samodzielnej w\u0142adzy, PiS zn\u00f3w b\u0119dzie si\u0119 por\u00f3wnywa\u0107 do \u017bo\u0142nierzy Wykl\u0119tych.", "link": "https://www.rp.pl/komentarze/art39336021-michal-szuldrzynski-pis-nie-chce-przechodzic-do-opozycji-woli-zejsc-do-podziemia", "date_published": "2023-10-29T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "rp.pl", "album": "rp.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.rp.pl/img/logo.png"}]