[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ro\u015bnie liczba ofiar katastrofy w kopalni ArcelorMittal Temirtau", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/0/6c20809f8d5485-948-568-0-362-3813-2287.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Liczba ofiar \u015bmiertelnych katastrofy w kopalni w\u0119gla w Kazachstanie, nale\u017c\u0105cej do ArcelorMittal Temirtau, wzros\u0142a w niedziel\u0119 do 45; zespo\u0142y ratownik\u00f3w poszukuj\u0105 jeszcze jednego g\u00f3rnika, kt\u00f3ry prawdopodobnie przebywa\u0142 pod ziemi\u0105 - poinformowa\u0142y s\u0142u\u017cby ratownicze.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosnie-liczba-ofiar-katastrofy-w-kopalni-ArcelorMittal-Temirtau-8637461.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T18:08:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Europejczycy s\u0105 bardziej sk\u0142onni do pomocy uchod\u017acom z Ukrainy ni\u017c tym z Syrii czy Somalii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/e/62fd45937968d5-948-568-0-88-1775-1064.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjscy naukowcy zbadali, jak ludzie w\u00a0Wielkiej Brytanii i\u00a0na Malcie postrzegaj\u0105 osoby ubiegaj\u0105ce si\u0119 o\u00a0azyl,\u00a0pochodz\u0105ce z\u00a0Europy, Bliskiego Wschodu i\u00a0Afryki. Przeanalizowali odpowiedzi pod k\u0105tem pozytywnych...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Europejczycy-sa-bardziej-sklonni-do-pomocy-uchodzcom-z-Ukrainy-niz-tym-z-Syrii-czy-Somalii-8635776.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T14:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Krak\u00f3w przestrzega, by \"nie da\u0107 si\u0119 nabi\u0107 w starego diesla\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/3/ae64ce03cd17b0-945-567-0-4-1933-1160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Miasto Krak\u00f3w przestrzega, by \"nie da\u0107 si\u0119 nabi\u0107 w starego diesla\" i przed zakupem samochodu sprawdzi\u0107, czy spe\u0142nia on wymogi Strefy Czystego Transportu (SCT), kt\u00f3ra ma zacz\u0105\u0107 obowi\u0105zywa\u0107 od 1 lipca przysz\u0142ego roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Krakow-przestrzega-by-nie-dac-sie-nabic-w-starego-diesla-8637419.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T13:10:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Netflix zap\u0142aci za 6. (i ostatni) sezon \"The Crown\" krocie. Historia jest jednak tak dochodowa, \u017ce mog\u0105 powsta\u0107 nowe seriale", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/d/41bf50e1da1e2c-948-568-0-44-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Kolejne skandale i skandaliki brytyjskiej rodziny \nkr\u00f3lewskiej fani na Netfliksie b\u0119d\u0105 ju\u017c mogli \u015bledzi\u0107 w listopadzie i \ngrudniu, kiedy to na platformie pojawi si\u0119 sz\u00f3sty i ostatni sezon \"The \nCrown\". Sp\u00f3\u0142ka wyda minimum 14 milion\u00f3w dolar\u00f3w na jeden odcinek. Na \ntyle si\u0119 jej to op\u0142aca, \u017ce ju\u017c szykuje spin-offy. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Netflix-za-6-ostatni-sezon-The-Crown-zaplaci-krocie-Czy-powstana-spin-offy-8635984.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T13:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina: Koniec z tranzytem rosyjskiego gazu po 2024 roku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/9/2776d4c5bba166-948-568-0-67-1000-600.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Umowa na tranzyt rosyjskiego gazu przez Ukrain\u0119 wygasa wraz z ko\u0144cem w 2024 roku. Kij\u00f3w nie zamierza przed\u0142u\u017ca\u0107 kontraktu \u2013 powiadomi\u0142 szef zarz\u0105du pa\u0144stwowego koncernu Naftohaz Ukrainy O\u0142eksij Czernyszow.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ukraina-Koniec-z-tranzytem-rosyjskiego-gazu-po-2024-roku-8637417.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T12:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile wydali rodzice na potrzeby szkolne dzieci? \u015arednio nieco mniej ni\u017c w ubieg\u0142ym roku; wi\u0119cej natomiast na zaj\u0119cia dodatkowe", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/8badba5db18b11-948-568-0-150-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W tym roku na zaspokojenie potrzeb szkolnych dzieci (podr\u0119czniki, przybory szkolne, mundurki, obowi\u0105zkowe op\u0142aty, np. ubezpieczenie, czesne, internat, stancja) rodziny wyda\u0142y \u015brednio 1502 z\u0142, czyli przeci\u0119tnie o 34 z\u0142 mniej ni\u017c rok temu \u2013 poinformowa\u0142 CBOS.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ile-wydali-rodzice-na-potrzeby-szkolne-dzieci-Srednio-nieco-mniej-niz-w-ubieglym-roku-wiecej-natomiast-na-zajecia-dodatkowe-8636311.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy coraz ch\u0119tniej kupuj\u0105 ro\u015blinne zamienniki produkt\u00f3w zwierz\u0119cych. Na \u015bwiecie zyskuje mi\u0119so laboratoryjne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/2/87100a54d5d0b6-948-568-0-38-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do 2040 roku mi\u0119so laboratoryjne mo\u017ce stanowi\u0107 ju\u017c 35 proc. \u015bwiatowego spo\u017cycia mi\u0119sa, a ro\u015blinne zamienniki - 25 proc. To oznacza, \u017ce tradycyjne mi\u0119so b\u0119dzie stopniowo traci\u0107 na znaczeniu, co ma niebagatelne znaczenie dla\u00a0emisji...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-coraz-chetniej-kupuja-roslinne-zamienniki-produktow-zwierzecych-Na-swiecie-zyskuje-mieso-laboratoryjne-8636496.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T11:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Energetyka i dzieci. To g\u0142\u00f3wne punkty planu pokojowego Ukrainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/4/3f6dcbbbc8e958-948-568-0-180-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bezpiecze\u0144stwo j\u0105drowe, energetyczne i \u017cywno\u015bciowe, uwolnienie wi\u0119\u017ani\u00f3w przetrzymywanych przez Rosj\u0119, przywr\u00f3cenie integralno\u015bci terytorialnej Ukrainy oraz kroki w celu realizacji tych zada\u0144 by\u0142y tematami zako\u0144czonych w niedziel\u0119 rozm\u00f3w na Malcie, po\u015bwi\u0119conych planowi pokojowemu Kijowa.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Energetyka-i-dzieci-To-glowne-punkty-planu-pokojowego-Ukrainy-8637394.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T10:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kondycja fizyczna i psychiczna pracownik\u00f3w coraz wa\u017cniejsza dla firm. Wida\u0107 to w zmianie benefit\u00f3w pozap\u0142acowych", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/2/304468f49b7984-948-568-920-120-3080-1847.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pandemia by\u0142a punktem zwrotnym w\u00a0my\u015bleniu pracodawc\u00f3w o\u00a0wellbeingu pracownik\u00f3w, szczeg\u00f3lnie w\u00a0kontek\u015bcie ich kondycji psychicznej. Stres, kt\u00f3ry odczuwa w\u00a0pracy ok. 90 proc. aktywnych...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kondycja-fizyczna-i-psychiczna-pracownikow-coraz-wazniejsza-dla-firm-Widac-to-w-zmianie-benefitow-pozaplacowych-8635781.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Masowe rezygnacje nauczycieli w Estonii osi\u0105gn\u0119\u0142y katastrofalny poziom. Pilnie potrzebne podwy\u017cki", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/0/ceeaaed8fd6a85-945-560-0-8-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Odchodzenie wykszta\u0142conych i do\u015bwiadczonych nauczycieli osi\u0105gn\u0119\u0142o w Estonii w ostatnich latach katastrofalne rozmiary i niezwykle istotne jest szybkie podniesienie wynagrodze\u0144 do poziomu pozosta\u0142ych pracownik\u00f3w o wysokich kwalifikacjach - ostrzeg\u0142 Urmo Uibolehta z Esto\u0144skiego Stowarzyszenia Dyrektor\u00f3w Szk\u00f3\u0142, cytowany przez telewizj\u0119 ERR.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Masowe-rezygnacje-nauczycieli-w-Estonii-osiagnely-katastrofalny-poziom-Pilnie-potrzebne-podwyzki-8634909.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Uzbekistan nakazuje restauratorom sprzedawanie alkoholu. Tak walczy z przejawami religijno\u015bci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/c29c17190114cb-948-568-0-258-4300-2579.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po kilku latach z\u0142agodzenia kursu wobec przejaw\u00f3w religijno\u015bci w spo\u0142ecze\u0144stwie w\u0142adze Uzbekistanu wprowadzaj\u0105 coraz to nowe ograniczenia; w stolicy kraju - Taszkencie, zamkni\u0119to co najmniej kilkana\u015bcie restauracji, kt\u00f3re dzia\u0142a\u0142y zgodnie z zasadami islamu i nie sprzedawa\u0142y alkoholu; wznowienie ich dzia\u0142alno\u015bci w\u0142adze uzale\u017cni\u0142y od wprowadzenia go do menu - poinformowa\u0142 portal Radia Swoboda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Uzbekistan-nakazuje-restauratorom-sprzedawanie-alkoholu-Tak-walczy-z-przejawami-religijnosci-8635033.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T09:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Firmy w \"socjalach\". Wed\u0142ug PIE blisko po\u0142owa aktywnie z nich korzysta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/7/216be41f61c867-945-560-249-283-1480-887.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Social media s\u0142u\u017c\u0105 firmom do budowania marki i komunikacji z klientami, oraz do prowadzenia sprzeda\u017cy - wskazali analitycy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Jak dodali, ju\u017c 48 proc. firm korzysta z medi\u00f3w spo\u0142eczno\u015bciowych w celach biznesowych, a dekad\u0119 temu by\u0142o to 19 proc.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Firmy-w-socjalach-Wedlug-PIE-blisko-polowa-aktywnie-z-nich-korzysta-8637372.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T08:01:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tysi\u0105c wagnerowc\u00f3w na Bia\u0142orusi. \u0141ukaszenka pr\u00f3buje pozby\u0107 si\u0119 tego problermu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/b/0d0a7526d27d3a-763-457-0-408-763-457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oceniamy, \u017ce obecnie na Bia\u0142orusi mo\u017ce przebywa\u0107 do tysi\u0105ca wagnerowc\u00f3w \u2013 poinformowa\u0142 Kamil K\u0142ysi\u0144ski z O\u015brodka Studi\u00f3w Wschodnich (OSW). Wed\u0142ug niego ta obecno\u015b\u0107 by\u0142a \"od pocz\u0105tku problemem dla Aleksandra \u0141ukaszenki, dlatego pr\u00f3buje on j\u0105 dyskretnie zdemontowa\u0107\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tysiac-wagnerowcow-na-Bialorusi-Lukaszenka-probuje-pozbyc-sie-tego-problermu-8637362.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T07:06:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ciemna strona bran\u017cy pogrzebowej. Obroty szarej strefy to nawet 2 mld z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/9/84c099982c49b5-937-562-0-0-937-562-GR.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska bran\u017ca pogrzebowa to oko\u0142o 3 tys. przedsi\u0119biorstw, zatrudniaj\u0105cych\nod kilku do kilkudziesi\u0119ciu os\u00f3b. Niekt\u00f3re z nich to do\u015b\u0107 du\u017ce sp\u00f3\u0142ki. Jedna z\nnich trzy miesi\u0105ce temu zadebiutowa\u0142a nawet na Gie\u0142dzie Papier\u00f3w Warto\u015bciowych.\n\u0141\u0105cznie w bran\u017cy funeralnej pracuje oko\u0142o 100 tys. os\u00f3b. Wiele z nich na\nczarno. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ciemna-strona-branzy-pogrzebowej-Obroty-szarej-strefy-to-nawet-2-mld-zl-8637083.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mas\u0142owski z SII: Polskie afery nie powinny zniech\u0119ca\u0107 do inwestowania", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/4/b662947df20553-948-568-552-320-1910-1146.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z Micha\u0142em Mas\u0142owskim, wiceprezesem Stowarzyszenia Inwestor\u00f3w Indywidualnych, rozmawiamy o tym, jak zmieniaj\u0105 si\u0119 polscy inwestorzy, co ich najmocniej bulwersuje oraz co powinni zrobi\u0107 politycy, aby inwestowanie w Polsce by\u0142o op\u0142acalne i popularne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Maslowski-z-SII-Polskie-afery-nie-powinny-zniechecac-do-inwestowania-8636706.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Reforma ekonomiczna w Watykanie. Poszukiwane do pracy osoby \u015bwieckie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/e/3a8394bb7dc922-948-568-4-34-1702-1021.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201cPracuj z nami\u201d -  og\u0142oszenie takiej tre\u015bci pojawi\u0142o si\u0119 na stronie internetowej jednej z najwa\u017cniejszych instytucji w Stolicy Apostolskiej, Sekretariatu ds. Ekonomii. Po raz pierwszy osoby \u015bwieckie z zewn\u0105trz mog\u0105 ubiega\u0107 si\u0119 o prac\u0119 w Watykanie, wysy\u0142aj\u0105c wniosek online.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Reforma-ekonomiczna-w-Watykanie-Poszukiwane-do-pracy-osoby-swieckie-8634710.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tury\u015bci zap\u0142ac\u0105 wi\u0119cej za pobyt w Gda\u0144sku. Op\u0142ata miejscowa w g\u00f3r\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/2/496ae5af9be4c5-948-568-0-70-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Gda\u0144scy radni jednog\u0142o\u015bnie uchwalili podwy\u017cszenie op\u0142aty miejscowej. Od przysz\u0142ego roku turysta za ka\u017cd\u0105 dob\u0119 sp\u0119dzon\u0105 w Gda\u0144sku zap\u0142aci o ponad 40 groszy wi\u0119cej ni\u017c do tej pory.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turysci-zaplaca-wiecej-za-pobyt-w-Gdansku-Oplata-miejscowa-w-gore-8636164.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T07:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jab\u0142kowy nieurodzaj? GUS szacuje zbiory jab\u0142ek b\u0119d\u0105 ni\u017csze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/7/5c20b8bf56a893-945-560-0-130-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sadownicy s\u0105 bardziej pesymistyczni ni\u017c GUS, kt\u00f3ry szacuje, \u017ce zbiory jab\u0142ek b\u0119\u0105 ni\u017csze o 7 proc. rdr, \u2013 wskaza\u0142 dr Pawe\u0142 Kraci\u0144ski z SGGW. Doda\u0142, \u017ce w dobrej sytuacji mog\u0105 by\u0107 polscy producenci gruszek w zwi\u0105zku z ni\u017cszymi zbiorami tych owoc\u00f3w w UE.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jablkowy-nieurodzaj-GUS-szacuje-zbiory-jablek-beda-nizsze-8637351.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T06:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Finanse samorz\u0105d\u00f3w wymagaj\u0105 odbudowy. KO ma pomys\u0142 na ich dochody w\u0142asne", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/c/a46a0ce227be7f-948-567-0-97-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nale\u017cy odbudowa\u0107 finanse samorz\u0105d\u00f3w, tak, aby mia\u0142y dochody w\u0142asne, a nie otrzymywa\u0142y darowizny. To powinno wynika\u0107 z gospodarno\u015bci mieszka\u0144c\u00f3w. Z jednej strony dochody w\u0142asne na wydatki bie\u017c\u0105ce, a z drugiej pieni\u0105dze z KPO na inwestycje i modernizacj\u0119 - proponuje pose\u0142 KO, b. prezydent Sopotu Jacek Karnowski.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Finanse-samorzadow-wymagaja-odbudowy-KO-ma-pomysl-na-ich-dochody-wlasne-8637343.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T05:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polacy nie chc\u0105 si\u0119 wi\u0105za\u0107 z najmem na d\u0142u\u017cej. To tymczasowe rozwi\u0105zanie w drodze do w\u0142asnego lokum", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/b/36b6344019bd11-948-568-0-0-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polacy traktuj\u0105 jeszcze najem jako rozwi\u0105zanie \nprzej\u015bciowe na drodze do nabycia w\u0142asnego lokum. Standardowy czas \nobowi\u0105zywania umowy najmu w\u00a0Polsce to 12 miesi\u0119cy. Tak\u017ce finansowe \ni\u00a0kulturowe uwarunkowania powoduj\u0105, \u017ce polski rynek najmu wci\u0105\u017c \npozostaje mniej rozwini\u0119ty ni\u017c w\u00a0Europie Zachodniej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polacy-nie-chca-sie-wiazac-z-najmem-na-dluzej-To-tymczasowe-rozwiazanie-w-drodze-do-wlasnego-lokum-8635080.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W tych bran\u017cach mo\u017cna liczy\u0107 na podwy\u017cki, cho\u0107 wi\u0119kszo\u015b\u0107 z nich b\u0119dzie raczej skromna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/4/492d72ca9f5671-945-560-65-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />39 proc. firm chce podnosi\u0107 pensje, a 11 proc. zamierza je obni\u017cy\u0107, 36 proc. za\u015b planuje utrzyma\u0107 wynagrodzenia z 2023 r. - wynika z najnowszego \"Barometru Polskiego Rynku Pracy\" Personnel Service. Dodano, \u017ce im trudniej firmie o pracownik\u00f3w, tym wi\u0119ksza sk\u0142onno\u015b\u0107 do obietnic podwy\u017cek.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-tych-branzach-mozna-liczyc-na-podwyzki-choc-wiekszosc-z-nich-bedzie-raczej-skromna-8634619.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T05:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kierowcy karetek we W\u0142oszech karani mandatami za szybk\u0105 jazd\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/d9bde5d84fe3d4-948-568-0-345-1212-727.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z\u0142ota godzina, z czego pierwsze to 10 platynowych minut - w ratownictwie liczy si\u0119 czas. Nic dziwnego, \u017ce karetki jad\u0105ce na sygnale maj\u0105 pierwsze\u0144stwo, mkn\u0105\u0107 z chorymi do szpitali. Jak si\u0119 jednak okazuje, w Neapolu kierowcy ambulans\u00f3w dostali seri\u0119 mandat\u00f3w za przekroczenie pr\u0119dko\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kierowcy-karetek-we-Wloszech-karani-mandatami-za-szybka-jazde-8637336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-10-29T04:51:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": "https://www.bankier.pl/gfx/rsslogo.png"}]