[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Dagestanie t\u0142um wdar\u0142 si\u0119 na lotnisko. Reakcja na samolot z Izraela", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XGSktkuTURBXy8yZTJhNTI4Zi1iMWZmLTRjZjEtODRiNC1iODc0YTNjOWFjNDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Kilkudziesi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn wdar\u0142o si\u0119 w niedzielny wiecz\u00f3r na p\u0142yt\u0119 lotniska w Machaczakale, stolicy w wi\u0119kszo\u015bci muzu\u0142ma\u0144skiej republiki Dagestan, na po\u0142udniu Federacji Rosyjskiej, kiedy og\u0142oszono, \u017ce ma tam wyl\u0105dowa\u0107 samolot z Izraela - poinformowa\u0142a AFP.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9334478,w-dagestanie-tlum-wdarl-sie-na-lotnisko-reakcja-na-samolot-z-izraela.html", "date_published": "2023-10-29T21:34:27+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Nie dla barbarzy\u0144stwa. Nie dla wojny. Zawieszenie broni\". Demonstracje w Hiszpanii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/xI7ktkuTURBXy9kYzRmNWE3ZS01NWMzLTQ5MTAtYWQxZS01Y2I1YTE1NDdkZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tysi\u0105ce os\u00f3b wysz\u0142y w niedziel\u0119 na centralne ulice Madrytu, aby wyrazi\u0107 solidarno\u015b\u0107 z Palesty\u0144czykami pod has\u0142em: &quot;Nie dla barbarzy\u0144stwa. Nie dla wojny. Zawieszenie broni&quot;. Do protest\u00f3w przeciwko izraelskiej ofensywie w Strefie Gazy dosz\u0142o tak\u017ce w innych miastach Hiszpanii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334291,nie-dla-barbarzynstwa-nie-dla-wojny-zawieszenie-broni-demonstracj.html", "date_published": "2023-10-29T16:14:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rezolucja ws. Strefy Gazy nie podoba si\u0119 minister obrony. Czy Czechy wyjd\u0105 z ONZ?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XCPktkuTURBXy81MTE0MDRjZC02YTU2LTRjYzQtYjNmOC00OTE1NmE0OGIwYzQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po przyj\u0119ciu w pi\u0105tek przez Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ rezolucji o \u201ehumanitarnym rozejmie\u201d w Strefie Gazy czeska minister obrony Jana Czernochova w prote\u015bcie wezwa\u0142a, by Czechy opu\u015bci\u0142y ONZ. W niedziel\u0119 premier Petr Fiala stwierdzi\u0142, \u017ce rozumie rozgoryczenie minister, ale Czechy w ONZ pozostan\u0105.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334279,rezolucja-ws-strefy-gazy-nie-podoba-sie-minister-obrony-czy-czechy-w.html", "date_published": "2023-10-29T16:09:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Grecy domagaj\u0105 si\u0119 zako\u0144czenia masakry Palesty\u0144czyk\u00f3w w Gazie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3ATktkuTURBXy9mNjEwMmY0ZS0wNmUxLTQwMWEtYWYxNS1lZGEzNjlkN2U0NTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oko\u0142o 5 tys. os\u00f3b w niedziel\u0119 demonstrowa\u0142o pokojowo w Atenach, \u017c\u0105daj\u0105c zako\u0144czenia masakry Palesty\u0144czyk\u00f3w w Gazie - poinformowa\u0142a AFP. Dane o liczbie uczestnik\u00f3w przekaza\u0142a policja.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334140,grecy-domagaja-sie-zakonczenia-masakry-palestynczykow-w-gazie.html", "date_published": "2023-10-29T15:25:48+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Izraelscy \u017co\u0142nierze starli si\u0119 z Hamasem w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eS2ktkuTURBXy8yNDM1N2ViNC0wNjc0LTQ2OWYtOWNjYi1iY2NmYzk3ZjMxZmIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelscy \u017co\u0142nierze kontynuuj\u0105 operacje l\u0105dowe w p\u00f3\u0142nocnej cz\u0119\u015bci Strefy Gazy i starli si\u0119 tam z bojownikami Hamasu, kt\u00f3rzy oddali do nich strza\u0142y \u2013 poinformowa\u0142y w niedziel\u0119 Si\u0142y Obronne Izraela (IDF) w komunikacie, cytowanym przez stacj\u0119 BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334139,izraelscy-zolnierze-starli-sie-z-hamasem-w-polnocnej-czesci-strefy-gaz.html", "date_published": "2023-10-29T15:24:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wyj\u015bcie z podatkowej matni", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/AycktkuTURBXy81ODBhMTkzYi01OGZhLTQ4ZjEtOTIzYi02M2U2MmY0ODc4M2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Stopie\u0144 zagmatwania polskich podatk\u00f3w, zw\u0142aszcza bezpo\u015brednich od dzia\u0142alno\u015bci gospodarczej, dawno ju\u017c sta\u0142 si\u0119 jedn\u0105 z g\u0142\u00f3wnych barier rozwojowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9333476,wyjscie-z-podatkowej-matni.html", "date_published": "2023-10-29T13:33:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wie, \u017ce za chwil\u0119 musi umrze\u0107. To istota tw\u00f3rczo\u015bci Witolda Wojtkiewicza", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qDbktkuTURBXy9mODIxYTNhNC0wMTg2LTRiNjItYmE4ZC0xNjFjYzY3NDZlNWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Witold Wojtkiewicz \u2013 kt\u00f3ry wie, \u017ce za chwil\u0119 mo\u017ce umrze\u0107 \u2013 maluje swoje um\u0119czone, odr\u0119twia\u0142e oleje i tempery", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/9333471,wie-ze-za-chwile-musi-umrzec-to-istota-tworczosci-witolda-wojtkiewic.html", "date_published": "2023-10-29T13:33:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opowie\u015b\u0107 o m\u0142odzie\u017cy w polskich szko\u0142ach na Wile\u0144szczy\u017anie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/G8GktkuTURBXy8yNWEyMWNlYy00OWUxLTRiNjYtYTg5Ni02ZmY4YWNiYjFhMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />To opowie\u015b\u0107 o m\u0142odzie\u017cy w polskich szko\u0142ach na Wile\u0144szczy\u017anie. Napisana ich slangiem", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/9333463,opowiesc-o-mlodziezy-w-polskich-szkolach-na-wilenszczyznie.html", "date_published": "2023-10-29T13:32:57+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie rekrutuje si\u0119 d\u017cihadyst\u00f3w? Ten europejski obszar to teraz jedno z ich g\u0142\u00f3wnych centr\u00f3w logistycznych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a0EktkuTURBXy82OTdmMTM5Mi01MzY4LTRiNmMtOGFkZS1lOTI4MGQ0ZWRlZjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Katalonia w Hiszpanii jest trzecim, po niekt\u00f3rych cz\u0119\u015bciach Francji i Belgii, regionem UE, kt\u00f3ry znalaz\u0142 si\u0119 na celowniku s\u0142u\u017cb bezpiecze\u0144stwa USA ds. walki z d\u017cihadyzmem w Europie; to obecnie jeden z g\u0142\u00f3wnych europejskich centr\u00f3w logistycznych i rekrutacyjnych d\u017cihadyst\u00f3w - poinformowa\u0142 dziennik &quot;El Mundo&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na \u017ar\u00f3d\u0142a w s\u0142u\u017cbach przeciwdzia\u0142aj\u0105cych zagro\u017ceniu terroryzmem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334129,gdzie-rekrutuje-sie-dzihadystow-ten-europejski-obszar-to-teraz-jedno.html", "date_published": "2023-10-29T13:18:58+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy w\u0142ama\u0142o si\u0119 do magazyn\u00f3w UNRWA", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/t5EktkuTURBXy9iNWFjNTRjNS1kNjlkLTQ0YmMtYTYwYi0xOTJhOGQ0ODM1ZWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W niedziel\u0119 tysi\u0105ce mieszka\u0144c\u00f3w Strefy Gazy w\u0142ama\u0142o si\u0119 do magazyn\u00f3w i centr\u00f3w dystrybucyjnych Agencji Narod\u00f3w Zjednoczonych ds. Uchod\u017ac\u00f3w Palesty\u0144skich (UNRWA), zabieraj\u0105c m\u0105k\u0119 i inne &quot;podstawowe artyku\u0142y potrzebne do przetrwania&quot; - powiadomi\u0142a organizacja.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334100,tysiace-mieszkancow-strefy-gazy-wlamalo-sie-do-magazynow-unrwa.html", "date_published": "2023-10-29T09:53:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Flaga Izraela w Strefie Gazy. Po raz pierwszy od prawie 20 lat", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/fZ4ktkuTURBXy9iNzRjZWM2ZC1mYjg1LTQxOGItOTY3Yy0zOTA3NDFiODkzMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Izraelscy \u017co\u0142nierze wojsk l\u0105dowych, kt\u00f3rzy prowadz\u0105 ograniczone pod wzgl\u0119dem liczebnym operacje w Strefie Gazy, wywiesili tam w sobot\u0119 flag\u0119 pa\u0144stwow\u0105 na jednym ze zdobytych budynk\u00f3w; to pierwszy taki przypadek od 2005 roku, gdy Tel Awiw wycofa\u0142 swoje si\u0142y z tego terytorium - zauwa\u017cy\u0142 w niedziel\u0119 dziennik &quot;Jerusalem Post&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9334097,flaga-izraela-w-strefie-gazy-po-raz-pierwszy-od-prawie-20-lat.html", "date_published": "2023-10-29T09:49:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ameryk\u0119 sta\u0107 na dwie wojny", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Nl6ktkuTURBXy9hZTNlYTM1NS05YThjLTQzZjYtOTM1NS1iN2QyYjRmOWQ5YzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Gdy Hamas zaatakowa\u0142 Izrael, a pa\u0144stwo \u017cydowskie odpowiedzia\u0142o, trudno wyrzuci\u0107 z g\u0142owy pytanie: czy USA sta\u0107 na prowadzenie dw\u00f3ch wojen naraz \u2013 tej, kt\u00f3ra trwa w Ukrainie, i tej, kt\u00f3ra mo\u017ce si\u0119 rozla\u0107 po Bliskim Wschodzie?", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9333519,ameryke-stac-na-dwie-wojny.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chcesz sp\u0119dzi\u0107 warto\u015bciowy czas z rodzin\u0105? Albo rozrusza\u0107 towarzystwo? Polecamy 6 gier, kt\u00f3re mog\u0105 w tym pom\u00f3c", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/uOPktkuTURBXy80NWQ4ZDk1MC0xMjhmLTRkZjQtOWI3ZS0xZGE4MzMwNTg0NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W waszej rodzinie ka\u017cdy siedzi wpatrzony we w\u0142asny smartfon i rzadko ze sob\u0105 rozmawiacie? Warto to zmieni\u0107. Jednak tak si\u0105\u015b\u0107 razem przy stole i zacz\u0105\u0107 rozmawia\u0107 mo\u017ce by\u0107 jako\u015b niezr\u0119cznie. Dobrze by by\u0142o mie\u0107 jaki\u015b pretekst? Chyba wiem, jak mog\u0119 pom\u00f3c.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/rozrywka/artykuly/9333512,chcesz-spedzic-wartosciowy-czas-z-rodzina-albo-rozruszac-towarzystwo.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy pa\u017adziernik to ostatni miesi\u0105c du\u017cych spadk\u00f3w inflacji? [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IHvktkuTURBXy84YjEwMTEzZi1hM2RlLTQxMDAtOGQ3NC1mNDE2OGEwMmE2NDguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Spodziewamy si\u0119, \u017ce inflacja w pa\u017adzierniku wyniesie 6,2 proc., co oznacza, \u017ce w por\u00f3wnaniu z wrze\u015bniem b\u0119dziemy mie\u0107 spadek o 2 pkt proc. - m\u00f3wi Jakub Borowski, g\u0142\u00f3wny ekonomista Credit Agricole Bank Polska.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/9333861,czy-pazdziernik-to-ostatni-miesiac-duzych-spadkow-inflacji-wywiad.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czym jest \"babciowe\" obiecane prze Donalda Tuska? Oto szczeg\u00f3\u0142y propozycji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/dMSktkuTURBXy9mZmI3ODJjOC01YWVjLTRhMGQtYjNjMC0xMjg4Yzc0YWU3NGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Coraz cz\u0119\u015bciej pojawiaj\u0105 si\u0119 pytania dotycz\u0105ce faktycznego wprowadzenia w \u017cycie obietnicy wyborczej KO, jak\u0105 jest &quot;babciowe&quot;. \u015awiadczenie to ma stanowi\u0107 wsparcie dla rodzic\u00f3w ma\u0142ych dzieci, ze szczeg\u00f3lnym uwzgl\u0119dnieniem matek pragn\u0105cych powr\u00f3ci\u0107 na rynek pracy po porodzie. Jego wprowadzenie wi\u0105\u017ce si\u0119 z licznymi warunkami, kt\u00f3re musz\u0105 zosta\u0107 spe\u0142nione.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9332790,czym-jest-babciowe-obiecane-prze-donalda-tuska-oto-szczegoly-propoz.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Introwertycy w podr\u00f3\u017cy. Gdzie najlepiej uda\u0107 si\u0119 na samotne wakacje, a kt\u00f3re miejsca omija\u0107?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Mo9ktkuTURBXy84YjA4NTQyNS1lMzQyLTRiY2YtYjQ1Yi02MjUyMDc4NzQwYzAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nie jeste\u015b osob\u0105 zbyt towarzysk\u0105? Oto najlepsze kierunki podr\u00f3\u017cnicze dla tych, kt\u00f3rzy preferuj\u0105 puste przestrzenie, cisz\u0119 i samotno\u015b\u0107. Wizz Air reklamuje\u2026 miasta dla samotnik\u00f3w.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/turystyka/artykuly/9329362,introwertycy-w-podrozy-gdzie-najlepiej-udac-sie-na-samotne-wakacje-a.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Magdalena Biejat (Lewica Razem): Dzi\u015b ruszaj\u0105 rozmowy programowe koalicji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kO0ktkuTURBXy9jMDE2NjhiYS1lZjg1LTQ3MjYtOGU3OC05NzY4ZmNhZjZjOTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Barierki znikn\u0105 sprzed Sejmu. B\u0119d\u0119 walczy\u0107, \u017ceby na nowo otworzy\u0107 kompleks Sejmowy dla mieszka\u0144c\u00f3w.&quot; - m\u00f3wi Magdalena Biejat, senatorka-elekta i wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca Lewicy Razem, w rozmowie z Ann\u0105 Wittenberg i Paulin\u0105 Nowosielsk\u0105.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9334053,magdalena-biejat-lewica-razem-dzis-ruszaja-rozmowy-programowe-koali.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Piasek, mied\u017a i ropa s\u0105 o wiele wa\u017cniejsze, ni\u017c s\u0105dzimy [WYWIAD]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/S-nktkuTURBXy8zZjNmN2Q2Yy1kMjY2LTRlZmEtOGZlNi1iMDEyMjg5YjE1YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przekonali\u015bmy samych siebie, \u017ce \u017cyjemy w jakiej\u015b eterycznej rzeczywisto\u015bci. Zapominamy tylko, \u017ce podstaw\u0105 \u015bwiata wirtualnego s\u0105 rzeczy fizyczne", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9333453,piasek-miedz-i-ropa-sa-o-wiele-wazniejsze-niz-sadzimy-wywiad.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska w ruinie, wersja 2.0. Czy finanse publiczne kraju rzeczywi\u015bcie s\u0105 w op\u0142akanym stanie?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Narracja o \u201ePolsce w ruinie\u201d trzyma si\u0119 mocno i niegro\u017ane jej okresy szybkiego wzrostu gospodarczego, rosn\u0105cych p\u0142ac czy spadaj\u0105cego bezrobocia. Potrafi przetrwa\u0107 wszystko. Osiem lat temu u\u017cywa\u0142 jej PiS, by odbi\u0107 w\u0142adz\u0119 z r\u0105k PO. Ostatnio t\u0119 sam\u0105 opowie\u015b\u0107 snuje liberalna \u2013 wci\u0105\u017c jeszcze \u2013 opozycja. U\u017cywa jej tak\u017ce po wyborach \u2013 najprawdopodobniej po to, by wymiga\u0107 si\u0119 od realizacji licznych, cz\u0119sto sprzecznych ze sob\u0105, propozycji programowych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/finanse-publiczne/artykuly/9333323,polska-w-ruinie-wersja-20-czy-finanse-publiczne-kraju-rzeczywiscie.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie s\u0142u\u017cby specjalne trzeba zmodernizowa\u0107 i naprawi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAQktkuTURBXy83YWI2Mjc4MC02NzEzLTRmMTItYTNlMy1lNzdjMThkMDI5NGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polskie s\u0142u\u017cby specjalne trzeba unowocze\u015bni\u0107 i usprawni\u0107. I nie metod\u0105 \u201eteraz, k\u2026, my\u201d", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9333341,polskie-sluzby-specjalne-trzeba-zmodernizowac-i-naprawic.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Unijne regulacje coraz bardziej bol\u0105 big techy. Szczeg\u00f3lnie ta", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FLzktkuTURBXy8wNDdlODgwOS02ZTk5LTQ3MDUtOWY5Mi05NjliMGUwOWFlMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Akt o us\u0142ugach cyfrowych nie zacz\u0105\u0142 jeszcze w pe\u0142ni obowi\u0105zywa\u0107, a ju\u017c jest sol\u0105 w oku big tech\u00f3w", "link": "https://forsal.pl/biznes/artykuly/9333456,unijne-regulacje-coraz-bardziej-bola-big-techy-szczegolnie-ta.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Walka o Arktyk\u0119 i jej zasoby", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RHrktkuTURBXy9mNDRlZjE4Ni1hZmU2LTRmMWYtYTU5NS0wM2E2MWY4NmUyYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Arktyka od momentu odkrycia w XIX w. stanowi\u0142a obiekt zainteresowa\u0144 najsilniejszych pa\u0144stw. Wraz za\u015b z post\u0119pem techniki, wspieraj\u0105cej procesy gospodarcze, a tak\u017ce krocz\u0105cymi zmianami klimatycznymi, a\u017c wreszcie w zwi\u0105zku z wybuchem wojny w Ukrainie zyska\u0142a jeszcze bardziej na globalnym znaczeniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9332733,walka-o-arktyke-i-jej-zasoby.html", "date_published": "2023-10-29T06:00:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]