[{"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kolejny ameryka\u0144ski lotniskowiec wp\u0142yn\u0105\u0142 na Morze \u015ar\u00f3dziemne", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-kolejny-amerykanski-lotniskowiec-wplynal-na-morze-srodziemne,nId,7117000\"><img align=\"left\" alt=\"Kolejny ameryka\u0144ski lotniskowiec wp\u0142yn\u0105\u0142 na Morze \u015ar\u00f3dziemne\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kolejny-amerykanski-lotniskowiec-wplynal-na-morze-srodziemne/000HWDOBNL073RLP-C307.jpg\" /></a>Lotniskowiec USS Dwight D. Eisenhower przep\u0142yn\u0105\u0142 Cie\u015bnin\u0119 Gibraltarsk\u0105 i zmierza w stron\u0119 wschodniego rejonu Morza \u015ar\u00f3dziemnego. Do\u0142\u0105czy do USS Gerald Ford i obydwa lotniskowce operowa\u0107 b\u0119d\u0105 wsp\u00f3lnie w s\u0105siedztwie wybrze\u017ca Izraela \u2013 podaje specjalistyczny serwis USNI News.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-kolejny-amerykanski-lotniskowiec-wplynal-na-morze-srodziemne,nId,7117000", "date_published": "2023-10-29T20:48:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Adam Sz\u0142apka w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-adam-szlapka-w-rozmowie-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24,nId,7116985\"><img align=\"left\" alt=\"Adam Sz\u0142apka w Rozmowie o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/adam-szlapka-w-rozmowie-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24/000HWDHE8Q1XOKUJ-C307.jpg\" /></a>Poniedzia\u0142kowym go\u015bciem Rozmowy o 7:00 w RMF FM i Radiu RMF24 b\u0119dzie lider Nowoczesnej, pose\u0142 Koalicji Obywatelskiej Adam Sz\u0142apka. Nasz dziennikarz Tomasz Wery\u0144ski porozmawia z nim m.in. o planach opozycji na najbli\u017csze dwa tygodnie w oczekiwaniu na pierwsze posiedzenie Sejmu. Zapytamy tak\u017ce o mo\u017cliwe scenariusze, je\u015bli Donald Tusk otrzyma od prezydenta zielone \u015bwiat\u0142o na tworzenie nowego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/tylko-w-rmf24/rozmowa-o-7/news-adam-szlapka-w-rozmowie-o-7-00-w-rmf-fm-i-radiu-rmf24,nId,7116985", "date_published": "2023-10-29T20:20:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Skandal w Marsylii. Atak na autokar z pi\u0142karzami Lyonu, trener we krwi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-skandal-w-marsylii-atak-na-autokar-z-pilkarzami-lyonu-trener,nId,7116987\"><img align=\"left\" alt=\"Skandal w Marsylii. Atak na autokar z pi\u0142karzami Lyonu, trener we krwi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/skandal-w-marsylii-atak-na-autokar-z-pilkarzami-lyonu-trener/000HWDKPQIFMS5EI-C307.jpg\" /></a>Do szokuj\u0105cych scen dosz\u0142o w niedzielny wiecz\u00f3r w Marsylii. Chuligani zaatakowali autokar z pi\u0142karzami Olympique Lyon. Raniony w twarz zosta\u0142 trener go\u015bci Fabio Grosso, a tak\u017ce jego asystent. Mecz Marsylii z Lyonem odwo\u0142ano. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-skandal-w-marsylii-atak-na-autokar-z-pilkarzami-lyonu-trener,nId,7116987", "date_published": "2023-10-29T20:13:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "M\u0119\u017cczyzna \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g w Kole", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-mezczyzna-smiertelnie-potracony-przez-pociag-w-kole,nId,7116984\"><img align=\"left\" alt=\"M\u0119\u017cczyzna \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g w Kole\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/mezczyzna-smiertelnie-potracony-przez-pociag-w-kole/000HWDG8JK52T3U1-C307.jpg\" /></a>\u200bM\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 \u015bmiertelnie potr\u0105cony przez poci\u0105g w Kole. Do wypadku dosz\u0142o w niedziel\u0119 wieczorem.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-mezczyzna-smiertelnie-potracony-przez-pociag-w-kole,nId,7116984", "date_published": "2023-10-29T19:32:19+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Szturm na lotnisko w Dagestanie. Przylecia\u0142 samolot z Izraela", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-szturm-na-lotnisko-w-dagestanie-przylecial-samolot-z-izraela,nId,7116979\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm na lotnisko w Dagestanie. Przylecia\u0142 samolot z Izraela\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/szturm-na-lotnisko-w-dagestanie-przylecial-samolot-z-izraela/000HWDFQKK52U3XE-C307.jpg\" /></a>Kilkudziesi\u0119ciu m\u0119\u017cczyzn wdar\u0142o si\u0119 w niedzielny wiecz\u00f3r na p\u0142yt\u0119 lotniska w Machaczkale, stolicy w wi\u0119kszo\u015bci muzu\u0142ma\u0144skiej republiki Dagestanu, na po\u0142udniu Federacji Rosyjskiej, kiedy og\u0142oszono, \u017ce ma tam wyl\u0105dowa\u0107 samolot z Izraela - poinformowa\u0142a AFP. Po kilku godzinach s\u0142u\u017cby oswobodzi\u0142y lotnisko. W odpowiedzi Izrael wezwa\u0142 w\u0142adze rosyjskie do ochrony Izraelczyk\u00f3w i \u017byd\u00f3w na swoich terytoriach.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-szturm-na-lotnisko-w-dagestanie-przylecial-samolot-z-izraela,nId,7116979", "date_published": "2023-10-29T19:25:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ponad trzy tysi\u0105ce dzieci zgin\u0119\u0142y w wojnie Izraela z Hamasem", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ponad-trzy-tysiace-dzieci-zginely-w-wojnie-izraela-z-hamasem,nId,7116973\"><img align=\"left\" alt=\"Ponad trzy tysi\u0105ce dzieci zgin\u0119\u0142y w wojnie Izraela z Hamasem\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/ponad-trzy-tysiace-dzieci-zginely-w-wojnie-izraela-z-hamasem/000HWDDJ4O27VVPY-C307.jpg\" /></a>W wojnie Izraela z Hamasem w ci\u0105gu zaledwie trzech tygodni \u015bmier\u0107 ponios\u0142o ju\u017c 3195 dzieci, czyli wi\u0119cej ni\u017c gin\u0119\u0142o ka\u017cdego roku we wszystkich strefach konflikt\u00f3w na \u015bwiecie od 2019 roku - zaalarmowa\u0142a organizacja humanitarna Save the Children.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-ponad-trzy-tysiace-dzieci-zginely-w-wojnie-izraela-z-hamasem,nId,7116973", "date_published": "2023-10-29T19:04:56+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Ca\u0142a polityka USA na Bliskim Wschodzie jest w rozsypce\"", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-cala-polityka-usa-na-bliskim-wschodzie-jest-w-rozsypce,nId,7116975\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Ca\u0142a polityka USA na Bliskim Wschodzie jest w rozsypce&quot;\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/cala-polityka-usa-na-bliskim-wschodzie-jest-w-rozsypce/000HWDCM5KHNWLAO-C307.jpg\" /></a>Ca\u0142a polityka zagraniczna prezydenta Joe Bidena na Bliskim Wschodzie jest teraz w kompletnej rozsypce \u2013 dowodz\u0105 autorzy publikacji w ameryka\u0144skim portalu The Hill. Ich zdaniem Stany Zjednoczone musz\u0105 postawi\u0107 na wygran\u0105 Izraela z Hamasem oraz zdecydowa\u0107 si\u0119 na dzia\u0142ania, kt\u00f3re doprowadz\u0105 do zmarginalizowania wp\u0142yw\u00f3w Iranu w tym rejonie \u015bwiata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-cala-polityka-usa-na-bliskim-wschodzie-jest-w-rozsypce,nId,7116975", "date_published": "2023-10-29T18:52:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Haaland i sp\u00f3\u0142ka zmia\u017cd\u017cyli Manchester United w derbach", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-haaland-i-spolka-zmiazdzyli-manchester-united-w-derbach,nId,7116960\"><img align=\"left\" alt=\"Haaland i sp\u00f3\u0142ka zmia\u017cd\u017cyli Manchester United w derbach\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/haaland-i-spolka-zmiazdzyli-manchester-united-w-derbach/000HWD58O70E1VFH-C307.jpg\" /></a>Fani Manchesteru United prze\u017cyli w niedzielne popo\u0142udnie kolejne upokorzenie. W derbowym starciu na Old Trafford &quot;Czerwone Dia\u0142by&quot; uleg\u0142y 0:3 ekipie Manchesteru City. Bohaterem go\u015bci by\u0142 niezawodny Erling Haaland.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-haaland-i-spolka-zmiazdzyli-manchester-united-w-derbach,nId,7116960", "date_published": "2023-10-29T17:43:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Liban na skraju wojny? Hezbollah nie s\u0142ucha w\u0142adz", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-liban-na-skraju-wojny-hezbollah-nie-slucha-wladz,nId,7116956\"><img align=\"left\" alt=\"Liban na skraju wojny? Hezbollah nie s\u0142ucha w\u0142adz\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/liban-na-skraju-wojny-hezbollah-nie-slucha-wladz/000HWD45UIYE38VQ-C307.jpg\" /></a>\u200bW pogr\u0105\u017conym w kryzysie gospodarczym Libanie narastaj\u0105 obawy, \u017ce kraj zostanie wci\u0105gni\u0119ty w wojn\u0119 pomi\u0119dzy Izraelem a Hamasem, co wed\u0142ug zapowiedzi izraelskich w\u0142adz mog\u0142oby mie\u0107 dla niego katastrofalne skutki - pisze w niedziel\u0119 dziennik &quot;Washington Post&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-liban-na-skraju-wojny-hezbollah-nie-slucha-wladz,nId,7116956", "date_published": "2023-10-29T17:32:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bia\u0142y Dom napomina Izrael: Palesty\u0144scy cywile nie s\u0105 celami wojskowymi", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-bialy-dom-napomina-izrael-palestynscy-cywile-nie-sa-celami-w,nId,7116954\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom napomina Izrael: Palesty\u0144scy cywile nie s\u0105 celami wojskowymi\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/bialy-dom-napomina-izrael-palestynscy-cywile-nie-sa-celami-w/000HWD4M3WBR0NCQ-C307.jpg\" /></a>Izrael powinien podj\u0105\u0107 wszelkie mo\u017cliwe \u015brodki, by w czasie operacji wojskowej w Strefie Gazy rozr\u00f3\u017cnia\u0107 pomi\u0119dzy bojownikami Hamasu a palesty\u0144skimi cywilami \u2013 o\u015bwiadczy\u0142 w niedziel\u0119 doradca prezydenta USA ds. bezpiecze\u0144stwa narodowego Jake Sullivan.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-bialy-dom-napomina-izrael-palestynscy-cywile-nie-sa-celami-w,nId,7116954", "date_published": "2023-10-29T17:21:38+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Hubert Hurkacz pokonany w finale turnieju w Bazylei", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-hubert-hurkacz-pokonany-w-finale-turnieju-w-bazylei,nId,7116941\"><img align=\"left\" alt=\"Hubert Hurkacz pokonany w finale turnieju w Bazylei\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/hubert-hurkacz-pokonany-w-finale-turnieju-w-bazylei/000HWCUY952RQFWB-C307.jpg\" /></a>Hubert Hurkacz przegra\u0142 fina\u0142owe starcie w turnieju w Bazylei z Kanadyjczykiem Felixem Augerem-Aliassime'em 6:7 (3-7), 6:7 (5-7).</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-hubert-hurkacz-pokonany-w-finale-turnieju-w-bazylei,nId,7116941", "date_published": "2023-10-29T16:39:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Cia\u0142o noworodka w worku na balkonie. Zarzuty dla rodzic\u00f3w dziecka", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-cialo-noworodka-w-worku-na-balkonie-zarzuty-dla-rodzicow-dzi,nId,7116936\"><img align=\"left\" alt=\"Cia\u0142o noworodka w worku na balkonie. Zarzuty dla rodzic\u00f3w dziecka\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/cialo-noworodka-w-worku-na-balkonie-zarzuty-dla-rodzicow-dzi/000HWCVWN9APPH9T-C307.jpg\" /></a>Zarzuty zniewa\u017cenia zw\u0142ok us\u0142ysza\u0142a para obywateli Ukrainy w zwi\u0105zku ze znalezieniem cia\u0142a ich nowo narodzonego dziecka w foliowym worku na balkonie \u2013 przekaza\u0142a prokuratura. Poinformowa\u0142a ona r\u00f3wnie\u017c o wst\u0119pnych wynikach po sekcji zw\u0142ok. Noworodek zosta\u0142 znaleziony w jednym z mieszka\u0144 w Gdyni.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-cialo-noworodka-w-worku-na-balkonie-zarzuty-dla-rodzicow-dzi,nId,7116936", "date_published": "2023-10-29T16:32:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "87-letnia kobieta wybra\u0142a si\u0119 na grzyby. Jej cia\u0142o znaleziono w lesie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-87-letnia-kobieta-wybrala-sie-na-grzyby-jej-cialo-znaleziono,nId,7116942\"><img align=\"left\" alt=\"87-letnia kobieta wybra\u0142a si\u0119 na grzyby. Jej cia\u0142o znaleziono w lesie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/87-letnia-kobieta-wybrala-sie-na-grzyby-jej-cialo-znaleziono/000HWCWLX1EU6AUH-C307.jpg\" /></a>W lesie w pobli\u017cu Piotrkowa Trybunalskiego w niedziel\u0119 po po\u0142udniu odnaleziono cia\u0142o poszukiwanej 87-letniej mieszkanki gminy Sulej\u00f3w. Kobieta najprawdopodobniej zgubi\u0142a si\u0119 podczas grzybobrania \u2013 poinformowa\u0142 podkomisarz Adam Dembi\u0144ski z biura prasowego KWP w \u0141odzi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/lodz/news-87-letnia-kobieta-wybrala-sie-na-grzyby-jej-cialo-znaleziono,nId,7116942", "date_published": "2023-10-29T16:28:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kl\u0119ska Legii Warszawa w meczu ze Stal\u0105 Mielec", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-kleska-legii-warszawa-w-meczu-ze-stala-mielec,nId,7116934\"><img align=\"left\" alt=\"Kl\u0119ska Legii Warszawa w meczu ze Stal\u0105 Mielec\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kleska-legii-warszawa-w-meczu-ze-stala-mielec/000HWCV2MK0BL3NY-C307.jpg\" /></a>Bolesnej pora\u017cki na w\u0142asnym stadionie dozna\u0142a Legia Warszawa w meczu 13. kolejki PKO BP Ekstraklasy ze Stal\u0105 Mielec. Honorowe trafienie Wojskowi zdobyli dopiero w 90 minucie spotkania. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/pilka-nozna/news-kleska-legii-warszawa-w-meczu-ze-stala-mielec,nId,7116934", "date_published": "2023-10-29T16:07:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Twierdzi\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Jest decyzja prokuratury", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-jest-decyzja-prokuratu,nId,7116931\"><img align=\"left\" alt=\"Twierdzi\u0142, \u017ce widzia\u0142 Grzegorza Borysa. Jest decyzja prokuratury\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-jest-decyzja-prokuratu/000HWCTI8R8R7Q24-C307.jpg\" /></a>W niedziel\u0119 po po\u0142udniu Prokuratura Rejonowa w Gdyni zastosowa\u0142a doz\u00f3r oraz por\u0119czenie maj\u0105tkowe wobec 19-latka z E\u0142ku. Mia\u0142 on utrudnia\u0107 poszukiwania Grzegorza Borysa, przekazuj\u0105c fa\u0142szywe informacje o miejscu jego pobytu.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/trojmiasto/news-twierdzil-ze-widzial-grzegorza-borysa-jest-decyzja-prokuratu,nId,7116931", "date_published": "2023-10-29T16:04:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zarz\u0105dzono rze\u017a koni. B\u0119d\u0105 do nich strzela\u0107 ze \u015bmig\u0142owc\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-zarzadzono-rzez-koni-beda-do-nich-strzelac-ze-smiglowcow,nId,7116925\"><img align=\"left\" alt=\"Zarz\u0105dzono rze\u017a koni. B\u0119d\u0105 do nich strzela\u0107 ze \u015bmig\u0142owc\u00f3w\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zarzadzono-rzez-koni-beda-do-nich-strzelac-ze-smiglowcow/000HWCR7I8LBUC5O-C307.jpg\" /></a>Odstrza\u0142 zdzicza\u0142ych koni, kt\u00f3rych populacja gwa\u0142townie wzros\u0142a w ostatnich latach, zaaprobowa\u0142 parlament australijskiej Nowej Po\u0142udniowej Walii. Projekt popieraj\u0105 grupy mi\u0142o\u015bnik\u00f3w rodzimej przyrody, argumentuj\u0105c, \u017ce wolno \u017cyj\u0105ce rumaki s\u0105 zagro\u017ceniem dla gatunk\u00f3w pierwotnie zasiedlaj\u0105cych kontynent australijski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/ciekawostki/news-zarzadzono-rzez-koni-beda-do-nich-strzelac-ze-smiglowcow,nId,7116925", "date_published": "2023-10-29T15:49:50+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Z kamienicy oderwa\u0142 si\u0119 balkon. O krok od tragedii we Wroc\u0142awiu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-z-kamienicy-oderwal-sie-balkon-o-krok-od-tragedii-we-wroclaw,nId,7116930\"><img align=\"left\" alt=\"Z kamienicy oderwa\u0142 si\u0119 balkon. O krok od tragedii we Wroc\u0142awiu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/z-kamienicy-oderwal-sie-balkon-o-krok-od-tragedii-we-wroclaw/000HWCXDK2LTDEU4-C307.jpg\" /></a>Z pierwszego pi\u0119tra kamienicy przy ul. Traugutta we Wroc\u0142awiu oderwa\u0142 si\u0119 balkon i spad\u0142 na chodnik. W wyniku zdarzenia lekkie obra\u017cenia odnios\u0142a jedna osoba i uszkodzony zosta\u0142 samoch\u00f3d.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/wroclaw/news-z-kamienicy-oderwal-sie-balkon-o-krok-od-tragedii-we-wroclaw,nId,7116930", "date_published": "2023-10-29T15:47:44+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Wyjd\u017amy z ONZ\". Ostra reakcja czeskiej minister", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-wyjdzmy-z-onz-ostra-reakcja-czeskiej-minister,nId,7116927\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wyjd\u017amy z ONZ&quot;. Ostra reakcja czeskiej minister\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wyjdzmy-z-onz-ostra-reakcja-czeskiej-minister/000HWCQXG46I2QJJ-C307.jpg\" /></a>Po przyj\u0119ciu w pi\u0105tek przez Zgromadzenie Og\u00f3lne ONZ rezolucji o &quot;humanitarnym rozejmie&quot; w Strefie Gazy czeska minister obrony Jana Czernochova w prote\u015bcie wezwa\u0142a, by Czechy opu\u015bci\u0142y ONZ. W niedziel\u0119 premier Petr Fiala stwierdzi\u0142, \u017ce rozumie rozgoryczenie minister, ale Czechy w ONZ pozostan\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-wyjdzmy-z-onz-ostra-reakcja-czeskiej-minister,nId,7116927", "date_published": "2023-10-29T15:44:11+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zderzenie zabytkowego tramwaju z autem w Warszawie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-zderzenie-zabytkowego-tramwaju-z-autem-w-warszawie,nId,7116920\"><img align=\"left\" alt=\"Zderzenie zabytkowego tramwaju z autem w Warszawie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zderzenie-zabytkowego-tramwaju-z-autem-w-warszawie/000HWCOK5O26P4GW-C307.jpg\" /></a>Zderzenie zabytkowego tramwaju z samochodem osobowym na ulicy Obozowej w Warszawie. Na szcz\u0119\u015bcie nikomu nic si\u0119 nie sta\u0142o.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/warszawa/news-zderzenie-zabytkowego-tramwaju-z-autem-w-warszawie,nId,7116920", "date_published": "2023-10-29T15:07:08+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Izrael udoskonali\u0142 plany inwazji. Co dalej z zak\u0142adnikami?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izrael-udoskonalil-plany-inwazji-co-dalej-z-zakladnikami,nId,7116919\"><img align=\"left\" alt=\"Izrael udoskonali\u0142 plany inwazji. Co dalej z zak\u0142adnikami?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/izrael-udoskonalil-plany-inwazji-co-dalej-z-zakladnikami/000HWCMYKITLISFR-C307.jpg\" /></a>Izrael najwyra\u017aniej op\u00f3\u017ani\u0142 szerok\u0105 inwazj\u0119 na Stref\u0119 Gazy i postanowi\u0142 przynajmniej pocz\u0105tkowo prowadzi\u0107 operacje l\u0105dowe na ograniczon\u0105 skal\u0119; to zgodne z sugestiami szefa Pentagonu Lloyda Austina - poda\u0142 dziennik &quot;New York Times&quot;, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ameryka\u0144skich urz\u0119dnik\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-izrael-udoskonalil-plany-inwazji-co-dalej-z-zakladnikami,nId,7116919", "date_published": "2023-10-29T15:00:07+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Jan Zieli\u0144ski i Hugo Nys przegrali fina\u0142 debla w Bazylei", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-jan-zielinski-i-hugo-nys-przegrali-final-debla-w-bazylei,nId,7116910\"><img align=\"left\" alt=\"Jan Zieli\u0144ski i Hugo Nys przegrali fina\u0142 debla w Bazylei\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/jan-zielinski-i-hugo-nys-przegrali-final-debla-w-bazylei/000HWBYE3N3FW9LA-C307.jpg\" /></a>Jan Zieli\u0144ski i Monakijczyk Hugo Nys przegrali z rozstawionymi z &quot;tr\u00f3jk\u0105&quot; Meksykaninem Santiago Gonzalezem i Francuzem Edouardem Roger-Vasselinem 7:6 (10-8), 6:7 (3-7), 1-10 w finale turnieju tenisowego ATP w Bazylei.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-tenis-na-rmf24/najnowszefakty/news-jan-zielinski-i-hugo-nys-przegrali-final-debla-w-bazylei,nId,7116910", "date_published": "2023-10-29T14:27:49+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nowy tydzie\u0144 w polityce: Zmiany dla senior\u00f3w i ci\u0105g dalszy rozm\u00f3w o rz\u0105dzie", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-nowy-tydzien-w-polityce-zmiany-dla-seniorow-i-ciag-dalszy-ro,nId,7116836\"><img align=\"left\" alt=\"Nowy tydzie\u0144 w polityce: Zmiany dla senior\u00f3w i ci\u0105g dalszy rozm\u00f3w o rz\u0105dzie\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nowy-tydzien-w-polityce-zmiany-dla-seniorow-i-ciag-dalszy-ro/000HWA9SRMS7MGI5-C307.jpg\" /></a>Wa\u017cne zmiany w przepisach dla senior\u00f3w oraz ci\u0105g dalszy negocjacji w sprawie utworzenia nowego rz\u0105du mog\u0105 zdominowa\u0107 nowy, nietypowy tydzie\u0144 w polityce - tak przewiduje dziennikarz RMF FM Micha\u0142 Dobro\u0142owicz.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-nowy-tydzien-w-polityce-zmiany-dla-seniorow-i-ciag-dalszy-ro,nId,7116836", "date_published": "2023-10-29T13:45:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosja. Zakaz dyskutowania na uczelniach o problemach kraju", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-rosja-zakaz-dyskutowania-na-uczelniach-o-problemach-kraju,nId,7116897\"><img align=\"left\" alt=\"Rosja. Zakaz dyskutowania na uczelniach o problemach kraju\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosja-zakaz-dyskutowania-na-uczelniach-o-problemach-kraju/000HWBUP7MJWUML5-C307.jpg\" /></a>W po\u0142owie pa\u017adziernika rosyjskie ministerstwo edukacji i nauki poinstruowa\u0142o uczelnie wy\u017csze, aby podczas zaj\u0119\u0107 akademickich unikano tam otwartych dyskusji na temat wszelkich &quot;negatywnych trend\u00f3w politycznych, gospodarczych i spo\u0142ecznych&quot; w Rosji - przekaza\u0142o w niedziel\u0119 brytyjskie ministerstwo obrony.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-rosja-zakaz-dyskutowania-na-uczelniach-o-problemach-kraju,nId,7116897", "date_published": "2023-10-29T13:42:45+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Rosyjski gaz nie pop\u0142ynie do Europy przez Ukrain\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosyjski-gaz-nie-poplynie-do-europy-przez-ukraine,nId,7116893\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski gaz nie pop\u0142ynie do Europy przez Ukrain\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosyjski-gaz-nie-poplynie-do-europy-przez-ukraine/000HWBCVTI2SSKJY-C307.jpg\" /></a>Ukraina nie zamierza przed\u0142u\u017ca\u0107 kontraktu na tranzyt rosyjskiego gazu przez swoje terytorium po wyga\u015bni\u0119ciu tej umowy wraz z ko\u0144cem 2024 roku \u2013 powiadomi\u0142 szef zarz\u0105du pa\u0144stwowego koncernu Naftohaz Ukrainy O\u0142eksij Czernyszow.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-rosyjski-gaz-nie-poplynie-do-europy-przez-ukraine,nId,7116893", "date_published": "2023-10-29T13:16:35+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zn\u00f3w strza\u0142y w USA. Otworzyli ogie\u0144 w Halloween. Zgin\u0119\u0142y 2 osoby", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-znow-strzaly-w-usa-otworzyli-ogien-w-halloween-zginely-2-oso,nId,7116883\"><img align=\"left\" alt=\"Zn\u00f3w strza\u0142y w USA. Otworzyli ogie\u0144 w Halloween. Zgin\u0119\u0142y 2 osoby\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/znow-strzaly-w-usa-otworzyli-ogien-w-halloween-zginely-2-oso/000HWBADRLLBRXF9-C307.jpg\" /></a>Dwie osoby zgin\u0119\u0142y, a 18 zosta\u0142o rannych, gdy napastnicy otworzyli ogie\u0144 do ludzi, kt\u00f3rzy zebrali si\u0119 na obchodach Halloween w mie\u015bcie Tampa na Florydzie. Jeden ze sprawc\u00f3w sam zg\u0142osi\u0142 si\u0119 na policj\u0119. S\u0142u\u017cby podejrzewaj\u0105 jednak, \u017ce strzelc\u00f3w by\u0142o co najmniej dw\u00f3ch.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-znow-strzaly-w-usa-otworzyli-ogien-w-halloween-zginely-2-oso,nId,7116883", "date_published": "2023-10-29T13:02:28+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\"Wojna zawsze jest pora\u017ck\u0105\". Papie\u017c apeluje o zawieszenie broni w Izraelu", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-wojna-zawsze-jest-porazka-papiez-apeluje-o-zawieszenie-broni,nId,7116870\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Wojna zawsze jest pora\u017ck\u0105&quot;. Papie\u017c apeluje o zawieszenie broni w Izraelu\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wojna-zawsze-jest-porazka-papiez-apeluje-o-zawieszenie-broni/000HWB43B17VVSCE-C307.jpg\" /></a>Papie\u017c wezwa\u0142 do przerwania ognia w Izraelu i Strefie Gazy i zaapelowa\u0142 o gwarancje dostarczenia pomocy humanitarnej dla setek tysi\u0119cy Palesty\u0144czyk\u00f3w znajduj\u0105cych si\u0119 w Enklawie. &quot;Wojna zawsze jest pora\u017ck\u0105&quot; - m\u00f3wi\u0142 Franciszek zwracaj\u0105c si\u0119 do wiernych na placu \u015aw. Piotra.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-wojna-zawsze-jest-porazka-papiez-apeluje-o-zawieszenie-broni,nId,7116870", "date_published": "2023-10-29T12:31:20+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "16-letni kierowca uderzy\u0142 autem w drzewo. Samoch\u00f3d zabra\u0142 rodzicom", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-16-letni-kierowca-uderzyl-autem-w-drzewo-samochod-zabral-rod,nId,7116856\"><img align=\"left\" alt=\"16-letni kierowca uderzy\u0142 autem w drzewo. Samoch\u00f3d zabra\u0142 rodzicom\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/16-letni-kierowca-uderzyl-autem-w-drzewo-samochod-zabral-rod/000HWAKKDG8SB840-C307.jpg\" /></a>Powa\u017cnego urazu nogi dozna\u0142 16-letni kierowca osobowego peugeota, kt\u00f3ry uderzy\u0142 w przydro\u017cne drzewo w O\u017carowie w \u015awi\u0119tokrzyskiem. Nastolatek zabra\u0142 auto prawdopodobnie bez wiedzy i zgody rodzic\u00f3w.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/kielce/news-16-letni-kierowca-uderzyl-autem-w-drzewo-samochod-zabral-rod,nId,7116856", "date_published": "2023-10-29T11:37:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Fatalny wypadek w trakcie meczu hokeja. By\u0142y zawodnik NHL nie \u017cyje", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/sport/news-fatalny-wypadek-w-trakcie-meczu-hokeja-byly-zawodnik-nhl-nie,nId,7116854\"><img align=\"left\" alt=\"Fatalny wypadek w trakcie meczu hokeja. By\u0142y zawodnik NHL nie \u017cyje\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/fatalny-wypadek-w-trakcie-meczu-hokeja-byly-zawodnik-nhl-nie/000HWAF6FCHCBKWW-C307.jpg\" /></a>Ameryka\u0144ski hokeista Adam Johnson zmar\u0142 po tym, jak podczas sobotniego meczu jego dru\u017cyny Nottingham Panthers z Sheffield Steelers w brytyjskim Pucharze Challenge \u0142y\u017cwa jednego z rywali przeci\u0119\u0142a mu szyj\u0119. O jego \u015bmierci poinformowa\u0142 w niedziel\u0119 klub.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/sport/news-fatalny-wypadek-w-trakcie-meczu-hokeja-byly-zawodnik-nhl-nie,nId,7116854", "date_published": "2023-10-29T11:29:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Teheran grozi Izraelowi: Syjoni\u015bci przekroczyli czerwon\u0105 lini\u0119", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-teheran-grozi-izraelowi-syjonisci-przekroczyli-czerwona-lini,nId,7116832\"><img align=\"left\" alt=\"Teheran grozi Izraelowi: Syjoni\u015bci przekroczyli czerwon\u0105 lini\u0119\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/teheran-grozi-izraelowi-syjonisci-przekroczyli-czerwona-lini/000HWACM13A60JNQ-C307.jpg\" /></a>Prezydent Iranu Ebrahim Raisi umie\u015bci\u0142 na platformie X wpis, kt\u00f3ry mo\u017cna interpretowa\u0107 jako zapowied\u017a kolejnych dzia\u0142a\u0144 Teheranu. &quot;Zbrodnie syjonistycznego re\u017cimu przekroczy\u0142y czerwon\u0105 lini\u0119&quot; - napisa\u0142 Raisi w dniu zako\u0144czenia szeroko zakrojonych \u0107wicze\u0144 wojskowych Iranu. W \u015bwiecie islamu wrze w zwi\u0105zku z konfliktem izraelsko-palesty\u0144skim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-teheran-grozi-izraelowi-syjonisci-przekroczyli-czerwona-lini,nId,7116832", "date_published": "2023-10-29T10:56:17+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Samolot zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do rezydencji Joe Bidena. Poderwano my\u015bliwce", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-samolot-zblizyl-sie-do-rezydencji-joe-bidena-poderwano-mysli,nId,7116830\"><img align=\"left\" alt=\"Samolot zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do rezydencji Joe Bidena. Poderwano my\u015bliwce\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/samolot-zblizyl-sie-do-rezydencji-joe-bidena-poderwano-mysli/000HWA8AW1G5GSMR-C307.jpg\" /></a>Ameryka\u0144skie my\u015bliwce przechwyci\u0142y w sobot\u0119 wieczorem cywilny samolot, kt\u00f3ry zbli\u017cy\u0142 si\u0119 do rezydencji prezydenta USA Joe Bidena w stanie Delaware - poinformowa\u0142 portal Politico.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-samolot-zblizyl-sie-do-rezydencji-joe-bidena-poderwano-mysli,nId,7116830", "date_published": "2023-10-29T10:11:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Tragedia w Wielkopolsce. W wypadku zgin\u0119\u0142y dwie m\u0142ode kobiety", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-tragedia-w-wielkopolsce-w-wypadku-zginely-dwie-mlode-kobiety,nId,7116825\"><img align=\"left\" alt=\"Tragedia w Wielkopolsce. W wypadku zgin\u0119\u0142y dwie m\u0142ode kobiety\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/tragedia-w-wielkopolsce-w-wypadku-zginely-dwie-mlode-kobiety/000HWA7L71KQ38WU-C307.jpg\" /></a>Dwie m\u0142ode kobiety zgin\u0119\u0142y w wypadku drogowym na drodze krajowej nr 25 w Bronis\u0142awce w Wielkopolsce. Zderzy\u0142y si\u0119 tam dwa samochody osobowe.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/poznan/news-tragedia-w-wielkopolsce-w-wypadku-zginely-dwie-mlode-kobiety,nId,7116825", "date_published": "2023-10-29T09:47:13+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Bran\u017ca kosmiczna. Lot polskiego astronauty pomo\u017ce w szukaniu talent\u00f3w?", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-lot-polskiego-astronauty-moze-pomoc-branzy-kosmicznej-w-szuk,nId,7113785\"><img align=\"left\" alt=\"Bran\u017ca kosmiczna. Lot polskiego astronauty pomo\u017ce w szukaniu talent\u00f3w?\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/branza-kosmiczna-lot-polskiego-astronauty-pomoze-w-szukaniu/000HW49P15NXPPHB-C307.jpg\" /></a>&quot;Znacz\u0105ce zwi\u0119kszenie polskiej sk\u0142adki do Europejskiej Agencji Kosmicznej bardzo przyczyni si\u0119 do rozwoju ca\u0142ego sektora kosmicznego w naszym kraju. Polskie firmy b\u0119d\u0105 mia\u0142y mo\u017cliwo\u015b\u0107 rozwoju technologii i komercjalizacji produkt\u00f3w. To umo\u017cliwi nam przeskoczenie na wy\u017cszy poziom&quot; - m\u00f3wi RMF FM Micha\u0142 Drogosz, prezes AROBS Polska, firmy, kt\u00f3ra m.in. na zlecenie Europejskiej Agencji Kosmicznej b\u0119dzie rozwija\u0107 komunikacj\u0119 pok\u0142adow\u0105 europejskich misji kosmicznych. W rozmowie z Grzegorzem Jasi\u0144skim Drogosz przekonuje, \u017ce zapowiadany lot kosmiczny...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-lot-polskiego-astronauty-moze-pomoc-branzy-kosmicznej-w-szuk,nId,7113785", "date_published": "2023-10-29T09:36:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Ro\u015bnie liczba pacjent\u00f3w z Covid-19. Lekarze zaniepokojeni", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-koronawirus-z-chin/najnowsze-fakty/news-rosnie-liczba-pacjentow-z-covid-19-lekarze-zaniepokojeni,nId,7116812\"><img align=\"left\" alt=\"Ro\u015bnie liczba pacjent\u00f3w z Covid-19. Lekarze zaniepokojeni\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/rosnie-liczba-pacjentow-z-covid-19-lekarze-zaniepokojeni/000HWA2XXNF8TJ8H-C307.jpg\" /></a>Ro\u015bnie liczba zaka\u017ce\u0144 koronawirusem w Polsce. W tym tygodniu rejestrowano dziennie nawet ponad 500 przypadk\u00f3w zaka\u017cenia. Tylko poprzedniej doby na Covid-19 zmar\u0142o w naszym kraju 9 os\u00f3b.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-koronawirus-z-chin/najnowsze-fakty/news-rosnie-liczba-pacjentow-z-covid-19-lekarze-zaniepokojeni,nId,7116812", "date_published": "2023-10-29T09:04:02+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "20-latek bez prawa jazdy wpad\u0142 w po\u015blizg i uderzy\u0142 w drzewo. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/olsztyn/news-20-latek-bez-prawa-jazdy-wpadl-w-poslizg-i-uderzyl-w-drzewo-,nId,7116805\"><img align=\"left\" alt=\"20-latek bez prawa jazdy wpad\u0142 w po\u015blizg i uderzy\u0142 w drzewo. Pi\u0119\u0107 os\u00f3b rannych\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/20-latek-bez-prawa-jazdy-wpadl-w-poslizg-i-uderzyl-w-drzewo/000HW9ZNL8D83N2C-C307.jpg\" /></a>W nocy z soboty na niedziel\u0119 dosz\u0142o do wypadku niedaleko Lelkowa w powiecie braniewskim (woj. warmi\u0144sko-mazurskie). Pi\u0119\u0107 os\u00f3b zosta\u0142o przewiezionych do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/olsztyn/news-20-latek-bez-prawa-jazdy-wpadl-w-poslizg-i-uderzyl-w-drzewo-,nId,7116805", "date_published": "2023-10-29T08:15:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Po\u017car DPS-u w Cz\u0119stochowie. Ewakuowano 25 os\u00f3b", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-pozar-dps-u-w-czestochowie-ewakuowano-25-osob,nId,7116800\"><img align=\"left\" alt=\"Po\u017car DPS-u w Cz\u0119stochowie. Ewakuowano 25 os\u00f3b\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/pozar-dps-u-w-czestochowie-ewakuowano-25-osob/000HW9Z0OBKWVML1-C307.jpg\" /></a>Blisko dwie godziny stra\u017cacy z Cz\u0119stochowy walczyli z po\u017carem w Domu Pomocy Spo\u0142ecznej przy ul. Kontkiewicza. Mieszka\u0144c\u00f3w ewakuowano, a dw\u00f3ch policjant\u00f3w pomagaj\u0105cych w akcji zosta\u0142o odwiezionych do szpitala z objawami zatrucia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/regiony/slaskie/news-pozar-dps-u-w-czestochowie-ewakuowano-25-osob,nId,7116800", "date_published": "2023-10-29T08:02:46+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Zmasowane uderzenie Izraela. \u201eTo nasza druga wojna o niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u201d", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-zmasowane-uderzenie-izraela-to-nasza-druga-wojna-o-niepodleg,nId,7116798\"><img align=\"left\" alt=\"Zmasowane uderzenie Izraela. \u201eTo nasza druga wojna o niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u201d\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/zmasowane-uderzenie-izraela-to-nasza-druga-wojna-o-niepodleg/000HW9Y5P6RA3N3E-C307.jpg\" /></a>Armia Izraela poinformowa\u0142a, \u017ce podczas zmasowanych uderze\u0144 z powietrza w sobot\u0119 trafi\u0142a w oko\u0142o 450 cel\u00f3w Hamasu w Strefie Gazy. Wczoraj premier Izraela Benjamin Netanjahu oznajmi\u0142, \u017ce w pi\u0105tek rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 drugi etap konfliktu z palesty\u0144sk\u0105 organizacj\u0105 terrorystyczn\u0105. \u201eWojna z Hamasem to nasza druga wojna o niepodleg\u0142o\u015b\u0107\u201d \u2013 przyzna\u0142 szef izraelskiego rz\u0105du.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-izrael-w-stanie-wojny/news-zmasowane-uderzenie-izraela-to-nasza-druga-wojna-o-niepodleg,nId,7116798", "date_published": "2023-10-29T07:53:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Polscy archeolodzy na tropie pierwszych ludzi. B\u0119d\u0105 musieli uwa\u017ca\u0107 na lwy", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/nauka/news-polscy-archeolodzy-na-tropie-pierwszych-ludzi-beda-musieli-u,nId,7116789\"><img align=\"left\" alt=\"Polscy archeolodzy na tropie pierwszych ludzi. B\u0119d\u0105 musieli uwa\u017ca\u0107 na lwy\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/polscy-archeolodzy-na-tropie-pierwszych-ludzi-beda-musieli-u/000HW9WTKEAAIRDI-C307.jpg\" /></a>Polscy archeolodzy przeprowadz\u0105 badania po\u015br\u00f3d s\u0142oni, hipopotam\u00f3w, lw\u00f3w, hien i lampart\u00f3w. Polacy b\u0119d\u0105 szuka\u0107 \u015blad\u00f3w pierwszych ludzi na terenie Parku Narodowego Serengeti w Tanzanii. Rejon uwa\u017ca si\u0119 za kolebk\u0119 ludzko\u015bci, ale wci\u0105\u017c pozostaje tam bardzo wiele do odkrycia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/nauka/news-polscy-archeolodzy-na-tropie-pierwszych-ludzi-beda-musieli-u,nId,7116789", "date_published": "2023-10-29T07:29:22+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "\u201ePrezydent mia\u0142 racj\u0119\u201d. Mastalerek przypomina pr\u00f3b\u0119 stworzenia Koalicji Polskich Spraw", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/polityka/news-prezydent-mial-racje-mastalerek-przypomina-probe-stworzenia-,nId,7116786\"><img align=\"left\" alt=\"\u201ePrezydent mia\u0142 racj\u0119\u201d. Mastalerek przypomina pr\u00f3b\u0119 stworzenia Koalicji Polskich Spraw\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/prezydent-mial-racje-mastalerek-przypomina-probe-stworzenia/000HW9URMBNCT42X-C307.jpg\" /></a>\u201ePrezydent Andrzej Duda mia\u0142 racj\u0119. W 2020 r. by\u0142 najlepszy czas, by zacz\u0105\u0107 przygotowywa\u0107 grunt pod budow\u0119 Koalicji Polskich Spraw\u201d - napisa\u0142 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych szef Gabinetu Prezydenta Marcin Mastalerek. Chodzi o inicjatyw\u0119 wsp\u00f3\u0142pracy Prawa i Sprawiedliwo\u015bci z Konfederacj\u0105 i Polskim Stronnictwem Ludowym. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/polityka/news-prezydent-mial-racje-mastalerek-przypomina-probe-stworzenia-,nId,7116786", "date_published": "2023-10-29T06:52:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Wagnerowcy zn\u00f3w walcz\u0105 z Ukrain\u0105", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-wagnerowcy-znow-walcza-z-ukraina,nId,7116783\"><img align=\"left\" alt=\"Wagnerowcy zn\u00f3w walcz\u0105 z Ukrain\u0105\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/wagnerowcy-znow-walcza-z-ukraina/000HW9U5K62U3W9K-C307.jpg\" /></a>Potwierdzaj\u0105 si\u0119 informacje o ponownym w\u0142\u0105czeniu element\u00f3w Grupy Wagnera do walk na froncie w Ukrainie. \u017bo\u0142nierze z kompanii najemnej zostali wcieleni oddzia\u0142\u00f3w rosyjskich operuj\u0105cych w rejonie Awdijiwki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-wagnerowcy-znow-walcza-z-ukraina,nId,7116783", "date_published": "2023-10-29T06:43:23+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "By\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence zawiesi\u0142 kampani\u0119 wyborcz\u0105", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-byly-wiceprezydent-usa-mike-pence-zawiesil-kampanie-wyborcza,nId,7116780\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence zawiesi\u0142 kampani\u0119 wyborcz\u0105\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/byly-wiceprezydent-usa-mike-pence-zawiesil-kampanie-wyborcza/000HW9RYHW78L9J0-C307.jpg\" /></a>By\u0142y wiceprezydent USA Mike Pence og\u0142osi\u0142 w sobot\u0119, \u017ce zawiesza swoj\u0105 kampani\u0119 prezydenck\u0105. \u201eChrze\u015bcijanin, konserwatysta i republikanin\u201d \u2013 przedstawia\u0142 si\u0119 wcze\u015bniej wyborcom.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/fakty/swiat/news-byly-wiceprezydent-usa-mike-pence-zawiesil-kampanie-wyborcza,nId,7116780", "date_published": "2023-10-29T06:04:00+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Kolumna Rosjan rozbita w obwodzie donieckim [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-kolumna-rosjan-rozbita-w-obwodzie-donieckim-relacja,nId,7116781\"><img align=\"left\" alt=\"Kolumna Rosjan rozbita w obwodzie donieckim [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/kolumna-rosjan-rozbita-w-obwodzie-donieckim-relacja/000HWB6OCOG6I3XH-C307.jpg\" /></a>Si\u0142y Ukrai\u0144skie poinformowa\u0142y o rozbiciu kolumny rosyjskiej w rejonie Krasnohoriwki (obw. doniecki). Ostatnia doba przynios\u0142a 70 star\u0107 bojowych na froncie. 110 osad w kilku regionach Ukrainy znalaz\u0142o si\u0119 pod artyleryjskim ogniem. Si\u0142y Kijowa pr\u00f3bowa\u0142y kontratakowa\u0107 u wybrze\u017cy Krymu. Atak dron\u00f3w zosta\u0142 jednak powstrzymany. Najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie przedstawiamy w naszej relacji z 29 pa\u017adziernika 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-kolumna-rosjan-rozbita-w-obwodzie-donieckim-relacja,nId,7116781", "date_published": "2023-10-29T06:01:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Szturm Rosjan w rejonie Kupia\u0144ska. 110 osiedli pod ostrza\u0142em artylerii [RELACJA]", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-szturm-rosjan-w-rejonie-kupianska-110-osiedli-pod-ostrzalem-,nId,7116781\"><img align=\"left\" alt=\"Szturm Rosjan w rejonie Kupia\u0144ska. 110 osiedli pod ostrza\u0142em artylerii [RELACJA]\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/szturm-rosjan-w-rejonie-kupianska-110-osiedli-pod-ostrzalem/000HW9S7OKS8ULHL-C307.jpg\" /></a>Ostatnia doba przynios\u0142a 70 star\u0107 bojowych na froncie. 110 osad w kilku regionach Ukrainy znalaz\u0142o si\u0119 pod artyleryjskim ogniem. Si\u0142y Kijowa pr\u00f3bowa\u0142y kontratakowa\u0107 u wybrze\u017cy Krymu. Atak dron\u00f3w zosta\u0142 jednak powstrzymany. Najnowsze informacje na temat wojny w Ukrainie przedstawiamy w naszej relacji z 29 pa\u017adziernika 2023 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/raporty/raport-wojna-z-rosja/news-szturm-rosjan-w-rejonie-kupianska-110-osiedli-pod-ostrzalem-,nId,7116781", "date_published": "2023-10-29T06:01:55+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}, {"source": "https://www.rmf24.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Matthew Perry. Odtw\u00f3rca roli Chandlera z \"Przyjaci\u00f3\u0142\" mia\u0142 54 lata", "description": "<p><a href=\"https://www.rmf24.pl/kultura/news-nie-zyje-matthew-perry-odtworca-roli-chandlera-z-przyjaciol-,nId,7116776\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Matthew Perry. Odtw\u00f3rca roli Chandlera z &quot;Przyjaci\u00f3\u0142&quot; mia\u0142 54 lata\" src=\"https://interia-s.pluscdn.pl/nie-zyje-matthew-perry-odtworca-roli-chandlera-z-przyjaciol/000HW9P8G0L2G49W-C307.jpg\" /></a>W wieku 54 lat zmar\u0142 Matthew Perry, jedna z gwiazd serialu &quot;Przyjaciele&quot;. Zosta\u0142 znaleziony martwy w wannie w swoim domu w Los Angeles. Policja nie podaje przyczyn \u015bmierci aktora.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://www.rmf24.pl/kultura/news-nie-zyje-matthew-perry-odtworca-roli-chandlera-z-przyjaciol-,nId,7116776", "date_published": "2023-10-29T04:26:47+00:00", "bookmarked": false, "dead": null, "artist": "RMF24.pl", "album": "RMF24.pl", "user": null, "language": "pl", "thumbnail": "https://www.rmf24.pl/s/classic/Small-rmf24.pl.png"}]