[{"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w Rzeszowie. Fijo\u0142ek o sytuacji w mie\u015bcie: Kilka os\u00f3b nadal w dosy\u0107 trudnym stanie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b9/ba/1c/z30123193M,Konrad-Fijolek.jpg\" vspace=\"2\" />Rzeszowskie s\u0142u\u017cby sanitarne ustalaj\u0105, co mog\u0142o przyczyni\u0107 si\u0119 do du\u017cej liczby przypadk\u00f3w zaka\u017ce\u0144 bakteri\u0105 Legionella pneumophila. Do tej pory potwierdzono \u015bmier\u0107 o\u015bmiu os\u00f3b. Prezydent miasta Konrad Fijo\u0142ek przekaza\u0142 w sobot\u0119 w TVN24, \u017ce wci\u0105\u017c kilku pacjent\u00f3w walczy o \u017cycie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123181,legionella-w-rzeszowie-fijolek-o-sytuacji-w-miescie-kilka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T21:50:42.380210+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d nie wyznaczy\u0142 terminu rozprawy ws. Bart\u0142omieja Misiewicza. Akt oskar\u017cenia wp\u0142yn\u0105\u0142 dwa lata temu", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c9/ba/1c/z30122953M,Bartlomiej-Misiewicz--2016-r-.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Okr\u0119gowy w Warszawie nie wyznaczy\u0142 do tej pory terminu rozprawy, w kt\u00f3rym jednym z oskar\u017conych jest by\u0142y rzecznik MON Bart\u0142omiej Misiewicz - podaje Wp.pl. Akt oskar\u017cenia wp\u0142yn\u0105\u0142 w czerwcu 2021 r. Rzeczniczka s\u0105du t\u0142umaczy, \u017ce materia\u0142 jest obszerny, a s\u0119dzia referent musi mie\u0107 czas na zapoznanie si\u0119 z wszystkimi dokumentami.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30122923,sad-nie-wyznaczyl-terminu-rozprawy-ws-bartlomieja-misiewicza.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T20:44:52.335821+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zuchwa\u0142a kradzie\u017c na jednej z najtrudniejszych tras wspinaczkowych w Szwajcarii. Zgin\u0119\u0142o kilkaset frank\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/fa/ba/1c/z30123002M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Jeden ze szwajcarskich klub\u00f3w spinaczkowych pad\u0142 w ostatnich dniach ofiar\u0105 zuchwa\u0142ej kradzie\u017cy. Z umieszczonej na sporej wysoko\u015bci skrzynki na datki kto\u015b ukrad\u0142 ok. 400-500 frank\u00f3w. \"Najwi\u0119kszy szok wywo\u0142a\u0142 fakt, \u017ce do skrzynki na datki maj\u0105 dost\u0119p jedynie najbardziej do\u015bwiadczeni wspinacze\" - podaje BBC.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30122972,zuchwala-kradziez-na-jednej-z-najtrudniejszych-tras-wspinaczkowych.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T20:44:52.334153+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nawa\u0142nica pozbawi\u0142a pr\u0105du niemal ca\u0142y powiat d\u0119bicki. Ze szpitala ewakuowano kilku pacjent\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/71/ba/1c/z30123121M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa usuwanie skutk\u00f3w nawa\u0142nic, kt\u00f3re przesz\u0142y m.in. nad wojew\u00f3dztwem podkarpackim. Najtrudniejsza sytuacja zapanowa\u0142a w powiecie d\u0119bickim, gdzie niemal wszyscy mieszka\u0144cy zostali pozbawieni pr\u0105du. Konieczna by\u0142a ewakuacja kilku pacjent\u00f3w z oddzia\u0142u intensywnej terapii w lokalnym szpitalu.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30123079,nawalnica-pozbawila-pradu-niemal-caly-powiat-debicki-ze-szpitala.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T20:44:52.332234+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Setki interwencji stra\u017cak\u00f3w po sobotnich nawa\u0142nicach. Ponad 100 zg\u0142osze\u0144 w samym powiecie cieszy\u0144skim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/87/ba/1c/z30122887M,Sytuacja-po-nawalnicy-w-powiecie-cieszynskim.jpg\" vspace=\"2\" />Ponad 700 razy interweniowali w sobot\u0119 stra\u017cacy w wojew\u00f3dztwie podkarpackim w zwi\u0105zku z nawa\u0142nicami, kt\u00f3re przesz\u0142y nad regionem. Trudna sytuacja panowa\u0142a te\u017c m.in. w Wi\u015ble w woj. \u015bl\u0105skim, gdzie nieprzejezdne by\u0142y drogi i przejazd kolejowy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122879,setki-interwencji-strazakow-po-sobotnich-nawalnicach-ponad.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T18:34:55.877245+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Deszcz \"pierdyliard\u00f3w\" z\u0142otych na koncercie Mentzena i Bosaka w Bia\u0142ymstoku. \"Na kogo innego mam g\u0142osowa\u0107?\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/e7/ba/1c/z30122727M,-Mentzen-amp-Bosak-na-zywo--w-Bialymstoku.jpg\" vspace=\"2\" />Z tub ustawionych po bokach sceny strzela salwa pierdyliardoz\u0142otowych banknot\u00f3w z wizerunkiem Morawieckiego. - Ka\u017cdy mo\u017ce zosta\u0107 milionerem, a nawet pierdyliarderem, wystarczy drukowa\u0107 pieni\u0105dze! - m\u00f3wi do zebranych S\u0142awomir Mentzen, a jego zwolennicy przyznaj\u0105: - Kozackie show.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30122600,deszcz-pierdyliardow-na-koncercie-mentzena-i-bosaka-w-bialymstoku.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T18:34:55.875397+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski ma rad\u0119 dla swoich wyborc\u00f3w. \"Na chwil\u0119 zapomnie\u0107 o pretensjach\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/dd/ba/1c/z30122717M,Jaroslaw-Kaczynski-na-kampanijnym-szlaku---spotkan.jpg\" vspace=\"2\" />- Trzeba i\u015b\u0107 do wybor\u00f3w. Nawet je\u017celi ma si\u0119 jakie\u015b pretensje, to trzeba na chwil\u0119 o nich zapomnie\u0107 - przekonywa\u0142 w sobot\u0119 swoich zwolennik\u00f3w w Soko\u0142owie Podlaskim prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski. Polityk przekonywa\u0142, \u017ce wci\u0105\u017c w Polsce funkcjonuj\u0105 \"pewne mechanizmy\", kt\u00f3re blokuj\u0105 rozw\u00f3j kraju i kt\u00f3re nale\u017cy \"prze\u0142ama\u0107\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30122694,kaczynski-ma-rade-dla-swoich-wyborcow-na-chwile-zapomniec.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T17:30:26.949037+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kaczy\u0144ski potwierdzi\u0142 nasze ustalenia. Prezes PiS nie wystartuje z Warszawy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/b9/1c/z30121002M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Uniejowie-kolo-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />Prezes PiS Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski potwierdzi\u0142 w sobot\u0119 w Polsat News, \u017ce nie b\u0119dzie kandydowa\u0142 do Sejmu z Warszawy, tak jak dzia\u0142o si\u0119 to dotychczas. - B\u0119d\u0119 bardziej efektywny dla partii tam, gdzie b\u0119d\u0119 kandydowa\u0142 - zaznaczy\u0142. Dziennikarz Gazeta.pl Jacek G\u0105dek informowa\u0142 przed kilkoma dniami, \u017ce rozwa\u017cany jest start Kaczy\u0144skiego z okr\u0119gu \u015bwi\u0119tokrzyskiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30122824,kaczynski-potwierdzil-nasze-ustalenia-prezes-pis-nie-wystartuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T17:30:26.947178+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ukraina: dwa samoloty L-39 zderzy\u0142y si\u0119 na niebie. Nie \u017cyje trzech pilot\u00f3w", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/62/ba/1c/z30122594M,Zderzenie-samolotow-w-obwodzie-zytomierskim.jpg\" vspace=\"2\" />Trwa wyja\u015bnianie okoliczno\u015bci katastrofy lotniczej, do kt\u00f3rej dosz\u0142o w pi\u0105tek w obwodzie \u017cytomierskim na p\u00f3\u0142nocy Ukrainy. Zderzy\u0142y si\u0119 dwa samoloty szkoleniowe, zgin\u0119\u0142y trzy osoby. Pa\u0144stwowe Biuro \u015aledcze zapowiedzia\u0142o, \u017ce przyjrzy si\u0119 m.in. kwestiom przygotowania do lot\u00f3w, zapozna si\u0119 tak\u017ce z czarnymi skrzynkami zainstalowanymi w maszynach.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30122582,ukraina-dwa-samoloty-l-39-zderzyly-sie-na-niebie-nie-zyje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T16:24:45.853995+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fa\u0142szywy sygna\u0142 start-stop na kolei w zachodnipomorskim. Spraw\u0105 zajmuje si\u0119 ABW", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/43/ab/1c/z30060867M,Pociagi.jpg\" vspace=\"2\" />Agencja Bezpiecze\u0144stwa Wewn\u0119trznego prowadzi dzia\u0142ania maj\u0105ce na celu ustalenie przyczyn nieuprawnionego wykorzystania systemu \u0142\u0105czno\u015bci, u\u017cywanego do zarz\u0105dzania ruchem kolejowym. Minionej nocy w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim nieznany sprawca nada\u0142 radiotelefonem fa\u0142szywy sygna\u0142 start-stop na kolei. Przez kilka godzin ruch sk\u0142ad\u00f3w osobowych i towarowych by\u0142 wstrzymany.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122593,falszywy-sygnal-start-stop-na-kolei-w-zachodnipomorskim-sprawa.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T16:24:45.852394+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podwy\u017cki w bud\u017cet\u00f3wce, 35-godzinny tydzie\u0144 pracy. Lewica prezentuje sw\u00f3j program", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/85/ba/1c/z30122629M,Adrian-Zandberg.jpg\" vspace=\"2\" />Podwy\u017cki dla pracownik\u00f3w bud\u017cet\u00f3wki o 20 proc. i 35-godzinny tydzie\u0144 pracy - takie rozwi\u0105zania zaproponowa\u0142a Lewica w sobot\u0119 w trakcie spotkania z mieszka\u0144cami Cz\u0119stochowy. Podczas wiecu sporu uwagi po\u015bwi\u0119cono Konfederacji. - Pewnie s\u0142yszeli\u015bcie tysi\u0105c razy, jak si\u0119 napinaj\u0105 i opowiadaj\u0105, \u017ce wywr\u00f3c\u0105 stolik - ironizowa\u0142 Adrian Zandberg.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30122602,podwyzki-w-budzetowce-35-godzinny-tydzien-pracy-lewica-prezentuje.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T16:24:45.850751+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Panel symetryst\u00f3w Gazeta.pl i OKO.press ju\u017c w t\u0119 niedziel\u0119. B\u0119dzie mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/6c/b5/1c/z30104940M,panel-symetrystow.jpg\" vspace=\"2\" />W niedziel\u0119 o godzinie 10:00 na \u0142amach Gazeta.pl i OKO.press odb\u0119dzie si\u0119 panel symetryst\u00f3w. W wydarzeniu udzia\u0142 bior\u0105 tak\u017ce internauci, kt\u00f3rzy b\u0119da mieli mo\u017cliwo\u015b\u0107 zadawania pyta\u0144. Zapraszamy!", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30121553,panel-symetrystow-gazeta-pl-i-oko-press-juz-w-te-niedziele.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T16:24:45.848840+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 28-letniego Norwega po interwencji policji we Wroc\u0142awiu. Nieoficjalnie: to zawodnik klubu sportowego", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f4/ba/1c/z30122484M,Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura bada okoliczno\u015bci \u015bmierci 28-letniego Norwega, kt\u00f3ry zmar\u0142 w pi\u0105tek w nocy we Wroc\u0142awiu po interwencji policji. Wed\u0142ug funkcjonariuszy m\u0119\u017cczyzna mia\u0142 stawia\u0107 op\u00f3r w trakcie pr\u00f3by zatrzymania. Onet.pl podaje nieoficjalnie, \u017ce zmar\u0142y 28-latek to zawodnik profesjonalnej dru\u017cyny futbolu ameryka\u0144skiego.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122402,smierc-28-letniego-norwega-po-interwencji-policji-we-wroclawiu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T15:19:41.539793+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u0141ukaszenka broni Putina, m\u00f3wi, \u017ce ostrzega\u0142 Prigo\u017cyna. \"Jewgienij, wy\u015bl\u0119 ci kawa\u0142ek myd\u0142a\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/99/ba/1c/z30122393M,Jewgienij-Prigozyn--zdj--ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Katastrofa, w kt\u00f3rej zgin\u0105\u0142 Jewgienij Prigo\u017cyn, mia\u0142a miejsce dok\u0142adnie dwa miesi\u0105ce po \"marszu sprawiedliwo\u015bci\" na Moskw\u0119. Zdaniem wielu jest cen\u0105, jak\u0105 szef Grupy Wagnera zap\u0142aci\u0142 za zdrad\u0119 prezydenta Rosji. Alaksandr \u0141ukaszenka ma inne zdanie. - Putin jest osob\u0105 rozwa\u017cn\u0105, bardzo spokojn\u0105, a nawet powoln\u0105 w podejmowaniu decyzji w innych, mniej skomplikowanych kwestiach - powiedzia\u0142. Mimo to - jak stwierdzi\u0142 - ostrzeg\u0142 Prigo\u017cyna, kaza\u0142 mu zachowa\u0107 czujno\u015b\u0107 oraz zaproponowa\u0142... lin\u0119 i myd\u0142o.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30121978,lukaszenka-broni-putina-mowi-ze-ostrzegal-prigozyna-jewgienij.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T15:19:41.538156+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tragedia w gminie \u017bukowo. Kierowca nie zauwa\u017cy\u0142 dziecka. Roczny ch\u0142opczyk nie \u017cyje", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/70/ab/1c/z30062448M,Policja--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie \u017bukowo (woj. pomorskie) na prywatnej posesji kierowca samochodu potr\u0105ci\u0142 rocznego ch\u0142opca. - Na t\u0119 chwil\u0119 wszystko wskazuje na to, \u017ce m\u0119\u017cczyzna nie zauwa\u017cy\u0142 dziecka - przekaza\u0142a policja. Ruszy\u0142o \u015bledztwo w kierunku nieumy\u015blnego spowodowania \u015bmierci.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122401,tragedia-w-gminie-zukowo-kierowca-nie-zauwazyl-dziecka-roczny.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T15:19:41.536196+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Alerty RCB, IMGW z czerwonymi ostrze\u017ceniami najwy\u017cszego stopnia. Nadchodzi za\u0142amanie pogody", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/1e/ba/1c/z30122270M,Burze-w-Polsce-w-sobote-26-sierpnia.jpg\" vspace=\"2\" />Alerty RCB dla sze\u015bciu wojew\u00f3dztw, ostrze\u017cenia IMGW (zar\u00f3wno pierwszego, drugiego, jak i trzeciego stopnia) przed upa\u0142em i burzami dla a\u017c 15 wojew\u00f3dztw - tak wygl\u0105daj\u0105 prognozy na sobot\u0119. W wielu regionach zrobi si\u0119 niebezpiecznie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122109,alerty-rcb-imgw-z-czerwonymi-ostrzezeniami-najwyzszego-stopnia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T14:14:55.731950+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sonda\u017c: Konfederacja wci\u0105\u017c silna, cho\u0107 z najwi\u0119kszym spadkiem. Koalicja Obywatelska powy\u017cej 30 proc.", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7a/ba/1c/z30122362M,Slawomir-Mentzen.jpg\" vspace=\"2\" />Gdyby wybory parlamentarne odby\u0142y si\u0119 w najbli\u017csz\u0105 niedziel\u0119, zwyci\u0119\u017cy\u0142oby w nich Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - wynika z sonda\u017cu pracowni Estymator dla DoRzeczy.pl. Przewaga partii Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego nad Koalicj\u0105 Obywatelsk\u0105 wynios\u0142a w tym badaniu blisko 6 punkt\u00f3w procentowych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30122279,sondaz-konfederacja-wciaz-silna-choc-z-najwiekszym-spadkiem.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T14:14:55.730330+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wypadek w Chodlu. Przez fataln\u0105 pomy\u0142k\u0119 pogrzeb zosta\u0142 wstrzymany. B\u0119dzie ekshumacja", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/36/ae/1c/z30076726M,Wypadek-dwoch-samochodow--Nie-zyja-trzy-osoby.jpg\" vspace=\"2\" />Prokuratura skierowa\u0142a do Pa\u0144stwowego Powiatowego Inspektora Sanitarnego w Opolu Lubelskim wniosek o przeprowadzenie ekshumacji cia\u0142a jednej z ofiar tragicznego wypadku w Chodlu (woj.lubelskie). Do zdarzenia, w wyniku kt\u00f3rego zgin\u0119\u0142y trzy kobiety, dosz\u0142o w po\u0142owie sierpnia. We wtorek prokuratura potwierdzi\u0142a, \u017ce cia\u0142a dw\u00f3ch ofiar zosta\u0142y zamienione.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122011,wypadek-w-chodlu-przez-fatalna-pomylke-pogrzeb-zostal-wstrzymany.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T14:14:55.728360+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Agnieszka Strzemi\u0144ska nie \u017cyje. Dziennikarka mia\u0142a 56 lat. \"Osieroci\u0142a radiow\u0105 rodzin\u0119\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/b9/1c/z30121811M,Nie-zyje-dziennikarka-Agnieszka-Strzeminska--zdj--.jpg\" vspace=\"2\" />Agnieszka Strzemi\u0144ska nie \u017cyje. Od lat by\u0142a dziennikark\u0105 Radia Katowice. Relacjonowa\u0142a zar\u00f3wno wydarzenia sportowe, jak i kulturalne. \"B\u0119dzie mi brakowa\u0142o jej ciep\u0142ego, mi\u0142ego i serdecznego g\u0142osu\" - napisa\u0142 jeden ze s\u0142uchaczy.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121801,agnieszka-strzeminska-nie-zyje-dziennikarka-miala-56-lat-ten.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T13:10:15.218892+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Po\u017car autokaru na autostradzie A4. Podr\u00f3\u017cowa\u0142o nim 35 os\u00f3b. \"Wygl\u0105da\u0142o to tragicznie\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/ed/9a/1c/z29993197M,Straz-pozarna--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />W Balicach (woj. ma\u0142opolskie) na autostradzie A4 zapali\u0142 si\u0119 autokar. Podr\u00f3\u017cowa\u0142o nim z Czech 35 os\u00f3b. - Na pobliskiej stacji benzynowej zorganizowali\u015bmy im miejsce oczekiwania na autobus zast\u0119pczy - przekaza\u0142 st. kpt. Bogus\u0142aw Szyd\u0142o z ma\u0142opolskiej PSP.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121899,pozar-autokaru-na-autostradzie-a4-podrozowalo-nim-35-osob.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T13:10:15.217266+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Gdzie i kiedy PiS poka\u017ce sw\u00f3j program wyborczy? Morawiecki ujawnia. I krytykuje PO za spot ze swoim g\u0142osem", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/53/b9/1c/z30120531M.jpg\" vspace=\"2\" />- Na najbli\u017cszej konwencji, kt\u00f3r\u0105 zaplanowali\u015bmy na 9 wrze\u015bnia, chcemy te\u017c pokaza\u0107 g\u0142\u00f3wne punkty programu, zainspirowa\u0107 Polak\u00f3w, pokaza\u0107 nasz\u0105 wizj\u0119 - przekaza\u0142 Polsat News premier Mateusz Morawiecki. Poinformowa\u0142, \u017ce program partii jest ju\u017c ca\u0142kowicie uko\u0144czony. Skomentowa\u0142 r\u00f3wnie\u017c najnowszy spot PO, gdzie jego g\u0142os zosta\u0142 wygenerowany przez sztuczn\u0105 inteligencj\u0119.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30121934,gdzie-i-kiedy-pis-pokaze-swoj-program-wyborczy-morawiecki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T13:10:15.215666+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak wykryli pierwszy przypadek legionelli w Rzeszowie. \"Zg\u0142osi\u0142a si\u0119 pani z objawami zapalenia p\u0142uc\"", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/c0/53/1c/z29702336M,Legionelloza-w-Rzeszowie--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Zaka\u017conych legionell\u0105 w Rzeszowie jest ju\u017c ponad 80 os\u00f3b. Jak przekaza\u0142 w sobot\u0119 lokalny sanepid, wykryto tak\u017ce jeden przypadek zaka\u017cenia w wojew\u00f3dztwie lubelskim. \"Wykrycie legionelli zaskoczy\u0142o nas, bo to rzadka choroba. Bakteria wyst\u0119puje powszechnie, ale rzadko dochodzi do zaka\u017cenia\" - opowiada w rozmowie z \"Gazet\u0105 Wyborcz\u0105\" dr Artur Harmata, epidemiolog z Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Rzeszowie.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30122055,tak-wykryli-pierwszy-przypadek-legionelli-w-rzeszowie-zglosila.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T13:10:15.213756+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Albania. 41 polskich turyst\u00f3w z objawami zatrucia w szpitalu, w tym 20 dzieci. Policja wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/8d/1c/z29941585M,Albania---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />W Albanii 41 turyst\u00f3w z Polski trafi\u0142o do szpitala. Powodem by\u0142o zatrucie pokarmowe. Grupa kilka godzin wcze\u015bniej wybra\u0142a si\u0119 na rejs \u0142odzi\u0105 turystyczn\u0105 na wysp\u0119 Sazan i p\u00f3\u0142wysep Karaburun. Spraw\u0119 bada policja.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30121751,albania-41-polskich-turystow-z-objawami-zatrucia-w-szpitalu.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T12:04:40.334872+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosja zn\u00f3w grozi, tym razem nie Polsce. Zacharowa zatroskana o wolno\u015b\u0107 s\u0142owa. Jest odpowied\u017a", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/9c/93/1c/z29963676M,Maria-Zacharowa.jpg\" vspace=\"2\" />Rosja \"ostrzeg\u0142a\" Kiszyni\u00f3w przed dalszym anga\u017cowaniem si\u0119 w proces wspierania Ukrainy. Zdaniem rosyjskiego MSZ takie dzia\u0142anie ma zagrozi\u0107 stabilno\u015bci i bezpiecze\u0144stwu w regionie. W oficjalnym o\u015bwiadczeniu rzeczniczka resortu Maria Zacharowa nazwa\u0142a Mo\u0142dawi\u0119 \"logistycznym dodatkiem re\u017cimu kijowskiego\" i zarzuci\u0142a krajowi \"niszczenie wolno\u015bci s\u0142owa\".", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30121718,rosja-znow-grozi-tym-razem-nie-polsce-zacharowa-zatroskana.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T12:04:40.333291+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na cmentarzu w Rosji zr\u00f3wnano z ziemi\u0105 groby Wagnerowc\u00f3w. W ich miejscu stan\u0105 czarne piramidy", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/51/b9/1c/z30121809M,Na-cmentarzu-Wagnerowcow-stana-czarne-piramidy.jpg\" vspace=\"2\" />W Rosji w obwodzie samarskim na cmentarzu, gdzie pochowano m.in. bojownik\u00f3w Grupy Wagnera, prowadzone s\u0105 zaskakuj\u0105ce prace. Jak mo\u017cna zobaczy\u0107 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych, nagrobki wagnerowc\u00f3w zr\u00f3wnano z ziemi\u0105.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30121792,na-cmentarzu-w-rosji-zrownano-z-ziemia-groby-wagnerowcow-w.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T12:04:40.331764+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowe informacje ws. legionelli. Pierwszy przypadek zaka\u017cenia w woj. lubelskim", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/82/b5/1c/z30101890M,W-szpitalu---zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />Pa\u0144stwowy Powiatowy Inspektorat Sanitarny w Rzeszowie w sobot\u0119 26 sierpnia opublikowa\u0142 najnowszy komunikat dotycz\u0105cy ogniska zaka\u017cenia legionell\u0105. Jak wynika z podanych informacji, wykryte zosta\u0142o pierwsze zaka\u017cenie w wojew\u00f3dztwie lubelskim.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121925,nowe-informacje-ws-legionelli-pierwszy-przypadek-zakazenia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T12:04:40.330118+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS z\u0142o\u017cy\u0142 za\u017calenie ws. spotu o bezrobociu w czasie rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska. Jest decyzja s\u0105du", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/f3/b5/1c/z30104819M,Jaroslaw-Kaczynski-i-Mateusz-Morawiecki.jpg\" vspace=\"2\" />S\u0105d Apelacyjny w Warszawie oddali\u0142 w sobot\u0119 za\u017calenie komitetu wyborczego PiS na postanowienie s\u0105du okr\u0119gowego, kt\u00f3ry nakaza\u0142 zaprzestanie rozpowszechniania nieprawdziwej informacji zawartej w ostatnim spocie PiS - wynika z informacji PAP. Chodzi\u0142o o b\u0142\u0119dne statystyki dotyczace bezrobocia za rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,143907,30121829,pis-zlozyl-zazalenie-ws-spotu-o-bezrobociu-w-czasie-rzadow.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T12:04:40.328223+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lubelskie. Matka zasn\u0119\u0142a z synem. Gdy si\u0119 obudzi\u0142a, dziecka nie by\u0142o. S\u0105siad znalaz\u0142 je w sadzawce", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/15/b9/1c/z30121749M,Trzylatek-wpadl-do-przydomowej-sadzawki.jpg\" vspace=\"2\" />W gminie D\u0119bowa K\u0142oda na Lubelszczy\u017anie trzyletni ch\u0142opiec wpad\u0142 do przydomowej sadzawki. Nieprzytomne, le\u017c\u0105ce w wodzie na plecach dziecko znalaz\u0142 s\u0105siad, kt\u00f3ry jako pierwszy udzieli\u0142 mu pomocy i przywr\u00f3ci\u0142 funkcje \u017cyciowe. Trzylatek zosta\u0142 przetransportowany do szpitala Lotniczym Pogotowiem Ratunkowym.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121736,lubelskie-matka-zasnela-z-synem-gdy-sie-obudzila-dziecka.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T10:59:35.645941+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kto zast\u0105pi Prigo\u017cyna? \"Cz\u0142owiek bez autorytetu, za to z napadami furii\" wszed\u0142 w \u0142aski Putina", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/b8/b9/1c/z30121656M,Katastrofa-samolotu-pod-Moskwa.jpg\" vspace=\"2\" />Kto stanie na czele Grupy Wagnera? Formalnie numerem dwa w kierowanej przez Jewgienija Prigo\u017cyna firmie by\u0142 Andriej Troszew. - Cz\u0142owiek bez autorytetu, alkoholik, kt\u00f3rego wybuchy furii s\u0105 nie do zaakceptowania - m\u00f3wi Zbigniew Parafianowicz, autor ksi\u0105\u017cki o prywatnych armiach. Troszewa nama\u015bci\u0142 sam W\u0142adimir Putin.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30121442,kto-zastapi-prigozyna-czlowiek-bez-autorytetu-za-to-z-napadami.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T09:54:44.586797+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pogoda na weekend. Czy to koniec upalnego lata? \"Zimno nie b\u0119dzie\", mo\u017cliwe tr\u0105by powietrzne", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/d3/b9/1c/z30121683M,Upal--zdjecie-ilustracyjne-.jpg\" vspace=\"2\" />Ostatni weekend wakacji zapisze si\u0119 jako wyj\u0105tkowo upalny. Nie zabraknie tak\u017ce burz z gradem oraz intensywnych opad\u00f3w deszczu. Przysz\u0142y tydzie\u0144 przyniesie wyj\u0105tkowo niestabiln\u0105 i zmienn\u0105 aur\u0119. Czeka nas nie tylko och\u0142odzenie, ale tak\u017ce du\u017cy kontrast termiczny oraz kolejne niebezpieczne zjawiska atmosferyczne.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121443,upalna-masa-powietrza-nad-polska-juz-wkrotce-mozna-spodziewac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T09:54:44.584880+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Moskwa zamkn\u0119\u0142a wszystkie lotniska. Ogromne op\u00f3\u017anienia", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/4d/63/1c/z29766477M,Samolot-rosyjskich-linii-lotniczych-Azimuth.jpg\" vspace=\"2\" />Burmistrz Moskwy Siergiej Sobianin poinformowa\u0142, \u017ce nad miastem w nocy zestrzelono drona. W celu zapewnienia bezpiecze\u0144stwa zamkni\u0119te zosta\u0142y wszystkie lotniska. Co najmniej 24 loty zosta\u0142y op\u00f3\u017anione, a osiem zosta\u0142o odwo\u0142anych.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114881,30121450,moskwa-zamknela-wszystkie-lotniska-ogromne-opoznienia.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T08:50:15.996740+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Terlecki o incydencie z Black Hawkiem: Wina tego, kto kierowa\u0142. B\u0119dziemy broni\u0107 ministra", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/3d/a1/1c/z30021437M,Ryszard-Terlecki.jpg\" vspace=\"2\" />Ryszard Terlecki odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do incydentu z udzia\u0142em \u015bmig\u0142owca Black Hawk, do kt\u00f3rego dosz\u0142o 20 sierpnia w Sarnowej G\u00f3rze. - Ten \u015bmig\u0142owiec za nisko pewnie lecia\u0142 i to jest wina oczywi\u015bcie tego, kto kierowa\u0142 tym \u015bmig\u0142owcem. Oczywi\u015bcie b\u0119dziemy stanowczo broni\u0107 ministra (W\u0105sika - przyp.red) - zapewni\u0142.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30121378,terlecki-o-incydencie-z-black-hawkiem-wina-tego-kto-kierowal.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T07:44:39.106436+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Podkarpacie. Nie \u017cyje \u00f3sma osoba zaka\u017cona legionell\u0105", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/0e/b9/1c/z30117902M.jpg\" vspace=\"2\" />Ju\u017c \u00f3sma osoba zaka\u017cona legionell\u0105 nie \u017cyje. To kolejna ofiara bakterii, na kt\u00f3r\u0105 w ostatnim czasie nara\u017ceni s\u0105 mieszka\u0144cy Podkarpacia.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121415,podkarpacie-nie-zyje-osma-osoba-zakazona-legionella.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T07:44:39.104800+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znany aktor Antoni K. oskar\u017cony. Mo\u017ce trafi\u0107 za kratki. S\u0105 nowe informacje w sprawie", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/cd/b9/1c/z30121421M,Antoni-K--z-zarzutami.jpg\" vspace=\"2\" />Aktor Antoni K. jest oskar\u017cony o prowadzenie samochodu pod wp\u0142ywem marihuany. Jego proces ma ruszy\u0107 5 pa\u017adziernika - informuje Polska Agencja Prasowa. Za prowadzenie auta pod wp\u0142ywem narkotyk\u00f3w aktorowi grozi kara grzywny, ograniczenia wolno\u015bci lub pozbawienia wolno\u015bci do dw\u00f3ch lat.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121406,znany-aktor-antoni-k-oskarzony-moze-trafic-za-kratki-sa-nowe.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T07:44:39.103213+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "W Szczecinie dosz\u0142o do rozszczelnienia ruroci\u0105gu gazowego. Setki os\u00f3b ewakuowanych", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/57/82/1b/z28845911M,Pilne.jpg\" vspace=\"2\" />W Szczecinie w okolicy centrum handlowego \"Turzyn\" dosz\u0142o do rozszczelnienia ruroci\u0105gu gazowego \u015bredniego ci\u015bnienia. Ze wst\u0119pnych informacji wynika, \u017ce zosta\u0142o ewakuowanych oko\u0142o 400 os\u00f3b.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121487,w-szczecinie-doszlo-do-rozszczelnienia-rurociagu-gazowego-setki.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T07:44:39.101312+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zachodniopomorskie. Kto\u015b wstrzyma\u0142 ruch poci\u0105g\u00f3w. Nadano fa\u0142szywy komunikat. S\u0142u\u017cby w akcji", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/20/b8/1c/z30117408M,Pociag--Zdjecie-ilustracyjne.jpg\" vspace=\"2\" />PKP potwierdza, \u017ce minionej nocy w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim nieznany sprawca nada\u0142 radiotelefonem fa\u0142szywy sygna\u0142 start-stop na kolei. Przez kilka godzin ruch sk\u0142ad\u00f3w osobowych i towarowych by\u0142 wstrzymany. O incydencie zosta\u0142y powiadomione s\u0142u\u017cby.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30121362,zachodniopomorskie-ktos-wstrzymal-ruch-pociagow-nadano-falszywy.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T06:39:31.801702+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Legionella w Rzeszowie. Pulmonolog: Proponuj\u0119 zachowa\u0107 zdrowy rozs\u0105dek", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/a0/b9/1c/z30120608M,Legionella.jpg\" vspace=\"2\" />Bakteria Legionella nie jest gro\u017ana dla zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci zdrowych os\u00f3b. Proponuj\u0119 zachowa\u0107 rozs\u0105dek, nie ulega\u0107 nadmiernym emocjom, bo infekcje ni\u0105 wywo\u0142ane towarzysz\u0105 nam od dawna - powiedzia\u0142 PAP kierownik Kliniki Pneumonologii, Onkologii i Alergologii SPSK4 w Lublinie prof. Janusz Milanowski.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114883,30120537,pulmonolog-legionella-nie-jest-grozna-dla-zdecydowanej-wiekszosci.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T05:34:25.110630+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Kulisy PiS\". \"Zacz\u0119\u0142o si\u0119 my\u015blenie o tym, co si\u0119 mo\u017ce sta\u0107, je\u015bli prezesa zabraknie\" [FRAGMENT KSI\u0104\u017bKI]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/2a/b9/1c/z30121002M,Jaroslaw-Kaczynski-w-Uniejowie-kolo-Lodzi.jpg\" vspace=\"2\" />- Jaros\u0142aw \u017ale zni\u00f3s\u0142 drug\u0105 operacj\u0119 kolana. Bardzo cierpia\u0142 - m\u00f3wi Kamilowi Dziubce, dziennikarzowi i autorowi nowej ksi\u0105\u017cki \"Kulisy PiS\", jeden z pos\u0142\u00f3w. Inni wsp\u00f3\u0142pracownicy prezesa PiS nie szcz\u0119dz\u0105 szczeg\u00f3\u0142\u00f3w: nadwaga, chroniczny b\u00f3l, gronkowiec, strach wsp\u00f3\u0142pracownik\u00f3w. Poni\u017cej przytaczamy kilka z tych wypowiedzi.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,114884,30120961,kulisy-pis-zaczelo-sie-myslenie-o-tym-co-sie-moze-stac.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T05:34:25.108841+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak dobrze znasz kultowe bajki? Sprawd\u017a, czy poradzisz sobie z cytatami!", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/08/d2/16/z23930632M,Mis-Uszatek.jpg\" vspace=\"2\" />Zdob\u0119dziesz wszystkie 11 punkt\u00f3w?", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/13,129662,12477,jak-dobrze-znasz-kultowe-bajki-sprawdz-czy-poradzisz-sobie.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T05:34:25.106525+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://wiadomosci.gazeta.pl/pub/rss/wiadomosci.xml", "title": "Horoskop dzienny - sobota 26 sierpnia [Baran, Byk, Bli\u017ani\u0119ta, Rak, Lew, Panna, Waga, Skorpion, Strzelec, Kozioro\u017cec, Wodnik, Ryby]", "description": "<img align=\"left\" hspace=\"4\" src=\"https://bi.im-g.pl/im/7e/ac/1c/z30068094M,Horoskop-dzienny-na-sobote.jpg\" vspace=\"2\" />Horoskop na sobot\u0119 26 sierpnia. Czego spodziewa\u0107 si\u0119 po tym dniu? Kt\u00f3rym znakom zodiaku dopisze szcz\u0119\u015bcie, a kt\u00f3rym passa nie b\u0119dzie dzi\u015b sprzyja\u0107? Przedstawiamy przepowiednie dla wszystkich znak\u00f3w zodiaku.", "link": "https://wiadomosci.gazeta.pl/wiadomosci/7,168571,30118920,horoskop-dzienny-sobota-26-sierpnia-baran-byk-bliznieta.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=10199882", "date_published": "2023-08-26T04:30:04.846362+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "album": "Wiadomosci - Gazeta.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]