[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Premier Estonii: Nie zamierzam podawa\u0107 si\u0119 do dymisji; handel z Rosj\u0105 towarami nieobj\u0119tymi sankcjami to kwestia moralna", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/9/25ff50126c6ccb-948-568-77-44-4376-2625.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nie zamierzam podawa\u0107 si\u0119 do dymisji i nadal sprawuj\u0119 urz\u0105d premier Estonii, by walczy\u0107 o wolno\u015b\u0107 naszego kraju i Ukrainy; b\u0119d\u0119 robi\u0107 to nadal - powiedzia\u0142a w rozmowie z telewizj\u0105 ERR esto\u0144ska premier Kaja Kallas. Komentuj\u0105c spraw\u0119 powi\u0105za\u0144 jej m\u0119\u017ca z biznesem rosyjskim doda\u0142a, \u017ce \"handel z Rosj\u0105 towarami nie obj\u0119tymi sankcjami to kwestia moralna\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Premier-Estonii-Nie-zamierzam-podawac-sie-do-dymisji-handel-z-Rosja-towarami-nie-objetymi-sankcjami-to-kwestia-moralna-8600829.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T16:18:59.096610+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Znaczny wzrost liczby zagranicznych specjalist\u00f3w pracuj\u0105cych w zawodach technicznych w Niemczech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/6/cdddf60efd174c-948-568-7-17-992-595.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Niemczech w latach 2012\u20132022 prawie dwukrotnie wzros\u0142a liczba zagranicznych specjalist\u00f3w pracuj\u0105cych w zawodach technicznych. Odnotowano blisko 202 tys. takich os\u00f3b \u2013 poda\u0142 Instytut Niemieckiej Gospodarki (IW) w Kolonii.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Znaczny-wzrost-liczby-zagranicznych-specjalistow-pracujacych-w-zawodach-technicznych-w-Niemczech-8600856.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T16:18:59.094640+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Lewica proponuje du\u017c\u0105 podwy\u017ck\u0119 w bud\u017cet\u00f3wce i skr\u00f3cenie czasu pracy w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/f/b2e7a32caefd78-948-569-68-15-1131-679.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Podniesienie p\u0142ac w bud\u017cet\u00f3wce o 20 proc., skr\u00f3cenie czasu pracy w Polsce do 35 godzin, bezp\u0142atna procedura in vitro i w 100-proc. refundowana antykoncepcja hormonalna - to niekt\u00f3re propozycje zaprezentowane w sobot\u0119 w Cz\u0119stochowie na wiecu Lewicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Lewica-proponuje-duza-podwyzke-w-budzetowce-i-skrocenie-czasu-pracy-w-Polsce-8600873.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T16:18:59.078632+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Berlin najbrudniejszym miastem w Niemczech", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/6/28d7b08778cef6-948-568-0-210-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Berlin to najbrudniejsze miasto w ca\u0142ych Niemczech \u2013 uzna\u0142a blisko po\u0142owa (44,9 proc.) uczestnik\u00f3w sonda\u017cu przeprowadzonego w maju przez portal t-online. Respondenci wskazali tak\u017ce, w kt\u00f3rych dzielnicach niemieckiej stolicy jest ich zdaniem najbrudniej.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Berlin-najbrudniejszym-miastem-w-Niemczech-8599814.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T15:13:57.363159+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dwa ukrai\u0144skie drony zosta\u0142y zestrzelone w pobli\u017cu Moskwy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dwa drony ukrai\u0144skie zosta\u0142y zestrzelone w sobot\u0119 w pobli\u017cu Moskwy oraz w regionie przygranicznym Rosji \u2013 poinformowa\u0142y w sobot\u0119 zachodnie agencje, m.in. Reuters i AFP, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142adze rosyjskie.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dwa-ukrainskie-drony-zostaly-zestrzelone-w-poblizu-Moskwy-8600859.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T15:13:57.355118+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Fotowoltaika w blokach. Rz\u0105d wyda\u0142 ju\u017c na ten cel 67 mln z\u0142", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/3ac693fc8e8bbc-948-568-35-15-2012-1207.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />67 mln z\u0142 rz\u0105dowego wsparcia trafi\u0142o ju\u017c do wsp\u00f3lnot i sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowych na budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych na budynkach wielorodzinnych - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Ca\u0142a pula wsparcia wynosi 100 mln euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Fotowoltaika-w-blokach-Rzad-wydal-juz-na-ten-cel-67-mln-zl-8600853.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T15:13:57.341980+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Disney wi\u0119\u017aniem ultrapoprawno\u015bci politycznej. Nowa \u015anie\u017cka b\u0119dzie latynosk\u0105, a krasnoludki znikn\u0105 - szykuje si\u0119 kolejna finansowa klapa?", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/714efb685605b6-948-568-156-0-1062-637.png\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Disney najwyra\u017aniej nie uczy si\u0119 na b\u0142\u0119dach. Po \"Ma\u0142ej Syrence\" zn\u00f3w zapowiada remake kresk\u00f3wkowej bajki, tym razem w rolach g\u0142\u00f3wnych obsadzaj\u0105c aktor\u00f3w. W imi\u0119 ultrapoprawno\u015bci politycznej \u015anie\u017ck\u0119 zagra latynoska, a krasnoludk\u00f3w nie b\u0119dzie w og\u00f3le.\u00a0</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Sniezka-od-Disneya-Szykuje-sie-kolejna-finansowa-klapa-8597698.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T13:03:53.468727+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Te kraje UE produkuj\u0105 najwi\u0119cej lod\u00f3w - zdecydowanym liderem s\u0105siad Polski. Tu jest najtaniej", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/9/1e74799eef4020-948-568-0-320-3333-2000.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W 2022 roku Unia Europejska wyprodukowa\u0142a 3,2 miliarda litr\u00f3w lod\u00f3w, co oznacza wzrost o 5 proc. w por\u00f3wnaniu z rokiem poprzednim - poda\u0142 Eurostat. W\u015br\u00f3d kraj\u00f3w UE g\u0142\u00f3wnym producentem lod\u00f3w w ubieg\u0142ym roku by\u0142y Niemcy, gdzie wytworzono 620 mln litr\u00f3w tego smako\u0142yku, nast\u0119pnie plasuje si\u0119 Francja - 591 mln i W\u0142ochy - 571 mln litr\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Te-kraje-UE-produkuja-najwiecej-lodow-zdecydowanym-liderem-sasiad-Polski-Tu-jest-najtaniej-8597714.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T11:58:51.340097+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ogromne koszt utrzymania nielegalnych imigrant\u00f3w w Wielkiej Brytanii b\u0119d\u0105 tylko wzrasta\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/6/7c9bb9d83a5814-948-567-0-0-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Brytyjskie ministerstwo spraw \nwewn\u0119trznych poda\u0142o, \u017ce koszty utrzymania os\u00f3b ubiegaj\u0105cych si\u0119 o azyl w\n Wielkiej Brytanii wzros\u0142y w ci\u0105gu ostatniego roku prawie dwukrotnie - \ndo 3,97 mld \nfunt\u00f3w rocznie \"Nawet je\u015bli plan wysy\u0142ania nielegalnych imigrant\u00f3w do \nRwandy zacznie dzia\u0142a\u0107, to koszt ten w ci\u0105gu najbli\u017cszych pi\u0119ciu lat do \nponad 5 mld funt\u00f3w rocznie\" - ostrzeg\u0142 Institute for Public Policy \nResearch (IPPR).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ogromne-koszt-utrzymania-nielegalnych-imigrantow-w-Wielkiej-Brytanii-beda-tylko-wzrastac-8598664.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T11:58:51.337772+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS poda\u0142o dat\u0119, kiedy zaprezentuje sw\u00f3j program wyborczy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/4/73b0455c002a76-948-568-0-54-3651-2190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sw\u00f3j program wyborczy Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 zaprezentuje w sobot\u0119, 9 wrze\u015bnia w Ko\u0144skich - informuje w sobot\u0119 portal i.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-podalo-date-kiedy-zaprezentuje-swoj-program-wyborczy-8600811.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T11:58:51.335891+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "S\u0105d apelacyjny oddali\u0142 za\u017calenie PiS w procesie dot. spotu wyborczego i 15-proc. bezrobocia za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/7/b8ec619efbd47b-948-568-18-15-1475-884.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Warszawski s\u0105d apelacyjny oddali\u0142 w sobot\u0119 za\u017calenie komitetu wyborczego PiS na postanowienie s\u0105du okr\u0119gowego, kt\u00f3ry nakaza\u0142 zaprzestanie rozpowszechniania nieprawdziwej informacji zawartej w spocie PiS o 15 proc. bezrobociu za rz\u0105d\u00f3w PO-PSL - ustali\u0142a PAP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sad-apelacyjny-oddalil-zazalenie-PiS-w-procesie-dot-spotu-wyborczego-i-15-proc-bezrobocia-za-rzadow-PO-PSL-8600812.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T11:58:51.332249+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kanada rozwa\u017ca ograniczenie liczby zagranicznych student\u00f3w; w tle problem mieszkaniowy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/c/8ec1b5430ab2a0-948-568-0-44-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d rozwa\u017ca ograniczenie liczby zagranicznych student\u00f3w. Zagraniczni uczniowie i studenci trafiaj\u0105 przede wszystkim do Ontario (51 proc. z nich w ub.r.) i Kolumbii Brytyjskiej (20 proc.). To prowincje maj\u0105ce najwi\u0119kszy problem mieszkaniowy i najwy\u017csze ceny nieruchomo\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Kanada-rozwaza-ograniczenie-liczby-zagranicznych-studentow-w-tle-problem-mieszkaniowy-8600799.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T08:43:44.706787+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u015amier\u0107 z przepracowania w Japonii wci\u0105\u017c jest problemem. M\u0142ody lekarz pope\u0142ni\u0142 samob\u00f3jstwo po 207 nadgodzinach", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/2/f4b88d59340c9f-948-568-0-154-2429-1457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />26-letni lekarz rezydent z Kioto odebra\u0142 sobie \u017cycie po przepracowaniu przesz\u0142o 200 godzin nadliczbowych. Rodzina lekarza zaapelowa\u0142a o zmian\u0119 prawa w kraju od dawna n\u0119kanym przez \"karoshi\" \u2013 \u015bmier\u0107 z przepracowania. Wprowadzone w 2019 r. reformy prawa pracy nie przynosz\u0105 w tym obszarze zadowalaj\u0105cych rezultat\u00f3w - donosi stacja CNN.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Smierc-z-przepracowania-w-Japonii-wciaz-jest-problemem-Mlody-lekarz-popelnil-samobojstwo-po-207-nadgodzinach-8599701.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T08:43:44.705173+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wsp\u00f3\u0142praca NASA i SpaceX. Wystartowa\u0142a kolejna misja za\u0142ogowa na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/8/426017708b31c6-948-568-0-288-2400-1439.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Z Centrum Kosmicznego NASA na przyl\u0105dku Canaveral na Florydzie w USA wystartowa\u0142a w sobot\u0119 kolejna misja za\u0142ogowa na Mi\u0119dzynarodow\u0105 Stacj\u0119 Kosmiczn\u0105 (ISS); przedsi\u0119wzi\u0119cie o nazwie Crew-7 to wsp\u00f3lna inicjatywa NASA i firmy SpaceX, za\u0142o\u017conej przez miliardera Elona Muska - powiadomi\u0142a agencja AP.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wspolpraca-NASA-i-SpaceX-Wystartowala-kolejna-misja-zalogowa-na-Miedzynarodowa-Stacje-Kosmiczna-8600804.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T08:43:44.703519+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosjanin skazany za antywojenny rysunek c\u00f3rki osadzony w karcerze", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/4/d0ad70a3a6a8b6-948-568-0-47-1721-1032.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rosjanin Aleksiej Moskalow, skazany za antywojenny rysunek swej c\u00f3rki, zosta\u0142 osadzony po raz trzeci z rz\u0119du w karcerze - poda\u0142 w pi\u0105tek wieczorem portal Mediazona. Moskalow przebywa w karcerze przy w kolonii karnej w obwodzie tulskim.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosjanin-skazany-za-antywojenny-rysunek-corki-osadzony-w-karcerze-8600796.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T08:43:44.701472+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Wega\u0144ski burger\" czy \"stek z tofu\" b\u0119d\u0105 zakazane? TSUE uporz\u0105dkuje kwesti\u0119 u\u017cywania takich nazw", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/8/6fb7a4739912a0-948-568-0-130-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Trybuna\u0142 Sprawiedliwo\u015bci Unii Europejskiej (TSUE) sprecyzuje zasady stosowania nazw typowych dla produkt\u00f3w spo\u017cywczych pochodzenia zwierz\u0119cego w przypadku \u017cywno\u015bci na bazie ro\u015blin - poinformowa\u0142 brukselski portal Euractiv.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Weganski-burger-czy-stek-z-tofu-beda-zakazane-TSUE-uporzadkuje-kwestie-uzywania-takich-nazw-8600181.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T08:43:44.692157+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Mimo wojny i sankcji Putin ma nowy luksusowy jacht wart 100 mln dol. \"Stolik kawowy kosztowa\u0142 oko\u0142o 80 tys. USD\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/8/6233874f7674d6-948-568-0-98-3924-2354.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tu\u017c przed agresj\u0105 na Ukrain\u0119 W\u0142adimir Putin sprowadzi\u0142 z Niemiec sw\u00f3j nowy luksusowy jacht morski Graceful wart 100 mln USD, na kt\u00f3rym zamontowano luksusowe wyposa\u017cenie, importuj\u0105c je z W\u0142och i Estonii z omini\u0119ciem sankcji - twierdz\u0105 wsp\u00f3\u0142pracownicy opozycjonisty Aleksieja Nawalnego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mimo-wojny-i-sankcji-Putin-ma-nowy-luksusowy-jacht-wart-100-mln-dol-Stolik-kawowy-kosztowal-okolo-80-tys-USD-8598728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T08:43:44.688492+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Skandal w bazylice \u015bw. Marka w Wenecji: pracownicy kas kradli cz\u0119\u015b\u0107 wp\u0142yw\u00f3w z bilet\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/0/bdaa193dcc5a69-948-568-9-69-3970-2382.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Sze\u015bciu pracownik\u00f3w kas biletowych w bazylice \n\u015awi\u0119tego Marka w Wenecji zosta\u0142o dyscyplinarnie zwolnionych, gdy na jaw \nwysz\u0142o, \u017ce przyw\u0142aszczali sobie cz\u0119\u015b\u0107 pieni\u0119dzy - poda\u0142a lokalna prasa. \nOkaza\u0142o si\u0119 te\u017c, \u017ce pobierali oni op\u0142at\u0119 za wst\u0119p do bazyliki, jej \nmuzeum i dzwonnicy tak\u017ce od os\u00f3b, kt\u00f3re s\u0105 z niej zwolnione, czyli \nopiekun\u00f3w os\u00f3b z niepe\u0142nosprawno\u015bciami oraz dzieci i m\u0142odzie\u017cy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Skandal-w-bazylice-sw-Marka-w-Wenecji-pracownicy-kas-kradli-czesc-wplywow-z-biletow-8600754.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T07:38:42.832327+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "20 chi\u0144skich samolot\u00f3w naruszy\u0142o stref\u0119 obrony powietrznej Tajwanu w ci\u0105gu ostatniej doby", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/f/0001f584c7c596-948-568-0-0-1767-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Jak poinformowa\u0142o w sobot\u0119 rano ministerstwo obrony Tajwanu  w ci\u0105gu ostatnich 24 godzin 20 chi\u0144skich samolot\u00f3w i dron\u00f3w naruszy\u0142o stref\u0119 obrony powietrznej tej wyapy</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/20-chinskich-samolotow-naruszylo-strefe-obrony-powietrznej-Tajwanu-w-ciagu-ostatniej-doby-8600736.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T07:38:42.829125+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Papierowe s\u0142omki mog\u0105 szkodzi\u0107 ludziom zamiast pomaga\u0107 \u015brodowisku", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/b/f518390eb54b88-948-568-0-230-3983-2390.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Papierowe s\u0142omki do napoj\u00f3w mog\u0105 by\u0107 szkodliwe dla ludzi, nie b\u0119d\u0105c przy tym lepszymi dla \u015brodowiska ni\u017c s\u0142omki plastikowe \u2013 informuje pismo \u201eFood Additives &amp; Contaminants\u201d.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Papierowe-slomki-moga-szkodzic-ludziom-zamiast-pomagac-srodowisku-8600737.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.143401+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Nowa Zelandia zaoferuje uchod\u017acom z Ukrainy status sta\u0142ego rezydenta", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/f/5da0f9e50b670d-948-568-0-112-1732-1039.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nowa Zelandia og\u0142osila w sobot\u0119, \u017ce zaoferuje uchod\u017acom z Ukrainy uproszczony tryb przyznawania statusu sta\u0142ego rezydenta. B\u0119dzie on przys\u0142ugiwa\u0142 osobom, kt\u00f3re uzyskaj\u0105 przed 15 marca przysz\u0142ego roku specjaln\u0105 tymczasow\u0105 wiz\u0119 - o\u015bwiadczy\u0142 nowozelandzki minister ds. imigracji Andrew Little.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Nowa-Zelandia-zaoferuje-uchodzcom-z-Ukrainy-status-stalego-rezydenta-8600739.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.140241+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "W pobli\u017cu Moskwy zestrzelono kolejnego drona", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/3/817b2ceb64cbe7-948-568-567-30-3488-2092.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pobli\u017cu Moskwy zosta\u0142 zestrzelony przez obron\u0119 przeciwlotnicz\u0105 dron - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 nad ranem mer rosyjskiej stolicy Siergiej Sobjanin cytowany przez Reutersa. Zamkni\u0119te zosta\u0142y moskiewskie lotniska.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/W-poblizu-Moskwy-zestrzelono-kolejnego-drona-8600732.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.138613+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "By\u0142y wiceszef Pentagonu: Polska mo\u017ce mie\u0107 jedn\u0105 z najsilniejszych armii NATO", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/c/e2571edc5760a1-948-568-0-8-3224-1934.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zakup \u015bmig\u0142owc\u00f3w Apache jest bardzo dobr\u0105 i sensown\u0105 militarnie inwestycj\u0105; potwierdza, \u017ce Polska mo\u017ce mie\u0107 najsilniejsz\u0105 armi\u0119 w NATO obok Stan\u00f3w Zjednoczonych - powiedzia\u0142 PAP Jim Townsend, wieloletni urz\u0119dnik Pentagonu ds. polityki europejskiej i NATO. Jak doda\u0142, postawa Polski kontrastuje z polityk\u0105 Niemiec, kt\u00f3re zrezygnowa\u0142y ze zobowi\u0105zania do przeznaczania 2 proc. PKB na obron\u0119.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Byly-wiceszef-Pentagonu-Polska-moze-miec-jedna-z-najsilniejszych-armii-NATO-8600772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.136495+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rekordowe zainteresowanie Czech\u00f3w podr\u00f3\u017cami do Polski. A to skutkuje wzrostem cen", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/6ef5eeab299dfd-948-568-0-267-3960-2375.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rekordowe zainteresowanie podr\u00f3\u017cami do Polski zanotowano w lipcu w Czechach - wynika z czwartkowej analizy Polskiego Instytutu Ekonomicznego. Zainteresowanie naszym krajem ro\u015bnie tak\u017ce w\u015br\u00f3d S\u0142owak\u00f3w \u2013 wyniki s\u0105 najwy\u017csze od ponad dekady - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rekordowe-zainteresowanie-Czechow-podrozami-do-Polski-A-to-skutkuje-wzrostem-cen-8599617.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.131649+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tu jest jakby luksusowo... Oto najlepsze i najgorsze linie lotnicze na \u015bwiecie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/3/70b3be93233f3a-948-568-348-675-3881-2328.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Najlepsz\u0105 lini\u0105 lotnicz\u0105 na \u015bwiecie w 2023 r. jest \nJapan Airlines, poinformowa\u0142 dziennik \u201eLe Soir\u201d. Natomiast za \nnajgorszego przewo\u017anika uznano indonezyjsk\u0105 lini\u0119 Wings Air.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najlepsze-i-najgorsze-linie-lotnicze-na-swiecie-w-2023-roku-8598671.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.130029+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspert: Zg\u0142oszenie wierzytelno\u015bci do Getin Noble Banku mo\u017cna skorygowa\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/a/2b22c7b1704438-945-560-0-149-3000-1799.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Zg\u0142oszenie wierzytelno\u015bci w stosunku do Getin Noble Bank, z\u0142o\u017cone po wyznaczonym terminie, b\u0119dzie wi\u0105za\u0142o si\u0119 z konieczno\u015bci\u0105 poniesienia op\u0142aty. Ale ci, kt\u00f3rzy zg\u0142osili wierzytelno\u015b\u0107 w wyznaczonym terminie, mog\u0105 wniosek skorygowa\u0107 \u2013 wynika z przes\u0142anych PAP wyja\u015bnie\u0144 radcy prawnego Mateusza Paliana z Kancelarii Tatara i Wsp\u00f3lnicy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspert-Zgloszenie-wierzytelnosci-do-Getin-Noble-Banku-mozna-skorygowac-8600760.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T06:33:41.128106+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska turystyka ro\u015bnie mimo inflacji - bran\u017ca chce powrotu bonu turystycznego. \"To by\u0142o realne wsparcie\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/3e1da763480dbc-948-568-0-7-2940-1763.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />- Polski Ba\u0142tyk staje si\u0119 coraz bardziej popularny m.in. w\u015br\u00f3d Czech\u00f3w, kt\u00f3rzy t\u0142umnie ju\u017c odwiedzaj\u0105 polskie pla\u017ce i\u00a0j\u0119zyk czeski mo\u017cna tam us\u0142ysze\u0107 prawie r\u00f3wnie cz\u0119sto jak j\u0119zyk...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-turystyka-rosnie-mimo-inflacji-branza-chce-powrotu-bonu-turystycznego-To-bylo-realne-wsparcie-8597549.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T04:23:37.517899+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Recesja za recesj\u0105, rozczarowuj\u0105ce wyniki Orlenu, Polacy zaciskaj\u0105cy pasa i oszcz\u0119dno\u015bci pos\u0142\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/c/4/644e1f5ad34a7f-948-568-0-38-3536-2121.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ko\u0144czymy kolejny upalny tydzie\u0144. Gor\u0105co by\u0142o tak\u017ce w \ngospodarce - recesja staje si\u0119 faktem, cho\u0107\u00a0do tej pory udawa\u0142o si\u0119 jej \nunika\u0107. Rozczarowa\u0142y tak\u017ce wzrost p\u0142ac, polski przemys\u0142, kt\u00f3ry boryka \nsi\u0119 z dalszymi problemami, a tak\u017ce najgorsze od 5 lat dane z bran\u017cy \nbudowalnej. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Recesja-za-recesja-rozczarowujace-wyniki-Orlenu-Polacy-zaciskajacy-pasa-i-oszczednosci-poslow-8600163.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T04:23:37.515594+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Czy obligacje i akcje dadz\u0105 jeszcze zarobi\u0107? Te rynki i bran\u017ce maj\u0105 potencja\u0142, ale trzeba te\u017c uwa\u017ca\u0107 na spadaj\u0105ce no\u017ce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/f/b92a6da5cd8b33-948-568-0-53-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Go\u015bcie PB do S\u0142uchania kre\u015bl\u0105 inwestycyjne scenariusze na najbli\u017csze \nmiesi\u0105ce, wskazuj\u0105 sektory i rynki z potencja\u0142em oraz ostrzegaj\u0105 przed \nspadaj\u0105cymi no\u017cam.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Czy-obligacje-i-akcje-dadza-jeszcze-zarobic-Te-rynki-i-branze-maja-potencjal-ale-trzeba-tez-uwazac-na-spadajace-noze-8600336.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T04:23:37.513571+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sklepy prze\u017cywaj\u0105 obl\u0119\u017cenie - pracownicy dorywczy pilnie poszukiwani. Tyle mo\u017cna zarobi\u0107", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/3/e6a1e49946eefd-948-568-80-290-3920-2351.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W lipcu 2023 r. wzros\u0142a o ponad 80 proc. rok do roku liczba zlece\u0144 dla pracownik\u00f3w dorywczych w handlu - wynika z badania dotycz\u0105cego tzw. pracy natychmiastowej. Pracownik\u00f3w szukaj\u0105 zar\u00f3wno dyskonty wielkopowierzchniowe, jak i supermarkety oraz sieciowe sklepy w galeriach handlowych - dodano.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklepy-przezywaja-oblezenie-pracownicy-dorywczy-pilnie-poszukiwani-Tyle-mozna-zarobic-8599420.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T04:23:37.511484+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Kupujesz mieszkanie? Nie daj si\u0119 z\u0142apa\u0107 na du\u017cy metra\u017c w ofercie - realna powierzchnia u\u017cytkowa mo\u017ce by\u0107 sporo mniejsza", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/d62231e2a2a7f6-948-568-0-9-3900-2339.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Metra\u017c\nmieszkania, czyli powierzchnia u\u017cytkowa, mo\u017ce by\u0107 wyliczona w r\u00f3\u017cny spos\u00f3b w\nzale\u017cno\u015bci od przyj\u0119tej normy. Jak podkre\u015blaj\u0105 eksperci portalu\nGetHome.pl, kupuj\u0105cy now\u0105 nieruchomo\u015b\u0107 powinien wiedzie\u0107, jaka norma\npomiaru zosta\u0142a zastosowana. W zale\u017cno\u015bci bowiem od niej inaczej b\u0119d\u0105 te\u017c ujmowane powierzchnie takie jak balkon, taras czy loggia.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Metraz-mieszkania-co-sie-do-niego-wlicza-8597772.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-26T04:23:37.508602+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Bankier", "album": "Bankier", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]