[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alert RCB dla wi\u0119kszo\u015bci Polski", "description": "<img alt=\"Alert RCB dla wi\u0119kszo\u015bci Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-46fqc-alert-7309218/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa og\u0142osi\u0142o alert dla 10 wojew\u00f3dztw. S\u0142u\u017cby ostrzegaj\u0105 przed burzami z gradem i silnym wiatrem w nocy z soboty na niedziel\u0119 i w niedziel\u0119 rano.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-burze-z-gradem-prawie-w-calej-polsce-mozliwe-przerwy-w-dostawie-pradu-7308468?source=rss", "date_published": "2023-08-26T21:49:57.545459+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - niedziela 27.08. Burze w nocy i w dzie\u0144, b\u0119d\u0105 nawet 32 stopnie", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - niedziela 27.08. Burze w nocy i w dzie\u0144, b\u0119d\u0105 nawet 32 stopnie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-7jb3t0-w-nocy-pojawia-sie-burze-7279360/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towne burze b\u0119d\u0105 wyst\u0119powa\u0107 w Polsce w nocy z soboty na niedziel\u0119 i w ci\u0105gu dnia. Pojawi\u0105 si\u0119 obfite opady deszczu. Niedziela w cz\u0119\u015bci kraju b\u0119dzie upalna.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/pogoda-na-jutro-niedziela-2708-burze-w-nocy-i-w-dzien-beda-nawet-32-stopnie-7309154?source=rss", "date_published": "2023-08-26T20:44:19.368111+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alert RCB. \"Przygotuj si\u0119 na ewentualne podtopienia\"", "description": "<img alt=\"Alert RCB. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-jz2jld-intensywne-opady-deszczu-6116656/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alert RCB zosta\u0142 og\u0142oszony dla Opolszczyzny i cz\u0119\u015bci Dolnego \u015al\u0105ska. Wieczorem w sobot\u0119 i w nocy z soboty na niedziel\u0119 prognozowane s\u0105 tam intensywne opady deszczu. Mo\u017ce doj\u015b\u0107 do podtopie\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-intensywne-opady-deszczu-moze-dojsc-do-podtpien-7308468?source=rss", "date_published": "2023-08-26T19:39:18.272323+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u015aledztwo prokuratury po zdarzeniu na Bulwarach Wi\u015blanych", "description": "<img alt=\"\u015aledztwo prokuratury po zdarzeniu na Bulwarach Wi\u015blanych\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-joavbf-bulwary-wislane-5077400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczna policja poinformowa\u0142a o interwencji w nocy z czwartku na pi\u0105tek wobec \"agresywnej grupy m\u0119\u017cczyzn\" na Bulwarach Wi\u015blanych. \"Wylegitymowano \u0142\u0105cznie 13 os\u00f3b. Nikt nie potrzebowa\u0142 pomocy\" - przekaza\u0142a policja. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce Stanis\u0142aw \u017baryn, zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych. \"Upubliczniony w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych filmik z Bulwar\u00f3w Wi\u015blanych nie prezentuje wydarze\u0144 z udzia\u0142em obywateli Ukrainy\" - napisa\u0142. Prokuratura wszcz\u0119\u0142a \u015bledztwo.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-grupa-agresywnych-mezczyzn-na-bulwarach-wislanych-wylegitymowano-13-osob-sledztwo-prokuratury-7308719?source=rss", "date_published": "2023-08-26T18:34:14.038448+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ulewy, gwa\u0142towne burze i upa\u0142. Alerty obejmuj\u0105 du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Polski", "description": "<img alt=\"Ulewy, gwa\u0142towne burze i upa\u0142. Alerty obejmuj\u0105 du\u017c\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 Polski\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-6me5lr-burze-7298927/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Instytut Meteorologii i Gospodarki Wodnej ostrzega przed burzami z gradem, kt\u00f3re mog\u0105 wyst\u0119powa\u0107 w sobot\u0119 wieczorem na po\u0142udniowym wschodzie kraju. Dla siedmiu wojew\u00f3dztw wydane zosta\u0142y alerty w zwi\u0105zku z prognozowanymi intensywnymi opadami deszczu, kt\u00f3rym tak\u017ce mog\u0105 towarzyszy\u0107 burze. IMGW w cz\u0119\u015bci kraju ostrzega r\u00f3wnie\u017c przed upa\u0142em.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-burze-z-gradem-ulewy-upal-czerwone-alerty-w-czesci-kraju-7308328?source=rss", "date_published": "2023-08-26T18:34:14.018367+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest raport z pilota\u017cu Krajowej Sieci Onkologicznej? \"Najpewniej nie ma danych, \u017ceby ten raport opublikowa\u0107\"", "description": "<img alt=\"Gdzie jest raport z pilota\u017cu Krajowej Sieci Onkologicznej? \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sg3u1j-gdzie-jest-raport-z-pilotazu-krajowej-sieci-onkologicznej-najpewniej-nie-ma-danych-zeby-ten-raport-opublikowac-7309058/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Termin min\u0105\u0142 kilka tygodni temu, a wynik\u00f3w pilota\u017cu Krajowej Sieci Onkologicznej brak. Trwa\u0142 lata i mia\u0142 da\u0107 odpowied\u017a na pytanie, jak skutecznie i sprawnie zorganizowa\u0107 leczenie pacjent\u00f3w chorych na nowotwory, by miesi\u0105cami nie czekali na diagnoz\u0119, badania i terapi\u0119.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/gdzie-jest-raport-z-pilotazu-krajowej-sieci-onkologicznej-najpewniej-nie-ma-danych-zeby-ten-raport-opublikowac-7309034?source=rss", "date_published": "2023-08-26T18:34:14.015154+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Niepe\u0142nosprawny pan Marek z \u017con\u0105 zostali uwi\u0119zieni podczas pr\u00f3bnej ewakuacji. \"Nikogo to nie obchodzi\"", "description": "<img alt=\"Niepe\u0142nosprawny pan Marek z \u017con\u0105 zostali uwi\u0119zieni podczas pr\u00f3bnej ewakuacji. \" src=\"https://fakty.tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tgjgsf-niepelnosprawny-pan-marek-z-zona-zostali-uwiezieni-podczas-probnej-ewakuacji-nikogo-to-nie-obchodzi-7309059/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zgodnie z procedur\u0105 pr\u00f3bnej ewakuacji windy i schody ruchome zostaj\u0105 wy\u0142\u0105czone. Tylko co maj\u0105 zrobi\u0107 niepe\u0142nosprawni, kt\u00f3rzy zostali na peronie? Radzi\u0107 sobie sami? W Poznaniu w takiej sytuacji znale\u017ali si\u0119 pan Marek z \u017con\u0105.", "link": "https://fakty.tvn24.pl/zobacz-fakty/niepelnosprawny-pan-marek-z-zona-zostali-uwiezieni-podczas-probnej-ewakuacji-nikogo-to-nie-obchodzi-7309044?source=rss", "date_published": "2023-08-26T18:34:14.013225+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Drzewo run\u0119\u0142o na jad\u0105cy samoch\u00f3d", "description": "<img alt=\"Drzewo run\u0119\u0142o na jad\u0105cy samoch\u00f3d\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-3jhdqy-zlamane-drzewo-upadlo-na-przejezdzajacy-samochod-w-srodce-woj-wielkopolskie-7309045/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na przeje\u017cd\u017caj\u0105cy samoch\u00f3d w miejscowo\u015bci \u015ar\u00f3dka (wojew\u00f3dztwo wielkopolskie) upad\u0142o z\u0142amane drzewo. Stra\u017c po\u017carna poinformowa\u0142a, \u017ce nie ma os\u00f3b poszkodowanych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-wielkopolska-drzewo-runelo-na-jadacy-samochod-w-srodce-zdjecia-7309043?source=rss", "date_published": "2023-08-26T17:29:45.287494+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Grupa agresywnych m\u0119\u017cczyzn na Bulwarach Wi\u015blanych. \"Wylegitymowano 13 os\u00f3b\"", "description": "<img alt=\"Grupa agresywnych m\u0119\u017cczyzn na Bulwarach Wi\u015blanych. \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-joavbf-bulwary-wislane-5077400/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Sto\u0142eczna policja poinformowa\u0142a o interwencji w nocy z czwartku na pi\u0105tek wobec \"agresywnej grupy m\u0119\u017cczyzn\" na Bulwarach Wi\u015blanych. \"Wylegitymowano \u0142\u0105cznie 13 os\u00f3b. Nikt nie potrzebowa\u0142 pomocy\" - przekaza\u0142a policja. Do sprawy odni\u00f3s\u0142 si\u0119 tak\u017ce Stanis\u0142aw \u017baryn, zast\u0119pca ministra koordynatora s\u0142u\u017cb specjalnych. \"Upubliczniony w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych filmik z Bulwar\u00f3w Wi\u015blanych nie prezentuje wydarze\u0144 z udzia\u0142em obywateli Ukrainy\" - napisa\u0142.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/srodmiescie/warszawa-grupa-agresywnych-mezczyzn-na-bulwarach-wislanych-wylegitymowano-13-osob-7308719?source=rss", "date_published": "2023-08-26T15:19:09.337482+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje zawodnik futbolu ameryka\u0144skiego. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 podczas policyjnej interwencji, zmar\u0142 w szpitalu", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje zawodnik futbolu ameryka\u0144skiego. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107 podczas policyjnej interwencji, zmar\u0142 w szpitalu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xli7le-sprawe-wyjasnia-policja-7295734/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod nadzorem prokuratury b\u0119d\u0105 wyja\u015bniane okoliczno\u015bci \u015bmierci zawodnika\u00a0futbolu ameryka\u0144skiego, wyst\u0119puj\u0105cego w klubie Panthers Wroc\u0142aw. Wcze\u015bniej interweniowali wobec niego policjanci. Ratownicy medyczni podali mu \u015brodki uspokajaj\u0105ce. Straci\u0142 przytomno\u015b\u0107, zmar\u0142 w szpitalu.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/wroclaw-nie-zyje-zawodnik-panthers-wroclaw-7308873?source=rss", "date_published": "2023-08-26T15:19:09.329149+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uderzyli w drzewo, zgin\u0119\u0142a kobieta. Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, trafi\u0142y do szpitala", "description": "<img alt=\"Uderzyli w drzewo, zgin\u0119\u0142a kobieta. Cztery osoby, w tym dwoje dzieci, trafi\u0142y do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/krakow/cdn-zdjecie-renu4c-wypadek-w-korczewie-7308925/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Samoch\u00f3d, kt\u00f3rym podr\u00f3\u017cowa\u0142y trzy doros\u0142e osoby i dw\u00f3jka dzieci uderzy\u0142 w drzewo. Zgin\u0119\u0142a dwudziestokilkuletnia kobieta.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/korczew-wypadek-samochodu-z-dwojka-dzieci-nie-zyje-kobieta-7308923?source=rss", "date_published": "2023-08-26T15:19:09.327257+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"\u0141owcy g\u0142\u00f3w\" zatrzymali go w Warszawie, jest podejrzewany o brutalny gwa\u0142t w Niemczech", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1cgaio-wroclawscy-lowcy-glow-7308879/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niemiecki wymiar sprawiedliwo\u015bci wyda\u0142 w jego sprawie Europejski Nakaz Aresztowania. Podejrzewany jest o brutalny gwa\u0142t. Zatrzymali go w Warszawie wroc\u0142awscy \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-lowcy-glow-zatrzymali-podejrzewanego-o-brutalny-gwalt-w-niemczech-7308872?source=rss", "date_published": "2023-08-26T14:14:13.041192+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do\u015bwietl\u0105 322 przej\u015bcia dla pieszych w ca\u0142ej Warszawie. Drogowcy rozstrzygn\u0119li przetarg", "description": "<img alt=\"Do\u015bwietl\u0105 322 przej\u015bcia dla pieszych w ca\u0142ej Warszawie. Drogowcy rozstrzygn\u0119li przetarg\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-ra5x7r-drogowcy-doswietlaja-przejscia-dla-pieszych-7308569/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"Rozstrzygn\u0119li\u015bmy przetarg na do\u015bwietlenie 322 przej\u015b\u0107 dla pieszych w niemal wszystkich dzielnicach Warszawy. Oznacza to, \u017ce w pierwszej po\u0142owie przysz\u0142ego roku przekroczymy granic\u0119 dw\u00f3ch tysi\u0119cy do\u015bwietlonych przej\u015b\u0107 w ca\u0142ym mie\u015bcie\" - chwal\u0105 si\u0119 sto\u0142eczni drogowcy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-doswietla-322-przejscia-dla-pieszych-drogowcy-rozstrzygneli-przetarg-7308558?source=rss", "date_published": "2023-08-26T13:09:35.126139+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Legionella nie jest gro\u017ana dla zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci zdrowych os\u00f3b\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-f0d4fn-szpital-korytarz-lozko-6550361/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Bakteria legionella nie jest gro\u017ana dla zdecydowanej wi\u0119kszo\u015bci zdrowych os\u00f3b - podkre\u015bli\u0142 kierownik Kliniki Pneumonologii, Onkologii i Alergologii SPSK4 w Lublinie prof. Janusz Milanowski. Gro\u017ana mo\u017ce by\u0107 dla os\u00f3b starszych o przewlekle chorych. Liczba zaka\u017conych legionell\u0105 wzros\u0142a do prawie 130, osiem os\u00f3b zmar\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/lublin-rzeszow-pulmonolog-legionella-nie-jest-grozna-dla-zdecydowanej-wiekszosci-zdrowych-osob-7308717?source=rss", "date_published": "2023-08-26T13:09:35.120031+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wyruszyli na ISS, pozostawiaj\u0105c za sob\u0105 nieziemski widok", "description": "<img alt=\"Wyruszyli na ISS, pozostawiaj\u0105c za sob\u0105 nieziemski widok\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-qsqz91-start-misji-crew-7-7308631/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Za\u0142oga misji Crew-7 leci w stron\u0119 Mi\u0119dzynarodowej Stacji Kosmicznej. Jest ona wyj\u0105tkowa, poniewa\u017c bior\u0105 w niej udzia\u0142 astronauci z r\u00f3\u017cnych kraj\u00f3w i o bardzo r\u00f3\u017cnych \u017cyciowych do\u015bwiadczeniach. Jak pokazuj\u0105 zdj\u0119cia i nagrania, sam start prezentowa\u0142 si\u0119 nieziemsko.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/start-misji-crew-7-miedzynarodowa-stacja-kosmiczna-zdjecia-nagrania-7308586?source=rss", "date_published": "2023-08-26T13:09:35.118381+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Konopie indyjskie uprawia\u0142 mi\u0119dzy pomidorami, gotowy susz ukrywa\u0142 na dachu domu", "description": "<img alt=\"Konopie indyjskie uprawia\u0142 mi\u0119dzy pomidorami, gotowy susz ukrywa\u0142 na dachu domu\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-epmp7s-marihuane-hodowal-miedzy-pomidorami-gotowy-susz-i-mefedron-ukrywal-na-dachu-swojego-domu-7308727/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Dwa foliowe worki z narkotykami ukrywa\u0142 na dachu budynku, w\u00a0kt\u00f3rym mieszka\u0142. Konopie indyjskie uprawia\u0142 w\u00a0foliowym namiocie, mi\u0119dzy pomidorami. 24-latek z Gda\u0144ska us\u0142ysza\u0142 zarzut i zosta\u0142 tymczasowo aresztowany", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-marihuane-hodowal-miedzy-pomidorami-gotowy-susz-i-mefedron-ukrywal-na-dachu-swojego-domu-7308702?source=rss", "date_published": "2023-08-26T13:09:35.116419+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zalania, zablokowane drogi, gradobicia. Stra\u017cacy interweniuj\u0105 na \u015al\u0105sku", "description": "<img alt=\"Zalania, zablokowane drogi, gradobicia. Stra\u017cacy interweniuj\u0105 na \u015al\u0105sku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-f6vcer-grad-rycerka-gorna-slask-sobota-7308766/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Burza z intensywnymi opadami deszczu przesz\u0142a w sobot\u0119 na po\u0142udniu wojew\u00f3dztwa \u015bl\u0105skiego. W Wi\u015ble i Istebnej podtopione zosta\u0142y piwnice, stra\u017cacy usuwaj\u0105 te\u017c z\u0142amane konary. Z powodu uszkodzonych linii energetycznych utrudnienia s\u0105 w niekt\u00f3rych miejscach na drodze ekspresowej S1. Rzeka Wis\u0142a w Ustroniu osi\u0105gn\u0119\u0142a poziom alarmowy. By\u0142y te\u017c miejsca, gdzie pada\u0142 grad. Zdj\u0119cia otrzymali\u015bmy na Kontakt 24.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/polska/burze-w-polsce-slask-zalania-zablokowane-drogi-gradobicia-materialy-dostajemy-na-kontakt-24-7308759?source=rss", "date_published": "2023-08-26T13:09:35.114895+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Obserwujemy rewolucj\u0119 w zakresie instalacji fotowoltaicznych na blokach\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-34u738-blok-bloki-osiedle-mieszkanie-mieszkania-shutterstock12015919-4936323/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    67 milion\u00f3w z\u0142otych trafi\u0142o do wsp\u00f3lnot i sp\u00f3\u0142dzielni mieszkaniowych na budow\u0119 instalacji fotowoltaicznych na budynkach wielorodzinnych - przekaza\u0142 podczas konferencji prasowej minister rozwoju i technologii Waldemar Buda. Doda\u0142, \u017ce pe\u0142na pula wsparcia wynosi 100 milion\u00f3w euro.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/instalacje-fotowoltaiczne-pv-na-blokach-buda-o-programie-7308764?source=rss", "date_published": "2023-08-26T13:09:35.113256+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemnicza paczka na mo\u015bcie, policja wstrzyma\u0142a ruch", "description": "<img alt=\"Tajemnicza paczka na mo\u015bcie, policja wstrzyma\u0142a ruch\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dt4v93-most-grunwaldzki-wroclaw-shutterstock_1769388674-7308709/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na jednym z element\u00f3w wroc\u0142awskiego mostu w sobot\u0119 po godzinie 13 zauwa\u017cono podejrzany pakunek. Na miejsce jad\u0105 pirotechnicy. Ruch, decyzj\u0105 policji, zosta\u0142 wstrzymany do czasu wyja\u015bnienia, co zawiera pakunek.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/tajemnicza-paczka-na-moscie-policja-wstrzymala-ruch-7308723?source=rss", "date_published": "2023-08-26T12:04:05.634405+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "14 nowych zaka\u017ce\u0144 legionell\u0105, w tym jedno spoza Podkarpacia. Nie \u017cyje \u00f3sma osoba zaka\u017cona", "description": "<img alt=\"14 nowych zaka\u017ce\u0144 legionell\u0105, w tym jedno spoza Podkarpacia. Nie \u017cyje \u00f3sma osoba zaka\u017cona\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gc6uqm-legionella-pneumophila-shutterstock_1496330648-7304024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik Uniwersyteckiego Szpitala Klinicznego w Rzeszowie Andrzej Sroka potwierdzi\u0142, \u017ce zmar\u0142a \u00f3sma osoba zaka\u017cona legionell\u0105. Do 127 wzros\u0142a liczba os\u00f3b zaka\u017conych. Sanepid odnotowa\u0142 14 nowych przypadk\u00f3w, w tym jeden poza Podkarpaciem.", "link": "https://tvn24.pl/rzeszow/zakazenia-legionella-w-rzeszowie-zmarla-kolejna-osoba-127-zakazonych-7308386?source=rss", "date_published": "2023-08-26T12:04:05.629631+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tajemnicza plama na Neptunie. Pierwsza taka obserwacja", "description": "<img alt=\"Tajemnicza plama na Neptunie. Pierwsza taka obserwacja\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-c0w3ob-neptun-w-obiektywie-instrumentu-pomiarowego-muse-7308542/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ciemna plama na Neptunie zosta\u0142a zaobserwowana przez ziemski teleskop. To pierwszy taki przypadek - do tej pory szczeg\u00f3\u0142y najodleglejszej planety Uk\u0142adu S\u0142onecznego mogli\u015bmy zobaczy\u0107 jedynie z kosmosu. To nie jest jedyne niedawne badanie, kt\u00f3re rzuca \u015bwiat\u0142o na ten odleg\u0142y, zmro\u017cony \u015bwiat.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/ciemna-plama-na-neptunie-zostala-zaobserwowana-z-ziemi-7308379?source=rss", "date_published": "2023-08-26T10:59:01.517822+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wybili niemal 150 szyb, straty wynosz\u0105 ponad 80 tysi\u0119cy. Trzej nastolatkowie przyznali, \u017ce zrobili to \"bez powodu\"", "description": "<img alt=\"Wybili niemal 150 szyb, straty wynosz\u0105 ponad 80 tysi\u0119cy. Trzej nastolatkowie przyznali, \u017ce zrobili to \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fyrcmn-straty-oszacowane-zostaly-na-ponad-80-tysiecy-zlotych-7308585/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzej nastolatkowie przyznali, \u017ce weszli na dach i bez powodu kopali w okna. W ten spos\u00f3b wybili prawie 150 szyb, a straty oszacowano na ponad 80 tysi\u0119cy z\u0142otych - informuje policja.", "link": "https://tvn24.pl/lublin/biala-podlaska-wybili-niemal-150-szyb-straty-siegaja-80-tysiecy-zlotych-sprawcy-maja-14-i-15-lat-7308577?source=rss", "date_published": "2023-08-26T10:59:01.516263+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Podejrzanego o brutalny gwa\u0142t zatrzymali po pracy, szefowi grupy przest\u0119pczej przerwali rodzinne wakacje", "description": "<img alt=\"Podejrzanego o brutalny gwa\u0142t zatrzymali po pracy, szefowi grupy przest\u0119pczej przerwali rodzinne wakacje\" src=\"https://tvn24.pl/wroclaw/cdn-zdjecie-3qiina-lowcy-glow-zatrzymali-poszukiwanych-przestepcow-7308539/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podejrzany o brutalny gwa\u0142t na terenie Niemiec, a tak\u017ce ukrywaj\u0105cy si\u0119 od ponad sze\u015bciu lat szef grupy przest\u0119pczej zajmuj\u0105cej si\u0119 wy\u0142udzaniem kredyt\u00f3w i m\u0119\u017cczyzna skazany za rozprowadzanie dopalaczy to kolejne osoby, kt\u00f3re zatrzymali wroc\u0142awscy \"\u0142owcy g\u0142\u00f3w\".", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/podejrzanego-o-brutalny-gwalt-zatrzymali-po-pracy-szefowi-grupy-przestepczej-przerwali-rodzinne-wakacje-7308479?source=rss", "date_published": "2023-08-26T10:59:01.512953+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uszkodzona sie\u0107 trakcyjna. Utrudnienia na stacji Warszawa Wschodnia", "description": "<img alt=\"Uszkodzona sie\u0107 trakcyjna. Utrudnienia na stacji Warszawa Wschodnia\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-wy9wtp-utrudnienia-na-stacji-warszawa-wschodnia-7308641/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Z powodu uszkodzenia sieci trakcyjnej na stacji Warszawa Wschodnia wyst\u0119puj\u0105 utrudnienia w ruchu wszystkich przewo\u017anik\u00f3w. W zwi\u0105zku z tym, poci\u0105gi SKM linii S10 i S20 w obu kierunkach mog\u0105 by\u0107 op\u00f3\u017anione do oko\u0142o 45 minut - przekaza\u0142a w sobot\u0119 w komunikacie Szybka Kolej Miejska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/uszkodzona-siec-trakcyjna-utrudnienia-na-stacji-warszawa-wschodnia-7308603?source=rss", "date_published": "2023-08-26T10:59:01.510683+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gdzie jest burza? Pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania", "description": "<img alt=\"Gdzie jest burza? Pojawiaj\u0105 si\u0119 pierwsze wy\u0142adowania\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-hguvve-wyladowania-po-godz-11-7308557/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gdzie jest burza? W sobot\u0119 nad cz\u0119\u015bci\u0105 Polski pojawiaj\u0105 si\u0119 wy\u0142adowania atmosferyczne. Towarzysz\u0105 im opady deszczu i silne porywy wiatru. Sprawd\u017a, gdzie jest burza, i \u015bled\u017a aktualn\u0105 sytuacj\u0119 pogodow\u0105 w kraju na tvnmeteo.pl.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/gdzie-jest-burza-burze-w-polsce-w-sobote-2608-aktualna-mapa-i-radar-burz-sprawdz-gdzie-jest-burza-7308573?source=rss", "date_published": "2023-08-26T09:54:03.647888+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "S\u0105d apelacyjny oddali\u0142 za\u017calenie PiS w procesie wyborczym. Chodzi o spot o bezrobociu w czasie rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska", "description": "<img alt=\"S\u0105d apelacyjny oddali\u0142 za\u017calenie PiS w procesie wyborczym. Chodzi o spot o bezrobociu w czasie rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u05ot2-sejm-7296682/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Warszawie oddali\u0142 w sobot\u0119 za\u017calenie komitetu wyborczego PiS na postanowienie s\u0105du okr\u0119gowego, kt\u00f3ry nakaza\u0142 zaprzestanie rozpowszechniania nieprawdziwej informacji zawartej w spocie PiS - ustali\u0142a PAP. Chodzi\u0142o o skal\u0119 bezrobocia za rz\u0105d\u00f3w Donalda Tuska.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/wybory-parlamentarne-2023-sad-apelacyjny-oddalil-zazalenie-pis-w-procesie-wyborczym-chodzi-o-spot-o-bezrobociu-za-rzadow-donalda-tuska-7308552?source=rss", "date_published": "2023-08-26T09:54:03.645998+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Czterdziestolatek\", \"Co gryzie Gilberta Grape'a\" czy \"American Dreams\" i spektakl o \u015bmiechach. Premiery w warszawskich teatrach", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-xzaawx-co-gryzie-gilberta-grapea-7308417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Warszawskie teatry zapowiadaj\u0105 repertuar na wrzesie\u0144. - Pierwsze tygodnie po wakacjach b\u0119d\u0105 bogate w premierowe spektakle, na sceny wracaj\u0105 te\u017c znane i lubiane tytu\u0142y. Nie zabraknie go\u015bci z kraju i zagranicy - zach\u0119ca sto\u0142eczny ratusz. W\u015br\u00f3d tytu\u0142\u00f3w mo\u017cna znale\u017a\u0107: \"Czterdziestolatka\" nawi\u0105zuj\u0105cego do kultowego polskiego serialu, czy \"Co gryzie Gilberta Grape'a\" wed\u0142ug znanej powie\u015bci Petera Hedgesa. B\u0119dzie te\u017c spektakl o... \u015bmieciach.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/kultura/premiery-w-warszawskich-teatrach-we-wrzesniu-7308396?source=rss", "date_published": "2023-08-26T08:49:30.760544+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W ci\u0105gu doby 20 chi\u0144skich samolot\u00f3w naruszy\u0142o stref\u0119 obrony powietrznej Tajwanu. Cz\u0119\u015b\u0107 przekroczy\u0142a lini\u0119 mediany", "description": "<img alt=\"W ci\u0105gu doby 20 chi\u0144skich samolot\u00f3w naruszy\u0142o stref\u0119 obrony powietrznej Tajwanu. Cz\u0119\u015b\u0107 przekroczy\u0142a lini\u0119 mediany \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-je6o07-mysliwce-chengdu-j-10-6832666/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ministerstwo obrony Tajwanu poinformowa\u0142o w sobot\u0119, \u017ce w ci\u0105gu ostatnich 24 godzin 20 chi\u0144skich samolot\u00f3w i dron\u00f3w naruszy\u0142o stref\u0119 obrony powietrznej tej wyspy. Tydzie\u0144 temu Chiny przeprowadzi\u0142y prowokacyjne manewry lotnicze i morskie wok\u00f3\u0142 Tajwanu.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/w-ciagu-24-godzin-20-chinskich-samolotow-naruszylo-strefe-obrony-powietrznej-tajwanu-7308358?source=rss", "date_published": "2023-08-26T08:49:30.755411+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Joe Biden o zdj\u0119ciu Donalda Trumpa w areszcie", "description": "<img alt=\"Joe Biden o zdj\u0119ciu Donalda Trumpa w areszcie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-36zlbw-biuro-szeryfa-hrabstwa-fulton-opublikowalo-zdjecie-bylego-prezydenta-donalda-trumpa-7306822/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent USA Joe Biden komentowa\u0142 zdj\u0119cie swojego poprzednika Donalda Trumpa wykonane w areszcie w Georgii. Niemal natychmiast po opublikowaniu go przez w\u0142adze hrabstwa Fulton, by\u0142y prezydent zacz\u0105\u0142 wykorzystywa\u0107 wizerunek do zbierania pieni\u0119dzy na swoj\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-joe-biden-o-zdjeciu-donalda-trumpa-w-areszcie-przystojny-gosc-7308314?source=rss", "date_published": "2023-08-26T08:49:30.748790+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alert RCB na po\u0142udniu kraju. \"Mo\u017cliwe przerwy w dostawie pr\u0105du\"", "description": "<img alt=\"Alert RCB na po\u0142udniu kraju. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-hyz6ou-alert-rcb-sklej-7308470/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Alert RCB zosta\u0142 og\u0142oszony w cz\u0119\u015bci po\u0142udniowej Polski w sobot\u0119. Na terenie trzech wojew\u00f3dztw mog\u0105 wyst\u0105pi\u0107 silne burze z gradem, kt\u00f3rym towarzyszy\u0107 mog\u0105 silne podmuchy wiatru.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alert-rcb-burze-z-gradem-i-silny-wiatr-w-sobote-2608-grozna-aura-w-polsce-7308468?source=rss", "date_published": "2023-08-26T08:49:30.747158+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Blisko trzy promile kierowcy, nietrze\u017awa pasa\u017cerka i dwoje dzieci w aucie", "description": "<img alt=\"Blisko trzy promile kierowcy, nietrze\u017awa pasa\u017cerka i dwoje dzieci w aucie\" src=\"https://tvn24.pl/pomorze/cdn-zdjecie-ozrzzh-nietrzezwy-mezczyzna-prowadzil-karawan-mial-ponad-05-promila-6109718/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W odst\u0119pie kilku minut policjanci otrzymali informacje o dw\u00f3ch nietrze\u017awych kierowcach jad\u0105cych krajowymi \"7\" i \"50\" na Mazowszu. Zostali zatrzymani, mieli po ponad dwa promile alkoholu w organizmie. Jeden wi\u00f3z\u0142 dwoje dzieci w wieku dw\u00f3ch i sze\u015bciu lat. Jego partnerka by\u0142a r\u00f3wnie\u017c nietrze\u017awa. Kierowc\u00f3w zatrzymano dzi\u0119ki obywatelskiej postawie - przekaza\u0142a nadkomisarz Agnieszka W\u00f3jcik, rzeczniczka gr\u00f3jeckiej policji.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/grojec-blisko-trzy-promile-kierowcy-nietrzezwa-pasazerka-i-dwoje-dzieci-w-aucie-7308467?source=rss", "date_published": "2023-08-26T08:49:30.745221+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zajrzyj pod dworzec, przejd\u017a \u015bcie\u017ck\u0119 grozy. Weekend z niezwyk\u0142ymi atrakcjami", "description": "<img alt=\"Zajrzyj pod dworzec, przejd\u017a \u015bcie\u017ck\u0119 grozy. Weekend z niezwyk\u0142ymi atrakcjami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6l6i85-fort-iia-7307541/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119 i niedziel\u0119 w Poznaniu odbywaj\u0105 si\u0119 Dni Twierdzy Pozna\u0144. W programie znalaz\u0142o si\u0119 blisko trzydzie\u015bci pozycji. B\u0119dzie mo\u017cna wej\u015b\u0107 do na co dzie\u0144 niedost\u0119pnych fort\u00f3w i schron\u00f3w, czy przejecha\u0107 si\u0119 wojskowymi pojazdami.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/zajrzyj-pod-dworzec-przejdz-sciezke-grozy-weekend-z-niezwyklymi-atrakcjami-7307556?source=rss", "date_published": "2023-08-26T07:44:00.003056+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Znany aktor odpowie za prowadzenie auta pod wp\u0142ywem marihuany. Wiadomo, kiedy rozpocznie si\u0119 proces", "description": "<img alt=\"Znany aktor odpowie za prowadzenie auta pod wp\u0142ywem marihuany. Wiadomo, kiedy rozpocznie si\u0119 proces\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-d6dkfa-antoni-k-7308407/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \u015aledczy zarzucaj\u0105 znanemu aktorowi Antoniemu K. prowadzenie samochodu pod wp\u0142ywem marihuany. W pa\u017adzierniku K. stanie przed s\u0105dem. Grozi mu nawet do dw\u00f3ch lat wi\u0119zienia. Aktor po zatrzymaniu przez policj\u0119 t\u0142umaczy\u0142, \u017ce 15 godzin wcze\u015bniej za\u017cy\u0142 leki na bazie marihuany medycznej, \"w oparciu o zalecenia lekarzy\".", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/wola/aktor-antoni-k-stanie-przed-sadem-za-prowadzenie-auta-pod-wplywem-marihuany-7308375?source=rss", "date_published": "2023-08-26T07:43:59.997733+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jednego dnia na Lampedus\u0119 przyp\u0142yn\u0119\u0142o 45 \u0142odzi z migrantami", "description": "<img alt=\"Jednego dnia na Lampedus\u0119 przyp\u0142yn\u0119\u0142o 45 \u0142odzi z migrantami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-sgfn4-shutterstock_2290727333-7206461/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ro\u015bnie liczba migrant\u00f3w pr\u00f3buj\u0105cych si\u0119 dosta\u0107 do Europy przez W\u0142ochy. Tylko jednego dnia na Lampedus\u0119 przyby\u0142o 45 \u0142odzi, na kt\u00f3rych by\u0142o ponad p\u00f3\u0142tora tysi\u0105ca os\u00f3b. Od pocz\u0105tku roku do W\u0142och przyby\u0142o ponad 106 tysi\u0119cy migrant\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wlochy-45-lodzi-z-migrantami-przyplynelo-jednego-dnia-na-lampeduse-7308309?source=rss", "date_published": "2023-08-26T07:43:59.995695+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ugryz\u0142 w\u0119\u017ca w samoobronie. \"Czu\u0142em si\u0119, jakbym mia\u0142 zgin\u0105\u0107 w tej walce\"", "description": "<img alt=\"Ugryz\u0142 w\u0119\u017ca w samoobronie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-z99ac2-pyton-siatkowy-malayopython-reticulatus-zdj-przykladowe-7308416/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0119\u017cczyzna z Tajlandii ugryz\u0142 w\u0119\u017ca, kt\u00f3ry pr\u00f3bowa\u0142 go zaatakowa\u0107. Gdy 68-latek obudzi\u0142 si\u0119 z drzemki, poczu\u0142, \u017ce dooko\u0142a jego nogi owin\u0105\u0142 si\u0119 pyton siatkowy. Nikt nie odpowiada\u0142 na jego wo\u0142anie o pomoc, dlatego m\u0119\u017cczyzna zdecydowa\u0142 si\u0119 na desperacki ruch i sam ugryz\u0142 gada.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/tajlandia-aby-sie-wyswobodzic-mezczyzna-ugryzl-pytona-7308387?source=rss", "date_published": "2023-08-26T07:43:59.993535+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rzesz\u00f3w. Wojew\u00f3dzki inspektor sanitarny powo\u0142a\u0142 zesp\u00f3\u0142 ekspercki w zwi\u0105zku z zaka\u017ceniami legionell\u0105", "description": "<img alt=\"Rzesz\u00f3w. Wojew\u00f3dzki inspektor sanitarny powo\u0142a\u0142 zesp\u00f3\u0142 ekspercki w zwi\u0105zku z zaka\u017ceniami legionell\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rrjuxs-leki-laboratorium-shutterstock_1726134715-6233810/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z zaka\u017ceniami bakteri\u0105 legionella na terenie miasta Rzeszowa i powiatu rzeszowskiego (woj. podkarpackie) podkarpacki pa\u0144stwowy wojew\u00f3dzki inspektor sanitarny powo\u0142a\u0142 zesp\u00f3\u0142 ekspercki. Ma on przede wszystkim wesprze\u0107 dzia\u0142ania przeciwepidemiczne i wymieni\u0107 si\u0119 do\u015bwiadczeniami w zwalczaniu ognisk chor\u00f3b zaka\u017anych.", "link": "https://tvn24.pl/polska/rzeszow-wojewodzki-inspektor-sanitarny-powolal-zespol-ekspercki-w-zwiazku-z-zakazeniami-legionella-7308397?source=rss", "date_published": "2023-08-26T07:43:59.991267+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dawid Podsiad\u0142o wraca na Stadion Narodowy. Jak dojecha\u0107 na dzisiejszy koncert", "description": "<img alt=\"Dawid Podsiad\u0142o wraca na Stadion Narodowy. Jak dojecha\u0107 na dzisiejszy koncert\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mdhh24-dawid-podsiadlo-7308172/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sobot\u0119, 26 sierpnia, na Stadionie Narodowym zagra Dawid Podsiad\u0142o. W zwi\u0105zku z wydarzeniem zostan\u0105 wprowadzone zmiany w kursowaniu komunikacji miejskiej oraz czasowe ograniczenia na ulicach. Na stadion najlepiej dojecha\u0107 metrem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/praga-poludnie/warszawa-dawid-podsiadlo-na-stadionie-narodowym-jak-dojechac-na-koncert-7308155?source=rss", "date_published": "2023-08-26T06:38:52.675437+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Rada Biskup\u00f3w Diecezjalnych apeluje o uczciw\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105 oraz unikanie demagogii i populizmu", "description": "<img alt=\"Rada Biskup\u00f3w Diecezjalnych apeluje o uczciw\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105 oraz unikanie demagogii i populizmu\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-r4n7lg-biskup-biskupi-shutterstock1564664017-5111354/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rada Biskup\u00f3w Diecezjalnych Konferencji Episkopatu Polski zaapelowa\u0142a o uczciw\u0105 kampani\u0119 wyborcz\u0105, kt\u00f3ra pozwoli pozna\u0107 programy kandydat\u00f3w i ugrupowa\u0144, oraz unikanie przez polityk\u00f3w pokusy demagogii i populizmu, bezwzgl\u0119dnego dyskredytowania oponent\u00f3w czy nasycania zb\u0119dnymi emocjami i tak g\u0142\u0119bokich ju\u017c podzia\u0142\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/wybory-parlamentarne-2023/rada-biskupow-diecezjalnych-zaapelowala-o-uczciwa-kampanie-wyborcza-oraz-unikanie-demagogii-i-populizmu-7308284?source=rss", "date_published": "2023-08-26T06:38:52.673505+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "IMGW ostrzega. Pocz\u0105tek weekendu pod znakiem burz i upa\u0142u", "description": "<img alt=\"IMGW ostrzega. Pocz\u0105tek weekendu pod znakiem burz i upa\u0142u\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-j3qmdl-burze-w-polsce-7253834/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    IMGW wyda\u0142 ostrze\u017cenia meteorologiczne. W weekend miejscami nadal utrzymywa\u0107 si\u0119 b\u0119dzie gor\u0105ca aura z temperatur\u0105 si\u0119gaj\u0105c\u0105 do 33 stopni Celsjusza. W 15 wojew\u00f3dztwach zagro\u017cenie b\u0119d\u0105 natomiast stanowi\u0142y burze z gradem.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/prognoza/alerty-imgw-upal-i-burze-z-gradem-grozna-pogoda-w-polsce-w-sobote-2608-7308328?source=rss", "date_published": "2023-08-26T05:33:52.108000+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Po\u017cary w Grecji. Zatrzymania w zwi\u0105zku z podpaleniami", "description": "<img alt=\"Po\u017cary w Grecji. Zatrzymania w zwi\u0105zku z podpaleniami\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y37dr4-na-polnocnym-wschodzie-grecji-splonely-772-kilometry-kwadratowe-lasow-7308285/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W zwi\u0105zku z po\u017carami zatrzymano 140 os\u00f3b, a 79 z nich \"mia\u0142o zwi\u0105zek z podpaleniami\" - przekaza\u0142o BBC, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na w\u0142adze kraju. W\u015br\u00f3d zatrzymanych jest mi\u0119dzy innymi m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry mia\u0142 pod\u0142o\u017cy\u0107 ogie\u0144 w lesie w pobli\u017cu Aten, i drugi, podejrzany o podpalenie na wyspie Eubea.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/pozary-w-grecji-zatrzymania-w-zwiazku-z-podpaleniami-7308287?source=rss", "date_published": "2023-08-26T04:29:25.956213+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uwaga, talent. W samochodzie rajdowym z 12-letnim kierowc\u0105", "description": "<img alt=\"Uwaga, talent. W samochodzie rajdowym z 12-letnim kierowc\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-48syd5-piotrek-orcholski-za-kierownica-tak-wyglada-pelnia-szczescia-7224308/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    M\u0142odziutki jest bardzo, rocznik 2011. Siada za kierownic\u0105. Ja obok, w fotelu pasa\u017cera. Ciekawe to b\u0119dzie do\u015bwiadczenie, nie ma co. - Spokojnie, b\u0119dzie dobrze - s\u0142ysz\u0119 zapewnienie. Za chwil\u0119 wyjedziemy na tor jego starym, podrasowanym\u00a0bmw, prezentem od taty. - Formu\u0142a 1 to moje marzenie, ale rajdy te\u017c. Uwielbiam te dwie dziedziny sport\u00f3w motorowych - m\u00f3wi 12-letni Piotrek Orcholski. I wciska peda\u0142 gazu.", "link": "https://tvn24.pl/premium/uwaga-talent-12-letni-piotr-orcholski-za-kierownica-samochodu-rajdowego-7220046?source=rss", "date_published": "2023-08-26T04:29:25.954564+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Nieuprawnione nadawanie sygna\u0142u\" zatrzymania poci\u0105g\u00f3w. Ponad 20 sk\u0142ad\u00f3w op\u00f3\u017anionych", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-xx5ryb-przycisk-alarmowy-systemu-radio-stop-5092024/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    PKP Polskie Linie Kolejowe potwierdzi\u0142y, \u017ce w nocy z pi\u0105tku na sobot\u0119 w wojew\u00f3dztwie zachodniopomorskim odnotowano nieuprawnione nadawanie sygna\u0142u radio-stop, uruchamiaj\u0105cego alarmowe zatrzymanie poci\u0105g\u00f3w. Wyst\u0119powa\u0142y op\u00f3\u017anienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/nieuprawnione-nadanie-sygnalu-radio-stop-w-rejonie-szczecina-opoznienia-pociagow-oswiadczenie-pkp-plk-7308325?source=rss", "date_published": "2023-08-26T04:29:25.952135+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na dzi\u015b - sobota, 26.08. Dzie\u0144 b\u0119dzie gor\u0105cy, parny i\u00a0burzowy", "description": "<img alt=\"Pogoda na dzi\u015b - sobota, 26.08. Dzie\u0144 b\u0119dzie gor\u0105cy, parny i\u00a0burzowy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-495er7-burze-6084531/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na dzi\u015b. Sobota 26.08 przyniesie przelotne opady deszczu i burze. Gwa\u0142townym zjawiskom towarzyszy\u0107 b\u0119d\u0105 opady deszczu i silny wiatr. Na termometrach zobaczymy maksymalnie 32 stopnie Celsjusza.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-dzis-sobota-2608-dzien-bedzie-goracy-parny-iburzowy-7308244?source=rss", "date_published": "2023-08-26T00:09:15.283740+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "TVN24 Z kraju", "album": "TVN24 Z kraju", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]