[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kij\u00f3w i Waszyngton spieraj\u0105 si\u0119 o strategi\u0119 kontrofensywy. \"USA nie rozumiej\u0105 istoty tej wojny\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZmaktkuTURBXy8xMzE0ZTI0YS0zZjI3LTRmNzgtYTNjZS05YTgwODA5ZmQxNWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przedstawiciele Stan\u00f3w Zjednoczonych i Ukrainy od tygodni prowadz\u0105 intensywny zakulisowy sp\u00f3r o strategi\u0119 i taktyk\u0119 powolnej ukrai\u0144skiej kontrofensywy \u2013 pisze ameryka\u0144ski dziennik \u201eWall Street Journal\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284378,kijow-i-waszyngton-spieraja-sie-o-strategie-kontrofensywy-usa-nie-ro.html", "date_published": "2023-08-26T17:24:26.648135+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemiecka gospodarka uzale\u017cni\u0142a si\u0119 od zagranicznych technicznych specjalist\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7nOktkuTURBXy9iZmY5OTc0Yi01N2Q0LTRkZTktODY1MC0zMDVkMTgwZTM1ZDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Niemczech w latach 2012\u20132022 prawie dwukrotnie wzros\u0142a liczba zagranicznych specjalist\u00f3w, pracuj\u0105cych w zawodach technicznych. Odnotowano blisko 202 tys. takich os\u00f3b \u2013 poda\u0142 Instytut Niemieckiej Gospodarki (IW) w Kolonii.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9284379,niemiecka-gospodarka-uzaleznila-sie-od-zagranicznych-technicznych-spec.html", "date_published": "2023-08-26T17:24:26.646534+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Junta w Nigrze boi si\u0119 interwencji z zewn\u0105trz. Zmobilizowa\u0142a si\u0142y zbrojne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/eG9ktkuTURBXy9hYmNiMjM4Ni03ZGQ4LTQ0MzYtOWQ0YS05ZWVmYmM3YjMzNDMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jak wynika z wewn\u0119trznego dokumentu wydanego w pi\u0105tek przez szefa obrony junty w Nigrze, kt\u00f3rego autentyczno\u015b\u0107 zosta\u0142a potwierdzona przez \u017ar\u00f3d\u0142a, postawi\u0142a ona si\u0142y zbrojne w stan najwy\u017cszej gotowo\u015bci bojowej, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na zwi\u0119kszone zagro\u017cenie atakiem - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 Reuters.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284380,junta-w-nigrze-boi-sie-interwencji-z-zewnatrz-zmobilizowala-sily-zbro.html", "date_published": "2023-08-26T17:24:26.644578+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jaka jest polityka p\u0142ci w USA?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WZEktkuTURBXy8yZjk0YmM5MS01YzA3LTRjZmItODEyZC0zODQxMTgyOTE4Y2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ju\u017c w ok. 20 stanach republikanie przeforsowali regulacje zakazuj\u0105ce przepisywania terapii hormonalnej transnastolatkom", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/9283613,jaka-jest-polityka-plci-w-usa.html", "date_published": "2023-08-26T13:04:14.803236+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Jak g\u0142osuj\u0105 wyborcy? Oto na co zwracaj\u0105 uwag\u0119 [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yvvktkuTURBXy84ZjViOThiMi0yNDFkLTQxNmUtYjU1NS01MDA2NjdiM2Y5YTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />G\u0142osuj\u0105cy nie zwracaj\u0105 uwagi wy\u0142\u0105cznie na krawat i u\u015bmiech kandydata.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9283667,jak-glosuja-wyborcy-oto-na-co-zwracaja-uwage-felieton.html", "date_published": "2023-08-26T13:04:14.801578+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Niemcy stoj\u0105 w obliczu ponurych perspektyw. Klimat dla biznesu jest coraz gorszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ErNktkuTURBXy81YmFhNzc2YS0wMWY5LTQxNjUtYTJmMS1hNzhiMzE1Y2E3N2QuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sierpniu zaufanie przedsi\u0119biorc\u00f3w w Niemczech ponownie spad\u0142o, mimo \u017ce niemiecka gospodarka po niewielkich spadkach w dw\u00f3ch poprzednich kwarta\u0142ach, w II kwartale tego roku ustabilizowa\u0142a si\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9284104,niemcy-stoja-w-obliczu-ponurych-perspektyw-klimat-dla-biznesu-jest-co.html", "date_published": "2023-08-26T13:04:14.800063+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144scy wojskowi wierz\u0105, \u017ce prze\u0142amali najtrudniejsz\u0105 lini\u0119 obrony Rosjan na po\u0142udniu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vFektkuTURBXy83NDU4N2JmZC0zNmIyLTQ3MTEtOTU5Mi01OWQ2MTZmNzE5OWIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bo\u0142nierze ukrai\u0144scy walcz\u0105cy pod miejscowo\u015bci\u0105 Robotyne w obwodzie zaporoskim s\u0105 przekonani, \u017ce przedarli si\u0119 przez najtrudniejsz\u0105 lini\u0119 obrony Rosjan na po\u0142udniu Ukrainy i teraz p\u00f3jd\u0105 naprz\u00f3d szybciej - relacjonuje w sobot\u0119 Reuters w reporta\u017cu o walkach w tym rejonie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284353,ukrainscy-wojskowi-wierza-ze-przelamali-najtrudniejsza-linie-obrony-r.html", "date_published": "2023-08-26T13:04:14.798459+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Co Polacy my\u015bl\u0105 o wyprzeda\u017cy strategicznie istotnych pa\u0144stwowych aktyw\u00f3w podmiotom zagranicznym?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/zKKktkuTURBXy8wM2I4NjcxNi03YzFkLTRiNmUtOTVhYS1mOTdjNjI1Y2ZkZTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />87 proc. badanych jest przeciwnych wyprzeda\u017cy maj\u0105tku pa\u0144stwowego podmiotom zagranicznym, prowadz\u0105cej do utraty kontroli Polak\u00f3w nad strategicznymi sektorami gospodarki. 13 proc. popiera takie dzia\u0142ania - wynika z sonda\u017cu Social Changes dla wPolityce.pl, kt\u00f3rego wyniki opublikowano w sobot\u0119.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/9284354,co-polacy-mysla-o-wyprzedazy-strategicznie-istotnych-panstwowych-aktyw.html", "date_published": "2023-08-26T13:04:14.796784+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Turcja przygotowuje si\u0119 na trz\u0119sienie ziemi w Stambule", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ZX_ktkuTURBXy8wOGJlMmUxMi1mODExLTRmM2UtYWQ0Ny1jYWI5OTg0YzlmMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Minister transportu i infrastruktury Turcji Abdulkadir Uraloglu przedstawi\u0142 plan ewakuacji Stambu\u0142u na wypadek oczekiwanego trz\u0119sienia ziemi - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 dziennik &quot;Hurriyet&quot;.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/9284355,turcja-przygotowuje-sie-na-trzesienie-ziemi-w-stambule.html", "date_published": "2023-08-26T13:04:14.794932+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bezrobocie w Polsce. Gdzie najwi\u0119cej os\u00f3b jest bez pracy? [MAPA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5s4ktkuTURBXy9iMzY5ZWUwYi1hOTVmLTQ3MTctOTVhNS04M2E1ZTI0NTc1ZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu 2023 r. stopa bezrobocia w Polsce by\u0142a nadal na bardzo niskim poziomie 5 proc. Jednak poziom bezrobocie w regionach jest bardzo zr\u00f3\u017cnicowany. S\u0105 miejsca, gdzie bez pracy pozostaje prawie \u00bc mieszka\u0144c\u00f3w. W powiecie szyd\u0142owieckimto 24,6 %.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/bezrobocie/artykuly/9284052,bezrobocie-w-polsce-gdzie-najwiecej-osob-jest-bez-pracy-mapa.html", "date_published": "2023-08-26T07:39:04.563917+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ekspert: Wirus Eris jest ju\u017c najprawdopodobniej w Polsce. Jakie s\u0105 objawy chorobowe?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/WOPktkuTURBXy8xNDBlMzk1Yy1hZGVjLTRhNGUtOTI1OC04ZTUzYTNhNTVhZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Nowy subwariant omikronu EG.5.1 najprawdopodobniej jest obecny r\u00f3wnie\u017c w Polsce. Typowe objawy chorobowe to m.in. chrypka, b\u00f3l mi\u0119\u015bni, katar, zmieniony smak i w\u0119ch. WHO zapewnia, \u017ce nie ma obecnie dowod\u00f3w na ci\u0119\u017cszy przebieg infekcji \u2013 powiedzia\u0142a PAP wirusolog prof. Agnieszka Szuster-Ciesielska.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/9284317,ekspert-wirus-eris-jest-juz-najprawdopodobniej-w-polsce-jakie-sa-obj.html", "date_published": "2023-08-26T07:39:04.562364+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W\u0142oski minister: U nas ubodzy cz\u0119sto jedz\u0105 lepiej ni\u017c bogaci", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iM3ktkuTURBXy9mNmYxMGNjYS02NzMzLTQwNGYtYjRkMi1lNTE2NmM5NDZkMGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polemik\u0119 i fal\u0119 komentarzy wywo\u0142a\u0142y we W\u0142oszech s\u0142owa ministra rolnictwa i suwerenno\u015bci \u017cywno\u015bciowej Francesco Lollobrigidy, kt\u00f3ry stwierdzi\u0142: &quot;U nas cz\u0119sto ubodzy jedz\u0105 lepiej ni\u017c bogaci; szukaj\u0105c u producenta niskich cen, cz\u0119sto kupuj\u0105 \u017cywno\u015b\u0107 dobrej jako\u015bci&quot;. Wypowied\u017a t\u0119 skrytykowali politycy opozycji, przypominaj\u0105c o skutkach zjawiska ub\u00f3stwa w kraju.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/9284318,wloski-minister-u-nas-ubodzy-czesto-jedza-lepiej-niz-bogaci.html", "date_published": "2023-08-26T07:39:04.560674+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u201eLe Figaro\": Francj\u0119 \"zalewa fala nieletnich imigrant\u00f3w z W\u0142och\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/kbzktkuTURBXy8wNWM4ZjY5Yi03YzAxLTQ2MmEtYjI4ZS0zMzc2NzEzMjc1MDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W li\u015bcie skierowanym do prezydenta Francji Emmanuela Macrona i premier Elisabeth Borne przewodnicz\u0105cy rady departamentu Alpy Nadmorskie Charles-Ange Ginesy pisze o \u201ezalewie nieletnich imigrant\u00f3w z W\u0142och\u201d oraz \u201ewybuchowej sytuacji migracyjnej na granicy francusko-w\u0142oskiej\u201d \u2013 informuje w pi\u0105tek dziennik \u201eLe Figaro\u201d.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/9284319,le-figaro-francje-zalewa-fala-nieletnich-imigrantow-z-wloch.html", "date_published": "2023-08-26T07:39:04.559024+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowe spojrzenie na walk\u0119 z oporno\u015bci\u0105 na antybiotyki. To mo\u017cesz zrobi\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/jfnktkuTURBXy84YjIyNjhhYS00MjMxLTQ0MmYtOGVkMi01ZTlmZjZmZjk0YjUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dok\u0142adne gotowanie \u017cywno\u015bci i unikanie niekt\u00f3rych warzyw podczas antybiotykoterapii mo\u017ce potencjalnie zmniejsza\u0107 oporno\u015b\u0107 na antybiotyki, zapobiegaj\u0105c przedostawaniu si\u0119 bakterii przenosz\u0105cych geny oporno\u015bci do jelit - informuje \u201ePLOS ONE\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/9284320,nowe-spojrzenie-na-walke-z-opornoscia-na-antybiotyki-to-mozesz-zrobic.html", "date_published": "2023-08-26T07:39:04.556936+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rosyjscy \u017co\u0142nierze s\u0105 kwaterowani w budynkach zamieszkanych przez ukrai\u0144skich cywil\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/4EtktkuTURBXy9lNzk2OTdmOC0xZTViLTQzM2EtOWMyYS01NDhhNGExMjIzNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W miejscowo\u015bci Osypenko w pobli\u017cu Berdia\u0144ska w obwodzie zaporoskim, na okupowanych terenach po\u0142udnia Ukrainy, 1,5 tys. rosyjskich \u017co\u0142nierzy narodowo\u015bci buriackiej zakwaterowano w budynkach, w kt\u00f3rych mieszkaj\u0105 ukrai\u0144scy cywile - powiadomi\u0142 w sobotnim porannym raporcie sztab generalny ukrai\u0144skiej armii.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/9284321,rosyjscy-zolnierze-sa-kwaterowani-w-budynkach-zamieszkanych-przez-ukra.html", "date_published": "2023-08-26T07:39:04.555034+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od utopii do utopii. \"Kr\u00f3tka historia ekonomii\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/OVNktkuTURBXy9kYzkzZDgwNy01YTRhLTQ0YmQtOWYyYi1kYTk1MGZlYmIxNGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Miesi\u0105c temu w Londynie odby\u0142a si\u0119 premiera nowej ksi\u0105\u017cki Nialla Kishtainy\u2019ego \u201eInfinite City\u201d. Mo\u017cecie tytu\u0142 t\u0142umaczy\u0107 na r\u00f3\u017cne sposoby \u2013 zw\u0142aszcza \u017ce na polskie wydanie na razie si\u0119 nie zanosi. Mo\u017ce to by\u0107 \u201eWieczne miasto\u201d. \u201eMiasto bez granic\u201d lub \u201eMiasto niesko\u0144czone\u201d. Rzecz traktuje o Londynie. Wielkiej, mo\u017ce najwi\u0119kszej metropolii w dziejach \u015bwiata. Przynajmniej gdy chodzi o wp\u0142yw na rozw\u00f3j oryginalnej, nierzadko wywrotowej my\u015bli spo\u0142ecznej. Bo tym, co spina to londy\u0144skie dziedzictwo, jest \u2013 zdaniem Kishtainy\u2019ego \u2013 utopia. To dzi\u0119ki niej w\u0142a\u015bnie nad Tamiz\u0105 powstawa\u0142y najwa\u017cniejsze prace \u015bwiatowych wizjoner\u00f3w, kt\u00f3rzy pr\u00f3bowali wymy\u015bli\u0107 sobie lepszy, wr\u0119cz idealny \u015bwiat.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/9283659,od-utopii-do-utopii-krotka-historia-ekonomii.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:01.876860+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\"Maestro\". By\u0142 czas, gdy wielki Leonard by\u0142 celebryt\u0105 [FELIETON]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aqEktkuTURBXy80YWY3YzExMS1mODcxLTRhMDYtYjU5My1lMzE0OWUzMjU4ZDkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Na wypadek gdyby kto\u015b zapomnia\u0142, kim by\u0142 Leonard Bernstein, napisz\u0119. Wielkim, wizjonerskim dyrygentem, kt\u00f3ry pracowa\u0142 z najwa\u017cniejszymi orkiestrami swoich czas\u00f3w. Ale te\u017c szanowanym kompozytorem muzyki ameryka\u0144skiej (Amerykanie maj\u0105 na tym punkcie pewien kompleks, nawet wynajmowali do stworzenia \u201enarodowej muzyki\u201d europejskich tw\u00f3rc\u00f3w, cho\u0107by Anton\u00edna Dvo\u0159aka).", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/artykuly/9283639,maestro-byl-czas-gdy-wielki-leonard-byl-celebryta-felieton.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:01.875346+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Era pozera. Nowa droga do sukcesu?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b12ktkuTURBXy84MTI5YjVlOS0wN2I4LTQzOGItODMyZS0xOGUxYWIzNmE4OGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ci, kt\u00f3rzy \u015bmiej\u0105 si\u0119 z Natalii Janoszek, tak naprawd\u0119 \u015bmiej\u0105 si\u0119 z samych siebie. Udawanie kogo\u015b, kim si\u0119 nie jest, coraz cz\u0119\u015bciej uznajemy za drog\u0119 do sukcesu.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/aktualnosci/artykuly/9283605,era-pozera-nowa-droga-do-sukcesu.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:01.873754+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Lato w 1944 r. Gazeta na pocieszenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/VknktkuTURBXy84YWI3NTgzNy0xYzYxLTRlMTAtOGQ2YS1kYThhY2ZiYmRlMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Latem 1944 r. polska prasa by\u0142a nie tylko dostarczycielem informacji, lecz tak\u017ce nadziei, \u017ce mo\u017ce by\u0107 lepiej.", "link": "https://forsal.pl/swiat/artykuly/9283651,lato-w-1944-r-gazeta-na-pocieszenie.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:01.872155+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Putin nie wierzy \u0142zom. Wszyscy przeciwnicy dostali sygna\u0142", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/oqektkuTURBXy8zMjRjMjBkYi0wOWZiLTQyNmItODQwZC1mYWVjNjM1NWNjMTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />\u017bywy Jewgienij Prigo\u017cyn by\u0142 dowodem s\u0142abo\u015bci prezydenta Rosji.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/9283609,putin-nie-wierzy-lzom-wszyscy-przeciwnicy-dostali-sygnal.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:01.870543+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Bud\u017cet na 2024. \"Projekt podany zosta\u0142 w skrajnie niechlujnej formie\" [OPINIA]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Projekt podany zosta\u0142 w skrajnie niechlujnej formie. Tak znacz\u0105cy przyrost deficytu bud\u017cetu pa\u0144stwa mo\u017ce by\u0107 t\u0142umaczony jedynie jak\u0105\u015b cz\u0119\u015bciow\u0105 konsolidacj\u0105 sektora finans\u00f3w publicznych. Oznacza to, \u017ce cz\u0119\u015b\u0107 wydatk\u00f3w plasowana dot\u0105d poza bud\u017cetem, g\u0142\u00f3wnie w funduszach w BGK, ale tak\u017ce przez PFR, w\u0142\u0105czona zostanie do bud\u017cetu pa\u0144stwa.", "link": "https://forsal.pl/finanse/aktualnosci/artykuly/9284113,budzet-na-2024-projekt-podany-zostal-w-skrajnie-niechlujnej-formie.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:01.868498+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Forsal.pl", "album": "Forsal.pl", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]