[{"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tanie kredyty dla Polak\u00f3w. Nie wszystko si\u0119 uda\u0142o", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ec480eb9-5958-4c1b-9e06-9a8e355e4bb9\" width=\"308\" /> Po kolejnych tygodniach funkcjonowania programu \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\" mo\u017cna pokusi\u0107 si\u0119 o podsumowanie. Z pojawiaj\u0105cych si\u0119 informacji wynika, \u017ce nie wszystko przebiega tak, jak tego oczekiwali jego tw\u00f3rcy.", "link": "https://www.money.pl/banki/extradom/tanie-kredyty-dla-polakow-nie-wszystko-sie-udalo-6934390346759104a.html", "date_published": "2023-08-26T16:19:54.666107+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Zapad\u0142a decyzja ws. emerytur sta\u017cowych. \"S\" nie kryje rozczarowania", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/41862bc8-2b10-45eb-aff4-6fb352fbe82e\" width=\"308\" /> Temat emerytur sta\u017cowych powr\u00f3ci\u0142 na agend\u0119 przed wyborami. M\u00f3wiono niedawno o \"otwartej drodze do rozm\u00f3w\" i \"negocjacjach\". Jednak w rozmowie z money.pl pose\u0142 PiS-u pytany o to, czy do wybor\u00f3w zapadn\u0105 jakie\u015b decyzje w tej sprawie, odpowiada wprost: \"nie wydarzy si\u0119 nic ponad to, co ju\u017c si\u0119 dokona\u0142o\".", "link": "https://www.money.pl/emerytury/zapadla-decyzja-ws-emerytur-stazowych-s-nie-kryje-rozczarowania-6933708755741632a.html", "date_published": "2023-08-26T11:59:32.223708+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Tak zad\u0142u\u017caj\u0105 si\u0119 Polacy. Wida\u0107 wyra\u017an\u0105 zmian\u0119", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/fc0f3b3c-8962-4031-86ef-f04ce0a59f47\" width=\"308\" /> W pierwszym p\u00f3\u0142roczu 2023 r. du\u017cym powodzeniem w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w cieszy\u0142y si\u0119 przede wszystkim kredyty got\u00f3wkowe i ratalne. Sw\u00f3j renesans prze\u017cywa\u0142y te\u017c karty kredytowe. Jakie by\u0142o w tym okresie zad\u0142u\u017cenie Polak\u00f3w?", "link": "https://www.money.pl/banki/tak-zadluzaja-sie-polacy-widac-wyrazna-zmiane-6934418296462240a.html", "date_published": "2023-08-26T10:54:32.000553+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.money.pl/rss/", "title": "Czternasta emerytura za chwil\u0119 trafi na konta. Minister poda\u0142a daty", "description": "<img src=\"https://i.wpimg.pl/308x/filerepo.grupawp.pl/api/v1/display/embed/ff62c6f6-1380-4dbf-b853-62a03f9f715a\" width=\"308\" /> Wyp\u0142aty czternastej emerytury do pierwszych senior\u00f3w trafi\u0105 ju\u017c 1 wrze\u015bnia - przekaza\u0142a PAP minister rodziny i polityki spo\u0142ecznej Marlena Mal\u0105g. Czternastki zostan\u0105 wyp\u0142acone w terminach wyp\u0142at emerytury lub renty - t\u0142umaczy\u0142a prezes ZUS prof. Gertruda U\u015bci\u0144ska.", "link": "https://www.money.pl/emerytury/czternasta-emerytura-za-chwile-trafi-na-konta-minister-podala-daty-6934638494759872a.html", "date_published": "2023-08-26T06:34:20.739545+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": "Money PL", "album": "Money PL", "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]