[{"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Rury dla Nord Stream 2 si\u0119 nie zmarnuj\u0105. Niemiecki rz\u0105d wykorzysta je do budowy terminalu LNG", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IDUktkuTURBXy84NTc2OTMwOC04YTVlLTRhODItOTgyMS1jNWM3NGIxYzVhN2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rury, kt\u00f3re by\u0142y przeznaczone dla gazoci\u0105gu Nord Stream 2, maj\u0105 zosta\u0107 wykorzystane przy budowie planowanego terminalu LNG u wybrze\u017cy ba\u0142tyckiej wyspy Rugia. Rz\u0105d Niemiec zakupi\u0142 w tym celu zapasowe rury z gazoci\u0105gu - potwierdzi\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem w Berlinie ministerstwo gospodarki.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8700976,rury-dla-nord-stream-2-sie-nie-zmarnuja-niemiecki-rzad-wykorzysta-je-do-budowy-terminalu-lng.html", "date_published": "2023-04-17 20:46:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Francja: Zamieszki po or\u0119dziu Macrona", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/mOSktkuTURBXy8xM2MxOWYzMi0wOTQzLTQ3OTMtYmRiMi0yNWI3NjJmMzJjMjEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po or\u0119dziu telewizyjnym prezydenta Emmanuela Macrona, w kt\u00f3rym broni\u0142 swojej reformy emerytalnej, w Pary\u017cu, Lyonie, Nantes i innych miastach wybuch\u0142y zamieszki, podpalano barykady i kontenery na \u015bmieci. Policja u\u017cy\u0142a gazu \u0142zawi\u0105cego, aby rozproszy\u0107 demonstrant\u00f3w m.in. w okolicach stacji metra Strasbourg Saint-Denis w Pary\u017cu, a tak\u017ce w Lyonie i Nantes.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700963,francja-zamieszki-po-oredziu-macrona.html", "date_published": "2023-04-17 20:42:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Adenauer, Kohl, a teraz Merkel. By\u0142a kanclerz z niezwyk\u0142ym odznaczeniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/I9ZktkuTURBXy9kYWUzNWNjOS02ODM3LTQ0ZjAtYWVkOS1kOGU4MzEwMTdkNDUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezydent Niemiec Frank-Walter Steinmeier odznaczy\u0142 w poniedzia\u0142ek by\u0142\u0105 kanclerz Angel\u0119 Merkel Krzy\u017cem Wielkim Specjalnego Wykonania. To stawia Merkel na r\u00f3wni z kanclerzami - Konradem Adenauerem i Helmutem Kohlem. Do tej pory tylko oni zostali uhonorowani tym najwy\u017cszym niemieckim odznaczeniem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8700955,adenauer-kohl-a-teraz-merkel-byla-kanclerz-z-niezwyklym-odznaczeniem.html", "date_published": "2023-04-17 20:36:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nielegalny posterunek policji w Nowym Jorku, prowadzony przez chi\u0144skich agent\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XHektkuTURBXy80MmE0MDljMi01MzY1LTQ1MGItYmEyMi05ODg0ZGViZGI3ZWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />FBI zatrzyma\u0142o dw\u00f3ch obywateli Chin, kt\u00f3rzy prowadzili tajn\u0105 nielegaln\u0105 plac\u00f3wk\u0119 chi\u0144skiej policji w Nowym Jorku - poinformowa\u0142a prokuratura federalna Wschodniego Dystryktu Nowego Jorku (EDNY). \u015aledczy postawili te\u017c zarzuty 40 funkcjonariuszom chi\u0144skiej policji za n\u0119kanie i szpiegowanie chi\u0144skich dysydent\u00f3w w USA.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8700926,nielegalny-posterunek-policji-w-nowym-jorku-prowadzony-przez-chinskich-agentow.html", "date_published": "2023-04-17 20:29:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Czy sankcje doprowadz\u0105 Rosj\u0119 do ruiny? Zmuszaj\u0105 j\u0105 do dodruku pieni\u0119dzy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/315ktkuTURBXy9kZWY1YzY1Yy1iOWIyLTQ5ZGUtODk0Ni1mMjM5MGU3NjUxZDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W drugiej po\u0142owie 2023 roku rosyjski bank centralny b\u0119dzie zmuszony do drukowania pieni\u0119dzy na pokrycie deficytu bud\u017cetowego, co doprowadzi do zapa\u015bci finansowej tego pa\u0144stwa - powiedzia\u0142 prezes Narodowego Banku Ukrainy Andrij Pyszny w wywiadzie opublikowanym w poniedzia\u0142ek przez portal G\u0142os Ameryki.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8700908,czy-sankcje-doprowadza-rosje-do-ruiny-zmuszaja-ja-do-dodruku-pieniedzy.html", "date_published": "2023-04-17 20:16:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sobo\u0144 obiecuje jednocyfrow\u0105 inflacj\u0119 w drugiej po\u0142owie roku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/DmnktkuTURBXy85NGUzMTE3NC00OWQ5LTQwMzgtOWJjNC0xZmY0YWE4ODQ5Y2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Inflacja bazowa b\u0119dzie schodzi\u0142a nieco wolniej, ni\u017c by\u015bmy oczekiwali, ale jestem przekonany, \u017ce inflacja konsumencka w drugiej po\u0142owie roku b\u0119dzie jednocyfrowa \u2013 przekaza\u0142 wiceminister finans\u00f3w Artur Sobo\u0144 w TVP Info. Doda\u0142, \u017ce za wysoki poziom inflacji bazowej odpowiadaj\u0105 czynniki zewn\u0119trzne.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8700885,sobon-obiecuje-jednocyfrowa-inflacje-w-drugiej-polowie-roku.html", "date_published": "2023-04-17 20:06:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Syn ostatniego szacha jedzie do Izraela. \"Republika Islamska nie reprezentuje narodu ira\u0144skiego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/opsktkuTURBXy9iOTliOTBmOC0zZWU1LTRjYTYtOTUzZS1mNTE4MzZkYmEyZGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Chc\u0119, aby nar\u00f3d izraelski wiedzia\u0142, \u017ce Republika Islamska nie reprezentuje narodu ira\u0144skiego. Staro\u017cytna wi\u0119\u017a mi\u0119dzy naszymi narodami mo\u017ce od\u017cy\u0107 dla dobra ich obu. Jad\u0119 do Izraela, by przyczyni\u0107 si\u0119 do budowania tej ja\u015bniejszej przysz\u0142o\u015bci&quot; - zapowiedzia\u0142 Cyrus Reza Pahlawi, syn ostatniego szacha Iranu na Twitterze.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700863,syn-ostatniego-szacha-jedzie-do-izraela-republika-islamska-nie-reprezentuje-narodu-iranskiego.html", "date_published": "2023-04-17 19:58:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Od jesieni, stopniowo, b\u0119dzie wchodzi\u0107 reforma emerytalna we Francji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/IYPktkuTURBXy8zNWRmNDM0NS1jNjkzLTQxNDEtODA3Zi0wY2ZjOWYyYTVmMDQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Reforma emerytalna b\u0119dzie wchodzi\u0107 w \u017cycie stopniowo od jesieni \u2013 zapowiedzia\u0142 prezydent Francji Emmanuel Macron w poniedzia\u0142ek w telewizyjnym or\u0119dziu do narodu. Prezydent przyzna\u0142, \u017ce rozumie obawy i sprzeciw obywateli, jednak z powodu wzrostu liczby emeryt\u00f3w podwy\u017cszenie wieku emerytalnego jest konieczne.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700858,od-jesieni-stopniowo-bedzie-wchodzic-reforma-emerytalna-we-francji.html", "date_published": "2023-04-17 19:49:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Telus zapewni\u0142, \u017ce produkty z Ukrainy nie wp\u0142ywaj\u0105 ju\u017c do Polski", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np2ktkuTURBXy85YzA1YTBmNi0xOTM3LTRiMDktYWZjNC0wNmMyNTg2ZTgxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Towary, kt\u00f3re zosta\u0142y od soboty obj\u0119te zakazem przywozu z Ukrainy nie wp\u0142ywaj\u0105 do Polski - zapewni\u0142 w poniedzia\u0142ek w Dorohusku minister rolnictwa Robert Telus. Doda\u0142, \u017ce trwaj\u0105 negocjacje nad uregulowaniem kwestii tranzytu. Zapowiedzia\u0142 wyst\u0105pienie do komisarza UE ds. handlu w sprawie przywr\u00f3cenia ce\u0142.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8700654,telus-zapewnil-ze-produkty-z-ukrainy-nie-wplywaja-juz-do-polski.html", "date_published": "2023-04-17 18:10:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Brytyjski premier ma k\u0142opoty? Mo\u017cliwy jest konflikt interes\u00f3w", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/UAhktkuTURBXy9lNWFkNTczZS1iZTVmLTRkNjktYjhjMC1hOTY5ZWM5ODJlNjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Parlamentarna komisja ds. standard\u00f3w prowadzi dochodzenie w sprawie tego, czy brytyjski premier Rishi Sunak nie zg\u0142osi\u0142 mo\u017cliwego konfliktu interes\u00f3w, do czego by\u0142 zobowi\u0105zany - poinformowano w poniedzia\u0142ek.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700541,brytyjski-premier-ma-klopoty-mozliwy-jest-konflikt-interesow.html", "date_published": "2023-04-17 17:27:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sky News: Brytyjska flota przechwyci\u0142a rosyjskie my\u015bliwce", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/a-bktkuTURBXy83YjIyNzUxOS04MTJlLTQ3ODctYWYxNy00YWJkMWIyNDFkMzYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Brytyjskie samoloty przechwyci\u0142y dwa rosyjskie my\u015bliwce i samolot zwiadowczy nad Zatok\u0105 Fi\u0144sk\u0105. Brytyjskie i niemieckie maszyny odeskortowa\u0142y samoloty i przekaza\u0142y je si\u0142om powietrznym Szwecji - podaje w poniedzia\u0142ek brytyjska stacja Sky News.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8700540,sky-news-brytyjska-flota-przechwycila-rosyjskie-mysliwce.html", "date_published": "2023-04-17 17:18:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "UE vs. Indie. Kto wygra\u0142 spraw\u0119 ce\u0142 na telefony kom\u00f3rkowe?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7oktkuTURBXy83MzUwODAxZi04N2RmLTQwNGEtYWIwYy0xOTEwODM2NzVlNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />UE wygra\u0142a z Indiami spraw\u0119 przed \u015awiatow\u0105 Organizacj\u0105 Handlu (WTO) w sprawie ce\u0142 na produkty technologii informacyjno-komunikacyjnych, w tym telefony kom\u00f3rkowe czy s\u0142uchawki bezprzewodowe - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek Komisja Europejska.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8700533,ue-vs-indie-kto-wygral-sprawe-cel-na-telefony-komorkowe.html", "date_published": "2023-04-17 16:53:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Obni\u017canie inflacji? W Polsce mo\u017ce trwa\u0107 d\u0142u\u017cej ni\u017c w Czechach", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/gZMktkuTURBXy85NzkyYmMwZi0yYzU0LTQyNWEtYjRhNS1mYWEyOWEzMTFiMmEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jednym z ciekawszych zjawisk ostatnich kilku kwarta\u0142\u00f3w jest to, jak odmiennie zachowuj\u0105 si\u0119 gospodarki Polski i Czech w obliczu szoku cenowego - czytamy w najnowszym raporcie Citi Handlowego \u201eCitiweekly\u201d.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8700455,obnizanie-inflacji-w-polsce-moze-trwac-dluzej-niz-w-czechach.html", "date_published": "2023-04-17 16:33:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ursula von der Leyen z pozwem. Belgijski lobbysta chce j\u0105 pozbawi\u0107 immunitetu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yx7ktkuTURBXy8wNzg3NjUzMC05NjI2LTQyYTAtODJhZS01YTQ0ZWMzZjAxODkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Belgijski lobbysta z\u0142o\u017cy\u0142 skarg\u0119 przeciwko przewodnicz\u0105cej Komisji Europejskiej Ursuli von der Leyen przed belgijskim s\u0105dem. Domaga si\u0119 uchylenia jej immunitetu i zbadania wiadomo\u015bci tekstowych wymienianych przez ni\u0105 z dyrektorem generalnym firmy Pfizer, Albertem Bourl\u0105 - informuje Euractiv.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8700448,ursula-von-der-leyen-z-pozwem-belgijski-lobbysta-chce-ja-pozbawic-immunitetu.html", "date_published": "2023-04-17 16:24:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Wiemy, kto stanie na czele sztabu wyborczego Koalicji Obywatelskiej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/7cuktkuTURBXy85ODViYzBkNC1mZjMyLTQ2OGItOGRhMy03NTdlNjJkZmFjNjAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ruszamy z kampani\u0105 wyborcz\u0105; w porozumieniu z liderami Partii Zielonych, Nowoczesnej, Inicjatywy Polska i Platformy Obywatelskiej postanowili\u015bmy zaprezentowa\u0107 Wiolett\u0119 Paprock\u0105 jako szefow\u0105 sztabu wyborczego KO - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek w Bia\u0142ej Podlaskiej Donald Tusk.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8700444,wiemy-kto-stanie-na-czele-sztabu-wyborczego-koalicji-obywatelskiej.html", "date_published": "2023-04-17 16:03:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prokuratura otrzyma\u0142a zawiadomienie ws. zamachu na Lecha Kaczy\u0144skiego", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/MY3ktkuTURBXy84ZWU5NDdjZC01ZTk5LTQ5ZGYtOGYyMy1iMDFiZWJjNzM5YWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podkomisja smole\u0144ska z\u0142o\u017cy\u0142a w poniedzia\u0142ek w prokuraturze zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa zamachu na prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego oraz morderstwa pozosta\u0142ych 95 os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych Tu-154 10 kwietnia 2010 r. - poinformowa\u0142 PAP szef tej komisji Antoni Macierewicz.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8700443,prokuratura-otrzymala-zawiadomienie-ws-zamachu-na-lecha-kaczynskiego.html", "date_published": "2023-04-17 16:01:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zmar\u0142 obywatel Ukrainy, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed krakowskim konsulatem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0rFktkuTURBXy9jYTlkNTU5Yi1iMGIzLTQxZGQtOWNkMC05MTkyNGQzZTQ1MGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Lekarzom nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107 \u017cycia 62-latka, kt\u00f3ry w czwartek podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy w Krakowie. M\u0119\u017cczyzna zmar\u0142 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8700439,zmarl-obywatel-ukrainy-ktory-podpalil-sie-przed-krakowskim-konsulatem.html", "date_published": "2023-04-17 15:36:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kondycja z\u0142otego. Zyska\u0142 czy straci\u0142 wobec euro i dolara?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/EaOktkuTURBXy8zMzExZTYyZi0zYzhmLTRjMjEtOWJjYy0xYzkzMmNjNDMzMTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Z\u0142oty w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu zyska\u0142 ponad 0,2 proc. do euro, kt\u00f3re ok. godz. 17.00 kosztowa\u0142o niespe\u0142na 4,63 z\u0142. Z\u0142oty za to straci\u0142 do dolara.", "link": "https://forsal.pl/finanse/waluty/artykuly/8700435,kondycja-zlotego-zyskal-czy-stracil-wobec-euro-i-dolara.html", "date_published": "2023-04-17 15:13:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Budujesz dom? Mamy z\u0142\u0105 informacj\u0119 - materia\u0142y budowlane podro\u017ca\u0142y", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/HwpktkuTURBXy85ZWNiYWMxZi01YWI3LTQ1ZGItODZiYS01YTAwNTE2NjQwZWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ceny materia\u0142\u00f3w budowlanych w pierwszym kwartale tego roku, w por\u00f3wnaniu z analogicznym okresem 2022 r., wzros\u0142y \u015brednio o 14 proc. - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek Grupa PSB Handel. Najmocniej, o 44 proc. zdro\u017ca\u0142y cement i wapno.", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8700427,budujesz-dom-mamy-zla-informacje-materialy-budowlane-podrozaly.html", "date_published": "2023-04-17 14:42:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polskie firmy coraz bardziej niewyp\u0142acalne [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NbKktkuTURBXy9mYzZmOWNmYy0yMzAyLTRhMDctODI3NS1mN2RiYWQyNzNmY2MuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W I kwartale 2023 r. niewyp\u0142acalno\u015b\u0107 przedsi\u0119biorstw w Polsce wzros\u0142a o 31 proc. w por\u00f3wnaniu z ostatnim kwarta\u0142em 2022 r. - wynika z raportu firmy Coface. Dodano, \u017ce wzrost niewyp\u0142acalno\u015bci dotyczy ka\u017cdej bran\u017cy.", "link": "https://forsal.pl/biznes/firma/artykuly/8700419,polskie-firmy-coraz-bardziej-niewyplacalne-raport.html", "date_published": "2023-04-17 14:10:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Statek kosmiczny Starship. Prze\u0142o\u017cono lot testowy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hZtktkuTURBXy9hZDY2YmI2MC1mOWQxLTRkNmEtYTk2MS0yOTdjYmVhN2Y4NGEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planowany na poniedzia\u0142ek pierwszy lot testowy statku kosmicznego Starship zosta\u0142 od\u0142o\u017cony z powodu problemu z pierwszym stopniem rakiety Super Heavy. Nale\u017c\u0105cy do SpaceX pojazd - to najpot\u0119\u017cniejsza kiedykolwiek zbudowana rakieta i klucz do wypraw ludzi na Ksi\u0119\u017cyc i Marsa.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8700414,statek-kosmiczny-starship-przelozono-lot-testowy.html", "date_published": "2023-04-17 14:05:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Znikn\u0119\u0142o 17 tys. rosyjskich wi\u0119\u017ani\u00f3w. Co si\u0119 z nimi sta\u0142o?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/suIktkuTURBXy80MjVjOWM4Zi1jODAzLTQwMDctYWUzZi1lMDZjMjk1ZWZkMmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Liczba osadzonych w rosyjskich koloniach karnych spad\u0142a w 2022 r. o 17 tys. - pisze w poniedzia\u0142ek niezale\u017cny rosyjski portal Mediazona. Ani najemnicza tzw. grupa Wagnera, ani resort obrony Rosji nie informowa\u0142y, ilu skaza\u0144c\u00f3w wys\u0142ano do walk do Ukrainy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/rosja/artykuly/8700413,zniknelo-17-tys-rosyjskich-wiezniow-co-sie-z-nimi-stalo.html", "date_published": "2023-04-17 14:02:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Stop sms-owym kampaniom pishingowym. NASK i KIKE podpisa\u0142y umow\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/BFhktkuTURBXy9kMGE3ZTRhZC1iZjRmLTQ0NjgtODVhMy1mNGFiMGQ3Mzg3ZmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ograniczenie masowej wysy\u0142ki tzw. fa\u0142szywych SMS-\u00f3w zapowiedzia\u0142y NASK i Krajowa Izba Komunikacji Ethernetowej, kt\u00f3re podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek porozumienie w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8700410,stop-sms-owym-kampaniom-pishingowym-nask-i-kike-podpisaly-umowe.html", "date_published": "2023-04-17 13:58:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelnica przy ka\u017cdej uczelni? Nowy projekt PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ImgktkuTURBXy85NTgyYzMyZi01YzBiLTQyZjMtOWNjNS1lMGVmMjJhNTBiNmYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />U\u0142atwienie uczelniom budowy strzelnic przewiduje opublikowany na stronie Sejmu projekt ustawy grupy pos\u0142\u00f3w PiS.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8700402,strzelnica-przy-kazdej-uczelni-nowy-projekt-pis.html", "date_published": "2023-04-17 13:45:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W \u0141odzi powstanie Centrum Decyzji Wizowych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/iXfktkuTURBXy9iNzZiZjIxZi00MDkzLTQ2ZmYtYTZmNC01ZDJiZGRhY2IwMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Przenosimy wa\u017cny o\u015brodek decyzyjny MSZ do \u0141odzi - poinformowa\u0142 minister spraw zagranicznych Zbigniew Rau, kt\u00f3ry w poniedzia\u0142ek wzi\u0105\u0142 udzia\u0142 w podpisaniu umowy dotycz\u0105cej ulokowania siedziby Centrum Decyzji Wizowych MSZ w \u0142\u00f3dzkim kompleksie Monopolis.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8700401,w-lodzi-powstanie-centrum-decyzji-wizowych.html", "date_published": "2023-04-17 13:31:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Najbardziej poni\u017caj\u0105ca sprawa dla norweskiego sportu. Besseberg oskar\u017cony o \"powa\u017cn\u0105 korupcj\u0119\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pyaktkuTURBXy8yODkyMTE1OC05MjdiLTRlZWMtOGQ1OS1hYzZlOTlmNjIzYWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oekokrim, norweska policja ekonomiczna, przedstawi\u0142a w poniedzia\u0142ek Andersowi Bessebergowi, prezesowi Mi\u0119dzynarodowej Unii Biathlonu w latach 1992-2018, zarzuty w sprawie tzw. powa\u017cnej korupcji, g\u0142\u00f3wnie o przyjmowanie \u0142ap\u00f3wek i drogich prezent\u00f3w od rosyjskich dzia\u0142aczy.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700398,najbardziej-ponizajaca-sprawa-dla-norweskiego-sportu-besseberg-oskarzony-o-powazna-korupcje.html", "date_published": "2023-04-17 13:19:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Uwolni\u0107 Kara-Murz\u0119. Reakcje \u015bwiata na skazanie rosyjskiego krytyka Kremla", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/y0NktkuTURBXy9lZmZkYTk3Yy03ODNjLTRhM2QtOWU4MC1kNzI0YzdkOTI3OGQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po skazaniu w poniedzia\u0142ek rosyjskiego krytyka Kremla W\u0142adimira Kara-Murzy na 25 lat wi\u0119zienia rz\u0105d niemiecki ostro pot\u0119pi\u0142 decyzj\u0119 s\u0105du. \u0141otwa zakazuje wjazdu 10 Rosjanom zwi\u0105zanym z wyrokiem.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8700394,uwolnic-kara-murze-reakcje-swiata-na-skazanie-rosyjskiego-krytyka-kremla.html", "date_published": "2023-04-17 13:10:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CCC rozpocz\u0119\u0142o budowanie ksi\u0119gi popytu w ofercie maks. 14 mln akcji serii M i L", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/bfEktkuTURBXy81MTY0NTc4MS01MDE0LTRjYjMtOTk0MS1kYjRiNDVjN2E3MjYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8700384,ccc-rozpoczelo-budowanie-ksiegi-popytu-w-ofercie-maks-14-mln-akcji-serii-m-i-l.html", "date_published": "2023-04-17 12:54:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "230 tys. os\u00f3b dosta\u0142o lub niebawem dostanie wezwanie, aby stawi\u0107 si\u0119 na kwalifikacj\u0119 wojskow\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/g_wktkuTURBXy80Yjg5MTVjOS1iZjQxLTQ2NDAtYjI5OC1kZGMzMGYwMzU5NTcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek rozpocz\u0119\u0142a si\u0119 kwalifikacja wojskowa, kt\u00f3ra potrwa do 21 lipca i obejmie wg za\u0142o\u017ce\u0144 MON ok. 230 tys. os\u00f3b.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8700379,230-tys-osob-dostalo-lub-niebawem-dostanie-wezwanie-aby-stawic-sie-na-kwalifikacje-wojskowa.html", "date_published": "2023-04-17 12:41:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Kt\u00f3re europejskie kraje s\u0105 rajem dla z\u0142odziei kieszonkowych?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/0IQktkuTURBXy9mMmVmMzhkZi1hM2Y1LTQxOTctODkxNi02YjkxYTZmNTVlYzcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Najwi\u0119cej kradzie\u017cy kieszonkowych w Europie ma miejsce we W\u0142oszech, Francji i Holandii - wynika z opublikowanego w poniedzia\u0142ek w belgijskim dzienniku &quot;Le Soir&quot; zestawienia przygotowanego na podstawie bada\u0144 przeprowadzonych w\u015br\u00f3d turyst\u00f3w. Polska znalaz\u0142a si\u0119 na dziesi\u0105tym miejscu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/unia-europejska/artykuly/8700372,ktore-europejskie-kraje-sa-rajem-dla-zlodziei-kieszonkowych.html", "date_published": "2023-04-17 12:30:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ile wynios\u0142a inflacja w marcu? S\u0105 dane NBP", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/LLhktkuTURBXy8wZmM2ZGQ1OS1iNmE2LTQ5OTctYmI3ZC1mMTVhNmY5ZWUxN2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W marcu 2023 r. inflacja bazowa, czyli po wy\u0142\u0105czeniu cen \u017cywno\u015bci i energii, wynios\u0142a 12,3 proc. licz\u0105c rok do roku. Wska\u017anik CPI w analizowanym okresie wyni\u00f3s\u0142 16,1 proc. \u2013 poda\u0142 w poniedzia\u0142ek w Narodowy Bank Polski.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/inflacja/artykuly/8700364,ile-wyniosla-inflacja-w-marcu-sa-dane-nbp.html", "date_published": "2023-04-17 12:09:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Duda: Oczekujemy wi\u0119kszego wsparcia UE w walce z nielegaln\u0105 imigracj\u0105", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pPwktkuTURBXy9mMTUwZDA4NC1lY2NiLTRkYWItODczNy0wYzk2NTg0NTMzNGMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Oczekujemy wi\u0119kszego wsparcia ze strony instytucji europejskich dla pa\u0144stw takich jak Polska i W\u0142ochy, kt\u00f3re walcz\u0105 z nielegaln\u0105 imigracj\u0105 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek prezydent Andrzej Duda.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700353,duda-oczekujemy-wiekszego-wsparcia-ue-w-walce-z-nielegalna-imigracja.html", "date_published": "2023-04-17 11:46:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u017bona kanclerza Scholza rezygnuje ze stanowiska ministra edukacji Brandenburgii", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/nAmktkuTURBXy9kYzFmNGNkMy03YjQ4LTRiZTktODNhZC02MGY5MTg2NTE0NWQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wed\u0142ug podanych w poniedzia\u0142ek informacji portalu tygodnika &quot;Spiegel&quot; Britta Ernst rezygnuje z funkcji ministra edukacji w regionalnym rz\u0105dzie Brandenburgii. Ernst jest \u017con\u0105 kanclerza Niemiec Olafa Scholza. Nale\u017c\u0105ca do SPD polityk by\u0142a cz\u0142onkiem rz\u0105du landowego Brandenburgii od 2017 r.", "link": "https://forsal.pl/swiat/aktualnosci/artykuly/8700352,zona-kanclerza-scholza-rezygnuje-ze-stanowiska-ministra-edukacji-brandenburgii.html", "date_published": "2023-04-17 11:43:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Chaotyczne walki w stolicy Sudanu. Nie jest jasne, kto sprawuje w\u0142adz\u0119 w kraju", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/hA2ktkuTURBXy9iZjEyOGFhZi1jZWZkLTQ2MWUtYTAyYi01ODliMDNkMTNmODcuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W Sudanie od soboty trwaj\u0105 starcia mi\u0119dzy wojskami rz\u0105dowymi i paramilitarnymi Si\u0142ami Szybkiego Wsparcia (RSF). Zgin\u0119\u0142o ju\u017c niemal stu cywil\u00f3w oraz kilkudziesi\u0119ciu \u017co\u0142nierzy i bojownik\u00f3w RSF. Media informuj\u0105 o chaotycznych walkach toczonych w stolicy kraju, Chartumie. Obecnie nie jest jasne, kto sprawuje w\u0142adz\u0119 w Sudanie - podkre\u015bla stacja BBC.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8700338,chaotyczne-walki-w-stolicy-sudanu-nie-jest-jasne-kto-sprawuje-wladze-w-kraju.html", "date_published": "2023-04-17 11:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Do\u017cywocie za szpiegostwo. Nowy projekt pos\u0142\u00f3w PiS", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/H-tktkuTURBXy8zYjlmMTBmNC02ZWRkLTRkYzEtODM0Mi1jMGYzZmQ3NTI2NWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zwi\u0119kszaj\u0105cy do do\u017cywocia kary za szpiegostwo projekt zmian z\u0142o\u017cyli w poniedzia\u0142ek w Sejmie pos\u0142owie klubu parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107 - dowiedzia\u0142a si\u0119 PAP. Dodatkowo kara obejmowa\u0142aby r\u00f3wnie\u017c pozbawienie praw publicznych i praw emerytalnych.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/prawo/artykuly/8700332,dozywocie-za-szpiegostwo-nowy-projekt-poslow-pis.html", "date_published": "2023-04-17 11:07:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ma\u0142e reaktory atomowe Orlenu i Synthosu. Znamy siedem wst\u0119pnych lokalizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/JgSktkuTURBXy9hOTZkOWVjNS02MThmLTRiN2UtYjg5Ny1jODA1MzVjYWFmMjMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes PKN Orlen Daniel Obajtek og\u0142osi\u0142 w poniedzia\u0142ek siedem wst\u0119pnych lokalizacji, w kt\u00f3rych sp\u00f3\u0142ka Orlen Synthos Green Energy mog\u0142aby zbudowa\u0107 reaktory BWRX-300 projektu GE Hitachi. Wytypowane lokalizacje maj\u0105 by\u0107 poddane co najmniej dwuletnim badaniom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8700314,male-reaktory-atomowe-orlenu-i-synthosu-znamy-siedem-wstepnych-lokalizacji.html", "date_published": "2023-04-17 10:49:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ultro podtrzyma\u0142o zamiar obj\u0119cia min. 5,4 mln akcji nowej emisji CCC po 36,11 z\u0142 za akcj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZmktkuTURBXy9jNGVmZDIxMi0wYTlkLTRjZTYtOWMyOC1lMjFmZDVhMWQyYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8700289,ultro-podtrzymalo-zamiar-objecia-min-54-mln-akcji-nowej-emisji-ccc-po-3611-zl-za-akcje.html", "date_published": "2023-04-17 10:14:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "S\u0142owacja wprowadzi\u0142a zakaz importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ejJktkuTURBXy83MTA2YzYwZi1kNjY4LTQ2MzMtYTlhNS1mYjRhMjg2MmUyNmUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105d S\u0142owacji wprowadzi\u0142 w poniedzia\u0142ek czasowy zakaz importu ukrai\u0144skiego zbo\u017ca. Ministerstwo rolnictwa o\u015bwiadczy\u0142o, \u017ce wyczerpa\u0142o ju\u017c wszystkie prawne mo\u017cliwo\u015bci kontroli nap\u0142ywu zbo\u017ca z Ukrainy przy jednoczesnym zachowaniu tzw. korytarzy solidarno\u015bci.", "link": "https://forsal.pl/swiat/ukraina/artykuly/8700288,slowacja-wprowadzila-zakaz-importu-ukrainskiego-zboza.html", "date_published": "2023-04-17 10:12:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CCC planuje 10,2-11 mld z\u0142 przychod\u00f3w, 10-12 proc. mar\u017cy EBITDA w 2023 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/J4VktkuTURBXy81ZjliNGIxOS0xNzE0LTQ0MTQtOGY2Ni04YWQ5MzQ3M2ZjZDIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8700287,ccc-planuje-102-11-mld-zl-przychodow-10-12-proc-marzy-ebitda-w-2023-r.html", "date_published": "2023-04-17 10:12:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "CCC mia\u0142o 401,5 mln z\u0142 straty netto z dzia\u0142. kont., 530,9 mln z\u0142 zysku EBITDA w 2022 r.", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/lZmktkuTURBXy9jNGVmZDIxMi0wYTlkLTRjZTYtOWMyOC1lMjFmZDVhMWQyYTMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8700283,ccc-mialo-4015-mln-zl-straty-netto-z-dzial-kont-5309-mln-zl-zysku-ebitda-w-2022-r.html", "date_published": "2023-04-17 10:09:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Buda: Polski rz\u0105d chce, by UE rozwa\u017cy\u0142a podzia\u0142 ukrai\u0144skich produkt\u00f3w wed\u0142ug algorytmu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aGsktkuTURBXy9hMWZhZjM0Ny0wZDUwLTRjZmQtOWJhZS02MjRlNTY2MzFjM2IuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Polski rz\u0105d chcia\u0142by, by Unia Europejska rozwa\u017cy\u0142a rozdzia\u0142 produkt\u00f3w rolnych (a w przysz\u0142o\u015bci tak\u017ce innych), kt\u00f3re wp\u0142ywaj\u0105 z Ukrainy mi\u0119dzy poszczeg\u00f3lnymi krajami wed\u0142ug algorytmu, poinformowa\u0142 minister rozwoju i technologii Waldemar Buda.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8700255,buda-polski-rzad-chce-by-ue-rozwazyla-podzial-ukrainskich-produktow-wedlug-algorytmu.html", "date_published": "2023-04-17 09:37:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "W Warszawie nie oddano ani jednego biurowca w I kwartale. Luka poda\u017cowa si\u0119 pog\u0142\u0119bia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/aT_ktkuTURBXy83NjI2ZDljZS1mM2EyLTQ1NTUtYmI3YS03ZDliMmM4YTRiYTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/aktualnosci/artykuly/8700253,w-warszawie-nie-oddano-ani-jednego-biurowca-w-i-kwartale-luka-podazowa-sie-poglebia.html", "date_published": "2023-04-17 09:28:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sasin: Planowane inwestycje w Sierra Gorda szacujemy na ponad 1 mld USD", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/qYnktkuTURBXy81ZWIxZWRlOC1jZjQzLTQ3YjQtYjM2Ni04NjQxMTg1YTJmMTYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Planowane inwestycje w kopalni Sierra Gorda w Chile szacowane s\u0105 na ponad 1 mld USD, poinformowa\u0142 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8700215,sasin-planowane-inwestycje-w-sierra-gorda-szacujemy-na-ponad-1-mld-usd.html", "date_published": "2023-04-17 08:29:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Opozycja oczami Polak\u00f3w. Kt\u00f3ra partia ma najbardziej sp\u00f3jny program? [SONDA\u017b]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/NhtktkuTURBXy83YTk5MWIzNy1mYzg0LTRhNWEtYTRmYi0zOWE1MThjZWVjMzUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />43,3 proc. ankietowanych twierdzi, \u017ce \u017cadna z opozycyjnych partii nie ma sp\u00f3jnego i przejrzystego programu politycznego dla Polski. Takie zdanie podziela co pi\u0105ty wyborca opozycji (21 proc.) \u2013 wynika z sonda\u017cu IBRiS dla Radia ZET.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8700212,opozycja-oczami-polakow-ktora-partia-ma-najbardziej-spojny-program-sondaz.html", "date_published": "2023-04-17 08:25:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Elon Musk tworzy w\u0142asnego ChataGPT. Rozwija tak\u017ce \"aplikacj\u0119 do wszystkiego\"", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/KZyktkuTURBXy81ZDI2NzQ4ZC03OGIxLTQ2NDYtOWVmNS1jY2Q3OGQxYzU4ODIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Elon Musk planuje stworzy\u0107 startup rozwijaj\u0105cy sztuczn\u0105 inteligencj\u0119, kt\u00f3ry ma rzuci\u0107 wyzwanie tworz\u0105cej ChatGPT firmie OpenAI \u2013 pisze \u201eFinancial Times\u201d.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/technologie/artykuly/8700210,elon-musk-tworzy-wlasnego-chatagpt-rozwija-takze-aplikacje-do-wszystkiego.html", "date_published": "2023-04-17 08:23:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pieczywo dro\u017ceje o ponad 27 proc. Ceny nie b\u0119d\u0105 spada\u0107", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vfoktkuTURBXy82YzViOGEzNC01OTI3LTQ0ZDAtYWQ1YS0yODY1MTZjYWRhNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />undefined", "link": "https://forsal.pl/biznes/handel/artykuly/8700206,pieczywo-drozeje-o-ponad-27-proc-ceny-nie-beda-spadac.html", "date_published": "2023-04-17 08:20:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Gdzie stan\u0105 ma\u0142e elektrownie atomowe Orlenu i Synthosu? Dzi\u015b poznamy lokalizacje", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/w7AktkuTURBXy83MTcyOGRhMC1hMjM2LTQxZTMtYTE0NS1hYzBjZjQwMGVlYmMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Prezes PKN Orlen Daniel Obajtek zapowiedzia\u0142, \u017ce jeszcze w poniedzia\u0142ek poda pierwsze, wst\u0119pne lokalizacje da reaktor\u00f3w BWRX-300 w Polsce. Zastrzeg\u0142, \u017ce miejsca te b\u0119d\u0105 musia\u0142y by\u0107 poddane trwaj\u0105cym ok. 2 lat badaniom.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8700191,gdzie-stana-male-elektrownie-atomowe-orlenu-i-synthosu-dzis-poznamy-lokalizacje.html", "date_published": "2023-04-17 08:09:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Awaria w PKO BP. Nie dzia\u0142a strona banku, klienci zg\u0142aszaj\u0105 problemy z logowaniem", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/5uZktkuTURBXy8zYWIzZTJmZi0wZjE3LTQ0MzYtYmM4Ny01ZGNiOGUzN2U4NTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W poniedzia\u0142ek od rana klienci banku PKO BP informuj\u0105 o problemach w dost\u0119pie do us\u0142ug bankowych. Nie dzia\u0142a strona internetowa banku. U\u017cytkownicy nie mog\u0105 zalogowa\u0107 si\u0119 do serwisu ipko oraz aplikacji mobilnej.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8700235,awaria-w-pko-bp-nie-dziala-strona-banku-klienci-zglaszaja-problemy-z-logowaniem.html", "date_published": "2023-04-17 08:00:09+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "KGHM: Sierra Gorda bije rekordy wydajno\u015bci wydobywczej i przerobowej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/6KaktkuTURBXy9kOWE4ZmZlNy1mNDU4LTQxNjQtYWI1NS1lNTFkODliOTBiZGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Produkcja miedzi p\u0142atnej w kopalni Sierra Gorda w 2022 r. wynios\u0142a 90,8 tys. ton - poinformowa\u0142 KGHM w poniedzia\u0142ek. Dodano, \u017ce przychody ze sprzeda\u017cy w 2022 r. wynios\u0142y 1 mld 617 mln dol. ameryka\u0144skich (dla 100 proc. udzia\u0142u), czyli 3 mld 974 mln z\u0142 odpowiednio do udzia\u0142u w\u0142asno\u015bciowego KGHM.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8700172,kghm-sierra-gorda-bije-rekordy-wydajnosci-wydobywczej-i-przerobowej.html", "date_published": "2023-04-17 07:38:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "RUSI: Pora\u017cka rosyjskich specs\u0142u\u017cb w Ukrainie nie os\u0142abi\u0142a ich pozycji w Rosji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/RdkktkuTURBXy82NWY3YmVmMi1kOTM4LTQyZDAtYWYwNS03ZmRkZWNjZThlYjkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Cho\u0107 rosyjskie s\u0142u\u017cby ponios\u0142y pora\u017ck\u0119 na Ukrainie, to raczej nie zapobiegnie to ich centralnej roli w opresyjnych dzia\u0142aniach pa\u0144stwa rosyjskiego w przysz\u0142o\u015bci - ocenia w raporcie o rosyjskich operacjach niekonwencjonalnych przed i w trakcie agresji na Ukrain\u0119 presti\u017cowy brytyjski think tank Royal United Services Institute (RUSI).", "link": "https://forsal.pl/swiat/brexit/artykuly/8700145,rusi-porazka-rosyjskich-sluzb-w-ukrainie-nie-oslabila-ich-pozycji.html", "date_published": "2023-04-17 07:10:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Projekt SMR Orlenu i Syntosu. Amerykanie deklaruj\u0105 4 mld dol. wsparcia", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b-DktkuTURBXy83Y2U0NmRlYi0yNmExLTQ3Y2QtODgxNi03NmYyM2IyY2I5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ameryka\u0144ski EXIM Bank deklaruje 3 mld dol., a agencja DFC - 1 mld dol. na rozw\u00f3j reaktor\u00f3w BWRX-300 w Polsce przez sp\u00f3\u0142k\u0119 Orlen Synthos Green Energy - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ambasador USA Mark Brzezinski. W ambasadzie USA w Warszawie podpisano listy intencyjne w tej sprawie.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8700117,projekt-smr-orlenu-i-syntosu-amerykanie-deklaruja-4-mld-dol-wsparcia.html", "date_published": "2023-04-17 06:58:39+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nie p\u0142ac\u0105 za czynsz, pr\u0105d i telefon. Rosn\u0105 d\u0142ugi Polak\u00f3w [RAPORT]", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_bpktkuTURBXy8zYjI4YWQzMC1jODhkLTQ4MDAtOTE4My05MTE3ZGQyOTU4N2YuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Zaleg\u0142o\u015bci finansowe Polak\u00f3w z tytu\u0142u czynszu i wszelkich op\u0142at zwi\u0105zanych z u\u017cytkowaniem lokalu mieszkalnego si\u0119gaj\u0105 290,8 mln z\u0142 - wynika z danych Krajowego Rejestru D\u0142ug\u00f3w. Dodano, \u017ce wi\u0119kszo\u015b\u0107 d\u0142u\u017cnik\u00f3w czynszowych nie p\u0142aci te\u017c za telefon, telewizj\u0119 czy energi\u0119 elektryczn\u0105.", "link": "https://forsal.pl/artykuly/8700114,nie-placa-za-czynsz-prad-i-telefon-rosna-dlugi-polakow-raport.html", "date_published": "2023-04-17 06:55:11+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Hora\u0142a: CPK chce zainwestowa\u0107 nie tylko w\u00a0lotnisko, tory, ale tak\u017ce w\u00a0szybkie poci\u0105gi", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/usXktkuTURBXy9hODQ0MDMyNi0wNzUxLTRmNzQtODFhZS1iMmMxNmY3MjQwOWMuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W lipcu ma zapa\u015b\u0107 decyzja otwieraj\u0105ca drog\u0119 do budowy terminala. Sp\u00f3\u0142ka odpowiedzialna za powstanie portu powalczy o dotacj\u0119 na tory. Chce te\u017c zbudowa\u0107 pool taborowy z ponad 100 poci\u0105gami - pisze poniedzia\u0142kowy &quot;Puls Biznesu&quot;.", "link": "https://forsal.pl/transport/artykuly/8700103,horala-cpk-zainwestowac-w-lotnisko-tory-szybkie-pociagi.html", "date_published": "2023-04-17 06:53:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Prezent od pa\u0144stwa. Dop\u0142aty roczne trafi\u0142y na konta uczestnik\u00f3w PPK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/pURktkuTURBXy8xZmVhN2FlNy0wYTIxLTQ1NzMtYTJiYi0wMGRkMzQzMjJmMGIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dop\u0142aty roczne za 2022 rok zosta\u0142y przekazane na rachunki ponad 1,7 mln uczestnik\u00f3w Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych. Wynios\u0142y one \u0142\u0105cznie 410,3 mln z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 PAP Robert Zapotoczny, prezes PFR Portal PPK.", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8700093,prezent-od-panstwa-doplaty-roczne-trafily-na-konta-uczestnikow-ppk.html", "date_published": "2023-04-17 06:46:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Zapotoczny: Dop\u0142aty roczne s\u0105 ju\u017c na kontach uczestnik\u00f3w PPK", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/PqcktkuTURBXy82ZTc1OTc1Yy1lYjJkLTRmYmMtOTBkOS1lYWNlOWE0MTQ3ZTIuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Dop\u0142aty roczne za 2022 rok zosta\u0142y przekazane na rachunki ponad 1,7 mln uczestnik\u00f3w Pracowniczych Plan\u00f3w Kapita\u0142owych. Wynios\u0142y one \u0142\u0105cznie 410,3 mln z\u0142 \u2013 poinformowa\u0142 PAP Robert Zapotoczny, prezes PFR Portal PPK.", "link": "https://forsal.pl/praca/artykuly/8700092,zapotoczny-doplaty-roczne-sa-juz-na-kontach-uczestnikow-ppk.html", "date_published": "2023-04-17 06:44:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ziemia b\u0119dzie bezpieczniejsza. Naukowcy dopracowuj\u0105 metody wykrywania i \u015bledzenia asteroid", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/ykSktkuTURBXy85Yjg2OTI5My04MjcxLTRhOWMtODU1OS03MmEyNjhjMDIwN2EuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Ryzyko uderzenia gro\u017anej dla cywilizacji asteroidy jest znikome, ale nie mo\u017cna go wykluczy\u0107. Naukowcy dopracowuj\u0105 metody wykrywania i przewidywania trajektorii takich cia\u0142. Powstaj\u0105 te\u017c metody ewentualnej obrony - m\u00f3wi\u0105 w rozmowie z PAP dr Tomasz Barci\u0144ski i dr hab. Ma\u0142gorzata Kr\u00f3likowska-So\u0142tan z Centrum Bada\u0144 Kosmicznych PAN.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/nauka/artykuly/8700085,ziemia-bedzie-bezpieczniejsza-lepsze-metody-sledzenia-asteroid.html", "date_published": "2023-04-17 06:36:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Sasin w Chile: Chc\u0119 us\u0142ysze\u0107, \u017ce plany nacjonalizacji przemys\u0142u miedziowego s\u0105 nieaktualne", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/3khktkuTURBXy9iMTMxNGQ5Yi0zMTQxLTQ3NGEtYjUzNC03NWY2Y2YwYTUwNWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Chc\u0119 us\u0142ysze\u0107 deklaracj\u0119 rz\u0105du Chile, \u017ce planowana w tym kraju nacjonalizacja przemys\u0142u miedziowego jest nieaktualna, wyja\u015bnienia wymaga te\u017c podatkowanie wydobycia miedzi - powiedzia\u0142 wicepremier, minister aktyw\u00f3w pa\u0144stwowych Jacek Sasin, kt\u00f3ry przebywa z wizyt\u0105 Chile.", "link": "https://forsal.pl/biznes/aktualnosci/artykuly/8700080,sasin-w-chile-chce-uslyszec-ze-plany-nacjonalizacji-przemyslu-miedziowego-sa-nieaktualne.html", "date_published": "2023-04-17 06:33:26+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0106wiczenia antyterrorystyczne w Warszawie. RCB rozsy\u0142a alerty, b\u0119d\u0105 utrudnienia w metrze", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/He_ktkuTURBXy9hYjlmMDVmOS00NTk2LTQzN2QtOTVhOC0yYzJhYzYzOTViNTUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Rz\u0105dowe Centrum Bezpiecze\u0144stwa wys\u0142a\u0142o w poniedzia\u0142ek SMS do mieszka\u0144c\u00f3w Warszawy ostrzegaj\u0105cy przed planowanymi \u0107wiczeniami antyterrorystycznymi policji.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/aktualnosci/artykuly/8700074,cwiczenia-antyterrorystyczne-w-warszawie-rcb-rozsyla-alerty-utrudnienia-w-metrze.html", "date_published": "2023-04-17 06:27:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Yellen: Rosja powinna zap\u0142aci\u0107 za szkody na Ukrainie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/N0qktkuTURBXy9iYjZkOTVlZC05Nzg5LTQ4ZTYtYTg5OS01ZWVhYTE3ZmQ4OWYuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />&quot;Uwa\u017cam, \u017ce Rosja powinna zap\u0142aci\u0107 za szkody, kt\u00f3re wyrz\u0105dzi\u0142a na Ukrainie&quot; - powiedzia\u0142a w niedziel\u0119 sekretarz skarbu USA Janet Yellen w wywiadzie telewizyjnym. Sceptycznie jednak odnios\u0142a si\u0119 \u017c\u0105dania Kijowa, by skonfiskowano rosyjskie aktywa.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8700072,yellen-rosja-powinna-zaplacic-za-szkody-na-ukrainie.html", "date_published": "2023-04-17 06:26:44+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Strzelanina w Alabamie. Zgin\u0119\u0142o 4 nastolatk\u00f3w, 28 innych zosta\u0142o rannych", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/vQoktkuTURBXy85M2EyZmNlNS1iZWI4LTQ2MmEtYTkzMS0zNjA0YmUyZTMzOWUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Podczas strzelaniny na przyj\u0119ciu urodzinowym w miejscowo\u015bci Dadeville w stanie Alabama, w kt\u00f3rej zgin\u0119\u0142o czterech nastolatk\u00f3w, co najmniej 28 innych odnios\u0142o obra\u017cenia \u2013 poinformowa\u0142a w niedziel\u0119 policja. Niekt\u00f3rzy s\u0105 w krytycznym stanie.", "link": "https://forsal.pl/swiat/usa/artykuly/8700070,strzelanina-w-alabamie-zginelo-4-nastolatkow-28-innych-zostalo-rannych.html", "date_published": "2023-04-17 06:21:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "GPW: Pa\u0144stwowe sp\u00f3\u0142ki poprawiaj\u0105 s\u0142abe inwestycyjne statystyki", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/L9MktkuTURBXy82Mjk3NzZiNC00NzY2LTQxOTMtYWYwNy01YzBhYzBkMTZjMTAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Sektor prywatny znacznie wolniej zwi\u0119ksza nak\u0142ady na nowe fabryki, maszyny i oprogramowanie", "link": "https://forsal.pl/finanse/gielda/artykuly/8699896,gpw-panstwowe-spolki-poprawiaja-slabe-inwestycyjne-statystyki.html", "date_published": "2023-04-17 06:04:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "\u0106wiczenia z Patriotem. WP prze\u0107wiczy system obrony przeciwrakietowej i przeciwlotniczej", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/Pf-ktkuTURBXy9iMzI4NjkwMC0xNDY3LTRlM2EtYjA5NS04Nzg5ZjIwNGRjOTkuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Po raz pierwszy odbywaj\u0105 si\u0119 \u0107wiczenia wielowarstwowej obrony przeciwrakietowej i przeciwlotniczej Wojska Polskiego z u\u017cyciem systemu Patriot. Fina\u0142 w czwartek w Radomiu.", "link": "https://forsal.pl/swiat/bezpieczenstwo/artykuly/8699932,wp-przecwiczy-systemobrony-przeciwrakietowej-przeciwlotniczej-partiot.html", "date_published": "2023-04-17 06:00:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ukrai\u0144skie zbo\u017ce: Problem by\u0142 du\u017cy, mo\u017ce by\u0107 wi\u0119kszy", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/np2ktkuTURBXy85YzA1YTBmNi0xOTM3LTRiMDktYWZjNC0wNmMyNTg2ZTgxMGUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W sprawie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca mia\u0142o by\u0107 porozumienie z Kijowem, jest jednostronna decyzja Warszawy o czasowym wstrzymaniu importu i tranzytu ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolno -spo\u017cywczych. Ceny niekt\u00f3rych mog\u0105 jeszcze wzrosn\u0105\u0107", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8699924,problem-byl-duzy-moze-byc-wiekszy.html", "date_published": "2023-04-17 05:43:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "PiS chce odzyska\u0107 kobiety. Granty dla matek, przedsi\u0119biorczy\u0144 i pa\u0144 50+", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/_wHktkuTURBXy85NzE5NTMzYy00MjgzLTQyYjgtODZiOC05Njk2NzM0YjdmMTQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jeszcze w maju partia rz\u0105dz\u0105ca z\u0142o\u017cy projekt ustawy maj\u0105cy pom\u00f3c w aktywizacji zawodowej kobiet. W gr\u0119 wchodz\u0105 granty, zwolnienia z ZUS czy zmiany w kodeksie pracy", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/polityka/artykuly/8699940,pis-chce-odzyskac-kobiety.html", "date_published": "2023-04-17 05:35:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Ceny truskawek. Pierwsze polskie owoce ju\u017c pojawi\u0142y si\u0119 na rynku", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FbvktkuTURBXy9jMTQyYjEyMC00MDM3LTQwYjQtOGUwMy0zYmVkM2U3YjkyNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jaki jest najpopularniejszy owoc w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w? Truskawki. Czerwone, pachn\u0105ce i s\u0142odkie nieodmiennie kojarz\u0105 si\u0119 z prze\u0142omem wiosny i lata. W\u00f3wczas przypada szczyt sezonu na ten owoc. Pierwsze polskie truskawki ju\u017c pojawi\u0142y na si\u0119 na rynku. Ile kosztuj\u0105?", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8699480,ceny-truskawek-ile-zaplacimy-w-tym-roku.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Dorabiasz do renty lub emerytury? Uwa\u017caj, \u017ceby nie przekroczy\u0107 tego limitu", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/9oHktkuTURBXy85Yzk1M2NiNS00MTJlLTRmYzAtODg2YS0yNTUzY2IyOGFjMDEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Emerytury i renty to nie s\u0105 \u015bwiadczenia, kt\u00f3rych wysoko\u015b\u0107 zwala z n\u00f3g. Co najwy\u017cej dech w piersiach mo\u017ce zapiera\u0107 fakt, \u017ce osoby je pobieraj\u0105ce s\u0105 w stanie z nich wy\u017cy\u0107 i nie umrze\u0107 z g\u0142odu. Jednym ze sposob\u00f3w, aby tego dokona\u0107, jest dorabianie na boku. Uwaga \u2013 obowi\u0105zuj\u0105 tutaj jednak pewne limity, powy\u017cej kt\u00f3rych ZUS mo\u017ce zmniejszy\u0107 nasze \u015bwiadczenie lub nawet wstrzyma\u0107 jego wyp\u0142at\u0119. Ile wynosz\u0105 i kogo obowi\u0105zuj\u0105?", "link": "https://forsal.pl/finanse/finanse-osobiste/artykuly/8699412,dorabiasz-do-renty-lub-emerytury-uwazaj-zeby-nie-przekroczyc-tego-limitu.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Europa d\u017awiga si\u0119 z kryzysu energetycznego. Strajki we Francji spowalniaj\u0105 post\u0119py", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/b-DktkuTURBXy83Y2U0NmRlYi0yNmExLTQ3Y2QtODgxNi03NmYyM2IyY2I5ODUuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Europa przetrwa\u0142a najtrudniejsz\u0105 faz\u0119 kryzysu energetycznego bez znacz\u0105cych zak\u0142\u00f3ce\u0144 w dostawach. Potem robotnicy we Francji rozpocz\u0119li strajk i sytuacja zdecydowanie si\u0119 pogorszy\u0142a.", "link": "https://forsal.pl/biznes/energetyka/artykuly/8699413,europa-dzwiga-sie-z-kryzysu-energetycznego-strajki-we-francji-spowalniaja-postepy.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Harold James: Konsekwencj\u0105 kryzys\u00f3w poda\u017cowych jest nowa ods\u0142ona globalizacji", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/tA2ktkuTURBXy9hYWFiMTQxMy1iMGJjLTQwOWYtOTAyOS1iYTZiNjAyZDU1MjQuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Wa\u017cne jest, by rozr\u00f3\u017cnia\u0107 rodzaje kryzys\u00f3w, gdy szukamy analogii w przesz\u0142o\u015bci. I tu przydaje si\u0119 fundamentalny podzia\u0142 na kryzysy spowodowane czynnikiem popytowym i poda\u017cowym. Wielki Kryzys w 1929 r. oznacza\u0142 zasadniczo za\u0142amanie popytu, podobny charakter mia\u0142 kryzys z 2008 r., gdy p\u0119k\u0142a ba\u0144ka na rynku kredyt\u00f3w. Obecny kryzys ma charakter poda\u017cowy, poniewa\u017c, co oczywiste, zmagamy si\u0119 z niedoborami d\u00f3br w kluczowych sektorach gospodarki \u2013 m\u00f3wi profesor Harold James z Uniwersytetu Princeton.", "link": "https://forsal.pl/gospodarka/artykuly/8697351,harold-james-konsekwencja-kryzysow-podazowych-jest-nowa-odslona-globalizacji.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Nowy obowi\u0105zek dla w\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144 i dom\u00f3w. Ile kosztuje \u015bwiadectwo energetyczne?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/yZtktkuTURBXy8yNjRjZmYxNi00MTZjLTRhMWMtYTE5Yi1kYzMxNDZkYTNmZTEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Od 28 kwietnia wchodz\u0105 w \u017cycie nowe regulacje dotycz\u0105ce posiadania \u015bwiadectw energetycznych budynk\u00f3w. Kto musi dysponowa\u0107 takimi dokumentami i ile kosztuje ich sporz\u0105dzenie?", "link": "https://forsal.pl/nieruchomosci/artykuly/8699172,ile-kosztuje-swiadectwo-energetyczne-nowy-obowiazek-dla-wlascicieli-mieszkan-i-domow.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Pierwsze polskie truskawki pojawi\u0142y si\u0119 ju\u017c w sklepach. I to w promocyjnej cenie", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/FbvktkuTURBXy9jMTQyYjEyMC00MDM3LTQwYjQtOGUwMy0zYmVkM2U3YjkyNDAuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Jaki jest najpopularniejszy owoc w\u015br\u00f3d Polak\u00f3w? Truskawki. Czerwone, pachn\u0105ce i s\u0142odkie nieodmiennie kojarz\u0105 si\u0119 z prze\u0142omem wiosny i lata. W\u00f3wczas przypada szczyt sezonu na ten owoc.", "link": "https://forsal.pl/biznes/rolnictwo/artykuly/8699480,pierwsze-polskie-truskawki-pojawily-sie-w-sklepach-po-599-za-500-g.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polityczny atak na pigu\u0142k\u0119 aborcyjn\u0105 w USA? \u015arodowisko farmaceutyczne zabra\u0142o g\u0142os", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/TC9ktkuTURBXy9iNWQxNGYwNy1jNDBjLTRlM2EtOWQ5OS1mNTdkYjc0OTkyOWEuanBlZ5GTBc0BHcyg\" />W tygodniu poprzedzaj\u0105cym \u015bwi\u0119ta wielkanocne teksaski s\u0105d okr\u0119gowy zawiesi\u0142 rejestracj\u0119 stosowanej do przerywania ci\u0105\u017cy pigu\u0142ki mifepristone. Jak poda\u0142a PAP, Okr\u0119gowy S\u0105d Apelacyjny w Nowym Orleanie uzna\u0142 jednak, \u017ce lek b\u0119dzie nadal dost\u0119pny, de facto przywracaj\u0105c wcze\u015bniejszy porz\u0105dek prawny.", "link": "https://forsal.pl/lifestyle/zdrowie/artykuly/8699402,polityczny-atak-na-pigulke-aborcyjna-w-usa-srodowisko-farmaceutyczne-zabralo-glos.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Polska rewolucja w p\u0142atno\u015bciach mobilnych. Blik planuje europejsk\u0105 ekspansj\u0119", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/XWrktkuTURBXy9mOWEwMTA0ZC05OTU2LTRkM2UtYTQzMy0zM2NiZTAwMjFmYTguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Blik, polska firma specjalizuj\u0105ca si\u0119 w p\u0142atno\u015bciach mobilnych, rozpoczyna mi\u0119dzynarodow\u0105 ekspansj\u0119 z ambitnym celem zrewolucjonizowania transakcji bezkartowych w ca\u0142ej Unii Europejskiej.", "link": "https://forsal.pl/biznes/bankowosc/artykuly/8699362,polska-rewolucja-w-platnosciach-mobilnych-blik-planuje-europejska-ekspansje.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://forsal.pl/.feed", "title": "Silicon Valley upad\u0142 z niecodziennej przyczyny?", "description": "<img align=\"right\" hspace=\"5\" src=\"https://ocdn.eu/pulscms-transforms/1/wLUktkuTURBXy9hYzFhYjgwMC1jOWI5LTQ1ZDEtODRkZi1mMGM0MDljMTkwNjguanBlZ5GTBc0BHcyg\" />Tygodnik The Economist radzi, \u017ceby przeczyta\u0107 7 grubych ksi\u0105\u017cek po angielsku i obejrze\u0107 dwa ameryka\u0144skie filmy, oba na szcz\u0119\u015bcie z napisami po polsku, i ma si\u0119 ju\u017c jako tak\u0105 orientacj\u0119 w kryzysach bankowych. Ludzie jednak tyle nie czytaj\u0105. Co wi\u0119c robi\u0107? \u2013 streszcza\u0107 znane i ca\u0142kiem nowe w\u0105tki.", "link": "https://forsal.pl/finanse/artykuly/8697349,silicon-valley-upadl-z-niecodziennej-przyczyny-ktora-jednak-czasami-wystepuje-ale-system-bankowy-jako-taki-ma-sie-niezle.html", "date_published": "2023-04-17 04:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]