[{"source": "https://www.youtube.com/feeds/videos.xml?channel_id=UCj5Ug7sV0Id9g-NEfFa1psg", "title": "Jak \u017cy\u0107 z tymi, z kt\u00f3rymi nam nie po drodze? | O mojej terapii i podej\u015bciu do \"wrog\u00f3w\"", "description": "Oto konferencja, kt\u00f3r\u0105 wyg\u0142osi\u0142em w Duszpasterstwie Akademickim \"Dominik\" we Wroc\u0142awiu. Zapraszam do wys\u0142uchania.\n\n#Pok\u00f3j #Terapia #Konferencja \n\n\u0179r\u00f3d\u0142a, z kt\u00f3rych korzysta\u0142em:\nZeszyty \u201c12 krok\u00f3w ku pe\u0142ni \u017cycia\u201d https://www.12krokow.com.pl\nKana\u0142 Youtube \u201cFundacja Theosis\u201d www.gajdy.pl, www.fundacjatheosis.pl\n\u201cWiara i Rozum\u201d - Jan Pawe\u0142 II\n\u201cPatologia duchowo\u015bci\u201d - ks. Krzysztof Grzywocz\n\u201cLogoterapia i analiza egzystencjalna. Teoria i praktyka\u201d - Rafa\u0142 Szyku\u0142a\n\"Przez szczelin\u0119 \u015bwiata\" rozmowa z o. Tomaszem Bi\u0142k\u0105 OP (Tygodnik Powszechny)\nKs. Piotr Pawlukiewicz. Jakim cz\u0142owiekiem by\u0142 Jezus? https://youtu.be/d-ILDM090CE\nRekolekcje w Pratulinie o. Tomasza Bi\u0142ki OP\n\nKontynuowanie i rozwijanie mojej pracy mo\u017cliwe jest dzi\u0119ki Patronom. Tu mo\u017cna do nich do\u0142\u0105czy\u0107 oraz dowiedzie\u0107 si\u0119 o tym na co id\u0105 \u015brodki ze wsparcia oraz poczyta\u0107 o planowanych kierunkach rozwoju kana\u0142u \ud83d\udc49 https://patronite.pl/Samolyk\n\nJAK MO\u017bNA WESPRZE\u0106 KANA\u0141 i DO\u0141\u0104CZY\u0106 DO GRUPY FACEBOOK DLA WSPIERAJ\u0104CYCH:\n\nMo\u017cna mnie wesprze\u0107 na https://patronite.pl/samolyk, przez przycisk \"WESPRZYJ\" lub wp\u0142acaj\u0105c dobrowoln\u0105 kwot\u0119 na nr konta: Bank Pekao SA 08 1240 2786 1111 0010 1984 8265 tytu\u0142em: \"darowizna\"\n--------------------------------------------------------------------------------------\nJe\u017celi wp\u0142aci\u0142e\u015b darowizn\u0119, wspar\u0142e\u015b mnie przez przycisk \"WESPRZYJ\" i chcesz by\u0107 w napisach ko\u0144cowych I do\u0142\u0105czy\u0107 do grupy Patron\u00f3w na Facebooku to daj mi zna\u0107 na tsamolyk@gmail.com. Kiedy\u015b wpisywa\u0142em w napisach ko\u0144cowych wszystkich Darczy\u0144c\u00f3w, ale kilku z nich zwr\u00f3ci\u0142o mi uwag\u0119, \u017ce chc\u0105 pozosta\u0107 anonimowi. Maj\u0105 do tego prawo wi\u0119c wprowadzam tak\u0105 praktyk\u0119. Dzi\u0119kuj\u0119 za zrozumienie.", "link": "https://www.youtube.com/watch?v=6bYqEvAkh4s", "date_published": "2023-04-17 14:52:38+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "en-US"}]