[{"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142y Dom: Brazylia powtarza rosyjsk\u0105 propagand\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-brazylia-powtarza-rosyjska-propagande,nId,6723100\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142y Dom: Brazylia powtarza rosyjsk\u0105 propagand\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/bialy-dom-brazylia-powtarza-rosyjska-propagande/000F9PRQISGV4V3U-C321.jpg\" /></a>- Sugeruj\u0105c, \u017ce USA chc\u0105 przed\u0142u\u017cenia wojny w Ukrainie, Brazylia papuguje rosyjsk\u0105 i chi\u0144sk\u0105 propagand\u0119 - powiedzia\u0142 w poniedzia\u0142ek rzecznik Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego John Kirby, komentuj\u0105c s\u0142owa brazylijskiego prezydenta Luli da Silvy podczas jego wizyty w Pekinie. Zaapelowa\u0142 te\u017c, by Brazylia rozmawia\u0142a nie tylko z rosyjskimi, ale te\u017c ukrai\u0144skimi oficjelami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-bialy-dom-brazylia-powtarza-rosyjska-propagande,nId,6723100", "date_published": "2023-04-17 21:43:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Trzy auta sp\u0142on\u0119\u0142y na polu namiotowym nad jeziorem Ta\u0142ty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-trzy-auta-splonely-na-polu-namiotowym-nad-jeziorem-talty,nId,6723081\"><img align=\"left\" alt=\"Trzy auta sp\u0142on\u0119\u0142y na polu namiotowym nad jeziorem Ta\u0142ty\" src=\"https://i.iplsc.com/trzy-auta-splonely-na-polu-namiotowym-nad-jeziorem-talty/000H1INPDRUX88IX-C321.jpg\" /></a>Mr\u0105gowska policja wyja\u015bnia przyczyny po\u017caru trzech samochod\u00f3w, kt\u00f3re doszcz\u0119tnie sp\u0142on\u0119\u0142y w poniedzia\u0142ek nad ranem na polu namiotowym w gminie Miko\u0142ajki na Mazurach. W chwili wybuchu po\u017caru w\u0142a\u015bciciele pojazd\u00f3w przebywali na jachcie na jeziorze Ta\u0142ty.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/warminsko-mazurskie/news-trzy-auta-splonely-na-polu-namiotowym-nad-jeziorem-talty,nId,6723081", "date_published": "2023-04-17 20:36:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wielka b\u00f3jka podczas meczu. Fani przepychali si\u0119 na trybunach", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-bojka-podczas-meczu-fani-przepychali-sie-na-trybunach,nId,6723074\"><img align=\"left\" alt=\"Wielka b\u00f3jka podczas meczu. Fani przepychali si\u0119 na trybunach\" src=\"https://i.iplsc.com/wielka-bojka-podczas-meczu-fani-przepychali-sie-na-trybunach/000H1IILU40NDWGL-C321.jpg\" /></a>Na jednym z ameryka\u0144skich stadion\u00f3w dosz\u0142o do sporej b\u00f3jki, w kt\u00f3rej uczestniczy\u0142a grupa widz\u00f3w. W t\u0142umie bij\u0105cych i przepychaj\u0105cych znajdowali si\u0119 zar\u00f3wno m\u0119\u017cczy\u017ani jak i kobiety. Nagranie z ca\u0142ego zdarzenia trafi\u0142o do sieci i ma ponad p\u00f3\u0142tora miliona wy\u015bwietle\u0144.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wielka-bojka-podczas-meczu-fani-przepychali-sie-na-trybunach,nId,6723074", "date_published": "2023-04-17 20:01:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek ci\u0119\u017car\u00f3wki z bmw. Nie \u017cyj\u0105 cztery osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wypadek-ciezarowki-z-bmw-nie-zyja-cztery-osoby,nId,6723067\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek ci\u0119\u017car\u00f3wki z bmw. Nie \u017cyj\u0105 cztery osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-ciezarowki-z-bmw-nie-zyja-cztery-osoby/000H1IGYQIDCN853-C321.jpg\" /></a>Cztery osoby zgin\u0119\u0142y w wypadku, do kt\u00f3rego dosz\u0142o w poniedzia\u0142ek wieczorem na drodze wojew\u00f3dzkiej 751 w Starej S\u0142upi (woj. \u015bwi\u0119tokrzyskie). Osobowe bmw zderzy\u0142o si\u0119 z ci\u0119\u017car\u00f3wk\u0105. Trwa akcja ratunkowa.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-wypadek-ciezarowki-z-bmw-nie-zyja-cztery-osoby,nId,6723067", "date_published": "2023-04-17 19:59:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Francja: Or\u0119dzie Emmanuela Macrona. Broni reformy emerytalnej", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-oredzie-emmanuela-macrona-broni-reformy-emerytalnej,nId,6723063\"><img align=\"left\" alt=\"Francja: Or\u0119dzie Emmanuela Macrona. Broni reformy emerytalnej\" src=\"https://i.iplsc.com/francja-oredzie-emmanuela-macrona-broni-reformy-emerytalnej/000H1IF4UHW5W631-C321.jpg\" /></a>Od jesieni b\u0119dzie wchodzi\u0107 w \u017cycie reforma emerytalna we Francji, kt\u00f3ra wywo\u0142a\u0142a fal\u0119 gwa\u0142townych protest\u00f3w w ca\u0142ym kraju. Wdra\u017canie zmian b\u0119dzie stopniowe, co zapowiedzia\u0142 prezydent Emmanuel Macron w poniedzia\u0142kowym or\u0119dziu. Jak doda\u0142, rz\u0105d przez 100 dni b\u0119dzie opracowywa\u0142 &quot;pakt na rzecz pracy&quot;, maj\u0105cy poprawi\u0107 warunki zatrudnienia Francuz\u00f3w. - Nie ma wolno\u015bci bez praw i bez sankcji wobec tych, kt\u00f3rzy naruszaj\u0105 prawa innych - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-francja-oredzie-emmanuela-macrona-broni-reformy-emerytalnej,nId,6723063", "date_published": "2023-04-17 19:42:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Anglia: Zab\u00f3jstwo 14-letniego Polaka. S\u0105d skaza\u0142 15-latka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anglia-zabojstwo-14-letniego-polaka-sad-skazal-15-latka,nId,6723037\"><img align=\"left\" alt=\"Anglia: Zab\u00f3jstwo 14-letniego Polaka. S\u0105d skaza\u0142 15-latka\" src=\"https://i.iplsc.com/anglia-zabojstwo-14-letniego-polaka-sad-skazal-15-latka/000H1IBK6RCEYQQK-C321.jpg\" /></a>14-letni Tomasz Oleszak zgin\u0105\u0142 w wyniku \u015bmiertelnego d\u017agni\u0119cia no\u017cem w zesz\u0142ym roku w Gateshead, w p\u00f3\u0142nocno-wschodniej Anglii. S\u0105d w Newcastle uzna\u0142 sprawc\u0119 - pi\u0119tnastolatka - za winnego zab\u00f3jstwa.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-anglia-zabojstwo-14-letniego-polaka-sad-skazal-15-latka,nId,6723037", "date_published": "2023-04-17 19:31:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjskie samoloty nad Zatok\u0105 Fi\u0144sk\u0105. RAF poderwa\u0142y my\u015bliwce", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-samoloty-nad-zatoka-finska-raf-poderwaly-mysliwce,nId,6723046\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjskie samoloty nad Zatok\u0105 Fi\u0144sk\u0105. RAF poderwa\u0142y my\u015bliwce\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjskie-samoloty-nad-zatoka-finska-raf-poderwaly-mysliwce/000H1I8HUFJHSLIU-C321.jpg\" /></a>Akcja nad Zatok\u0105 Fi\u0144sk\u0105. Kr\u00f3lewskie i niemieckie Si\u0142y Powietrzne przechwyci\u0142y trzy rosyjskie samoloty, kt\u00f3re zbli\u017cy\u0142y si\u0119 do przestrzeni powietrznej NATO. Jak podkre\u015blono w komunikacie RAF, by\u0142o to rutynowe przechwycenie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-rosyjskie-samoloty-nad-zatoka-finska-raf-poderwaly-mysliwce,nId,6723046", "date_published": "2023-04-17 19:17:59+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje Maria Kiszczak. By\u0142a \u017con\u0105 Czes\u0142awa Kiszczaka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-maria-kiszczak-byla-zona-czeslawa-kiszczaka,nId,6723051\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje Maria Kiszczak. By\u0142a \u017con\u0105 Czes\u0142awa Kiszczaka\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-maria-kiszczak-byla-zona-czeslawa-kiszczaka/000H1IBRN29769S8-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje Maria Kiszczak - \u017cona Czes\u0142awa Kiszczaka, d\u0142ugoletniego szefa MSWiA w okresie PRL, a tak\u017ce jednego ze wsp\u00f3\u0142tw\u00f3rc\u00f3w stanu wojennego. Maria Teresa Kiszczak mia\u0142a 89 lat. O \u015bmierci poinformowa\u0142a jej c\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-maria-kiszczak-byla-zona-czeslawa-kiszczaka,nId,6723051", "date_published": "2023-04-17 19:07:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Bia\u0142a Podlaska: Incydent przed przem\u00f3wieniem Tuska. \"Pilot\" przyszed\u0142 z biletem", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biala-podlaska-incydent-przed-przemowieniem-tuska-pilot-przy,nId,6723035\"><img align=\"left\" alt=\"Bia\u0142a Podlaska: Incydent przed przem\u00f3wieniem Tuska. &quot;Pilot&quot; przyszed\u0142 z biletem\" src=\"https://i.iplsc.com/biala-podlaska-incydent-przed-przemowieniem-tuska-pilot-przy/000H1I8FB3G1SV4V-C321.jpg\" /></a>Unia Europejska chce doprowadzi\u0107 Polak\u00f3w do ub\u00f3stwa, by \u017cyli w biedzie i n\u0119dzy - tak uwa\u017caj\u0105 cz\u0142onkowie m\u0142odzie\u017c\u00f3wki Solidarnej Polski, kt\u00f3rzy zjawili si\u0119 w miejscu spotkania Donalda Tuska z wyborcami. Towarzyszy\u0142 im pilot-przebieraniec z biletem do Brukseli dla lidera Platformy Obywatelskiej, twierdz\u0105c, \u017ce op\u0142aci\u0142a go Ursula von der Leyen. - Zwolni mnie, jak nie wykonam zadania - m\u00f3wi\u0142. Udawany awiator wda\u0142 si\u0119 te\u017c w sprzeczk\u0119 z ochroniarzami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-biala-podlaska-incydent-przed-przemowieniem-tuska-pilot-przy,nId,6723035", "date_published": "2023-04-17 18:51:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wir nad Alask\u0105. \"Jakby zbli\u017ca\u0142a si\u0119 do nas inna galaktyka\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wir-nad-alaska-jakby-zblizala-sie-do-nas-inna-galaktyka,nId,6723016\"><img align=\"left\" alt=\"Wir nad Alask\u0105. &quot;Jakby zbli\u017ca\u0142a si\u0119 do nas inna galaktyka&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wir-nad-alaska-jakby-zblizala-sie-do-nas-inna-galaktyka/000H1I5T961M2H9U-C321.jpg\" /></a>Olbrzymi wir do z\u0142udzenia przypominaj\u0105cy zbli\u017caj\u0105c\u0105 si\u0119 galaktyk\u0119 spiraln\u0105 - takie zjawisko obserwowali osatnio mieszka\u0144cy Alaski. Czym tak naprawd\u0119 ono by\u0142o?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wir-nad-alaska-jakby-zblizala-sie-do-nas-inna-galaktyka,nId,6723016", "date_published": "2023-04-17 18:36:19+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Winiarnia i fontanny z alkoholem. Odkrycie w ruinach willi", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-winiarnia-i-fontanny-z-alkoholem-odkrycie-w-ruinach-willi,nId,6723006\"><img align=\"left\" alt=\"Winiarnia i fontanny z alkoholem. Odkrycie w ruinach willi\" src=\"https://i.iplsc.com/winiarnia-i-fontanny-z-alkoholem-odkrycie-w-ruinach-willi/000H1I2R8ORSQ94S-C321.jpg\" /></a>Wydawa\u0142o si\u0119, \u017ce staro\u017cytna willa mia\u0142a wszystko, o czym mo\u017cna by\u0142o marzy\u0107. Jednak archeolodzy dokonali odkrycia, kt\u00f3re pokazuje, \u017ce posiad\u0142o\u015b\u0107 mia\u0142a w sobie znacznie wi\u0119cej. Na terenie w\u0142oskiej willi Kwintyliusz\u00f3w znaleziono winiarni\u0119 oraz fontanny, z kt\u00f3rych tryska\u0142 alkohol.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-winiarnia-i-fontanny-z-alkoholem-odkrycie-w-ruinach-willi,nId,6723006", "date_published": "2023-04-17 18:19:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tusk zleci\u0142 jej wa\u017cn\u0105 misj\u0119. Kim jest Wioletta Paprocka-\u015alusarska?", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-zlecil-jej-wazna-misje-kim-jest-wioletta-paprocka-slusa,nId,6722995\"><img align=\"left\" alt=\"Tusk zleci\u0142 jej wa\u017cn\u0105 misj\u0119. Kim jest Wioletta Paprocka-\u015alusarska?\" src=\"https://i.iplsc.com/tusk-zlecil-jej-wazna-misje-kim-jest-wioletta-paprocka-slusa/000H1HZB61KSDF1U-C321.jpg\" /></a>Dotychczas rzadko pojawia\u0142a si\u0119 w mediach. W poniedzia\u0142ek Donald Tusk z pomp\u0105 przedstawi\u0142 j\u0105 wyborcom. Wioletta Paprocka-\u015alusarska zosta\u0142a szefow\u0105 sztabu wyborczego KO przed jesiennymi wyborami parlamentarnymi. Jest praw\u0105 r\u0119k\u0105 Rafa\u0142a Trzaskowskiego, poniewa\u017c kieruje jego gabinetem w ratuszu. Ma r\u00f3wnie\u017c do\u015bwiadczenie m.in. w samorz\u0105dzie, Kancelarii Sejmu oraz Ministerstwie Spraw Wewn\u0119trznych i Administracji.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-tusk-zlecil-jej-wazna-misje-kim-jest-wioletta-paprocka-slusa,nId,6722995", "date_published": "2023-04-17 17:26:05+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa m\u0119\u017ca Witek. \"Kierownictwo szpitala dzia\u0142a\u0142o zgodnie z prawem\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-sprawa-meza-witek-kierownictwo-szpitala-dzialalo-zgodnie-z-p,nId,6722982\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa m\u0119\u017ca Witek. &quot;Kierownictwo szpitala dzia\u0142a\u0142o zgodnie z prawem&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-meza-witek-kierownictwo-szpitala-dzialalo-zgodnie-z-p/000H1HXFYBOHCCNB-C321.jpg\" /></a>Kierownictwo Wojew\u00f3dzkiego Szpitala Specjalistycznego w Legnicy nie dzia\u0142a\u0142o niezgodnie z prawem. Nie ujawniono r\u00f3wnie\u017c okoliczno\u015bci \u015bwiadcz\u0105cych o uprzywilejowanym traktowaniu pacjenta - poda\u0142a w poniedzia\u0142ek w o\u015bwiadczeniu Prokuratura Okr\u0119gowa w Legnicy. Chodzi o spraw\u0119 m\u0119\u017ca marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbiety Witek.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/dolnoslaskie/news-sprawa-meza-witek-kierownictwo-szpitala-dzialalo-zgodnie-z-p,nId,6722982", "date_published": "2023-04-17 16:58:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Z mi\u0142o\u015bci stracili g\u0142owy. Wcze\u015bniej zbudowali gilotyn\u0119 domowej roboty", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-milosci-stracili-glowy-wczesniej-zbudowali-gilotyne-domowe,nId,6722685\"><img align=\"left\" alt=\"Z mi\u0142o\u015bci stracili g\u0142owy. Wcze\u015bniej zbudowali gilotyn\u0119 domowej roboty\" src=\"https://i.iplsc.com/z-milosci-stracili-glowy-wczesniej-zbudowali-gilotyne-domowe/000H1FMJ06VVR7P0-C321.jpg\" /></a>\u015aci\u0119cia dokonali w tym samym momencie - podaje lokalna policji z Gud\u017caratu w Indiach. Jak wynika ze wst\u0119pnych ustale\u0144 \u015bledczych, 38-letni Hemubhai Makwana i jego 35-letnia \u017cona Hansaben zgin\u0119li w niedziel\u0119, oddaj\u0105c swoje \u017cycie w ofierze. Para osieroci\u0142a dwoje dzieci.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-z-milosci-stracili-glowy-wczesniej-zbudowali-gilotyne-domowe,nId,6722685", "date_published": "2023-04-17 16:14:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Robert Telus w Dorohusku. Uspokaja rolnik\u00f3w i m\u00f3wi o \"fake newsach\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-robert-telus-w-dorohusku-uspokaja-rolnikow-i-mowi-o-fake-new,nId,6722769\"><img align=\"left\" alt=\"Robert Telus w Dorohusku. Uspokaja rolnik\u00f3w i m\u00f3wi o &quot;fake newsach&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/robert-telus-w-dorohusku-uspokaja-rolnikow-i-mowi-o-fake-new/000H1HD7JLFDJMJT-C321.jpg\" /></a>- S\u0142u\u017cby zapewni\u0142y mnie, \u017ce wszystkie produkty, kt\u00f3re znalaz\u0142y si\u0119 na li\u015bcie, nie wje\u017cd\u017caj\u0105 do Polski. Te fake newsy s\u0142u\u017c\u0105 Putinowi - zaznaczy\u0142 nowy minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus, kt\u00f3ry odwiedzi\u0142 przej\u015bcie graniczne w Dorohusku (woj. lubelskie), gdzie spotka\u0142 si\u0119 z polskimi rolnikami. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/lubelskie/news-robert-telus-w-dorohusku-uspokaja-rolnikow-i-mowi-o-fake-new,nId,6722769", "date_published": "2023-04-17 15:43:08+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Czesi si\u0119 wy\u0142amuj\u0105. Nie zaka\u017c\u0105 importu zbo\u017ca z Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-sie-wylamuja-nie-zakaza-importu-zboza-z-ukrainy,nId,6722747\"><img align=\"left\" alt=\"Czesi si\u0119 wy\u0142amuj\u0105. Nie zaka\u017c\u0105 importu zbo\u017ca z Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/czesi-sie-wylamuja-nie-zakaza-importu-zboza-z-ukrainy/000H1GWQGNVK52WC-C321.jpg\" /></a>Czeski rz\u0105d na razie nie idzie \u015bladem Polski, W\u0119gier oraz S\u0142owacji i nie zaka\u017ce importu ukrai\u0144skich produkt\u00f3w rolnych, w tym zbo\u017ca. Powiadomi\u0142 o tym resort rolnictwa w Pradze. Jak wyja\u015bniono, potrzebne s\u0105 &quot;og\u00f3lnounijne rozw\u0105zania&quot;, a nie indywidualne zakazy, jak te wprowadzone przez Warszaw\u0119, Budapeszt i Bratys\u0142aw\u0119. - Jeste\u015bmy w kontakcie z odpowiednimi w\u0142adzami pa\u0144stw UE, kt\u00f3re og\u0142aszaj\u0105 zakaz importu, a tak\u017ce z w\u0142adzami Ukrainy, \u017ceby zorientowa\u0107 si\u0119 w zakresie \u015brodk\u00f3w i podstawach prawnych. Nie mamy pe\u0142nej jasno\u015bci w tej kwestii -...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-czesi-sie-wylamuja-nie-zakaza-importu-zboza-z-ukrainy,nId,6722747", "date_published": "2023-04-17 15:34:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wioletta Paprocka-\u015alusarska szefow\u0105 sztabu wyborczego KO", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wioletta-paprocka-slusarska-szefowa-sztabu-wyborczego-ko,nId,6722804\"><img align=\"left\" alt=\"Wioletta Paprocka-\u015alusarska szefow\u0105 sztabu wyborczego KO\" src=\"https://i.iplsc.com/wioletta-paprocka-slusarska-szefowa-sztabu-wyborczego-ko/000H1HGB04MRYKWU-C321.jpg\" /></a>Donald Tusk podczas przem\u00f3wienia w Bia\u0142ej Podlaskiej zaprezentowa\u0142 Wiolett\u0119 Paprock\u0105-\u015alusarsk\u0105 jako szefow\u0105 sztabu wyborczego Koalicji Obywatelskiej. - Sko\u0144czy\u0142 si\u0119 czas przygotowa\u0144, ruszamy dzisiaj jako KO z kampani\u0105 - zadeklarowa\u0142 szef Platformy. Wskazana przez niego polityk kieruje obecnie gabinetem prezydenta Warszawy. - Z tak\u0105 dru\u017cyn\u0105, z takim przyjacielem, jak Rafa\u0142 Trzaskowski, naprawd\u0119 nie ma mocnych - uzna\u0142 Tusk, zapowiadaj\u0105c triumf w wyborach za p\u00f3\u0142 roku.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wioletta-paprocka-slusarska-szefowa-sztabu-wyborczego-ko,nId,6722804", "date_published": "2023-04-17 15:24:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Krak\u00f3w: Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-nie-zyje-mezczyzna-ktory-podpalil-sie-przed-konsulate,nId,6722782\"><img align=\"left\" alt=\"Krak\u00f3w: Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy\" src=\"https://i.iplsc.com/krakow-nie-zyje-mezczyzna-ktory-podpalil-sie-przed-konsulate/000H1H60OU7GP6SG-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy w Krakowie - dowiedzia\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu Polsat News. Obywatel tego kraju mia\u0142 63 lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-krakow-nie-zyje-mezczyzna-ktory-podpalil-sie-przed-konsulate,nId,6722782", "date_published": "2023-04-17 14:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy w Krakowie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-mezczyzna-ktory-podpalil-sie-przed-konsulatem-ukrai,nId,6722782\"><img align=\"left\" alt=\"Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy w Krakowie\" src=\"https://i.iplsc.com/nie-zyje-mezczyzna-ktory-podpalil-sie-przed-konsulatem-ukrai/000FZ899M2IC99HN-C321.jpg\" /></a>Nie \u017cyje m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry podpali\u0142 si\u0119 przed konsulatem Ukrainy w Krakowie - dowiedzia\u0142 si\u0119 w poniedzia\u0142ek po po\u0142udniu Polsat News. Mia\u0142 63 lata.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-nie-zyje-mezczyzna-ktory-podpalil-sie-przed-konsulatem-ukrai,nId,6722782", "date_published": "2023-04-17 14:58:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Podkarpackie: Autobus jecha\u0142 bez ko\u0142a. Kierowca przyzna\u0142, \u017ce sam je zdj\u0105\u0142", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpackie-autobus-jechal-bez-kola-kierowca-przyznal-ze-sa,nId,6722714\"><img align=\"left\" alt=\"Podkarpackie: Autobus jecha\u0142 bez ko\u0142a. Kierowca przyzna\u0142, \u017ce sam je zdj\u0105\u0142\" src=\"https://i.iplsc.com/podkarpackie-autobus-jechal-bez-kola-kierowca-przyznal-ze-sa/000H1FTTLMDYPPEU-C321.jpg\" /></a>Bez ko\u0142a i z zepsutym uk\u0142adem hamulcowym. 30-letni kierowca zdecydowa\u0142, \u017ce mimo awarii wyjedzie autobusem marki Setra na podkarpackie drogi. Jego niebezpieczna podr\u00f3\u017c zako\u0144czy\u0142a si\u0119 w P\u0142azowie - przerwali j\u0105 policjanci. Jak przyzna\u0142 szofer, sam \u015bci\u0105gn\u0105\u0142 ko\u0142o z osi i zapewni\u0142, \u017ce w\u0142a\u015bnie jedzie do warsztatu. Nie umia\u0142 jednak powiedzie\u0107, gdzie dok\u0142adnie zamierza naprawi\u0107 pojazd.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/podkarpackie/news-podkarpackie-autobus-jechal-bez-kola-kierowca-przyznal-ze-sa,nId,6722714", "date_published": "2023-04-17 14:41:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rzesz\u00f3w: \u015aledztwo ws. nieprawid\u0142owo\u015bci przy imporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzeszow-sledztwo-ws-nieprawidlowosci-przy-imporcie-ukrainski,nId,6722770\"><img align=\"left\" alt=\"Rzesz\u00f3w: \u015aledztwo ws. nieprawid\u0142owo\u015bci przy imporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca  \" src=\"https://i.iplsc.com/rzeszow-sledztwo-ws-nieprawidlowosci-przy-imporcie-ukrainski/000G883GA03G333A-C321.jpg\" /></a>Prokuratura Regionalna w Rzeszowie rozpocz\u0119\u0142a \u015bledztwo ws. nieprawid\u0142owo\u015bci przy imporcie ukrai\u0144skiego zbo\u017ca do Polski. Pierwsz\u0105 jest sprawa przej\u0119ta od prokuratury w Zamo\u015bciu (woj. lubelskie). Na razie wiadomo o kilku pokrzywdzonych podmiotach, ale spodziewane s\u0105 kolejne zawiadomienia.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-rzeszow-sledztwo-ws-nieprawidlowosci-przy-imporcie-ukrainski,nId,6722770", "date_published": "2023-04-17 14:39:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy w czo\u0142\u00f3wce w\u0119gierskiego sonda\u017cu. Na ko\u0144cu Rosjanie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-w-czolowce-wegierskiego-sondazu-na-koncu-rosjanie,nId,6722729\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy w czo\u0142\u00f3wce w\u0119gierskiego sonda\u017cu. Na ko\u0144cu Rosjanie\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-w-czolowce-wegierskiego-sondazu-na-koncu-rosjanie/00066QARY70II3W9-C321.jpg\" /></a>W\u0119grzy zostali zapytani, do kt\u00f3rych narod\u00f3w czuj\u0105 najwi\u0119cej sympatii. W czo\u0142\u00f3wce znalaz\u0142a si\u0119 Polska. Wyprzedzili nas tylko W\u0142osi i Austriacy. Najmniej lubiani okazali si\u0119 Rosjanie. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-polacy-w-czolowce-wegierskiego-sondazu-na-koncu-rosjanie,nId,6722729", "date_published": "2023-04-17 14:17:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA: Mia\u0142 odebra\u0107 rodze\u0144stwo, ale pomyli\u0142 domy. Zosta\u0142 postrzelony", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mial-odebrac-rodzenstwo-ale-pomylil-domy-zostal-postrzel,nId,6722717\"><img align=\"left\" alt=\"USA: Mia\u0142 odebra\u0107 rodze\u0144stwo, ale pomyli\u0142 domy. Zosta\u0142 postrzelony\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-mial-odebrac-rodzenstwo-ale-pomylil-domy-zostal-postrzel/000H1GOL3YK1G4A4-C321.jpg\" /></a>16-ch\u0142opak zosta\u0142 dwukrotnie postrzelony w Kansas City. Nastolatek mia\u0142 odebra\u0107 swoje rodze\u0144stwo, jednak pomyli\u0142 domy i zadzwoni\u0142 do niew\u0142a\u015bciwych drzwi. Stan ch\u0142opca jest stabilny, ale dozna\u0142 obra\u017ce\u0144 zagra\u017caj\u0105cych jego \u017cyciu. Nie jest wiadome, czy atak by\u0142 na tle rasistowskim.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-mial-odebrac-rodzenstwo-ale-pomylil-domy-zostal-postrzel,nId,6722717", "date_published": "2023-04-17 14:05:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Angela Merkel otrzyma najwy\u017csze odznaczenie. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 decyzji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-angela-merkel-otrzyma-najwyzsze-odznaczenie-kontrower,nId,6722677\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Angela Merkel otrzyma najwy\u017csze odznaczenie. Kontrowersje wok\u00f3\u0142 decyzji\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-angela-merkel-otrzyma-najwyzsze-odznaczenie-kontrower/000H1FL84KK78K66-C321.jpg\" /></a>16 lat na stanowisku kanclerza Niemiec zosta\u0142o docenione. Angela Merkel, kt\u00f3ra dwa lata temu przesta\u0142a kierowa\u0107 niemieckim rz\u0105dem, otrzyma z r\u0105k prezydenta RFN najwy\u017csze odznaczenie pa\u0144stwowe za zas\u0142ugi. Cz\u0119\u015b\u0107 sceny politycznej przyklaskuje tej decyzji, ale s\u0105 i g\u0142osy krytyki. - Szczeg\u00f3lnie ceni\u0119 jej dyplomatyczne umiej\u0119tno\u015bci i empatyczn\u0105 m\u0105dro\u015b\u0107 - przyzna\u0142a wsp\u00f3\u0142przewodnicz\u0105ca SPD. Inaczej spraw\u0119 widzi szef Partii Lewicy. - Dorobek Merkel wymaga raczej krytycznej oceny ni\u017c nagrody - stwierdzi\u0142.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-angela-merkel-otrzyma-najwyzsze-odznaczenie-kontrower,nId,6722677", "date_published": "2023-04-17 13:54:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Chcia\u0142a by\u0107 pi\u0119kna. Co\u015b posz\u0142o nie tak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-chciala-byc-piekna-cos-poszlo-nie-tak,nId,6722573\"><img align=\"left\" alt=\"Chcia\u0142a by\u0107 pi\u0119kna. Co\u015b posz\u0142o nie tak\" src=\"https://i.iplsc.com/chciala-byc-piekna-cos-poszlo-nie-tak/000H1F24PWISGV2O-C321.jpg\" /></a>27-letnia influencerka z Los Angeles podzieli\u0142a si\u0119 ze swoimi fanami na TikToku dramatyczn\u0105 histori\u0105 - zrelacjonowa\u0142a swoj\u0105 wypraw\u0119 do salonu kosmetycznego w celu powi\u0119kszenia ust, kt\u00f3ra zako\u0144czy\u0142a si\u0119 widowiskow\u0105 katastrof\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-chciala-byc-piekna-cos-poszlo-nie-tak,nId,6722573", "date_published": "2023-04-17 13:44:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy. Britta Ernst. \u017bona kanclerza Olafa Scholza traci stanowisko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-britta-ernst-zona-kanclerza-olafa-scholza-traci-stano,nId,6722683\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy. Britta Ernst. \u017bona kanclerza Olafa Scholza traci stanowisko\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-britta-ernst-zona-kanclerza-olafa-scholza-traci-stano/000H1FMCP5MOLWR6-C321.jpg\" /></a>Britta Ernst, minister edukacji Brandenburgii, \u017cona kanclerza Scholza, zrezygnowa\u0142a ze stanowiska. Ernst by\u0142a w ostatnich latach krytykowana przez stowarzyszenia oraz opozycj\u0119, a w ostatnich miesi\u0105cach nawet przez koalicjant\u00f3w w Brandenburgii z CDU i partii Zielonych. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-britta-ernst-zona-kanclerza-olafa-scholza-traci-stano,nId,6722683", "date_published": "2023-04-17 13:32:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "USA flirtuj\u0105 z nowym sojusznikiem. Wyzwanie rzucone Chinom", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-flirtuja-z-nowym-sojusznikiem-wyzwanie-rzucone-chinom,nId,6722708\"><img align=\"left\" alt=\"USA flirtuj\u0105 z nowym sojusznikiem. Wyzwanie rzucone Chinom\" src=\"https://i.iplsc.com/usa-flirtuja-z-nowym-sojusznikiem-wyzwanie-rzucone-chinom/000H1FP4W9HO27UN-C321.jpg\" /></a>Stany Zjednoczone wydaj\u0105 ponad miliard dolar\u00f3w na now\u0105 ambasad\u0119 w Hanoi i kusz\u0105 Wietnam strategicznym partnerstwem. To cz\u0119\u015b\u0107 ameryka\u0144skiej strategii wzmacniania sojusz\u00f3w w regionie Azji i Pacyfiku, na kt\u00f3r\u0105 niech\u0119tnym okiem patrz\u0105 Chi\u0144czycy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-usa-flirtuja-z-nowym-sojusznikiem-wyzwanie-rzucone-chinom,nId,6722708", "date_published": "2023-04-17 13:23:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kara do\u017cywocia za szpiegostwo. Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli projekt", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kara-dozywocia-za-szpiegostwo-poslowie-pis-zlozyli-projekt,nId,6722675\"><img align=\"left\" alt=\"Kara do\u017cywocia za szpiegostwo. Pos\u0142owie PiS z\u0142o\u017cyli projekt\" src=\"https://i.iplsc.com/kara-dozywocia-za-szpiegostwo-poslowie-pis-zlozyli-projekt/000GY4NBUX6YGA4R-C321.jpg\" /></a>Przest\u0119pstwo szpiegostwa zwi\u0119kszone do kary do\u017cywocia - taki projekt zmian z\u0142o\u017cyli w poniedzia\u0142ek w Sejmie pos\u0142owie klubu parlamentarnego Prawo i Sprawiedliwo\u015b\u0107. Dodatkowo kara obejmowa\u0142aby r\u00f3wnie\u017c pozbawienie praw publicznych i praw emerytalnych. Jak zaznaczyli w uzasadnieniu pos\u0142owie, &quot;nowelizacja usprawni zwalczanie przest\u0119pstwa szpiegostwa&quot;.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-kara-dozywocia-za-szpiegostwo-poslowie-pis-zlozyli-projekt,nId,6722675", "date_published": "2023-04-17 13:16:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Sprawa o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. S\u0105 zarzuty dla kolejnej osoby", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprawa-osmioletniego-kamilka-z-czestochowy-sa-zarzuty-dla-ko,nId,6722657\"><img align=\"left\" alt=\"Sprawa o\u015bmioletniego Kamilka z Cz\u0119stochowy. S\u0105 zarzuty dla kolejnej osoby\" src=\"https://i.iplsc.com/sprawa-osmioletniego-kamilka-z-czestochowy-sa-zarzuty-dla-ko/000H1FHJCLXXVLCY-C321.jpg\" /></a>Jest kolejna osoba podejrzana w \u015bledztwie dotycz\u0105cym zn\u0119cania si\u0119 nad o\u015bmioletnim Kamilem z Cz\u0119stochowy. Zarzut w tej sprawie us\u0142ysza\u0142a ciotka ch\u0142opca, kt\u00f3ra mieszka\u0142a w tym samym lokalu - donosz\u0105 media. Wed\u0142ug \u015bledczych ch\u0142opiec zosta\u0142 skatowany przez ojczyma, a matka nie reagowa\u0142a. Opiekunowie s\u0105 w areszcie. &quot;Niestety, stan zdrowia Kamilka przez weekend si\u0119 nie poprawi\u0142&quot; - poinformowa\u0142o G\u00f3rno\u015bl\u0105skie Centrum Zdrowia Dziecka.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-sprawa-osmioletniego-kamilka-z-czestochowy-sa-zarzuty-dla-ko,nId,6722657", "date_published": "2023-04-17 12:51:30+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Australia: Ogromny opos w dziale mi\u0119snym. Wideo trafi\u0142o na TikToka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-ogromny-opos-w-dziale-miesnym-wideo-trafilo-na-tik,nId,6722648\"><img align=\"left\" alt=\"Australia: Ogromny opos w dziale mi\u0119snym. Wideo trafi\u0142o na TikToka\" src=\"https://i.iplsc.com/australia-ogromny-opos-w-dziale-miesnym-wideo-trafilo-na-tik/000H1FLCWS9UJ7B2-C321.jpg\" /></a>Ponad 86 tys. razy obejrzano na TikToku wideo, na kt\u00f3rym sporych rozmiar\u00f3w opos przechadza si\u0119 po p\u00f3\u0142ce z mi\u0119sem w supermarkecie. Nagranie zrobiono w Melbourne w stanie Wiktoria w Australii. Autorka wideo przyzna\u0142a, \u017ce pocz\u0105tkowo pomyli\u0142a oposa ze szczurem. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-australia-ogromny-opos-w-dziale-miesnym-wideo-trafilo-na-tik,nId,6722648", "date_published": "2023-04-17 12:50:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kokaina na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym. \"Najwi\u0119ksza taka pr\u00f3ba przemytu\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kokaina-na-morzu-srodziemnym-najwieksza-taka-proba-przemytu,nId,6722430\"><img align=\"left\" alt=\"Kokaina na Morzu \u015ar\u00f3dziemnym. &quot;Najwi\u0119ksza taka pr\u00f3ba przemytu&quot; \" src=\"https://i.iplsc.com/kokaina-na-morzu-srodziemnym-najwieksza-taka-proba-przemytu/000H1FL1O6UTJ7GQ-C321.jpg\" /></a>Dwie tony kokainy o rynkowej warto\u015bci 400 milion\u00f3w euro, zosta\u0142y skonfiskowane przez w\u0142osk\u0105 Gwardi\u0119 Finansow\u0105. Narkotyki zosta\u0142y znalezione u wschodnich wybrze\u017cy Sycylii w wodach Morza \u015ar\u00f3dziemnego. W akcji brali udzia\u0142 wojskowi z dow\u00f3dztwa prowincji Katania i grupy lotniczej Messina. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-kokaina-na-morzu-srodziemnym-najwieksza-taka-proba-przemytu,nId,6722430", "date_published": "2023-04-17 12:44:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\"Jak PiS ukrad\u0142 Polsk\u0119\". Pos\u0142owie opozycji ujawniaj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-pis-ukradl-polske-poslowie-opozycji-ujawniaja,nId,6722561\"><img align=\"left\" alt=\"&quot;Jak PiS ukrad\u0142 Polsk\u0119&quot;. Pos\u0142owie opozycji ujawniaj\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/jak-pis-ukradl-polske-poslowie-opozycji-ujawniaja/000H1F1DF1WGJEET-C321.jpg\" /></a>Wieczorem w Warszawie b\u0119dzie mia\u0142a miejsce premiera ksi\u0105\u017cki &quot;Wielkie \u017cniwa. Jak PiS ukrad\u0142 Polsk\u0119&quot; autorstwa pos\u0142\u00f3w opozycji Dariusza Jo\u0144skiego i Micha\u0142a Szczerby. W\u015br\u00f3d go\u015bci pojawi si\u0119 m.in. by\u0142y prezydent Bronis\u0142aw Komorowski - dowiedzia\u0142a si\u0119 Interia. Potem politycy ruszaj\u0105 ze spotkaniami otwartymi w ca\u0142ej Polsce. - Ta ksi\u0105\u017cka to diagnoza tego, jak wygl\u0105da pa\u0144stwo po o\u015bmiu latach rz\u0105d\u00f3w PiS. Diagnoza bez kt\u00f3rej trudno by\u0142oby Polsk\u0119 naprawi\u0107. A taki jest nasz cel - m\u00f3wi Interii Dariusz Jo\u0144ski.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-jak-pis-ukradl-polske-poslowie-opozycji-ujawniaja,nId,6722561", "date_published": "2023-04-17 11:51:02+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "By\u0142a w armii USA. Jako \"dziewczyna z Donbasu\" publikowa\u0142a propagand\u0119 Rosji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byla-w-armii-usa-jako-dziewczyna-z-donbasu-publikowala-propa,nId,6722572\"><img align=\"left\" alt=\"By\u0142a w armii USA. Jako &quot;dziewczyna z Donbasu&quot; publikowa\u0142a propagand\u0119 Rosji\" src=\"https://i.iplsc.com/byla-w-armii-usa-jako-dziewczyna-z-donbasu-publikowala-propa/000H1F3TQTYCRW8F-C321.jpg\" /></a>Ukrywa\u0142a si\u0119 pod pseudonimem &quot;dziewczyny z Donbasu&quot; i prowadzi\u0142a prorosyjskie konta w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych. Amerykanka Sarah Bils rozpowszechnia\u0142a m.in. fa\u0142szyw\u0105 wersj\u0119 dotycz\u0105c\u0105 tajnych dokument\u00f3w z Pentagonu. Autorka proklemowskich wpis\u00f3w w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych zosta\u0142a zdemaskowana przez organizacj\u0119 walcz\u0105c\u0105 z rosyjska propagand\u0105. Wcze\u015bniej pracowa\u0142a w Marynarce Wojennej USA. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-byla-w-armii-usa-jako-dziewczyna-z-donbasu-publikowala-propa,nId,6722572", "date_published": "2023-04-17 11:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Order Or\u0142a Bia\u0142ego dla prezydenta W\u0142och. Odznaczenie otrzyma\u0142a te\u017c jego c\u00f3rka", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-order-orla-bialego-dla-prezydenta-wloch-odznaczenie-otrzymal,nId,6722624\"><img align=\"left\" alt=\"Order Or\u0142a Bia\u0142ego dla prezydenta W\u0142och. Odznaczenie otrzyma\u0142a te\u017c jego c\u00f3rka\" src=\"https://i.iplsc.com/order-orla-bialego-dla-prezydenta-wloch-odznaczenie-otrzymal/000H1F4LQYNDWHP4-C321.jpg\" /></a>Andrzej Duda odznaczy\u0142 prezydenta W\u0142och Orderem Or\u0142a Bia\u0142ego, a jego c\u00f3rk\u0119 - Laur\u0119 - Orderem Zas\u0142ugi Rzeczypospolitej Polskiej I klasy. Natomiast Prezydent W\u0142och przyzna\u0142 Order Zas\u0142ugi Republiki W\u0142oskiej I Klasy prezydentowi Dudzie oraz Order Zas\u0142ugi Republiki W\u0142oskiej I Klasy ma\u0142\u017conce prezydenta, Agacie Kornhauser-Dudzie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-order-orla-bialego-dla-prezydenta-wloch-odznaczenie-otrzymal,nId,6722624", "date_published": "2023-04-17 11:29:16+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Tury\u015bci w Tatrach zn\u00f3w szokuj\u0105. Tym razem posz\u0142o o krokusy", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-w-tatrach-znow-szokuja-tym-razem-poszlo-o-krokusy,nId,6722576\"><img align=\"left\" alt=\"Tury\u015bci w Tatrach zn\u00f3w szokuj\u0105. Tym razem posz\u0142o o krokusy\" src=\"https://i.iplsc.com/turysci-w-tatrach-znow-szokuja-tym-razem-poszlo-o-krokusy/000H1F4K4WAPQIC6-C321.jpg\" /></a>Fala negatywnych komentarzy wyla\u0142a si\u0119 na turyst\u00f3w, kt\u00f3rzy za wszelk\u0105 cen\u0119 chcieli zrobi\u0107 zdj\u0119cie krokus\u00f3w w Tatrach. Kwiaty s\u0105 pod ochron\u0105, ale jak podkre\u015bla Tatrza\u0144ski Park Narodowy &quot;same si\u0119 nie ochroni\u0105&quot;. Problem z turystami, kt\u00f3rzy ignoruj\u0105 przepisy powraca co roku ju\u017c od kilku lat. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/malopolskie/news-turysci-w-tatrach-znow-szokuja-tym-razem-poszlo-o-krokusy,nId,6722576", "date_published": "2023-04-17 11:12:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wi\u0119ksza wyp\u0142ata w lipcu? Nadchodzi kolejna podwy\u017cka wynagrodzenia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieksza-wyplata-w-lipcu-nadchodzi-kolejna-podwyzka-wynagrodz,nId,6717075\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119ksza wyp\u0142ata w lipcu? Nadchodzi kolejna podwy\u017cka wynagrodzenia\" src=\"https://i.iplsc.com/wieksza-wyplata-w-lipcu-nadchodzi-kolejna-podwyzka-wynagrodz/000DQ2M6F0PMY17X-C321.jpg\" /></a>Podwy\u017cki wynagrodzenia minimalnego mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 ju\u017c w lipcu. Inflacja osi\u0105gaj\u0105ca du\u017cy poziom sprawi\u0142a, \u017ce konieczna jest jeszcze jedna podwy\u017cka najni\u017cszej krajowej. O ile wzro\u015bnie wynagrodzenie Polak\u00f3w i kiedy dok\u0142adnie mo\u017cemy spodziewa\u0107 si\u0119 wi\u0119kszych wyp\u0142at?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wieksza-wyplata-w-lipcu-nadchodzi-kolejna-podwyzka-wynagrodz,nId,6717075", "date_published": "2023-04-17 11:08:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Kielce: Kobieta zmar\u0142a po upadku ze ska\u0142y w Rezerwacie Kadzielnia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kielce-kobieta-zmarla-po-upadku-ze-skaly-w-rezerwacie-kadzie,nId,6722588\"><img align=\"left\" alt=\"Kielce: Kobieta zmar\u0142a po upadku ze ska\u0142y w Rezerwacie Kadzielnia\" src=\"https://i.iplsc.com/kielce-kobieta-zmarla-po-upadku-ze-skaly-w-rezerwacie-kadzie/000H1EX9SQCF5EO7-C321.jpg\" /></a>20-latka straci\u0142a \u017cycie w wyniku upadku ze ska\u0142y w kieleckim rezerwacie Kadzielnia. Kobieta spad\u0142a z p\u00f3\u0142ki skalnej z wysoko\u015bci oko\u0142o 20 metr\u00f3w. Do zdarzenia dosz\u0142o w niedziel\u0119 rano. S\u0142u\u017cby medyczne po przybyciu na miejsce stwierdzi\u0142y zgon. Policja prowadzi \u015bledztwo i bada okoliczno\u015bci sprawy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/swietokrzyskie/news-kielce-kobieta-zmarla-po-upadku-ze-skaly-w-rezerwacie-kadzie,nId,6722588", "date_published": "2023-04-17 10:52:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Japonia: Rz\u0105d przeciwny rosyjskim \u0107wiczeniom wojskowym w pobli\u017cu Hokkaido", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-rzad-przeciwny-rosyjskim-cwiczeniom-wojskowym-w-pobl,nId,6722526\"><img align=\"left\" alt=\"Japonia: Rz\u0105d przeciwny rosyjskim \u0107wiczeniom wojskowym w pobli\u017cu Hokkaido\u00a0\" src=\"https://i.iplsc.com/japonia-rzad-przeciwny-rosyjskim-cwiczeniom-wojskowym-w-pobl/000FWBEQ6MK0AGGX-C321.jpg\" /></a>Japonia nie zgadza si\u0119 na rosyjskie \u0107wiczenia wojskowe wok\u00f3\u0142 spornych wysp w pobli\u017cu Hokkaido. Negatywne stanowisko w sprawie przekaza\u0142 sekretarz rz\u0105du Hirokazu Matsuno. Manewry, wed\u0142ug zapowiedzi, maj\u0105 odby\u0107 si\u0119 w dniach 18-22 kwietnia. Jak twierdzi strona japo\u0144ska, tego typu wydarzenia mog\u0105 \u015bwiadczy\u0107 o pog\u0142\u0119bieniu wsp\u00f3\u0142pracy i relacji mi\u0119dzy Rosj\u0105 a Chinami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-japonia-rzad-przeciwny-rosyjskim-cwiczeniom-wojskowym-w-pobl,nId,6722526", "date_published": "2023-04-17 10:36:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Eksperci ostrzegaj\u0105. Pod \u017cadnym pozorem nie r\u00f3b tego w samolocie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-eksperci-ostrzegaja-pod-zadnym-pozorem-nie-rob-tego-w-samolo,nId,6722517\"><img align=\"left\" alt=\"Eksperci ostrzegaj\u0105. Pod \u017cadnym pozorem nie r\u00f3b tego w samolocie\" src=\"https://i.iplsc.com/eksperci-ostrzegaja-pod-zadnym-pozorem-nie-rob-tego-w-samolo/000H1EPEI3V7EDN8-C321.jpg\" /></a>Odwodnienie mo\u017ce stanowi\u0107 powa\u017cny problem podczas d\u0142ugich lot\u00f3w, dlatego warto zadba\u0107 o uzupe\u0142nianie p\u0142yn\u00f3w. Jednak eksperci zajmuj\u0105cy si\u0119 turystyk\u0105 i podr\u00f3\u017cami ostrzegaj\u0105 przed piciem wody w samolocie, niezale\u017cnie od tego, czy chodzi o gor\u0105cy, czy zimny nap\u00f3j.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/ciekawostki/news-eksperci-ostrzegaja-pod-zadnym-pozorem-nie-rob-tego-w-samolo,nId,6722517", "date_published": "2023-04-17 10:19:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dom \"Kanibala z Rotenburga\" w ogniu. 80 stra\u017cak\u00f3w w akcji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-kanibala-z-rotenburga-w-ogniu-80-strazakow-w-akcji,nId,6722513\"><img align=\"left\" alt=\"Dom &quot;Kanibala z Rotenburga&quot; w ogniu. 80 stra\u017cak\u00f3w w akcji\" src=\"https://i.iplsc.com/dom-kanibala-z-rotenburga-w-ogniu-80-strazakow-w-akcji/000H1ERRYWOM3NXS-C321.jpg\" /></a>W poniedzia\u0142ek nad ranem sp\u0142on\u0105\u0142 owiany z\u0142\u0105 s\u0142aw\u0105 dom &quot;Kanibala z Rotenburga&quot;, w kt\u00f3rym Armin Meiwes dopu\u015bci\u0142 si\u0119 w 2001 roku zabicia 43-letniego m\u0119\u017cczyzny, kt\u00f3rego cia\u0142o potem rozcz\u0142onkowa\u0142 i spo\u017cywa\u0142. Panowie poznali si\u0119 przez forum internetowe, gdzie Meiwes og\u0142osi\u0142, \u017ce szuka kogo\u015b &quot;do zabicia&quot;. Wed\u0142ug informacji gazety &quot;Bild&quot; budynek mocno ucierpia\u0142 w po\u017carze, wi\u0119c planowana jest jego rozbi\u00f3rka.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-dom-kanibala-z-rotenburga-w-ogniu-80-strazakow-w-akcji,nId,6722513", "date_published": "2023-04-17 09:57:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Przez wiele lat ostrzega\u0142 przed Putinem. Skazano go na 25 lat wi\u0119zienia", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przez-wiele-lat-ostrzegal-przed-putinem-skazano-go-na-25-lat,nId,6722506\"><img align=\"left\" alt=\"Przez wiele lat ostrzega\u0142 przed Putinem. Skazano go na 25 lat wi\u0119zienia\" src=\"https://i.iplsc.com/przez-wiele-lat-ostrzegal-przed-putinem-skazano-go-na-25-lat/000H1EIZNBNBNBM7-C321.jpg\" /></a>Oskar\u017cony o zdrad\u0119 stanu dzia\u0142acz opozycji antykremlowskiej W\u0142adimir Kara-Murza zosta\u0142 skazany w poniedzia\u0142ek na kar\u0119 25 lat pozbawienia wolno\u015bci. Polityk by\u0142 wsp\u00f3\u0142pracownikiem jednego z lider\u00f3w opozycji w Rosji, a wcze\u015bniej wicepremiera Borysa Niemcowa, zastrzelonego w 2015 r. w pobli\u017cu Kremla. Prze\u017cy\u0142 dwie pr\u00f3by otrucia. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-przez-wiele-lat-ostrzegal-przed-putinem-skazano-go-na-25-lat,nId,6722506", "date_published": "2023-04-17 09:46:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Jajko na mi\u0119kko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/felietony/szubartowicz/news-jajko-na-miekko,nId,6722512\"><img align=\"left\" alt=\"Jajko na mi\u0119kko\" src=\"https://i.iplsc.com/jajko-na-miekko/000GMW6W9BT5B5RF-C321.jpg\" /></a>Podczas gdy Donald Tusk zwo\u0142uje zwolennik\u00f3w opozycji na marsz 4 czerwca, Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski stara si\u0119 uspokoi\u0107 rolnik\u00f3w decyzj\u0105 o zakazie importu zbo\u017ca z Ukrainy, bez trudu broni ministra edukacji w Sejmie, powo\u0142uje pozakonstytucyjn\u0105 komisj\u0119, kt\u00f3ra umo\u017cliwi mu co najmniej grillowanie szefa PO, i ponownie wprowadza do wyborczej gry temat Smole\u0144ska. Robi to oczywi\u015bcie tylko po to, by da\u0107 kolejny impuls twardemu elektoratowi PiS, zw\u0142aszcza \u017ce po trzynastu latach przyczyny katastrofy s\u0105 doskonale znane i opisane, wi\u0119c m\u00f3wienie o &quot;zamordowaniu...</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/felietony/szubartowicz/news-jajko-na-miekko,nId,6722512", "date_published": "2023-04-17 09:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "80-latek codziennie czy\u015bci poci\u0105gi do drugiej w nocy. Kocha swoj\u0105 prac\u0119", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-80-latek-codziennie-czysci-pociagi-do-drugiej-w-nocy-kocha-s,nId,6722471\"><img align=\"left\" alt=\"80-latek codziennie czy\u015bci poci\u0105gi do drugiej w nocy. Kocha swoj\u0105 prac\u0119\" src=\"https://i.iplsc.com/80-latek-codziennie-czysci-pociagi-do-drugiej-w-nocy-kocha-s/000H1EB1ORTUUNQP-C321.jpg\" /></a>By\u0142y hodowca byd\u0142a mlecznego podzieli\u0142 si\u0119 rad\u0105 na d\u0142ugie i szcz\u0119\u015bliwe \u017cycie zawodowe. 80-letni Walijczyk z Carmarthen jest bowiem zatrudniony na stanowisku sprz\u0105tacza poci\u0105g\u00f3w. Pracuje na zmiany do wczesnych godzin porannych i w rozmowie z BBC zdradzi\u0142, \u017ce wci\u0105\u017c kocha sw\u00f3j zaw\u00f3d. Na dodatek wcale nie planuje przej\u015b\u0107 na emerytur\u0119.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-80-latek-codziennie-czysci-pociagi-do-drugiej-w-nocy-kocha-s,nId,6722471", "date_published": "2023-04-17 09:12:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Dwa napoje wycofane ze sprzeda\u017cy. Wydano oficjalny komunikat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-napoje-wycofane-ze-sprzedazy-wydano-oficjalny-komunikat,nId,6722450\"><img align=\"left\" alt=\"Dwa napoje wycofane ze sprzeda\u017cy. Wydano oficjalny komunikat\" src=\"https://i.iplsc.com/dwa-napoje-wycofane-ze-sprzedazy-wydano-oficjalny-komunikat/000H1EE4X768OOF4-C321.jpg\" /></a>Popularne napoje owocowe zosta\u0142y wycofane z sieci sklep\u00f3w Lidl. Ka\u017cdy, kto kupi\u0142 je w ostatnim czasie nara\u017cony jest na niebezpiecze\u0144stwo. Wszystko przez kawa\u0142ki plastiku, kt\u00f3re w czasie butelkowania mog\u0142y trafi\u0107 do p\u0142ynu. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-dwa-napoje-wycofane-ze-sprzedazy-wydano-oficjalny-komunikat,nId,6722450", "date_published": "2023-04-17 08:46:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezent na pierwsz\u0105 komuni\u0119. Ojciec Rydzyk wyszed\u0142 z propozycj\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezent-na-pierwsza-komunie-ojciec-rydzyk-wyszedl-z-propozyc,nId,6722410\"><img align=\"left\" alt=\"Prezent na pierwsz\u0105 komuni\u0119. Ojciec Rydzyk wyszed\u0142 z propozycj\u0105 \" src=\"https://i.iplsc.com/prezent-na-pierwsza-komunie-ojciec-rydzyk-wyszedl-z-propozyc/000H1DST295X9HNS-C321.jpg\" /></a>Chusteczka do I komunii \u015bwi\u0119tej, Biblia w komiksie, czy pakiet gier biblijnych, nie wspominaj\u0105c o r\u00f3\u017ca\u0144cach w wielu wariantach i za r\u00f3\u017cn\u0105 cen\u0119 - takie propozycje przygotowa\u0142 sklep internetowy zwi\u0105zanej ze s\u0142ynnym redemptoryst\u0105 z Torunia fundacji Lux Veritatis. Ile kosztuj\u0105 oferowane tam prezenty komunijne? </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-prezent-na-pierwsza-komunie-ojciec-rydzyk-wyszedl-z-propozyc,nId,6722410", "date_published": "2023-04-17 08:39:41+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Zacharowa chce por\u00f3\u017cni\u0107 Polsk\u0119 z Ukrain\u0105. \"Resztki wch\u0142oni\u0119te przez Warszaw\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-chce-poroznic-polske-z-ukraina-resztki-wchloniete-,nId,6722454\"><img align=\"left\" alt=\"Zacharowa chce por\u00f3\u017cni\u0107 Polsk\u0119 z Ukrain\u0105. &quot;Resztki wch\u0142oni\u0119te przez Warszaw\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/zacharowa-chce-poroznic-polske-z-ukraina-resztki-wchloniete/000H1EC8EV9MCVED-C321.jpg\" /></a>&quot;Polska rozmawia z Ukrain\u0105, dop\u00f3ki jest jej potrzebna jako podmiot, jako antyrosyjski zestaw narz\u0119dzi&quot; - stwierdzi\u0142a Marija Zacharowa, komentuj\u0105c wprowadzenie przez Polsk\u0119 tymczasowego zakazu importu produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy. Wed\u0142ug rzeczniczki rosyjskiego MSZ &quot;resztki Ukrainy zostan\u0105 wch\u0142oni\u0119te przez Warszaw\u0119&quot;. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-zacharowa-chce-poroznic-polske-z-ukraina-resztki-wchloniete-,nId,6722454", "date_published": "2023-04-17 08:34:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy korzystaj\u0105 z \"lewych\" L4. Lekarz: Symuluj\u0105 nawet w gabinecie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polacy-korzystaja-z-lewych-l4-lekarz-symuluja-nawet-w-gabine,nId,6722382\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy korzystaj\u0105 z &quot;lewych&quot; L4. Lekarz: Symuluj\u0105 nawet w gabinecie\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-korzystaja-z-lewych-l4-lekarz-symuluja-nawet-w-gabine/000H1DHMS8TEJK67-C321.jpg\" /></a>Po\u0142owa Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce zna kogo\u015b, kto korzysta\u0142 z &quot;lewego&quot; L4 lub sam takie mia\u0142 - wynika z badania agencji Smartscope dla Interii. Jak to robi\u0105? Niekt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 swojego szcz\u0119\u015bcia podczas teleporady, ale lekarze raczej rzadko wystawiaj\u0105 takie zwolnienia bez badania. - To nie powstrzymuje pacjent\u00f3w. Ja niejeden raz spotka\u0142em si\u0119 z sytuacj\u0105, w kt\u00f3rej kto\u015b podczas wizyty w gabinecie lekarskim symulowa\u0142 objawy choroby - m\u00f3wi nam dr Tomasz Karauda. S\u0105 te\u017c portale, kt\u00f3re oferuj\u0105 zwolnienia lekarskie wystawiane w kilkana\u015bcie minut, za op\u0142at\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polacy-korzystaja-z-lewych-l4-lekarz-symuluja-nawet-w-gabine,nId,6722382", "date_published": "2023-04-17 08:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Polacy korzystaj\u0105 z \"lewych\" L4. Ujawniamy skal\u0119 zjawiska", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polacy-korzystaja-z-lewych-l4-ujawniamy-skale-zjawiska,nId,6722382\"><img align=\"left\" alt=\"Polacy korzystaj\u0105 z &quot;lewych&quot; L4. Ujawniamy skal\u0119 zjawiska\" src=\"https://i.iplsc.com/polacy-korzystaja-z-lewych-l4-ujawniamy-skale-zjawiska/000H1DHMS8TEJK67-C321.jpg\" /></a>Po\u0142owa Polak\u00f3w deklaruje, \u017ce zna kogo\u015b, kto korzysta\u0142 z &quot;lewego&quot; L4 lub sam takie mia\u0142 - wynika z badania agencji Smartscope dla Interii. Jak to robi\u0105? Niekt\u00f3rzy pr\u00f3buj\u0105 swojego szcz\u0119\u015bcia podczas teleporady, ale lekarze raczej rzadko wystawiaj\u0105 takie zwolnienia bez badania. - To nie powstrzymuje pacjent\u00f3w. Ja niejeden raz spotka\u0142em si\u0119 z sytuacj\u0105, w kt\u00f3rej kto\u015b podczas wizyty w gabinecie lekarskim symulowa\u0142 objawy choroby - m\u00f3wi nam dr Tomasz Karauda. S\u0105 te\u017c portale, kt\u00f3re oferuj\u0105 zwolnienia lekarskie wystawiane w kilkana\u015bcie minut, za op\u0142at\u0105.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/tylko-w-interii/news-polacy-korzystaja-z-lewych-l4-ujawniamy-skale-zjawiska,nId,6722382", "date_published": "2023-04-17 08:30:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "O\u015bmiornica owin\u0119\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 nurka. \"Nie wiedzia\u0142em, na co patrz\u0119\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osmiornica-owinela-sie-wokol-nurka-nie-wiedzialem-na-co-patr,nId,6722417\"><img align=\"left\" alt=\"O\u015bmiornica owin\u0119\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 nurka. &quot;Nie wiedzia\u0142em, na co patrz\u0119&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/osmiornica-owinela-sie-wokol-nurka-nie-wiedzialem-na-co-patr/000H1E2OU8MHI7FL-C321.jpg\" /></a>O\u015bmiornica olbrzymia niebezpiecznie owin\u0119\u0142a si\u0119 wok\u00f3\u0142 kanadyjskiego nurka, stwarzaj\u0105c ryzyko uduszenia. Pocz\u0105tkowo zdezorientowany kolega m\u0119\u017cczyzny nie wiedzia\u0142, co si\u0119 dzieje, po czym chwyci\u0142 za kamer\u0119 i zacz\u0105\u0142 nagrywa\u0107 ca\u0142e zdarzenie. Jak si\u0119 okaza\u0142o, bliskie spotkanie by\u0142o niegro\u017ane, a towarzyskie stworzenie dosta\u0142o nawet swoje imi\u0119. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-osmiornica-owinela-sie-wokol-nurka-nie-wiedzialem-na-co-patr,nId,6722417", "date_published": "2023-04-17 07:59:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "W Bydgoszczy zdewastowano okno \u017cycia. W \u0142\u00f3\u017ceczku zostawiono \u015bmieci", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-w-bydgoszczy-zdewastowano-okno-zycia-w-lozeczku-zostawiono-s,nId,6722420\"><img align=\"left\" alt=\"W Bydgoszczy zdewastowano okno \u017cycia. W \u0142\u00f3\u017ceczku zostawiono \u015bmieci\" src=\"https://i.iplsc.com/w-bydgoszczy-zdewastowano-okno-zycia-w-lozeczku-zostawiono-s/000H1DZ95SJD6SI8-C321.jpg\" /></a>Nieznani sprawcy zdewastowali znajduj\u0105ce si\u0119 w centrum Bydgoszczy &quot;Okno \u017cycia\u201d. Uszkodzone zosta\u0142o specjalne \u0142\u00f3\u017ceczko, w kt\u00f3rym zostawiane jest dziecko. W miejscu tym nie ma monitoringu, dlatego duchowni prosz\u0105 o pomoc w odnalezieniu sprawcy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kujawsko-pomorskie/news-w-bydgoszczy-zdewastowano-okno-zycia-w-lozeczku-zostawiono-s,nId,6722420", "date_published": "2023-04-17 07:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u0106wiczenia antyterrorystyczne \"Wolf-ram-23\" w warszawskim metrze", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cwiczenia-antyterrorystyczne-wolf-ram-23-w-warszawskim-metrz,nId,6722414\"><img align=\"left\" alt=\"\u0106wiczenia antyterrorystyczne &quot;Wolf-ram-23&quot; w warszawskim metrze\" src=\"https://i.iplsc.com/cwiczenia-antyterrorystyczne-wolf-ram-23-w-warszawskim-metrz/000H1DS6WQ0U9NM6-C321.jpg\" /></a>W nocy z poniedzia\u0142ku na wtorek w warszawskim metrze zostan\u0105 przeprowadzone \u0107wiczenia antyterrorystyczne zorganizowane przez Komend\u0119 G\u0142\u00f3wn\u0105 Policji i Wydzia\u0142 ds. Zwalczania Broni Masowego Ra\u017cenia Federalnego Biura \u015aledczego (FBI). \u0106wiczenia rozpoczn\u0105 si\u0119 o godzinie 19 i potrwaj\u0105 do 4 nad ranem. O mo\u017cliwych utrudnieniach informuje warszawski urz\u0105d miejski, dzi\u015b rano osobom przebywaj\u0105cym w stolicy o \u0107wiczeniach przypomnia\u0142 tak\u017ce alert RCB.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/mazowieckie/news-cwiczenia-antyterrorystyczne-wolf-ram-23-w-warszawskim-metrz,nId,6722414", "date_published": "2023-04-17 07:25:31+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "ISW: Rosja chce zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy z wagnerowcami w okolicach Bachmutu", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosja-chce-zaciesnienia-wspolpracy-z-wagnerowcami-w-okol,nId,6722390\"><img align=\"left\" alt=\"ISW: Rosja chce zacie\u015bnienia wsp\u00f3\u0142pracy z wagnerowcami w okolicach Bachmutu\" src=\"https://i.iplsc.com/isw-rosja-chce-zaciesnienia-wspolpracy-z-wagnerowcami-w-okol/000H1DWMRH6HTO26-C321.jpg\" /></a>Wi\u0119ksze wykorzystanie wojsk powietrznodesantowych w prowadzonej ofensywie w Ukrainie i g\u0142\u0119bsza wsp\u00f3\u0142praca z wagnerowcami - tego chce Kreml, o czym informuje Instytut Bada\u0144 nad Wojn\u0105. Jak twierdz\u0105 jego analitycy, wszystkie dzia\u0142ania podejmowane przez rosyjski resort obrony maj\u0105 s\u0142u\u017cy\u0107 przej\u0119ciu ca\u0142kowitej kontroli nad Bachmutem.  </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-isw-rosja-chce-zaciesnienia-wspolpracy-z-wagnerowcami-w-okol,nId,6722390", "date_published": "2023-04-17 07:17:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wydali\u015bmy 1500 z\u0142 na szkolenia z gwiazdami mentoringu. Teraz \"mo\u017cemy wszystko\"", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydalismy-1500-zl-na-szkolenia-z-gwiazdami-mentoringu-teraz-,nId,6710510\"><img align=\"left\" alt=\"Wydali\u015bmy 1500 z\u0142 na szkolenia z gwiazdami mentoringu. Teraz &quot;mo\u017cemy wszystko&quot;\" src=\"https://i.iplsc.com/wydalismy-1500-zl-na-szkolenia-z-gwiazdami-mentoringu-teraz/000H0ZG7SB9D25MN-C321.jpg\" /></a>Ko\u0142cz Majk ubrany jest w czarn\u0105 koszulk\u0119 z kr\u00f3tkim r\u0119kawem. Dzi\u0119ki temu wida\u0107 przedramiona. Na prawym tatua\u017c z has\u0142em &quot;zawsze i wsz\u0119dzie&quot;. Na lewym &quot;mo\u017cesz wszystko&quot;. Kiedy podniesie r\u0119ce, tatua\u017ce uk\u0142adaj\u0105 si\u0119 w jeden napis. Riya Sok\u00f3\u0142 natomiast przekonuje, by lekarzowi nie m\u00f3wi\u0107 &quot;choruj\u0119&quot;, tylko &quot;zdrowiej\u0119&quot;. Za t\u0119 inne porady zap\u0142acili\u015bmy 1500 z\u0142otych. Wzi\u0119li\u015bmy udzia\u0142 w szkoleniach, sp\u0119dzaj\u0105c godziny na s\u0142uchaniu gwiazd bran\u017cy mentoringu. Zapraszamy na relacj\u0119 ze \u015bwiata sukcesu, a dok\u0142adniej - jego obietnicy.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-wydalismy-1500-zl-na-szkolenia-z-gwiazdami-mentoringu-teraz-,nId,6710510", "date_published": "2023-04-17 06:55:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wypadek na niemieckiej autostradzie. Zgin\u0105\u0142 Polak", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-niemieckiej-autostradzie-zginal-polak,nId,6722368\"><img align=\"left\" alt=\"Wypadek na niemieckiej autostradzie. Zgin\u0105\u0142 Polak\" src=\"https://i.iplsc.com/wypadek-na-niemieckiej-autostradzie-zginal-polak/000H1DP7SRGXE6Q5-C321.jpg\" /></a>46-letni polski pasa\u017cer minibusa zgin\u0105\u0142 w dramatycznych okoliczno\u015bciach na autostradzie A44 w Niemczech. Z nieznanych przyczyn Polak nagle wyszed\u0142 z pojazdu i wybieg\u0142 na jezdni\u0119. Policja bada okoliczno\u015bci zdarzenia. \n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wypadek-na-niemieckiej-autostradzie-zginal-polak,nId,6722368", "date_published": "2023-04-17 06:36:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "\u015al\u0105skie: \u015amiertelny wypadek na A1. Auto kozio\u0142kowa\u0142o na MOP-ie", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-smiertelny-wypadek-na-a1-auto-koziolkowalo-na-mop-ie,nId,6722370\"><img align=\"left\" alt=\"\u015al\u0105skie: \u015amiertelny wypadek na A1. Auto kozio\u0142kowa\u0142o na MOP-ie\" src=\"https://i.iplsc.com/slaskie-smiertelny-wypadek-na-a1-auto-koziolkowalo-na-mop-ie/000H1DD9A8C15MRY-C321.jpg\" /></a>28-latek zgin\u0105\u0142 na miejscu w niedzielnym, \u015bmiertelnym wypadku na autostradzie A1 w woj. \u015bl\u0105skim. Wed\u0142ug policji powodem tragedii by\u0142o niedostosowanie pr\u0119dko\u015bci do warunk\u00f3w jazdy. Ofiara by\u0142a kierowc\u0105 pojazdu, 22-letni pasa\u017cer trafi\u0142 do szpitala.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/slaskie/news-slaskie-smiertelny-wypadek-na-a1-auto-koziolkowalo-na-mop-ie,nId,6722370", "date_published": "2023-04-17 06:22:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. Wschodu wzywa szefa koncernu Axel Springer do rezygnacji", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-pelnomocnik-rzadu-ds-wschodu-wzywa-szefa-koncernu-axe,nId,6722352\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Pe\u0142nomocnik rz\u0105du ds. Wschodu wzywa szefa koncernu Axel Springer do rezygnacji \" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-pelnomocnik-rzadu-ds-wschodu-wzywa-szefa-koncernu-axe/000H1DAEPJLD3B9G-C321.jpg\" /></a>Pe\u0142nomocnik niemieckiego rz\u0105du ds. Wschodu Carsten Schneider wezwa\u0142 szefa koncernu Axel Springer do rezygnacji ze stanowiska. Tak polityk zareagowa\u0142 na czwartkowe doniesienia tygodnika &quot;Zeit&quot;, z kt\u00f3rych wynika, \u017ce Mathias Doepfner wyg\u0142asza\u0142 obra\u017aliwe wypowiedzi dotycz\u0105ce m.in. Niemc\u00f3w Wschodnich, ur\u0105ga\u0142 muzu\u0142manom i opowiada\u0142 si\u0119 za zmianami klimatycznymi.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-pelnomocnik-rzadu-ds-wschodu-wzywa-szefa-koncernu-axe,nId,6722352", "date_published": "2023-04-17 05:57:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Niemcy: Rekordowy niedob\u00f3r wykwalifikowanych pracownik\u00f3w", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rekordowy-niedobor-wykwalifikowanych-pracownikow,nId,6722356\"><img align=\"left\" alt=\"Niemcy: Rekordowy niedob\u00f3r wykwalifikowanych pracownik\u00f3w\" src=\"https://i.iplsc.com/niemcy-rekordowy-niedobor-wykwalifikowanych-pracownikow/000H1D9R9Q0S0JSE-C321.jpg\" /></a>Wed\u0142ug bada\u0144 IW w Niemczech w 2022 roku kilkaset tysi\u0119cy stanowisk pozostawa\u0142o nieobsadzonych. W niekt\u00f3rych bran\u017cach dotyczy\u0142o to 90 proc. wakat\u00f3w. Szczeg\u00f3lne braki mo\u017cna stwierdzi\u0107 w sektorze zdrowia, nauczania i edukacji, a tak\u017ce w architekturze i technice budowlanej.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-niemcy-rekordowy-niedobor-wykwalifikowanych-pracownikow,nId,6722356", "date_published": "2023-04-17 05:42:28+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Ten zasi\u0142ek wynosi cztery tys. z\u0142. Kwota nie wzros\u0142a od 12 lat", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-zasilek-wynosi-cztery-tys-zl-kwota-nie-wzrosla-od-12-lat,nId,6715024\"><img align=\"left\" alt=\"Ten zasi\u0142ek wynosi cztery tys. z\u0142. Kwota nie wzros\u0142a od 12 lat\" src=\"https://i.iplsc.com/ten-zasilek-wynosi-cztery-tys-zl-kwota-nie-wzrosla-od-12-lat/000H0UWBH7J7C3ES-C321.jpg\" /></a>Przygotowywanie ceremonii pogrzebu towarzyszy przede wszystkim \u017cal i smutek, ale tak\u017ce szereg op\u0142at. Inflacja szaleje i uros\u0142a ju\u017c do liczby dwucyfrowej, a wysoko\u015b\u0107 zasi\u0142ku pogrzebowego od paru lat stoi w miejscu. Ile aktualnie wynosi zasi\u0142ek pogrzebowy, kto go wyp\u0142aca i kto mo\u017ce go otrzyma\u0107?</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/kraj/news-ten-zasilek-wynosi-cztery-tys-zl-kwota-nie-wzrosla-od-12-lat,nId,6715024", "date_published": "2023-04-17 05:19:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Strzelanina na publicznym basenie. Nie \u017cyje siedem os\u00f3b, w tym dziecko", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-publicznym-basenie-nie-zyje-siedem-osob-w-tym,nId,6722341\"><img align=\"left\" alt=\"Strzelanina na publicznym basenie. Nie \u017cyje siedem os\u00f3b, w tym dziecko\" src=\"https://i.iplsc.com/strzelanina-na-publicznym-basenie-nie-zyje-siedem-osob-w-tym/000H1D8RQDLVLFDL-C321.jpg\" /></a>Co najmniej siedem os\u00f3b zgin\u0119\u0142o a jedna zosta\u0142a ci\u0119\u017cko ranna po strzelaninie, do kt\u00f3rej dosz\u0142o na basenie publicznym w mie\u015bcie Cortazar w centralnym Meksyku. Nie wiadomo, kto stoi za brutalnym atakiem, a lokalne s\u0142u\u017cby zosta\u0142y postawione w stan gotowo\u015bci w celu odnalezienia napastnik\u00f3w. W\u015br\u00f3d ofiar jest tak\u017ce siedmioletnie dziecko.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-strzelanina-na-publicznym-basenie-nie-zyje-siedem-osob-w-tym,nId,6722341", "date_published": "2023-04-17 05:11:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 Chin wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Obawy wywiadu USA", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wieksza-aktywnosc-chin-wokol-tajwanu-obawy-wywiadu-usa,nId,6722347\"><img align=\"left\" alt=\"Wi\u0119ksza aktywno\u015b\u0107 Chin wok\u00f3\u0142 Tajwanu. Obawy wywiadu USA\" src=\"https://i.iplsc.com/wieksza-aktywnosc-chin-wokol-tajwanu-obawy-wywiadu-usa/000H1D9JRBAJUPXL-C321.jpg\" /></a>USA obawiaj\u0105 si\u0119, \u017ce nie przewidz\u0105 inwazji Chin na Tajwan. Ameryka\u0144skie s\u0142u\u017cby wywiadowcze wyra\u017caj\u0105 niepok\u00f3j, \u017ce wczesne sygna\u0142y ostrzegawcze oznaczaj\u0105ce inwazj\u0119 zostan\u0105 niezauwa\u017cone. Napi\u0119cie wzros\u0142o wraz z wyciekiem danych z Pentagonu - informuje Fox News.\n</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-wieksza-aktywnosc-chin-wokol-tajwanu-obawy-wywiadu-usa,nId,6722347", "date_published": "2023-04-17 04:57:24+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Iran: Zestrzelili ukrai\u0144ski samolot. S\u0105 wyroki dla wojskowych", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-zestrzelili-ukrainski-samolot-sa-wyroki-dla-wojskowych,nId,6722338\"><img align=\"left\" alt=\"Iran: Zestrzelili ukrai\u0144ski samolot. S\u0105 wyroki dla wojskowych\" src=\"https://i.iplsc.com/iran-zestrzelili-ukrainski-samolot-sa-wyroki-dla-wojskowych/000H1D6ZD125NRWA-C321.jpg\" /></a>Iran skaza\u0142 winnych zestrzelenia ukrai\u0144skiego samolotu i wyp\u0142aci\u0142 odszkodowania dla rodzin pokrzywdzonych. Dow\u00f3dca wojskowy us\u0142ysza\u0142 wyrok 10 lat pozbawienia wolno\u015bci. Pozostali dostali wyroki wi\u0119zienia od roku do trzech lat - informuje Radio Wolna Europa, powo\u0142uj\u0105c si\u0119 na ira\u0144skie ministerstwo sprawiedliwo\u015bci. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/zagranica/news-iran-zestrzelili-ukrainski-samolot-sa-wyroki-dla-wojskowych,nId,6722338", "date_published": "2023-04-17 04:22:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Prezydent Brazylii z planem pokojowym: Trzeba stworzy\u0107 kolejn\u0105 G20", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-brazylii-z-planem-pokojowym-trzeba-stworzyc-kolejn,nId,6721012\"><img align=\"left\" alt=\"Prezydent Brazylii z planem pokojowym: Trzeba stworzy\u0107 kolejn\u0105 G20\" src=\"https://i.iplsc.com/prezydent-brazylii-z-planem-pokojowym-trzeba-stworzyc-kolejn/000H1BLFUDABPO86-C321.jpg\" /></a>Prezydent Brazylii Luiz Inacio Lula da Silva po raz kolejny zarzuci\u0142 Stanom Zjednoczonym, \u017ce &quot;przyczyniaj\u0105 si\u0119 do kontynuacji wojny&quot;. Stwierdzi\u0142, \u017ce robi to tak\u017ce Europa. Polityk zaproponowa\u0142 stworzenie &quot;kolejnej grupy G20&quot; w celu zako\u0144czenia wojny. Mia\u0142 ju\u017c rozmawia\u0107 o tym z innymi przyw\u00f3dcami.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-prezydent-brazylii-z-planem-pokojowym-trzeba-stworzyc-kolejn,nId,6721012", "date_published": "2023-04-17 04:15:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Rosyjski transport MTLB w p\u0142omieniach. Atak pod Awdijiwk\u0105", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-transport-mtlb-w-plomieniach-atak-pod-awdijiwka,nId,6721004\"><img align=\"left\" alt=\"Rosyjski transport MTLB w p\u0142omieniach. Atak pod Awdijiwk\u0105\" src=\"https://i.iplsc.com/rosyjski-transport-mtlb-w-plomieniach-atak-pod-awdijiwka/000H1BFURP6Q92HB-C321.jpg\" /></a>Ukrai\u0144cy chwal\u0105 si\u0119 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych swoimi dokonaniami na froncie. Tym razem ustrzelili rosyjski transporter opancerzony MTLB. Akcja mia\u0142a miejsce w okolicach Awdijiwki. </p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/aktualnosci/news-rosyjski-transport-mtlb-w-plomieniach-atak-pod-awdijiwka,nId,6721004", "date_published": "2023-04-17 04:02:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 418. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4065,akt,170555\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 418. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GN0MZPF1XJ0CO-C321.jpg\" /></a>Zach\u0119camy do \u015bledzenia najnowszych informacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4065,akt,170555", "date_published": "2023-04-17 03:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 418. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4065,akt,170658\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 418. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GN0MZPF1XJ0CO-C321.jpg\" /></a>Zach\u0119camy do \u015bledzenia najnowszych informacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4065,akt,170658", "date_published": "2023-04-17 03:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://wydarzenia.interia.pl/feed", "title": "Wojna w Ukrainie. 418. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo", "description": "<p><a href=\"https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4065,akt,170745\"><img align=\"left\" alt=\"Wojna w Ukrainie. 418. dzie\u0144 inwazji Rosji. Relacja na \u017cywo\" src=\"https://i.iplsc.com/wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo/000GN0MZPF1XJ0CO-C321.jpg\" /></a>Zach\u0119camy do \u015bledzenia najnowszych informacji z wojny w Ukrainie.</p><br clear=\"all\" />", "link": "https://wydarzenia.interia.pl/raporty/raport-ukraina-rosja/nazywo/na-zywo-wojna-w-ukrainie-418-dzien-inwazji-rosji-relacja-na-zywo,nzId,4065,akt,170745", "date_published": "2023-04-17 03:12:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]