[{"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Silny wiatr uszkodzi\u0142 blisko 20 budynk\u00f3w", "description": "<img alt=\"Silny wiatr uszkodzi\u0142 blisko 20 budynk\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-2zsw8g-silny-wiatr-6930986/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towna burza nawiedzi\u0142a w weekend wie\u015b Pietrasz\u00f3wka po\u0142o\u017con\u0105 w obwodzie czerniowieckim na Ukrainie. Towarzysz\u0105cy \u017cywio\u0142owi silny wiatr zrywa\u0142 dachy z dom\u00f3w. Uszkodzonych zosta\u0142o prawie 20 budynk\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/ukraina-pietraszowka-silny-wiatr-uszkodzil-dachy-budynki-i-ogrodzenia-6930964?source=rss", "date_published": "2023-04-17 19:58:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wojna w Ukrainie, wybory w USA. Dziennikarze CNN Dana Bash i Wolf Blitzer w rozmowie z Micha\u0142em Sznajderem", "description": "<img alt=\"Wojna w Ukrainie, wybory w USA. Dziennikarze CNN Dana Bash i Wolf Blitzer w rozmowie z Micha\u0142em Sznajderem\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5io4z4-17-1925-fpf-cl-0060-6930874/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    O wojnie w Ukrainie, polskiej reakcji na sytuacj\u0119 ukrai\u0144skich uchod\u017ac\u00f3w i nadchodz\u0105cej kampanii prezydenckiej w USA m\u00f3wili w rozmowie z Micha\u0142em Sznajderem w \"Faktach po Faktach\" znani dziennikarze stacji CNN Dana Bash i Wolf Blitzer. - To jest naprawd\u0119 co\u015b niespotykanego, czego nie widzia\u0142am nigdzie indziej - m\u00f3wi\u0142a Bash, odnosz\u0105c si\u0119 do humanitarnego zrywu Polak\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/polska/wojna-w-ukrainie-wybory-w-usa-dziennikarze-cnn-dana-bash-i-wolf-blitzer-w-rozmowie-z-michalem-sznajderem-6930820?source=rss", "date_published": "2023-04-17 18:54:49+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest porozumienie, kt\u00f3re \"pozwoli fanom z ca\u0142ego \u015bwiata us\u0142ysze\u0107 ostatnie nagrania\" Chrisa Cornella i Soundgarden", "description": "<img alt=\"Jest porozumienie, kt\u00f3re \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-64mo6y-pap_20140405_1qi-6930821/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Wdowa po Chrisie Cornellu oraz cz\u0142onkowie Soundgarden doszli do porozumienia w sprawie wydania ostatnich utwor\u00f3w, kt\u00f3re muzyk nagra\u0142 razem z zespo\u0142em. Szczeg\u00f3\u0142y przekazali w o\u015bwiadczeniu.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/beda-nowe-wydania-soundgarden-muzycy-i-wdowa-po-chrisie-cornellu-doszli-do-porozumienia-6930828?source=rss", "date_published": "2023-04-17 18:10:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "David Zaslav: jestem bardzo dumny ze wszystkiego, co robimy w TVN", "description": "<img alt=\"David Zaslav: jestem bardzo dumny ze wszystkiego, co robimy w TVN\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cg1ron-wbd-fpf-6930597/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Jestem tutaj, bo TVN jest mi bardzo bliski. Przyje\u017cd\u017cam tu cz\u0119sto i jestem bardzo dumny z wszystkiego, co robimy w TVN - m\u00f3wi\u0142 w rozmowie z Anit\u0105 Werner w \"Faktach po Faktach\" w TVN24 David Zaslav, Prezydent i CEO Warner Bros.\u00a0Discovery. Doda\u0142, \u017ce przyjecha\u0142 do Polski tak\u017ce ze wzgl\u0119du na obchody 80. rocznicy wybuchu powstania w getcie warszawskim.", "link": "https://tvn24.pl/polska/david-zaslav-prezydent-i-ceo-warner-bros-jestem-bardzo-dumny-ze-wszystkiego-co-robimy-w-tvn-6930770?source=rss", "date_published": "2023-04-17 18:00:27+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Po prostu jest to \u017ca\u0142osne, \u017ce rz\u0105d nie zna wsp\u00f3lnotowego prawa\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-358i2g-17-1925-fpf-cl-0050-6930824/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - Po prostu jest to \u017ca\u0142osne, \u017ce rz\u0105d nie zna wsp\u00f3lnotowego prawa - powiedzia\u0142a o obietnicy blokady wwozu zbo\u017ca z Ukrainy prof. Katarzyna Duczkowska-Ma\u0142ysz, z\u00a0Politechniki Warszawskiej, by\u0142a wiceminister rolnictwa w \"Faktach po Faktach\".", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-wwozu-zboza-z-ukrainy-dzialania-polskich-wladz-wbrew-prawu-unijnemu-komentuja-prof-katarzyna-duczkowska-malysz-i-janusz-piechocinski-6930783?source=rss", "date_published": "2023-04-17 17:58:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pogoda na jutro - wtorek, 18.04. Noc mokra i mglista, w dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c popada", "description": "<img alt=\"Pogoda na jutro - wtorek, 18.04. Noc mokra i mglista, w dzie\u0144 r\u00f3wnie\u017c popada \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-pyew25-noca-popada-deszcz-5687113/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pogoda na jutro. Zar\u00f3wno w nocy, jak i w ci\u0105gu dnia wyst\u0105pi\u0105 w wielu regionach kraju opady deszczu. We wtorek na termometrach zobaczymy do 16 stopni Celsjusza. Warunki biometeo oka\u017c\u0105 si\u0119 niekorzystne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/pogoda-na-jutro-wtorek-1804-noc-deszczowa-i-mglista-w-dzien-rowniez-popada-6930690?source=rss", "date_published": "2023-04-17 17:05:52+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mark Brzezinski w Muzeum POLIN o \"niesamowitej historii relacji polsko-ameryka\u0144sko-\u017cydowskich\"", "description": "<img alt=\"Mark Brzezinski w Muzeum POLIN o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cr9axi-brzezinski-6930663/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pod wieloma wzgl\u0119dami ta sala zatacza pewien kr\u0105g. We\u017amy na przyk\u0142ad braci Warner. Przybyli do Ameryki nie maj\u0105c nic. Zbudowali firm\u0119 filmow\u0105 o globalnej skali, a teraz jeste\u015bmy tutaj, w kraju ich pochodzenia, w Muzeum POLIN - m\u00f3wi\u0142 ambasador USA w Polsce Mark Brzezinski w rozmowie z korespondentem \"Fakt\u00f3w\" TVN Marcinem Wron\u0105. W Muzeum Historii \u017byd\u00f3w Polskich POLIN otwarta zosta\u0142a nowa cz\u0119\u015b\u0107 wystawy w galerii \"Dziedzictwo\", kt\u00f3ra przedstawia losy i sylwetki braci Warner.", "link": "https://tvn24.pl/polska/ambasador-usa-w-polsce-mark-brzezinski-w-muzeum-polin-o-niesamowitej-historii-relacji-polsko-amerykansko-zydowskich-6930665?source=rss", "date_published": "2023-04-17 16:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Oferowa\u0142 atrakcyjne mieszkania do wynaj\u0119cia. Ale nie swoje", "description": "<img alt=\"Oferowa\u0142 atrakcyjne mieszkania do wynaj\u0119cia. Ale nie swoje\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jzamle-mezczyzna-dzialal-nie-tylko-w-warszawie-6930349/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali m\u0119\u017cczyzn\u0119, kt\u00f3ry oszukiwa\u0142 osoby, chc\u0105ce wynaj\u0105\u0107 mieszkania. Funkcjonariusze oszacowali straty pokrzywdzonych na 10 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-oferowal-do-wynajecia-nie-swoje-mieszkania-zaliczke-bral-z-gory-6930526?source=rss", "date_published": "2023-04-17 16:38:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kamie\u0144 spad\u0142 jej na g\u0142ow\u0119, przebi\u0142 kask. Ranna groto\u0142azka uratowana po 30 godzinach", "description": "<img alt=\"Kamie\u0144 spad\u0142 jej na g\u0142ow\u0119, przebi\u0142 kask. Ranna groto\u0142azka uratowana po 30 godzinach\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-a2shyj-slowenia-6930676/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    33-letnia groto\u0142azka w S\u0142owenii zosta\u0142a powa\u017cnie ranna po tym, jak na g\u0142\u0119boko\u015bci 100 metr\u00f3w kamie\u0144 spad\u0142 na jej g\u0142ow\u0119 i przebi\u0142 kask. Kobieta zosta\u0142a uratowana z jaskini po ponad 30-godzinnej akcji ratunkowej. Przebywa w szpitalu, jej \u017cycie jest zagro\u017cone.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/slowenia-kamien-spadl-jej-na-glowe-przebil-kask-ranna-grotolazka-uratowana-po-30-godzinach-6930575?source=rss", "date_published": "2023-04-17 16:10:23+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Linia oznaczona gwiazd\u0105 Dawida. Zrekonstruowali tramwaj, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 przez getto", "description": "<img alt=\"Linia oznaczona gwiazd\u0105 Dawida. Zrekonstruowali tramwaj, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 przez getto\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-b688h7-tramwajarze-zrekonstruowali-wagon-ktory-jezdzil-w-getcie-warszawskim-6930184/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Tramwaje Warszawskie pieczo\u0142owicie zrekonstruowa\u0142y wagon, kt\u00f3ry je\u017adzi\u0142 przez getto warszawskie. Jedyny taki tramwaj na \u015bwiecie zosta\u0142 zaprezentowany tu\u017c przed 80. rocznic\u0105 zrywu warszawskich \u017byd\u00f3w. W przysz\u0142o\u015bci trafi do muzeum.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-odbudowali-tramwaj-ktory-jezdzil-w-getcie-warszawskim-6930176?source=rss", "date_published": "2023-04-17 16:07:51+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jest zawiadomienie o podejrzeniu przeprowadzenia zamachu na Lecha Kaczy\u0144skiego", "description": "<img alt=\"Jest zawiadomienie o podejrzeniu przeprowadzenia zamachu na Lecha Kaczy\u0144skiego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6lxpgh-antoni-macierewicz-6919914/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Podkomisja smole\u0144ska z\u0142o\u017cy\u0142a zawiadomienie o podejrzeniu pope\u0142nienia przest\u0119pstwa polegaj\u0105cego na przeprowadzeniu zamachu na prezydenta Lecha Kaczy\u0144skiego oraz morderstwa pozosta\u0142ych 95 os\u00f3b podr\u00f3\u017cuj\u0105cych Tu-154 - poinformowa\u0142 Antoni Macierewicz.", "link": "https://tvn24.pl/polska/katastrofa-smolenska-podkomisja-smolenska-antoniego-macierewicza-zlozyla-zawiadomienie-o-podejrzeniu-zamachu-6919900?source=rss", "date_published": "2023-04-17 16:00:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Minister rolnictwa: s\u0142u\u017cby zapewni\u0142y mnie, \u017ce produkty nie s\u0105 przepuszczane przez granic\u0119", "description": "<img alt=\"Minister rolnictwa: s\u0142u\u017cby zapewni\u0142y mnie, \u017ce produkty nie s\u0105 przepuszczane przez granic\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-l8p4gx-telus-6930701/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    - S\u0142u\u017cby zapewni\u0142y mnie, \u017ce \u017cadne z produkt\u00f3w, kt\u00f3re wymienione s\u0105 w rozporz\u0105dzeniu nie s\u0105 przepuszczane przez granic\u0119 - powiedzia\u0142 minister rolnictwa i rozwoju wsi Robert Telus podczas wizyty na przej\u015bciu granicznym w Dorohusku, gdzie spotka\u0142 si\u0119 ze s\u0142u\u017cbami: celn\u0105, stra\u017c\u0105 graniczn\u0105 i sanepidem. Podkre\u015bla\u0142, \u017ce Polska potrzebuje 100-procentowej gwarancji, \u017ce ukrai\u0144skie produkty nie b\u0119d\u0105 zostawa\u0142y w naszym kraju.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/minister-rolnictwa-robert-telus-o-sytuacji-na-przejsciu-granicznym-w-dorohusku-i-stosowaniu-zakazu-tranzytu-ukrainskich-towarow-6930579?source=rss", "date_published": "2023-04-17 15:54:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Emeryt straszy\u0142 nastolatk\u00f3w czym\u015b, co przypomina\u0142o pistolet. Za g\u0142o\u015bno s\u0142uchali muzyki", "description": "<img alt=\"Emeryt straszy\u0142 nastolatk\u00f3w czym\u015b, co przypomina\u0142o pistolet. Za g\u0142o\u015bno s\u0142uchali muzyki\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-m4kxup-policja-zdjecie-ilustracyjne-6890125/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    71-latek, kt\u00f3ry kierowa\u0142 gro\u017aby karalne wobec 16-latki i 14-latka, zosta\u0142 zatrzymany przez policjant\u00f3w z Gdyni. M\u0119\u017cczyzna grozi\u0142 nastolatkom przedmiotem przypominaj\u0105cym bro\u0144, bo przeszkadza\u0142a mu g\u0142o\u015bna muzyka, kt\u00f3r\u0105 puszczali.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdynia-emeryt-straszyl-nastolatkow-bronia-za-glosno-sluchali-muzyki-6930601?source=rss", "date_published": "2023-04-17 15:47:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Budowa obwodnicy Jab\u0142onny. Wybrano projektanta", "description": "<img alt=\"Budowa obwodnicy Jab\u0142onny. Wybrano projektanta\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-v9nnld-obwodnica-jablonny-przebieg-5567177/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Budowa obwodnicy Jab\u0142onny wchodzi w kolejn\u0105 faz\u0119. Mazowiecki Zarz\u0105d Dr\u00f3g Wojew\u00f3dzkich wy\u0142oni\u0142 wykonawc\u0119 dokumentacji projektowej. Jest nim firma Europrojekt Gda\u0144sk SA - poinformowa\u0142a w poniedzia\u0142ek rzeczniczka urz\u0119du marsza\u0142kowskiego Marta Milewska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/obwodnica-jablonny-wybrano-projektanta-6930310?source=rss", "date_published": "2023-04-17 15:31:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Fa\u0142szywe SMS-y. To porozumienie ma je ograniczy\u0107", "description": "<img alt=\"Fa\u0142szywe SMS-y. To porozumienie ma je ograniczy\u0107\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie2bf4ddf1afb4356a0790f04fc6226426-pgnig-ostrzega-przed-falszywymi-sms-ami-wysylanymi-przez-oszustow-5049162/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ograniczenie masowej wysy\u0142ki tzw. fa\u0142szywych SMS-\u00f3w zapowiedzia\u0142y NASK i Krajowa Izba Komunikacji Ethernetowej, kt\u00f3re podpisa\u0142y w poniedzia\u0142ek porozumienie w tej sprawie. W swoim o\u015bwiadczeniu instytucje przypomnia\u0142y o wysy\u0142aniu podejrzanych sms\u00f3w na specjalny numer\u00a0799 448\u00a0084. \"Tylko w 2022 roku uda\u0142o si\u0119 zablokowa\u0107 niemal 21 milion\u00f3w pr\u00f3b wej\u015bcia na fa\u0142szywe strony wy\u0142udzaj\u0105ce dane\" - podano.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/falszywe-sms-y-nowe-narzedzie-do-walki-z-nimi-w-polsce-6930491?source=rss", "date_published": "2023-04-17 15:29:04+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany rowerzysta ukarany mandatem. 2500 z\u0142otych za 2,5 promila", "description": "<img alt=\"Pijany rowerzysta ukarany mandatem. 2500 z\u0142otych za 2,5 promila\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jfbghi-policja-zatrzymala-pijanego-rowerzyste-zdjecie-ilustracyjne-6853884/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Lucieniu pod Gostyninem (Mazowieckie) patrol policji zwr\u00f3ci\u0142 uwag\u0119 na styl jazdy 57-letniego rowerzysty, wskazuj\u0105cy, \u017ce mo\u017ce on by\u0107 pijany. Badanie wykaza\u0142o prawie 2,5 promila alkoholu. Rowerzysta otrzyma\u0142 mandat w wysoko\u015bci 2500 z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/lucien-gosynin-mazowieckie-pijany-rowerzysta-ukarany-mandatem-2500-zlotych-6930580?source=rss", "date_published": "2023-04-17 15:27:10+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kilkaset interwencji w Rzymie po ulewach. Woda wdar\u0142a si\u0119 do szpitala", "description": "<img alt=\"Kilkaset interwencji w Rzymie po ulewach. Woda wdar\u0142a si\u0119 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-wyaqqx-wlochy-6930570/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Intensywne opady deszczu nawiedzi\u0142y w weekend Rzym. Dosz\u0142o tam do powodzi, ulice zmieni\u0142y si\u0119 w rw\u0105ce potoki. Z dom\u00f3w ewakuowano ludzi i zwierz\u0119ta. Stra\u017cacy interweniowali ponad 200 razy. Do jednego ze szpitali wdar\u0142a si\u0119 woda, konieczne by\u0142o przeniesienie cz\u0119\u015bci pacjent\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/wlochy-rzym-powodz-kilkaset-interwencji-po-ulewach-woda-wdarla-sie-do-szpitala-6930288?source=rss", "date_published": "2023-04-17 15:09:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Autobus staranowa\u0142 zamykaj\u0105ce si\u0119 rogatki. Szlaban rozbi\u0142 szyb\u0119 pojazdu", "description": "<img alt=\"Autobus staranowa\u0142 zamykaj\u0105ce si\u0119 rogatki. Szlaban rozbi\u0142 szyb\u0119 pojazdu\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-vtne9r-autobus-staranowal-zamykajace-sie-rogatki-opuszczajacy-sie-szlaban-rozbil-szybe-pojazdu-6930484/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Kierowca autobusu zlekcewa\u017cy\u0142 sygnalizator na strze\u017conym przeje\u017adzie kolejowym i wjecha\u0142 na niego, gdy zamyka\u0142y si\u0119 rogatki. Jedna z zap\u00f3r zahaczy\u0142a o pojazd, a m\u0119\u017cczyzna zatrzyma\u0142 si\u0119 za przejazdem i powiadomi\u0142 dyspozytora. Policjanci ukarali go mandatem w wysoko\u015bci trzech tysi\u0119cy z\u0142otych. W autobusie byli pasa\u017cerowie.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/ruda-slaska-autobus-staranowal-zamykajace-sie-rogatki-opuszczajacy-sie-szlaban-rozbil-szybe-pojazdu-6930456?source=rss", "date_published": "2023-04-17 14:53:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3ch du\u017cy graczy obni\u017ca ceny swoich samochod\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch du\u017cy graczy obni\u017ca ceny swoich samochod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-um9ci5-samochod-elektryczny-skrzynia-biegow-6880334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek obni\u017cki cen swoich aut w Europie og\u0142osi\u0142a Tesla, a w poniedzia\u0142ek, by zachowa\u0107 konkurencyjne ceny na ten sam krok zdecydowa\u0142 si\u0119 francuski koncern Renault.\u00a0Po ci\u0119ciu cen kilka razy w USA, Tesla przed weekendem zdecydowa\u0142a si\u0119 na ci\u0119cia nie tylko na Starym Kontynencie, ale tak\u017ce w Izraelu i Singapurze, rozszerzaj\u0105c sw\u00f3j zni\u017ckowy rajd, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w Chinach w styczniu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/tesla-i-renault-obnizaja-ceny-aut-elektrycznych-6930426?source=rss", "date_published": "2023-04-17 14:00:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dw\u00f3ch du\u017cych graczy obni\u017ca ceny swoich samochod\u00f3w", "description": "<img alt=\"Dw\u00f3ch du\u017cych graczy obni\u017ca ceny swoich samochod\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-um9ci5-samochod-elektryczny-skrzynia-biegow-6880334/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W pi\u0105tek obni\u017cki cen swoich aut w Europie og\u0142osi\u0142a Tesla, a w poniedzia\u0142ek, by zachowa\u0107 konkurencyjne ceny na ten sam krok zdecydowa\u0142 si\u0119 francuski koncern Renault.\u00a0Po ci\u0119ciu cen kilka razy w USA, Tesla przed weekendem zdecydowa\u0142a si\u0119 na ci\u0119cia nie tylko na Starym Kontynencie, ale tak\u017ce w Izraelu i Singapurze, rozszerzaj\u0105c sw\u00f3j zni\u017ckowy rajd, kt\u00f3ry rozpocz\u0105\u0142 si\u0119 w Chinach w styczniu.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/motoryzacja-tesla-i-renault-obnizaja-ceny-aut-elektrycznych-6930426?source=rss", "date_published": "2023-04-17 14:00:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Jecha\u0142 autobusem bez ko\u0142a. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce ma awari\u0119 i w\u0142a\u015bnie zmierza do warsztatu", "description": "<img alt=\"Jecha\u0142 autobusem bez ko\u0142a. T\u0142umaczy\u0142, \u017ce ma awari\u0119 i w\u0142a\u015bnie zmierza do warsztatu  \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-o8vcjf-jechal-autobusem-bez-jednego-kola-6930234/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trzy tysi\u0105ce z\u0142otych mandatu to kara dla 30-letniego kierowcy, kt\u00f3ry jecha\u0142 autobusem bez jednego ko\u0142a. M\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 zatrzymany w miejscowo\u015bci P\u0142az\u00f3w (woj. podkarpackie). Policjantom t\u0142umaczy\u0142, \u017ce zdj\u0105\u0142 ko\u0142o z powodu awarii uk\u0142adu hamulcowego, wie o awarii i w\u0142a\u015bnie kieruje si\u0119 do warsztatu, aby j\u0105 naprawi\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/plazow-jechal-autobusem-bez-kola-tlumaczyl-ze-wlasnie-zmierza-do-warsztatu-6930200?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:33:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "My\u015bliwce, helikoptery, okr\u0119ty wojenne i 2,5 tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy. Wielkie manewry na Mierzei\u00a0Wi\u015blanej", "description": "<img alt=\"My\u015bliwce, helikoptery, okr\u0119ty wojenne i 2,5 tysi\u0105ca \u017co\u0142nierzy. Wielkie manewry na Mierzei\u00a0Wi\u015blanej\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rhrqod-manewry-wojskowe-w-rejonie-mierzei-wislanej-6930367/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    16. Dywizja Zmechanizowana prowadzi \u0107wiczenie taktyczne pod kryptonimem Zalew-23 w rejonie Mierzei Wi\u015blanej. Scenariusz zak\u0142ada\u0142 mi\u0119dzy innymi odbicie przez polskich \u017co\u0142nierzy terenu zaj\u0119tego przez hipotetycznego nieprzyjaciela. G\u0142\u00f3wnym celem manewr\u00f3w jest demonstracja zdolno\u015bci do obrony nowej drogi wodnej na Zalew Wi\u015blany.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/mysliwce-helikoptery-okrety-wojenne-i-25-tysiaca-zolnierzy-wielkie-manewry-na-mierzeiwislanej-6930323?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:32:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Agnieszka Wo\u017aniak-Starak sko\u0144czy\u0142a 45 lat. Urodziny obchodzi\u0142a z innymi gwiazdami TVN", "description": "<img alt=\"Agnieszka Wo\u017aniak-Starak sko\u0144czy\u0142a 45 lat. Urodziny obchodzi\u0142a z innymi gwiazdami TVN\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-arz3b0-agnieszka-wozniak-starak-zrzut-z-instagrama-6930002/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    \"45! Tak by\u0142o\", napisa\u0142a Agnieszka Wo\u017aniak-Starak na Instagramie. Prezenterka \"Dzie\u0144 Dobry TVN\" zamie\u015bci\u0142a te\u017c relacj\u0119 ze swojej sobotniej imprezy urodzinowej. Zaprosi\u0142a na ni\u0105 m.in. dziennikarzy: Monik\u0119 Olejnik, Paulin\u0119 Krupi\u0144sk\u0105, Gabi Drzewieck\u0105, Mateusza H\u0142adkiego i Piotra Wojtasika.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/agnieszka-wozniak-starak-skonczyla-45-lat-urodziny-obchodzila-z-innymi-gwiazdami-tvn-6929983?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:29:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wracali w nocy z imprez, posprzeczali si\u0119 w sklepie, przenie\u015bli na ulic\u0119. 15 podejrzanych o udzia\u0142 w b\u00f3jce", "description": "<img alt=\"Wracali w nocy z imprez, posprzeczali si\u0119 w sklepie, przenie\u015bli na ulic\u0119. 15 podejrzanych o udzia\u0142 w b\u00f3jce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-5660v3-sprawa-zajmuje-sie-policja-zdjecie-ilustracyjne-6894839/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W sklepie w Pszczynie spotka\u0142y si\u0119 dwie grupy os\u00f3b, kt\u00f3re wraca\u0142y z dw\u00f3ch r\u00f3\u017cnych imprez. Posprzeczali si\u0119, nie potrafili wyja\u015bni\u0107, o co. Przenie\u015bli si\u0119 na ulic\u0119 i zacz\u0119li bi\u0107, w efekcie 25-latek trafi\u0142 do szpitala. Policja zatrzyma\u0142a 16 os\u00f3b, w\u015br\u00f3d nich jedn\u0105 kobiet\u0119. Ostatecznie 15 m\u0119\u017cczyzn us\u0142ysza\u0142o zarzuty udzia\u0142u w b\u00f3jce.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/pszczyna-wracali-w-nocy-z-imprez-posprzeczali-sie-w-sklepie-przeniesli-na-ulice-15-mezczyzn-podejrzanych-o-udzial-w-bojce-6930217?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:25:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wa\u017cne zmiany w aplikacji 19115. Dotycz\u0105 zg\u0142oszenia \u017ale zaparkowanych aut", "description": "<img alt=\"Wa\u017cne zmiany w aplikacji 19115. Dotycz\u0105 zg\u0142oszenia \u017ale zaparkowanych aut\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-bieecq-nielegalne-parkowanie-6930417/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Kontakt24 otrzymali\u015bmy kilka sygna\u0142\u00f3w dotycz\u0105cych braku mo\u017cliwo\u015bci zg\u0142oszenia sto\u0142ecznej stra\u017cy miejskiej nieprawid\u0142owo zaparkowanego pojazdu przez mobiln\u0105 aplikacj\u0119 Warszawa 19115. Okazuje si\u0119, \u017ce funkcja nie zosta\u0142a wy\u0142\u0105czona, ale \u017ceby z niej skorzysta\u0107 konieczne jest teraz podanie swoich danych.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-wazne-zmiany-w-aplikacji-19115-aby-zglosic-zle-zaparkowany-samochod-trzeba-podac-swoje-dane-6929727?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:22:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nieznani sprawcy zniszczyli okno \u017cycia. Uszkodzili \u0142\u00f3\u017ceczko, wrzucili \u015bmieci", "description": "<img alt=\"Nieznani sprawcy zniszczyli okno \u017cycia. Uszkodzili \u0142\u00f3\u017ceczko, wrzucili \u015bmieci\" src=\"https://tvn24.pl/katowice/cdn-zdjecie-qewyte-okno-zycia-zdjecie-ilustracyjne-6509290/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Bydgoszczy (woj. kujawsko-pomorskie) nieznani sprawcy zniszczyli okno \u017cycia, kt\u00f3re znajduje si\u0119 w budynku klasztornym Si\u00f3str Klarysek od Wieczystej Adoracji. Sprawcy uszkodzili \u0142\u00f3\u017ceczko oraz wrzucili do \u015brodka \u015bmieci - czytamy w komunikacie na stronie internetowej Diecezji Bydgoskiej.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/bydgoszcz-nieznani-sprawcy-zniszczyli-okno-zycia-uszkodzili-lozeczko-nawrzucali-smieci-6930299?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:04:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prawomocny wyrok w sprawie wystawy Muzeum II Wojny \u015awiatowej w Gda\u0144sku", "description": "<img alt=\"Prawomocny wyrok w sprawie wystawy Muzeum II Wojny \u015awiatowej w Gda\u0144sku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecieaee36b4249405016ff3ae219cfa593d6-muzeum-ii-wojny-swiatowej-w-gdansku-4356261/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    S\u0105d Apelacyjny w Warszawie oddali\u0142 apelacje w sprawie wystawy sta\u0142ej w Muzeum II Wojny \u015awiatowej. Pi\u0119\u0107 lat temu byli dyrektorzy muzeum wytoczyli pow\u00f3dztwo instytucji, w kt\u00f3rej pracowali, o ochron\u0119 praw autorskich i d\u00f3br osobistych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/prawomocny-wyrok-w-sprawie-wystawy-muzeum-ii-wojny-swiatowej-w-gdansku-6930093?source=rss", "date_published": "2023-04-17 13:02:25+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Bruksela komentuje zakaz produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy: mamy \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce dotyka to rolnik\u00f3w w UE", "description": "<img alt=\"Bruksela komentuje zakaz produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy: mamy \u015bwiadomo\u015b\u0107, \u017ce dotyka to rolnik\u00f3w w UE\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-0jl13x-komisja-europejska-5452065/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    To bardzo wa\u017cne, by kontynuowa\u0107 wspieranie Ukrainy w tych ci\u0119\u017ckich czasach - powiedzia\u0142a rzeczniczka Komisji Europejskiej do spraw rolnictwa Miriam Garcia Ferrer, odpowiadaj\u0105c na pytania dotycz\u0105ce zakazu importu zb\u00f3\u017c i innych produkt\u00f3w rolnych z Ukrainy wprowadzonego w weekend mi\u0119dzy innymi przez Polsk\u0119 i W\u0119gry. - Jednostronne dzia\u0142anie nie jest mo\u017cliwe - zastrzeg\u0142a\u00a0przypominaj\u0105c, \u017ce polityka handlowa jest wy\u0142\u0105czn\u0105 kompetencj\u0105 Unii Europejskiej.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/zakaz-importu-zboz-i-innych-produktow-rolnych-z-ukrainy-komentarz-rzeczniczki-komisji-europejskiej-do-spraw-rolnictwa-miriam-garcia-ferrer-6930161?source=rss", "date_published": "2023-04-17 12:48:43+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142oskie Portofino wprowadza zakaz w popularnych miejscach do robienia selfie", "description": "<img alt=\"W\u0142oskie Portofino wprowadza zakaz w popularnych miejscach do robienia selfie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lfgu18-portofino-wlochy-6929882/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Liguryjskie miasto Portofino wprowadzi\u0142o zakaz zatrzymywania si\u0119 w miejscach szczeg\u00f3lnie popularnych do robienia zdj\u0119\u0107 - informuj\u0105 media. Zakaz dotyczy spacerowicz\u00f3w i ma pom\u00f3c unikn\u0105\u0107 tworzenia si\u0119 zator\u00f3w. Kolejne ograniczenia dotycz\u0105ce t\u0142umnie odwiedzaj\u0105cych W\u0142ochy turyst\u00f3w wprowadzono r\u00f3wnie\u017c w alpejskim regionie Trydent-G\u00f3rna Adyga.", "link": "https://tvn24.pl/ciekawostki/wlochy-zakaz-zatrzymywania-sie-w-popularnych-miejscach-do-selfie-w-portofino-6929635?source=rss", "date_published": "2023-04-17 12:43:55+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zdewastowa\u0142 ameryka\u0144ski radiow\u00f3z, na widok policji ucieka\u0142. Kary nie uniknie", "description": "<img alt=\"Zdewastowa\u0142 ameryka\u0144ski radiow\u00f3z, na widok policji ucieka\u0142. Kary nie uniknie\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-jt6kru-pijany-sprawca-zniszczyl-samochod-wlasciciel-oszacowal-straty-na-20-tysiecy-zlotych-6930010/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Zarzut uszkodzenia mienia us\u0142ysza\u0142 36-letni m\u0119\u017cczyzna, kt\u00f3ry w Sanoku (woj. podkarpackie) wybi\u0142 dwie boczne szyby w ameryka\u0144skim radiowozie, kt\u00f3ry sta\u0142 na dworcu autobusowym i by\u0142 reklam\u0105 jednego z lokali. Sprawca w chwili zatrzymania mia\u0142 w organizmie ponad dwa promile alkoholu. W\u0142a\u015bciciel oszacowa\u0142 straty na ponad 20 tysi\u0119cy z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/krakow/sanok-zdewastowal-amerykanski-radiowoz-na-widok-policji-uciekal-6930032?source=rss", "date_published": "2023-04-17 12:29:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 PIT", "description": "<img alt=\"Do kiedy trzeba z\u0142o\u017cy\u0107 PIT\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie105cba469c2d71f39ce4e5819a01f2b6-termin-na-rozliczenie-pit-a-za-2017-rok-mija-30-kwietnia-4562264/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nied\u0142ugo mija termin rozliczenia PIT za rok 2022. Zazwyczaj czas na z\u0142o\u017cenie deklaracji up\u0142ywa z ko\u0144cem kwietnia, jednak w tym roku - poniewa\u017c 30 kwietnia to niedziela, a ponadto wolny od pracy jest tak\u017ce poniedzia\u0142ek 1 maja - czasu na dope\u0142nienie formalno\u015bci jest nieco wi\u0119cej.\u00a0Wyja\u015bniamy, jaka jest ostateczna data z\u0142o\u017cenia PIT w 2023 roku.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/dla-pracownika/do-kiedy-trzeba-zlozyc-pit-za-rok-2022-data-6930046?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:59:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Prezydent W\u0142och z wizyt\u0105 w Polsce. Otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Bia\u0142ego", "description": "<img alt=\"Prezydent W\u0142och z wizyt\u0105 w Polsce. Otrzyma\u0142 Order Or\u0142a Bia\u0142ego\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mwfhb-prezydent-rp-andrzej-duda-oraz-prezydent-wloch-sergio-mattarella-podczas-spotkania-w-palacu-prezydenckim-w-warszawie-6930070/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prezydent Andrzej Duda przyzna\u0142 w poniedzia\u0142ek Order Or\u0142a Bia\u0142ego prezydentowi W\u0142och Sergio Mattarelli oraz Order Zas\u0142ugi Rzeczypospolitej Polskiej I Klasy c\u00f3rce prezydenta W\u0142och Laurze Mattarelli. W Pa\u0142acu Prezydenckim odby\u0142y si\u0119 rozmowy delegacji Polski i W\u0142och, kt\u00f3rym przewodniczyli prezydenci obu pa\u0144stw. Po nich przyw\u00f3dcy wyst\u0105pili na wsp\u00f3lnej konferencji prasowej.", "link": "https://tvn24.pl/polska/prezydent-wloch-sergio-mattarelli-w-polsce-andrzej-duda-wreczyl-mu-order-orla-bialego-6930073?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:58:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przyszed\u0142, bo chcia\u0142 by\u0107 zatrzymany. Kiedy policjanci odm\u00f3wili, \"zza bielizny\" wyci\u0105gn\u0105\u0142 narkotyki", "description": "<img alt=\"Przyszed\u0142, bo chcia\u0142 by\u0107 zatrzymany. Kiedy policjanci odm\u00f3wili, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-owg158-przyszedl-bo-chcial-byc-zatrzymany-kiedy-policjanci-odmowili-zza-bielizny-wyciagnal-narkotyki-6930140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Mieszkaniec Pabianic (woj. \u0142\u00f3dzkie) przyszed\u0142 do komisariatu, \u017ceby zosta\u0107 zatrzymanym - informuje policja. Kiedy us\u0142ysza\u0142 odmow\u0119, 20-latek wyj\u0105\u0142 zza bielizny narkotyki. M\u0119\u017cczyzna dopi\u0105\u0142 swego i trafi\u0142 do policyjnego aresztu. Po wytrze\u017awieniu us\u0142ysza\u0142 zarzuty. Grozi mu do trzech lat pozbawienia wolno\u015bci.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/pabianice-przyszedl-na-komisariat-bo-chcial-byc-zatrzymany-kiedy-policjanci-odmowili-zza-bielizny-wyciagnal-narkotyki-6930098?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:55:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\u017by\u0142a w luksusie oszukuj\u0105c ocala\u0142ego z Holocaustu 87-latka. W\u0142a\u015bnie przyzna\u0142a si\u0119 do winy", "description": "<img alt=\"\u017by\u0142a w luksusie oszukuj\u0105c ocala\u0142ego z Holocaustu 87-latka. W\u0142a\u015bnie przyzna\u0142a si\u0119 do winy\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tjv6h2-sad-w-nowym-jorku-6930027/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    36-latka z Florydy przyzna\u0142a si\u0119 w ostatni pi\u0105tek przed s\u0105dem do oszukiwania od lat 87-letniego m\u0119\u017cczyzny, informuje nowojorski prokurator Damian Williams. Od maja 2017 roku ofiara straci\u0142a ok. 2,8 mln dolar\u00f3w. Kobiecie grozi do 20 lat wi\u0119zienia, w lipcu ma us\u0142ysze\u0107 wyrok w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/usa-przyznala-sie-do-oszukania-ocalalego-z-holokaustu-87-latka-6929984?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:55:45+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Uszkodzi\u0142 silnik o wystaj\u0105c\u0105 pokryw\u0119 studzienki\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-5wmmnt-wystajaca-studzienka-uszkodzila-auto-w-wesolej-6930091/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Niedoko\u0144czone prace budowlane w obr\u0119bie jezdni w Weso\u0142ej by\u0142y przyczyn\u0105 uszkodzenia samochodu. Jedno z aut zahaczy\u0142o o wystaj\u0105c\u0105 pokryw\u0119 studzienki. Na miejscu interweniowali stra\u017cacy i stra\u017cnicy miejscy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/wesola-uszkodzil-silnik-o-wystajaca-pokrywe-studzienki-kanalizacyjnej-6930095?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:50:20+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: 86 procent naszych je\u0144c\u00f3w do\u015bwiadczy\u0142o tortur stosowanych przez Rosjan", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: 86 procent naszych je\u0144c\u00f3w do\u015bwiadczy\u0142o tortur stosowanych przez Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-u3ps5z-ukraina-jency-6929860/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubinec ujawni\u0142, \u017ce co najmniej 86 procent ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy powr\u00f3cili z rosyjskiej niewoli, potwierdzi\u0142o, \u017ce dopuszczano si\u0119 wobec nich bezpo\u015bredniej przemocy fizycznej. - Nie s\u0105 to wy\u0142\u0105cznie nasze dane. Podobne wnioski przedstawi\u0142a misja ONZ - doda\u0142 \u0141ubinec.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/ukrainski-rzecznik-praw-czlowieka-dmytro-lubinec-86-procent-naszych-jencow-doswiadczylo-tortur-stosowanych-przez-rosjan-6929890?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:44:15+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142amali si\u0119 do domu, wynie\u015bli bi\u017cuteri\u0119 i ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych", "description": "<img alt=\"W\u0142amali si\u0119 do domu, wynie\u015bli bi\u017cuteri\u0119 i ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-q4z3g9-lupem-wlamywaczy-padlo-ponad-300-tysiecy-zlotych-oraz-bizuteria-6929901/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Do 10 lat wi\u0119zienia grozi m\u0119\u017cczyznom podejrzanym o to, \u017ce w gminie Piaski (woj. lubelskie) w\u0142amali si\u0119 do domu jednorodzinnego i ukradli bi\u017cuteri\u0119 i ponad 300 tysi\u0119cy z\u0142otych. Policja zatrzyma\u0142a te\u017c jedn\u0105 osob\u0119 podejrzan\u0105 o paserstwo. Cz\u0119\u015b\u0107 skradzionego mienia uda\u0142o si\u0119 odzyska\u0107.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/gmina-piaski-wlamali-sie-do-domu-wyniesli-bizuterie-i-ponad-300-tysiecy-zlotych-trzech-zatrzymanych-6929945?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:30:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zatrzymano trzech nastolatk\u00f3w w sprawie zniszczenia wystawy o Janie Pawle II", "description": "<img alt=\"Zatrzymano trzech nastolatk\u00f3w w sprawie zniszczenia wystawy o Janie Pawle II\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dpj9jp-gdansk-zatrzymani-za-zniszczenie-wystawy-6929974/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci zatrzymali dw\u00f3ch 16-latk\u00f3w i 18-latka w sprawie zniszczenia kilku plansz wystawy papieskiej ustawionej przed siedzib\u0105 Solidarno\u015bci w Gda\u0144sku. 18-latkowi grozi nawet 5 lat wi\u0119zienia. Straty wyceniono na ponad tysi\u0105c z\u0142otych.", "link": "https://tvn24.pl/pomorze/gdansk-zatrzymano-trzech-nastolatkow-w-sprawie-zniszczenia-wystawy-o-janie-pawle-ii-6929960?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:28:36+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Manewry Aurora 23 w Szwecji z udzia\u0142em polskich \u017co\u0142nierzy. Najwi\u0119ksze takie \u0107wiczenia od 1989 roku", "description": "<img alt=\"Manewry Aurora 23 w Szwecji z udzia\u0142em polskich \u017co\u0142nierzy. Najwi\u0119ksze takie \u0107wiczenia od 1989 roku\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-42q0qf-szwedzkie-czolgi-stridsvagn-122-6929987/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Szwecji rozpocz\u0119\u0142y si\u0119 \u0107wiczenia wojskowe Aurora 23, najwi\u0119ksze manewry wojskowe w tym kraju od 1989 roku. Bierze w nich udzia\u0142 26 tysi\u0119cy \u017co\u0142nierzy z 14 kraj\u00f3w. \u017bo\u0142nierze z Polski i z Wielkiej Brytanii b\u0119d\u0105 \u0107wiczy\u0107 na Gotlandii. Z Norwegii przyb\u0119dzie ameryka\u0144ski korpus piechoty morskiej. W manewrach bior\u0105 udzia\u0142 tak\u017ce si\u0142y zbrojne Ukrainy.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/szwecja-cwiczenia-wojskowe-aurora-23-wsrod-uczestnikow-zolnierze-z-polski-ukrainy-usa-i-wielkiej-brytanii-brytanii-6929979?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:27:21+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pierwszy powa\u017cny po\u017car ro\u015blinno\u015bci w tym sezonie. Ogie\u0144 przedosta\u0142 si\u0119 z Francji do Hiszpanii", "description": "<img alt=\"Pierwszy powa\u017cny po\u017car ro\u015blinno\u015bci w tym sezonie. Ogie\u0144 przedosta\u0142 si\u0119 z Francji do Hiszpanii\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-51e6ny-hiszpania-6930003/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na granicy francusko-hiszpa\u0144skiej nad Morzem \u015ar\u00f3dziemnym sp\u0142on\u0119\u0142o w niedziel\u0119 i w nocy prawie tysi\u0105c hektar\u00f3w ro\u015blinno\u015bci. W jednej z miejscowo\u015bci we Francji stra\u017cak dozna\u0142 obra\u017ce\u0144.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/pozar-na-granicy-francji-i-hiszpanii-splonelo-prawie-1000-ha-uszkodzone-domy-ewakuacje-i-ranny-strazak-6929928?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:22:34+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Protest piel\u0119gniarek. Do\u015bwiadczone zarabiaj\u0105 du\u017co mniej ni\u017c kole\u017canki prosto po studiach", "description": "<img alt=\"Protest piel\u0119gniarek. Do\u015bwiadczone zarabiaj\u0105 du\u017co mniej ni\u017c kole\u017canki prosto po studiach\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-8rwpn0-protest-pielegniarek-w-katowicach-6929645/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Oko\u0142o 200 piel\u0119gniarek protestuje w poniedzia\u0142ek w Katowicach. - Mamy do\u015b\u0107 lekcewa\u017cenia tego zawodu - m\u00f3wi\u0105. Zwracaj\u0105 uwag\u0119 na to, \u017ce nie zast\u0105pi\u0105 ich maszyny, \u017ce jest w\u015br\u00f3d nich sporo kobiet w wieku emerytalnym i \u017ce adeptki, wprowadzane w zaw\u00f3d przez do\u015bwiadczone kole\u017canki, zarabiaj\u0105 ponad dwa tysi\u0105ce z\u0142otych wi\u0119cej tylko dlatego, \u017ce s\u0105 po studiach.", "link": "https://tvn24.pl/katowice/katowice-protest-pielegniarek-doswiadczone-zarabiaja-duzo-mniej-niz-kolezanki-prosto-po-studiach-6929804?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:20:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wjecha\u0142a do rowu, \"by\u0142a pijana\". To prokurator", "description": "<img alt=\"Wjecha\u0142a do rowu, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-6swg0h-sledztwo-w-sprawie-starosty-powiatu-plockiego-ktory-kierowal-pijany-zdj-ilustracyjne-6895705/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Prokuratura prowadzi \u015bledztwo w sprawie prokurator z okr\u0119gu radomskiego, kt\u00f3ra prowadzi\u0142a samoch\u00f3d w stanie nietrze\u017awo\u015bci - poinformowa\u0142a rzeczniczka Prokuratury Okr\u0119gowej w Radomiu Agnieszka Borkowska.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/radom-wjechala-do-rowu-byla-pijana-to-prokurator-6930029?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:11:18+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pijany kierowca zniszczy\u0142 betonowy p\u0142ot. Pr\u00f3buj\u0105c odjecha\u0107 uderzy\u0142 w inne auto", "description": "<img alt=\"Pijany kierowca zniszczy\u0142 betonowy p\u0142ot. Pr\u00f3buj\u0105c odjecha\u0107 uderzy\u0142 w inne auto\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-fno6j4-20-latek-wjechal-w-betonowy-plot-6929930/alternates/LANDSCAPE_1280\" />", "link": "https://tvn24.pl/poznan/trzciel-pijany-kierowca-zniszczyl-betonowy-plot-i-uderzyl-w-inne-auto-6929934?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:04:35+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zamiast ulicy ogromne rozlewisko. \"Czekamy, kiedy kto\u015b wpu\u015bci ryby\"", "description": "<img alt=\"Zamiast ulicy ogromne rozlewisko. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cfwjne-zamiast-ulicy-ogromne-rozlewisko-6929943/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Rozlewisko utworzy\u0142o si\u0119 na ulicy Kolumny w \u0141odzi. Woda zala\u0142a drog\u0119, po kt\u00f3rej je\u017adzi\u0142y samochody. Okoliczni mieszka\u0144cy nie mogli dosta\u0107 si\u0119 do przystanku autobusowego. Zarz\u0105dca ulicy przyznaje, \u017ce problem jest znany i zapowiada, \u017ce wkr\u00f3tce zostanie rozwi\u0105zany.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/lodz-skrzyzowanie-kolumny-i-bronisin-zamiast-ulicy-ogromne-rozlewisko-czekamy-kiedy-ktos-wpusci-ryby-6929971?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:00:58+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Brzmi jak wsp\u00f3lny utw\u00f3r Drake'a i The Weeknda, jest hitem sieci. Nagranie stworzy\u0142a AI", "description": "<img alt=\"Brzmi jak wsp\u00f3lny utw\u00f3r Drake'a i The Weeknda, jest hitem sieci. Nagranie stworzy\u0142a AI\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-3ce5oe-weeknd-drake-sklejka-6929958/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W utworze \"Heart On My Sleeve\" Drake i The Weeknd \"\u015bpiewaj\u0105\" o mi\u0142o\u015bci, zdradzie, pieni\u0105dzach i Selenie Gomez. Poruszaj\u0105 zatem takie tematy, jakich mo\u017cna by si\u0119 po nich spodziewa\u0107. Brzmi\u0105 te\u017c w swoim stylu. Rzecz w tym, \u017ce piosenka, kt\u00f3r\u0105 w serwisie Spotify odtworzono ju\u017c ponad \u0107wier\u0107 miliona razy, powsta\u0142a bez udzia\u0142u \u017cadnego z nich. Stworzy\u0142a j\u0105 sztuczna inteligencja.", "link": "https://tvn24.pl/kultura-i-styl/heart-on-my-sleeve-drake-the-weeknd-utwor-stworzyla-sztuczna-inteligencja-6929837?source=rss", "date_published": "2023-04-17 11:00:37+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Dwa tramwaje zderzy\u0142y si\u0119 na Bielanach. Jedna osoba poszkodowana", "description": "<img alt=\"Dwa tramwaje zderzy\u0142y si\u0119 na Bielanach. Jedna osoba poszkodowana \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-afmfhv-zderzenie-tramwajow-na-bielanach-6929998/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W rejonie skrzy\u017cowania Marymonckiej oraz Trasy Mostu P\u00f3\u0142nocnego zderzy\u0142y si\u0119 dwa tramwaje. Jedna osoba jest poszkodowana. S\u0105 utrudnienia w ruchu.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-dwa-tramwaje-zderzyly-sie-na-bielanach-jedna-osoba-poszkodowana-6929959?source=rss", "date_published": "2023-04-17 10:55:48+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: mamy kilkadziesi\u0105t nagra\u0144 okaleczania naszych je\u0144c\u00f3w przez Rosjan", "description": "<img alt=\"Ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka: mamy kilkadziesi\u0105t nagra\u0144 okaleczania naszych je\u0144c\u00f3w przez Rosjan\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-cozk-trwa-inwazja-rosji-na-ukraine-6893318/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Od pocz\u0105tku inwazji Rosji na Ukrain\u0119 otrzymali\u015bmy kilkadziesi\u0105t nagra\u0144 ukazuj\u0105cych brutalne morderstwa i okaleczanie naszych je\u0144c\u00f3w przez \u017co\u0142nierzy rosyjskich - poinformowa\u0142 w poniedzia\u0142ek ukrai\u0144ski rzecznik praw cz\u0142owieka Dmytro \u0141ubinec. Przekaza\u0142, \u017ce 86 procent ukrai\u0144skich je\u0144c\u00f3w, kt\u00f3rzy powr\u00f3cili z rosyjskiej niewoli, potwierdzi\u0142o, \u017ce dopuszczano si\u0119 tam wobec nich bezpo\u015bredniej przemocy fizycznej.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/wojna-w-ukrainie-rzecznik-praw-czlowieka-mamy-kilkadziesiat-nagran-okaleczania-naszych-jencow-przez-rosjan-6929866?source=rss", "date_published": "2023-04-17 10:47:14+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Japo\u0144czycy zaniepokojeni rosyjskimi \u0107wiczeniami na Pacyfiku. Protestuj\u0105, Kreml odpowiada", "description": "<img alt=\"Japo\u0144czycy zaniepokojeni rosyjskimi \u0107wiczeniami na Pacyfiku. Protestuj\u0105, Kreml odpowiada\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-mmopfd-pap_20130716_014-6929831/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Japonia przekaza\u0142a Rosji oficjalny protest przeciwko planowanym przez Moskw\u0119 \u0107wiczeniom wojskowym wok\u00f3\u0142 spornych wysp w pobli\u017cu Hokkaido - poinformowa\u0142 g\u0142\u00f3wny sekretarz japo\u0144skiego rz\u0105du Hirokazu Matsuno. Kreml w odpowiedzi zapewni\u0142, \u017ce wszystkie \u0107wiczenia odbywaj\u0105 si\u0119 w zgodzie z prawem mi\u0119dzynarodowym.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/japonia-rosja-tokio-zaniepokojone-rosyjskimi-cwiczeniami-na-pacyfiku-kreml-odpowiada-6929769?source=rss", "date_published": "2023-04-17 10:34:56+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kolejna awaria na kolei, utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w", "description": "<img alt=\"Kolejna awaria na kolei, utrudnienia w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-mah5u5-utrudnienia-w-kursowaniu-pociagow-km-i-skm-zdjecie-ilustracyjne-6764605/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przewo\u017anicy poinformowali w poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem o utrudnieniach w kursowaniu poci\u0105g\u00f3w na linii Warszawa - Dzia\u0142dowo. W zwi\u0105zku z awari\u0105 urz\u0105dze\u0144 sterowania ruchem, poci\u0105gi mog\u0105 by\u0107 op\u00f3\u017anione, odwo\u0142ane lub mog\u0105 je\u017adzi\u0107 na skr\u00f3conej trasie.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/komunikacja/kolejna-awaria-na-kolei-utrudnienia-w-kursowaniu-pociagow-6929848?source=rss", "date_published": "2023-04-17 10:18:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Nie \u017cyje kilkunastu uczestnik\u00f3w masowej uroczysto\u015bci", "description": "<img alt=\"Nie \u017cyje kilkunastu uczestnik\u00f3w masowej uroczysto\u015bci\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-gfka9w-navi-mumbai-india-6929756/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Organizowane przez rz\u0105d masowe wydarzenie w indyjskim stanie Maharasztra zako\u0144czy\u0142o si\u0119 \u015bmierci\u0105 dla co najmniej 13 os\u00f3b - poinformowa\u0142 dziennik \"Times of India\". Ofiary \u015bmiertelne dozna\u0142y udaru cieplnego. Uroczysto\u015b\u0107 maj\u0105ca na celu uhonorowanie jednego z indyjskich dzia\u0142aczy spo\u0142ecznych odbywa\u0142a si\u0119 na otwartym powietrzu podczas upalnej i s\u0142onecznej pogody.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/indie-tlumy-ogladaly-ceremonie-w-upale-kilkanascie-osob-zmarlo-6929736?source=rss", "date_published": "2023-04-17 09:45:22+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Kiki wyszed\u0142 z domu i zosta\u0142 postrzelony, nie prze\u017cy\u0142. Sprawcy szuka policja", "description": "<img alt=\"Kiki wyszed\u0142 z domu i zosta\u0142 postrzelony, nie prze\u017cy\u0142. Sprawcy szuka policja\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-qw1xin-ktos-strzela-do-kotow-pod-aleksandrowem-lodzkim-6929535/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policjanci z Aleksandrowa \u0141\u00f3dzkiego wszcz\u0119li post\u0119powanie dotycz\u0105ce postrzelenia kota z wiatr\u00f3wki. Kiki, mimo stara\u0144 lekarzy nie prze\u017cy\u0142. Jego w\u0142a\u015bcicielka, ale te\u017c okoliczni mieszka\u0144cy m\u00f3wi\u0105, \u017ce to nie pierwszy raz, gdy kto\u015b strzela do kot\u00f3w.", "link": "https://tvn24.pl/lodz/rabien-ab-aleksandrow-lodzki-ktos-postrzelil-kota-sprawcy-szuka-policja-6929568?source=rss", "date_published": "2023-04-17 09:21:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Awaria Blika usuni\u0119ta. \"Za wszelkie utrudnienia przepraszamy\"", "description": "<img alt=\"Awaria Blika usuni\u0119ta. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn94cp-do-oszustwa-doszlo-przez-link-zdjecie-ilustracyjne-6889140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem klienci polskich bank\u00f3w mogli mie\u0107 problem p\u0142atno\u015bciami Blikiem. \"Dzia\u0142a ju\u017c bez zak\u0142\u00f3ce\u0144. Za wszelkie utrudnienia przepraszamy\" - napisa\u0142a przed 13.00 w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sp\u00f3\u0142ka Polski Standard P\u0142atno\u015bci, operator Blika.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/awaria-blika-usunieta-za-wszelkie-utrudnienia-przepraszamy-6929694?source=rss", "date_published": "2023-04-17 08:58:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Klienci bank\u00f3w mog\u0105 mie\u0107 problemy z p\u0142atno\u015bciami. \"Przepraszamy za utrudnienia\"", "description": "<img alt=\"Klienci bank\u00f3w mog\u0105 mie\u0107 problemy z p\u0142atno\u015bciami. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-rn94cp-do-oszustwa-doszlo-przez-link-zdjecie-ilustracyjne-6889140/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W poniedzia\u0142ek przed po\u0142udniem klienci polskich bank\u00f3w mog\u0105 mie\u0107 problem ze skorzystaniem z p\u0142atno\u015bci Bilkiem. \"Odnotowujemy czasowe problemy. Przepraszamy za utrudnienia\" - napisa\u0142a w mediach spo\u0142eczno\u015bciowych sp\u00f3\u0142ka Polski Standard P\u0142atno\u015bci, operator Blika.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/awaria-blika-klienci-bankow-moga-miec-problemy-z-platnosciami-przepraszamy-za-utrudnienia-6929694?source=rss", "date_published": "2023-04-17 08:58:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu, zosta\u0142 nakryty. Nie \u017cyje 37-latka, jej c\u00f3rka jest ci\u0119\u017cko ranna", "description": "<img alt=\"W\u0142ama\u0142 si\u0119 do domu, zosta\u0142 nakryty. Nie \u017cyje 37-latka, jej c\u00f3rka jest ci\u0119\u017cko ranna \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-y01vu-morderstwo-w-domu-jednorodzinnym-w-legnicy-zdjecie-ilustracyjne-6929634/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Policja w Legnicy (Dolno\u015bl\u0105skie) zatrzyma\u0142a 36-latka podejrzewanego o zab\u00f3jstwo 37-letniej kobiety, ci\u0119\u017ckie zranienie jej c\u00f3rki oraz uszkodzenie cia\u0142a innej kobiety przebywaj\u0105cej w domu. Jak informuje prokuratura, m\u0119\u017cczyzna w\u0142ama\u0142 si\u0119 do budynku w celach rabunkowych.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/legnica-nakryla-wlamywacza-37-latka-nie-zyje-jej-corka-jest-ciezko-ranna-6929617?source=rss", "date_published": "2023-04-17 08:56:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Oferowa\u0142a pomoc przy zdobyciu wsparcia z tarczy antykryzysowej. Pieni\u0105dze trafia\u0142y na jej prywatne konto\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-dedkg4-zloty-pieniadze-shutterstock2202709927-6720439/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    46-letnia mieszkanka Warszawy jest podejrzana o wy\u0142udzenie pieni\u0119dzy z tarczy antykryzysowej i kredytu w banku. Us\u0142ysza\u0142a \u0142\u0105cznie pi\u0119\u0107 zarzut\u00f3w, grozi jej nawet do o\u015bmiu lat wi\u0119zienia.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/oferowala-pomoc-przy-zdobyciu-wsparcia-z-tarczy-antykryzysowej-pieniadze-trafialy-na-jej-prywatne-konto-6929689?source=rss", "date_published": "2023-04-17 08:55:42+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Mieli fa\u0142szowa\u0107 faktury. W\u015br\u00f3d zatrzymanych obcokrajowiec i bezdomny, \"prezesi\" fasadowych sp\u00f3\u0142ek", "description": "<img alt=\"Mieli fa\u0142szowa\u0107 faktury. W\u015br\u00f3d zatrzymanych obcokrajowiec i bezdomny, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-h5ejmb-zabezpieczona-gotowka-w-roznych-walutach-6929518/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Funkcjonariusze Krajowej Administracji Skarbowej rozbili grup\u0119, kt\u00f3rej cz\u0142onkowie mieli zajmowa\u0107 si\u0119 oszustwami podatkowymi oraz praniem brudnych pieni\u0119dzy. \u0141\u0105cznie zatrzymano siedem os\u00f3b: czterech wsp\u00f3\u0142w\u0142a\u015bcicieli sp\u00f3\u0142ki, ksi\u0119gow\u0105 oraz dw\u00f3ch \"prezes\u00f3w\" - obcokrajowca i bezdomnego.", "link": "https://tvn24.pl/wroclaw/dolny-slask-mieli-falszowac-faktury-wsrod-zatrzymanych-obcokrajowiec-i-bezdomny-prezesi-fasadowych-spolek-6929499?source=rss", "date_published": "2023-04-17 08:36:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba egzekucji w Iranie, \"by zaszczepi\u0107 strach\"", "description": "<img alt=\"Gwa\u0142townie ro\u015bnie liczba egzekucji w Iranie, \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-lkzbo0-iran-6929549/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Iranie przeprowadza si\u0119 coraz wi\u0119cej egzekucji. W 2022 roku ich liczba wzros\u0142a a\u017c o 75 procent - informuj\u0105 organizacje broni\u0105ce praw cz\u0142owieka. Ich zdaniem w\u0142adze w Teheranie chc\u0105 w ten spos\u00f3b \"zaszczepi\u0107 strach\" w\u015br\u00f3d protestuj\u0105cych przeciwko rz\u0105dowi.", "link": "https://tvn24.pl/swiat/iran-rosnie-liczba-egzekucji-by-zaszczepic-w-spoleczenstwie-strach-6919391?source=rss", "date_published": "2023-04-17 07:57:53+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zjecha\u0142 z drogi, skosi\u0142 znaki, po\u0142ama\u0142 drzewa i uderzy\u0142 w nasyp", "description": "<img alt=\"Zjecha\u0142 z drogi, skosi\u0142 znaki, po\u0142ama\u0142 drzewa i uderzy\u0142 w nasyp\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-lyedd3-samochod-zjechal-z-drogi-i-uderzyl-w-nasyp-6928935/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Na Bia\u0142o\u0142\u0119ce policjanci zatrzymali kierowc\u0119 jaguara, kt\u00f3ry zjecha\u0142 z drogi na pas zieleni po drodze uszkadzaj\u0105c znaki drogowe i drzewa. Auto zosta\u0142o doszcz\u0119tnie zniszczone.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/bialoleka/warszawa-zjechal-z-drogi-skosil-znaki-polamal-drzewa-i-uderzyl-w-nasyp-6928928?source=rss", "date_published": "2023-04-17 07:47:00+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "P\u0142ywali \u0142odzi\u0105 po jeziorze. Rozszala\u0142a si\u0119 burza, fina\u0142 by\u0142 tragiczny", "description": "<img alt=\"P\u0142ywali \u0142odzi\u0105 po jeziorze. Rozszala\u0142a si\u0119 burza, fina\u0142 by\u0142 tragiczny\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-ceg7kr-w-lodz-mogl-uderzyc-piorun-6928847/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Gwa\u0142towna burza z wy\u0142adowaniami atmosferycznymi, kt\u00f3ra przesz\u0142a w niedziel\u0119 nad Floryd\u0105, przyczyni\u0142a  si\u0119 do \u015bmiertelnego wypadku. W \u0142\u00f3d\u017a, kt\u00f3ra p\u0142ywa\u0142a po jeziorze w hrabstwie Brevard, trafi\u0142 piorun.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/floryda-piorun-trafil-w-lodz-plywali-lodzia-po-jeziorze-rozszalala-sie-burza-final-byl-tragiczny-6929503?source=rss", "date_published": "2023-04-17 07:33:32+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Przez Warszaw\u0119 przejdzie marsz modlitwy \"Szlakiem Pomnik\u00f3w Getta Warszawskiego\"", "description": "<img alt=\"Przez Warszaw\u0119 przejdzie marsz modlitwy \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-c96xr8-pomnik-bohaterow-getta-zdjecie-ilustracyjne-5575502/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W \u015brod\u0119, 19 kwietnia przypada 80. rocznica wybuchu powstania w getcie warszawskim. W ramach obchod\u00f3w w niedziel\u0119, 23 kwietnia odb\u0119dzie si\u0119\u00a0marsz\u00a0modlitwy\u00a0\"Szlakiem Pomnik\u00f3w Getta Warszawskiego\". Jego uczestnicy przejd\u0105 w milczeniu tras\u0105 warszawskiego szlaku martyrologii \u017cydowskiej odmawiaj\u0105c psalmy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/warszawa-marsz-szlakiem-pomnikow-getta-termin-i-trasa-6928852?source=rss", "date_published": "2023-04-17 07:22:50+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Pali\u0142 si\u0119 dom. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o", "description": "<img alt=\"Pali\u0142 si\u0119 dom. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-wuj9eo-pozar-domu-nie-zyje-jedna-osoba-6928890/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W miejscowo\u015bci Strza\u0142kowo (Wielkopolska) pali\u0142 si\u0119 dom jednorodzinny. W \u015brodku by\u0142y trzy osoby. Jednej z nich nie uda\u0142o si\u0119 uratowa\u0107. Stra\u017cacy znale\u017ali zw\u0119glone cia\u0142o.", "link": "https://tvn24.pl/poznan/strzalkowo-palil-sie-dom-strazacy-znalezli-zweglone-cialo-6928911?source=rss", "date_published": "2023-04-17 07:16:13+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypad\u0142 w z drogi, uderzy\u0142 w drewniany dom. Trafi\u0142 do szpitala", "description": "<img alt=\"Wypad\u0142 w z drogi, uderzy\u0142 w drewniany dom. Trafi\u0142 do szpitala\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-tauan3-kierowca-wypadl-w-drogi-i-uderzyl-autem-w-dom-6928771/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    24-latek, kt\u00f3ry w miejscowo\u015bci Branica Radzy\u0144ska (woj. lubelskie) wypad\u0142 z drogi, przebi\u0142 p\u0142ot i wjecha\u0142 w drewniany dom, by\u0142 pijany. Ranny m\u0119\u017cczyzna zosta\u0142 przetransportowany do szpitala. Samochodem jecha\u0142 sam.", "link": "https://tvn24.pl/bialystok/branica-radzynska-wypadl-w-z-drogi-uderzyl-w-drewniany-dom-trafil-do-szpitala-byl-pijany-6928767?source=rss", "date_published": "2023-04-17 07:00:40+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe w Polsce. Podpisano listy intencyjne", "description": "<img alt=\"Ma\u0142e reaktory j\u0105drowe w Polsce. Podpisano listy intencyjne\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-g6ednz-mark-brzezinski-6928863/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ameryka\u0144skie instytucje deklaruj\u0105 4 miliardy dolar\u00f3w wsparcia dla projektu instalacji w Polsce ma\u0142ych reaktor\u00f3w modu\u0142owych opartych na technologii SMR. Projekt realizuje Orlen Synthos Green Energy we wsp\u00f3\u0142pracy z GE Hitachi Nuclear Energy. W ambasadzie USA w Warszawie podpisano listy intencyjne w tej sprawie.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/z-kraju/male-reaktory-jadrowe-w-polsce-podpisano-listy-intencyjne-6928794?source=rss", "date_published": "2023-04-17 06:59:03+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Najpot\u0119\u017cniejsz\u0105 rakiet\u0119 w historii czeka dzi\u015b testowy start", "description": "<img alt=\"Najpot\u0119\u017cniejsz\u0105 rakiet\u0119 w historii czeka dzi\u015b testowy start\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-b2ki0l-rakieta-starship-6928820/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Ju\u017c dzi\u015b test najpot\u0119\u017cniejszej rakiety kosmicznej w historii. Okno startowe dla rakiety Starship, stworzonej przez SpaceX, ma rozpocz\u0105\u0107 si\u0119 oko\u0142o godziny 14 czasu polskiego. Celem jest przetestowanie systemu startowego wielokrotnego u\u017cytku.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/nauka/rakieta-starship-firmy-spacex-test-najpotezniejszej-rakiety-na-swiecie-6928801?source=rss", "date_published": "2023-04-17 06:51:07+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Zajrzeli do szafy i zobaczyli poszukiwan\u0105", "description": "<img alt=\"Zajrzeli do szafy i zobaczyli poszukiwan\u0105\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-1ay6v5-poszukiwana-trafila-do-aresztu-6928792/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Przekonywa\u0142a, \u017ce jest sama w domu, a c\u00f3rki nie widzia\u0142a. Policjanci nie uwierzyli, sprawdzili wszystkie pomieszczenia i zajrzeli do jednej z szaf. Tam znale\u017ali 35-latk\u0119.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/wolomin-zajrzeli-do-szafy-i-zobaczyli-poszukiwana-6928799?source=rss", "date_published": "2023-04-17 06:09:12+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "\"Rosja powinna zap\u0142aci\u0107 za szkody, jakie wyrz\u0105dzi\u0142a Ukrainie\"", "description": "<img alt=\"\" src=\"https://tvn24.pl/biznes/najnowsze/cdn-zdjecie-5hx65-blok-w-slowiansku-po-rosyjskim-ataku-rakietowym-6928773/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Inwazja Rosji na Ukrain\u0119 trwa od 418 dni. - Uwa\u017cam, \u017ce Rosja powinna zap\u0142aci\u0107 za szkody, jakie wyrz\u0105dzi\u0142a Ukrainie - powiedzia\u0142a w rozmowie z CNN sekretarz skarbu USA Janet Yellen. - My\u015bl\u0119, \u017ce spo\u0142eczno\u015b\u0107 mi\u0119dzynarodowa oczekuje, \u017ce takie w\u0142a\u015bnie powinny by\u0107 konsekwencje dzia\u0142a\u0144 rosyjskich w\u0142adz - doda\u0142a.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/wojna-w-ukrainie-janet-yellen-sekretarz-skarbu-usa-rosja-powinna-zaplacic-za-szkody-jakie-wyrzadzila-ukrainie-6928748?source=rss", "date_published": "2023-04-17 05:58:54+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Skuwanie nabrze\u017ca, Bulwary Wi\u015blane niedost\u0119pne", "description": "<img alt=\"Skuwanie nabrze\u017ca, Bulwary Wi\u015blane niedost\u0119pne\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-j11vj1-od-poniedzialku-do-piatku-bulwary-beda-niedostepne-6920488/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Trwa budowa mostu pieszo-rowerowego. Od poniedzia\u0142ku wykonawca prac b\u0119dzie skuwa\u0142 nabrze\u017ce na Bulwarach Wi\u015blanych, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 niedost\u0119pne. Normalna organizacja ruchu dla pieszych i rowerzyst\u00f3w wr\u00f3ci w weekend.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/ulice/warszawa-skuwanie-nabrzeza-bulwary-wislane-niedostepne-6920490?source=rss", "date_published": "2023-04-17 05:19:17+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Wypadek i kolizja na \"si\u00f3demce\", droga by\u0142a zablokowana", "description": "<img alt=\"Wypadek i kolizja na \" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-vifu5-zderzenie-aut-w-mrokowie-6928739/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W niedziel\u0119 wieczorem w okolicach Mrokowa (powiat piaseczy\u0144ski) dosz\u0142o do dw\u00f3ch zdarze\u0144 drogowych. Przez oko\u0142o godzin\u0119 jezdnia w kierunku Warszawy by\u0142a zablokowana.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/mrokow-wola-mrokowska-dwa-wypadki-na-siodemce-droga-byla-zablokowana-6928733?source=rss", "date_published": "2023-04-17 05:10:29+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Tury\u015bci pr\u00f3bowali wywie\u017a\u0107 z Sardynii setki kilogram\u00f3w piasku. Teraz wr\u00f3ci on na pla\u017ce", "description": "<img alt=\"Tury\u015bci pr\u00f3bowali wywie\u017a\u0107 z Sardynii setki kilogram\u00f3w piasku. Teraz wr\u00f3ci on na pla\u017ce\" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-uq3ivj-plaza-porto-pino-na-poludniu-sardynii-6928736/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Nawet 300 kilogram\u00f3w \"pami\u0105tek\" ukradzionych z sardy\u0144skich pla\u017c ma wr\u00f3ci\u0107 na swoje miejsce. A\u017c tyle piasku pr\u00f3bowali przemyci\u0107 tury\u015bci w latach 2021 i 2022. W\u0142adze Sardynii przypominaj\u0105, \u017ce jest to karalne.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/swiat/turysci-probowali-wywiezc-z-sardynii-setki-kilogramow-piasku-teraz-wroci-on-na-plaze-6928738?source=rss", "date_published": "2023-04-17 05:08:01+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Uruchomiono najwi\u0119kszy reaktor atomowy w Europie. \"Historyczny dzie\u0144\"", "description": "<img alt=\"Uruchomiono najwi\u0119kszy reaktor atomowy w Europie. \" src=\"https://tvn24.pl/najnowsze/cdn-zdjecie-w7v4pb-trzeci-reaktor-elektrowni-olkiluoto-6928735/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    W Finlandii, po oko\u0142o 14 latach op\u00f3\u017anienia, uruchomiono najwi\u0119kszy reaktor atomowy w Europie. Olkiluoto 3 (OL3) o mocy 1,6 gigawata (GW) zwi\u0119ksza bezpiecze\u0144stwo energetyczne w regionie, po tym jak Rosja ograniczy\u0142a dostawy surowc\u00f3w na Stary Kontynent - wskaza\u0142a agencja Reuters. Inwestycja poch\u0142on\u0119\u0142a ponad 8 miliard\u00f3w euro.", "link": "https://tvn24.pl/biznes/ze-swiata/finlandia-ol3-dziala-uruchomiono-najwiekszy-reaktor-atomowy-w-europie-6928728?source=rss", "date_published": "2023-04-17 04:46:46+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Alerty IMGW. Gdzie o poranku panuj\u0105 niebezpieczne warunki pogodowe", "description": "<img alt=\"Alerty IMGW. Gdzie o poranku panuj\u0105 niebezpieczne warunki pogodowe\" src=\"https://tvn24.pl/tvnmeteo/najnowsze/cdn-zdjecie-peziuf-wciaz-bedzie-pochmurno-mglisto-i-nieprzyjemnie-6253272/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Synoptycy IMGW ostrzegaj\u0105 przed trudnymi warunkami pogodowymi. W niekt\u00f3rych regionach we znaki mog\u0105 dawa\u0107 si\u0119 przymrozki. W innych widzialno\u015b\u0107 mo\u017ce by\u0107 utrudniona z powodu mgie\u0142. Sprawd\u017a, gdzie wydano alarmy.", "link": "https://tvn24.pl/tvnmeteo/pogoda/alerty-imgw-mgly-i-przymrozki-niebezpieczna-pogoda-w-poniedzialek-1704-6928725?source=rss", "date_published": "2023-04-17 04:40:06+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}, {"source": "https://tvn24.pl/wiadomosci-z-kraju,3.xml", "title": "Musia\u0142 opu\u015bci\u0107 mieszkanie i ma zakaz zbli\u017cania si\u0119", "description": "<img alt=\"Musia\u0142 opu\u015bci\u0107 mieszkanie i ma zakaz zbli\u017cania si\u0119\" src=\"https://tvn24.pl/tvnwarszawa/najnowsze/cdn-zdjecie-jy6pnt-przemoc-domowa-6883789/alternates/LANDSCAPE_1280\" />\n    Pojechali do awantury domowej. \u017bona zg\u0142osi\u0142a, \u017ce m\u0105\u017c si\u0119 nad ni\u0105 zn\u0119ca. 37-latek zosta\u0142 zatrzymany, us\u0142ysza\u0142 zarzuty i musia\u0142 na trzy miesi\u0105ce opu\u015bci\u0107 mieszkanie. Nie wolno mu si\u0119 te\u017c zbli\u017ca\u0107 do \u017cony.", "link": "https://tvn24.pl/tvnwarszawa/okolice/nowy-dwor-mazowiecki-musial-opuscic-mieszkanie-i-ma-zakaz-zblizania-sie-6920477?source=rss", "date_published": "2023-04-17 03:55:57+00:00", "persistent": false, "user": null, "language": "pl-PL"}]