[{"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PiS dosypie pieni\u0119dzy w programach socjalnych. \"Nie zmarnujmy dorobku minionych o\u015bmiu lat\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/8/a7f6b95457d1cd-948-568-0-50-2000-1199.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u017baden program spo\u0142eczny nie zostanie zlikwidowany, ale b\u0119d\u0105 kolejne propozycje, kt\u00f3re b\u0119d\u0105 s\u0142u\u017cy\u0142y obywatelom w codziennym \u017cyciu \u2013 deklaruje marsza\u0142ek Sejmu El\u017cbieta Witek. Zauwa\u017cy\u0142a tak\u017ce, \u017ce inflacja obecnie spada i zmierza w kierunku poziomu jednocyfrowego.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/PiS-dosypie-pieniedzy-w-programach-socjalnych-Nie-zmarnujmy-dorobku-minionych-osmiu-lat-8593913.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T17:48:14.338568+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Grzybowa bitwa z Uni\u0105 Europejsk\u0105 czy kolejny straszak? Bruksela odpowiada prezesowi PiS", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/e/a6288b832b2e2c-948-568-568-620-3565-2139.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Komisja Europejska nie planuje \u017cadnych akt\u00f3w prawnych reguluj\u0105cych tzw. le\u015bne produkty niedrzewne - poinformowa\u0142 rzecznik Komisji Europejskiej Adalbert Jahnz. Tym samym odnosi si\u0119 do s\u0142\u00f3w Jaros\u0142awa Kaczy\u0144skiego, kt\u00f3ry obieca\u0142 \"wolno\u015b\u0107 chodzenia na grzyby\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Grzybowa-bitwa-z-Unia-Europejska-czy-kolejny-straszak-Bruksela-odpowiada-prezesowi-PiS-8593839.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T17:48:14.329248+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Najwi\u0119kszy przemyt narkotyk\u00f3w w historii Holandii. Przechwycono 8 ton kokainy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/5/fe44963bd1bd6d-948-568-20-190-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Celnicy przechwycili w porcie w Rotterdamie 8 ton kokainy, to rekord w historii Niderland\u00f3w, poinformowa\u0142a prokuratura krajowa (OM).\u00a0Po USA i Hiszpanii Holandia by\u0142a w zesz\u0142ym roku najwa\u017cniejszym krajem docelowym dla narkotyk\u00f3w z Ekwadoru.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Najwiekszy-przemyt-narkotykow-w-historii-Holandii-Przechwycono-8-ton-kokainy-8593020.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T16:43:12.070288+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Wybuchy na mo\u015bcie Krymskim. W korku stoi tam 1,3 tys. aut", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/6/ef57674d692018-948-568-1040-1129-2166-1299.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Na Mo\u015bcie Krymskim, \u0142\u0105cz\u0105cym anektowany Krym z Rosj\u0105, po wybuchach zastosowano w sobot\u0119 zas\u0142on\u0119 dymn\u0105 - informuje w sobot\u0119 agencja Ukrinform. Po zamkni\u0119ciu Mostu Krymskiego utworzy\u0142 si\u0119 korek z ok. 1,3 tys. aut.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Wybuchy-na-moscie-Krymskim-W-korku-stoi-tam-1-3-tys-aut-8593963.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T16:43:12.054522+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Polska trafi\u0142a na list\u0119 kierunk\u00f3w grupowych przyjazd\u00f3w turyst\u00f3w z Chin", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/4/1/042ea6124d59bf-948-568-0-295-3662-2197.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Dopisanie Polski do listy kraj\u00f3w, do kt\u00f3rych chi\u0144skie biura mog\u0105 organizowa\u0107 wyjazdy grupowe to dobry, milowy krok w odbudowie turystyki przyjazdowej - skomentowa\u0142 w czwartek decyzj\u0119 strony chi\u0144skiej wiceminister sportu i turystyki Andrzej Gut-Mostowy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Polska-trafila-na-liste-kierunkow-grupowych-przyjazdow-turystow-z-Chin-8592703.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T16:43:12.040820+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tak wygl\u0105da osiedle przysz\u0142o\u015bci. Studenci z Wroc\u0142awia nagrodzeni [GALERIA]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/8/5b867df909af6b-948-568-300-22-2700-1619.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Projekt osiedla przysz\u0142o\u015bci opracowany przez student\u00f3w z Politechniki Wroc\u0142awskiej zdoby\u0142 g\u0142\u00f3wn\u0105 nagrod\u0119 w mi\u0119dzynarodowym konkursie Intuiture2075. Zadaniem uczestnik\u00f3w by\u0142o przygotowanie koncepcji samowystarczalnego osiedla, jakie mog\u0142oby istnie\u0107 w 2075 roku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tak-wyglada-osiedle-przyszlosci-Studenci-z-Wroclawia-nagrodzeni-GALERIA-8592935.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T16:43:12.026669+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Myd\u0142o z plastiku? Ameryka\u0144scy naukowcy ju\u017c je opracowali", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/9/49ceb4b5573ef7-945-560-120-14-1800-1079.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Naukowcy z Uniwersytetu Stanowego i Politechniki w Wirginii  (Virginia Tech) odkryli metod\u0119 przekszta\u0142cania polietylenu w kwasy t\u0142uszczowe, g\u0142\u00f3wny sk\u0142adnik myd\u0142a - poinformowa\u0142 \"The Guardian\".</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Mydlo-z-plastiku-Amerykanscy-naukowcy-juz-je-opracowali-8593954.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T15:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Rosyjskie drony na zachodnich podzespo\u0142ach sprzed dekady", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/a/5/fe6d873086e07d-948-568-20-200-3980-2387.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W rosyjskich dronach kamikadze Lancet, stanowi\u0105cych du\u017ce zagro\u017cenie dla ukrai\u0144skiej armii, nie ma ani jednego elementu wyprodukowanego w Rosji lub krajach by\u0142ego ZSRR; konstruktorzy tej broni si\u0119gn\u0119li po podzespo\u0142y z Zachodu, m.in. czeskie silniki i holenderskie mikroprocesory - ujawni\u0142o w czwartek Radio Swoboda.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Rosyjskie-drony-na-zachodnich-podzespolach-sprzed-dekady-8592850.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T15:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Ruch R\u0119cznikowy\" w Grecji walczy o uwolnienie le\u017cak\u00f3w.  Zaw\u0142aszczaj\u0105 je firmy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/8/3e8f4e6c5f9fa8-948-567-0-67-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Koniec z zajmowaniem le\u017cak\u00f3w i parasoli, kt\u00f3re z definicji s\u0105 darmowe, przez firmy zarabiaj\u0105ce na tym grube pieni\u0105dze - apeluj\u0105 Grecy zrzeszeni w \"Ruchu R\u0119cznikowym\".\u00a0W wielu miejscach wynaj\u0119cie dw\u00f3ch le\u017cak\u00f3w i parasola przekracza 100 euro, a na pla\u017cy Astir na Krecie nawet 321 euro.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ruch-Recznikowy-w-Grecji-walczy-o-uwolnienie-lezakow-Zawlaszczaja-je-firmy-8593942.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T14:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sk\u0142ady kosmetyk\u00f3w po nowemu. Chodzi o przepisy dotycz\u0105ce alergen\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/c/0d5d9ba2d84803-937-562-62-0-937-562.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Bran\u017ca kosmetyczna przygotowuje si\u0119 do zmiany unijnych przepis\u00f3w dotycz\u0105cych alergen\u00f3w w kosmetykach. Nowelizacja unijnego rozporz\u0105dzenia wchodzi w \u017cycie ju\u017c 16 sierpnia br. i jest odpowiedzi\u0105 na pojawiaj\u0105ce si\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej uczulenia, zw\u0142aszcza na sk\u0142adniki kompozycji zapachowych - podaje Prawo.pl.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sklady-kosmetykow-po-nowemu-Chodzi-o-przepisy-dotyczace-alergenow-8591466.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T14:33:15.231334+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\"Barbie\" zakazana w Kuwejcie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/6fe1e9b94a0db2-948-568-48-0-3836-2301.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Kuwejtu zakaza\u0142 w czwartek wy\u015bwietlania filmu \"Barbie\", aby chroni\u0107 \"etyk\u0119 publiczn\u0105 i tradycje spo\u0142eczne\" - poinformowa\u0142a pa\u0144stwowa agencja prasowa. W \u015brod\u0119 w\u0142adze Libanu r\u00f3wnie\u017c zasygnalizowa\u0142y zamiar wprowadzenia zakazu publicznych pokaz\u00f3w tego obrazu.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Barbie-zakazana-w-Kuwejcie-8592822.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T14:33:15.226227+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Oddawanie d\u0142ug\u00f3w obowi\u0105zkiem moralnym. Tak uwa\u017ca wi\u0119kszo\u015b\u0107 Polak\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/0/c959e8c5c7dd6e-948-568-10-260-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />89 proc. Polak\u00f3w uwa\u017ca, \u017ce oddawanie d\u0142ug\u00f3w jest obowi\u0105zkiem moralnym - wynika z opublikowanego raportu Zwi\u0105zku Przedsi\u0119biorstw Finansowych. Jednocze\u015bnie ponad po\u0142owa usprawiedliwia m.in. przepisywanie maj\u0105tku na rodzin\u0119, aby uciec przed wierzycielem lub komornikiem.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Oddawanie-dlugow-obowiazkiem-moralnym-Tak-uwaza-wiekszosc-Polakow-8589158.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T14:33:15.196903+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "MON tworzy specjalne zgrupowanie przy granicy z Bia\u0142orusi\u0105. \"Gotowi na r\u00f3\u017cne scenariusze\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/0/dffdcce8785199-948-568-0-276-4096-2457.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />MON stworzy wojskowe zgrupowanie zadaniowe w pobli\u017cu granicy z Bia\u0142orusi\u0105. Celem operacji s\u0105 g\u0142\u00f3wnie szkolenia \u017co\u0142nierzy, ale zgrupowanie b\u0119dzie te\u017c stanowi\u0107 odwody w przypadku pogorszenia sytuacji na wschodniej granicy. -\u00a0Nie mam w\u0105tpliwo\u015bci, \u017ce prowokacje b\u0119d\u0105 si\u0119 powtarza\u0142y, ale Wojsko Polskie jest przygotowane na wiele r\u00f3\u017cnych scenariuszy - powiedzia\u0142 Mariusz B\u0142aszczak.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/MON-tworzy-specjalne-zgrupowanie-przy-granicy-z-Bialorusia-Gotowi-na-rozne-scenariusze-8593939.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T14:17:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "\u201eBrazylijski Pablo Escobar\u201d ma 6 tys. euro emerytury. I jednocze\u015bnie siedzi w wi\u0119zieniu", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/0/dfbaf7d2948734-948-568-0-111-1779-1067.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Przebywaj\u0105cy w belgijskim wi\u0119zieniu brazylijski baron narkotykowy Sergio Roberto De Carvalho, zwany \"brazylijskim Pablo Escobarem\u201d i uznawany za jednego z najwi\u0119kszych handlarzy narkotykami na \u015bwiecie otrzymuje od kilku miesi\u0119cy emerytur\u0119 w wysoko\u015bci ok. 6 tys. euro, informuje dziennik \u201eHet Laatste Nieuws\u201d. Zawiera ona rekompensat\u0119 za utracone \u015bwiadczenia, kiedy udawa\u0142 zmar\u0142ego, by unikn\u0105\u0107 kary.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Brazylijski-Pablo-Escobar-ma-6-tys-euro-emerytury-I-jednoczesnie-siedzi-w-wiezieniu-8592749.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T13:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ekspertka: P\u0142on\u0105ce sk\u0142adowiska odpad\u00f3w to zagro\u017cenie nie tylko dla pobliskich mieszka\u0144c\u00f3w", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/b/f/81596e454bd9cf-945-560-0-77-1152-691.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pal\u0105ce si\u0119 coraz cz\u0119\u015bciej sk\u0142adowiska odpad\u00f3w to ogromne zagro\u017cenie dla \u015brodowiska i ludzi \u2013 wskazuje dr Sylwia Stegenta-D\u0105browska z Uniwersytetu Przyrodniczego we Wroc\u0142awiu. Jak zaznacza, skuteczne metody utylizacji odpad\u00f3w niebezpiecznych s\u0105 bardzo drogie, a karanie tych, kt\u00f3rzy nie przestrzegaj\u0105 przepis\u00f3w, wydaje si\u0119 fikcj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Ekspertka-Plonace-skladowiska-odpadow-to-zagrozenie-nie-tylko-dla-pobliskich-mieszkancow-8592037.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T13:23:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Na swoje po 30. Raport o usamodzielnianiu si\u0119 m\u0142odych ludzi w Hiszpanii", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/8/e/31a9961570b513-948-568-117-0-1768-1060.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u015aredni wiek uniezale\u017cnienia si\u0119 m\u0142odych ludzi od rodzic\u00f3w w Hiszpanii po raz pierwszy przekroczy\u0142 30 lat, wynosz\u0105c obecnie 30,3 lata - wynika z ostatniego raportu Obserwatorium Emancypacji, przygotowanego przez Hiszpa\u0144ska Rad\u0119 M\u0142odzie\u017cy (CJE). To najwy\u017csza \u015brednia od pocz\u0105tku tego typu bada\u0144 - zwr\u00f3ci\u0142a uwag\u0119 Europa Press.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Na-swoje-po-30-Raport-o-usamodzielnianiu-sie-mlodych-ludzi-w-Hiszpanii-8593920.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Jak zap\u0142aci\u0107 mniej za kaw\u0119 we W\u0142oszech? We\u017a sw\u00f3j kubek i cukier", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/f/c8fc50adf2fe1c-948-567-0-60-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tylko 70 eurocent\u00f3w trzeba zap\u0142aci\u0107 za kaw\u0119, czyli o p\u00f3\u0142 euro mniej, je\u015bli przyniesie si\u0119 swoj\u0105 fili\u017cank\u0119, cukier i \u0142y\u017ceczk\u0119 - z takim pomys\u0142em na obni\u017cenie cen wyst\u0105pili w\u0142a\u015bciciele baru ko\u0142o Savony we w\u0142oskiej Ligurii. Wcze\u015bniej ujawniono we W\u0142oszech odwrotne przypadki zawy\u017cania cen i dopisywania cz\u0119sto absurdalnych pozycji do rachunk\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Jak-zaplacic-mniej-za-kawe-we-Wloszech-Wez-swoj-kubek-i-cukier-8593919.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T13:15:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzesi\u0119nie ziemi w Rzymie? Nie, to koncert znanego rapera wywo\u0142a\u0142 wstrz\u0105s sejsmiczny", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/e/f/b43406e6f4badf-948-567-5-70-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Nigdy wi\u0119cej rockowych g\u0142o\u015bnych koncert\u00f3w na terenie rzymskiego antycznego stadionu Circus Maximus - takie stanowisko zaj\u0119\u0142a dyrekcja parku archeologicznego. Podziela je te\u017c ministerstwo kultury W\u0142och. G\u0142osy te pojawi\u0142y si\u0119 po tym, gdy w czasie koncertu ameryka\u0144skiego rapera Travisa Scotta z udzia\u0142em 60 tysi\u0119cy os\u00f3b sejsmografy zanotowa\u0142y wstrz\u0105s. Jest to obszar, po\u0142o\u017cony u st\u00f3p Palatynu i bogaty w staro\u017cytne zabytki.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzesienie-ziemi-w-Rzymie-Nie-to-koncert-znanego-rapera-wywolal-wstrzas-sejsmiczny-8592669.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T12:03:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "PIT rodzinny. PSL ma pomys\u0142 na zwi\u0119kszenie liczby dzieci w Polsce", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/d/3853ba8ccd7ed3-948-568-0-60-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W skr\u00f3cie mo\u017cna go sprowadzi\u0107 do stwierdzenia: pit rodzinny zmniejszy podatki, kt\u00f3re op\u0142aca rodzina, wraz ze wzrostem liczby ich dzieci.\u00a0Prezes PSL W\u0142adys\u0142aw Kosiniak-Kamysz zapowiedzia\u0142, \u017ce jednym z g\u0142\u00f3wnych element\u00f3w programu wyborczego Trzeciej Drogi b\u0119dzie zwi\u0119kszenie dzietno\u015bci.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pit-rodzinny-PSL-ma-pomysl-na-zwiekszenie-liczby-dzieci-w-Polsce-8593890.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T11:53:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Miasto w Belgii ma do\u015b\u0107 turyst\u00f3w \"Nie potrzebujemy ich wi\u0119cej, wystarczy\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/f/7/4a228790124033-948-568-0-120-4000-2399.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Mieszka\u0144cy Brugii, jednego z naj\u0142adniejszych belgijskich miast, w wakacje mierz\u0105 si\u0119 z t\u0142umami turyst\u00f3w - pisze AFP. \u201eTeraz naprawd\u0119 osi\u0105gn\u0119li\u015bmy czerwon\u0105 lini\u0119\u201d - m\u00f3wi 55-letni architekt Arnout Goegebuer, siedz\u0105c w kawiarni i wygl\u0105daj\u0105c przez okno na zat\u0142oczony taras. \u201eNie potrzebujemy ju\u017c wi\u0119cej turyst\u00f3w, wystarczy\u201d - dodaje w rozmowie z agencj\u0105.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Miato-w-Belgii-ma-dosc-turystow-Nie-potrzebujemy-ich-wiecej-wystarczy-8590810.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T11:36:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Ile pa\u0144stwo dop\u0142aci do oszcz\u0119dno\u015bci na w\u0142asne lokum? Konto mieszkaniowe raczej nie b\u0119dzie wielkim przebojem", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/6/56c65540846ee9-948-568-10-239-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Konta\nmieszkaniowe to rozwi\u0105zanie, kt\u00f3re pozostaje w cieniu programu \n\"Bezpieczny kredyt 2 proc.\". Eksperci portalu RynekPierwotny.pl \npostanowili jednak przyjrze\u0107 si\u0119 dok\u0142adniej\nrz\u0105dowej ofercie oszcz\u0119dzania na w\u0142asn\u0105 nieruchomo\u015b\u0107.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Konto-mieszkaniowe-Ile-panstwo-doplaci-do-oszczednosci-na-wlasne-lokum-8589181.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T11:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zaliczka p\u0142atna Blikiem? Tak 15-latek oszukiwa\u0142 kupuj\u0105cych w sieci", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/6/5/9049182a47ef89-948-568-0-34-1985-1190.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Siemianowiccy policjanci wraz z mundurowymi z woj. wielkopolskiego zatrzymali 15-letniego oszusta, kt\u00f3ry zak\u0142ada\u0142 fa\u0142szywe konta w portalach internetowych. Nastolatek oferowa\u0142 r\u00f3\u017cne przedmioty do sprzeda\u017cy i pobiera\u0142 zaliczki za pomoc\u0105 BLIK-a.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zaliczka-platna-Blikiem-Tak-15-latek-oszukiwal-kupujacych-w-sieci-8592007.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T10:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Co ty wiesz o... polskich filmach? \"Psy\", Kiler\u201d i \u201eMi\u015b\u201d dost\u0119pne za darmo", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/3/4b77fdb84d1b5f-948-568-0-56-1889-1133.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />\u201eMi\u015b\u201d, \u201eKiler\u201d, \u201ePsy\u201d, \u201eNoce i dnie\u201d, \u201eZiemia obiecana\u201d oraz \u201ePopi\u00f3\u0142 i diament\u201d \u2013 to tylko kilka tytu\u0142\u00f3w ze sporej bazy polskich film\u00f3w, kt\u00f3re za darmo mo\u017cna obejrze\u0107 w serwisie streamingowym. Kultowe produkcje bez \u017cadnych op\u0142at dost\u0119pne s\u0105: w aplikacji na smart TV, przez stron\u0119 internetow\u0105 oraz w aplikacji mobilnej.\n</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zanurz-sie-w-swiat-klasykow-polskiego-kina-Psy-Kiler-i-Mis-dostepne-za-darmo-8589758.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T10:41:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Eksmisja misj\u0105 niemo\u017cliw\u0105? Zmiany w przepisach jeszcze pogarszaj\u0105 sytuacj\u0119 w\u0142a\u015bcicieli. Tyle z nich jest wstrzymanych z winy niewydolnego pa\u0144stwa", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/e/2dc489e5df878c-948-568-110-240-3890-2333.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Po zniesieniu koronawirusowego zakazu eksmisji sytuacja\nw\u0142a\u015bcicieli mieszka\u0144 mia\u0142a by\u0107 du\u017co lepsza. Jak wskazuj\u0105 eksperci portalu\nRynekPierwotny.pl, tak si\u0119 jednak nie sta\u0142o, a przyczyn\u0105 s\u0105 problemy znane ju\u017c\nod lat. </p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Eksmisja-misja-niemozliwa-Zmiany-w-przepisach-jeszcze-pogarszaja-sytuacje-wlascicieli-Tyle-z-nich-jest-wstrzymanych-z-winy-niewydolnego-panstwa-8587886.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T10:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Pracuj\u0105 nawet w nocy, byle tylko m\u00f3c \u0142\u0105czy\u0107 prac\u0119 z podr\u00f3\u017cami", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/f/51932f134ba5c0-948-568-0-169-2506-1503.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Oko\u0142o 40 proc. cyfrowych nomad\u00f3w i nomadek z bran\u017cy IT dla mo\u017cliwo\u015bci \u0142\u0105czenia pracy z podr\u00f3\u017cowaniem jest gotowych wykonywa\u0107 swoje obowi\u0105zki w nocy.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Pracuja-nawet-w-nocy-byle-tylko-moc-laczyc-prace-z-podrozami-8591392.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T09:51:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "BM BNP Paribas: Tematy na 2023 to obligacje skarbowe EM, chi\u0144skie akcje i srebro", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/3/5/1db4c1aa50e92e-948-567-0-30-1000-599.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Tematami inwestycyjnymi na pozosta\u0142\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 2023 roku mog\u0105 by\u0107 obligacje skarbowe rynk\u00f3w wschodz\u0105cych, chi\u0144skie akcje oraz srebro - uwa\u017caj\u0105 analitycy BM BNP Paribas Bank Polska. Wszystkie one mia\u0142y s\u0142abe wyniki w 2021 i 2022, ale s\u0105 czynniki daj\u0105ce podstaw\u0119 do poprawy nastawienia wobec nich.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/BM-BNP-Paribas-Tematy-na-2023-to-obligacje-skarbowe-EM-chinskie-akcje-i-srebro-8593844.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T09:02:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Patodeweloperka w Kanadzie. \"Zyskali 8,3 mld dolar\u00f3w, przejmuj\u0105c chronione tereny\"", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/8/7049d3271e9891-948-568-0-119-1773-1063.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Rz\u0105d Ontario umo\u017cliwi\u0142 deweloperom przej\u0119cie cz\u0119\u015bci chronionych obszar\u00f3w w prowincji, dzi\u0119ki czemu zyskali 8,3 mld dolar\u00f3w kanadyjskich. W atmosferze skandalu i podejrze\u0144 o korupcj\u0119 policja analizuje raport opublikowany przez audytor generaln\u0105 Ontario.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Patodeweloperka-w-Kanadzie-Zyskali-8-3-mld-dolarow-przejmujac-chronione-tereny-8593841.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T08:46:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Trzonolinowiec uratowany? Gor\u0105czkowe poszukiwania pieni\u0119dzy na remont", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/7/e/83dd42bd948ccf-948-568-10-130-3990-2393.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Do dolno\u015bl\u0105skiego konserwatora zabytk\u00f3w wp\u0142yn\u0105\u0142 ju\u017c wniosek od wsp\u00f3lnoty mieszkaniowej o wpis tzw. Trzonolinowca do rejestru zabytk\u00f3w. Taka forma ochrony pozwoli na ubieganie si\u0119 o dotacje na remont tego wroc\u0142awskiego modernistycznego budynku.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Trzonolinowiec-uratowany-Goraczkowe-poszukiwania-pieniedzy-na-remont-8593831.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T08:07:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tury\u015bci zasypani lawin\u0105 mandat\u00f3w. Policja w Zakopanem apeluje", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/0/1/7e418b2383cc06-948-568-0-281-4500-2699.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W Tatrach rozpocz\u0119\u0142o si\u0119 apogeum wakacyjnego ruchu turystycznego. Bardzo du\u017cy ruch panuje na ulicach, a tury\u015bci cz\u0119sto pozostawiaj\u0105 samochody w niedozwolonych miejscach. W pi\u0105tek na Brzezinach, gdzie rozpoczyna si\u0119 popularny szlak na Hal\u0119 G\u0105sienicow\u0105, policja wypisa\u0142a mandaty 138 nieprawid\u0142owo zaparkowanym samochodom.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Turysci-zasypani-lawina-mandatow-Policja-w-Zakopanem-apeluje-8593815.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T07:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Schronisko na Hali Kondratowej nieczynne przez dwa lata. Przejdzie gruntowy remont;", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/3/ce043a197b175b-948-567-5-0-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Ju\u017c 4 wrze\u015bnia tury\u015bci nie wypij\u0105 herbaty czy kawy w schronisku na Hali Kondratowej. Obiekt po\u0142o\u017cony pod Giewontem przejdzie gruntowny remont i przebudow\u0119. Prace zaplanowano do 2025 r. Jak m\u00f3wi\u0105 w\u0142adze Polskiego Towarzystwa Turystyczno-Krajoznawczego, zarz\u0105dzaj\u0105cego obiektem, to s\u0142ynne schronisko musi by\u0107 dostosowane do wsp\u00f3\u0142czesnych standard\u00f3w.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Schronisko-na-Hali-Kondratowej-nieczynne-przez-dwa-lata-Przejdzie-gruntowy-remont-8593806.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T07:05:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Dolina Wkry w Pomiech\u00f3wku. Rodzinna rekreacja na \u0142onie natury \u201erzut beretem\u201d od Warszawy", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/b/19c7fb099a8991-948-568-0-115-2560-1535.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Polska przyroda zachwyca swoim pi\u0119knem. Dzieci mog\u0105 potrzebowa\u0107 nieco wi\u0119kszej zach\u0119ty na \u201ewypad\u201d do lasu, jednak warto po\u0142\u0105czy\u0107 go z elementem edukacyjnym. Dolina Wkry w Pomiech\u00f3wku jest magicznym miejscem - dzi\u0119ki Funduszom Europejskim uda\u0142o si\u0119 poprawi\u0107 jako\u015b\u0107 \u015brodowiska przyrodniczego, zbudowano szereg atrakcji dla najm\u0142odszych oraz liczne \u015bcie\u017cki edukacyjne.</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Dolina-Wkry-w-Pomiechowku-Rodzinna-rekreacja-na-lonie-natury-rzut-beretem-od-Warszawy-8592152.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T06:57:57.406216+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Szyd\u0142o zdradza kolejne pytanie referendalne. Dotyczy ono emerytur", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/1/b/a6b79c58d79f49-948-568-0-112-2048-1228.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />W pi\u0105tek Jaros\u0142aw Kaczy\u0144ski poda\u0142 pierwsze pytanie referendalne z czterech. Suweren odpowie na nie przy okazji najbli\u017cszych wybor\u00f3w parlamentarnych, kt\u00f3re odb\u0119d\u0105 si\u0119 15 pa\u017adziernika. Kolejne pytanie wyjawi\u0142a by\u0142a premier i wiceprezes PiS Beata Szyd\u0142o. Brzmi ono: Czy jeste\u015b za podwy\u017cszeniem wieku emerytalnego wynosz\u0105cego dzi\u015b 60 lat dla kobiet i 65 lat dla m\u0119\u017cczyzn?</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Szydlo-zdradza-kolejne-pytanie-referendalne-Dotyczy-on-emerytur-8593794.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T06:24:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Przerobienie auta spalinowego na elektryczne w ka\u017cdym warsztacie? Polacy pracuj\u0105 nad ekokonwersj\u0105", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/d/a/c03b3e86ab0e99-948-568-200-20-3600-2160.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Samochody elektryczne staj\u0105 si\u0119 coraz popularniejsze, ale wci\u0105\u017c s\u0105 drogie w\u00a0por\u00f3wnaniu z\u00a0autami nap\u0119dzanymi silnikami spalinowymi.\u00a0Polska firma opracowa\u0142a technologi\u0119, dzi\u0119ki kt\u00f3rej mo\u017cna przekonwertowa\u0107...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Przerobienie-auta-spalinowego-na-elektryczne-w-kazdym-warsztacie-Polacy-pracuja-nad-ekokonwersja-8587727.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Sztuczna inteligencja wchodzi w \u015bwiat muzyki. Co z prawem autorskim i tantiemami? Oto jest pytanie", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/5/9/88c1a3f34eb8d5-948-568-60-410-3940-2363.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Platformy, na kt\u00f3rych dzi\u0119ki algorytmom ka\u017cdy mo\u017ce stworzy\u0107 \u015bcie\u017ck\u0119 d\u017awi\u0119kow\u0105, zyskuj\u0105 du\u017c\u0105 popularno\u015b\u0107. Sztuczna inteligencja mo\u017ce tym samym nied\u0142ugo zdominowa\u0107 rynek muzyki komercyjnej, np. reklamowej, a w\u00a0przysz\u0142o\u015bci...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Sztuczna-inteligencja-wchodzi-w-swiat-muzyki-Co-z-prawem-autorskim-i-tantiemami-Oto-jest-pytanie-8588350.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T05:35:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Zwarta i wysoka zabudowa \u017ale wp\u0142ywa na zdrowie ludzi. Deweloperzy powinni cz\u0119\u015bciej bra\u0107 to pod uwag\u0119", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/2/d/5389911184a570-948-568-10-138-4261-2556.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />G\u0119sto zaludnione \u015brodowiska miejskie, w\u00a0kt\u00f3rych dominuj\u0105 drapacze chmur, zwi\u0119kszaj\u0105 u ludzi poziom stresu i\u00a0przyspieszaj\u0105 bicie serca. Z kolei ciche,\u00a0mniej zag\u0119szczone i\u00a0zielone obszary podmiejskie sprzyjaj\u0105...</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Zwarta-i-wysoka-zabudowa-zle-wplywa-na-zdrowie-ludzi-Deweloperzy-powinni-czesciej-brac-to-pod-uwage-8587728.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T04:47:49.054055+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.bankier.pl/rss/wiadomosci.xml", "title": "Tydzie\u0144 rekord\u00f3w: inflacja, zakupy z\u0142ota i ceny mieszka\u0144 [WYKRESY TYGODNIA]", "description": "<p><img align=\"left\" alt=\"\" class=\"webfeedsFeaturedVisual\" height=\"560\" src=\"http://galeria.bankier.pl/p/9/2/ee15089753c02e-948-567-5-47-995-596.jpg\" style=\"display: block; margin-bottom: 5px; clear: both;\" width=\"945\" />Pierwsz\u0105 po\u0142ow\u0119 sierpnia zamykany danymi o cenach mieszka\u0144, w kt\u00f3rych \nwida\u0107 efekt rz\u0105dowego programu \"Bezpieczny kredyt 2 proc.\". Poznali\u015bmy \nte\u017c kilka z\u0142otych statystyk i ciekawe dane o inflacji w USA i na \nW\u0119grzech. Zapraszamy na podsumowanie tygodnia na wykresach (i w dw\u00f3ch \ntabelach).</p>", "link": "https://www.bankier.pl/wiadomosc/Tydzien-rekordow-inflacja-zakupy-zlota-i-ceny-mieszkan-WYKRESY-TYGODNIA-8593160.html?utm_source=RSS&utm_medium=RSS&utm_campaign=Wiadomosci", "date_published": "2023-08-12T04:47:49.051544+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]