[{"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "K\u0105pieliska w Odessie zn\u00f3w s\u0105 otwarte. Zakaz k\u0105pieli w czasie alarmu przeciwlotniczego", "description": "W\u0142adze w Odessie znios\u0142y zakaz odwiedzania k\u0105pielisk. Rejon wci\u0105\u017c nie jest bezpieczny, ale s\u0142u\u017cby przygotowa\u0142y pla\u017ce tak, aby ryzyko by\u0142o jak najni\u017csze. P\u0142ywanie nie b\u0119dzie jednak dozwolone w czasie alarmu przeciwlotniczego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/kapieliska-w-odessie-znow-sa-otwarte-plazowiczom-stworzono-specjalne-warunki/", "date_published": "2023-08-12T19:22:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Naukowcy odkryli nowe zastosowanie plastiku. Zrobili z niego myd\u0142o", "description": "Profesor chemii z ameryka\u0144skiego uniwersytetu znalaz\u0142 spos\u00f3b na przekszta\u0142cenie tworzywa sztucznego w myd\u0142o. - Ma dziwny kolor, ale dzia\u0142a - m\u00f3wi naukowiec. To szansa na tchni\u0119cie nowego \u017cycia w nieu\u017cywany, stary plastik.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/naukowcy-odkryli-nowe-zastosowanie-plastiku-zrobili-z-niego-mydlo/", "date_published": "2023-08-12T17:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Wypadek minibusa w Austrii. Nie \u017cyje czwarta osoba", "description": "Trzyletnie dziecko to czwarta ofiara wypadku minibusa na autostradzie A5 w Austrii. Lekarze walczyli o jego \u017cycie, jednak jak podaje agencja APA, nie uda\u0142o si\u0119 go uratowa\u0107. Wcze\u015bniej informowano o \u015bmierci tr\u00f3jki os\u00f3b - dw\u00f3ch doros\u0142ych i jednego dziecka.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/wypadek-minibusa-w-austrii-nie-zyje-czwarta-osoba/", "date_published": "2023-08-12T16:13:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Niemcy: Schronili si\u0119 pod drzewem, uderzy\u0142 w nich piorun. Trzy osoby w stanie krytycznym", "description": "Rowerzy\u015bci, kt\u00f3rzy chcieli przeczeka\u0107 burz\u0119 pod drzewem, zostali ra\u017ceni piorunem. Wszyscy upadli jak kr\u0119gle - relacjonuje \u015bwiadek zdarzenia. Sze\u015b\u0107 os\u00f3b trafi\u0142o do szpitali - stan trzech z nich jest okre\u015blany jako krytyczny.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/niemcy-schronili-sie-pod-drzewem-uderzyl-w-nich-piorun-trzy-osoby-w-stanie-krytycznym/", "date_published": "2023-08-12T16:11:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Grecja: \"Ruch R\u0119cznikowy\" protestuje. Mieszka\u0144cy wyst\u0119puj\u0105 przeciw prywatnym firmom", "description": "Grecy domagaj\u0105 si\u0119 bezp\u0142atnego dost\u0119pu do pla\u017c, protestuj\u0105c jako Ruch R\u0119cznikowy - podaje w sobot\u0119 portal \u201cThe National Herald. Lokalni mieszka\u0144cy nie godz\u0105 si\u0119 z zaw\u0142aszczaniem pla\u017c przez prywatne firmy, kt\u00f3re oferuj\u0105 wynajem le\u017cak\u00f3w i parasoli za wysokie kwoty.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/grecja-ruch-recznikowy-protestuje-mieszkancy-wystepuja-przeciw-prywatnym-firmom/", "date_published": "2023-08-12T14:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "K\u0142\u0119by dymu nad mostem Krymskim. Rosja zapowiada \"dzia\u0142ania odwetowe\"", "description": "Rosyjska okupacyjna w\u0142adza powiadomi\u0142a o pr\u00f3bach ataku na most Krymski - podaje w sobot\u0119 portal Ukrainska Prawda. W mediach spo\u0142eczno\u015bciowych pojawi\u0142y si\u0119 nagrania, na kt\u00f3rych wida\u0107 k\u0142\u0119by dymu w okolicach mostu. Wed\u0142ug rosyjskiego resortu obrony wszystkie rakiety zosta\u0142y zestrzelone, zapowiedziano tak\u017ce dzia\u0142ania odwetowe.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/kleby-dymu-nad-mostem-krymskim-rosja-zapowiada-dzialania-odwetowe/", "date_published": "2023-08-12T14:10:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Francja: Ewakuacja wie\u017cy Eiffla ze wzgl\u0119du na zagro\u017cenie bombowe. \"Fa\u0142szywy alarm\"", "description": "W zwi\u0105zku z zagro\u017ceniem bombowym ewakuowano Wie\u017c\u0119 Eiffla - poinformowa\u0142a agencja AFP. W\u0142adze si\u00f3dmej dzielnicy Pary\u017ca zaapelowa\u0142y, by unika\u0107 okolicy. Po oko\u0142o dw\u00f3ch godzinach okaza\u0142o si\u0119, \u017ce alarm by\u0142 fa\u0142szywy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/francja-ewakuacja-wiezy-wiezy-eiffla-zagrozenie-bombowe/", "date_published": "2023-08-12T13:47:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Katastrofa rosyjskiego my\u015bliwca w obwodzie kr\u00f3lewieckim. Nie \u017cyje za\u0142oga", "description": "W obwodzie kr\u00f3lewieckim rozbi\u0142 si\u0119 rosyjski my\u015bliwiec Su-30 - powiadomi\u0142a w sobot\u0119 prokremlowska agencja TASS. Jak przekazano, do wypadku dosz\u0142o podczas lotu szkoleniowego. Za\u0142oga zgin\u0119\u0142a.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/katastrofa-rosyjskiego-mysliwca-w-obwodzie-krolewieckim-nie-zyje-zaloga/", "date_published": "2023-08-12T13:18:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Austria. Wypadek polskiego minibusa. Nie \u017cyj\u0105 trzy osoby, w tym dziecko", "description": "Trzy osoby w tym dziecko zgin\u0119\u0142y w wypadku polskiego busa w Austrii. Do zdarzenia dosz\u0142o w sobot\u0119 nad ranem na autostradzie A5 niedaleko miejscowo\u015bci Gaweinstal pod Wiedniem.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/austria-wypadek-polskiego-minibusa-nie-zyja-trzy-osoby-w-tym-dziecko/", "date_published": "2023-08-12T10:37:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Rosja. Siergiej Szojgu z inspekcj\u0105 na Arktyce. Towarzyszy mu konw\u00f3j Floty P\u00f3\u0142nocnej", "description": "Minister obrony Siergiej Szojgu przeprowadzi\u0142 inspekcj\u0119 oddalonych arktycznych garnizon\u00f3w Floty P\u00f3\u0142nocnej - poinformowa\u0142 w sobot\u0119 rosyjski resort, cytowany przez agencj\u0119 RIA Novosti. Szojgu odwiedzi\u0142 poligon, gdzie przygotowuje si\u0119 i testuje obiecuj\u0105ce modele broni i sprz\u0119tu wojskowego. Towarzyszy mu du\u017ce zgrupowanie okr\u0119t\u00f3w Floty P\u00f3\u0142nocnej i my\u015bliwce przechwytuj\u0105ce.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/rosja-siergiej-szojgu-z-inspekcja-na-arktyce-towarzyszy-mu-konwoj-floty-polnocnej/", "date_published": "2023-08-12T10:00:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Hiszpania: Fala upa\u0142\u00f3w powr\u00f3ci\u0142a. Pomoc dla rodzin z dzie\u0107mi", "description": "Przez Hiszpani\u0119 przetacza si\u0119 kolejna fala upa\u0142\u00f3w. Termometry pokazuj\u0105 powy\u017cej 40 stopni C. Tamtejsza organizacja pozarz\u0105dowa rozda\u0142a w\u015br\u00f3d biedniejszych mieszka\u0144c\u00f3w Madrytu sto wentylator\u00f3w. To trzecia fala upa\u0142\u00f3w w tym kraju w trakcie tegorocznego lata. Obowi\u0105zuj\u0105 czerwone alerty pogodowe.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/hiszpania-fala-upalow-powrocila-pomoc-dla-rodzin-z-dziecmi/", "date_published": "2023-08-12T09:42:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "USA. S\u0119dzia Jeffrey Ferguson zastrzeli\u0142 w\u0142asn\u0105 \u017con\u0119. 72-latkowi grozi do\u017cywocie", "description": "W\u0142a\u015bnie straci\u0142em panowanie nad sob\u0105. W\u0142a\u015bnie zastrzeli\u0142em \u017con\u0119. Jutro mnie nie b\u0119dzie. B\u0119d\u0119 w areszcie. Tak mi przykro - to tre\u015b\u0107 wiadomo\u015bci, jak\u0105 wys\u0142a\u0142 do swojego wsp\u00f3\u0142pracownika 72-letni Jeffrey Ferguson, s\u0119dzia S\u0105du Najwy\u017cszego Orange County w Kalifornii. M\u0119\u017cczy\u017anie grozi do\u017cywocie.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/usa-sedzia-jeffrey-ferguson-zastrzelil-wlasna-zone-72-latkowi-grozi-dozywocie/", "date_published": "2023-08-12T09:29:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina. Atak dron\u00f3w na Krym. Rosjanie zablokowali Most Krymski", "description": "Wed\u0142ug rosyjskiego MON w nocy Ukrai\u0144cy przeprowadzili atak dron\u00f3w na Krym. Nad p\u00f3\u0142wyspem mia\u0142o pojawi\u0107 si\u0119 20 bezza\u0142ogowc\u00f3w. Wcze\u015bniej poinformowano o zamkni\u0119ciu przez okupant\u00f3w Mostu Krymskiego.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/ukraina-atak-dronow-na-krym-rosjanie-zablokowali-most-krymski/", "date_published": "2023-08-12T07:45:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}, {"source": "https://www.polsatnews.pl/rss/swiat.xml", "title": "Ukraina: Czystki w wojsku. Wo\u0142odymyr Ze\u0142enski odwo\u0142a\u0142 wszystkich regionalnych komisarzy", "description": "Oskar\u017cenia o korupcj\u0119 i zdrad\u0119 stanu pad\u0142y w pi\u0105tkowym o\u015bwiadczeniu prezydenta Ukrainy Wo\u0142odymyra Ze\u0142enskiego. Argumentowa\u0142 w ten spos\u00f3b, dlaczego odwo\u0142uje regionalnych komisarzy wojskowych - co do jednego. Przyw\u00f3dca odni\u00f3s\u0142 si\u0119 do decyzji podj\u0119tej na pi\u0105tkowym spotkaniu Rady Bezpiecze\u0144stwa Narodowego i Obrony Ukrainy.", "link": "https://www.polsatnews.pl/wiadomosc/2023-08-12/ukraina-czystki-w-wojsku-wolodymyr-zelenski-odwolal-wszystkich-regionalnych-komisarzy/", "date_published": "2023-08-12T03:44:00+00:00", "persistent": false, "dead": false, "artist": null, "album": null, "user": null, "language": "pl-PL", "thumbnail": null}]